<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>护肝 on GratedCoconut Recipe - Your All-In-One Food Recipe Site</title><link>/tags/%E6%8A%A4%E8%82%9D/</link><description>Recent content in 护肝 on GratedCoconut Recipe - Your All-In-One Food Recipe Site</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Sat, 30 Oct 2021 16:41:45 +0600</lastBuildDate><atom:link href="/tags/%E6%8A%A4%E8%82%9D/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>山药南瓜</title><link>/post/9292-%E5%B1%B1%E8%8D%AF%E5%8D%97%E7%93%9C/</link><pubDate>Sat, 30 Oct 2021 16:41:45 +0600</pubDate><guid>/post/9292-%E5%B1%B1%E8%8D%AF%E5%8D%97%E7%93%9C/</guid><description>山药味甘、性平，入肺、脾、肾经；不燥不腻 具有健脾补肺、益胃补肾、固肾益精、聪耳明目、助五脏、强筋骨、长志安神、延年益寿的功效 微波炉&amp;ndash;山药南瓜&amp;ndash;清淡、味道香甜
另起一锅，放入水、盐、味精烧开，用水淀粉勾芡，添加香油即可。把汁浇到山药南瓜上就行了。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 盐 适量 淀粉 适量 香油 适量 南瓜 200g 山药 500g 摆入盘中。 南瓜洗净去皮。 先把山药洗净，去皮切成1公分厚的片。 切成菱形片。 南瓜摆放到山药上边，摆成六角形状。 放入微波炉中，大火蒸8-10分钟。 另起一锅，放入水、盐、味精烧开，用水淀粉勾芡，添加香油即可。把汁浇到山药南瓜上就行了。</description></item><item><title>猪肝炒洋葱</title><link>/post/9399-%E7%8C%AA%E8%82%9D%E7%82%92%E6%B4%8B%E8%91%B1/</link><pubDate>Sun, 24 Oct 2021 16:44:46 +0600</pubDate><guid>/post/9399-%E7%8C%AA%E8%82%9D%E7%82%92%E6%B4%8B%E8%91%B1/</guid><description>猪肝是动物体内储存养料和解毒的重要器官，含有丰富的营养物质，具有营养保健功能，是最理想的补血佳品之一，一般人都可食用， 贫血者和常在电脑前工作的人尤为适合 猪肝我是很少炒，不过我家那位说吃肉吃腻了，我看是吃饱了撑着你，多少人想吃还吃不成呢，哼》》本来我想得是放点香菇的，他却说能不能吃啊，这次就放了洋葱，结果好像有点点甜，估计煮久了。
猪肝一定要洗干净，可以把猪肝先冲洗5分钟，再切小片浸泡5分钟，可以用手挤掉脏血
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 30分钟-1小时 1-2人 蒜 适量 姜 适量 干辣椒 适量 洋葱 1个 青椒 3个 猪肝 500g 洋葱切片，辣椒切丝 猪肝用盐水泡半小时后切片用水烫过 准备姜、蒜、葱末、干辣椒，不能吃辣的就不用放干辣椒了，这个蛮辣滴 先把洋葱炒7成熟后捞出，加一点点盐即可 放葱、姜、蒜干辣椒炝锅后加青椒丝，出味后加烫过水得猪肝，加生抽大火炒香 最后加入炒好的洋葱，加豆瓣酱翻炒均与</description></item><item><title>韭菜炒核桃</title><link>/post/9378-%E9%9F%AD%E8%8F%9C%E7%82%92%E6%A0%B8%E6%A1%83/</link><pubDate>Sat, 23 Oct 2021 16:44:00 +0600</pubDate><guid>/post/9378-%E9%9F%AD%E8%8F%9C%E7%82%92%E6%A0%B8%E6%A1%83/</guid><description>春天得多吃一些韭菜，今天来一道韭菜炒核桃。
韭菜炒的时间不宜过长。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 油 适量 盐 适量 韭菜 250g 核桃 100g 韭菜洗净切段。 核桃去皮成核桃仁。 锅中放油加核桃小火慢炒，炒出香味。 倒入韭菜翻炒。 翻炒韭菜至熟，加盐调味即可。</description></item><item><title>红枣粥</title><link>/post/9323-%E7%BA%A2%E6%9E%A3%E7%B2%A5/</link><pubDate>Fri, 22 Oct 2021 16:42:33 +0600</pubDate><guid>/post/9323-%E7%BA%A2%E6%9E%A3%E7%B2%A5/</guid><description>红枣粥采用红枣，大米加适量水一起烹饪而成。因为大米中含有蛋白质、脂肪、有机酸、单糖，维生素B、钙、磷和铁等元素，所以红枣粥具有补中益气、健脾养胃、益精强志、和五脏、通血脉、聪耳明目、止烦、止渴、止泻的功效。
枣不易与虾皮、葱、鳝鱼、海鲜、动物肝脏、黄瓜、萝卜同食。
准备时间 烹饪时间 食物分量 2小时以上 10-20分钟 1-2人 糯米 50g 枸杞 适量 红豆 适量 红枣 20g 绿豆 适量 剩米饭 50g 通心粉 适量 糯米、红枣、红豆、绿豆、枸杞准备好。 红枣枸杞洗干净泡水。 糯米、红豆、绿豆洗干净泡水。 所有食材加入高压锅。 正好有点剩米饭也一起加入。 加点通心粉，口感更爽滑。 加水是食材体积的二倍。 盖上盖子，大火上汽后转小火8-10分钟即可。</description></item><item><title>胡萝卜炒鸡蛋</title><link>/post/460-%E8%83%A1%E8%90%9D%E5%8D%9C%E7%82%92%E9%B8%A1%E8%9B%8B/</link><pubDate>Mon, 11 Oct 2021 11:45:27 +0600</pubDate><guid>/post/460-%E8%83%A1%E8%90%9D%E5%8D%9C%E7%82%92%E9%B8%A1%E8%9B%8B/</guid><description>胡萝卜炒鸡蛋是家常菜，新疆人爱吃，这是因为爱吃胡萝卜的缘故。我也喜欢吃胡萝卜，也做了很多胡萝卜系列菜谱。把鸡蛋和胡萝卜的搭配，色香味俱全，简单而不少营养，新疆人做这到菜，一般都是加辣椒一起炒的，这是新疆菜的特点，辣颜色亮丽，喜欢把菜搭配的有食欲而香辣。这道菜我加了青辣椒来搭配，这样有胡萝卜的红、鸡蛋的黄、青辣椒的绿，看起来更有食欲了。 鸡蛋被认为是营养丰富的食品，含有蛋白质、脂肪、卵黄素、卵磷脂、维生素和铁、钙、钾等人体所需要的矿物质。 鸡蛋：养肝,提高免疫力,健脑,抑癌抗瘤
鸡蛋煎到定型就快速捞起 千万别煎的老了 胡萝卜炒软就行 不可久炒
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 1-2人 油 适量 盐 适量 胡萝卜 100g 鸡蛋 2个 青辣椒 1个 主料：胡萝卜、鸡蛋 辅料：植物油、盐、青辣椒 把胡萝卜洗净切丝 青辣椒洗净切丝 把鸡蛋打散 热锅凉油加鸡蛋液，煎到鸡蛋定型捞起 热锅凉油加胡萝卜丝 青辣椒翻炒到变软 加盐炒均匀 加鸡蛋 翻炒均匀即可</description></item><item><title>养颜炖蛋</title><link>/post/9256-%E5%85%BB%E9%A2%9C%E7%82%96%E8%9B%8B/</link><pubDate>Wed, 06 Oct 2021 16:40:30 +0600</pubDate><guid>/post/9256-%E5%85%BB%E9%A2%9C%E7%82%96%E8%9B%8B/</guid><description>这个炖蛋是跟一个朋友学得，很好吃呢，有点蛋挞的味道
牛奶最好要温奶，炖的蛋才不会出现蜂窝
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10-20分钟 1-2人 糖 适量 鸡蛋 2个 牛奶 适量 红枣 3个 核桃碎 50g 准备好所有的材料，还有过滤器 鸡蛋打散在碗里 放入适量的白糖搅拌均匀 倒入鲜牛奶 不停的打散 用过滤网将其过滤 碗里放一枚红枣，将蛋糊倒入 锅里放水蒸10分钟左右 出锅后撒上一点核桃碎末即可</description></item><item><title>辣炒鸡肝</title><link>/post/9301-%E8%BE%A3%E7%82%92%E9%B8%A1%E8%82%9D/</link><pubDate>Sat, 02 Oct 2021 16:42:01 +0600</pubDate><guid>/post/9301-%E8%BE%A3%E7%82%92%E9%B8%A1%E8%82%9D/</guid><description>特点：咸鲜可口 辣味适中
要想鸡肝滑嫩，先上浆，再入沸水汆烫。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 料酒 适量 油 适量 盐 适量 生抽 适量 青椒 100g 淀粉 适量 味精 适量 鸡肝 500g 尖辣椒 30g 翻炒均匀即可关火。 出锅装盘即可。 鸡肝、青椒、尖辣椒。 把青椒、尖辣椒、葱切条。 鸡肝切条。 鸡肝中加料酒、盐，拌匀后腌渍10分钟。 再加入淀粉 轻轻抓匀，上浆。 锅烧开水，放入浆好的鸡肝飞水去腥。 烧开后即可捞出，冲洗干净，备用。 起锅热油，爆香葱花。 放入青椒、尖辣椒煸炒均匀，烹入生抽。 加少许水煨制1分钟。 放入备用的鸡肝。 快速翻炒，加盐、味精调味。</description></item><item><title>清蒸带鱼</title><link>/post/9473-%E6%B8%85%E8%92%B8%E5%B8%A6%E9%B1%BC/</link><pubDate>Wed, 29 Sep 2021 16:47:25 +0600</pubDate><guid>/post/9473-%E6%B8%85%E8%92%B8%E5%B8%A6%E9%B1%BC/</guid><description>带鱼含有丰富的镁元素，对心血管系统有很好的保护作用，有利于预防高血压，心肌梗等心血管疾病，常吃带鱼还有养肝补血，润肤美发健美的功效。
无
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 1-2人 葱 适量 料酒 适量 姜 适量 盐 适量 带鱼 250g 上桌 蒸好了 带鱼洗净，加盐腌制1小时 加葱，姜，料酒 上锅蒸15分钟</description></item><item><title>桑葚果酱</title><link>/post/9337-%E6%A1%91%E8%91%9A%E6%9E%9C%E9%85%B1/</link><pubDate>Tue, 28 Sep 2021 16:42:57 +0600</pubDate><guid>/post/9337-%E6%A1%91%E8%91%9A%E6%9E%9C%E9%85%B1/</guid><description>现在桑葚上市已经一段时间了，估计再过一段时间就没有了，所以抓紧时间做各种桑葚美食，做了桑葚酒，还做了桑葚酱，嗯，非常美味哦~
琉璃碎语：桑葚先用糖腌一下方便出汤汁，这样后面在煮的过程中就不用加水了，汤汁更加浓厚香甜。自己做的果酱没有防腐剂，放冰箱可以保存三天左右。
准备时间 烹饪时间 食物分量 2小时以上 10-20分钟 1-2人 水 适量 白糖 80g 桑葚 300g 桑葚清洗干净。 加白糖腌制两个小时以上。 将腌制出来的水到出备用。 开小火慢慢煮。 煮的时候用铲子不听压，搅拌。 看到锅内水分比较少的时候将第三步倒出的糖水倒锅内，继续搅拌十分钟左右，待桑葚没有大的颗粒即可。</description></item><item><title>鸡肉炒黄面新疆味道</title><link>/post/9338-%E9%B8%A1%E8%82%89%E7%82%92%E9%BB%84%E9%9D%A2%E6%96%B0%E7%96%86%E5%91%B3%E9%81%93/</link><pubDate>Mon, 20 Sep 2021 16:42:59 +0600</pubDate><guid>/post/9338-%E9%B8%A1%E8%82%89%E7%82%92%E9%BB%84%E9%9D%A2%E6%96%B0%E7%96%86%E5%91%B3%E9%81%93/</guid><description>爆炒黄面是新疆回民饭店里的一道美食，用的是回民特色的黄面和鸡肉炒制而成，黄面一般吃的方法是做凉菜或吃凉面，再就是做黄面烤肉。但是新疆特色的黄面和鸡肉炒制使得味道有着很大的差别，是新疆特色的黄面和鸡肉的结合，融入新疆风味，使它与一般炒面的口味有着很大的差别，吃起来就特别美味了。
黄面可以在街上买到，自己也可以做：将面粉加淡盐水、碱水和好，加入蓬灰水揉匀。在案板上抹油，放上揉好的面团，防止片刻。在案板上抹上一层油，将面团揉成细条倒入水烧开的锅中煮沸即可。 炒时大火快速翻炒，也可以加少许水，这样黄面不粘锅
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10-20分钟 1-2人 盐 适量 鸡精 适量 干红辣椒 适量 醋 适量 大蒜 适量 植物油 适量 孜然粉 适量 韭菜 100g 洋葱 30g 鸡肉 100g 豆腐干 50g 黄面 500g 材料：干辣椒 豆腐干 皮牙子 韭菜 鸡肉 姜 大蒜 黄面 清油 醋 孜然粉 盐 鸡精 将韭菜洗干净切成3－4厘米的细条，皮牙子切成小细段。 将鸡肉和豆腐干切成细丝，干红辣椒切成小段，姜切成丝，大蒜切成蒜末。 锅中倒入适量的油烧成7 成热，加入干辣椒，姜丝和大蒜末，炒香并且倒入鸡肉一起炒。 并且倒入韭菜皮牙子一起炒，倒入适量的醋，把黄面倒入锅中，加盐继续翻炒 倒入适量的孜然粉加鸡精翻炒 尝味出锅</description></item><item><title>青椒炒猪肝</title><link>/post/9446-%E9%9D%92%E6%A4%92%E7%82%92%E7%8C%AA%E8%82%9D/</link><pubDate>Fri, 17 Sep 2021 16:46:26 +0600</pubDate><guid>/post/9446-%E9%9D%92%E6%A4%92%E7%82%92%E7%8C%AA%E8%82%9D/</guid><description>最近买菜都不知道买什么来吃了。就随便买点菜来吃哦！
无
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10分钟内 1-2人 料酒 适量 油 适量 盐 适量 鸡精 适量 酱油 适量 姜蒜 适量 青椒 300g 猪肝 300g 老干妈 适量 豆粉 适量 小青椒 适量 小红尖椒 适量 倒入猪肝翻炒。 热锅下油。 倒入青椒翻炒。 猪肝切薄片，加入豆粉，盐，料酒拌匀腌制10分钟。 青椒洗干净切斜片。 姜蒜切粒，小青椒，小红尖椒切圈。 翻炒熟透后捞起来备用。 锅里留油，倒入姜蒜，小青椒，小红尖椒翻炒爆香。 加入老干妈，适量的酱油翻炒上色。 最后加入适量的盐和鸡精翻炒就可以了。</description></item><item><title>韭菜炒豆芽</title><link>/post/9342-%E9%9F%AD%E8%8F%9C%E7%82%92%E8%B1%86%E8%8A%BD/</link><pubDate>Tue, 14 Sep 2021 16:43:10 +0600</pubDate><guid>/post/9342-%E9%9F%AD%E8%8F%9C%E7%82%92%E8%B1%86%E8%8A%BD/</guid><description>今天的这个小炒【韭菜炒豆芽】，是自个儿想出来的一道菜。春天来临，吃韭菜好，吃豆芽也好。绿色加白色，清新明快～为了多一点色彩，又加了黄色的鸡蛋饼丝进去，使人感觉春回大地，春意盎然&amp;hellip;&amp;hellip;
这道菜需要注意的就是韭菜和豆芽的火候，不可炒得太久。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 油 适量 盐 适量 鸡蛋 2个 葱碎 适量 鸡粉 适量 韭菜 200g 姜碎 适量 绿豆芽 200g 所需材料：绿豆芽200g 韭菜200g 鸡蛋2个。 将豆芽、韭菜洗净摘整齐，韭菜切段；鸡蛋磕在碗里，加盐适量打散。 烧热油锅，放很少油，将鸡蛋液摊成鸡蛋饼。 切成与韭菜一样长的丝 锅中倒入油，爆香葱花。 下绿豆芽，大火炒熟，出锅。 锅中倒入油，爆香姜碎。 下韭菜，大火略炒。 倒入炒过的豆芽，加盐、鸡粉适量，翻炒均匀。 再倒入鸡蛋丝，翻均匀出锅。 清爽可口的【韭菜炒豆芽】上桌开吃。</description></item><item><title>菊豆饮</title><link>/post/9476-%E8%8F%8A%E8%B1%86%E9%A5%AE/</link><pubDate>Mon, 13 Sep 2021 16:47:31 +0600</pubDate><guid>/post/9476-%E8%8F%8A%E8%B1%86%E9%A5%AE/</guid><description>抗白菊未完全开放花蕾采摘后干制称之为胎菊。胎菊是杭白菊中的上品，是一种上好的菊花茶，口感醇正、甘爽。与枸杞是最强搭配，有增强养肝明目的作用，是整日与电脑为伴的上班族需要护眼的好饮品。
无
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 30分钟-1小时 1-2人 水 1100ml 温黄豆 半杯 杞子 8g 胎菊 5g 既然是饮品，口感顺滑也很重要，普通豆浆机将食材打碎过滤还是有很多渣，便证明食材研磨得不够碎，九阳P3便很给力，研磨后过滤只是一层薄的糊，就说明磨得很细已溶于水，这只是流过过筛挂着一层糊的痕迹。 材料备好 1.</description></item><item><title>猪肝生滚粥</title><link>/post/3831-%E7%8C%AA%E8%82%9D%E7%94%9F%E6%BB%9A%E7%B2%A5/</link><pubDate>Mon, 13 Sep 2021 13:35:16 +0600</pubDate><guid>/post/3831-%E7%8C%AA%E8%82%9D%E7%94%9F%E6%BB%9A%E7%B2%A5/</guid><description>猪肝先在晚上用水焯过，放置第二天早上，现煮的粥里，加入美美的猪肝块，享受到了美味的猪肝生滚粥，幸福指数倍增。
下大量的姜末（早晨食姜对身体好，且下大量的姜末可以辟除猪肝的一点臊味，让粥更加美味）
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 1-2人 油 适量 盐 适量 大米 100g 姜末 适量 香菜末 适量 猪肝 150g 下适量的盐 米淘净，倒入沙锅内，下适量的水， 开大火盖锅大煮 煮开后，用筷子架住（以防溢出），改中小火慢煲 将事先焯过水煮熟的猪肝取出 切薄片小块 粥已经煮开花的时候，下切好的猪肝片 下大量的姜末（早晨食姜对身体好，且下大量的姜末可以辟除猪肝的一点臊味，让粥更加美味） 下适量的鸡精调味 下少量的油 下准备好的香菜末，煮开，开吃啦</description></item><item><title>枸杞米糊</title><link>/post/9313-%E6%9E%B8%E6%9D%9E%E7%B1%B3%E7%B3%8A/</link><pubDate>Sat, 11 Sep 2021 16:42:17 +0600</pubDate><guid>/post/9313-%E6%9E%B8%E6%9D%9E%E7%B1%B3%E7%B3%8A/</guid><description>本来圣诞节的时候说好给儿子买一棵圣诞树，但是由于一忙，当天回家很晚，把这事忘得干干净净。虽然圣诞节过去了，但是还是要想个办法给孩子一个安慰，所以就晚上的时候，用枸杞跟儿子做了一个圣诞树，算给他道歉。 枸杞原来一直都是打豆浆，但是实在是喝腻了，而且还要过滤豆渣，然后还要清洗，好费事，所以今天打的米糊，就不用清洗过滤网了。哈哈，少一道工序算一道。 枸杞子，性甘、平，归肝肾经，具有滋补肝肾，养肝明目的功效，其中的维生素C含量比橙子高，β-胡萝卜素含量比胡萝卜高，铁含量比牛排还高呢。 最排毒的是糯米，糯米又叫江米
加点糯米，口感更好。 枸杞本身就有甜味，所以不放糖，或者少加糖。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 3-4人 枸杞 10g 水 适量 糯米 20g 大米 60g 把大米和糯米挑出杂质，按照3:1的比例用水浸泡1个小时。加糯米后的米糊口感更好，如果没有糯米可以不加。 选枸杞一般来说宁夏地区和新疆部分地区的不错，其次要注意它的外观色泽，优质的枸杞子外观红色或紫红色，质柔软、多糖质、滋润，味甜，大小均匀，无油粒、破粒、杂质、虫蛀、霉变等现象。尤以粒大、肉厚、籽少者最为上品。 枸杞用水洗净，提前泡一下，取出杂质。 把泡好的米倒入豆浆机中。 往豆浆机中倒入足量的水。 盖好盖子，选择相应的程序，20分钟后，枸杞米糊就做好了。 成品。 枸杞本身就有甜味，所以我没有加糖。</description></item><item><title>韭菜锅贴</title><link>/post/469-%E9%9F%AD%E8%8F%9C%E9%94%85%E8%B4%B4/</link><pubDate>Sat, 11 Sep 2021 11:45:47 +0600</pubDate><guid>/post/469-%E9%9F%AD%E8%8F%9C%E9%94%85%E8%B4%B4/</guid><description>昨晚上和大人去安泰桥散步，穿过津泰路时候，看见花店门口满是七夕爱的祝福，满满的花束也用诱人的词汇在招揽生意，可以想象得到这个周末，应该是连空气中都迷漫着浪漫的味道。可是，对于一起走过十几年的风雨的我们，却不为所动。也许你会认为我们不懂的生活，不懂的浪漫，但舞却坚信：所谓的幸福不是一束花，一个日子就成的。幸福其实是婚后的油盐酱醋，幸福是看着家人满心喜悦地吃着我烧的菜，幸福是看着时而调皮捣蛋时而乖巧懂事的儿子健康快乐的样子，幸福是一家人在一起，即使各忙各的，但抬眼间就能望见。。。。。。我的幸福，其实就这么简单
舞语： 1、我是南方人，对面食研究不深，第一次看见时候觉得就是煎饺，然后看了大家的说明得出：包严实的就是煎饺，2边开口的就是锅贴，你记住了吗？ 2、喜欢冰花底的可以在清水中加少许淀粉，那样煎好的底就会有漂亮的冰花 3、底部稍微煎定型，这样在加入水后锅贴就不容易散了，底也不会糊哦 4、锅贴摆放时候中间要留点间隙，不然到最后会粘在一起哒。那个还有加入水后盖盖子能帮助锅贴内外完全熟透，并且这样煎好的锅贴口感不会太干 5、吃的时候凭自己的口味放些蘸酱，比如小宇喜欢的泰式甜辣酱，嘿嘿，好吃得不得了哦 6、再吼2声：
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 30分钟-1小时 1-2人 油 适量 盐 适量 生抽 适量 糖 适量 香油 适量 老抽 适量 花椒粉 适量 韭菜 150g 饺子皮 350g 肉泥 250g 香葱末 100g 白芝麻 20g 鲜鸡汁 适量 肉泥中加入所有的配料和一点点的清水顺着一个方向搅拌入味 韭菜切碎，用盐搓去水分，沥干加入肉泥中 将它们混合搅拌至粘稠 取一饺子皮放上适量的肉泥（并且用舀肉泥的工具在饺子皮一边沾下，这样方便饺子封口） 将锅贴胚一一做好 电饼铛刷薄油，只开下盘，放入锅贴胚煎至一面微黄 加入没过材料一边的清水，用个盖子盖上焖煎 至水分差不多时候撒上香葱末和白芝麻，再淋点油至底部有脆感就可以了。</description></item><item><title>红枣芋头大骨煲</title><link>/post/9349-%E7%BA%A2%E6%9E%A3%E8%8A%8B%E5%A4%B4%E5%A4%A7%E9%AA%A8%E7%85%B2/</link><pubDate>Wed, 08 Sep 2021 16:43:20 +0600</pubDate><guid>/post/9349-%E7%BA%A2%E6%9E%A3%E8%8A%8B%E5%A4%B4%E5%A4%A7%E9%AA%A8%E7%85%B2/</guid><description>记忆中很多妈妈做过的美食，记忆中有大骨汤 我是70后，那时候很难得吃到肉的年代，可是妈妈还是想法给我们改善生活，那时过年过节就常吃妈妈做的大骨汤，吃剔骨肉 记得那时有个坛子，烧开的大骨放进去，就烤在炉火上一夜，早晨满屋的肉香，大骨头已经很烂，肉都化在汤里，喝上一口香的哦 自己网购了电炖煲，这个是看有豆亲发帖，就真的想要一个做点滋补汤了 说来我开始看着一直都不爱开的小炖锅很不放心，想不会到最后骨头都是硬硬的，肉也吃不下来的，勉强喝汤，可是一夜下来，哇噻，我震惊了，就是这样浓浓的汤头，照片没做一点的处理，栆香
枸杞子，高温长时间炖制会破坏其中的活性物质，最好就是开锅最后放进去就好了 起到点缀，也加强营养
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 2小时以上 1-2人 盐 适量 大料 适量 葱姜 适量 香叶 适量 大枣 50g 枸杞 20g 猪大棒骨 600g 芋头 150g 大骨，很大，因为我买的炖锅比较小，叫卖家剁了4块 开水冒大骨，去血水，捞出备用 芋头切块，大枣用的是很大的新疆大枣 葱姜，大料，香叶 大骨放作料烧开，加料酒，加进大枣和芋头，滚开 随后放进小电炖锅里 加盖，快炖半小时 已经开了锅，小滚了，加少许盐 改小火慢炖，因为知道这个急不得，我是夜里做的，计划早晨喝 2小时过去了，我看，还是这样，好像没什么变化， 不过，已经出很香的味道了，夹了下肉也算熟了吧，呵呵 早晨在香气中醒来，我赶紧跑过去，一看，太美了，拿勺子盛出来就尝了下汤，鲜美无比，红红的大枣的营养全到了汤里，一时居然忘记拍锅里照片了，呵呵，加了枸杞子，这碗汤太有了！</description></item><item><title>韭菜炒鸡蛋</title><link>/post/472-%E9%9F%AD%E8%8F%9C%E7%82%92%E9%B8%A1%E8%9B%8B/</link><pubDate>Wed, 08 Sep 2021 11:45:52 +0600</pubDate><guid>/post/472-%E9%9F%AD%E8%8F%9C%E7%82%92%E9%B8%A1%E8%9B%8B/</guid><description>鸡蛋是正宗的土鸡蛋。因为是阿姨家自己养的鸡生的鸡蛋，绿色、安全。 鸡蛋的营养成分：富含蛋白质，具有维持钾钠平衡;消除水肿。提高免疫力。调低血压 ，缓冲贫血，有利于生长发育。富含胆固醇，维持细胞的稳定性，增加血管壁柔韧性。维持正常性功能，增加免疫力。富含铜，铜是人体健康不可缺少的微量营养素，对于血液、中枢神经和免疫系统，头发、皮肤和骨骼组织以及脑子和肝、心等内脏的发育和功能有重要影响。 适宜人群：适宜消瘦，免疫力低，记忆力下降贫血，水肿等症状的人群，生长发育停滞的儿童。出现头晕、乏力、易倦、耳鸣、眼花。
1、炒鸡蛋的时候，火一定要小，以免蛋胡锅， 2、炒鸡蛋一般是不用放鸡精的， 3、为什么要放两次盐，因为这样容易入味，而且比较均匀。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 油 适量 盐 适量 鸡蛋 2个 韭菜 50g 准备的材料：韭菜和两个鸡蛋 将鸡蛋打散，放入适量的盐， 韭菜洗净，切成均匀的段， 起油锅，倒入蛋液， 蛋液结块后，盛起备用， 另起油锅，放入韭菜段， 适量翻炒后放入鸡蛋块， 放入适量的盐，翻炒后就可以起锅了。</description></item><item><title>韭菜粉条合子</title><link>/post/9457-%E9%9F%AD%E8%8F%9C%E7%B2%89%E6%9D%A1%E5%90%88%E5%AD%90/</link><pubDate>Tue, 07 Sep 2021 16:46:52 +0600</pubDate><guid>/post/9457-%E9%9F%AD%E8%8F%9C%E7%B2%89%E6%9D%A1%E5%90%88%E5%AD%90/</guid><description>今天婆婆和了面，已经醒发好了，家里人都爱吃韭菜馅的馅饼什么的，不过今天我说不做馅饼了，因为馅老是放不匀，不如做韭菜合子呢。
炒鸡蛋时多放点油，这样不用单独放油了。而且加了油的韭菜不容易出水。
准备时间 烹饪时间 食物分量 2小时以上 30分钟-1小时 1-2人 油 适量 盐 适量 鸡精 适量 鸡蛋 2个 粉条 100g 虾皮 适量 面粉 1000g 韭菜 300g 鸡蛋打散。 包上馅。 韭菜切碎。 面粉加适量酵母、水和成面，醒发好。 韭菜洗净沥干水分。 锅里油热后倒入鸡蛋。 鸡蛋炒熟后备用。 粉条用热水泡软。 把鸡蛋、粉条切碎，放入韭菜中，加适量盐、鸡精、虾皮，拌成馅。 和好的面分成小剂子，擀成皮。 像捏饺子一样捏起来，捏成半圆形。 电饼铛预热，把合子放入，盖上盖子，烙熟即可。</description></item><item><title>清爽怡人薄荷金笋牛腱</title><link>/post/9271-%E6%B8%85%E7%88%BD%E6%80%A1%E4%BA%BA%E8%96%84%E8%8D%B7%E9%87%91%E7%AC%8B%E7%89%9B%E8%85%B1/</link><pubDate>Tue, 07 Sep 2021 16:41:01 +0600</pubDate><guid>/post/9271-%E6%B8%85%E7%88%BD%E6%80%A1%E4%BA%BA%E8%96%84%E8%8D%B7%E9%87%91%E7%AC%8B%E7%89%9B%E8%85%B1/</guid><description>薄荷营养丰富,春夏季可采其嫩茎食用.炒食或用开水烫后凉拌,清香可口,尤其是夏季用其嫩叶和其他果蔬榨汁饮用,是去暑化浊的佳蔬。还可以凉拌炒肉丝、调羹汁、做馅料等，像其他蔬菜一样食用。古人云：“作膳久食，补肾气，辟邪毒，除秽气，令人口气香清。” 胡萝卜，有金笋之称。是一种质脆味美、营养丰富的家常蔬菜。中医认为它可以补中气、健胃消食、壮元阳、安五脏，治疗消化不良、久痢、咳嗽、夜盲症等有较好疗效，故被誉为“东方小人参”，所含的营养素很全面。 牛肉是中国人的第二大肉类食品，仅次于猪肉，牛肉蛋白质含量高，而脂肪含量低
1、胡萝卜素因属脂溶性物质，故只有在油脂中才能被很好地吸收。因此，食用胡萝卜时最好用油类烹调后食用，或同肉类同煨，以保证有效成分被人体吸收利用。 2、体虚多汗者不宜多用薄荷。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 30分钟-1小时 1-2人 蒜 适量 盐 适量 八角 适量 食油 2勺 大葱 适量 干红椒 适量 黑胡椒粉 适量 牛腱 900g 胡萝卜 380g 准备好牛腱子。 准备好胡萝卜。 准备好鲜薄荷叶。 准备好大葱、生姜、蒜、干红椒、八角。 姜蒜切片；大葱切圈备用。 牛腱切小块，用冷水浸泡出血水，直至水清。 牛腱肉放入高压锅，加入适量冷水。 放入八角、干红椒、生姜；加入盐、蒸鱼酱油。 煮开后，撇净浮沫；加盖，压制20分钟。 胡萝卜洗净切滚刀块；大葱、生姜切片，蒜拍破。 锅中油热，爆香葱、姜、蒜；倒入胡萝卜翻炒；加入适量盐炒匀。 倒入压熟的牛腱肉和肉汁，炒匀；煮15分钟。 加入鲜薄荷、胡椒，炒匀，调好味即可盛入碗中。</description></item><item><title>爆炒鸡肝</title><link>/post/9294-%E7%88%86%E7%82%92%E9%B8%A1%E8%82%9D/</link><pubDate>Mon, 06 Sep 2021 16:41:47 +0600</pubDate><guid>/post/9294-%E7%88%86%E7%82%92%E9%B8%A1%E8%82%9D/</guid><description>鸡肝其色紫红，质细嫩。宜卤、炸。如：卤鸡肝，炸鸡肝。因其分丰富的营养和特殊功效，使得鸡肝成为补血养生的最佳食物。 我很喜欢吃鸡肝，还记得小的时候，妈妈炖鸡肉的时候，我就趴在锅台边上等着开锅，开锅了妈妈就给我找鸡肝，那个时候是个小馋猫呢。
如何挑选鸡肝： 首先，闻气味，新鲜的是扑鼻的肉香，变质的会有腥臭等异味。 其次，看外形，新鲜的是自然充满弹性，陈的是失去水分后，边角干燥。 然后，看颜色，健康的熟鸡肝有淡红色、土黄色、灰色，都属于正常；黑色要么不是新鲜的，或者是酱淹的；鲜红色是加了色素吸引顾客的。颜色越本色越放心。 温馨提醒：最好少买生肉制品，因为加工后很难以分辨是否病死肉，最好自己亲自做。 动物肝不宜与维生素C、抗凝血药物、左旋多巴、优降灵和苯乙肼等药物同食。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 油 适量 盐 适量 生抽 适量 葱姜蒜 适量 花椒粉 适量 尖椒 100g 鸡肝 300g 准备好配料。 新鲜鸡肝洗净。 用刀片成片。 鸡肝入沸水中焯烫，去除血水和杂质。 炒锅加油烧热，下入葱姜蒜爆香后下入鸡肝爆炒。 下入尖椒，调试适量生抽，盐，鸡精，花椒粉翻炒均匀即可。</description></item><item><title>韭菜摊鸡蛋</title><link>/post/9447-%E9%9F%AD%E8%8F%9C%E6%91%8A%E9%B8%A1%E8%9B%8B/</link><pubDate>Thu, 02 Sep 2021 16:46:29 +0600</pubDate><guid>/post/9447-%E9%9F%AD%E8%8F%9C%E6%91%8A%E9%B8%A1%E8%9B%8B/</guid><description>春天，正是万物生长的时候，据说春天也是长个的时候，想着给孩子窜点儿个多好啊，头茬韭菜更是香之又香，孩子也很喜欢吃，一举几得的事情，何乐而不为呢！浓浓的韭菜香和鸡蛋的香绝对是绝配呀！好像说吃春天的韭菜还能防治低血压呢，我正好低血压，哈哈，可劲儿的吃吧！
韭菜晾干非常有必要，否则摊鸡蛋时会有超多的水析出，到时候就摊不出饼来了；盐要等到快要下锅时加，不然也会将韭菜里的汁水腌出来。如果韭菜量小，那就能摊出完美的饼来了。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 油 适量 盐 适量 鸡蛋 4个 韭菜 250g 韭菜洗净晾干水分。 切成大概两三毫米长的碎段。 将鸡蛋打到韭菜里。 加适量的盐搅匀。 锅里放油烧热，将韭菜蛋液倒入。（注意火不能太大，否则底下容易烧糊了，上面还是液态。） 如果韭菜没我的这么多，你可以摊成饼，但我的太多了，所以需要翻炒，要注意别糊锅。 当韭菜蛋液成型后可以大火快速翻炒，去除多余的水分。炒至有黄黄的锅巴更好吃。 炒干后就可以出锅了。</description></item><item><title>鲈鱼橄榄汤</title><link>/post/9478-%E9%B2%88%E9%B1%BC%E6%A9%84%E6%A6%84%E6%B1%A4/</link><pubDate>Wed, 01 Sep 2021 16:47:35 +0600</pubDate><guid>/post/9478-%E9%B2%88%E9%B1%BC%E6%A9%84%E6%A6%84%E6%B1%A4/</guid><description>这是天然的鲈鱼，配上咸橄榄。即可克制咳嗽，还可以强身健体。特地给宝宝做的，吃的可好了。。。
不用加任何的调料哦。因为橄榄是咸的鱼也是，
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10-20分钟 1-2人 鲈鱼 400g 咸橄榄 10g 准备洗好的鲈鱼和橄榄 把橄榄拍碎，放清水，烧至 烧至沸腾 将鲈鱼肉放锅底，倒入沸腾的橄榄水。。 盖锅烧至，高压锅声明示即可 不用加任何的调料哦。因为橄榄是咸的鱼也是，</description></item><item><title>韭菜炒夹肝</title><link>/post/9460-%E9%9F%AD%E8%8F%9C%E7%82%92%E5%A4%B9%E8%82%9D/</link><pubDate>Wed, 01 Sep 2021 16:46:56 +0600</pubDate><guid>/post/9460-%E9%9F%AD%E8%8F%9C%E7%82%92%E5%A4%B9%E8%82%9D/</guid><description>夹肝：猪、牛、羊等动物的胰腺作为食物时叫夹肝。 要不是我爸爸这次买猪肝没买到，我恐怕到现在都还不知道夹肝是啥么东西呢~
夹肝一定要大火爆炒，不然很容易变老。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10分钟内 3-4人 白糖 适量 盐 适量 淀粉 适量 黄酒 适量 味精 适量 辣酱 适量 韭菜 1把 夹肝 2块 夹肝切薄片 加入少量的黄酒，盐，味精，淀粉搅拌均匀，腌制30分钟左右 韭菜切成段 炒锅烧至8成热，倒入适量的油 倒入夹肝，大火炒至变色，捞出备用 锅里加入适量的辣酱煸炒下 倒入韭菜段翻炒 加入少许的水（一点点就够了） 倒入基本已熟的夹肝和韭菜一起翻炒 最后加适量的白糖，盐，味精进行调味即可</description></item><item><title>糯米红枣粥</title><link>/post/9439-%E7%B3%AF%E7%B1%B3%E7%BA%A2%E6%9E%A3%E7%B2%A5/</link><pubDate>Fri, 20 Aug 2021 16:46:13 +0600</pubDate><guid>/post/9439-%E7%B3%AF%E7%B1%B3%E7%BA%A2%E6%9E%A3%E7%B2%A5/</guid><description>我也不知道为什么，对老婆很是依恋。也许正印证了她说的一句话：“愚昧的女人期望用保鲜男人的方法来保鲜爱情，聪明的女人明白与其想保鲜爱情，不如先保鲜自己。” 当朋友问她为什么学习厨艺时，是不是为了我时，她说：“我是为了我自己，我希望自己每天都是新的，我很享受这个进步的过程。当然，让家人享受自己做的美食，这也算一个意外的收获吧。” 她就是这样，从来不是为了讨好我。
最好要小火慢煮呀
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 30分钟-1小时 1-2人 油 适量 盐 适量 红枣 50g 糯米 200g 糯米适量，洗净。 新疆和田大红枣，洗净。 加水浸泡一会。 加入大红枣。 大火烧开之后改为文火。 用文火慢慢熬制。</description></item><item><title>田园小炒</title><link>/post/9346-%E7%94%B0%E5%9B%AD%E5%B0%8F%E7%82%92/</link><pubDate>Tue, 10 Aug 2021 16:43:17 +0600</pubDate><guid>/post/9346-%E7%94%B0%E5%9B%AD%E5%B0%8F%E7%82%92/</guid><description>妈妈最拿手的菜就是清爽漂亮的家常混搭小炒菜。 记得，婚前，比较挑嘴的老公第一去我家吃饭，事后，对妈妈炒的菜一直赞不绝口，尤其是这种家常混搭小炒菜，结婚后，不太会做菜的我，为了照顾好老公的胃，更为了让女儿多吃些蔬菜，特意跑娘家向妈妈偷师，在妈妈手把手的教导下，经过多年的演练，我的混搭小炒的功夫连妈妈都自叹不如了。 那天，回娘家，为了让妈妈休息一下，我主动将晚饭的工作承包了下来，一阵忙碌过后，四菜一汤上了桌，一盘红烧肉，一盘可乐鸡翅，一盘炒小油菜，一碗蛋花紫菜丸子汤，外加这盘色泽丰富、营养全面的田园小炒，让爸
要依次倒入茭白、胡萝卜、木耳、山药、青椒，大火快炒。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 1-2人 葱 适量 姜 适量 油 适量 盐 适量 鸡精 适量 料酒 1勺 青椒 1个 胡萝卜 1/2根 生抽 1勺 淀粉 2小勺 木耳 5朵 山药 1/2根 茭白 1根 猪里脊 100g 倒入胡萝卜片，炒匀。 胡萝卜半个，去皮，洗净，切菱方形，备用。 木耳温水泡发，洗净，撕小朵，备用。 山药半根，去皮，洗净，切菱形方片，放入有盐水的冷水中浸泡，备用。 茭白一根，洗净，切菱形方片，备用。 青椒洗净，切小段，备用。 猪里脊肉切丝，放葱姜碎，加淀粉2小茶匙、生抽1勺、料酒1勺抓匀，再滴入几滴花生油，拌匀腌制十分钟以上。 热油上锅，倒入腌好的肉丝，大火快速滑炒，至肉变色后，盛出备用。 另起油锅，七成热，倒入茭白片，炒匀。 倒入木耳，炒匀。 倒入山药，炒匀。 倒入青椒，大火快炒。 倒入炒好的里脊肉丝，炒匀。 加1小勺盐，调味。 加少许鸡精调味，炒制两分钟，即可出锅。</description></item><item><title>腊肉蒜苗</title><link>/post/9491-%E8%85%8A%E8%82%89%E8%92%9C%E8%8B%97/</link><pubDate>Sat, 07 Aug 2021 16:47:59 +0600</pubDate><guid>/post/9491-%E8%85%8A%E8%82%89%E8%92%9C%E8%8B%97/</guid><description>蒜苗含有大量的维生素C而有明显的降血脂及预防冠心病和动脉硬化的作用。同时具有护肝的功效，但是过量反之伤感，所以要适量
蒜苗不宜翻炒太久，变黄。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 盐 适量 料酒 少许 青椒 1个 生姜 少许 腊肉 50g 蒜苗 300g 红辣椒末 适量 出锅 腊肉切片 蒜苗，最好用手掐断 青椒斜刀 生姜去腥 倒油，放入生姜，腊肉翻炒几分钟后，倒入蒜苗</description></item><item><title>胡萝卜焖羊肉</title><link>/post/9388-%E8%83%A1%E8%90%9D%E5%8D%9C%E7%84%96%E7%BE%8A%E8%82%89/</link><pubDate>Thu, 05 Aug 2021 16:44:24 +0600</pubDate><guid>/post/9388-%E8%83%A1%E8%90%9D%E5%8D%9C%E7%84%96%E7%BE%8A%E8%82%89/</guid><description>羊肉“暖中补虚，补中益气，开胃健力，益肾气”，是助元阳、补精血、益劳损之佳品。常吃羊肉对提高人的身体素质及抗病能力十分有益。
火羊肉性温热，常吃容易上火。
准备时间 烹饪时间 食物分量 无 30分钟-1小时 1-2人 油 适量 盐 适量 鸡精 适量 老抽 1勺 十三香 适量 八角 1粒 黄酒 1勺 胡萝卜 500g 草果 10g 山奈 适量 羊后腿肉 500g 辣椒 4个 将羊肉剁成块，放入开水锅中氽去血水盛出控净水。 将锅放少许油，放入姜，辣椒，八角，花椒，草果，山奈炒香。 倒入氽好的羊肉炒匀烹入黄酒。加入老抽，盐和十三香翻拌均匀，加水，放高压锅中焖至八成熟。 另取一锅加少许油，倒入胡萝卜块，加盐炒匀。 将八成熟的羊肉加入，炒匀，加少量水至胡萝卜熟透，收干水分加入鸡精即可。</description></item><item><title>鱼香猪肝</title><link>/post/9369-%E9%B1%BC%E9%A6%99%E7%8C%AA%E8%82%9D/</link><pubDate>Tue, 03 Aug 2021 16:43:53 +0600</pubDate><guid>/post/9369-%E9%B1%BC%E9%A6%99%E7%8C%AA%E8%82%9D/</guid><description>肝脏是动物体内储存养料和解毒的重要器官，含有丰富的营养物质，具有营养保健功能，是最理想的补血佳品之一。治疗贫血最理想的是和菠菜一起吃。 这个鱼香猪肝片细嫩、鲜咸、酸、辣还微甜。口感是超级好。
肝是体内最大的毒物中转站和解毒器官，所以买回的鲜肝不要急于烹调，应把肝放在自来水龙头下冲洗10分钟，然后放在水中浸泡30分钟。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10分钟内 3-4人 葱 适量 料酒 适量 姜 适量 油 适量 盐 适量 酱油 适量 糖 适量 淀粉 适量 醋 适量 大蒜 适量 剁椒 适量 猪肝 450g 出锅装盘 切成薄片 猪肝放水中浸泡半个小时 放入碗中 加入盐 淀粉拌匀 将酱油 醋 料酒 糖 淀粉 肉汤放入碗中 调成汁 锅中加油烧至八成热 加入猪肝炒散 再加入剁椒、葱、姜、蒜炒熟 猪肝炒熟后倒入调好的芡汁，炒匀即成</description></item><item><title>花椰菜炒胡萝卜</title><link>/post/9355-%E8%8A%B1%E6%A4%B0%E8%8F%9C%E7%82%92%E8%83%A1%E8%90%9D%E5%8D%9C/</link><pubDate>Tue, 03 Aug 2021 16:43:28 +0600</pubDate><guid>/post/9355-%E8%8A%B1%E6%A4%B0%E8%8F%9C%E7%82%92%E8%83%A1%E8%90%9D%E5%8D%9C/</guid><description>花椰菜不仅是营养丰富的蔬菜，更是一种保健蔬菜。在美国《时代》杂志推荐的十大健康食品中名列第四；美国公众利益科学中心把花椰菜列为十种超优食物之一。古代西方人还将花椰菜推崇为“天赐的良药”和“穷人的医生”呢
花椰菜中含少量的致甲状腺肿的物质，但可以通过食用足量的碘来中和，这些碘可由碘盐和海藻等海味食物提供，因此在食用花椰菜时要注意食物的搭配。
准备时间 烹饪时间 食物分量 无 10分钟内 1-2人 葱 适量 油 适量 盐 适量 胡萝卜 50g 猪肉片 50g 花椰菜 200g 花椰菜洗净，切小 胡萝卜去皮，切片 把胡萝卜和椰菜花放入开水焯一下 捞出，控干 锅中放油，先炒肉片 肉片变色后，加入胡萝卜和椰菜花，翻炒 加入少许水，煮到胡萝卜和椰菜花变软 加盐调味出锅</description></item><item><title>九肚鱼煲木耳杞子</title><link>/post/9382-%E4%B9%9D%E8%82%9A%E9%B1%BC%E7%85%B2%E6%9C%A8%E8%80%B3%E6%9D%9E%E5%AD%90/</link><pubDate>Sat, 31 Jul 2021 16:44:05 +0600</pubDate><guid>/post/9382-%E4%B9%9D%E8%82%9A%E9%B1%BC%E7%85%B2%E6%9C%A8%E8%80%B3%E6%9D%9E%E5%AD%90/</guid><description>九肚鱼 也叫豆腐鱼，肉质嫩滑软骨 煲汤味道很鲜， 黑木耳：滋养补肾，排毒，消除黑眼圈。枸杞：明目，滋肾入肺，补虚养肝。
九肚鱼煲汤很容易把幼细的鱼刺煲出来，所以最好能用煲汤袋装个煲。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 30分钟-1小时 1-2人 盐 适量 瘦肉 50g 枸杞 10g 木耳 10g 姜片 3片 九肚鱼 200g 九肚鱼，木耳，瘦肉，枸杞，姜片 黑木耳用清水浸泡发大。 木耳泡发洗净，枸杞洗净。 热油锅放九肚鱼烧煎下。 食材全部放进汤锅 加适量清水，约1500毫升。 大火煲开该中小火煲 煲1小时即可放盐调味，关火</description></item><item><title>腌三色蒜</title><link>/post/9371-%E8%85%8C%E4%B8%89%E8%89%B2%E8%92%9C/</link><pubDate>Sat, 24 Jul 2021 16:43:54 +0600</pubDate><guid>/post/9371-%E8%85%8C%E4%B8%89%E8%89%B2%E8%92%9C/</guid><description>蒜，可以杀菌抗癌，对人体百利而只有一害，蒜对眼睛不算太好，人们经常生吃大蒜，剥皮即食，殊不知，蒜切开之后，须先晾上15分钟再吃才能发挥其功效。另外，告诉大家一个去除蒜味的好方法：吃完大蒜后再吃一块椰子糖，气味会轻很多。
注意，不管是红椒还是青椒，都适当的放一点点，比单独腌蒜要出味，而且颜色也好看。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 盐 适量 味极鲜 适量 大蒜 100g 去除蒜皮，剥好蒜粒，注意不要沾上水； 准备好青椒和红椒，洗净沥干备用； 将青椒和红椒切碎，尽量的切细一点； 再将蒜切碎或者是剁碎，与切好的青椒红椒混合。如果是不放青椒红椒也可以，但是味道不如放了出味； 在混好的辣椒和蒜末中加入盐； 再加入味极鲜，可以根据个人爱好滴加香油，也可以滴加辣椒油少许； 充分混合均匀，即完成腌三色蒜的制作过程，也，美味，下饭。</description></item><item><title>胡萝卜炒笋丝</title><link>/post/9397-%E8%83%A1%E8%90%9D%E5%8D%9C%E7%82%92%E7%AC%8B%E4%B8%9D/</link><pubDate>Wed, 21 Jul 2021 16:44:42 +0600</pubDate><guid>/post/9397-%E8%83%A1%E8%90%9D%E5%8D%9C%E7%82%92%E7%AC%8B%E4%B8%9D/</guid><description>这是五一前我带儿子去妈妈家，妈妈那天做了好多的菜。但是我最喜欢的菜就是这个胡萝卜炒笋丝，感觉比较清口，也许是节日期间油腻的东西吃的太多的缘故吧，反而这道素菜很受大家的欢迎。妈妈见我爱吃，非常高兴的样子，一个劲的让我多吃一些呢。
先放胡萝卜丝炒不会出汤
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 葱 适量 油 适量 盐 适量 胡萝卜 150g 青笋 200g 加点盐 胡萝卜锅笋各切成丝 香油爆香葱花 先放胡萝卜丝炒几下 然后再放笋丝 翻炒均匀就可以了</description></item><item><title>胡萝卜炒辣鸡</title><link>/post/9450-%E8%83%A1%E8%90%9D%E5%8D%9C%E7%82%92%E8%BE%A3%E9%B8%A1/</link><pubDate>Sun, 18 Jul 2021 16:46:38 +0600</pubDate><guid>/post/9450-%E8%83%A1%E8%90%9D%E5%8D%9C%E7%82%92%E8%BE%A3%E9%B8%A1/</guid><description>前一天去吃泰国菜，总体的味道还行，但有道鸡真是一般般，到最后，其它的菜都消灭光光的，这个鸡就只有打包，不能浪费。可是也不能直接加热吃，加些配菜再加工一下才行。
把打包的菜重新烧一下，味道会更适合自己，而且这样也能烧透。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 料酒 适量 油 适量 盐 适量 胡椒粉 适量 生抽 适量 胡萝卜 250g 鸡 适量 很鸡肋的辣鸡 胡萝卜切片，放入锅中翻炒，加入适量盐 放入打包的鸡 加入胡椒粉、料酒、生抽，烧一会即可</description></item><item><title>菠菜拌黑木耳</title><link>/post/9243-%E8%8F%A0%E8%8F%9C%E6%8B%8C%E9%BB%91%E6%9C%A8%E8%80%B3/</link><pubDate>Wed, 14 Jul 2021 16:40:08 +0600</pubDate><guid>/post/9243-%E8%8F%A0%E8%8F%9C%E6%8B%8C%E9%BB%91%E6%9C%A8%E8%80%B3/</guid><description>菠菜现在正应季，市场很多见。春季是养生先养肝，绿色的菠菜养肝护肝的效果很好。不仅如此，菠菜的养脑健脑的功效也非常突出，在容易春困的现今，多食用些菠菜可以令人神清气爽。菠菜搭配补血排毒的黑木耳一起凉拌，再撒些具有治疗失眠，增强记忆力作用，对癌症、高血压和神经衰弱有一定的预防功效的葵花籽仁，这道凉拌菜既美味又保健。
碗汁调味品依据个人口味选用。 菠菜焯水后过凉，可以减少营养流失。
准备时间 烹饪时间 食物分量 2小时以上 10分钟内 3-4人 白糖 适量 盐 适量 生抽 适量 米醋 适量 花椒油 适量 菠菜 500g 瓜子仁 适量 黑木耳 80g 加白糖搅拌。 黑木耳提前用冷水泡发。 泡发好的黑木耳入煮锅焯水。 菠菜择洗干净入锅焯水后用凉开水过凉，捞出沥干水。 黑木耳撕成小朵。 菠菜沥干水切成段与黑木耳放在一起。 胡萝卜洗干净切成片与黑木耳、菠菜放在一起。 碗中加米醋搅拌。 加生抽搅拌。 加盐搅拌。 加花椒油搅拌均匀成碗汁。 将碗汁倒入盛有 黑木耳、菠菜、胡萝卜的容器中。 搅拌均匀装盘，撒上瓜子仁即可享用。</description></item><item><title>酱炒鸡肝</title><link>/post/9351-%E9%85%B1%E7%82%92%E9%B8%A1%E8%82%9D/</link><pubDate>Mon, 12 Jul 2021 16:43:26 +0600</pubDate><guid>/post/9351-%E9%85%B1%E7%82%92%E9%B8%A1%E8%82%9D/</guid><description>鸡肝：含有丰富的蛋白质、钙、磷、铁、锌、维生素A、B族维生素。肝中铁质丰富，是补血食品中最常用的食物。动物肝中维生素A的含量远远超过奶、蛋、肉、鱼等食品，具有维持正常生长和生殖机能的作用，能保护眼睛，维持正常视力，防止眼睛干涩、疲劳，维持健康的肤色，对皮肤的健美具有重要意义。
由于鸡肝是熟的，所以放入最后入锅 如果鸡肝是生的，要提前煮熟
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 30分钟-1小时 1-2人 油 适量 盐 适量 豆瓣酱 适量 葱姜 适量 甜面酱 适量 鸡肝 500g 辣子 300g 酱鸡肝用的主要调料 将鸡肝清洗，改刀 锅中做水，放入葱和姜，倒入鸡肝大火煮开 放入盐入味 捞出焯过水的鸡肝 辣子洗净，掰成块 热锅冷油，先将辣子部放入锅中煸炒 热锅冷油放入甜面酱煸炒 放入豆瓣酱煸炒 点一些水，将酱稀释一下 放入盐，将酱炒浓汁 放入鸡肝 放入辣子，翻炒挂汁，盛盘</description></item><item><title>火龙果猕猴桃汁</title><link>/post/9273-%E7%81%AB%E9%BE%99%E6%9E%9C%E7%8C%95%E7%8C%B4%E6%A1%83%E6%B1%81/</link><pubDate>Sat, 03 Jul 2021 16:41:07 +0600</pubDate><guid>/post/9273-%E7%81%AB%E9%BE%99%E6%9E%9C%E7%8C%95%E7%8C%B4%E6%A1%83%E6%B1%81/</guid><description>火龙果含有植物性蛋白，维生素和膳食纤维，还含有抗氧化，抗衰老的花青素。 猕猴桃能润肠通便，排除毒素，降低胆固醇，改善尿路结石，富含丰富的维生素C有抗衰老的作用。 两者一起榨汁饮用，有润肠通便作用，可预防便秘，还有美白皮肤，防黑癍的作用，女性朋友可以多吃哦！
猕猴桃最好选稍微软一点，口感更好。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 蜂蜜 适量 牛奶 150ml 猕猴桃 1个 火龙果 150g 准备好所有的食材。 加入牛奶。 火龙果，猕猴桃分别去皮切块。 放入搅拌机加入蜂蜜。 搅打成汁即好。 可以开动啦！</description></item><item><title>火爆猪肝</title><link>/post/465-%E7%81%AB%E7%88%86%E7%8C%AA%E8%82%9D/</link><pubDate>Tue, 29 Jun 2021 11:45:38 +0600</pubDate><guid>/post/465-%E7%81%AB%E7%88%86%E7%8C%AA%E8%82%9D/</guid><description>猪肝是名目补血的佳品。猪肝含有丰富的铁、磷，它是造血不可缺少的原料， 猪肝中富含蛋白质、卵磷脂和微量元素，有利于儿童的智力发育和 身体发育。猪肝中含有丰富的维生素A，常吃猪肝，可逐渐消除眼 科病症。猪肝还含有多种抗癌物质，如维生素 c、硒等，而且肝脏还具有较强的抑癌能力和抗疲劳的特殊物质。
猪肝在炒制之前一定要浸泡至少30分钟以上，以便猪肝排出毒素。 猪肝一定要炒熟再吃。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10分钟内 1-2人 葱 10g 姜 5g 淀粉 5g 胡萝卜 50g 花生油 20ml 青椒 50g 猪肝 200g 郫县豆瓣 20g 醋 3ml 美极鲜 10ml 白砂糖 5g 五香粉 3g 白酒 5ml 猪肝放入清水中浸泡40分钟。 把泡好的猪肝片成薄片。 锅中加水烧开放入片好的猪肝焯10秒钟盛出。 加上淀粉，五香粉，美极鲜，抓匀腌制5分钟。 辣椒去籽洗净切片。 胡萝卜洗净切菱形片。 热锅下油，放入一半的葱姜末，郫县豆瓣爆香。 放入青椒和胡萝卜炒至断生。 再加入猪肝， 剩余的葱姜，醋，白酒，白砂糖，美极鲜。 炒匀旺火翻炒30秒关火出锅即可</description></item><item><title>枣泥皮脆饼</title><link>/post/9418-%E6%9E%A3%E6%B3%A5%E7%9A%AE%E8%84%86%E9%A5%BC/</link><pubDate>Mon, 28 Jun 2021 16:45:26 +0600</pubDate><guid>/post/9418-%E6%9E%A3%E6%B3%A5%E7%9A%AE%E8%84%86%E9%A5%BC/</guid><description>前两天做的土豆小脆饼，觉得很好吃，看着家里的和田枣，嘿嘿，我就动主意了，洗洗切了，打成泥。。这就下手了。 红枣含有蛋白质、脂肪、醣类、有机酸、维生素A、维生素C、微量钙多种氨基酸等丰富的营养成份，本身又挺适合老年人的肠胃。。嘿嘿做给老妈吃，给妈当成小零嘴，看电视的时候，吃吃，也蛮好的
煎的时候，要小火，不然薄饼容易糊
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 1-2人 油 适量 盐 适量 糖 适量 面粉 250g 红枣 50g 揉成长条 揉成光滑面团 切成小剂子 红枣洗净切片 进料理机打成泥 枣泥里放点盐 加点糖 加放适量面粉 擀成小饼 我为了好看，用刀修了下四边 锅中少许油 将擀好的饼放入 煎至焦黄，翻面，即可出锅</description></item><item><title>百合莲子绿豆粥</title><link>/post/9329-%E7%99%BE%E5%90%88%E8%8E%B2%E5%AD%90%E7%BB%BF%E8%B1%86%E7%B2%A5/</link><pubDate>Mon, 28 Jun 2021 16:42:43 +0600</pubDate><guid>/post/9329-%E7%99%BE%E5%90%88%E8%8E%B2%E5%AD%90%E7%BB%BF%E8%B1%86%E7%B2%A5/</guid><description>百合含有淀粉、蛋白质、脂肪及钙、磷、铁、镁、锌、硒、维生素Ｂ１、Ｂ２、Ｃ，泛酸、胡萝卜素等营养素，还含有一些特殊的营养功效成分， 滋养补虚、止遗涩精：莲子中所含的棉子糖，是老少皆宜的滋补品，对于久病、产后或老年体虚者，更是常用营养佳品；莲子碱有平抑性欲的作用，对于青年人梦多，遗精频繁或滑精者，服食莲子有良好的止遗涩精作用。 绿豆又叫青小豆，是我国人民的传统豆类食物。绿豆蛋白质的含量几乎是粳米的3倍，多种维生素、钙、磷、铁等无机盐都比粳米多。
不喜欢喝太甜的可以不放冰糖
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 30分钟-1小时 1-2人 冰糖 适量 大米 200g 莲子 50g 绿豆 50g 干百合 50g 放入适量的冰糖 所需原料，大米，绿豆，莲子 ，干百合 莲子用水泡开备用 干百合用水泡开备用 锅中放水，放入大米，泡好的莲子，泡好的百合，绿豆煮开 然后关成小火，煮到大米，绿豆开花，莲子百合熟透，粥煮到粘稠 再煮十分钟，使冰糖充分融化即可</description></item><item><title>鸡汤炖山药</title><link>/post/9415-%E9%B8%A1%E6%B1%A4%E7%82%96%E5%B1%B1%E8%8D%AF/</link><pubDate>Sat, 19 Jun 2021 16:45:23 +0600</pubDate><guid>/post/9415-%E9%B8%A1%E6%B1%A4%E7%82%96%E5%B1%B1%E8%8D%AF/</guid><description>此汤具有健脾、厚肠胃、补肺、益肾、补虚、祛邪等功效。适用于治疗脾虚泄泻，久痢，虚劳咳嗽，遗精带下，小便频数等。但不可多吃，因它能引发旧病。山药鸡汤还具有美容的功效。
汤，中途不要加水。因这样会使汤水温度突然下降，肉内蛋白质突然凝固，再不能充分溶解于汤中，便有损汤的美味。所以材料入锅后要一次加足量水。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 1-2人 盐 适量 醋 适量 香油 适量 鸡汤 适量 山药 1000g 把准备好的山药用水冲赶紧，然后用刮皮刀去皮 把去皮后的山药清洗干净 用刀把洗好刮好皮的山药切成细长条状 把炖好鸡的锅里取出适量的鸡汤 把取出的鸡汤倒入炒勺中加热 待鸡汤开锅后将切好的山药倒入炒勺中 把炒勺锅盖盖上十几分钟之后 山药煮熟之后即可出锅。</description></item><item><title>香茹炖山药</title><link>/post/9278-%E9%A6%99%E8%8C%B9%E7%82%96%E5%B1%B1%E8%8D%AF/</link><pubDate>Tue, 15 Jun 2021 16:41:16 +0600</pubDate><guid>/post/9278-%E9%A6%99%E8%8C%B9%E7%82%96%E5%B1%B1%E8%8D%AF/</guid><description>非常有营养的一道素菜。
最喜欢的炖山药的汤汁。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 1-2人 葱 适量 油 适量 盐 适量 山药 200g 香菜 20g 香茹 100G 山药洗好，去皮，切成滚刀片。 将香茹洗净掰成小块。 葱姜蒜切好备用。 热锅后，先将葱姜蒜爆锅。然后放山药煸炒几分钟。 加适量的水。炖十分钟。 然后将香茹放入。喜欢的可以再加一点粉条。 继续炖至山药熟，加盐加香菜即可。</description></item><item><title>核桃枸杞玉米渣粥</title><link>/post/9356-%E6%A0%B8%E6%A1%83%E6%9E%B8%E6%9D%9E%E7%8E%89%E7%B1%B3%E6%B8%A3%E7%B2%A5/</link><pubDate>Mon, 14 Jun 2021 16:43:32 +0600</pubDate><guid>/post/9356-%E6%A0%B8%E6%A1%83%E6%9E%B8%E6%9D%9E%E7%8E%89%E7%B1%B3%E6%B8%A3%E7%B2%A5/</guid><description>三月，春天慢慢的走近了，做点粥给自己尝尝，慰劳一下自己。
玉米渣泡的时间要长，否则口感不好。 特别注意：这款粥的口感不是软糯的那种粥
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 30分钟-1小时 1-2人 油 适量 盐 适量 大米 100g 枸杞 15g 玉米渣 50g 核桃仁 25g 大米浸泡2个小时 玉米渣也一定要泡的，浸泡2个小时 核桃仁切碎 把准备好的食材倒入锅 大火烧开，小火煮1个小时 加入泡好的枸杞，出锅即可</description></item><item><title>尖椒炒猪肝</title><link>/post/9406-%E5%B0%96%E6%A4%92%E7%82%92%E7%8C%AA%E8%82%9D/</link><pubDate>Thu, 10 Jun 2021 16:45:00 +0600</pubDate><guid>/post/9406-%E5%B0%96%E6%A4%92%E7%82%92%E7%8C%AA%E8%82%9D/</guid><description>今天是纪念抗日战争70周年，本着忆苦思甜，煮了粗粮,顺手炒一个尖椒猪肝,还是比较下饭的.由于小朋友怕辣，特别选择不是很辣的红尖椒，把辣椒籽去除就ok了。
猪肝切片，要泡掉血水，用生粉抓一下，料酒可以去腥，这样子炒出来的猪肝又嫩有好吃。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 料酒 适量 盐 适量 生抽 适量 食用油 适量 玉米淀粉 适量 大蒜子 适量 猪肝 300g 红尖椒 50g 老姜 3片 食材准备 猪肝切薄片，冲掉血水。沥干水分加入料酒，一点生抽，加入一些生粉抓均匀。如果有怕腥，也可以加一点胡椒粉 红尖椒去籽，切成小块，将与大蒜切成末 开火加入底油，先将猪肝滑炒。 另起油锅，爆热油以后，加入蒜末姜末 放入红尖椒块，进行煸炒 倒入已经煸炒好的猪肝 最后加入一点盐，翻炒均匀，就可以出锅了</description></item><item><title>笋子炒猪肝</title><link>/post/9452-%E7%AC%8B%E5%AD%90%E7%82%92%E7%8C%AA%E8%82%9D/</link><pubDate>Wed, 09 Jun 2021 16:46:44 +0600</pubDate><guid>/post/9452-%E7%AC%8B%E5%AD%90%E7%82%92%E7%8C%AA%E8%82%9D/</guid><description>肝脏是动物体内储存养料和解毒的重要器官，含有丰富的营养物质，具有营养保健功能，是最理想的补血佳品之一。 以前经常用芹菜，辣椒这些来炒猪肝，昨天试了试用笋子来炒，味道也是非常不错呢
猪肝炒之前最好用清水浸泡，这样能去除杂质。笋子也要先焯水才能去除草酸
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 油 适量 盐 适量 猪肝 200g 泡辣椒 适量 笋子 300g 猪肝在清水中浸泡3小以上，切片，加入泡辣椒码味笋子切片焯水备用 锅中放右，右热后放乳码味的猪肝 翻炒均匀后放入焯水的笋子 翻炒均匀，加盐，醋，糖调味 最后可以出锅了</description></item><item><title>婆婆熬鱼</title><link>/post/9361-%E5%A9%86%E5%A9%86%E7%86%AC%E9%B1%BC/</link><pubDate>Wed, 09 Jun 2021 16:43:41 +0600</pubDate><guid>/post/9361-%E5%A9%86%E5%A9%86%E7%86%AC%E9%B1%BC/</guid><description>家里楼下有一家婆婆熬鱼的饭馆，上次在那吃了一次鱼感觉味道不错，就试着做了一次，味道好的没法说，家里第一次把鱼能吃的这么干净，连汤也没放过
总结一下经验，最好慢火多炖一会，这样会更加入味
准备时间 烹饪时间 食物分量 30分钟-1小时 30分钟-1小时 5-6人 白糖 适量 油 适量 盐 适量 花椒 适量 豆瓣酱 适量 水淀粉 适量 老抽 适量 鲈鱼 1000g 将鱼背用小刀刨开，加入盐腌制30分钟 锅内放油烧至八成热 放入鱼炸至两面金黄色捞出 剩少许底油，加入葱、姜末爆锅 加入辣椒、花椒和郫县豆瓣酱、白糖翻炒 放入炸好的鱼 加入适量的水，放入生抽、鸡精等各种调味料 慢火炖半小时，将鱼捞出 剩下的鱼汁加入淀粉勾芡 将芡汁浇在鱼上即可</description></item><item><title>五珍甜羹</title><link>/post/9325-%E4%BA%94%E7%8F%8D%E7%94%9C%E7%BE%B9/</link><pubDate>Wed, 02 Jun 2021 16:42:38 +0600</pubDate><guid>/post/9325-%E4%BA%94%E7%8F%8D%E7%94%9C%E7%BE%B9/</guid><description>那天回娘家，一进门，就闻到一股香甜的味道，对此，妈妈说知道我今天回家，她老人家专门给我熬的银耳红枣羹，听完，我的眼晴都有些湿了，世上只有妈妈的爱是最无私、最贴心的爱。 从娘家回来后，看到放学回家的女儿，我又想起了妈妈那碗爱心甜羹，心中感动的同时，赶紧用家里现有的银耳、红枣、薏米、枸杞、板栗五样珍品，给女儿熬上一碗甜羹，让妈妈的爱得以传承下去，让子女随时随时感受到母爱的真诚。
1、加冰糖，味道更好。 2、银耳一定要煲至呈拉丝状最好。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 2小时以上 6人以上 糖 适量 银耳 1朵 薏米 10g 枸杞 20粒 红枣 15个 板栗 15个 放入枸杞。 放入薏米。 放入红枣。 银耳冷水泡发，泡半天以上，洗净，撕小朵，备用。 干红枣十五个，洗净，泡水备用。 薏米一把，洗净，备用。 板栗去壳，泡水去内皮，备用。 枸杞二十粒左右，洗净，泡水备用。 将银耳放入电子砂锅中。 放入板栗。 倒入半瓶开水，盖锅。 打到自动档，煲煮三四小时。 待原料软烂、汤汁粘稠后，加糖，即可食用。</description></item><item><title>烙韭菜饼</title><link>/post/9424-%E7%83%99%E9%9F%AD%E8%8F%9C%E9%A5%BC/</link><pubDate>Thu, 27 May 2021 16:45:38 +0600</pubDate><guid>/post/9424-%E7%83%99%E9%9F%AD%E8%8F%9C%E9%A5%BC/</guid><description>女儿想吃饼，去吃买的话，怕不干净，自己做两个吧，做的次数不多。可是，做出来味道很好，女儿自己吃了一个。
最后方盐，韭菜容易出水。
准备时间 烹饪时间 食物分量 30分钟-1小时 10-20分钟 1-2人 油 适量 盐 适量 酱油 适量 面粉 100g 香油 适量 五香粉 适量 酵母 适量 韭菜 50g 木耳 10g 粉皮 10g 韭菜切碎，木耳，粉皮泡发切碎 里面打入一个鸡蛋。 面发开后，面皮擀成手掌这么大的大小。 馅里面放入调料搅拌均匀，放入面皮上 捏成荷包一样的形状。 电饼铛里面涂上一层油，油热后，放入饼。 当一边加热后，翻到另一面，使另一面加热。 看到了吧，好吃的菜饼做好了，</description></item><item><title>玉米山药排骨汤</title><link>/post/9285-%E7%8E%89%E7%B1%B3%E5%B1%B1%E8%8D%AF%E6%8E%92%E9%AA%A8%E6%B1%A4/</link><pubDate>Thu, 27 May 2021 16:41:30 +0600</pubDate><guid>/post/9285-%E7%8E%89%E7%B1%B3%E5%B1%B1%E8%8D%AF%E6%8E%92%E9%AA%A8%E6%B1%A4/</guid><description>玉米中含有大量的营养保健物质，除了含有碳水化合物、蛋白质、脂肪、胡萝卜素外，玉米中还含有核黄素等营养物质。 山药可健脾益胃、助消化： 山药含有淀粉酶、多酚氧化酶等物质，有利于脾胃消化吸收功能，是一味平补脾胃的药食两用之品。不论脾阳亏或胃阴虚，皆可食用。 将它们炖在一起，是一款较清淡、滋补的家常汤。
炖汤前排骨如果不飞水的话，咱们只要在汤刚烧开时用沥网沥去浮沫即可。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 2小时以上 3-4人 油 适量 盐 适量 排骨 400g 玉米 1根 山药 400g 先将排骨与冷水同时下锅，大火烧开后转中火熬制。 熬制骨汤浓白。 这时咱把山药、玉米切段。 将山药、玉米段放入锅中大火烧开后再小火慢炖。 熄火前搁盐调味，再焖15分钟即可。</description></item><item><title>山楂山药</title><link>/post/9412-%E5%B1%B1%E6%A5%82%E5%B1%B1%E8%8D%AF/</link><pubDate>Tue, 25 May 2021 16:45:20 +0600</pubDate><guid>/post/9412-%E5%B1%B1%E6%A5%82%E5%B1%B1%E8%8D%AF/</guid><description>爸爸以前天热的时候买了好多的山楂干，刚开始的他还一直都用来泡茶的，后来时间长了，他也就懒得泡了，于是家里就剩了好多山楂干出来额……看着有点心疼啊，毕竟是钱买来的，正好家里又有山药在，那就来个新式混搭看看~效果还满不错的~
适宜人群：老少皆宜，胃酸分泌过多者勿空腹食用，其他不限。 注意：孕妇禁食，易促进宫缩，诱发流产
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10分钟内 1-2人 冰糖 适量 淀粉 适量 山药 350g 山楂干 10g 把山楂干加少许水，放在打汁机里打成山楂水（山楂干要放在过滤网里，这样里面的核和渣子都不会渗到外面的汁水里去了） 把山楂水到锅里，加适量的冰糖熬到冰糖完全融化 淀粉加适量的凉水调开，倒入山楂汁里一起搅匀，烧开，从锅中倒出待用 山药去皮，洗净，切成条状 山药条摆盘，上锅蒸10分钟（反正蒸熟它就行） 最后把山楂酱汁淋到山药条上即可</description></item><item><title>辣汁黄瓜拌猪肝</title><link>/post/9449-%E8%BE%A3%E6%B1%81%E9%BB%84%E7%93%9C%E6%8B%8C%E7%8C%AA%E8%82%9D/</link><pubDate>Thu, 20 May 2021 16:46:35 +0600</pubDate><guid>/post/9449-%E8%BE%A3%E6%B1%81%E9%BB%84%E7%93%9C%E6%8B%8C%E7%8C%AA%E8%82%9D/</guid><description>小时候我特别喜欢吃猪肝，但那时候妈妈一般在外面给我买卤好的。然后回到家，把猪肝和黄瓜切片，拌一下吃。或者直接切一块我啃着吃。现在每次到超市我都会买一小块，然后出门就拿 出来啃着吃，老公有时候也会主动给我买，我回来照样也啃着吃。整块吃的时候，我就会想到小时候，妈妈给我买猪肝的情形
煮猪肝时，如果筷子插入无血水即熟。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 30分钟-1小时 1-2人 油 适量 盐 适量 花椒 适量 八角 适量 姜片 适量 葱段 适量 老抽 适量 山楂片 适量 黄瓜 200g 猪肝 500g 加入适量水 切成片 猪肝用水泡2小时，中间换几次水 准备好所有配料 锅内倒油炒香姜葱 倒入其他配料翻炒后，倒入老抽 把猪肝放入，大火烧开 转小火炖20分钟左右 把猪肝放在汤里泡一夜后取出 黄瓜也切片 辣椒油加入适量盐及生抽和匀 把猪肝和黄瓜摆盘后浇入调好的辣汁即可</description></item><item><title>韭菜炒香干</title><link>/post/9265-%E9%9F%AD%E8%8F%9C%E7%82%92%E9%A6%99%E5%B9%B2/</link><pubDate>Tue, 18 May 2021 16:40:46 +0600</pubDate><guid>/post/9265-%E9%9F%AD%E8%8F%9C%E7%82%92%E9%A6%99%E5%B9%B2/</guid><description>一道非常简单的小炒，不要太多的调味品，几滴鱼露就能做成的美味，你相信吗？呵呵，这个是真的，有兴趣的朋友不妨也试试看哦。 韭菜内含有较多的营养物质，尤其是纤维素、胡萝卜素、维生素C等今是都较高。韭菜中还具有挥发性的硫代丙烯，具香辛味，可增进食欲，还有散瘀、活血、解毒等功效。 春季食用韭菜有益于肝。按照中医&amp;quot;四季侧重&amp;quot;的养生原则，春季补五脏应以养肝为先，而韭菜正是温补肝肾之物。
舞语： 如果加热过久，韭菜就会变软，原有的鲜绿颜色也会丧失，故在烹调时应注意掌握火候。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 鱼露 适量 香干 3块 韭菜 40克 材料：韭菜和香干 调料：鱼露 分别将韭菜切寸断，香干切细条 锅内入油放入香干中火煸炒片刻 加入几滴的鱼露，开大火接着放入韭菜快速翻炒片刻即可</description></item><item><title>花旗参鸡汤</title><link>/post/9479-%E8%8A%B1%E6%97%97%E5%8F%82%E9%B8%A1%E6%B1%A4/</link><pubDate>Sat, 15 May 2021 16:47:37 +0600</pubDate><guid>/post/9479-%E8%8A%B1%E6%97%97%E5%8F%82%E9%B8%A1%E6%B1%A4/</guid><description>鸡肉蛋白质含量较高，且易被人体吸收入利用，有增强体力，强壮身体的作用。此外，鸡肉还含有脂肪、钙、磷、铁、镁、钾、钠、维生素A、B1、B2、C、E和烟酸等成分。
花旗参切碎些味道更浓
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 3-4人 油 适量 盐 适量 花旗参 适量 北芪 适量 鸡 半个 鸡洗净切块 准备好花旗参和北芪 花旗参冲洗干净再切成块 北芪洗净 将所有食材放入锅中，加入适量的水、盐大火煮开改小火煲1小时即可</description></item><item><title>桂花山药</title><link>/post/9254-%E6%A1%82%E8%8A%B1%E5%B1%B1%E8%8D%AF/</link><pubDate>Wed, 12 May 2021 16:40:25 +0600</pubDate><guid>/post/9254-%E6%A1%82%E8%8A%B1%E5%B1%B1%E8%8D%AF/</guid><description>山药为补中益气药，具有补益脾胃的作用，特别适合脾胃虚弱者进补前食用。谷雨前后15天，正是补气的好时机，大家可以多吃点山药，补中益气，打好身体的基础，为夏天做准备
1、山药蒸熟后再去皮，手不会痒 2、吃时蘸桂花汁，味道更好
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 30分钟-1小时 1-2人 糖 适量 水淀粉 适量 山药 300g 糖桂花 适量 山药洗净，简单切作几段 放入水锅中，大火蒸开 改小火蒸20分钟左右至熟 待不烫手时，去皮 切成细长条状 在盘中摆出造型 糖桂花一匙，加适量水、白糖 加少许水淀粉勾芡 大火煮沸即可 将煮好的桂花汁浇在摆好的山药上</description></item><item><title>韭菜炒鸭肉</title><link>/post/9431-%E9%9F%AD%E8%8F%9C%E7%82%92%E9%B8%AD%E8%82%89/</link><pubDate>Tue, 11 May 2021 16:45:56 +0600</pubDate><guid>/post/9431-%E9%9F%AD%E8%8F%9C%E7%82%92%E9%B8%AD%E8%82%89/</guid><description>对于餐厅的师傅来说，偶有食材剩余是常有的事情。但是如果剩余的食材稍微翻新一下将是一道很可口的新菜。本道菜谱就是一个案例。当然，对于贫困地区，尤其是河南，青海，新疆等地鸭肉并不多见，可以用鸡肉，猪肉或鸡蛋等替代，都有异曲同工之妙哦。韭菜，在这些地区的春夏秋三个季节是很常见的食材，除了做包子，包饺子，直接用来做菜其实是很不错的。
鸭肉可以用鸡肉或者猪肉，鸡蛋等替代。 韭菜容易熟，火候不宜太大。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 油 适量 盐 适量 鸡精 适量 老抽 适量 韭菜 200g 熟鸭肉 50g 装盘 快速翻炒均匀 熟鸭肉切片，韭菜洗净切寸段儿 热锅冷油，放入韭菜 放入鸭肉 快速翻炒均匀，调味</description></item><item><title>卤味猪肝</title><link>/post/9259-%E5%8D%A4%E5%91%B3%E7%8C%AA%E8%82%9D/</link><pubDate>Sat, 08 May 2021 16:40:32 +0600</pubDate><guid>/post/9259-%E5%8D%A4%E5%91%B3%E7%8C%AA%E8%82%9D/</guid><description>猪肝有补肝、明目、养血的功效 ，具有营养保健功能，是最理想的补血佳品之一。
猪肝不要放在冷水里烧开，我是放在开水里烧开，猪肝会嫩些。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 30分钟-1小时 1-2人 姜 适量 盐 适量 八角 适量 生抽 适量 醋 适量 香油 适量 猪肝 250g 准备材料，猪肝在盐水中浸泡20分钟。 锅中放水，盐，八角，姜烧开。 放入猪肝再次大火烧开，小火烧5分钟 烧开后不要急着拿出来，要再浸泡10分钟入味盛出。 切片装盘，放2勺醋 放少许香油 放2勺生抽 撒上蒜末即可食用</description></item><item><title>番茄木耳养生汤</title><link>/post/9249-%E7%95%AA%E8%8C%84%E6%9C%A8%E8%80%B3%E5%85%BB%E7%94%9F%E6%B1%A4/</link><pubDate>Fri, 30 Apr 2021 16:40:16 +0600</pubDate><guid>/post/9249-%E7%95%AA%E8%8C%84%E6%9C%A8%E8%80%B3%E5%85%BB%E7%94%9F%E6%B1%A4/</guid><description>早上的食物一般都是面条、面条，实在是不喜欢吃了，就简单做的木耳番茄汤，再热上个馒头，热乎乎的早饭还很有营养，大人小孩都爱吃哦
番茄炒出红油之后再放其他的菜，这样味道更好吃哦，我不喜欢做这个汤放淀粉呢
准备时间 烹饪时间 食物分量 30分钟-1小时 10-20分钟 1-2人 姜 适量 油 适量 盐 适量 鸡蛋 3个 香菜 适量 葱 5g 番茄 200g 香油 5g 木耳 20g 韭菜 25g 准备好木耳、西红柿、韭菜是因为家里正好有一小把 不知道怎么吃了 我就放入了，其实可以放绿色的任何蔬菜都可以的，鸡蛋3个 锅内倒入油，油热后现炒番茄，等番茄的红油炒出来了 放入木耳和韭菜翻炒 倒入开水等锅沸腾， 再倒入打散的鸡蛋，浇进去，一锅香喷喷的番茄木耳汤就做好了，这时候可以放盐、香菜、香油随意倒入了 出锅就ok了</description></item><item><title>山药炖松肉</title><link>/post/9423-%E5%B1%B1%E8%8D%AF%E7%82%96%E6%9D%BE%E8%82%89/</link><pubDate>Thu, 15 Apr 2021 16:45:35 +0600</pubDate><guid>/post/9423-%E5%B1%B1%E8%8D%AF%E7%82%96%E6%9D%BE%E8%82%89/</guid><description>山药炖松肉营养而且味美，山药一直是妈妈比较喜欢的蔬菜，而且她也非常愿意给小外孙做着吃，说山药健脾孩子吃了容易消化爱吃饭那就多做呗。嘻嘻
香而不腻是这个菜的特点。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 1-2人 油 适量 盐 适量 山药 300g 松肉 200g 准备好山药和妈妈提前给炖好的松肉 将山药切成块，并切好葱姜 起锅爆炒葱姜 将山药放入锅内翻炒 将山药炒到断生 在锅内加入没过山药的水 水开之后加入松肉 待水再次沸腾加入香菜出锅</description></item><item><title>红枣枸杞蒸猪肝</title><link>/post/9322-%E7%BA%A2%E6%9E%A3%E6%9E%B8%E6%9D%9E%E8%92%B8%E7%8C%AA%E8%82%9D/</link><pubDate>Sun, 11 Apr 2021 16:42:32 +0600</pubDate><guid>/post/9322-%E7%BA%A2%E6%9E%A3%E6%9E%B8%E6%9D%9E%E8%92%B8%E7%8C%AA%E8%82%9D/</guid><description>红枣枸杞蒸猪肝 猪肝营养价值很高，但是近年来，很多人却不愿意吃猪肝了！为什么，问及，都说“猪肝的毒素太高了，不敢吃！”“瘦肉精啊”“预防戊肝病毒啊” 没错，猪肝的确是猪的解毒器官，是毒物中转站。而且加上现在的猪吃的饲料含有各种各样的据说不健康的东西！但是并不代表猪肝就真的毒到不能吃的地步！而且正确处理猪肝，营养价值还是非常高的高，当然，更要注意的是，别吃半生不熟的猪肝！
如何清洗猪肝给猪肝去毒素： 1. 肝是体内最大的毒物中转站和解毒器官，所以买回的鲜肝不要急于烹调，应把肝放在自来水龙头下冲洗10分钟，然后放在水中浸泡30分钟；亦可以在水中稍许加入一些白醋，加快排除毒素的速度。 2 把猪肝切片后，用流动的清水反复冲洗至再无血水渗出。这样可以有效去除残存于猪肝的毒素。 3. 烹调时间不能太短，至少应该炒至使肝完全变成灰褐色，看不到血丝才好； 4 治疗贫血，可以搭配菠菜，但是菠菜要提前焯水处理，先除去菠菜中大量的草酸，因为草酸盐是抑制铁元素吸收的元素之一！ 5 猪肝常有一种特</description></item><item><title>当归枸杞炖牛骨</title><link>/post/9257-%E5%BD%93%E5%BD%92%E6%9E%B8%E6%9D%9E%E7%82%96%E7%89%9B%E9%AA%A8/</link><pubDate>Mon, 05 Apr 2021 16:40:31 +0600</pubDate><guid>/post/9257-%E5%BD%93%E5%BD%92%E6%9E%B8%E6%9D%9E%E7%82%96%E7%89%9B%E9%AA%A8/</guid><description>当归具有补血活血，调经止痛，润肠通便。用于血虚萎黄，眩晕心悸，月经不调，经闭痛经，虚寒腹痛，肠燥便秘，风湿痹痛，跌扑损伤，痈疽疮疡。 枸杞子含有丰富的胡萝卜素、维生素A1、B1、B2、C等钙、铁等健康眼睛的必需营养，故擅长明目，所以俗称“明眼子”。历代医家治疗肝血不足、肾阴亏虚引起的视物昏花和夜盲症，常常使用枸杞子。著名方剂杞菊地黄丸，就以枸杞子为主要药物。民间也习用枸杞子治疗慢性眼病，枸杞蒸蛋就是简便有效的食疗方。 枸杞有提高机体免疫力的作用，可以补气强精，滋补肝肾、抗衰老、止消渴、暖身体、抗肿瘤的功效
当归湿盛中满，大便溏泻者忌用。 枸杞性质比较温和，食用稍多无碍，但若毫无节制，进食过多反而会令人上火。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 30分钟-1小时 3-4人 盐 适量 当归 15g 枸杞 30g 牛骨 300g 加入适量的清水 加入枸杞 加适量的盐 当归备用 牛骨焯水 牛骨放入锅中，加两片当归 煸炒一会儿 中火开后开小火再炖二十分钟即可 一道美味又营养的汤就好了</description></item><item><title>枸杞猪肝粥</title><link>/post/473-%E6%9E%B8%E6%9D%9E%E7%8C%AA%E8%82%9D%E7%B2%A5/</link><pubDate>Sat, 27 Mar 2021 11:45:56 +0600</pubDate><guid>/post/473-%E6%9E%B8%E6%9D%9E%E7%8C%AA%E8%82%9D%E7%B2%A5/</guid><description>早上一般很少在家里吃早餐，因为时间有限，没时间煮。很多时候，都是在公司门口的早餐店来个生滚粥。那小店其它的早餐不怎么样，粥倒是不错，喜欢那里的猪杂粥，一般都会来一碗。现在市场的枸杞叶刚上市，非常的鲜嫩，春天的菜春天吃，这是养生之道。枸杞叶能清虚热，补肝肾，明目，降肺火，平时喜欢用它来做猪肝汤，这菜用来煮个猪杂粥也是很不错。
1、猪肝要后下，才能保持它的鲜甜味道。 2、枸杞叶也不能多煮。
准备时间 烹饪时间 食物分量 无 30分钟-1小时 1-2人 盐 适量 枸杞叶 250g 瘦肉 250g 猪肝 150g 猪粉肠 150g 东北大米 200g 姜丝 适量 将瘦肉，粉肠洗净。 将瘦肉，粉肠切好待用。 猪肝洗净切片，用盐、姜丝、生油腌制半小时。 洗米入锅煮粥。 水开后将瘦肉、粉肠入锅一起烧开，文火煮。 枸杞菜去梗洗净待用。 待粥煮好后加入猪肝烧开。 加入枸杞叶。 再烧开的时候加盐调味就行了。 煮好的粥，味道一级棒。</description></item><item><title>炒三丝</title><link>/post/9275-%E7%82%92%E4%B8%89%E4%B8%9D/</link><pubDate>Tue, 02 Mar 2021 16:41:09 +0600</pubDate><guid>/post/9275-%E7%82%92%E4%B8%89%E4%B8%9D/</guid><description>颜色很好看的一个菜,也很有营养.味道也不错.
炒肉前可将肉放盐腌制,这样肉很香,有滋味.
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10-20分钟 1-2人 油 适量 盐 适量 胡萝卜 50g 猪肉 200g 洋葱 100g 大辣椒 100g 将大辣椒.</description></item><item><title>梅花莲子燕麦粥</title><link>/post/9455-%E6%A2%85%E8%8A%B1%E8%8E%B2%E5%AD%90%E7%87%95%E9%BA%A6%E7%B2%A5/</link><pubDate>Mon, 01 Mar 2021 16:46:50 +0600</pubDate><guid>/post/9455-%E6%A2%85%E8%8A%B1%E8%8E%B2%E5%AD%90%E7%87%95%E9%BA%A6%E7%B2%A5/</guid><description>“墙角数枝梅，临寒独自开。遥知不是雪，唯有暗香来。”说到这首古诗，想必大家也猜到我们要谈的就是鼎鼎大名的梅花。数九寒天，我的办公室门前的两株腊梅花儿开得正艳，浓郁的花香溢满了整个校园。每次走到树下，都会不由得让你驻足观赏，深深呼吸着扑鼻的香气。看着满树繁花盛开，我灵机一动：腊八节给家人做一锅带着浓郁梅花香的腊八粥该有多好呀！于是我还专门找度娘询问一番，受益匪浅呢。原来梅花除了用于观赏之外，我国食梅的历史也非常悠久。最早中医认为，梅花性平无毒，能够调理脾胃、舒理气血，却不会伤阴，无论百岁老人，还是可爱的宝宝
1、腊梅花根据人数多少而定几朵，掰下花瓣洗净待用，将燕麦糯米洗净入锅煮至粥熟。加入梅花、适量的冰糖，略涨即成。 2.粥里面也可用白糖、红糖、蜂蜜，可根据自己的爱好的情况而定，如果是偏于热性的体质用白糖，偏于寒性的用红糖，如果大便偏于干一些的用蜂蜜，如果你的肺里头有点热有点咳嗽你可以用上冰糖。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 1-2小时 1-2人 糯米 100g 芝麻 50g 薏仁 100g 燕麦 100g 腊梅花 20朵 莲子 60g 冰糖 两块 百合、莲子枸杞泡开备用。 燕麦薏仁糯米芝麻淘净备用。 黄腊梅花儿去蒂洗净备用。 把淘净的几种杂粮倒入锅内滚至柔软。 改至文火慢炖半个小时。 倒入煮好的莲子。 倒入煮好的红枣。 放入枸杞再煮5⃣️分钟左右。 距离关火前六分钟时放入梅花。 浓郁扑鼻营养丰富的梅花粥即可享用了。</description></item><item><title>清炒胡萝卜丝</title><link>/post/9289-%E6%B8%85%E7%82%92%E8%83%A1%E8%90%9D%E5%8D%9C%E4%B8%9D/</link><pubDate>Sat, 27 Feb 2021 16:41:38 +0600</pubDate><guid>/post/9289-%E6%B8%85%E7%82%92%E8%83%A1%E8%90%9D%E5%8D%9C%E4%B8%9D/</guid><description>胡萝卜富含糖类、脂肪、挥发油、胡萝卜素、维生素A、维生素B1、维生素B2、花青素、钙、铁等营养成分，素有“小人参”之称，可以包水饺、煮粥、炒饭、炖烧或用于配菜，是一种质脆味美、营养丰富的家常蔬菜。
一是炒此菜要多放些油；二是胡萝卜丝别炒的太软烂。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 3-4人 油 适量 盐 适量 香菜 适量 味精 适量 醋 1勺 胡萝卜 2根 胡萝卜去皮，洗净，切丝，备用。 热锅上油，油量是平时1倍左右。 倒入胡萝卜丝，炒匀。 待胡萝卜丝炒软炒入油后，加醋1勺量，炒匀。 加盐、味精、香菜调味。 翻炒均匀，即可出锅。</description></item><item><title>瑶柱枸杞粥来一道养生粥</title><link>/post/9327-%E7%91%B6%E6%9F%B1%E6%9E%B8%E6%9D%9E%E7%B2%A5%E6%9D%A5%E4%B8%80%E9%81%93%E5%85%BB%E7%94%9F%E7%B2%A5/</link><pubDate>Fri, 26 Feb 2021 16:42:38 +0600</pubDate><guid>/post/9327-%E7%91%B6%E6%9F%B1%E6%9E%B8%E6%9D%9E%E7%B2%A5%E6%9D%A5%E4%B8%80%E9%81%93%E5%85%BB%E7%94%9F%E7%B2%A5/</guid><description>枸杞可以清肝明目，每天对着电脑要多爱护眼睛。瑶柱，性平味咸、滋阴补血、益气健脾；主治腹中宿食、烦渴、阴虚劳损。 对考生、劳动者、加夜班者、眼睛易疲劳等状况的人，常喝些对症的，平和一些的干贝炖的补汤还是有辅助治疗作用的。
1、瑶柱并不太干，我没泡一小时，就泡了一阵子，也撕碎了，只是不太碎，也可以的。瑶柱先用水冲洗干净再浸泡,浸泡的水就可以一起加入锅中了 2、煮粥用混合米的可以让粥更香。 3、加油可以让米粒开花的更厉害，还可以防止溢锅，尤其是用高压锅煮粥时；因为瑶柱比较腥，所以姜和料酒不可少加。 4、因为是晚上准备好所有食材，凌晨开火后继续睡觉，所以偷懒将枸杞提前一起放入了，这样枸杞色泽对成品有些影响，但功效可以说更深入了吧!呵呵~
准备时间 烹饪时间 食物分量 30分钟-1小时 2小时以上 1-2人 葱 适量 料酒 适量 姜 适量 油 适量 盐 适量 枸杞 15g 糯米 80g 瑶柱 100g 东北米 80g 加少许料酒 加适量盐 盛出食用。 葱切花 材料集合，油盐就不凑热闹了。 瑶柱洗净用水泡发（约泡一小时），撕成细丝。 米混合，淘洗干净。姜切末。 将米、瑶柱、枸杞、姜一起放入电炖锅内 加适量油 加适量的水，煲2.</description></item><item><title>老公最爱的韭菜盒子</title><link>/post/457-%E8%80%81%E5%85%AC%E6%9C%80%E7%88%B1%E7%9A%84%E9%9F%AD%E8%8F%9C%E7%9B%92%E5%AD%90/</link><pubDate>Thu, 18 Feb 2021 11:45:20 +0600</pubDate><guid>/post/457-%E8%80%81%E5%85%AC%E6%9C%80%E7%88%B1%E7%9A%84%E9%9F%AD%E8%8F%9C%E7%9B%92%E5%AD%90/</guid><description>今一上来，就看到新的活动（浪漫七夕），(^o^)/~，今天的这个韭菜盒子好像还挺符合活动主题啊，那就把这个作为开篇吧。 爱情&amp;ndash;对于咱们这些已婚多年的人来说，早已转换为柴，米，油，盐，酱，醋，茶实实在在的简单生活。 最大的幸福莫过于家里的一大一小吃着我亲手准备的爱心美味，无比满足的馋猫样。 前几日老公就要求我做韭菜盒子给他吃了，可是天太热实在懒得动，今天一天都在下雨，天气凉爽了不少，于是决定做韭菜盒子给大馋猫解馋。 香香的韭菜盒子，确实很香好吃呢。
面团的面不要太硬，稍软一点盒子的口感才好吃。 把面皮边缘压出花纹不仅美观而且可以让韭菜盒子烙至的时候不会张口。 烙至的韭菜盒子的火不要太大中小火就好。 韭菜馅中的韭菜要提前洗净沥干水份，拌的时候要先加香油最后加盐，这样韭菜馅才不会出水。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10-20分钟 1-2人 盐 适量 鸡蛋 3个 香油 适量 面粉 300g 糖 2g 胡椒粉 2g 韭菜 150g 香干 6块 鲜辣粉 5g 鸡精 2·5g 准备好所有的食材。 面粉加入适量的冷水和成面团静置15分钟。 韭菜摘洗干净沥干水分切碎。 香干切碎备用。 鸡蛋打散入锅中炒熟冷凉备用。 韭菜，香干和鸡蛋放入盆中加入糖，胡椒粉，鸡精，鲜辣粉，香油拌均匀。 然后再加盐拌均匀备用。 静置好的面团再次揉均匀。 然后搓条切成等份小面团。 取一分擀圆皮放入韭菜馅料。 把一面皮子盖过来成为韭菜盒子生坯。 用刨皮花刀把面皮的边缘压出花形。 平底锅稍倒一点油放入韭菜盒子。 中小火煎至两面微黄饼熟即好。</description></item><item><title>枸杞菜猪肝汤</title><link>/post/9380-%E6%9E%B8%E6%9D%9E%E8%8F%9C%E7%8C%AA%E8%82%9D%E6%B1%A4/</link><pubDate>Tue, 16 Feb 2021 16:44:03 +0600</pubDate><guid>/post/9380-%E6%9E%B8%E6%9D%9E%E8%8F%9C%E7%8C%AA%E8%82%9D%E6%B1%A4/</guid><description>枸杞猪肝汤是很适合春季养生的一款汤，这款汤可以清肝明目。适合电脑一族常喝的汤。
枸杞菜在摘的时候要小心，不要被上面的刺刺到了。 猪肝切片后要再用清水泡一下去除血水。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 2小时以上 1-2人 油 适量 鱼露 适量 猪肝 100g 枸杞 100g 猪肝切片用清水泡一下 枸杞摘叶子洗净 锅里加水煮开 加入猪肝煮3分钟 加入枸杞叶和鱼露煮开即可</description></item><item><title>枸杞豆浆</title><link>/post/9394-%E6%9E%B8%E6%9D%9E%E8%B1%86%E6%B5%86/</link><pubDate>Mon, 15 Feb 2021 16:44:37 +0600</pubDate><guid>/post/9394-%E6%9E%B8%E6%9D%9E%E8%B1%86%E6%B5%86/</guid><description>最近特别勤快，基本上每天两天就会做一次豆浆，每天同样的又不喜欢，每天都要换换口味才好，今天来点枸杞打豆浆，不知道味道怎么样？
枸杞也可以浸泡十来分钟
准备时间 烹饪时间 食物分量 2小时以上 10-20分钟 3-4人 白砂糖 适量 枸杞 10g 水 适量 黄豆 50g 黄豆和枸杞 黄豆浸泡5小时以上 浸泡好的黄豆洗干净，滤干水分 把浸泡过的黄豆倒入豆浆桶里面，加适量的水 枸杞洗好倒入豆浆桶里面（也可以浸泡十来分钟） 通电按五谷豆浆自动打好 过滤豆渣 加适量的糖搅拌均匀即可</description></item><item><title>麻婆山药</title><link>/post/9307-%E9%BA%BB%E5%A9%86%E5%B1%B1%E8%8D%AF/</link><pubDate>Fri, 12 Feb 2021 16:42:11 +0600</pubDate><guid>/post/9307-%E9%BA%BB%E5%A9%86%E5%B1%B1%E8%8D%AF/</guid><description>山药，营养丰富，既可作主粮，又可作蔬菜。 市场上买的铁棍山药，长长的，外表有很多的须根。削去皮，切成块状立即浸泡在盐水中，以防止氧化发黑。 山药皮容易导致皮肤过敏，所以最好用削皮的方式，并且削完山药的手不要乱碰，马上多洗几遍手，要不然就会抓哪儿哪儿痒。
须毛越多的越好。须毛越多的山药口感更面。山药的横切面肉质应呈雪白色，这说明是新鲜的。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 1-2人 白糖 适量 蒜 适量 姜 适量 油 适量 盐 适量 花椒 适量 豆瓣酱 适量 生抽 适量 鸡精 适量 猪肉 50g 山药 1根 翻炒均匀。 炒至出红油。 放入山药。 山药切成块。 猪肉剁成茸。姜蒜切碎。 锅里放油，放肉末和姜蒜炒香。 放入几粒花椒。 放豆瓣酱炒出红油。 放适量的水，加生抽，和少许的白糖调好味。 最后收干水分，调入鸡精即可。</description></item><item><title>山药莲子筒骨汤</title><link>/post/9345-%E5%B1%B1%E8%8D%AF%E8%8E%B2%E5%AD%90%E7%AD%92%E9%AA%A8%E6%B1%A4/</link><pubDate>Wed, 10 Feb 2021 16:43:17 +0600</pubDate><guid>/post/9345-%E5%B1%B1%E8%8D%AF%E8%8E%B2%E5%AD%90%E7%AD%92%E9%AA%A8%E6%B1%A4/</guid><description>鲜山药富含多种维生素、氨基酸和矿物质，可以防治人体脂质代谢异常，以及动脉硬化，对维护胰岛素正常功能也有一定作用，有增强人体免疫力，益心安神，宁咳定喘，延缓衰老等保健作用。 莲子有养心安神、健脑益智、消除疲劳等方面的药用价值，现代药理研究也证实，莲子有镇静、强心、抗衰老等多种作用。
1、山药切块后应马上泡在盐水中，以免氧化变黑。 2、处理山药时最好带上手套，因为山药黏液中的植物碱成分易伤手，还容易导致皮肤过敏。 3、如处理完山药后手痒，可用加了食醋的清水多洗几遍，再用食油涂在痒处。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 30分钟-1小时 1-2人 盐 适量 枸杞 适量 山药 500g 猪筒骨 500g 红莲 30g 山药去皮切块,泡盐水备用。 红莲用清水浸泡备用。 猪筒骨飞水备用。 将所有材料加足量的清水转入锅内，大火烧开转小火煲40分钟。 出锅前加食盐调味，撒泡发的枸杞即可。</description></item><item><title>番茄山药牛丸汤</title><link>/post/9432-%E7%95%AA%E8%8C%84%E5%B1%B1%E8%8D%AF%E7%89%9B%E4%B8%B8%E6%B1%A4/</link><pubDate>Fri, 05 Feb 2021 16:45:56 +0600</pubDate><guid>/post/9432-%E7%95%AA%E8%8C%84%E5%B1%B1%E8%8D%AF%E7%89%9B%E4%B8%B8%E6%B1%A4/</guid><description>总是喜欢把各种色彩鲜艳的蔬菜放到一起，自己的感觉是不仅色香味齐全了，最主要的是秀色可餐呀，看上去就有食欲不是吗？
煮牛丸放入别的蔬菜也可以
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 3-4人 油 适量 盐 适量 鸡蛋 2个 西红柿 2个 山药 80g 牛丸 150g 西红柿洗干净 切碎 山药切成小块 起锅放油爆炒蒜瓣 加入西红柿煸炒 放入山药继续煸炒 加入水煮开 放入牛丸 等待锅内继续沸腾 加入蛋液 加入香菜出锅</description></item><item><title>小葱鲈鱼汤</title><link>/post/9310-%E5%B0%8F%E8%91%B1%E9%B2%88%E9%B1%BC%E6%B1%A4/</link><pubDate>Sat, 23 Jan 2021 16:42:13 +0600</pubDate><guid>/post/9310-%E5%B0%8F%E8%91%B1%E9%B2%88%E9%B1%BC%E6%B1%A4/</guid><description>鲈鱼品种很多，如黄鲈、湖鲈、白鲈等。鲈鱼体侧偏，成鱼长30～60cm，嘴大，背厚，鳞小，栖于近海，冬季回游到淡水中，性凶猛，以小鱼虾等为食。鲈鱼肉呈白色，刺少，肉质细嫩、爽滑，鲜味突出。鲈鱼在全世界温带沿海地区均有出产，以加拿大和澳大利亚产量最高。 我国的鲈鱼又称花鲈、寨花、鲈板、四肋鱼等，俗称鲈鲛，与长江鲥鱼、太湖银鱼并称为“四大名鱼”之一。主产于辽宁大东沟、旅大、营口，河北秦皇岛，天津北塘，山东羊角沟、烟台、石岛、青岛，但以北塘产的品质最好，产期在3～8月间，立秋前后产的品质最好。营养价值 1、鲈鱼富
注：煮鱼汤时用大火烧至汤汁沸腾，转为小火慢炖至汤汁变白
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 30分钟-1小时 1-2人 葱 适量 姜 适量 油 适量 盐 适量 鲈鱼 500g 加入适量的水 放入鲈鱼 洗干净的鲈鱼 鲈鱼切成块 姜丝，葱 锅内放油放入姜丝 炒到鱼变白 用大火烧至汤汁沸腾，转为小火慢炖至汤汁变白后葱和盐 再次煮沸即可起锅了</description></item><item><title>山药烩牛腩</title><link>/post/9416-%E5%B1%B1%E8%8D%AF%E7%83%A9%E7%89%9B%E8%85%A9/</link><pubDate>Thu, 21 Jan 2021 16:45:24 +0600</pubDate><guid>/post/9416-%E5%B1%B1%E8%8D%AF%E7%83%A9%E7%89%9B%E8%85%A9/</guid><description>这还是前几天煮的牛腩，我们习惯一次多煮些，吃的时候挖出一碗炖菜，味道很不错，也很方便。 营养： 1.牛肉(牛腩)富含丰富蛋白质，氨基酸组成比猪肉更接近人体需要，能提高机体抗病能力，对生长发育及术后，病后调养的人在补充失血、修复组织等方面特别适宜，寒冬食牛肉可暖胃，是该季节的补益佳品； 2. 牛肉(牛腩)有补中益气，滋养脾胃，强健筋骨，化痰息风，止渴止涎之功效，适宜于中气下隐、气短体虚、筋骨酸软、贫血久病及面黄目眩之人食用。
牛腩可以一次多煮些，拿牛腩煮菜味道很不错。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 30分钟-1小时 3-4人 盐 适量 八角 适量 酱油 适量 桂皮 适量 香菜 适量 山药 500g 牛腩 1盘 小香菇 1把 煮好的牛腩准备一盘。 山药去皮、洗净滚到切块。放入锅内，加入两碗水。 倒入牛腩。 放入酱油、八角、桂皮和泡好的小香菇。 煮至山药熟烂，放盐，大火收汁。ok！</description></item><item><title>山药鸡汤煲</title><link>/post/9344-%E5%B1%B1%E8%8D%AF%E9%B8%A1%E6%B1%A4%E7%85%B2/</link><pubDate>Tue, 19 Jan 2021 16:43:14 +0600</pubDate><guid>/post/9344-%E5%B1%B1%E8%8D%AF%E9%B8%A1%E6%B1%A4%E7%85%B2/</guid><description>山药含有淀粉酶、多酚氧化酶等物质，有利于脾胃消化吸收功能，是一味平补脾胃的药食两用之品。不论脾阳亏或胃阴虚，皆可食用。临床上常用治脾胃虚弱、食少体倦、泄泻等病症
山药削皮时须注意，也可请卖家帮忙削皮
准备时间 烹饪时间 食物分量 30分钟-1小时 2小时以上 1-2人 料酒 适量 盐 适量 鸡精 适量 姜 5片 山药 500g 莲子 50g 三黄鸡 750g 龙眼干 50g 三黄鸡一只,洗净,切块状 将切好的鸡块放入烧开的水中,放入姜片,滴入少许料酒 将焯过水的鸡沥干水份备用 将山药削皮洗净 山药切成块状备用 莲子,龙眼提前水用泡发洗净 将所有材料倒放瓦罐,大火烧开,小火炖2小时,加入适量盐,鸡精</description></item><item><title>拌韭菜</title><link>/post/9315-%E6%8B%8C%E9%9F%AD%E8%8F%9C/</link><pubDate>Fri, 15 Jan 2021 16:42:17 +0600</pubDate><guid>/post/9315-%E6%8B%8C%E9%9F%AD%E8%8F%9C/</guid><description>做了道，朝鲜族的一道小咸菜，真给力的，不管侬信不信了，反正，阿拉信了。。要是侬是辣族，绝对的给力。开胃佳品。方子如下，自己看吧。
过程不能加油，存放中，也不能蘸到油类的。
准备时间 烹饪时间 食物分量 30分钟-1小时 10-20分钟 1-2人 白糖 适量 蒜 适量 姜 适量 洋葱 适量 牛肉粉 适量 苹果 适量 糯米粉 适量 鱼露 适量 韭菜 1000g 韩式干辣椒面 400g 海虾酱 200g 新鲜的韭菜洗净，切段，用盐，先腌制15分钟左右，去除其多余的水分。 准备的调料品，韩式干辣椒面，鱼露，大喜大牛肉粉，白糖，海虾酱。 将姜，大蒜，切碎末，洋葱，苹果，用专门的研磨器，磨成细碎。全部混合在一起，备用 。 将糯米粉加适量的清水，用小火，慢慢熬制成糊状。 趁热倒入，韩式干辣椒面的碗中。 再将苹果研磨成汁。洋葱也是一样的。 将研磨后的苹果洋葱汁的混合物，倒入，充分拌匀。这样，就把生的干辣椒面，给烫熟了。 将拌匀的辣椒酱倒入，事先腌制好的韭菜中，再倒入些熟芝麻，白糖，加些鱼露，海虾酱（朝鲜风味）。 充分拌匀，即可。 即食或是装在无水无油的器皿中，入冰箱珍藏也不错的。</description></item><item><title>酱鸡肝</title><link>/post/9282-%E9%85%B1%E9%B8%A1%E8%82%9D/</link><pubDate>Fri, 08 Jan 2021 16:41:26 +0600</pubDate><guid>/post/9282-%E9%85%B1%E9%B8%A1%E8%82%9D/</guid><description>酱鸡肝，是成本再低廉不过的荦菜了吧？两三元一斤，便可制出一大盘来。虽论起柔滑细腻，比之鹅肝有所不及，但细心烹制之下，性价比却是绝对胜出。平常百姓人家，又有多少户会在家做鹅肝呢？就算是鸭肝，也在北方的菜市场和超市中见者寥寥。鸡肝价贱易买，且小火慢酱后酱香浓郁，口感细腻香浓，营养价值亦很高，且长期食用又有明目之效。比之猪肝等更易操作，真真是物美价廉噢~~
1、 要小火慢煮，大火容易让鸡肝过老，肉质变硬。 2、 煮鸡肝时想看是否熟透，可用筷子插入，无血水渗出即可。 3、 煮熟后再静置几小时，可使鸡肝内部更加入味。表面要盖上东西，避免风干。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 1-2人 白糖 适量 油 适量 姜 5g 盐 适量 酱油 适量 料酒 1小勺 生菜 适量 香叶 2片 水 适量 西红柿 适量 老抽 少量 桂皮 1段 葱叶 10g 鸡肝 500g 迷迭香 1/8勺 草果 1枚 干红椒 1枚 将鸡肝摘去肥油，清洗干净。 煮锅中放入鸡肝，放入适量冷水、姜片。 水开后小火煮约2分钟。 葱叶洗净，姜切片，准备好香料。 煮过的鸡肝捞出，用温水冲洗干净，原来煮过的水倒掉不用。 炒锅中放入适量油，待油温升高后放入葱、姜、迷迭香、香叶、草果、桂皮、干红椒，小火炒香。 放入白糖，炒出糖色后放入酱油，炒匀。 放入鸡肝，翻炒。 倒入适量开水，放入适量盐、白糖、料酒、老抽，大火煮开后撇浮沫。 盖上锅盖，转小火，煮约十几分钟至鸡肝熟透。 倒入盆中，晾凉，表面用盘子或保鲜膜覆盖，放阴凉处静置几个小时。 待入味后取出切片，用生菜和西红柿略加装饰即可。</description></item><item><title>芹菜炒猪肝</title><link>/post/463-%E8%8A%B9%E8%8F%9C%E7%82%92%E7%8C%AA%E8%82%9D/</link><pubDate>Wed, 06 Jan 2021 11:45:35 +0600</pubDate><guid>/post/463-%E8%8A%B9%E8%8F%9C%E7%82%92%E7%8C%AA%E8%82%9D/</guid><description>菠菜，韭菜，芹菜，莴笋为春季时令蔬菜。 富含铁等多种矿物质和胡萝卜素，多吃有益养肝补血，排毒解毒。 此道菜为春季养肝滋补佳品。
猪肝炒至不要时间长，炒至变色坚挺即可盛出，然后再和其他配菜一起混合，这样炒至的猪肝嫩滑口感好。 芹菜用淡盐水焯烫后要用冷水浸泡，才不会变色。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10分钟内 1-2人 油 适量 盐 适量 鸡精 适量 淀粉 适量 酱油 20ml 葱姜 适量 香油 适量 料酒 20ml 糖 3g 胡椒粉 2g 芹菜 500g 猪肝 300g 红椒 15g 准备好所有的食材。 加入酱油。 加少许鸡精翻炒均匀关火。 芹菜洗净切段，红椒切丝，猪肝切片。 把猪肝加入糖，胡椒粉，料酒，淀粉，酱油抓拌均匀。 芹菜用淡盐水焯烫过凉。 炒锅倒入橄榄油。 爆香葱姜，倒入猪肝。 炒至猪肝变色坚挺乘出备用。 在稍倒一点油倒入芹菜翻炒。 加入糖和盐。 翻炒后加入红椒丝。 再倒入炒锅的猪肝。 翻炒均匀淋入香油。</description></item><item><title>韭菜炒虾仁</title><link>/post/9253-%E9%9F%AD%E8%8F%9C%E7%82%92%E8%99%BE%E4%BB%81/</link><pubDate>Tue, 05 Jan 2021 16:40:22 +0600</pubDate><guid>/post/9253-%E9%9F%AD%E8%8F%9C%E7%82%92%E8%99%BE%E4%BB%81/</guid><description>春天里很好吃的一道菜肴。
炒得时间不要太长了，以免韭菜太软了。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 油 适量 盐 适量 鸡精 适量 虾仁 100g 韭菜 300g 准备的材料 韭菜洗净、切断 起油锅，炒韭菜 放入虾仁 一勺盐， 一勺鸡精，翻炒1、2分钟即可</description></item><item><title>爆炒猪肝</title><link>/post/461-%E7%88%86%E7%82%92%E7%8C%AA%E8%82%9D/</link><pubDate>Tue, 05 Jan 2021 11:45:29 +0600</pubDate><guid>/post/461-%E7%88%86%E7%82%92%E7%8C%AA%E8%82%9D/</guid><description>小朋友体检，查维量元素，缺铁。 让我们多吃一点猪肝。 因为我小时候不爱吃猪肝，所以现在也不弄给崽崽吃，真是罪过呀！ 猪肝含有丰富的铁质，和维生素A，能很好的保护我们的眼睛，所以每周至少要食二次猪肝。
炒猪肝的时候，先放醋炒，猪肝会更嫩更香。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 葱 适量 姜 适量 油 适量 盐 适量 大蒜 适量 洋葱 50g 猪肝 50g 红杮椒 50g 准备好食材 猪肝切薄片，洋葱，红椒切块，姜蒜切段 先炸葱白段 炸至葱白金黄捞出，再放大蒜生姜爆香 放猪肝进去炒 放酱油调味 猪肝炒至断生，放洋葱进去炒 洋葱炒香后，再放红杮椒进去炒，放一点酱油 放盐调味，淋醋出锅。</description></item><item><title>蒜黄炒猪肝</title><link>/post/474-%E8%92%9C%E9%BB%84%E7%82%92%E7%8C%AA%E8%82%9D/</link><pubDate>Sun, 03 Jan 2021 11:45:59 +0600</pubDate><guid>/post/474-%E8%92%9C%E9%BB%84%E7%82%92%E7%8C%AA%E8%82%9D/</guid><description>蒜黄营养物质含量比蒜头更高，尤其Vc含量每100克可达86毫克、粗纤维含量达1.2克以上。 蒜黄中的微量元素硒可以抗衰老，保护细胞膜结构功能是具有杀菌、抗癌、降低血脂、抗衰老等作用的天然保健食品。 蒜黄中含有的大蒜素具有杀菌防腐作用，经常食用可以减少体内病菌感染，非常适合春季食用，可以使细菌，病毒远离人体。 猪肝是春季保肝养肝的时令滋补食材，可适当的多吃一些。 这道菜适合春季食用，杀菌消炎，补益肝脏，尤其适合老人。
猪肝腌制片刻入味，炒至的时候淋入白酒出香味，可使猪肝去腥提味。 炒至猪肝变色盛出，然后再和其他配菜回锅，可使猪肝鲜嫩。 蒜黄不要炒时间长，少微变软就好。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10分钟内 1-2人 油 适量 淀粉 5g 盐 适量 胡椒粉 适量 葱姜 适量 香油 适量 生抽 30ml 白糖 2g 猪肝 200g 白酒 5ml 蒜黄 250g 淋入香油。 炒锅倒油爆香葱姜。 加入生抽。 翻炒均匀关火。 蒜黄洗净沥干水分。 猪肝切片加入15毫升酱油，白糖1克，胡椒粉适量，淀粉5克抓拌均匀腌制片刻。 蒜黄切段备用。 倒入猪肝翻炒。 淋入白酒出香。 把猪肝炒至变色坚挺盛出备用。 然后倒入蒜黄翻炒。 加入白糖和盐。 再把猪肝倒入一起翻炒。</description></item><item><title>栗子红枣鸡汤</title><link>/post/462-%E6%A0%97%E5%AD%90%E7%BA%A2%E6%9E%A3%E9%B8%A1%E6%B1%A4/</link><pubDate>Mon, 28 Dec 2020 11:45:32 +0600</pubDate><guid>/post/462-%E6%A0%97%E5%AD%90%E7%BA%A2%E6%9E%A3%E9%B8%A1%E6%B1%A4/</guid><description>这款栗子红枣鸡汤补气养血，对于气血两亏的同志来说是不仅是一道可口的汤菜，更是强身治病的良方。鸡肉炖汤对预防感冒有相当好的效果，如果已经感冒的话，在里面再加一味陈皮，效果更佳。 栗子本身富蛋白质，健脾补肾，是补益之佳品。 红枣性温味甘，含有蛋白质、脂肪、糖、钙、磷、铁、镁及丰富的维生素A、维生素C、维生素B1.维生素B2，此外还含有胡萝卜素等，营养十分丰富，民间有“天天吃红枣，一生不显老”之说。红枣不仅是人们喜爱的果品，也是一味滋补脾胃、养血安神、治病强身的良药。产妇食用红枣，能补中益气、养血安神，加速机体
最好是母鸡。栗子剥完壳后，可先用油炸一下，这样容易去掉外皮膜，当然嫌麻烦就算了，我也是有时间就麻烦一下，没时间就应付一下啦。糖、盐不要放太多哦，特别是想用来食疗的一定要少放，甚至不放。味道越清淡效果越好。
准备时间 烹饪时间 食物分量 30分钟-1小时 2小时以上 1-2人 白糖 适量 盐 适量 鸡肉 500g 栗子 10个 红枣 12个 将鸡洗净，在开水锅中焯一下，捞出洗净 将栗子去壳，大枣洗净备用 将鸡块、栗子、大枣放入砂锅，加入适量水，大火烧开，转小火炖2小时，放入适量盐、糖调味 盛盘</description></item><item><title>枸杞玉米五彩羹</title><link>/post/475-%E6%9E%B8%E6%9D%9E%E7%8E%89%E7%B1%B3%E4%BA%94%E5%BD%A9%E7%BE%B9/</link><pubDate>Wed, 23 Dec 2020 11:45:59 +0600</pubDate><guid>/post/475-%E6%9E%B8%E6%9D%9E%E7%8E%89%E7%B1%B3%E4%BA%94%E5%BD%A9%E7%BE%B9/</guid><description>吃枸杞比较好的方法就是像普通食品一样入粥饭、羹汤、菜肴里边，把干枸杞稍微泡一下，在炒菜、做粥时，或者是蒸包子、煮水饺时，放一点枸杞作配料，不仅滋补，而且不会上火。 枸杞虽然具有很好的滋补和治疗作用，一般情况下，每人每天食用量不可超过30克，但由于它温热身体的效果相当强，所以正在感冒发烧、身体有炎症、腹泻的人就不要放枸杞了。
菠萝要关火后再放，不宜久煮
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 1-2人 糖 适量 胡萝卜 15g 枸杞子 10g 甜豌豆 20g 菠萝丁 50g 鲜玉米粒 200g 将枸杞子洗净泡软，菠萝，胡萝卜去皮，切丁，玉米粒、豌豆清洗干净。 锅中加入清水适量，下入玉米粒、甜豌豆煮熟 再放入燕麦片煮开 再放入枸杞子、胡萝卜、白糖煮约5分钟 出锅时，放入菠萝粒</description></item><item><title>山药酸萝卜老鸭汤</title><link>/post/9286-%E5%B1%B1%E8%8D%AF%E9%85%B8%E8%90%9D%E5%8D%9C%E8%80%81%E9%B8%AD%E6%B1%A4/</link><pubDate>Sat, 19 Dec 2020 16:41:31 +0600</pubDate><guid>/post/9286-%E5%B1%B1%E8%8D%AF%E9%85%B8%E8%90%9D%E5%8D%9C%E8%80%81%E9%B8%AD%E6%B1%A4/</guid><description>酸萝卜老鸭汤可以是川菜中的经典炖品。自家泡的酸萝卜和老鸭子，在一起炖着，不仅味道好，对身体也是颇有益处。 第一次喝酸萝卜老鸭汤是在到成都出差的时候，接机的朋友带我到西航金燕餐厅喝的。从机场出来不远，就到了这里。据说，这个地方的老鸭汤好喝，还是北京常来出差的人们发现并告诉他们的。今年再去，餐厅重新装修了，规模也扩大了，但是总体感觉老鸭汤不如几年前的香浓了。几年来一直让我回味的老鸭汤多少让我有了点遗憾。不过，提起这酸萝卜老鸭汤，在这里再次感谢坛子里的一位老朋友。是她让我能够自己在家里喝到味道纯正的四川酸萝卜老
1、一定要把鸭臊去掉这样汤才无异味。 2、水要一次加足，中途最好不要加水。如果水加少了，中途必须加水那就要加开水，否则汤味不浓郁。 3、对于素体虚寒，受凉引起的不思饮食，胃部冷痛．腹泻清稀，腰痛及寒性痛经以及肥胖、动脉硬化、慢性肠炎应少食；感冒患者不宜食用。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 1-2小时 3-4人 枸杞 适量 山药 1根 老鸭 1只 酸萝卜老鸭汤料 1包 老鸭斩块 炖好了 酸罗卜老鸭汤料 1包 山药削皮切滚刀块备用 老鸭1只 鸭臊要切去 用水焯一下去血水和腥味，捞出 取一汤煲加水坐火带水开后把焯好的鸭块加入汤煲 酸萝卜老鸭汤料加入汤煲 锅开后小火炖1个半小时，下入山药再炖半个小时</description></item><item><title>山药骨头汤</title><link>/post/9386-%E5%B1%B1%E8%8D%AF%E9%AA%A8%E5%A4%B4%E6%B1%A4/</link><pubDate>Sun, 13 Dec 2020 16:44:19 +0600</pubDate><guid>/post/9386-%E5%B1%B1%E8%8D%AF%E9%AA%A8%E5%A4%B4%E6%B1%A4/</guid><description>多吃山药对身体好，所以今天买了一点
山药比较难烂，所以我切成了片
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 30分钟-1小时 1-2人 料酒 适量 姜 适量 油 适量 盐 适量 味精 适量 山药 250g 猪骨 500g 猪骨去掉血水洗干净 锅内放水、料酒和姜片。把骨头煮烂 骨头煮好后倒入炒锅中，大火烧开 倒入切好的山药片，文火盖上锅盖烧15分钟 汤汁收半时，加盐和味精调味 可以出锅装盘了</description></item><item><title>蚝油山药</title><link>/post/9291-%E8%9A%9D%E6%B2%B9%E5%B1%B1%E8%8D%AF/</link><pubDate>Fri, 11 Dec 2020 16:41:44 +0600</pubDate><guid>/post/9291-%E8%9A%9D%E6%B2%B9%E5%B1%B1%E8%8D%AF/</guid><description>这是无意中发现的一道美食，味道超好。也很简单，也比较清淡，很适合春天这个季节吃。 山药营养丰富：具有健脾补肺、益胃补肾、固肾益精、聪耳明目、助五脏、强筋骨、长志安神、延年益寿的功效。
1.山药去皮的时候，要带手套，山药的粘液会引起手痒。 2.山药煮透，味道才好，这样也易于入味。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 盐 适量 干辣椒 适量 醋 适量 香油 适量 蚝油 适量 山药 300g 山药去皮，切大小适中的段。 过一下热水（这样易于下一步切条）。 取出切条。 水里加盐，把山药煮熟。 装盘，撒上干辣椒，滴入香油和醋。 放上蚝油。吃时拌匀。</description></item><item><title>杞菊银耳羹</title><link>/post/9317-%E6%9D%9E%E8%8F%8A%E9%93%B6%E8%80%B3%E7%BE%B9/</link><pubDate>Sun, 29 Nov 2020 16:42:23 +0600</pubDate><guid>/post/9317-%E6%9D%9E%E8%8F%8A%E9%93%B6%E8%80%B3%E7%BE%B9/</guid><description>菊花，性味甘、苦，微寒。归肝、肺经。具有散风清热，平肝明目的功效。可用于湿热黄疸，胃痛食少，水肿尿少等症。菊花能降血压、对高血压、冠心病患者有益处。 银耳有滋阴、润肺、养胃、生津、益气、补脑、强心之功效。不但适宜于一切妇孺、病后体虚者，且对女性具有很好的嫩肤美容功效。 冰糖杞菊银耳羹，补脑明目，清热养阴的功效。适用于肝阴虚，虚火上炎的目干涩、眼昏花，以及夜盲症等症。
1、菊花是代茶饮的首选花卉之一，颜色泛黄而小者为上品。 2、菊花性凉，虚寒体质者不宜食用。 3、胃寒气虚者不宜食用菊花。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 30分钟-1小时 1-2人 冰糖 50g 枸杞子 10g 银耳 15g 菊花 10g 准备好银耳、冰糖、菊花、枸杞子。 银耳提前泡发，洗净，撕小朵备用。 菊花摘净杂质，用冷水浸泡。 银耳倒入沙煲，加入适量冷水，大火煮开，小火炖煮30分钟。 倒入菊花、枸杞子，炖煮5分钟。 加入冰糖，炖煮5分钟。 炖好的银耳羹盛入碗中，温热食用。</description></item><item><title>枸杞山药排骨煲</title><link>/post/9247-%E6%9E%B8%E6%9D%9E%E5%B1%B1%E8%8D%AF%E6%8E%92%E9%AA%A8%E7%85%B2/</link><pubDate>Sun, 29 Nov 2020 16:40:16 +0600</pubDate><guid>/post/9247-%E6%9E%B8%E6%9D%9E%E5%B1%B1%E8%8D%AF%E6%8E%92%E9%AA%A8%E7%85%B2/</guid><description>冬季皮肤极易干燥，因此更应该多吃山药，能润泽皮肤。排骨除含蛋白、脂肪、维生素外，还含有大量磷酸钙、骨胶原、骨粘蛋白等，可为人体提供充足钙质 枸杞山药排骨煲是健脾益肾、滋阴润肺的一款好汤，其营养丰富，味道鲜美，入口清淡，回味甘醇。非常适宜冬季滋补的美味佳肴 山药的新鲜块茎中富含的黏液蛋白，对人体有特殊的保健作用。它能预防心血管系统的脂肪沉积，保持血管弹性，防止动脉粥样硬化，减少皮下脂肪沉积。此外，它还有助于保持消化道、呼吸道的润滑。山药中含有的消化酶能促进蛋白质和淀粉的分解，是消化不良者的保健品。当然，它还
枸杞不可煮太久，以免营养流失，要用清水将排骨浸泡1小时，并换几次水，使血水充分放出来。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 2小时以上 1-2人 葱 适量 姜 适量 盐 适量 枸杞 10g 排骨 300g 山药 100g 花生米 50g 葱切段，姜切片。 山药去皮切成滚刀块。 排骨洗净用清水泡制1小时。 把排骨焯水。 把焯好的排骨放进煮开的汤锅水里。 用勺撇去血沫。 放入葱段 姜片，大火煲沸改小火慢慢煲2小时左右。 加入切好的山药和花生米。 调入适量盐，大火煲沸改小火煲20分钟左右。 入适量枸杞，煲5分钟左右即可。</description></item><item><title>香菇猪肝羹</title><link>/post/9363-%E9%A6%99%E8%8F%87%E7%8C%AA%E8%82%9D%E7%BE%B9/</link><pubDate>Sat, 28 Nov 2020 16:43:43 +0600</pubDate><guid>/post/9363-%E9%A6%99%E8%8F%87%E7%8C%AA%E8%82%9D%E7%BE%B9/</guid><description>肝中铁质丰富，是补血食品中最常用的食物。尤其是猪肝，其营养含量是猪肉的十多倍。食用猪肝可调节和改善贫血病人造血系统的生理功能。 动物肝中维生素A的含量远远超过奶、蛋、肉、鱼等食品，具有维持正常生长和生殖机能的作用；能保护眼睛，维持正常视力，防止眼睛干涩、疲劳；维持健康的肤色，对皮肤的健美具有重要意义。 猪肝可以起到补血的作用，所以在春季的时候可以适量地给家人和自己吃一些。 经常食用动物肝还能补充维生素B2，这对补充机体重要的辅酶，完成机体对一些有毒成分的去毒有重要作用。肝中还具有一般肉类食品不含的维生素C
动物肝有较多的胆固醇。 高胆固醇血脏、肝病、高血压和冠心病患者应少食。 动物肝不宜与维生素C、抗凝血药物、左旋多巴、优降灵和苯乙肼等药物同食。 肝是体内最大的毒物中转站和解毒器官，所以买回的鲜肝不要急于烹调。应把肝放在自来水龙头下冲洗10分钟。然后放在水中浸泡30分钟。烹调时间不能太短，至少应该在急火中炒5分钟以上，使肝完全变成灰褐色，看不到血丝才好。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 1-2人 油 适量 盐 适量 胡椒粉 适量 香菇 100g 地瓜粉 适量 猪肝 100g 老酒 适量 蒜菜 50g 加入适量的盐 炒出香味 倒入适量的清水 猪肝切片洗好 加老酒盐腌一下去腥 再在猪肝里加入适量的地瓜粉 拌均备用 香菇切片 蒜菜洗净切段 热锅倒入适量的食用油 倒入香菇 水快开的时候加入蒜菜 静等三分钟水开 水开后加入调好的猪肝 加点胡椒粉 一分好喝又营养的汤就好了</description></item><item><title>莲子银耳羹</title><link>/post/9401-%E8%8E%B2%E5%AD%90%E9%93%B6%E8%80%B3%E7%BE%B9/</link><pubDate>Wed, 25 Nov 2020 16:44:49 +0600</pubDate><guid>/post/9401-%E8%8E%B2%E5%AD%90%E9%93%B6%E8%80%B3%E7%BE%B9/</guid><description>银耳羹，是很不错的美容佳品，不多说了，很好喝
银耳煮制需要文火慢煮
准备时间 烹饪时间 食物分量 30分钟-1小时 1-2小时 1-2人 油 适量 盐 适量 冰糖 30g 银耳 20g 红枣 10g 莲子 20g 准备好银耳，清水泡30分钟 将莲子放入容器中，煮6-8分钟 然后加入银耳和红枣 加入冰糖和清水，文火煮1个半小时就可以</description></item><item><title>当归黄芪红枣枸杞排骨汤</title><link>/post/9492-%E5%BD%93%E5%BD%92%E9%BB%84%E8%8A%AA%E7%BA%A2%E6%9E%A3%E6%9E%B8%E6%9D%9E%E6%8E%92%E9%AA%A8%E6%B1%A4/</link><pubDate>Sat, 21 Nov 2020 16:48:01 +0600</pubDate><guid>/post/9492-%E5%BD%93%E5%BD%92%E9%BB%84%E8%8A%AA%E7%BA%A2%E6%9E%A3%E6%9E%B8%E6%9D%9E%E6%8E%92%E9%AA%A8%E6%B1%A4/</guid><description>此款汤太适合经期过后的各路宝宝们、男生路过不要犹豫、请立马收藏给到你的女神女朋友、女生路过后更不要错过收藏、对我们自己好的补的不要不要的、补血养颜补气护肝、经期过后要给自己做一碗补一补哦、身体是自己的、宝宝要对自己的身体多照顾呀！
原汁原味的炖汤做好啦、如果宝宝喜欢想做此款汤，找我找我找我！最后、希望宝宝们身体健康、生活愉快！
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 1-2小时 1-2人 当归 15g 排骨 200g 黄芪 20g 紅枣 8颗 枸杞 12颗左右 开吃 放在锅里焯一下 红枣枸杞当归黄芪 排骨冰箱取出 把焯好的排骨放在汤碗中 把红枣枸杞当归同排骨一起放在汤碗中，加入三小碗水 炖汤三脚架放进水锅里 放入准备好的食材 开火炖50-60分钟 关火前的20分钟放入枸杞</description></item><item><title>香肠黄瓜炒山药</title><link>/post/9413-%E9%A6%99%E8%82%A0%E9%BB%84%E7%93%9C%E7%82%92%E5%B1%B1%E8%8D%AF/</link><pubDate>Fri, 20 Nov 2020 16:45:21 +0600</pubDate><guid>/post/9413-%E9%A6%99%E8%82%A0%E9%BB%84%E7%93%9C%E7%82%92%E5%B1%B1%E8%8D%AF/</guid><description>香肠是今天一个同事给的，我不要非给，说是买给我儿子的，好吧，那就给儿子做一个菜吧，哈，山药是做那个山药蝴蝶剩了一点就一起用上了，至于黄瓜嘛，话说那天买两根黄瓜，卖家为了让我凑个两块钱整数，给我放了个小的，好吧，就一起混香肠炒山药吧，就算是我这个母亲慰劳儿子成天调皮捣蛋吧
油要多放一点，才好吃，香着呢
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 油 适量 盐 适量 黄瓜 100g 香肠 80g 山药 80g 味达美 适量 热油 山药、香肠、黄瓜切好备用 加入食材爆炒 加入适量的味达美翻炒 加入适量的食盐翻炒均匀了出锅即可</description></item><item><title>白木耳红枣汤</title><link>/post/9308-%E7%99%BD%E6%9C%A8%E8%80%B3%E7%BA%A2%E6%9E%A3%E6%B1%A4/</link><pubDate>Thu, 19 Nov 2020 16:42:13 +0600</pubDate><guid>/post/9308-%E7%99%BD%E6%9C%A8%E8%80%B3%E7%BA%A2%E6%9E%A3%E6%B1%A4/</guid><description>白木耳，红枣，莲心是典型的一道甜点，常吃这个对身体很有利。
白木耳要买好的，炖起来一炖就会烂的那种才好。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 30分钟-1小时 1-2人 冰糖 100g 红枣 100g 白木耳 100g 莲心 50g 开吃 放入冰糖 白木耳和红枣冷水泡发 莲心泡发 然后放到高压锅里，加水 开始煮 可以出锅了</description></item><item><title>山药粳米煲</title><link>/post/9347-%E5%B1%B1%E8%8D%AF%E7%B2%B3%E7%B1%B3%E7%85%B2/</link><pubDate>Fri, 06 Nov 2020 16:43:20 +0600</pubDate><guid>/post/9347-%E5%B1%B1%E8%8D%AF%E7%B2%B3%E7%B1%B3%E7%85%B2/</guid><description>特别喜欢吃山药，炒来吃爽脆，炖来吃软糯。很多人煮山药粥都是直接米和山药一起下锅，煮熟了调味或者不调味来吃。而我煮粥，喜欢先把材料炒一下，然后再煲粥。不要小看简单的一步炒制，做出来的粥的味道是绝对绝对不一样的哦，别样的香。不信的话就试试看吧:)
粳米和山药都易粘锅底，到后期要时不时搅拌一下
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 1-2人 油 适量 盐 适量 鸡精 适量 葱花 适量 粳米 100g 山药 600g 锅内放油，放入葱花炒香 放入山药翻炒 粳米洗净，放入砂锅中 山药去皮洗净，切成块 加入水，调入盐和鸡精，大火煮开 将山药及水全部倒入砂锅中，大火煮开，小火慢慢炖至浓稠即可</description></item><item><title>紫薯银耳粥</title><link>/post/9328-%E7%B4%AB%E8%96%AF%E9%93%B6%E8%80%B3%E7%B2%A5/</link><pubDate>Fri, 30 Oct 2020 16:42:41 +0600</pubDate><guid>/post/9328-%E7%B4%AB%E8%96%AF%E9%93%B6%E8%80%B3%E7%B2%A5/</guid><description>银耳，又称白木耳，是一种生长于枯木上的胶质真菌，因其色白如银，故名银耳。由于银耳所含的营养全面，且有一定的药用价值，历来与人参、鹿茸同具显赫声誉，被人们称为“山珍”、“菌中明珠”。 银耳有“强精、补肾、润肺、生津、止咳、清热、养胃、补气、和血、强心、壮身、补脑、提神”之功。作为营养滋补品，它适用于一切老弱妇孺和病后体虚者，　我经常用银耳煮粥，开始，我女儿不喜欢吃，我就把银耳切碎，几乎看不出来，然后和米一起煮，慢慢的把银耳变大，这么有营养的东西当然要给我最爱的人吃了。现在孩子也大了，也不挑了，我就大概撕一
佳宁心得： 1、我的紫薯是煮熟的，所以下锅就可以吃了。也可以是生的和银耳一起下锅，我也做过，紫薯会烂掉不好看。 2、这款粥没有放糖，椰果粒的水就够了，不是很甜，适合老人和孩子及爱美人士。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 30分钟-1小时 3-4人 水 适量 银耳 1朵 红枣 10粒 紫薯 1个 椰果粒 适量 银耳红枣隔夜泡发、洗净。 锅里放水下银耳和红枣，小火煮至粘稠。 熟紫薯切丁，放入锅里同煮。 加入椰果粒罐头少许。连汁也倒点。 开锅后关火即成。 好看，好吃。</description></item><item><title>大蒜炒猪肝</title><link>/post/9290-%E5%A4%A7%E8%92%9C%E7%82%92%E7%8C%AA%E8%82%9D/</link><pubDate>Fri, 30 Oct 2020 16:41:40 +0600</pubDate><guid>/post/9290-%E5%A4%A7%E8%92%9C%E7%82%92%E7%8C%AA%E8%82%9D/</guid><description>1、猪肝中铁质丰富，是补血食品中最常用的食物，食用猪肝可调节和改善贫血病人造血系统的生理功能； 2、猪肝中含有丰富的维生素A，具有维持正常生长和生殖机能的作用；能保护眼睛，维持正常视力，防止眼睛干涩、疲劳，维持健康的肤色，对皮肤的健美具有重要意义； 3、经常食用动物肝还能补充维生素B2，这对补充机体重要的辅酶，完成机体对一些有毒成分的去毒有重要作用； 4、猪肝中还具有一般肉类食品不含的维生素Ｃ和微量元素硒，能增强人体的免疫反应，抗氧化，防衰老，并能抑制肿瘤细胞的产生，也可治急性传染性肝炎。
猪肝不要炒太久，容易老
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 1-2人 油 适量 盐 适量 酱油 适量 大蒜 200g 猪肝 500g 锅里放油 猪肝切片洗净，用生粉拌匀 大蒜切成段，洗净备用 等油热了滑炒猪肝 放糖和酱油 加点水煮一会后放大蒜，等大蒜煮熟了调好味就行了</description></item><item><title>韭菜炒山鸡蛋</title><link>/post/9427-%E9%9F%AD%E8%8F%9C%E7%82%92%E5%B1%B1%E9%B8%A1%E8%9B%8B/</link><pubDate>Sun, 18 Oct 2020 16:45:49 +0600</pubDate><guid>/post/9427-%E9%9F%AD%E8%8F%9C%E7%82%92%E5%B1%B1%E9%B8%A1%E8%9B%8B/</guid><description>山鸡蛋含有丰富的蛋白质、脂肪、维生素和铁、钙、钾等人体所需要的矿物质，蛋白质为优质蛋白，富含DHA和卵磷脂、卵黄素，对神经系统和身体发育有利，能健脑益智，改善记忆力，是儿童成长中不或缺的最家常的食材之一。 韭菜，属百合科多年生草本植物，以种子和叶等入药，具健胃、提神、止汗固涩、补肾助阳、固精等功效，食韭菜有辛辣助阳、促进生发的作用，也是可以儿童膳食。 两者相配炒，既简单易操作，又非常好吃，是儿童食谱中一道不错的食材和做法的选择。
此菜为快手菜，全程大火，炒制不超过2分钟。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 5-6人 油 适量 盐 1勺 韭菜 200g 山鸡蛋 3个 韭菜摘洗干净，切小段。 将山鸡蛋磕入碗中，打散。 热锅上油，将打散的蛋液倒入，大火，用筷子快速搅炒蛋液。 煎炒成蛋碎，盛出，备用。 另起油锅，将韭菜段倒入，大火炒匀。 将炒好鸡蛋碎倒入，快速炒匀。 加1菜匙的盐，调味，炒匀，即可出锅。</description></item><item><title>枸杞虾</title><link>/post/9448-%E6%9E%B8%E6%9D%9E%E8%99%BE/</link><pubDate>Wed, 14 Oct 2020 16:46:30 +0600</pubDate><guid>/post/9448-%E6%9E%B8%E6%9D%9E%E8%99%BE/</guid><description>虾营养极为丰富，含蛋白质是鱼、蛋、奶的几倍到几十倍；还含有丰富的钾、碘、镁、磷等矿物质及维生素A、氨茶碱等成分，且其肉质和鱼一样松软，易消化，不失为老年人食用的营养佳品，对健康极有裨益；对身体虚弱以及病后需要调养的人也是极好的食物。 虾，我们家的最爱了，尤其是孩子，所以都是经常上桌的菜。
虾不要煮太久哦，否则太老了
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 3-4人 盐 适量 海虾 300g 枸杞 50g 蒜菜 50g 加入适量的盐 海虾洗净 蒜菜切断 把锅里的水烧热，放入蒜菜和枸杞 两分钟后就可以出锅了 很鲜很美味哦</description></item><item><title>蜜汁养生银耳</title><link>/post/9445-%E8%9C%9C%E6%B1%81%E5%85%BB%E7%94%9F%E9%93%B6%E8%80%B3/</link><pubDate>Wed, 14 Oct 2020 16:46:22 +0600</pubDate><guid>/post/9445-%E8%9C%9C%E6%B1%81%E5%85%BB%E7%94%9F%E9%93%B6%E8%80%B3/</guid><description>前几天从电视上看到的，现学现卖，做得还可以，就是火候还是欠了点 不过真的是养生的好东西哦，大家不妨试一下
一定要把银耳多煮一会儿，还要在沸水中放入，还要放入少量的醋和盐，是为了香味的哦
准备时间 烹饪时间 食物分量 30分钟-1小时 30分钟-1小时 1-2人 盐 适量 冰糖 适量 银耳 30g 枸杞 5g 蜂蜜 适量 醋 3g 青豆 10g 葡萄干 10g 泡好的银耳适量，我这是泡了一个银耳，葡萄干和枸杞也都是泡开的 青豆更是需要多泡一会儿，还有蜂蜜 水开到沸腾的时候把切好的银耳放入锅内，银耳要切成很小块，并放入过后煮上20&amp;ndash;30分钟，并放入适量的冰糖 在沸开的水中把葡萄干焯一下 同上把枸杞也焯一下，青豆也是要焯一下的，如果 太硬可以稍微煮一下 在银耳煮了将近30分钟之后，尝下银耳可以食用，软软的时候把在沸水中焯过的 青豆、葡萄干、枸杞放入锅内，这时候可以加入少许的白醋和盐，是为了使味道更清香一些，但是一点都不酸不咸的，再放入蜂蜜，并放入少许淀粉勾芡一下。 搅拌一下就可以出锅了，如果不喜欢吃脆的，还可以继续煮银耳，大概一个小时的时间就像燕窝一样了，（这样的话就不用放淀粉了）是不是很好的一道养生食谱呢</description></item><item><title>炒猪肝菠菜汤</title><link>/post/9324-%E7%82%92%E7%8C%AA%E8%82%9D%E8%8F%A0%E8%8F%9C%E6%B1%A4/</link><pubDate>Sun, 11 Oct 2020 16:42:35 +0600</pubDate><guid>/post/9324-%E7%82%92%E7%8C%AA%E8%82%9D%E8%8F%A0%E8%8F%9C%E6%B1%A4/</guid><description>小时候妈妈做过妇女方面的手术，她那时侯就常常在我们面前说后悔当初没听外婆的话。不听老人言，吃亏在眼前。前不久看一个养生的节目，里边介绍到这道汤，对妇女是非常好的。既能补血又能补铁，同时对经期女性说是会发现不但排的干净，而且人也轻松。。。。 今天试了下这道汤，真的非常美味，姐妹们也试试吧，尤其那几天。
猪肝煮之前最好浸泡半个小时，以去除猪肝内的毒素
准备时间 烹饪时间 食物分量 30分钟-1小时 10-20分钟 1-2人 姜 适量 油 适量 盐 适量 菠菜 200g 猪肝 100g 准备好菠菜，猪肝，姜 姜切细丝，猪肝切片 菠菜摘去根放入淡盐水中浸泡半个小时 猪肝入冷水中浸泡30分钟，去血水 锅中加入油，热锅，加入姜丝爆香 加入猪肝大火迅速快炒 炒至猪肝变色，加入3碗水 加入菠菜 调入适量的盐</description></item><item><title>家常炒韭菜</title><link>/post/9451-%E5%AE%B6%E5%B8%B8%E7%82%92%E9%9F%AD%E8%8F%9C/</link><pubDate>Sat, 10 Oct 2020 16:46:42 +0600</pubDate><guid>/post/9451-%E5%AE%B6%E5%B8%B8%E7%82%92%E9%9F%AD%E8%8F%9C/</guid><description>韭菜香香的，经常会炒得吃，炒起来也特简单。
韭菜用碱水浸泡5分钟去除农药。（碱与水的比例是1：10）
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 3-4人 油 适量 盐 适量 韭菜 400g 韭菜用碱水浸泡5分钟去除农药。（碱与水的比例是1：10） 洗净、沥水、切段。 热锅凉油、大火，先将韭菜头下锅翻炒。 放入韭菜叶炒至断生。 搁盐。 炒匀即可。</description></item><item><title>山药西蓝花</title><link>/post/9422-%E5%B1%B1%E8%8D%AF%E8%A5%BF%E8%93%9D%E8%8A%B1/</link><pubDate>Sat, 19 Sep 2020 16:45:35 +0600</pubDate><guid>/post/9422-%E5%B1%B1%E8%8D%AF%E8%A5%BF%E8%93%9D%E8%8A%B1/</guid><description>山药实在是个好东西，特别有营养还特别好吃。无论做什么都行呢。
西蓝花挺容易熟的，要后放。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 油 适量 盐 适量 山药 150g 西蓝花 150g 起油锅，炒山药。 山药去皮，洗净，切片。 西蓝花洗净，切开。 倒入西蓝花。 一起炒。 加点盐，继续翻炒。 炒熟后，出锅。</description></item><item><title>红糖皂角羹</title><link>/post/9436-%E7%BA%A2%E7%B3%96%E7%9A%82%E8%A7%92%E7%BE%B9/</link><pubDate>Fri, 18 Sep 2020 16:46:06 +0600</pubDate><guid>/post/9436-%E7%BA%A2%E7%B3%96%E7%9A%82%E8%A7%92%E7%BE%B9/</guid><description>滇皂荚 俗称皂角米、皂角仁，是调和人体脏腑功能的珍贵纯天然绿色滋补食品。有16种，维生素7种，营养成分丰富，营养素种类较多，属高能量、高碳水化合物、低蛋白，低脂肪食物。具有养心通脉、清肝明目、健脾滋肾、祛痰开窍、疏肠利尿、润肤养颜、提神补气等功效。老少皆宜，特别适合糖尿病患者食用。
皂角米要先泡发，注意量，因为泡发后会膨胀3倍，皂角米好吃，但吃多了腻。除了红糖还可加白糖或者冰糖，冰糖最好是冷水放入。
准备时间 烹饪时间 食物分量 2小时以上 30分钟-1小时 1-2人 红糖 适量 银耳 2朵 红枣 6颗 皂角米 100g 皂角米提前泡发，一般可泡发至2、3倍 银耳泡发，撕成小朵 泡好的皂角米、银耳、红枣放入砂锅中 放入适量清水，小火慢煲 加入适量红糖调味，再煲十分钟即可</description></item><item><title>淮山胡萝卜鲫鱼汤春季养生</title><link>/post/9258-%E6%B7%AE%E5%B1%B1%E8%83%A1%E8%90%9D%E5%8D%9C%E9%B2%AB%E9%B1%BC%E6%B1%A4%E6%98%A5%E5%AD%A3%E5%85%BB%E7%94%9F/</link><pubDate>Mon, 14 Sep 2020 16:40:31 +0600</pubDate><guid>/post/9258-%E6%B7%AE%E5%B1%B1%E8%83%A1%E8%90%9D%E5%8D%9C%E9%B2%AB%E9%B1%BC%E6%B1%A4%E6%98%A5%E5%AD%A3%E5%85%BB%E7%94%9F/</guid><description>老火靓汤是粤菜的灵魂，因广东长期湿热的气候原因，广东人对有食疗作用的老火靓汤特别偏爱。 粤菜的老火靓汤，常因季节不同，选材不同，煲汤的选材都是流动性的，因季节的转换而变换汤料。 冬天已经悄然过去了，万物复苏的春夏之际，也是气温多变、暑湿困体的季节 特别是春节假期间饮食无节制，常常吃过多油腻的食物等，给脾胃造成一定的负担，甚至会导致一些消化系统的疾病，使节后胃口欠佳，身体不适等 淮山胡萝卜鲫鱼汤，功效：清润鲜美 健脾开胃 消食化滞。 清润的汤水帮助我们更好更健康地过渡这个时节。这个汤适合春夏潮湿季节喝。 材
煎过的鱼煲汤不容易煲散形，并且汤味更甜。</description></item><item><title>韭菜猪肉馅大包子</title><link>/post/9463-%E9%9F%AD%E8%8F%9C%E7%8C%AA%E8%82%89%E9%A6%85%E5%A4%A7%E5%8C%85%E5%AD%90/</link><pubDate>Wed, 09 Sep 2020 16:47:00 +0600</pubDate><guid>/post/9463-%E9%9F%AD%E8%8F%9C%E7%8C%AA%E8%82%89%E9%A6%85%E5%A4%A7%E5%8C%85%E5%AD%90/</guid><description>好久没有吃大包子了，婆婆做的包子一直我都很爱吃，全是肉包的馅，特好吃，婆婆说我是小馋猫、嫁过来以后只爱吃肉了，哈哈，的确我真是跟小馋猫
面一定要发到时候，酵母一定要用温水溶
准备时间 烹饪时间 食物分量 1-2小时 30分钟-1小时 5-6人 油 适量 盐 适量 肉馅 300g 味精 适量 韭菜 300g 擀皮 准备好肉馅，然后倒油，放适量盐和味精和开 韭菜切好 然后和肉一起和馅 酵母溶入温水中，搅拌均匀，把酵母粉倒入面粉中，用筷子搅匀成棉花片。用手揉面，揉至面团光滑，面团放到容器中盖好盖子，放在温暖处发酵至2倍大；发好的面团内部是均匀的蜂窝状，案板上撒少许薄面，将发好的面团反复揉，揉到面团表面光滑 揪成面团 揉开 包成大包子 放入锅中蒸 扣锅盖，水开后15分钟即可出锅 好喽！</description></item><item><title>美味猪肝粥</title><link>/post/9365-%E7%BE%8E%E5%91%B3%E7%8C%AA%E8%82%9D%E7%B2%A5/</link><pubDate>Wed, 09 Sep 2020 16:43:46 +0600</pubDate><guid>/post/9365-%E7%BE%8E%E5%91%B3%E7%8C%AA%E8%82%9D%E7%B2%A5/</guid><description>女儿爱吃花生米，所以加了一些。猪肝中含有铁质丰富，还有丰富的维生素A，具有维持正常生长和生殖机能的作用；能保护眼睛，维持正常视力，还能补充维生素B2，一般肉类食品不含的维生素C和微量元素硒，能增强人体的免疫反应，抗氧化，防衰老，并能抑制肿瘤细胞的产生，也可治急性传染性肝炎。 萝卜含有丰富的胡萝卜素
猪肝一定要泡水，去血水
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 30分钟-1小时 1-2人 盐 适量 香菇 适量 大米 适量 金针菇 适量 花生 适量 猪肝 500g 红萝卜 50g 西红柿 50g 猪肝泡水，去血水 准备食材，红萝卜 ，香菇 、金针菇、西红柿等洗干净备用 把所有食材切成小丁，备用， 准备花生，洗干净备用 将所有的食材倒入电饭煲中，加入适量的水，开始煮 大约有半个小时就可以了，加入适当的盐，出锅</description></item><item><title>葱油鲈鱼</title><link>/post/9357-%E8%91%B1%E6%B2%B9%E9%B2%88%E9%B1%BC/</link><pubDate>Wed, 09 Sep 2020 16:43:34 +0600</pubDate><guid>/post/9357-%E8%91%B1%E6%B2%B9%E9%B2%88%E9%B1%BC/</guid><description>喜欢吃鱼，因为味道鲜美，喜欢吃鲈鱼，因为刺少对小孩好。现在不是吃鱼的季节，但鲈鱼却是一个不错的选择。益智健脑的首选，做法也很简单，就算是不会做菜的人也一教就会。希望各位妈妈们都给自己家的小宝贝做上一道呗!
蒸鱼时候火要大，等锅里的水开了再蒸。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10分钟内 3-4人 葱 适量 料酒 适量 油 适量 盐 适量 生抽 适量 大蒜 适量 生姜 适量 猪油 适量 鲈鱼 500g 出锅 鱼洗净，葱姜蒜洗净剥皮备用 葱姜蒜切末备用 鱼的两面都花3、4刀，加入适量的盐和料酒抹匀腌制5分钟 再在鱼的背上撒上葱姜蒜末 别忘了肚子里也要放 再在鱼上抹一层猪油，这是个小秘方哦！ 上锅大火蒸8分钟 在鱼背上撒上葱末和生抽， 锅内烧热油浇上即可</description></item><item><title>韭菜炒肉</title><link>/post/9383-%E9%9F%AD%E8%8F%9C%E7%82%92%E8%82%89/</link><pubDate>Tue, 08 Sep 2020 16:44:09 +0600</pubDate><guid>/post/9383-%E9%9F%AD%E8%8F%9C%E7%82%92%E8%82%89/</guid><description>韭菜含有较多的纤维素，能够促进肠胃蠕动。还有降低血脂的功效。本来是想做韭菜炒鸡蛋的，因家里没有鸡蛋，本人又不想出门，就改炒肉了，即简单又快
韭菜不要炒的时间太长
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10分钟内 1-2人 油 适量 猪肉 100g 盐 适量 生抽 适量 味精 适量 十三香 适量 葱丝 适量 姜丝 适量 韭菜 300g 择好韭菜，韭菜和肉分别洗干净备用 将韭菜切成段装盘备用，将肉切成薄皮 锅内加入适量的油，油热加入葱姜煸香后，加肉煸炒，并加入十三香，生抽 将肉炒至微黄，加入韭菜，盐。略微翻炒 出锅前加入味精，盛盘</description></item><item><title>鹌鹑炖山药</title><link>/post/9377-%E9%B9%8C%E9%B9%91%E7%82%96%E5%B1%B1%E8%8D%AF/</link><pubDate>Tue, 25 Aug 2020 16:43:59 +0600</pubDate><guid>/post/9377-%E9%B9%8C%E9%B9%91%E7%82%96%E5%B1%B1%E8%8D%AF/</guid><description>鹌鹑肉质鲜美，含脂肪少，食而不腻，素有“动物人参”之称。鹌鹑肉主要成分为蛋白质、脂肪、无机盐类；且具有多种氨基酸，胆固醇含量较低的特点。 鹌鹑不仅食用营养价值很高，它的药用价值也很高。中医学认为，鹌鹑性甘、平、无毒，具有益中补气，强筋骨，耐寒暑，消结热，利水消肿作用。
山药咱们等要放的时候再切，就不会氧化变黑了。炖好后焖一会，既让盐入味又可焖得汤味更醇厚些。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 2小时以上 3-4人 盐 适量 枸杞 适量 生姜 适量 山药 500g 鹌鹑 3只 准备鹌鹑3只、枸杞1勺、生姜切片或拍散都行。 鹌鹑、生姜、放炖钵，一次性加入足够的凉水。先大火烧开再小火炖40分钟。 40分钟后咱们切山药。（放的时候再切，切早了山药会氧化） 山药炖15分钟，放入枸杞和盐，盖盖焖10分钟以后就可以喝了。 你看，不错吧O(∩_∩)O哈！ (^__^) 嘻嘻……一人一碗。</description></item><item><title>鸡肝炒豆角</title><link>/post/9405-%E9%B8%A1%E8%82%9D%E7%82%92%E8%B1%86%E8%A7%92/</link><pubDate>Sun, 23 Aug 2020 16:44:59 +0600</pubDate><guid>/post/9405-%E9%B8%A1%E8%82%9D%E7%82%92%E8%B1%86%E8%A7%92/</guid><description>以前孩子小的时候我就经常会给他做鸡肝泥吃，吃肝脏可以预防贫血，小孩子吃最好了，现在大些了可以吃粥了就会经常给他煮粥吃。这样身体才棒棒的
买鸡肝要选择新鲜没有异味的
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 1-2人 油 适量 盐 适量 生抽 适量 豆角 250g 鸡肝 200g 鸡肝用清水洗干净切好 豆角切成小段洗好 锅里放适量的油把鸡肝下锅炒 下点生抽炒上色 再把豆角倒下去翻炒 最后加入适量的盐调味就可以了</description></item><item><title>海米胡萝卜炒豆苗</title><link>/post/9250-%E6%B5%B7%E7%B1%B3%E8%83%A1%E8%90%9D%E5%8D%9C%E7%82%92%E8%B1%86%E8%8B%97/</link><pubDate>Fri, 21 Aug 2020 16:40:19 +0600</pubDate><guid>/post/9250-%E6%B5%B7%E7%B1%B3%E8%83%A1%E8%90%9D%E5%8D%9C%E7%82%92%E8%B1%86%E8%8B%97/</guid><description>以前我不太喜欢吃豆苗，总觉得有股豆腥味。 直到有一天，家里用剩了一点豆苗，完全用它炒一道菜吧，分量又太少，于是就想着干脆加点胡萝卜丝一起炒，凑成一道菜；又怕太过寡淡，再加些海米提提味。 于是，这道菜就这样诞生了，没想到竟出乎意料的好味。 海米的鲜咸正好祛除了豆苗的豆腥味，也让胡萝卜没有了那种令人不喜欢的甜味，这三者真是完美的组合，色、香、味、营养俱全······ 于是，我从此爱上了豆苗。 豆苗，含有极丰富的钙质、B族维生素、维生素C和胡萝卜素，有利尿、止泻、消肿、止痛和助消化等作用。
此菜可以算是道名副其实的“快手菜”，所以要急火快炒，口感才好。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 葱 适量 料酒 适量 蒜 适量 姜 适量 盐 适量 糖 适量 干红辣椒 适量 胡萝卜 100g 鸡粉 适量 豆苗 100g 海米 30g 准备材料：胡萝卜擦或切成细丝，豆苗从中间切成两段；葱、姜、蒜、辣椒均切成丝；海米加少许开水和料酒浸泡10分钟后控干备用。 炒锅上火，加入适量油，烧热后加入葱、姜、蒜、辣椒，再放入海米 将海米煸炒出香味 放入豆苗和胡萝卜丝，快速翻炒 加入少许盐、糖、鸡粉调味，急火快炒 见豆苗刚刚开始变透明即可出锅了</description></item><item><title>笨鸡蛋炒韭菜</title><link>/post/9484-%E7%AC%A8%E9%B8%A1%E8%9B%8B%E7%82%92%E9%9F%AD%E8%8F%9C/</link><pubDate>Wed, 19 Aug 2020 16:47:44 +0600</pubDate><guid>/post/9484-%E7%AC%A8%E9%B8%A1%E8%9B%8B%E7%82%92%E9%9F%AD%E8%8F%9C/</guid><description>我的家在北大荒农场的连队，家里一直是种地为生，房前屋后的园子地妈妈每年都种一些小菜，春天都会抓几十只鸡，去年喂的鸡天暖了就会下很多的鸡蛋，喂得鸡都是散养的，不喂饲料添加剂，比普通的鸡蛋个小，但是蛋黄大炒出菜来口感特别好吃，用这鸡蛋炒出刚从后园子割回来的韭菜，在餐馆里是吃不到的
1.炒韭菜宜急火快炒；2.不用放味精，放味精反而破坏了鸡蛋本身的鲜味；3.放点胡萝卜和木耳一起炒不仅颜色鲜艳，而且营养搭配全面
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10分钟内 1-2人 蒸鱼豉油 适量 油 适量 盐 适量 胡萝卜 适量 水发木耳 适量 韭菜 400g 笨鸡蛋 4个 韭菜洗净 放点盐 炒匀即可出锅 韭菜切寸段 笨鸡蛋4个 鸡蛋打碗里 把鸡蛋搅匀 胡萝卜切丝，木耳切粗丝 锅烧热放油把鸡蛋倒锅里 小火炒熟 倒碗里备用 底油大火开始炒韭菜.</description></item><item><title>菠菜猪肝</title><link>/post/9350-%E8%8F%A0%E8%8F%9C%E7%8C%AA%E8%82%9D/</link><pubDate>Wed, 19 Aug 2020 16:43:23 +0600</pubDate><guid>/post/9350-%E8%8F%A0%E8%8F%9C%E7%8C%AA%E8%82%9D/</guid><description>菠菜和猪肝都是补铁的，多吃很好哦
菠菜草酸较多，汆烫可以去除
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 油 适量 生抽 10ml 盐 适量 淀粉 适量 鸡粉 适量 甜面酱 1勺 蚝油 5ml 香油 5ml 蒜 3g 猪肝 170g 菠菜 170g 热锅冷油爆香蒜末 猪肝切薄片，放入冷水中浸泡10分钟 捞出猪肝放入容器内，加1勺生抽，适量的淀粉，1勺料酒拌匀 菠菜洗净控水 放入开水中汆烫熟后捞起沥水摆盘 放入猪肝翻炒熟，加蚝油，甜面酱，生抽，水，最后加盐和鸡粉 把猪肝连同汁浇到菠菜上即可</description></item><item><title>苹果宜肝豆浆</title><link>/post/9489-%E8%8B%B9%E6%9E%9C%E5%AE%9C%E8%82%9D%E8%B1%86%E6%B5%86/</link><pubDate>Fri, 14 Aug 2020 16:47:54 +0600</pubDate><guid>/post/9489-%E8%8B%B9%E6%9E%9C%E5%AE%9C%E8%82%9D%E8%B1%86%E6%B5%86/</guid><description>长期摄入大豆低聚糖，能减少体内有毒代谢物质的产生，减轻肝脏解毒的负担，所以坚持饮用豆浆在防治肝炎和预防肝硬化方面也有一定的作用。
1、用破壁机制作豆浆，食材无需提前浸泡，可直接制作。若用一般的豆浆机，需将黄豆提前浸泡8小时后再用。 2、本破壁机带加热功能。若无此功能，豆浆做出来后需煮沸后再饮用。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 30分钟-1小时 3-4人 苹果 1个 砂糖 50g 燕麦 30g 黄豆 60g 清水 1000ml 准备食材，黄豆60克，即食燕麦30克，苹果1个，砂糖50克。 燕麦黄豆洗净后直接放入破壁机，无需浸泡。苹果洗净去皮去核，切块。 将苹果块也放入破壁机，并加入1000毫升清水。 选择豆浆程序，启动。 程序结束，加入砂糖，再用点动程序搅打30秒待糖融化即可。 倒出饮用。</description></item><item><title>莲子红枣扣</title><link>/post/9284-%E8%8E%B2%E5%AD%90%E7%BA%A2%E6%9E%A3%E6%89%A3/</link><pubDate>Wed, 12 Aug 2020 16:41:29 +0600</pubDate><guid>/post/9284-%E8%8E%B2%E5%AD%90%E7%BA%A2%E6%9E%A3%E6%89%A3/</guid><description>此甜品补血，安神，养颜。莲子的滋补作用很好，有补脾止泻，养神，益气，调理脾胃的功效，红枣也有安神健脾的功效，对女性非常好，两种食材都能安神，然后可以让你有一个好的睡眠，充足的睡眠时女性美丽的基础，休息不好，再调养都无用，所以安眠的食物比较适合女性，在有充足睡眠的基础上，再吃这些补气养血的食品，让人可以红颜娇艳。 红枣莲子扣做法比较简单，也可一次多做一点放在冰箱分几天吃，每天吃一点，有很好的安神，助眠，补脾，滋养的功效，可以做零食吃，很可口甜蜜哦。
1.莲子要用去芯的白莲子哦，市场有卖的，没有去芯的话还要自己去掉芯的好。 2.莲子要用开水泡1个小时才比较好蒸。 3.喜欢比较甜的最后还可以在上面再淋一层蜂蜜吃。
准备时间 烹饪时间 食物分量 30分钟-1小时 30分钟-1小时 1-2人 冰糖 20g 莲子 100g 红枣 100g 备齐原料：红枣，去芯莲子，冰糖。 红枣用温水，莲子用开水泡一个小时。 红枣在中间切开，把枣核取出。 拿一个莲子塞到红枣里面。 塞满莲子的红枣，反方向的排在碗底，上面撒几块冰糖。 红枣莲子上蒸锅蒸30分钟。</description></item><item><title>青椒炒猪肝</title><link>/post/9370-%E9%9D%92%E6%A4%92%E7%82%92%E7%8C%AA%E8%82%9D/</link><pubDate>Mon, 10 Aug 2020 16:43:53 +0600</pubDate><guid>/post/9370-%E9%9D%92%E6%A4%92%E7%82%92%E7%8C%AA%E8%82%9D/</guid><description>猪肝味甘、苦，性温，归肝经;有补肝、明目、养血的功效;青椒炒猪肝，鲜香可口，味道清淡，是一道具营养和滋补的菜肴。
猪肝要先炒好，一定要盛出哦
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10分钟内 3-4人 料酒 适量 油 适量 盐 适量 生粉 适量 味精 适量 猪肝 150g 青椒 150g 绿豆芽 150g 放盐 锅烧热，放少许油 翻炒均匀，就做好了 猪肝洗净切片 用料酒和盐，生粉腌制15分钟 青椒洗净切丝，绿豆芽洗净 放入猪肝快速翻炒，盛出备用 锅留底油，放入青椒丝和绿豆芽翻炒 翻炒变软 放入炒好的猪肝</description></item><item><title>花芸豆红枣糖水</title><link>/post/9403-%E8%8A%B1%E8%8A%B8%E8%B1%86%E7%BA%A2%E6%9E%A3%E7%B3%96%E6%B0%B4/</link><pubDate>Sun, 09 Aug 2020 16:44:54 +0600</pubDate><guid>/post/9403-%E8%8A%B1%E8%8A%B8%E8%B1%86%E7%BA%A2%E6%9E%A3%E7%B3%96%E6%B0%B4/</guid><description>这是我家牛小子最爱的一款糖水 因为里面有红枣 只要有红枣 他就极喜欢 因此红枣也是家里常备的一款食材 今天配红枣的是花芸豆 花芸豆它老少皆宜 但芸豆不宜生食 芸豆必须煮透才能食用 因为这样子 我就把用电压锅来解决这一个问题 这也极省时方便 备好材料入电压锅自动压制就可以 我有时候懒一煮就是一大锅 带到店里跟对面的大姐也一起享用 我们吃好就来跟网友们一起分享</description></item><item><title>红萝卜黑木耳炒猪肝</title><link>/post/9384-%E7%BA%A2%E8%90%9D%E5%8D%9C%E9%BB%91%E6%9C%A8%E8%80%B3%E7%82%92%E7%8C%AA%E8%82%9D/</link><pubDate>Tue, 04 Aug 2020 16:44:11 +0600</pubDate><guid>/post/9384-%E7%BA%A2%E8%90%9D%E5%8D%9C%E9%BB%91%E6%9C%A8%E8%80%B3%E7%82%92%E7%8C%AA%E8%82%9D/</guid><description>1、猪肝中铁质丰富，是补血食品中最常用的食物，食用猪肝可调节和改善贫血病人造血系统的生理功能； 2、猪肝中含有丰富的维生素A，具有维持正常生长和生殖机能的作用；能保护眼睛，维持正常视力，防止眼睛干涩、疲劳，维持健康的肤色，对皮肤的健美具有重要意义； 3、经常食用动物肝还能补充维生素B2，这对补充机体重要的辅酶，完成机体对一些有毒成分的去毒有重要作用； 4、猪肝中还具有一般肉类食品不含的维生素Ｃ和微量元素硒，能增强人体的免疫反应，抗氧化，防衰老，并能抑制肿瘤细胞的产生，也可治急性传染性肝炎
肝是体内最大的毒物中转站和解毒器官，所以买回的鲜肝不要急于烹调，应把肝放在自来水龙头下冲洗10分钟，然后放在水中浸泡30分钟；
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 料酒 适量 油 适量 盐 适量 生抽 适量 鸡精 适量 生姜 适量 青辣椒 适量 黑木耳 适量 红萝卜 150g 猪肝 100g 猪肝用少许盐巴、生抽、料酒、生姜和少许茶油腌制 炒锅放少许油放入猪肝滑炒一下出锅备用 红萝卜切片、青辣椒切片、黑木耳泡发 炒锅放油放入红萝卜和黑木耳翻炒 接着放入青辣椒 放入滑炒过的猪肝一起翻炒至熟，调入盐巴和鸡精出锅</description></item><item><title>韭菜炒白米虾</title><link>/post/9434-%E9%9F%AD%E8%8F%9C%E7%82%92%E7%99%BD%E7%B1%B3%E8%99%BE/</link><pubDate>Sat, 01 Aug 2020 16:46:00 +0600</pubDate><guid>/post/9434-%E9%9F%AD%E8%8F%9C%E7%82%92%E7%99%BD%E7%B1%B3%E8%99%BE/</guid><description>白米虾也称太湖白虾、秀丽白虾，主要生活在湖内的敞水区域和湖内较大的河道内， 它白天潜入水低，夜间升到湖水上层，所以扑虾产量较高，并喜光亮。活秀丽虾，体透明，呈棕色斑点，死后变通体白色，故称秀丽白虾，俗称白米虾，一般体长为50毫米，体重为2至3克。 在我的家乡,巢湖水域的虾类组成中，白米虾约占80%，年捕获量达数千吨。我国民间有&amp;quot;死虾泛红&amp;quot;之说，巢湖白米虾却不然，烧熟也不变红，浑身依然白色。白米虾体长一般3一6厘米，肉白籽黄，甲壳甚薄，微有棕斑。四至九月为传统的捕捞旺季。巢湖虾米具有很高的营养价值和经济价值
如果喜欢吃嫩一点的虾和韭菜颜色好看一些的话，可以快炒，时间缩短为一分钟，颜色就更漂亮了
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 姜 适量 油 适量 盐 适量 黄酒 适量 韭菜 150g 白米虾 200g 洗净去头的白米虾,晶莹剔透哦 春季新上市的韭菜,常吃可暖胃益补哦 先将这白米虾和姜丝,黄酒腌制10分钟 热锅下油,先快炒白米虾,倒入适量酱油和盐 再加入切碎的韭菜段一起翻炒,约二分钟即可出锅 这道菜,色彩诱人,米虾入口脆、鲜、香，韭菜沾了虾的鲜气，味道自然也是香不可言哦 细节图 特写图</description></item><item><title>韭香猪血</title><link>/post/9408-%E9%9F%AD%E9%A6%99%E7%8C%AA%E8%A1%80/</link><pubDate>Fri, 31 Jul 2020 16:45:07 +0600</pubDate><guid>/post/9408-%E9%9F%AD%E9%A6%99%E7%8C%AA%E8%A1%80/</guid><description>现在正是下韭菜的时候，冰箱里还有猪血，我觉的搭在一起味道应该不错的．
锅煸干辣椒时放点盐味道会更香哦．
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 3-4人 油 适量 盐 适量 干辣椒 适量 韭菜 80g 猪血 300g 韭菜洗净切段． 猪血切块． 锅里油热后放辣椒，盐，慢火把辣椒炒出香味． 辣椒出香味后放猪血翻炒． 猪血全部变色后加韭菜继续炒． 韭菜软后盛出即可．</description></item><item><title>酱油水猪肝</title><link>/post/9260-%E9%85%B1%E6%B2%B9%E6%B0%B4%E7%8C%AA%E8%82%9D/</link><pubDate>Fri, 31 Jul 2020 16:40:35 +0600</pubDate><guid>/post/9260-%E9%85%B1%E6%B2%B9%E6%B0%B4%E7%8C%AA%E8%82%9D/</guid><description>小时候，每天早上，妈妈就用酱油水来煮猪肝，或者用酱油水煮肉末，给我和妹妹搭配白粥一起吃，然后爸爸载着我和妹妹去上学。 至今，场景历历在目呀，而这味道，依然在耕心的味蕾中荡漾着。。。
加入冬菜，味道更佳。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 1-2人 油 适量 酱油 适量 清水 适量 冬菜 适量 猪肝 100g 倒入适量的生抽。 盖锅盖。 即可关火。 盖锅盖，大火煮滚。 大火煮滚。 将猪肝用清水浸泡3小时左右，期间不间断更换清水。 砂锅注入适量的清水。 放入适量的冬菜。 放入浸泡后择洗干净的猪肝。 大火煮10分钟。</description></item><item><title>鱼香胡萝卜丝</title><link>/post/458-%E9%B1%BC%E9%A6%99%E8%83%A1%E8%90%9D%E5%8D%9C%E4%B8%9D/</link><pubDate>Mon, 27 Jul 2020 11:45:22 +0600</pubDate><guid>/post/458-%E9%B1%BC%E9%A6%99%E8%83%A1%E8%90%9D%E5%8D%9C%E4%B8%9D/</guid><description>又是一道下饭菜， 胡萝卜是一种带根皮的蔬菜。常食带根皮的蔬菜，可以强壮身体，御寒耐。胡萝卜中含有较丰富的叶酸，为一种Ｂ族维生素，也具有抗癌作用；胡萝卜中的木质素，也有提高机体抗癌的免疫力和间接杀灭癌细胞的功能。对长期吸烟的人，每日如能饮半杯胡萝卜汁，对肺部也有保护作用。
胡萝卜素因属脂溶性物质，故只有在油脂中才能被很好地吸收。因此，食用胡萝卜时最好用油类烹调后食用，或同肉类同煨，以保证有效成分被人体吸收利用。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 葱 适量 蒜 适量 姜 适量 盐 适量 生抽 适量 糖 适量 食用油 适量 泡椒 适量 淀粉 适量 醋 适量 胡萝卜 300g 青椒 50g 把胡萝卜切成丝。 青椒也切成丝。 取一碗加入糖 醋 生抽 葱姜蒜 淀粉和适量的水搅拌均匀成料汁。 锅中放油加入胡萝卜丝煸炒。 加入盐煸炒至炒出红油盛出。 加入泡椒煸炒出香味。 倒入料汁炒至汤汁粘稠。 加入煸炒好的胡萝卜丝炒匀。 再加入青椒丝翻炒均匀即可。</description></item><item><title>猪肉韭菜盒子</title><link>/post/9469-%E7%8C%AA%E8%82%89%E9%9F%AD%E8%8F%9C%E7%9B%92%E5%AD%90/</link><pubDate>Fri, 17 Jul 2020 16:47:15 +0600</pubDate><guid>/post/9469-%E7%8C%AA%E8%82%89%E9%9F%AD%E8%8F%9C%E7%9B%92%E5%AD%90/</guid><description>韭菜对人体有保温作用，还能增进体力和促进血液循环。常常手脚冰冷、下腹冷、腰酸或妇女月经迟来的人可以多吃。
韭菜易出水先用食用油拌一下
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10-20分钟 3-4人 油 适量 盐 适量 酱油 适量 面粉 100g 猪肉 300g 韭菜 500g 韭菜洗净 把洗净的韭菜切碎先拌点食用油 把肉馅添上加盐，酱油拌匀 用温水和面 把面切成小剂子擀成面皮 把馅放在皮子上包起来 把包好的韭菜盒子放在电饼铛上煎，两面煎黄就可以了</description></item><item><title>韭菜木耳炒肚片</title><link>/post/9444-%E9%9F%AD%E8%8F%9C%E6%9C%A8%E8%80%B3%E7%82%92%E8%82%9A%E7%89%87/</link><pubDate>Sun, 12 Jul 2020 16:46:22 +0600</pubDate><guid>/post/9444-%E9%9F%AD%E8%8F%9C%E6%9C%A8%E8%80%B3%E7%82%92%E8%82%9A%E7%89%87/</guid><description>肚片的味道好吃，口感也劲道，加入韭菜和木耳营养好吃
大火炒5分钟
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10-20分钟 1-2人 油 适量 盐 适量 味精 适量 韭菜 200g 木耳 50g 肚片 100g 食材备用 炒锅放入油，放入韭菜炒 然后加入木耳炒2分钟 加入肚片大火炒3-4分钟，加入盐，味精调味即可</description></item><item><title>杏鲍菇炒韭菜</title><link>/post/9428-%E6%9D%8F%E9%B2%8D%E8%8F%87%E7%82%92%E9%9F%AD%E8%8F%9C/</link><pubDate>Thu, 09 Jul 2020 16:45:50 +0600</pubDate><guid>/post/9428-%E6%9D%8F%E9%B2%8D%E8%8F%87%E7%82%92%E9%9F%AD%E8%8F%9C/</guid><description>杏鲍菇具有杏仁香味，肉质肥厚，口感鲜嫩，味道清香，营养丰富，能烹饪出几十道美味佳肴。还具有降血脂、降胆固醇、促进胃肠消化、增强机体免疫能力、防止心血管病等功效，极受人们喜爱 ，很素，很清爽，
杏鲍菇要用小火炒，不要加水，炒一会杏鲍菇就会出水
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 油 适量 盐 适量 糖 适量 韭菜 100g 杏鲍菇 250g 所需原料，杏鲍菇，韭菜 杏鲍菇洗净切丝，韭菜洗净切段 锅中放油，热锅凉油倒入杏鲍菇，翻炒，不要加水，小火炒到杏鲍菇变软 倒入切好的韭菜段一起翻炒，放入盐，糖，味精 韭菜成熟即可</description></item><item><title>枸杞蛋花汤</title><link>/post/9336-%E6%9E%B8%E6%9D%9E%E8%9B%8B%E8%8A%B1%E6%B1%A4/</link><pubDate>Sat, 04 Jul 2020 16:42:55 +0600</pubDate><guid>/post/9336-%E6%9E%B8%E6%9D%9E%E8%9B%8B%E8%8A%B1%E6%B1%A4/</guid><description>枸杞叶富含甜菜碱、芦丁以及多种氨基酸和微量元素等。常饮枸杞叶茶具有养肝明目、软化血管等保健功效。 枸杞子肝肾亏虚；头晕目眩；目视一清；腰膝酸软；阳痿遗精；虚劳咳嗽；消渴引饮。 最近眼睛不太好，这二种东西在一起，就再适合不过了！加上一鸡蛋煮出一碗快手汤来润润眼睛。
虽然说枸杞子怕久煮，但是这汤中的枸杞叶更加怕久煮。因为枸杞子是干品，所以先把枸杞子煮软后放下枸杞焯熟。
准备时间 烹饪时间 食物分量 无 10分钟内 1-2人 鸡蛋 2个 水 适量 油盐 适量 枸杞叶 100g 枸杞子 20g 枸杞叶洗净，枸杞、鸡蛋准备； 锅中煮沸水，倒下油、枸杞子煮软； 倒下枸杞叶； 煮到枸杞叶软后； 打入鸡蛋； 开大火煮成蛋花，关火下盐调味即可。</description></item><item><title>蒜蓉粉丝娃娃菜</title><link>/post/459-%E8%92%9C%E8%93%89%E7%B2%89%E4%B8%9D%E5%A8%83%E5%A8%83%E8%8F%9C/</link><pubDate>Wed, 01 Jul 2020 11:45:26 +0600</pubDate><guid>/post/459-%E8%92%9C%E8%93%89%E7%B2%89%E4%B8%9D%E5%A8%83%E5%A8%83%E8%8F%9C/</guid><description>大鱼大肉吃多了，那么吃点清淡的吧。很多人吃青菜觉得寡淡无味，那么试试这个蒜蓉粉丝蒸白菜吧，很好吃哦，粉丝蒸完很入味 娃娃菜带有清甜，真有点蒜蓉开边虾的味道哟，嘿嘿！
白菜烫过之后可以用冷水冲一下 用手把水分挤干
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 1-2人 油 适量 盐 适量 胡椒粉 适量 生抽 适量 香油 适量 白砂糖 适量 剁椒 适量 高山娃娃菜 2颗 大蒜 10颗 粉丝 1小包 海鲜粉 适量 蒜切末 粉丝用温水泡软 不要泡的太厉害 娃娃菜洗净葱根部剖成8半，不要让叶子散了 锅里放水 放入一勺盐 一勺油 将娃娃菜煮一下 煮软呈半透明状 捞出沥干水最好用手把水捏掉 备用 热锅 倒入山茶籽油 橄榄油也可以 食用油也OK 山茶籽油和橄榄油可以多放一些 食用油少放点 倒入一半蒜末小火炒至金黄 倒入剩下的一半蒜末的碗中 加一小勺盐一小勺白砂糖 一勺海鲜粉或者鸡精 一点胡椒粉 拌匀备用 泡软的粉丝铺在盘底 烫好的娃娃菜摆在粉丝上 最上面再放少许粉丝装饰 均匀撒上蒜末油 加适量剁椒 锅子上汽后 放入 大火蒸7-10分钟 出锅 淋上生抽和香油即可，也可以撒点香葱哦</description></item><item><title>韭菜鸡蛋炒馍馍</title><link>/post/9360-%E9%9F%AD%E8%8F%9C%E9%B8%A1%E8%9B%8B%E7%82%92%E9%A6%8D%E9%A6%8D/</link><pubDate>Mon, 29 Jun 2020 16:43:38 +0600</pubDate><guid>/post/9360-%E9%9F%AD%E8%8F%9C%E9%B8%A1%E8%9B%8B%E7%82%92%E9%A6%8D%E9%A6%8D/</guid><description>韭菜鸡蛋炒在一块味道很好的，把馍馍倒入鸡蛋和韭菜的混合物中，炒出来的馍馍外香里嫩，非常的好吃。
在炒的时候，可以适量的加点水，以免馍馍粘锅这样炒出来的就不好吃了。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 油 适量 盐 适量 韭菜 150g 鸡蛋 200g 馍馍 500g 取适量的韭菜摘干净 将摘好的韭菜洗干净 把洗干净的韭菜控干水 准备好馍馍 用刀把准备好的馍馍，切成大小差不多的丁 用刀把控干水的韭菜切碎，然后再准备好鸡蛋 把切好的韭菜和鸡蛋混在一块，放入适量的盐搅拌均匀 把切好的馍馍倒入鸡蛋和韭菜的混合物中 用筷子吧馍馍和鸡蛋韭菜搅拌均匀 炒勺中加入适量的油，待油热之后将馍馍倒入炒勺中 用勺子不停翻炒 直到馍馍炒至金黄色即可出锅</description></item><item><title>荠菜枸杞猪肝汤</title><link>/post/9251-%E8%8D%A0%E8%8F%9C%E6%9E%B8%E6%9D%9E%E7%8C%AA%E8%82%9D%E6%B1%A4/</link><pubDate>Mon, 29 Jun 2020 16:40:21 +0600</pubDate><guid>/post/9251-%E8%8D%A0%E8%8F%9C%E6%9E%B8%E6%9D%9E%E7%8C%AA%E8%82%9D%E6%B1%A4/</guid><description>春天，万物苏醒，正是养肝，护肝的好季节。 中国传统的理论，就有“以形补形”之说。 用春天的荠菜，加上枸杞，煮猪肝汤，一贯是养肝而又美味的佳肴。 荠菜为十字花科植物，是一种人们喜爱的可食用野菜，遍布全世界。其营养价值很高，食用方法多种多样。具有很高的药用价值，具有和脾、利水、止血、明目的功效， 猪肝质嫩，汤鲜醇厚，滋补性强； 此汤具有益肾养血、补肝明目之功效； 适用于头目昏花、视力减退、眼睛迎风流泪、液盲症等. 对于 长时间看电视、长时间看书、射击运动员等过久地使用视力的人，食用此汤能消除. 是绝好的贫血食</description></item><item><title>肉丝枸杞汤</title><link>/post/4263-%E8%82%89%E4%B8%9D%E6%9E%B8%E6%9D%9E%E6%B1%A4/</link><pubDate>Mon, 29 Jun 2020 13:49:59 +0600</pubDate><guid>/post/4263-%E8%82%89%E4%B8%9D%E6%9E%B8%E6%9D%9E%E6%B1%A4/</guid><description>春天为什么要喝枸杞肉丝汤呢?春天正是万物复苏的季节,人们正需要滋补肝肾、益精明目,增强免疫力,而这道汤正适合大家来食用.不光如此还是糖尿病人的降糖菜谱呢.
枸杞有降低血糖、 抗脂肪肝作用，并能抗动脉粥样硬化。性味甘平，中医认为，它能够滋补肝肾、益精明目和养血、增强人们的免疫力。 身体有炎症、腹泻的人最好别吃。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10-20分钟 1-2人 盐 3g 枸杞 10g 胡椒粉 3g 鸡精 1g 油 5ml 肉丝 100g 黄酒 3ml 准备肉丝和枸杞,肉丝用黄酒浸泡 锅中放入5克油和水烧开 倒入枸杞 少煮片刻后,放入肉丝 肉丝煮至变色 将浮沫去除,加入适量的盐,胡椒粉和鸡精就可以了</description></item><item><title>小鮹鸡蛋卤</title><link>/post/9480-%E5%B0%8F%E9%AE%B9%E9%B8%A1%E8%9B%8B%E5%8D%A4/</link><pubDate>Thu, 25 Jun 2020 16:47:41 +0600</pubDate><guid>/post/9480-%E5%B0%8F%E9%AE%B9%E9%B8%A1%E8%9B%8B%E5%8D%A4/</guid><description>把八带鱼和韭菜鸡蛋调在一起真是太鲜了，再加碗面条就更好了
炒八带鱼时不用放水，八带鱼本身就有很多水 八带鱼熟后再放韭菜鸡蛋，因为韭菜易熟，八带鱼不好熟
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10分钟内 3-4人 油 适量 盐 适量 酱油 适量 鸡蛋 5个 韭菜 300g 八带鱼 300g 装盘 八带鱼洗净，把头里的墨拿出 把八带鱼切碎，越小越好 韭菜切碎，加鸡蛋 把韭菜鸡蛋搅匀，可以适量添加点盐 锅中倒油，把八带鱼放入翻炒变色后盖上锅盖煮熟（不要加水或少加一点水｝ 八带鱼熟后打入韭菜鸡蛋翻炒几下就可以了</description></item><item><title>黄豆花生猪蹄煲</title><link>/post/9276-%E9%BB%84%E8%B1%86%E8%8A%B1%E7%94%9F%E7%8C%AA%E8%B9%84%E7%85%B2/</link><pubDate>Wed, 17 Jun 2020 16:41:12 +0600</pubDate><guid>/post/9276-%E9%BB%84%E8%B1%86%E8%8A%B1%E7%94%9F%E7%8C%AA%E8%B9%84%E7%85%B2/</guid><description>猪蹄含有丰富的胶原蛋白质，脂肪含量也比肥肉低，近年在对老年人衰老原因的研究中发现，人体中胶原蛋白质缺乏，是人衰老的一个重要因素。它能防治皮肤干瘪起皱、增强皮肤弹性和韧性，对延缓衰老和促进儿童生长发育都具有物殊意义。 大豆富含异黄酮，可断绝癌细胞营养供应，含人体必需的8种氨基酸，多种维生素及多种微量元素，可降低血中胆固醇，预防高血压、冠心病、动肪硬化等。黄豆内含亚油酸，能促进儿童神经发育。所以要常喝豆浆、吃豆腐。 原料：猪蹄 2个、黄豆 100克、花生 100克、红枣 2个、姜、陈皮、盐、葱。
最后放入盐、葱花调味即可。
准备时间 烹饪时间 食物分量 30分钟-1小时 2小时以上 1-2人 葱 适量 姜 适量 盐 适量 陈皮 适量 黄豆 100g 花生 100g 猪蹄 2个 红枣 2个 用大火烧开。 放入花生米。 先把猪蹄洗净。 把猪蹄切成小块。 黄豆、花生洗净，用水浸泡8小时，红枣、姜片、陈皮。 锅里放水烧开，放入猪蹄。 焯3分钟即可。 盛出来用水洗净。 再把黄豆用水焯一下。 花生用水焯一下。 先把猪蹄放入砂锅中。 放入黄豆。 放入红枣、姜片、陈皮。 加足量的水。 转小火煲2个半小时到3小时 最后放入盐、葱花调味即可。 盛到碗里，就可以享用了。</description></item><item><title>炒猪肝</title><link>/post/9303-%E7%82%92%E7%8C%AA%E8%82%9D/</link><pubDate>Thu, 11 Jun 2020 16:42:05 +0600</pubDate><guid>/post/9303-%E7%82%92%E7%8C%AA%E8%82%9D/</guid><description>炒猪肝：咸香可口。猪肝还含有丰富的铁、磷，它是造血不可缺少的原料， 猪肝中富含蛋白质、卵磷脂和微量元素，有利于儿童的智力发育和身体发育。
1.猪肝在炒制过程中一定不要炒过火。 2.蒜蓉在出锅前放入。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 葱 适量 白糖 适量 料酒 适量 蒜 适量 姜 适量 油 适量 盐 适量 酱油 适量 醋 适量 胡萝卜 50g 猪肝 300g 黄瓜 80g 捞出备用 食材猪肝、配料胡萝卜、黄瓜。 猪肝洗净改刀。 将猪肝裹入淀粉、料酒腌制一会。点火炒勺放入油将猪肝倒入过油。 点火炒勺放入油，将葱姜蒜倒入煸出香味。 先放入胡萝卜猪肝翻炒，再放入黄瓜翻炒，马上进行调味放入料酒、醋、盐、白糖、酱油、出锅前放入蒜蓉。 炒猪肝就好了。</description></item><item><title>三彩山药片</title><link>/post/9296-%E4%B8%89%E5%BD%A9%E5%B1%B1%E8%8D%AF%E7%89%87/</link><pubDate>Wed, 03 Jun 2020 16:41:51 +0600</pubDate><guid>/post/9296-%E4%B8%89%E5%BD%A9%E5%B1%B1%E8%8D%AF%E7%89%87/</guid><description>这道菜菜是以前的作品了,感觉拍的不好,山药也有点变黑了,不过因为山药这东东非常好,它的重要成分是多巴胺,具有扩张血管,改善血液循环的重要作用.
后来看网上这样说: 使用金属刀切山药会产生氧化作用，这样可致使山药变黑，所以在切山药时最好作用竹刀或塑料刀。也可以将切好的山药泡在加了醋的冷水里或者泡在柠檬水里，等烹饪时再捞出滗水，这样即使不马上食用，山药也不会变黑了 山药在挑选的时候选表皮光滑无伤痕,颜色均匀有光泽,不干枯,无根须的.
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10-20分钟 1-2人 油 适量 盐 适量 胡萝卜 50g 山药 150g 木耳 5g 胡萝卜切片 山药切片,泡在水中 木耳泡水后撕小块 锅中放油,放入山药片,胡萝卜片,木耳快炒至熟,加盐,即可</description></item><item><title>盐水猪肝</title><link>/post/9321-%E7%9B%90%E6%B0%B4%E7%8C%AA%E8%82%9D/</link><pubDate>Mon, 25 May 2020 16:42:30 +0600</pubDate><guid>/post/9321-%E7%9B%90%E6%B0%B4%E7%8C%AA%E8%82%9D/</guid><description>这个猪肝我觉得很成功，以前在外面吃，不知道冷切的猪肝怎么还能那么有味道，觉得这道菜难度系数一定很高。自己尝试了一下，不过如此嘛，很容易成功。 同样的方法，也可以做盐水猪肚，盐水鸡。 为了更入味，一般提前一天把猪肝处理好，腌一晚上，第二天再煮。
为了更入味，一般提前一天把猪肝处理好，腌一晚上，第二天再煮。
准备时间 烹饪时间 食物分量 2小时以上 10-20分钟 3-4人 花椒 适量 猪肝 250g 花椒面 适量 猪肝用水泡两个小时，中间换两次水。目的：泡出血水，去腥味、 花椒面、辣椒面、盐炒变色，出香味。 趁热抹到猪肝上面。 猪肝和炒香的料一起放入保鲜袋，再倒入一点白酒。白酒可以去腥味，也更容易刺激出调料的香味。 把猪肝在袋子里蹂躏一下，让猪肝更入味。放入冰箱，腌一晚上。 锅中加水，加入八角、桂皮、香叶、花椒煮开。 猪肝放入锅中，保鲜袋中的汁也一起倒入锅中。中小火煮15到20分钟。 放凉切片。煮熟的猪肝要是不着急吃，可以在锅中放凉再取出，经过浸泡的猪肝，更入味。</description></item><item><title>五红汤</title><link>/post/9304-%E4%BA%94%E7%BA%A2%E6%B1%A4/</link><pubDate>Sat, 23 May 2020 16:42:06 +0600</pubDate><guid>/post/9304-%E4%BA%94%E7%BA%A2%E6%B1%A4/</guid><description>女人每月总有几天特别需要呵护，这时候作为男人就需要施展更加贴心的柔情。 也许只是一杯浓浓的红糖水，也许只是睡前把一个毛毯轻轻地搭在她的腹部，一个简单的动作，一句温柔的提醒，让女人轻松愉快地度过那非同寻常的日子。 今天上一道五红汤，也是药膳，味道香甜可口，暖暖的，喝一杯吧。
最好用砂锅呀。
准备时间 烹饪时间 食物分量 30分钟-1小时 30分钟-1小时 1-2人 红枣 50g 枸杞子 10g 红小豆 200g 红糖 50g 花生 50g 加入红糖搅拌均匀。 将洗干净的原料放入砂锅，浸泡半个小时。 大火烧开，改为小火，煮一个小时。 这时候所有的原料基本上都沉下去了。</description></item><item><title>荠菜鸡肝糯米粥</title><link>/post/9264-%E8%8D%A0%E8%8F%9C%E9%B8%A1%E8%82%9D%E7%B3%AF%E7%B1%B3%E7%B2%A5/</link><pubDate>Sat, 16 May 2020 16:40:46 +0600</pubDate><guid>/post/9264-%E8%8D%A0%E8%8F%9C%E9%B8%A1%E8%82%9D%E7%B3%AF%E7%B1%B3%E7%B2%A5/</guid><description>荠菜，别名护生草、鸡腿草、清明草、地菜，属十字花科植物养菜的幼嫩叶科. 荠菜的营养价值很高. 鸡肝，因其分丰富的营养和特殊功效，使得鸡肝成为补血养生的最佳食物。 肝脏是动物体内储存养料和解毒的重要器官，含有丰富的营养物质， 具有营养保健功能，是最理想的补血佳品之一。 用荠菜，鸡肝与糯米煮粥，特别适合老人，孩子，孕妇吃
1.煮粥时加点油，粥比较香。 2.煮粥放糯米，粥很稠，好吃。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 30分钟-1小时 1-2人 葱 适量 料酒 适量 姜 适量 油 适量 盐 适量 胡椒粉 适量 鸡精 适量 糯米 50g 鲜抽 适量 大米 30g 鸡肝 50g 荠菜 100g 加点盐 边煮边搅拌一下，防止粘锅底 准备；糯米与大米混和洗净，浸泡2个钟头.</description></item><item><title>西兰花炒鸡肝</title><link>/post/9438-%E8%A5%BF%E5%85%B0%E8%8A%B1%E7%82%92%E9%B8%A1%E8%82%9D/</link><pubDate>Mon, 11 May 2020 16:46:11 +0600</pubDate><guid>/post/9438-%E8%A5%BF%E5%85%B0%E8%8A%B1%E7%82%92%E9%B8%A1%E8%82%9D/</guid><description>西兰花的营养价值很高，而且很容易熟，不需要太多的焖烧。炒肉片，炒虾仁都很好吃，尤其是烧火锅的时候啊，都是大家的首选哦！老人经常吃还可以抗癌哦！
食材都是熟的，整个过程都是爆炒
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 1-2人 葱 适量 蒸鱼豉油 适量 油 适量 盐 适量 胡萝卜 30g 西兰花 150g 鸡肝 150g 准备好食材 西兰花掰开，胡萝卜切片 鸡肝改刀 将蔬菜倒入水中焯熟 葱放入锅中爆香 然后放入胡萝卜片 接着加入西兰花爆炒 接着加入鸡肝爆炒 加入蒸鱼豉油 最后加入食盐炒匀即可</description></item><item><title>青椒炒鸡肝</title><link>/post/9364-%E9%9D%92%E6%A4%92%E7%82%92%E9%B8%A1%E8%82%9D/</link><pubDate>Mon, 11 May 2020 16:43:46 +0600</pubDate><guid>/post/9364-%E9%9D%92%E6%A4%92%E7%82%92%E9%B8%A1%E8%82%9D/</guid><description>肝类含有丰富的蛋白质，维生素A，还有铁，有助于小朋友的生长发育，所以每星期只是吃1-2次动物肝脏对于生长有帮助
青椒要最后放入
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 1-2人 料酒 适量 姜 适量 油 适量 盐 适量 酱油 适量 糖 适量 青椒 100g 鸡肝 250g 出锅装盘 准备好食材，洗净切好备用 锅里放油烧至七成热，将鸡肝和姜片倒入锅内翻炒2-3分钟 加入酱油和料酒翻炒上色 加水，盐和糖大火烧开后换文火烧8-10分钟 加入青椒丝翻炒2-3分钟即可</description></item><item><title>蒜粒拌羊肝</title><link>/post/9493-%E8%92%9C%E7%B2%92%E6%8B%8C%E7%BE%8A%E8%82%9D/</link><pubDate>Fri, 08 May 2020 16:48:04 +0600</pubDate><guid>/post/9493-%E8%92%9C%E7%B2%92%E6%8B%8C%E7%BE%8A%E8%82%9D/</guid><description>都不知道该写什么了，总之这款蒜粒拌羊肝味道非常的棒，加了蒜粒很提味，因为羊肝是自己制作的，所以干净，食用起来非常舒心。
根据个人喜好自制调味料拌制。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 生抽 适量 香油 适量 熟羊肝 100g 蒜粒 10g 羊肝切片。 大蒜剥好。 切粒。 生抽、香油。 将切好的蒜粒码在羊肝上，淋香油、生抽，食用时拌匀即可。</description></item><item><title>糖醋大蒜</title><link>/post/9441-%E7%B3%96%E9%86%8B%E5%A4%A7%E8%92%9C/</link><pubDate>Fri, 24 Apr 2020 16:46:17 +0600</pubDate><guid>/post/9441-%E7%B3%96%E9%86%8B%E5%A4%A7%E8%92%9C/</guid><description>凉拌大蒜，一道冬季一直会做的 特别的加上糖和醋，特别的喜欢吃
大蒜焯的时间不能太长，这样就失去原味了
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 糖 适量 醋 适量 大蒜 300g 将大蒜洗净备用 将大蒜切段 然后将水烧开 将大蒜段放入锅中焯2分钟捞出沥干 然后放入盘中，加入糖和醋，搅拌均匀即可</description></item><item><title>甘蔗莲藕炖扇骨汤</title><link>/post/9494-%E7%94%98%E8%94%97%E8%8E%B2%E8%97%95%E7%82%96%E6%89%87%E9%AA%A8%E6%B1%A4/</link><pubDate>Tue, 21 Apr 2020 16:48:08 +0600</pubDate><guid>/post/9494-%E7%94%98%E8%94%97%E8%8E%B2%E8%97%95%E7%82%96%E6%89%87%E9%AA%A8%E6%B1%A4/</guid><description>此时正是甘蔗上季之时·与莲藕搭配炖扇骨滋阴清凉最润肺了·
用高压锅大火开后小火炖30分钟·如用砂锅更好·但要慢炖一小时·汤撇去浮油喝·非常清甜·加不加盐都可以 甘蔗选绿皮蔗煲汤更佳
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 30分钟-1小时 1-2人 莲藕 1节 盐 少许 猪扇骨 750g 甘蔗 1段 准备食材 扇骨切块漂洗干净后浸泡在冷水中去血污 甘蔗用干净刷子刷洗干净后先切一节一节再切条状 莲藕也用刷子洗净后切滾刀块 大锅加冷水将泡好的扇骨捞出冷水下锅煮开 将切好的甘蔗条和莲藕块放入高压锅中加热水淹没 大锅中扇骨煮开几分钟待浮沫浮起后用勺撇去浮沫 将扇骨用漏勺捞出加入高压锅中 加盖煮开上汽后转小火焖煮30分钟左右 关火·待汽消后加入少许盐（不加盐汤也很清甜） 撇去浮油后盛出</description></item><item><title>猪肝炒大蒜</title><link>/post/9372-%E7%8C%AA%E8%82%9D%E7%82%92%E5%A4%A7%E8%92%9C/</link><pubDate>Sat, 18 Apr 2020 16:43:56 +0600</pubDate><guid>/post/9372-%E7%8C%AA%E8%82%9D%E7%82%92%E5%A4%A7%E8%92%9C/</guid><description>吃猪肝好处多多，特别小孩子要吃点的，对身体好。小时候要弄猪肝泥，比较烦，现在好了，大了就可以直接炒了。 宜 癌症患者及放疗、化疗后食用 适合贫血的人、常在电脑前工作、爱喝酒的人食用 忌： 1.忌与荞麦、黄豆、豆腐同食、同食发痼疾。 2.忌与鱼肉同食、否则令人伤神。 3.忌与雀肉、山鸡、鹌鹑肉同食。 4.猪肝与菜花同食降低人身对微量元素的吸收。 5.忌与含大量维生素C的食品，同食会使维生素C失去原有的功效。吃完猪肝不能喝柠檬汁*猪肝富含铁质柠檬中的维他命c会影响铁质的吸收。</description></item><item><title>五彩鸡丁</title><link>/post/9376-%E4%BA%94%E5%BD%A9%E9%B8%A1%E4%B8%81/</link><pubDate>Mon, 13 Apr 2020 16:43:58 +0600</pubDate><guid>/post/9376-%E4%BA%94%E5%BD%A9%E9%B8%A1%E4%B8%81/</guid><description>这道小炒由鸡肉、香菇、山药、青椒、胡萝卜五种原料搭配而成，营养尤为丰富，具有补虚暖胃、健脾养肺、改善食欲、防止便秘、养血补气、防癌强身等多种功效。它的口感和味道也相当不错，鲜嫩可口，特别适合儿童的口味。
山药削皮时，最好带个手套或套个保鲜袋。也可把洗净的山药丢入开水烫煮一下，然后用菜刀由上而下轻划一下刀，能轻松去皮。但要注意煮的时间不要过长，且整根煮，不要切开。如已出现手痒症状，可把手洗净，然后在手上抹醋，连指甲缝也别落下，瘙痒感会逐渐消失。也可在火上烤，反复翻动手掌，让手部受热，这样能分解渗入手部的皂角素。把手放在大米里反复地搓，也能缓解瘙痒感。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10分钟内 1-2人 料酒 适量 盐 适量 酱油 适量 淀粉 适量 青椒 30g 胡萝卜 30g 植物油 适量 山药 30g 鸡脯肉 150g 鲜香菇 1个 鸡蛋清 50ml 鸡脯肉洗净，切丁，加料酒、欣和六月鲜酱油、鸡蛋清、淀粉腌渍15分钟。 香菇去蒂，洗净，切丁，焯水后过凉。胡萝卜去皮，洗净，切丁，焯水后过凉。 山药去皮，洗净，切丁。青椒去蒂去子，洗净，切丁。 炒锅置火上，倒油烧热，放入鸡丁炒至七成熟。 下入山药丁同炒，炒至鸡丁将熟时，放入胡萝卜丁、香菇丁煸炒几下。 放入青椒丁，炒至青椒断生，加盐调味，炒匀即可。</description></item><item><title>鱿鱼爪炒韭菜</title><link>/post/9375-%E9%B1%BF%E9%B1%BC%E7%88%AA%E7%82%92%E9%9F%AD%E8%8F%9C/</link><pubDate>Sun, 12 Apr 2020 16:43:58 +0600</pubDate><guid>/post/9375-%E9%B1%BF%E9%B1%BC%E7%88%AA%E7%82%92%E9%9F%AD%E8%8F%9C/</guid><description>鱿鱼营养价值很高，脂肪含量极低，对怕胖的人来说，是一种非常好的选择
鱿鱼焯老了就不好吃了
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10分钟内 1-2人 白糖 适量 油 适量 盐 适量 酱油 适量 大蒜 适量 花椒粉 适量 味精 适量 洋葱 1/2个 韭菜 100g 鱿鱼爪 250g 韭菜 鱿鱼洗净 韭菜切段 鱿鱼切段 烧水焯鱿鱼段 焯2分钟就可以了 洋葱切丝 蒜切片 鱿鱼焯好盛在碗里 锅中倒入适量的油 油热后 爆入洋葱丝和蒜片 再放鱿鱼段翻炒 倒入适量花椒粉，白糖炒香 在倒入适量酱油，调色，翻炒 放入韭菜段 继续炒，把韭菜炒塌 加适量的盐和味精，炒几下。鱿鱼炒韭菜做完了</description></item><item><title>枸杞大白菜</title><link>/post/9266-%E6%9E%B8%E6%9D%9E%E5%A4%A7%E7%99%BD%E8%8F%9C/</link><pubDate>Sat, 11 Apr 2020 16:40:47 +0600</pubDate><guid>/post/9266-%E6%9E%B8%E6%9D%9E%E5%A4%A7%E7%99%BD%E8%8F%9C/</guid><description>很家常的大白菜，因为加了几粒枸杞点缀，感觉有点不一样。
没一眯技术含量的菜
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 蒜 适量 油 适量 盐 适量 枸杞 20粒 大白菜芯 1棵 原料图，大白菜洗净，枸杞泡发好。 大白菜切块，蒜切片，枸杞沥干水备用。 锅里下油烧热爆香蒜片。 下大白菜和枸杞。 炒至大白菜断生。 下盐调味即可出锅。</description></item><item><title>素鸡豆腐炒韭菜</title><link>/post/9467-%E7%B4%A0%E9%B8%A1%E8%B1%86%E8%85%90%E7%82%92%E9%9F%AD%E8%8F%9C/</link><pubDate>Wed, 08 Apr 2020 16:47:09 +0600</pubDate><guid>/post/9467-%E7%B4%A0%E9%B8%A1%E8%B1%86%E8%85%90%E7%82%92%E9%9F%AD%E8%8F%9C/</guid><description>1、韭菜含有挥发性精油及硫化物等特殊成分，散发出一种独特的辛香气味，有助于疏调肝气，增进食欲，增强消化功能； 2、素鸡中含有丰富蛋白质，而且豆腐蛋白属完全蛋白，不仅含有人体必需的8种氨基酸，而且其比例也接近人体需要，营养价值较高； 3、二者结合相互互补更利于人体消化吸收：
炒时一定要用大火，小火容易使韭菜发软。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 油 适量 盐 适量 鸡精 适量 花椒面 适量 韭菜 250g 味素 适量 素鸡豆腐 250g 明油 适量 韭菜250克 素鸡豆腐250克 韭菜洗净切成一寸的段 韭菜切好后装入盘中备用 素鸡豆腐切成条 素鸡豆腐切好后也放入盘中 锅烧热后放入油 待油烧开后放入适量的花椒面炒香 迅速同时放入切好的素鸡豆腐和韭菜大火快速翻炒 待韭菜炒稍软时加入适量的盐、味素、鸡精翻炒 出锅前淋入明油即可</description></item><item><title>煎萝卜韭菜饺子</title><link>/post/9490-%E7%85%8E%E8%90%9D%E5%8D%9C%E9%9F%AD%E8%8F%9C%E9%A5%BA%E5%AD%90/</link><pubDate>Mon, 30 Mar 2020 16:47:57 +0600</pubDate><guid>/post/9490-%E7%85%8E%E8%90%9D%E5%8D%9C%E9%9F%AD%E8%8F%9C%E9%A5%BA%E5%AD%90/</guid><description>昨天中午做的没吃完，晚上煎来吃。味道很美味。有空不妨喜欢的朋友也试试做，很好吃的。、
火不要太大了。以免煎糊了。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 3-4人 油 适量 饺子 250g 锅中放油。 把饺子备用。 加入饺子。 一面煎好，再翻另面煎。 现在就可以出锅了。 可以吃了，</description></item><item><title>枸杞蒸猪肝</title><link>/post/9389-%E6%9E%B8%E6%9D%9E%E8%92%B8%E7%8C%AA%E8%82%9D/</link><pubDate>Sun, 29 Mar 2020 16:44:27 +0600</pubDate><guid>/post/9389-%E6%9E%B8%E6%9D%9E%E8%92%B8%E7%8C%AA%E8%82%9D/</guid><description>猪肝有明目，养血，补肝的作用，往常偶尔也会买点猪肝来吃，今天买来的猪肝，搭配枸杞一起蒸着吃，原汁原味，很香
腌制时间长一点，猪肝更容易入味
准备时间 烹饪时间 食物分量 1-2小时 10-20分钟 1-2人 料酒 适量 盐 适量 生抽 适量 糖 适量 味精 适量 猪肝 300g 放入生抽 放入糖 枸杞洗净 放入味精 放入葱段 放入姜片 出锅装盘即可 放入盐 撒上枸杞 猪肝洗净切片，在清水中泡30分钟 泡好的猪肝，放入料酒 抓匀后腌制1个小时 腌好的猪肝，放入盘中 旺火蒸20分钟</description></item><item><title>鸡蛋炒秋葵</title><link>/post/9400-%E9%B8%A1%E8%9B%8B%E7%82%92%E7%A7%8B%E8%91%B5/</link><pubDate>Tue, 24 Mar 2020 16:44:49 +0600</pubDate><guid>/post/9400-%E9%B8%A1%E8%9B%8B%E7%82%92%E7%A7%8B%E8%91%B5/</guid><description>鸡蛋，俗称鸡子、白果，是人们最常食用的蛋品。因其所含的营养成分全面且丰富，其中含有人体必需的8种氨基酸，而被称为“人类理想的营养库”。营养学家则称它为“完全蛋白质模式” 秋葵又名羊角豆、咖啡黄葵、毛茄，目前黄秋葵已成为人们所热追高档营养保健蔬菜，风靡全球。它的可食用部分是果荚，又分绿色和红色两种，其脆嫩多汁，滑润不腻，香味独特，深受百姓青睐。性味淡寒归肾、膀胱经。 在美、英等国家被列入新世纪最佳绿色食品名录的秋葵，因被许多国家定为运动员的首选蔬菜而被称为“奥运蔬菜”。 据了解，这种原产于非洲的植物还有一个
.
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10分钟内 3-4人 油 适量 盐 适量 鸡蛋 2个 秋葵 500g 出锅装盘 炒锅上火烧热 准备出锅 秋葵切段备用 ，葱切段备用 鸡蛋打散备用 加油烧热 下入鸡蛋 下入秋葵 翻炒至熟 加入少许清水（因为腿不方便直接把盐加在水中了，嘻嘻）</description></item><item><title>胡萝卜洋葱炒鸡肝</title><link>/post/9362-%E8%83%A1%E8%90%9D%E5%8D%9C%E6%B4%8B%E8%91%B1%E7%82%92%E9%B8%A1%E8%82%9D/</link><pubDate>Sun, 22 Mar 2020 16:43:43 +0600</pubDate><guid>/post/9362-%E8%83%A1%E8%90%9D%E5%8D%9C%E6%B4%8B%E8%91%B1%E7%82%92%E9%B8%A1%E8%82%9D/</guid><description>鸡肝含有丰富的蛋白质、钙、磷、铁、锌、维生素A、B族维生素。肝中铁质丰富，是补血食品中最常用的食物。鸡肝不论是酱、煮、炒都很好吃，吃腻了煮的，就来尝尝炒的吧。
鸡肝要事先用清水泡2小时以上，去除毒素
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10分钟内 1-2人 料酒 适量 油 适量 盐 适量 酱油 适量 洋葱 适量 花椒粉 适量 胡萝卜 1个 鸡肝 200g 鸡蛋洗净，切宽条 水开后焯烫鸡肝，去除血末和杂质 捞出鸡肝，洗净表面的血末 胡萝卜洗净切片，洋葱切丝 热锅热油，放胡萝卜片煸炒 再放入洋葱丝炒香 最后放焯好的鸡肝翻炒 倒入适量的花椒粉和料酒翻炒 在倒适量的酱油翻炒 撒少许盐和味精翻炒即可出锅</description></item><item><title>爆炒羊肝</title><link>/post/9242-%E7%88%86%E7%82%92%E7%BE%8A%E8%82%9D/</link><pubDate>Sun, 22 Mar 2020 16:40:08 +0600</pubDate><guid>/post/9242-%E7%88%86%E7%82%92%E7%BE%8A%E8%82%9D/</guid><description>近视由来已久，不厉害。整天在电脑面前趴着，眼睛酸涩的厉害，自己也觉着再这样下去就瞎了。 想想也很可怕，无奈，上网也很重要。那就想个法子吧，喜来乐说了：能治病、不苦，但还能吃的法子。 传说多吃羊肝可明目，那好就吃羊肝。 主料选用新鲜羊肝，配菜选用胡萝卜，胡萝卜富含维生素，同样也具有明目的功效。青红椒算是俏菜吧，纯属打酱油的。 吃吃看，传说中的羊肝能明目，但愿能管用，最好我能有双千里眼
1、羊肝切片后用清水浸泡可去除部分血渍。 2、羊肝切薄片后用油腌渍一段时间，这样炒出的羊肝要比用水焯过的软嫩。 3、羊肝先用油滑炒后再爆炒，这样烹制的羊肝吃起来口感滑嫩，不涩。 羊肝： 味甘，苦，性凉 【功能主治】 益血，补肝，明目。治血虚萎黄羸瘦，肝虚目暗昏花，雀目，青盲，障翳。 ①《药性论》：青羊肝服之明目。 ②《千金·食治》：补肝，明目。 ③《唐本草》：疗肝风虚热。目赤暗无所见，生食子肝七枚。 胡萝卜 1、益肝明目： 胡萝卜含有大量胡萝卜素，这种胡萝卜素的分子结构相当于2个分</description></item><item><title>双葱溜肝片</title><link>/post/9421-%E5%8F%8C%E8%91%B1%E6%BA%9C%E8%82%9D%E7%89%87/</link><pubDate>Tue, 17 Mar 2020 16:45:33 +0600</pubDate><guid>/post/9421-%E5%8F%8C%E8%91%B1%E6%BA%9C%E8%82%9D%E7%89%87/</guid><description>猪肝中含有丰富的维生素A！ 我们整天叫嚣维生素A，到底它为何物！？有什么作用呢？ 维生素A是第一个被发现的维生素，是一类不饱和一元醇，包括维生素A1,A2。A1存在哺乳动物的肝脏和咸水鱼的肝脏中！即视黄素！A2在淡水鱼的肝脏中，，A2的活性约为A1的40%。 维生素A的功能： 1 能维持正常的视觉功能，减轻眼睛干涉现象。 2 维护上皮细胞的健康,保持细胞弹性。 3 促进骨骼的正常发育 4 促进生长与生殖 缺乏维生素A，眼睛不适，干涩，有灼烧感，畏光。轻者晚上或者对暗光线反应不灵敏，安度适应时间回复长。重者</description></item><item><title>清热解毒的枸菊排骨汤</title><link>/post/4054-%E6%B8%85%E7%83%AD%E8%A7%A3%E6%AF%92%E7%9A%84%E6%9E%B8%E8%8F%8A%E6%8E%92%E9%AA%A8%E6%B1%A4/</link><pubDate>Tue, 17 Mar 2020 13:42:26 +0600</pubDate><guid>/post/4054-%E6%B8%85%E7%83%AD%E8%A7%A3%E6%AF%92%E7%9A%84%E6%9E%B8%E8%8F%8A%E6%8E%92%E9%AA%A8%E6%B1%A4/</guid><description>煲汤与炖菜的最大不同，在于食材的营养全部融于汤水，使人能够最快速、最充分地得到营养的补充，增强身体的抵抗力。同时，汤水还可以起到净化血液的作用，能够及时清除潜藏在呼吸道中的病毒，有效地抵御感冒发热等症状的发生。 枸杞有滋补肝肾、益精明目的作用，贡菊则有疏风散热、养肝明目、清凉解毒之功，可防治伤风感冒、生疮发热、血压偏高及动脉硬化等症。二者共煲一汤，精华融于汤水之中，具有清热降火、清肝明目、补肾益气的功效。
1．排骨最好斩成小块，煲汤比较容易出味儿； 2．排骨提前焯烫，可以去掉血水和浮沫，汤水更加清澈； 3．菊花和枸杞易烂，不要提早放入。
准备时间 烹饪时间 食物分量 无 30分钟-1小时 1-2人 盐 适量 鸡粉 适量 姜 5片 枸杞 15g 小排骨 100g 贡菊 5g 备齐所有材料（小排骨，枸杞，贡菊，姜，盐，鸡粉）； 锅中烧水，水沸后放入洗净、切小块的排骨，焯烫去血水； 排骨捞出，用清水冲去浮沫待用； 枸杞用温水浸泡，洗净； 姜切细丝； 排骨及姜丝放入汤煲中； 加入800ml左右清水，大火烧开后，转小火煲半小时左右； 半小时后，加入菊花和枸杞，继续小火煲10分钟； 关火后加入少许盐； 加少许鸡粉调味。</description></item><item><title>西兰花炒山药片</title><link>/post/9435-%E8%A5%BF%E5%85%B0%E8%8A%B1%E7%82%92%E5%B1%B1%E8%8D%AF%E7%89%87/</link><pubDate>Sun, 15 Mar 2020 16:46:02 +0600</pubDate><guid>/post/9435-%E8%A5%BF%E5%85%B0%E8%8A%B1%E7%82%92%E5%B1%B1%E8%8D%AF%E7%89%87/</guid><description>山药营养丰富，配上绿绿的西兰花，很好看又有营养。
西兰花炒之前用开水先给焯熟。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 葱 5g 盐 5g 山药 150g 油 10ml 西兰花 200g 放入山药片 准备一些葱花 山药切片，西兰花切成块状 用开水把西兰花焯一下 锅里放油爆香葱花 翻炒几下断生 再放入焯好的西兰花，加盐翻炒几下就可以了</description></item><item><title>扇贝鸡蛋炒韭菜</title><link>/post/9404-%E6%89%87%E8%B4%9D%E9%B8%A1%E8%9B%8B%E7%82%92%E9%9F%AD%E8%8F%9C/</link><pubDate>Sun, 15 Mar 2020 16:44:58 +0600</pubDate><guid>/post/9404-%E6%89%87%E8%B4%9D%E9%B8%A1%E8%9B%8B%E7%82%92%E9%9F%AD%E8%8F%9C/</guid><description>春天里，吃韭菜是最合适的季节了。韭菜炒鸡蛋老少皆宜啊。今天加了新鲜的扇贝，更是鲜的有一套。4月份也是吃扇贝的季节呢，鸳鸯贝，夏威夷贝，扇贝&amp;hellip;&amp;hellip;只要你没有痛风啊啥的这些身体疾病，那不妨跟我一起大快朵颐吧
新鲜的扇贝剥壳子后，一定要流动的水反复冲洗才会把扇贝里的泥沙洗干净。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 油 适量 盐 适量 鸡精 适量 鸡蛋 3个 香油 适量 韭菜 250g 鲜扇贝 10只 韭菜择净，洗干净，沥干水切段备用，鸡蛋三个打散，鲜扇贝用流动的水冲洗干净 热锅凉油，油烧热，倒入蛋液，快速翻炒成型盛出 炒鸡蛋的锅，放入扇贝翻炒至半熟 加入切好的韭菜段快速翻炒至韭菜8成熟， 加入炒好的鸡蛋，用盐调味后关火 加入鸡精和香油出锅即可</description></item><item><title>韭菜炒青椒</title><link>/post/9466-%E9%9F%AD%E8%8F%9C%E7%82%92%E9%9D%92%E6%A4%92/</link><pubDate>Sat, 14 Mar 2020 16:47:07 +0600</pubDate><guid>/post/9466-%E9%9F%AD%E8%8F%9C%E7%82%92%E9%9D%92%E6%A4%92/</guid><description>最近在减肥，所以，韭菜这个减肥通便的蔬菜自然不会放过了，下班回家在菜场买了一把韭菜，回家掺了点青椒，就开炒了，一盘韭菜吃光光，饭就吃了一小口，呵呵。
韭菜一定不要炒太久，否则不好看哟
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 油 适量 盐 适量 青椒 100g 韭菜 200g 韭菜洗净，待用 将韭菜切段 青椒洗净，切丝 锅里放油，烧至7成热，放入青椒，翻炒2分钟 放入韭菜，继续翻炒1分钟 放入盐，鸡精，起锅</description></item><item><title>金针蒸猪肝</title><link>/post/9410-%E9%87%91%E9%92%88%E8%92%B8%E7%8C%AA%E8%82%9D/</link><pubDate>Thu, 05 Mar 2020 16:45:16 +0600</pubDate><guid>/post/9410-%E9%87%91%E9%92%88%E8%92%B8%E7%8C%AA%E8%82%9D/</guid><description>偶尔吃一下猪肝补补铁还是很不错的，配上黄花菜有较好的健脑，抗衰老功效，另据研究表明，黄花菜能显著降低血清胆固醇的含量，有利于高血压患者的康复，可作为高血压患者的保健蔬菜。黄花菜中还含有效成分能抑制癌细胞的生长，丰富的粗纤维能促进大便的排泄，因此可作为防治肠道癌瘤的食品。
葱花最后才放，放入一起蒸出来全变色了！ 金针就是黄花菜！
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10-20分钟 3-4人 葱 适量 料酒 适量 姜 适量 油 适量 盐 适量 生粉 适量 蚝油 适量 枸杞子 适量 猪肝 250g 干金针菜 30g 猪肝切片，用清水泡掉血水，然后用生粉搓洗以去异味； 金针菜用清水泡洗，多换几次水，最后沥干备用； 猪肝加入姜丝，料酒，生粉，盐，蚝油，最后放油拌匀，然后铺上金针菜，或者拌匀，面上撒上枸杞子； 上锅蒸约15分钟至食材全熟； 起锅前撒上葱花或者滴几滴香油即可！</description></item><item><title>芝麻鸡肝</title><link>/post/9464-%E8%8A%9D%E9%BA%BB%E9%B8%A1%E8%82%9D/</link><pubDate>Wed, 04 Mar 2020 16:47:03 +0600</pubDate><guid>/post/9464-%E8%8A%9D%E9%BA%BB%E9%B8%A1%E8%82%9D/</guid><description>鸡肝相对于猪肝来说要稍微好点，没有那么多的毒素，但是这种肝类食物尽量少吃，一个月来那么一次就够了。鸡肝的口感同样细腻多了，加入甜甜的洋葱和香香的芝麻，真是不错。
鸡肝多洗洗，如果可以滴几滴白酒，加入姜片和葱浸泡 调味的话也可以加入少许辣椒酱，老人吃就可不加辣椒酱
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 1-2人 蒸鱼豉油 适量 醋 适量 麻油 适量 芝麻 适量 洋葱 150g 鸡肝 200g 准备好食材 搅拌均匀即可 加入蒸鱼豉油 将鸡肝多洗几次，去除血水 然后鸡肝加水，滴入白酒 加入葱姜 焯好鸡肝捞出沥干 切小丁备用 锅烧热，管小火，倒入芝麻炒香 将炒好的芝麻加入鸡肝中 洋葱切丁，焯熟 倒入鸡肝中 倒入香醋 倒入芝麻油</description></item><item><title>彩色三丁</title><link>/post/9474-%E5%BD%A9%E8%89%B2%E4%B8%89%E4%B8%81/</link><pubDate>Tue, 03 Mar 2020 16:47:28 +0600</pubDate><guid>/post/9474-%E5%BD%A9%E8%89%B2%E4%B8%89%E4%B8%81/</guid><description>山药味甘、性平，入肺、脾、肾经。不燥不腻是其特点。具有健脾补肺、固肾益精、聪耳明目、强筋骨、安神志的功效。山药是中医常用的药物，人们常用的中成药六味地黄丸中就有山药，是典型的药食两用品。山药的补养特点是三焦共补，既能补心肺，又能够补脾胃及肝肾。在当前气温骤然下降的日子里，大家可多吃一些山药，以补养五脏，防止风寒之邪侵扰。 胡萝卜是一种营养价值很高的蔬菜，富含丰富的胡萝卜素。胡萝卜素在小肠壁以及肝细胞中可转变为维生素a并供人体利用，维生素a有助于人体耐寒。
如果先切的山药，要把它放入加了盐的水中浸泡。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 1-2人 油 适量 盐 适量 胡萝卜 100g 山药 100g 葱 1棵 青豆 100g 十三香 1勺 准备材料。 胡萝卜切丁。 青豆放入锅中煮一下，捞出沥干水分。 山药去皮，切丁，用清水洗去粘液。 大葱切成葱花。 热锅凉油，先爆香葱花。 放入山药丁煸炒。 放入胡萝卜丁和青豆。 加入一勺十三香大火翻炒两分钟。 加盐一勺，翻炒均匀即可出锅。 装盘，上桌。</description></item><item><title>茄汁鲈鱼</title><link>/post/9246-%E8%8C%84%E6%B1%81%E9%B2%88%E9%B1%BC/</link><pubDate>Sun, 01 Mar 2020 16:40:13 +0600</pubDate><guid>/post/9246-%E8%8C%84%E6%B1%81%E9%B2%88%E9%B1%BC/</guid><description>鲈鱼具有补肝肾、益脾胃、化痰止咳之效，对肝肾不足的人有很好的补益作用；茄汁鲈鱼,鲈鱼是要油炸后，在浇汁的，因为现在是夏天，要少吃油炸的火气大，我就清蒸，再浇汁也很好吃哟，嫩嫩的鱼肉，特别鲜香。
鲈鱼也可以用油炸一下，再浇汁哟。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 3-4人 葱 适量 白糖 适量 料酒 适量 蒜 适量 姜 适量 油 适量 盐 适量 味精 适量 番茄酱 适量 鲈鱼 500g 白糖 姜切片 蒸好了 鲈鱼切开，中间不要切断，摸上适量的盐，放上姜片 番茄酱 生抽豉油 姜和蒜切碎 锅烧开水 放入鲈鱼 蒸制5 分钟 锅烧热，放少许油，倒入调好的汁，放淀粉熬成糊做成汁。 淋上汁，撒上葱花，就做好了。</description></item><item><title>酿火龙果</title><link>/post/9240-%E9%85%BF%E7%81%AB%E9%BE%99%E6%9E%9C/</link><pubDate>Thu, 27 Feb 2020 16:40:07 +0600</pubDate><guid>/post/9240-%E9%85%BF%E7%81%AB%E9%BE%99%E6%9E%9C/</guid><description>火龙果，对于耕心来说，等到这两年才爱吃得，以前啊，特讨厌那口感。 一般喜欢用火龙果来榨汁喝，特讨厌切成一块块来吃。有时想想，每个人总有自己的喜怒哀乐，只要不影响别人，那么，这是种蛮不错的享受哦(^__^) 嘻嘻…… 【酿火龙果】是耕心异想天开的创新菜，哈哈，意外发现是一道蛮适合夏季吃得好菜肴哦。
酿时不能太满，芡汁要稀点。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10-20分钟 1-2人 生粉 适量 生姜 5g 橄榄油 适量 枸杞 10g 砂糖 适量 调味鸡汁 适量 火龙果 365g 鲮鱼肉 120g 盖锅盖，大火煮开。 撒上葱花。 放入枸杞。 食材：火龙果、鲮鱼肉、姜和枸杞。 将枸杞用温水泡软。 倒掉水，沥干，待用；生姜去皮切米。 将火龙果洗净，一切两边。 挖去内肉留壳，肉切粒。 鲮鱼胶加入火龙果粒、姜米，调入适量调味鸡汁、砂糖、生粉。78910拿出待用。 拌匀成馅。 火龙果壳洗净，酿入鲮鱼胶。 炒锅倒入适量的清水，放入蒸架。 入锅。 盖锅盖，大火蒸8分钟至熟。 拿出待用。 烧锅下油。 倒入芡汁，烧开。 淋入蒸好的火龙果上即可。 生上桌后就可美美享用啦。</description></item><item><title>猪肝菠菜汤</title><link>/post/9269-%E7%8C%AA%E8%82%9D%E8%8F%A0%E8%8F%9C%E6%B1%A4/</link><pubDate>Wed, 26 Feb 2020 16:40:56 +0600</pubDate><guid>/post/9269-%E7%8C%AA%E8%82%9D%E8%8F%A0%E8%8F%9C%E6%B1%A4/</guid><description>这道猪肝菠菜汤，现在春季吃正是时候啊，做了之后，让宝宝喝了一点汤，宝宝也很爱喝啊，这道汤营养也挺丰富的，大家多做一些来喝吧
猪肝一点要多洗几遍，要不然洗不干净的 最好是能泡上几个小时 菠菜不要煮的时间太长啦，只要开锅就可以哦了
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10-20分钟 1-2人 油 适量 盐 适量 香油 适量 猪肝 200g 菠菜 200g 准备好猪肝和菠菜备用 把猪肝切成薄片，在水里面多洗几遍，把里面的血水都洗干净了 锅里烧点水，把猪肝先用水焯一下 煮开了再煮一下 煮好的猪肝捞出备用 锅里再放点干净水，把煮好的猪肝放进去，加入适量的盐，和酱油 把菠菜洗净切成长一点的段 锅里水开了加入菠菜放进去烧开 就可以关火啦 淋上香油 出锅啦</description></item><item><title>胡萝卜苹果汁</title><link>/post/9272-%E8%83%A1%E8%90%9D%E5%8D%9C%E8%8B%B9%E6%9E%9C%E6%B1%81/</link><pubDate>Tue, 25 Feb 2020 16:41:03 +0600</pubDate><guid>/post/9272-%E8%83%A1%E8%90%9D%E5%8D%9C%E8%8B%B9%E6%9E%9C%E6%B1%81/</guid><description>苹果摆到烂都木有人吃、看着它皱巴巴如老太太的脸实在是很没有食欲……胡萝卜也是奇形怪状、做菜都嫌难看、这样处理一下下、酸酸甜甜的、有没有很想来一杯呢~
第一次做建议多放点苹果、以防有人不习惯胡萝卜的味道
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 胡萝卜 1根 苹果 2个 蜂蜜 适量 纯净水 适量 准备苹果两个、胡萝卜一根、 蜂蜜适量、水适量 苹果削皮、切成小块 胡萝卜削皮、切成小块 放入料理机、加入适量纯净水 开打、十几秒就OK了、具体时间根据各家料理机功率而改变、反正打了看不出来颗粒的就OK 调入蜂蜜再打一下、就可以倒入杯中饮用咯</description></item><item><title>三丝盖鲈鱼</title><link>/post/9429-%E4%B8%89%E4%B8%9D%E7%9B%96%E9%B2%88%E9%B1%BC/</link><pubDate>Mon, 24 Feb 2020 16:45:50 +0600</pubDate><guid>/post/9429-%E4%B8%89%E4%B8%9D%E7%9B%96%E9%B2%88%E9%B1%BC/</guid><description>三丝盖鲈鱼（ 居然同学很讨厌，这明明就是清蒸鲈鱼哈哈！非得盖个别的名字！） ——鲈鱼说：清蒸这名衔我都不知道用了多少个朝代了，腻了
笼蒸八分钟 记得火候 时间
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10-20分钟 1-2人 油 适量 盐 适量 酱油 适量 葱丝 适量 姜丝 适量 鲈鱼 1条 红萝卜丝 适量 三丝切好待用 鱼洗干净，把内脏陶出来，往里面塞姜片，葱段,（这个很终于，去腥，连料酒都不需要放） 碟子上也放葱段，姜片，然后把鱼放上面（这样鱼可以均匀受热，熟的快） 上笼蒸八分钟，把鱼拿出来，放上三丝，锅里再烧热油，淋在鱼和三丝上面，三丝也熟啦，再倒酱油。成品</description></item><item><title>五香酱鸡肝</title><link>/post/9339-%E4%BA%94%E9%A6%99%E9%85%B1%E9%B8%A1%E8%82%9D/</link><pubDate>Mon, 24 Feb 2020 16:42:59 +0600</pubDate><guid>/post/9339-%E4%BA%94%E9%A6%99%E9%85%B1%E9%B8%A1%E8%82%9D/</guid><description>春天是万物复苏的季节也是个春光烂漫的季节，喜欢春天，春天总是给人很多憧憬和希望。一年之计在于春，自然春天也是适合进补的季节，春季进补特点的特点是养肝。 很多爱喝两口的朋友查体时候医生都会说“小心肝，不要喝太多的酒&amp;hellip; &amp;hellip;”，呵呵。是啊，我们爱喝酒的男人在漂亮的医护人员面前都是“小心肝”。 俗话说是啥补啥，喝酒过量一般是伤肝的，所以呢今天就做个简单的“五香酱鸡肝”，经济实惠的进补佳肴，当然了，也很适合下酒啊。
动物内脏需要用清水浸泡2小时后再加工方可食用。
准备时间 烹饪时间 食物分量 2小时以上 2小时以上 3-4人 盐 适量 八角 适量 老抽 1汤匙 桂皮 适量 生姜 适量 红辣椒 3个 莨姜 适量 肉桂 适量 新鲜鸡肝 500g 鸡肝择洗干净，去除筋膜等，用凉水浸泡2小时。 酱鸡肝用的主要调料。 锅里坐水，倒入鸡肝大火煮开。 捞出焯过水的鸡肝，放入砂锅，加足够的清水。 放入所用的调料，大火煮开后改小火。 小火煮30分钟后，倒入老抽，用小火煮1小时。 根据口感加入适量精盐，再煮10分钟即可关火。晾凉后，盛到干净的容器里即可。</description></item><item><title>鸡汤火锅</title><link>/post/9263-%E9%B8%A1%E6%B1%A4%E7%81%AB%E9%94%85/</link><pubDate>Mon, 24 Feb 2020 16:40:42 +0600</pubDate><guid>/post/9263-%E9%B8%A1%E6%B1%A4%E7%81%AB%E9%94%85/</guid><description>哥哥一家过来我家拜年，人太多了，所以就吃火锅，这样最省事！ 还有小肥羊，不是今天吃的主角是脆肉鲩，所以放一边了没拍全，可以准备各式的蔬菜，山药和香菜都很不错的，只要大家吃高兴了就好~
火锅材料可以很随意，有啥吃啥！沾酱可以用葱油汁，喜欢吃辣的再加点老干妈，很不错！
准备时间 烹饪时间 食物分量 30分钟-1小时 30分钟-1小时 6人以上 姜 适量 盐 适量 莲藕 300g 白萝卜 500g 红枣 7颗 金针菇 350g 鸡 600g 党参 30g 各式丸子 1000g 油豆腐 300g 松蒿 500g 脆肉鲩 1300g 首先做汤底，把鸡块下水焯掉血水，再洗干净； 加入姜片，红枣和党参一起熬半小时以上，成为鸡汤锅底备用； 莲藕洗净切成片备用； 松蒿洗净，沥干水备用； 脆肉鲩切成大块备用； 脆肉鲩还可以切成花式的，这样薄点，熟得快些； 油豆腐用开水焯掉部分油份，沥干备用； 各式丸子，肠仔解冻备用； 金针菇洗净，沥干备用； 凉拌开胃菜两份，是鲜蔬苹果拌猪耳朵； 白萝卜去皮切成片备用；</description></item><item><title>猪血韭菜汤</title><link>/post/9319-%E7%8C%AA%E8%A1%80%E9%9F%AD%E8%8F%9C%E6%B1%A4/</link><pubDate>Tue, 04 Feb 2020 16:42:28 +0600</pubDate><guid>/post/9319-%E7%8C%AA%E8%A1%80%E9%9F%AD%E8%8F%9C%E6%B1%A4/</guid><description>猪血中的血浆蛋白被人体内的胃酸分解後，产生一种解毒、清肠分解物，能够与侵入人体内的粉尘、有害金属微粒发生化合反应，易於毒素排出体外。长期接触有毒有害粉尘的人，特别是每日驾驶车辆的司机，应多吃猪血。猪血配韭菜，营养好吃。
下韭菜略煮出锅，不要煮时间长。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 1-2人 姜 适量 油 适量 盐 适量 韭菜 100g 酸菜 50g 猪血 3块 姜切片。 猪血切厚片。 下开水煮2分钟。 捞出放凉水里泡凉。 韭菜洗净。 韭菜切段。 酸菜洗净。 酸菜切丝。 油锅爆香姜片。 下酸菜翻炒。 下猪血和一点水，加盐煮开。 出锅前下韭菜，韭菜煮软即可出锅。</description></item><item><title>肉末胡萝卜粥</title><link>/post/9262-%E8%82%89%E6%9C%AB%E8%83%A1%E8%90%9D%E5%8D%9C%E7%B2%A5/</link><pubDate>Wed, 29 Jan 2020 16:40:38 +0600</pubDate><guid>/post/9262-%E8%82%89%E6%9C%AB%E8%83%A1%E8%90%9D%E5%8D%9C%E7%B2%A5/</guid><description>这个食谱适合八个月以上的宝宝食用，当然大人和小孩子也是可以的，营养很全面，胡萝卜素有利于小孩子的视力发展，对于小孩子稚嫩的肠胃来说也非常好，容易吸收和消化～
胡萝卜的营养成份是属于脂溶性的，用油炒一下再煮粥效果会更好！肉也可以一同炒炒，这次我没用放一起炒，因为都是瘦肉！
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10-20分钟 1-2人 油 适量 盐 适量 胡萝卜 50g 大米 50g 瘦肉 50g 小米 50g 大米和小米简单淘洗一下尘即可； 胡萝卜去皮，切成小粒； 肉末用油，盐腌一下备用； 锅中热油，把胡萝卜先炒一下，好让营养更容易晰出； 把炒好的胡萝卜粒和肉末一同加入放了水和米的高压锅中，煮约15分钟即可！如果是宝宝食用，就不用加盐了.</description></item><item><title>木耳炒山药</title><link>/post/9295-%E6%9C%A8%E8%80%B3%E7%82%92%E5%B1%B1%E8%8D%AF/</link><pubDate>Tue, 28 Jan 2020 16:41:47 +0600</pubDate><guid>/post/9295-%E6%9C%A8%E8%80%B3%E7%82%92%E5%B1%B1%E8%8D%AF/</guid><description>木耳炒山药。脆嫩爽口，营养丰富。
处理山药，带上橡胶手套，首先洗净，握住一端，用刮皮刀刮皮，再刮另一端，切片，过水，这样手就不会痒了。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 油 适量 盐 适量 葱姜 适量 香油 适量 味精 适量 山药 150g 木耳 40g 主要食材，木耳，山药。 将山药去皮切片，在水里清洗一下，去掉粘液。木耳水发好了撕成小朵备用。 山药要开水焯一下断生。 将泡发好的木耳焯水断生，水里放少许油、盐。 点火炒勺放入油，放入葱姜爆香。 将焯过水的木耳，山药下锅翻炒。翻炒一会调味，加入盐，味精，出锅前加入少许香油。 木耳炒山药就好了。</description></item><item><title>芹菜山药条</title><link>/post/9420-%E8%8A%B9%E8%8F%9C%E5%B1%B1%E8%8D%AF%E6%9D%A1/</link><pubDate>Sun, 19 Jan 2020 16:45:30 +0600</pubDate><guid>/post/9420-%E8%8A%B9%E8%8F%9C%E5%B1%B1%E8%8D%AF%E6%9D%A1/</guid><description>山药可有好多的名字：栽种者称家山药；野生白薯称野山药；中药材称淮山，淮山药、怀山药等。因其营养丰富，自古以来就被视为物美价廉的补虚佳品，既可作主粮，又可作蔬菜，还可以制成糖葫芦之类的小吃。
山药保存和土豆、红薯比较类似，放置在通风、阴凉处即可。新鲜山药容易跟空气中的氧产生氧化作用，与铁或金属接触也会形成褐化现象，所以切开山药最好用竹刀或塑料刀片，先在皮上画线后，再用手剥开成段。切口处容易氧化，可以先用米酒泡一泡，然后以吹风机吹干，促使伤口愈合，再用餐巾纸包好，外围包几层报纸，放在阴凉墙角处即可。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 1-2人 油 适量 盐 适量 鸡精 适量 红椒 1个 山药 150g 芹菜 100g 准备材料。 芹菜切成段。 山药去皮切成长条。 红椒切丝。 芹菜段、山药条分别入沸水焯烫一下过凉备用。 锅中放适量油，放入芹菜段翻炒片刻。 放入山药条，翻炒均匀。 放入红椒丝。 加盐、鸡精调味。 出锅，上桌。</description></item><item><title>西芹山药炒虾仁</title><link>/post/9359-%E8%A5%BF%E8%8A%B9%E5%B1%B1%E8%8D%AF%E7%82%92%E8%99%BE%E4%BB%81/</link><pubDate>Wed, 15 Jan 2020 16:43:38 +0600</pubDate><guid>/post/9359-%E8%A5%BF%E8%8A%B9%E5%B1%B1%E8%8D%AF%E7%82%92%E8%99%BE%E4%BB%81/</guid><description>芹菜有降压、利尿、健脾、增强食欲的作用，可作为高血压、动脉硬化、神经衰弱、月经不调和痛风的食疗。最近从电视上看到一新说：芹菜不光有降血压的功效，还能降血脂。 山药的功效是清热，解毒。 治温病发热，热毒血痢，痈疡，肿毒，瘰疬，痔漏。有降血糖作用。 我妈妈患高血压多年了，这两样食材她都很喜欢的。配点鲜虾仁营养更全面。我虽然做得比较麻烦了点，但很适合老年人吃的。
1，虾仁自己剥的比冰冻的口感好。活虾很难剥壳，可以将虾放进冷冻室冰一冰再拿出来剥。 2，清水锅里滴上几滴植物油可以让蔬菜保持鲜绿营养。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 油 适量 盐 适量 料酒 少许 生抽 少许 山药 半根 西芹 半根 活虾 3两 主要食材：西芹和山药 活虾约是3两 山药切成大丁，入清水 将西芹切成大丁 将虾去头去虾线 剥出虾仁， 切成虾丁，加少许料酒和生粉简单一拌 清水锅里滴上几滴植物油， 倒入西芹丁焯水一分钟左右 捞起西芹凉水一冲备用 入山药焯水后备用 热油锅，下虾仁快速滑开 倒入西芹和山药丁快炒 加入少许盐和生抽调味拌匀，即可出锅装盘了</description></item><item><title>葱爆鸡肝</title><link>/post/9366-%E8%91%B1%E7%88%86%E9%B8%A1%E8%82%9D/</link><pubDate>Sun, 12 Jan 2020 16:43:46 +0600</pubDate><guid>/post/9366-%E8%91%B1%E7%88%86%E9%B8%A1%E8%82%9D/</guid><description>鸡肝富含蛋白质和维生素A，可辅助治疗多种眼疾。具有增强免疫力，清除自由基，促进生长发育，保护胃、呼吸道黏膜的功能。并可维持细胞的稳定性，增加血管壁柔韧性。 中医认为鸡肝性味甘苦、微温、咸、无毒，归肝、入肾经;可补肝益肾、安胎、止血补血;主治肝虚目暗、小儿疳积、妇人胎漏、治夜盲。因此可养肝，补肾虚，补血益气，止血凉血，明目。 鸡肝既然含有丰富的营养，补血养血，因此，常吃些肝可以保养我们的眼睛。尤其是对于正在上学的孩子来说，是非常有益的。鸡肝口感上比猪肝嫩些，价格也比较便宜，因此，是经济实惠的补血明目食品，呵
1、 鸡肝一定要洗干净血沫和血块，一来干净，二来可以去除腥味。 2、 炒制时动作要快，防止粘结和炒老。 3、 加入料酒腌制不仅可以祛除腥味，还可以使鸡肝更加脆嫩。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10分钟内 1-2人 料酒 适量 姜 适量 油 适量 酱油 适量 淀粉 适量 绵白糖 适量 鲜贝露 适量 大葱 1棵 鸡肝 3个 醯官醋 适量 加入料酒。 加入姜丝。 准备鸡肝。 把鸡肝洗净切成薄片。 然后用清水泡洗去其中的血液和凝血块。 洗好后的鸡肝片捞出控去水分。 抓匀腌制10分钟。 腌制好的鸡肝片再加入少许淀粉抓匀。 大葱洗净切斜段待用。 在腌制鸡肝的空当中准备料汁。 取一空碗，加入少量的鲜贝露。 再加入适量的酱油。 再加入少量白糖。 再加入少量的醯官醋一起调匀待用。 锅置火上加入适量的色拉油。 油温约6成热时加入腌制好的鸡肝片翻炒均匀。 鸡肝变色后，加入大葱翻匀。 接着倒入调好的料汁翻炒均匀即可出锅。 一盘美味鸡肝可以享用了。</description></item><item><title>猪肝大酱汤</title><link>/post/9277-%E7%8C%AA%E8%82%9D%E5%A4%A7%E9%85%B1%E6%B1%A4/</link><pubDate>Mon, 06 Jan 2020 16:41:15 +0600</pubDate><guid>/post/9277-%E7%8C%AA%E8%82%9D%E5%A4%A7%E9%85%B1%E6%B1%A4/</guid><description>猪肝胆固醇含量高，不过与大葱搭配一起煮汤，大葱的功效可以减低猪肝胆固醇的含量，再说一次不要吃太多，一般三四片猪肝就行。
猪肝一定要煮透。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10-20分钟 1-2人 韩国辣酱 适量 猪肝 100g 韩国大酱 适量 大葱 130g 胡萝卜 290g 洋葱 175g 猪骨汤 1000ml 盖锅盖，大火煮滚。 预先煮好的猪骨汤。 放入韩国大酱。 熄火盛出。 食材：猪肝、大葱、胡萝卜和洋葱。 猪骨择洗干净，切片，用清水浸泡2小时左右，期间不间断更换清水。 胡萝卜、洋葱、大葱择洗干净，切好。 胡萝卜放入猪骨汤中。 揭盖，放入猪肝。 放入洋葱和大葱，煮滚。 放入韩国辣酱。 拌匀煮滚。</description></item><item><title>乌鸡排骨炖山药</title><link>/post/9332-%E4%B9%8C%E9%B8%A1%E6%8E%92%E9%AA%A8%E7%82%96%E5%B1%B1%E8%8D%AF/</link><pubDate>Thu, 02 Jan 2020 16:42:47 +0600</pubDate><guid>/post/9332-%E4%B9%8C%E9%B8%A1%E6%8E%92%E9%AA%A8%E7%82%96%E5%B1%B1%E8%8D%AF/</guid><description>天冷，做点汤暖心暖胃。我喜欢吃乌鸡，当家的从来不吃，所以放了排骨在里面，这样各得其所啦。
因为用电压力锅，所以山药我一并放入，切得块要大些。如果不是用压力锅，先将乌鸡及排骨煮一小时再放入山药煮30分钟即可。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 30分钟-1小时 1-2人 葱 适量 姜 适量 盐 适量 花椒 适量 山药 300g 排骨 200g 乌鸡 300g 乌鸡及排骨洗净。 放冷水锅中焯水。 山药洗净去皮切大块。 然后洗净后放入电压力锅中，加花椒 姜片及葱段。 山药洗净切块一并放入锅中。 设定好电压力锅，煮好后待泄压即可享有。</description></item><item><title>胡萝卜山药炒牛肉</title><link>/post/8086-%E8%83%A1%E8%90%9D%E5%8D%9C%E5%B1%B1%E8%8D%AF%E7%82%92%E7%89%9B%E8%82%89/</link><pubDate>Fri, 27 Dec 2019 16:00:40 +0600</pubDate><guid>/post/8086-%E8%83%A1%E8%90%9D%E5%8D%9C%E5%B1%B1%E8%8D%AF%E7%82%92%E7%89%9B%E8%82%89/</guid><description>胡萝卜素有“小人参”之称，富含糖类、脂肪、挥发油、胡萝卜素、维生素A、维生素B1、维生素B2、花青素、钙、铁等营养成分。山药有健脾、除湿、补气、益肺、固肾、益精的功效，山药含有可溶性纤维，能推迟胃内食物的排空，控制饭后血糖升高。 还能助消化、降血糖。 两种蔬菜和牛肉搭配，荤素结合，简单营养。
胡萝卜也可以提前焯水至断生，这样可以减少翻炒的时间。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 3-4人 油 适量 料酒 15ml 盐 适量 生粉 适量 生抽 15ml 胡萝卜 1根 蒜末 适量 牛肉 100g 姜末 适量 山药 1根 牛肉洗净切片，加入生抽，料酒，生粉，抓匀后腌制10分钟 胡萝卜去皮，切成薄片 用切割器把胡萝卜片切割成花朵形状。 山药去皮切片后切割整形。 锅内放油，爆香姜蒜末，放入牛肉翻炒至变色。 加入胡萝卜翻炒一会。 加入山药翻炒一会。 加入适量水和盐煮一会，待汤汁快干的时候出锅。</description></item><item><title>橙汁山药</title><link>/post/9248-%E6%A9%99%E6%B1%81%E5%B1%B1%E8%8D%AF/</link><pubDate>Sat, 21 Dec 2019 16:40:16 +0600</pubDate><guid>/post/9248-%E6%A9%99%E6%B1%81%E5%B1%B1%E8%8D%AF/</guid><description>橙汁山药，是甜食类的菜。 山药经过蒸制，浸入橙汁的酸甜。 该菜软糯可口，香甜味美！
1、山药先蒸半小时左右，倒上橙汁再小火蒸半小时，主要是帮助上色，入味。 2、熬煮糖汁时尽量熬到粘稠。 3、蜂蜜最后放，蜂蜜加热会破坏其营养成分。
准备时间 烹饪时间 食物分量 无 30分钟-1小时 1-2人 白糖 适量 山药 300g 蜂蜜 适量 糖桂花 适量 橙汁 200ml 山药在水流下，边冲边用去皮器将皮去掉，去皮之后，马上放进水中浸泡，防止氧化变黑。 山药入蒸锅蒸半小时，熟透之后，倒入橙汁，再进锅小火，蒸半小时。 将蒸好的山药切断，码在盘内。 剩余的橙汁倒入锅内，加入白糖，熬煮至粘稠，加入蜂蜜。 淋在山药上，最后再再次淋上糖桂花。</description></item><item><title>苹果梨猕猴桃汁</title><link>/post/9241-%E8%8B%B9%E6%9E%9C%E6%A2%A8%E7%8C%95%E7%8C%B4%E6%A1%83%E6%B1%81/</link><pubDate>Tue, 17 Dec 2019 16:40:07 +0600</pubDate><guid>/post/9241-%E8%8B%B9%E6%9E%9C%E6%A2%A8%E7%8C%95%E7%8C%B4%E6%A1%83%E6%B1%81/</guid><description>苹果，梨是最常见的蔬果，既便宜又营养。 而且都富含膳食纤维有助于排毒清肠。 猕猴桃富含维生素C ，有抗衰老的作用，富含丰富的膳食纤维，能润肠通便排除毒素。 此款果蔬汁有助于排毒清肠，防止便秘，改善肤色暗沉。
苹果最后再切，然后加入2滴柠檬汁，可防止苹果变色发黑。 此款果蔬汁不可放置，现榨现饮最好10分钟之内喝完。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 苹果 2个 梨 1个 纯净水 适量 猕猴桃 1个 柠檬汁 2滴 准备好食材。 猕猴桃去皮切块放入搅拌机。 梨，苹果去皮切块。 放入搅拌机后加入半杯纯净水。 加入2滴柠檬汁。 启动搅拌棒搅打成汁即可饮用。</description></item><item><title>鲈鱼蒸胡萝卜</title><link>/post/9471-%E9%B2%88%E9%B1%BC%E8%92%B8%E8%83%A1%E8%90%9D%E5%8D%9C/</link><pubDate>Mon, 16 Dec 2019 16:47:23 +0600</pubDate><guid>/post/9471-%E9%B2%88%E9%B1%BC%E8%92%B8%E8%83%A1%E8%90%9D%E5%8D%9C/</guid><description>不断的创新，不断的改进，鲈鱼鱼胡萝卜遇到了一块。 想知道它们的故事吗，试一试你就知道了哦！
摆盘时在鱼尾部1寸的地方切深一点，鱼尾就可以弯曲。
准备时间 烹饪时间 食物分量 30分钟-1小时 10-20分钟 3-4人 料酒 适量 油 适量 盐 适量 胡萝卜 50g 辣椒 适量 豆豉 适量 生姜 适量 蒜末 适量 剁椒 适量 鲈鱼 500g 倒点酱油。 摆盘。 鲈鱼破杀、洗净，用盐、料酒腌制20分钟。 准备配料：生姜、大蒜子、干辣椒切末，豆豉1勺。 热锅凉油、中火将配料爆香。 关火、搁盐。 将配料与油一起浇到鱼上。 胡萝卜切片，在刚刚炒过配料的锅里翻动几下，刷油。 将胡萝卜片摆在鱼的旁边。 大火、沸水、蒸10分钟。 蒸好后乘热撒上蒜末。 再来点剁椒&amp;ndash;美味又好看，口水</description></item><item><title>鲈鱼煮豆腐</title><link>/post/9402-%E9%B2%88%E9%B1%BC%E7%85%AE%E8%B1%86%E8%85%90/</link><pubDate>Fri, 13 Dec 2019 16:44:52 +0600</pubDate><guid>/post/9402-%E9%B2%88%E9%B1%BC%E7%85%AE%E8%B1%86%E8%85%90/</guid><description>豆腐炖鱼是一道互补的汤菜，加了金针菇味道更是鲜美。
我那个大蒜是在切生食的案板上切的，所以多煮了一分钟。如果在熟食案板上切，不煮的话会更香更好看些。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 30分钟-1小时 3-4人 料酒 适量 油 适量 盐 适量 葱花 适量 生姜 适量 大蒜子 适量 金针菇 100g 豆腐 350g 鲈鱼 300g 花椒 3粒 各种食材准备好。（鲈鱼用料酒腌制15分钟；生姜、大蒜子切丝；豆腐切块；金针菇就不用切。） 热锅凉油、中火；锅里撒点盐防粘锅；下几粒花椒。 香将鱼稍微煎一下，既起腥又定型。 将鱼装盆待用；锅中下豆腐也稍稍煎一下。 将豆腐拨一边，下生姜、大蒜子炒香。 生姜、大蒜子炒香后下鱼、倒上足够的开水，盖盖，先大火烧开再小火炖煮30分钟。 当豆腐煮成蜂窝状，放金针菇和盐再中火炖5分钟。 起锅前放入大蒜。 装汤盆，上桌咯。</description></item><item><title>糯米枣</title><link>/post/9268-%E7%B3%AF%E7%B1%B3%E6%9E%A3/</link><pubDate>Mon, 02 Dec 2019 16:40:53 +0600</pubDate><guid>/post/9268-%E7%B3%AF%E7%B1%B3%E6%9E%A3/</guid><description>一直都好想做这款小零嘴的说，但是一直都没有下手，这次正好有做东西时剩下的一点糯米粉，那就拿来做这款想了很久的零食得了！甜而不腻，软糯的口感加上一点红枣的层次感，口感相当不错。
个人比较喜欢冷掉后再吃，那样口感比较Q！里面的糯米会很有弹性～
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10分钟内 1-2人 白糖 适量 糯米粉 150g 红枣 20颗 红枣洗净，放水中浸泡一刻钟左右 红枣去核（用刀从三分之一处切割下去，像削苹果皮一样的把核从里面刮出来） 取适糯米粉，加适量的温水，揉成三光的光滑面团 取一坨面粉，搓成长条形 塞进红枣内再稍许的整形下 小锅取少量的水煮沸，加适量的白糖 下枣子，等浮起即煮熟，可捞出</description></item><item><title>三鲜火烧</title><link>/post/9468-%E4%B8%89%E9%B2%9C%E7%81%AB%E7%83%A7/</link><pubDate>Sun, 01 Dec 2019 16:47:13 +0600</pubDate><guid>/post/9468-%E4%B8%89%E9%B2%9C%E7%81%AB%E7%83%A7/</guid><description>是我第一次用电饼铛做发面素火烧，在不断的学习，请大家指点
要晚点调韭菜哦
准备时间 烹饪时间 食物分量 30分钟-1小时 30分钟-1小时 1-2人 油 适量 盐 适量 鸡蛋 2个 虾米 50g 韭菜 300g 切好韭菜 打好鸡蛋 炒碎 将鸡蛋和虾米放入韭菜中 调好哦 将面压好剂子，放入菜 捏成包子 再轻压成饼，放入电饼铛中三到五分钟即可</description></item><item><title>枸杞芝麻糊</title><link>/post/9299-%E6%9E%B8%E6%9D%9E%E8%8A%9D%E9%BA%BB%E7%B3%8A/</link><pubDate>Thu, 28 Nov 2019 16:41:56 +0600</pubDate><guid>/post/9299-%E6%9E%B8%E6%9D%9E%E8%8A%9D%E9%BA%BB%E7%B3%8A/</guid><description>全自动豆浆机伴随着“健康吃粗食”的时代一起来，变得大火大热，不过它的确给家庭生活带来了很多便利。人们不用再担心外面的豆浆用了多少糖精，在家随手拿一把黄豆，不到半时小就可以喝上热腾腾自家营养豆浆。 现在的智能全自动豆浆机不再是只能制作“豆浆”的了，各种花式豆浆，米糊，让早餐变得丰富多彩。 在我家豆浆机和炒锅的使用率差不多，一周最少5次，家里随时都准备着很多种粗粮，早上一起床就拿几把材料，洗洗接上电源，豆浆机工作后，就去洗洗刷刷，收拾利索自己，米糊就打好，早上最适合打米糊，不用过虑，直接倒乐扣杯子里就可以拿走
长期饮豆浆，吃米糊不添加太多的糖，不能坚持无糖，要少量加糖或是用蜂蜜代糖来调和更佳。 本人家里长期坚持无糖饮用。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 水 1000ml 枸杞 15g 芝麻 15g 糯米 2/1杯 糯米2分之1杯，枸杞、芝麻各15克； 糯米淘洗净，和枸杞、芝麻一起倒豆浆机中，加入1L的水；（枸杞、芝麻买的是精装瓶的不需洗。） 盖上豆浆机盖子，接通电源“米糊”健，25分钟左右.</description></item><item><title>三层菜盒</title><link>/post/9398-%E4%B8%89%E5%B1%82%E8%8F%9C%E7%9B%92/</link><pubDate>Mon, 25 Nov 2019 16:44:44 +0600</pubDate><guid>/post/9398-%E4%B8%89%E5%B1%82%E8%8F%9C%E7%9B%92/</guid><description>韭菜甘温无毒。含有丰富的维生素A、Bl2、C及钙、铁、磷等,还含较多的纤维素 。土鸡蛋，是我们老家自己家放养的鸡下的蛋，非常有营养的，把韭菜和鸡蛋一起做了多层菜盒来吃，十分的美味
韭菜加入调料容易出水，所以不要过早的把馅料搅拌，等要在面饼上加入馅料时在搅拌
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 盐 适量 五香粉 适量 面粉 300g 鸡蛋 2个 香菇 3朵 韭菜 300g 准备韭菜、鸡蛋和香菇，把韭菜洗干净备用，香菇用水泡发好 把韭菜切碎，香菇切成小丁放入碗中，打入鸡蛋 加上盐和五香粉，搅拌均匀备用 去适量的面粉和面，和软点 用擀面杖把面团擀开，擀薄点 然后用刀子把面饼分成三等份，在其中的一份上加入刚才做好的馅料 在取另一份翻过来，把刚加入菜的面饼盖好，把边捏住，压紧， 在把菜加入做好的面饼上，用同样的方法把最后一块面饼翻过来压紧边，这样就可以了 电档饼上刷层油，加热，即可放入刚才做好的饼 烙至两面金黄，既可以出锅了，大约四五分钟样子吧</description></item><item><title>黄瓜炒韭菜</title><link>/post/9430-%E9%BB%84%E7%93%9C%E7%82%92%E9%9F%AD%E8%8F%9C/</link><pubDate>Sat, 23 Nov 2019 16:45:54 +0600</pubDate><guid>/post/9430-%E9%BB%84%E7%93%9C%E7%82%92%E9%9F%AD%E8%8F%9C/</guid><description>终于，黄瓜降了点儿价，貌似今年的蔬菜价格一直居高不下。所以，没办法，老百姓嘛，也没法挑食了，什么便宜吃什么吧，哪怕天天吃它，只要我们自己能翻着花样吃那就是好菜，呵呵，来好豆就是为了这么一个目的，对吧？食材总共就那么多样，看大家怎么翻新了。
先炒黄瓜片，因为相对来说它难熟一点，但也别炒得太狠了，炒黄瓜时就调味，因为韭菜是很快就熟的菜，怕黄瓜难入味，所以要早放。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 3-4人 油 适量 盐 适量 鸡精 适量 黄瓜 2根 韭菜 200g 韭菜洗净切段；黄瓜洗净，纵向剖开，切片。 锅内放油烧热，入黄瓜片。 翻炒片刻，入盐、鸡精，再炒一会儿至快熟。 入韭菜段，翻炒均匀。 炒至熟，如图。 出锅装盘。绿意盈盈的一道菜，很是爽心悦目，还很爽口。</description></item><item><title>猪肝蘑菇番茄汤</title><link>/post/9252-%E7%8C%AA%E8%82%9D%E8%98%91%E8%8F%87%E7%95%AA%E8%8C%84%E6%B1%A4/</link><pubDate>Thu, 21 Nov 2019 16:40:21 +0600</pubDate><guid>/post/9252-%E7%8C%AA%E8%82%9D%E8%98%91%E8%8F%87%E7%95%AA%E8%8C%84%E6%B1%A4/</guid><description>猪肝补肝明目养血，西红柿清热解毒，蘑菇益气开胃，都是滋补佳品，三者搭配滚汤，不仅口感香浓，非常开胃，风味极佳，而且视觉效果也十分丰富。
由于猪肝熟得很快，所以入锅后不要煮太久，否则口感会很粗硬。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 30分钟-1小时 1-2人 清水 适量 猪肝 100g 蘑菇 200g 番茄 350g 葵花籽油适量 适量 史云生浓缩高汤 2包 盖锅盖，大火烧开。 放入猪肝。 食材：番茄、蘑菇和猪肝。 将猪肝洗净，用清水浸泡2小时左右，期间不间断更换清水。 将番茄洗净，切块。 将蘑菇洗净，切块。 将史云生浓缩高汤倒入煮锅中。 倒入适量的清水。 揭盖，放入番茄。 放入蘑菇。 盖锅盖，大火烧开后转文火煮至食材熟透。 揭盖，倒入适量的葵花籽油和，即可关火。</description></item><item><title>私房土豆溜肝尖</title><link>/post/9309-%E7%A7%81%E6%88%BF%E5%9C%9F%E8%B1%86%E6%BA%9C%E8%82%9D%E5%B0%96/</link><pubDate>Sun, 03 Nov 2019 16:42:13 +0600</pubDate><guid>/post/9309-%E7%A7%81%E6%88%BF%E5%9C%9F%E8%B1%86%E6%BA%9C%E8%82%9D%E5%B0%96/</guid><description>猪肝中铁质丰富，是补血食品中最常用的食物，食用猪肝可调节和改善贫血病人造血系统的生理功能，春季正是补肝的好季节，多吃些动物肝脏有利于机体排毒、抗衰老。猪肝做法很多，盐水煮、酱猪肝，而我家一般喜欢熘肝尖。这道熘肝尖是我从小跟老爸学习的，已是我家的保留菜，女儿经常要吃点，因为提前浸泡，几乎没有了腥味，口感嫩滑得恰到好处，大家不妨试一试。
1、淡盐水可以促使猪肝里面的毒素渗出。淡盐水里的离子比肝脏细胞的离子浓度高，细胞离子往浓度高的盐水转移，利于猪肝毒素的渗出； 2、溜肝尖一定要急火快炒，注意火候，炒过了肝尖会老，火候不到还不熟。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10-20分钟 3-4人 盐 适量 酱油 适量 食用油 适量 姜片 适量 黄酒 适量 白糖 10g 青尖椒 2个 葱粒 适量 鸡精 3g 大土豆 1个 猪肝 1/2付 玉米淀 适量 装盘 肝尖半付，猪肝切片、将猪肝片用流水冲洗至发白，准备一碗淡盐水，把猪肝泡上30分钟。之后控去盐水加黄酒、玉米淀粉抓匀备用。 青尖椒切菱形片备用 葱粒、姜片 土豆去皮切三角片洗净控水 取一净炒锅坐火烧热加油烧至7成热，加入土豆片 煎至微黄捞出备用 开大火将油温提高至8成热，下葱、姜爆香，立即倒入处理好的肝片迅速翻炒至变色 加入酱油翻炒几下，再下土豆片和尖椒片 略炒后加糖、盐和鸡精调味出锅</description></item><item><title>鲈鱼蒸山药</title><link>/post/9343-%E9%B2%88%E9%B1%BC%E8%92%B8%E5%B1%B1%E8%8D%AF/</link><pubDate>Thu, 31 Oct 2019 16:43:12 +0600</pubDate><guid>/post/9343-%E9%B2%88%E9%B1%BC%E8%92%B8%E5%B1%B1%E8%8D%AF/</guid><description>鲈鱼营养丰富又无小刺，非常适合小盆友。 山药含有大量的黏液蛋白、维生素及微量元素，能有效阻止血脂在血管壁的沉淀，预防心血疾病，有益志安神、延年益寿的功效，将它们组合在一块是相得益彰。
鱼肚那不要切断，连着；摆盘的时候只要头尾相连就好了。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10-20分钟 1-2人 油 适量 盐 适量 生姜 适量 蒜末 适量 干辣椒 1个 山药 250g 豆豉 1/2勺 鲈鱼 300g 米酒 2勺 鲈鱼一尾，切几刀，鱼肚那不要切断。 抹上盐、腌制15分钟。 山药切段。 生姜、大蒜子、干辣椒切末。 生姜、大蒜子、干辣椒、豆豉，热锅、温油、小火煸香。 将山药，摆好；配料浇在鱼上；再淋2勺米酒。 大火沸水蒸15分钟 蒸好了。 点缀一下，有食欲吧。^_^</description></item><item><title>红枣枸杞桂圆乌鸡汤</title><link>/post/9495-%E7%BA%A2%E6%9E%A3%E6%9E%B8%E6%9D%9E%E6%A1%82%E5%9C%86%E4%B9%8C%E9%B8%A1%E6%B1%A4/</link><pubDate>Sun, 27 Oct 2019 16:48:09 +0600</pubDate><guid>/post/9495-%E7%BA%A2%E6%9E%A3%E6%9E%B8%E6%9D%9E%E6%A1%82%E5%9C%86%E4%B9%8C%E9%B8%A1%E6%B1%A4/</guid><description>“枸杞红枣乌鸡汤”有补血养颜、益精明目的作用。汤水清，味道可口、材料经济、简单，但功效颇佳，适合一家大小饮用，尤其是身体虚弱或皮肤干燥的人更宜食用。
乌鸡洗净后，沸水中滚5分钟，也就是我们通常所说的“飞水”，其实，不光是鸡，任何肉类炖汤前都应先将主料放在开水里煮一下。这不仅可以去掉生腥味，也是一次彻底清洁的过程，还能使成汤清亮不混浊，鲜香无异味。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 1-2小时 1-2人 料酒 10ml 枸杞 10g 姜 4片 乌鸡 1只 桂圆 10个 红枣 20个 枸杞子用温水浸透，用水洗净，沥干水。红枣洗净。生姜用水洗净，刮去姜皮，切片。 将乌鸡洗净（买收拾好的），切成大块，凉水入锅，水开后滚5分钟，捞起，用水洗净，沥干水。 砂锅中倒入足量清水，乌鸡入锅。 加入姜片、桂圆、红枣。 大火煮开。撇去浮沫，倒入料酒。小火慢炖一个小时。 放入枸杞和盐，继续小火慢炖半小时。 汤鲜肉嫩，适合全家食用的。</description></item><item><title>西芹炒胡萝卜</title><link>/post/9465-%E8%A5%BF%E8%8A%B9%E7%82%92%E8%83%A1%E8%90%9D%E5%8D%9C/</link><pubDate>Mon, 21 Oct 2019 16:47:05 +0600</pubDate><guid>/post/9465-%E8%A5%BF%E8%8A%B9%E7%82%92%E8%83%A1%E8%90%9D%E5%8D%9C/</guid><description>西芹又名西洋芹菜，其营养丰富，富含蛋白质、碳水化合物、矿物质及多种维生素等营养物质，还含有芹菜油，具有降血压、镇静、健胃、利尿等疗效，是一种保健蔬菜。胡萝卜胡萝卜营养丰富。有治疗夜盲症、保护呼吸道和促进儿童生长等功能。 这道菜清爽可口是佐餐佳品。
控制时间，西芹不要炒老了。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 油 适量 盐 适量 胡萝卜 150g 西芹 200g 炒好装盘 西芹切扁刀片，胡萝卜切片。 锅内放油爆香葱姜蒜。 切好的料倒入锅中翻炒。 翻炒均匀，并点一些醋，味道会更好。</description></item><item><title>山药炒肉</title><link>/post/9381-%E5%B1%B1%E8%8D%AF%E7%82%92%E8%82%89/</link><pubDate>Mon, 21 Oct 2019 16:44:05 +0600</pubDate><guid>/post/9381-%E5%B1%B1%E8%8D%AF%E7%82%92%E8%82%89/</guid><description>山药有健脾、除湿、补气、益肺、固肾、益精的功效，山药含有可溶性纤维，能推迟胃内食物的排空，控制饭后血糖升高。 还能助消化、降血糖。用于糖尿病脾虚泄泻，小便频数。
有很多姐妹们对山药过敏，我也是。每次碰了之后手都会痒痒的。大家可以带上手套对山药进行去皮。加水的时候，加入凉开水，比加入凉水要好些
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 油 适量 盐 适量 酱油 适量 生姜 适量 山药 300g 精肉 100g 倒入适量酱油 将山药去皮，切好待用。 将鲜姜切成姜末，待用 在锅内加入适量食用油，加热 待油热后将准备好的姜末倒入 加入切好的肉丝，翻炒至七成熟 将准备好的山药倒入锅中 由于山药吸水量大，向锅内加入少许凉开水。 翻炒、加入适量食盐后出锅</description></item><item><title>山药枸杞肉末粥</title><link>/post/9330-%E5%B1%B1%E8%8D%AF%E6%9E%B8%E6%9D%9E%E8%82%89%E6%9C%AB%E7%B2%A5/</link><pubDate>Fri, 18 Oct 2019 16:42:45 +0600</pubDate><guid>/post/9330-%E5%B1%B1%E8%8D%AF%E6%9E%B8%E6%9D%9E%E8%82%89%E6%9C%AB%E7%B2%A5/</guid><description>山药有健脾、除湿、补气、益肺、固肾、益精的功效，山药含有可溶性纤维，能推迟胃内食物的排空，控制饭后血糖升高。 还能助消化、降血糖。枸杞具有延缓衰老、抗脂肪肝、调节血脂和血糖、促进造血功能等方面的作用，这道粥还加入少许肉末和萝卜干，营养丰富，老少皆宜。
枸杞煮的时间过长会破坏其营养成份，所以在最后放入。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 30分钟-1小时 3-4人 油 适量 盐 适量 大米 200g 芝麻油 适量 生姜 适量 山药 250g 枸杞子 10g 瘦肉 100g 萝卜干 适量 准备好所用食材。 把山药去皮切丁，瘦肉，生姜和萝卜干剁碎，枸杞洗净后泡用清水浸泡。 把米淘干净放入电饭锅，加入肉末。 加入萝卜干。 山药加入锅中。 加入姜蓉。 最后加入适量水，食用油，用筷子把食材搅散，开电煲至米烂。 最后把枸杞连水一起倒入锅中。 调入适量盐煮开即可关电。 食用时调入芝麻油增味。</description></item><item><title>凉拌咸菜</title><link>/post/9477-%E5%87%89%E6%8B%8C%E5%92%B8%E8%8F%9C/</link><pubDate>Sun, 06 Oct 2019 16:47:34 +0600</pubDate><guid>/post/9477-%E5%87%89%E6%8B%8C%E5%92%B8%E8%8F%9C/</guid><description>菜干是用新鲜的红白萝卜晒干而成，菜干的好处既可贮存作长年食用，经太阳晒后，更吸收了日光的紫外线。 含丰富维生素A、B、C和纤维素，能消除内火，清热益肠。菜干更可防止坏血病和皮肤病
因为咸菜本来就很咸的，所以不必要在加盐
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 油 适量 香油 适量 韭菜 100g 干辣椒粉 适量 干咸菜 200g 碗中准备适量的干咸菜 和韭菜，把韭菜洗干净备用 用开水把干的咸菜泡一会，泡发软即可 把韭菜用刀子切碎，待用 把泡发好的咸菜控干水分，加入韭菜，在撒上适量的干辣椒粉 加入适量的五香粉，这样味道更加的美味 上锅热油，浇入干辣椒上 最后淋上少许的香油，搅拌起来就可以吃了</description></item><item><title>萝卜花生骨汤</title><link>/post/9407-%E8%90%9D%E5%8D%9C%E8%8A%B1%E7%94%9F%E9%AA%A8%E6%B1%A4/</link><pubDate>Sat, 05 Oct 2019 16:45:03 +0600</pubDate><guid>/post/9407-%E8%90%9D%E5%8D%9C%E8%8A%B1%E7%94%9F%E9%AA%A8%E6%B1%A4/</guid><description>很健康的材料，加上排骨香浓的味道，好吃美味啊
文火慢煮40分钟
准备时间 烹饪时间 食物分量 30分钟-1小时 30分钟-1小时 1-2人 油 适量 盐 适量 酱油 适量 排骨 500g 花生米 100g 萝卜 300g 绿豆 50g 排骨准备好 将排骨洗净 锅中烧水，放入姜片和排骨 在放入花生米，绿豆，煮20分钟 然后放入萝卜，盐，酱油，煮15分钟就可以</description></item><item><title>韭菜鸡蛋粥</title><link>/post/9387-%E9%9F%AD%E8%8F%9C%E9%B8%A1%E8%9B%8B%E7%B2%A5/</link><pubDate>Sat, 05 Oct 2019 16:44:19 +0600</pubDate><guid>/post/9387-%E9%9F%AD%E8%8F%9C%E9%B8%A1%E8%9B%8B%E7%B2%A5/</guid><description>做完韭菜鸡蛋饼，还剩一点点韭菜，本来想着包春卷的，但又没有时间，总不能看着韭菜一天天黄下去吧，不管啥样，先吃到肚里再说吧。
韭菜下锅后时间一定要短，不然就黄了
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 30分钟-1小时 1-2人 盐 适量 鸡蛋 1个 大米 50g 韭菜 50g 鸡蛋磕入碗中 大米洗净 搅拌均匀即可出锅 倒入锅中，加适量水，电饭煲选取1小时粥/汤键开始煮粥 煮粥的时间，可将韭菜洗净切碎末 打散成蛋液 大约40分钟左右，煮至粥黏稠时 将蛋液转着圈淋入锅中 煮至蛋花飘起 倒入韭菜末 加适量盐调味</description></item><item><title>冬瓜烩鸡片</title><link>/post/9485-%E5%86%AC%E7%93%9C%E7%83%A9%E9%B8%A1%E7%89%87/</link><pubDate>Thu, 03 Oct 2019 16:47:47 +0600</pubDate><guid>/post/9485-%E5%86%AC%E7%93%9C%E7%83%A9%E9%B8%A1%E7%89%87/</guid><description>冬瓜清热利水，水分充足，适合做汤，不过与鸡肉同食味道也非常好～
焖煮冬瓜时用小火，且水不宜过多，蔬菜失水体积会变小。最后翻炒鸡片用大火，时间不要太久。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10分钟内 1-2人 葱 适量 蒜 适量 油 适量 糖 适量 淀粉 适量 蚝油 适量 老抽 适量 冬瓜 500g 鸡肉 150g 鸡片用老抽、淀粉、糖、鸡粉腌制一会儿。 冬瓜去皮，切成小块。 锅里放入油，爆香蒜粒。 放入鸡片翻炒至九成熟，盛出。 加入冬瓜，翻炒一会，加入少量水。 放入适量蚝油和酱油。 盖上锅盖，小火焖煮4-5分钟。 冬瓜煮软后，加入鸡片，大火翻炒混合均匀。 放入葱花，起锅即可。</description></item><item><title>三鲜水煎饺</title><link>/post/9306-%E4%B8%89%E9%B2%9C%E6%B0%B4%E7%85%8E%E9%A5%BA/</link><pubDate>Tue, 01 Oct 2019 16:42:10 +0600</pubDate><guid>/post/9306-%E4%B8%89%E9%B2%9C%E6%B0%B4%E7%85%8E%E9%A5%BA/</guid><description>自从尝试过水煎包之后，就一直想尝试水煎饺。但是今天晚上回来晚了，只能从市场上买回一斤现成的饺子皮。家里刚好还有韭菜、鸡蛋和肉，就来做一餐三鲜水煎饺吧~下次再放点虾皮什么的，一定会更好吃！ 不过，如果时间来得及，其实还是自己擀的饺子皮好吃，现成的饺子皮太干，而且厚，口感也不够好。
1、自己擀的饺子皮更好吃！ 2、水没过饺子1/3即可。 3、煎到用锅铲能将煎饺，底焦黄即可。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 30分钟-1小时 3-4人 生抽 1大勺 油 适量 盐 适量 料酒 1大勺 淀粉 适量 鸡蛋 2个 猪肉 500g 韭菜 200g 白胡椒粉 1小勺 饺子皮 500g 鸡蛋打散。 下锅炒散——尽量炒的碎一些。 猪肉剁馅。 韭菜洗净切碎。 鸡蛋、猪肉、韭菜加1大勺料酒、1大勺生抽、2小勺盐、一小勺白胡椒粉、适量淀粉。 将肉馅拌匀。 取一块饺子皮。外面卖的饺子皮比较干，而且厚，所以我都先用手拉扯一下，并在周围抹一圈水再包。放入馅。 我只会包那种弯月大肚饺子，先像包包子似的捏上1/3圈的褶子，再合上。 这就是大肚饺子~虾饺也是这么包哟~ 一斤面皮大概能包五十个。 平底锅烧热，倒油，让油尽量平均的铺在锅上。 油热后放入饺子。 小半碗水加一小勺盐，倒入锅里，没过饺子1/3即可。盖上锅盖，中火焖煮。 待水差不多干后转小火再煎一会儿。 煎到用锅铲能将煎饺，底焦黄即可。如果铲不动说明底还不够焦，还沾在锅上。 15、 煎饺的皮比较油，不要贪吃太多哟~</description></item><item><title>清炒山药片</title><link>/post/9374-%E6%B8%85%E7%82%92%E5%B1%B1%E8%8D%AF%E7%89%87/</link><pubDate>Sat, 28 Sep 2019 16:43:57 +0600</pubDate><guid>/post/9374-%E6%B8%85%E7%82%92%E5%B1%B1%E8%8D%AF%E7%89%87/</guid><description>不知道有没有人跟我一样对山药上边那层黏黏的汁液过敏的，第一次知道这个事情是大学时一次在宿舍吃火锅，后来也就很少做了，在超市闲逛买菜，才猛然发觉真的是有很多日子没有吃山药了，就买了一根回来炒着吃，没有想到儿子竟然非常喜欢吃，这个小盘子的这些他自己一个人吃光了
一定要加点水哦，不然山药浓稠的淀粉汁液会粘锅的呢
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 油 适量 盐 适量 酱油 适量 鸡精 少许 葱花 少许 山药 600g 葱花切好备用 山药去皮洗净切好备用 爆香大料，爆香葱花后加入山药片 多次翻炒后加入一点水 倒入适量的酱油 翻炒至山药差不多熟了的时候加入适量的食盐 关火加入适量的鸡精</description></item><item><title>绿豆百合汤</title><link>/post/9288-%E7%BB%BF%E8%B1%86%E7%99%BE%E5%90%88%E6%B1%A4/</link><pubDate>Thu, 19 Sep 2019 16:41:36 +0600</pubDate><guid>/post/9288-%E7%BB%BF%E8%B1%86%E7%99%BE%E5%90%88%E6%B1%A4/</guid><description>绿豆百合都是清凉的食材，绿豆还有解毒的功效，适合夏季食用。
百合挺容易熟的，所以，一定要先煮绿豆。
准备时间 烹饪时间 食物分量 无 10分钟内 1-2人 白糖 50g 绿豆 200g 百合 200g 绿豆洗净，浸泡，至发胀。 百合掰开，成一片一片，洗净。 锅中放多点的水，先煮绿豆。 到绿豆稍稍开花，放百合一起煮。 最后加入白糖，稍煮后出锅。</description></item><item><title>清炒西兰花</title><link>/post/9481-%E6%B8%85%E7%82%92%E8%A5%BF%E5%85%B0%E8%8A%B1/</link><pubDate>Sat, 14 Sep 2019 16:47:44 +0600</pubDate><guid>/post/9481-%E6%B8%85%E7%82%92%E8%A5%BF%E5%85%B0%E8%8A%B1/</guid><description>西兰花含有丰富的抗坏血酸，能增强肝脏的解毒能力，提高机体免疫力，吃西兰花最显著的就是具有防癌抗癌的功效。
如果有排骨汤或者高汤加入，味道会更好。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 3-4人 油 适量 盐 适量 西兰花 400g 西兰花400克 西兰花切小，在开水中掉一下 热油锅，倒入西兰花翻炒，加水和盐 加盖煮1分钟即可，出锅</description></item><item><title>泡菜肝尖</title><link>/post/9274-%E6%B3%A1%E8%8F%9C%E8%82%9D%E5%B0%96/</link><pubDate>Sat, 14 Sep 2019 16:41:09 +0600</pubDate><guid>/post/9274-%E6%B3%A1%E8%8F%9C%E8%82%9D%E5%B0%96/</guid><description>瓶子里泡渍的小菜又成熟了，酸辣的刚白菜叶爽脆适口很是讨人喜爱。拿泡菜来烹制羊肝吃味道是不错的，泡菜其酸辣的味道足以遮挡得住羊肝的膻腥。 熘肝尖是关于动物肝脏的比较有口感的一种吃法，溜的烹饪方法可以让肝片有着软嫩的口感和适当的嚼头。不过要在家庭厨房里做熘肝尖的话，一般条件是很难具备的。溜需要大火才能突出其特色，咱家里的燃气炉灶的温吞火是不给力的。不过，把羊肝清理的干干净净，清清爽爽的用泡菜爆炒出来味道也同样给力。
羊肝含铁元素及丰富的维生素，其中维生素A可防止夜盲症和视力减退，有助于对多种眼疾的治疗。 1、羊肝切薄片后用清水浸泡淘洗去掉脏污，焯水可去掉血沫。
准备时间 烹饪时间 食物分量 30分钟-1小时 10-20分钟 1-2人 油 适量 盐 适量 淀粉 适量 香油 适量 生姜 适量 生抽 1汤匙 泡菜 50g 羊肝 200g 洒入少许的精盐，拌匀。 勾薄芡。 羊肝切薄片用清水浸泡 1小时，淘洗掉脏污至水清。 把泡菜，泡椒切碎。 锅里倒入清水，水冒小泡时倒入淘洗好的羊肝片焯水后捞出。 炒锅里倒入植物油，油热后放入姜片爆香。 倒入羊肝大火翻炒均匀。 倒入泡菜泡椒大火爆炒。 调入一汤匙生抽。 调入香油，拌匀即可出锅。</description></item><item><title>山药蛋皮寿司</title><link>/post/9305-%E5%B1%B1%E8%8D%AF%E8%9B%8B%E7%9A%AE%E5%AF%BF%E5%8F%B8/</link><pubDate>Wed, 11 Sep 2019 16:42:08 +0600</pubDate><guid>/post/9305-%E5%B1%B1%E8%8D%AF%E8%9B%8B%E7%9A%AE%E5%AF%BF%E5%8F%B8/</guid><description>做山药泥的时候，还余了点，做个创新，就有了这个山药寿司卷
1.蒸好的山药，可以再加入别的料，不过我的口味清淡，所以只放了盐 2.抹山药泥的时候，不要抹到海苔上，不然海苔软了就不好卷了
准备时间 烹饪时间 食物分量 30分钟-1小时 10分钟内 1-2人 盐 适量 胡萝卜 50g 山药 150g 鸡蛋 1只 海苔 1张 胡萝卜切丝 山药去皮洗净 去皮的山药切段 上蒸锅25分钟 蒸好的山药放入盐 调好味的山药压成泥 不粘锅煎蛋皮 取一张海苔，将不光滑的一面放在上面 把煎好的蛋皮放在海苔上 再把山药泥抹匀在蛋皮上 把切好的胡萝卜丝放在整个海苔上的1/3处，这样方便卷 整个卷起来，切段就可以了</description></item><item><title>糖醋煎蛋</title><link>/post/9419-%E7%B3%96%E9%86%8B%E7%85%8E%E8%9B%8B/</link><pubDate>Fri, 06 Sep 2019 16:45:27 +0600</pubDate><guid>/post/9419-%E7%B3%96%E9%86%8B%E7%85%8E%E8%9B%8B/</guid><description>家里没菜了，看看我在阳台种的韭菜可以割了，剪个蛋吃吧，加了点酱汁，味道还真不错呢。 韭菜对人体有保温作用，还有散瘀、补肝肾、暖腰膝、壮阳固精的作用，也适合常常手脚冰冷、下腹冷、腰酸或月经迟来的MM。韭菜容易栽种，几乎有土地就能生长，少虫害、生命适应力强，因此有长生菜、懒人菜等别名。
西红柿可以不加，加入更好吃。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10分钟内 1-2人 油 适量 盐 适量 生抽 适量 糖 适量 淀粉 适量 醋 适量 鸡蛋 4个 番茄酱 适量 西红柿 1个 韭菜 100g 韭菜，西红柿洗净，备用。 韭菜切碎，加鸡蛋拌匀。 加油，煎成一个蛋饼。 西红柿切碎。 碗中加入番茄酱、糖、生抽、醋、淀粉、水搅匀。 起锅倒油，加入西红柿。 翻炒一会，加入调好的酱汁。 把酱汁浇到鸡蛋饼上即可。</description></item><item><title>煎韭菜饼子</title><link>/post/9417-%E7%85%8E%E9%9F%AD%E8%8F%9C%E9%A5%BC%E5%AD%90/</link><pubDate>Tue, 27 Aug 2019 16:45:25 +0600</pubDate><guid>/post/9417-%E7%85%8E%E9%9F%AD%E8%8F%9C%E9%A5%BC%E5%AD%90/</guid><description>韭菜性温，能温肾助阳、益脾健胃、行气理血。多吃韭菜，可养肝，增强脾胃之气。韭菜中的含硫化合物具有降血脂及扩张血脉的作用，适用于治疗心脑血管疾病和高血压。此外，这种化合物还能使黑色素细胞内酪氨酸系统功能增强，从而调节皮肤毛囊的黑色素，消除皮肤白斑，并使头发乌黑发亮。
糊要和的稍稀些 口感好
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 油 适量 盐 适量 面粉 200g 韭菜 200g 鸡蛋 一枚 韭菜洗净切碎 韭菜 面粉 水 鸡蛋 盐放一起和糊 平底锅加油 烧热 加一勺糊 摊开 翻一下 即可 出锅 要趁热吃哦</description></item><item><title>枣杞醪糟鸡蛋汤</title><link>/post/9385-%E6%9E%A3%E6%9D%9E%E9%86%AA%E7%B3%9F%E9%B8%A1%E8%9B%8B%E6%B1%A4/</link><pubDate>Tue, 27 Aug 2019 16:44:15 +0600</pubDate><guid>/post/9385-%E6%9E%A3%E6%9D%9E%E9%86%AA%E7%B3%9F%E9%B8%A1%E8%9B%8B%E6%B1%A4/</guid><description>醪糟，第一次做，据说可以美容养颜。一大枣，补血。枸杞子养肝明目，姜汁红糖驱寒补益。加上鸡蛋，更加好吃啦。甜甜的。我觉得凉了以后更好吃。
注意控制火候，防止溢锅。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 鸡蛋 1个 清水 适量 枸杞 适量 红枣 3颗 姜汁红糖 适量 自制醪糟 3勺 鸡蛋打散。 枸杞、红枣洗净。红枣去核备用。 加入清水共煮。 煮沸后加入红糖。 加入自制醪糟。 加入沸腾的液体中。 边加边搅拌，使鸡蛋成条片状。</description></item><item><title>香菇山药羹</title><link>/post/9293-%E9%A6%99%E8%8F%87%E5%B1%B1%E8%8D%AF%E7%BE%B9/</link><pubDate>Sun, 25 Aug 2019 16:41:46 +0600</pubDate><guid>/post/9293-%E9%A6%99%E8%8F%87%E5%B1%B1%E8%8D%AF%E7%BE%B9/</guid><description>这道香菇山药羹色泽清新，清淡可口，营养丰富，其中香菇能养血补气、软化血管、防止癌症；油菜可以润肤补钙、散血消肿；山药则具有健脾益胃、促进消化、强健机体、益肺止咳、降低血糖、延年益寿等多种营养功效。
1、山药切丁后需立即浸泡在盐水中，以防止氧化发黑。 2、山药切开时黏液中的植物碱成分易伤手，如不慎粘到手上，可以先用清水加少许醋洗。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 盐 适量 香油 适量 山药 150g 植物油 适量 油菜 50g 鲜香菇 2朵 加入适量清水煮沸。 山药洗净，去皮，切丁，放入盐水中浸泡。 香菇洗净，去蒂，切丁，焯水。油菜洗净，切段，焯水。 锅中倒油烧热，放入山药丁翻炒约2分钟。 放入香菇和油菜，再次煮沸。 加盐调味，淋香油即可出锅。</description></item><item><title>糖桂花山药春天里的花蝴蝶</title><link>/post/467-%E7%B3%96%E6%A1%82%E8%8A%B1%E5%B1%B1%E8%8D%AF%E6%98%A5%E5%A4%A9%E9%87%8C%E7%9A%84%E8%8A%B1%E8%9D%B4%E8%9D%B6/</link><pubDate>Thu, 15 Aug 2019 11:45:46 +0600</pubDate><guid>/post/467-%E7%B3%96%E6%A1%82%E8%8A%B1%E5%B1%B1%E8%8D%AF%E6%98%A5%E5%A4%A9%E9%87%8C%E7%9A%84%E8%8A%B1%E8%9D%B4%E8%9D%B6/</guid><description>春天的脚步近了，万物复苏。到处都是美丽的景色，生机一片。很喜欢春天这个季节，让人感受到生命带给我们的美好。那些蝴蝶、蜜蜂也开始忙碌起来了。阳光明媚的天气里到处走走心情会非常舒畅。今天这道菜用蝴蝶造型的一道甜品菜，和大家分享一下。
茄玫瑰没有的话也可以用紫苋菜汁代替，主要是为了上色。 山药去皮的时候最好带上一次性手套，不然粘液沾到手上以后会痒，不小心沾上了也不要着急，沾到粘液的皮肤在食醋里浸泡5分钟就会好很多。 如果不喜欢吃糖桂花的，还可以加蓝莓酱、草莓酱各种味道的花蝴蝶都是一道美丽的养颜餐品。
准备时间 烹饪时间 食物分量 2小时以上 30分钟-1小时 1-2人 海苔 适量 山药 250g 桂花糖 5g 巧克力 5g 茄玫瑰 3g 胡萝卜块 2小块 绿菜叶 1片 准备好原材料。 将山药去皮切刀切成薄片做蝴蝶的翅膀，泡在凉水里备用。 取一根比较细的山药做蝴蝶的身体部分，用刀轻轻地在上边垂直划出一道痕，刀与刀直接有一厘米的间距，不要切断。 将准备好的蝴蝶的身体和翅膀用开水煮熟（不要煮烂），大概煮十分钟，然后过凉水。 茄玫瑰用开水侵泡出汁液，将煮熟的山药片泡在里面大概要两个小时，使山药片上色。 将巧克力块隔水融化开。 将蝴蝶的身体部分摆在盘子中间，用牙签蘸巧克力液画在用刀切过痕迹的地方。 取浸泡上色的山药片摆好蝴蝶的翅膀部分。 用剪刀把胡萝卜和海苔剪成圆形做蝴蝶的眼睛，把绿菜叶剪成蝴蝶的须。 将蝴蝶的眼睛和须摆好位置 取适量的茄玫瑰汁液加一大勺桂花糖煮开，用适量的水淀粉勾薄芡（桂花糖量根据个人的口味调整）。 将勾好的芡汁均匀的浇在蝴蝶上面就可以了。</description></item><item><title>鸡蛋炒韭菜</title><link>/post/9395-%E9%B8%A1%E8%9B%8B%E7%82%92%E9%9F%AD%E8%8F%9C/</link><pubDate>Tue, 13 Aug 2019 16:44:37 +0600</pubDate><guid>/post/9395-%E9%B8%A1%E8%9B%8B%E7%82%92%E9%9F%AD%E8%8F%9C/</guid><description>韭菜又名壮阳草，也叫洗肠草，由名字就晓得功效了，偶就不罗嗦了
韭菜含农药很高，一定要浸泡10分钟以上，才安全。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 油 适量 盐 适量 鸡蛋 2个 韭菜 250g 装盘即可 鸡蛋打入碗中。 热锅冷油 韭菜洗净，鸡蛋洗净。 用筷子或打蛋器打散。 热锅热油转动锅，使锅面最大面积都有油。 放入蛋液，转动锅，使蛋液摊匀 用铲子打碎。 全部凝固后盛出 韭菜切断 放入韭菜炒变色 加入鸡蛋，适量的盐和鸡粉</description></item><item><title>金银丁</title><link>/post/9462-%E9%87%91%E9%93%B6%E4%B8%81/</link><pubDate>Wed, 31 Jul 2019 16:46:57 +0600</pubDate><guid>/post/9462-%E9%87%91%E9%93%B6%E4%B8%81/</guid><description>春天容易出现脾胃虚弱病症，因此宜多食清淡饮食。 山药中含有碳水化合物、蛋白质、淀粉、B族维生素、维生素C、维生素E、葡萄糖、粗蛋白氨基酸等多种营养营养保健成分，具有诱导产生干扰素、增强人体免疫功能的作用。在春天里多吃山药可提高免疫力，预防感冒。并且还可以补益脾胃。
鸡蛋千万不要炒老了，避免炒出黑花。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10-20分钟 3-4人 葱 适量 油 适量 盐 适量 鸡蛋 3个 白醋 适量 山药 200g 加入盐。 再加入适量的盐翻匀。 山药洗净去皮，切成小丁。 锅至火上加入水烧开，放入山药丁淖烫至熟。 烫好的山药丁捞出控水待用。 鸡蛋打入碗内。 锅置火上加入色拉油。油温约5成热时倒入蛋液。 把蛋液翻炒至凝固后盛出待用。 锅内加入少许油，油温8成热时放入切好的葱花炸香。 接着放入山药丁翻炒均匀。 接着加入少许白醋翻匀。 最后加入炒好的蛋块划散并混合翻炒均匀即可。</description></item><item><title>猪肝炒胡萝卜</title><link>/post/9373-%E7%8C%AA%E8%82%9D%E7%82%92%E8%83%A1%E8%90%9D%E5%8D%9C/</link><pubDate>Tue, 16 Jul 2019 16:43:57 +0600</pubDate><guid>/post/9373-%E7%8C%AA%E8%82%9D%E7%82%92%E8%83%A1%E8%90%9D%E5%8D%9C/</guid><description>猪肝含有丰富的铁与维生素，应用猪肝治病历史悠久。胡萝卜含有丰富的胡萝卜素，有安五脏、补中下气、利肠胃的功能，所以胡萝卜既可做菜又能作果，生熟皆可服食。
猪肝用调料腌过后再炒就不会变老
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 1-2人 料酒 适量 姜 适量 油 适量 盐 适量 鸡精 适量 淀粉 适量 芹菜 适量 猪肝 400g 红萝卜 80g 准备猪肝，萝卜、芹菜 芹菜和萝卜、姜切好备用 猪肝加盐、料酒，鸡精，酒、淀粉腌10分钟 锅内加油烧热后放入猪肝和姜 放红萝卜和芹菜根 最后加芹菜叶收干水份即可上装盘</description></item><item><title>韭菜炒土豆丝</title><link>/post/9437-%E9%9F%AD%E8%8F%9C%E7%82%92%E5%9C%9F%E8%B1%86%E4%B8%9D/</link><pubDate>Thu, 11 Jul 2019 16:46:07 +0600</pubDate><guid>/post/9437-%E9%9F%AD%E8%8F%9C%E7%82%92%E5%9C%9F%E8%B1%86%E4%B8%9D/</guid><description>说起土豆那可是我们地方的特产，用他做各种各样的菜，在我们那里老一点的长辈们没有土豆是不会做饭的，不知从那开始下手好了，从小基本每天都是在吃土豆，这个菜也是我学的第一道炒菜，那就是妈妈交的韭菜炒土豆丝。今天给妈妈做一道我学的第一道菜来回味一下当年妈妈交的菜，也来感觉一下当年的气氛。再这里谢谢妈妈对我的养育。
1、土豆丝用刀切出来的比较爽脆 2、切好的土豆丝用清水将淀粉洗掉不容易糊锅 3、不喜欢吃硬的可以减少泡的时间 4、喷醋要顺锅别边，这样可以将醋香完全释放出来
准备时间 烹饪时间 食物分量 30分钟-1小时 10-20分钟 1-2人 油 适量 盐 适量 醋 适量 葱姜 适量 花椒面 适量 土豆 500 韭菜 80 土豆切丝 切好的丝用清水清洗一下泡五分钟左右 韭菜切寸段 锅中放油烧七成热放葱姜末炝锅加花椒面 下入土豆丝煸炒 炒至断生 加韭菜及盐炒匀 喷醋既可出锅</description></item><item><title>银耳莲子红枣绿豆粥</title><link>/post/9316-%E9%93%B6%E8%80%B3%E8%8E%B2%E5%AD%90%E7%BA%A2%E6%9E%A3%E7%BB%BF%E8%B1%86%E7%B2%A5/</link><pubDate>Tue, 09 Jul 2019 16:42:19 +0600</pubDate><guid>/post/9316-%E9%93%B6%E8%80%B3%E8%8E%B2%E5%AD%90%E7%BA%A2%E6%9E%A3%E7%BB%BF%E8%B1%86%E7%B2%A5/</guid><description>银耳，也叫白木耳、雪耳，有“菌中之冠”的美称。它既是名贵的营养滋补佳品，又是扶正强壮的补药。银耳性平无毒，既有补脾开胃的功效，又有益气清肠的作用，还可以滋阴润肺。另外，银耳还能增强人体免疫力。银耳中含有丰富的蛋白质维生素等，所以银耳粉有抗老去皱及紧肤的作用，常敷还可以去雀斑黄褐斑等。
银耳宜用开水泡发 选用偏黄一些的银耳口感较好。变质银耳不可食用，以防中毒
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 1-2小时 1-2人 冰糖 适量 银耳 50g 花生 适量 绿豆 适量 红枣 6枚 桂元肉 20g 准备好材料。 将银耳用冷水泡15分钟这样，待发后，去粗蒂，撕小块备用。 将红枣，花生、莲子和绿豆洗净放入电饭锅中。 放入泡好的银耳。用电饭锅煮粥档煮1小时。 煮好的银耳汤加入冰糖。继续煮十分钟。 放入泡好的桂元肉，煮一分钟即可。</description></item><item><title>素炒五丁</title><link>/post/9458-%E7%B4%A0%E7%82%92%E4%BA%94%E4%B8%81/</link><pubDate>Sat, 06 Jul 2019 16:46:52 +0600</pubDate><guid>/post/9458-%E7%B4%A0%E7%82%92%E4%BA%94%E4%B8%81/</guid><description>别嫌弃这道菜是全素的哦，很鲜美的。我经常将各种素的食材切丁或丝炒在一块儿当一道菜吃。还可以将他们做拌面、煮面的浇头吃。不光我喜欢吃，我的家人都喜欢的。
如果是生山药，可以先焯水一下。整个过程旺火快炒，黄瓜加得晚一下可保持鲜绿脆爽。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 油 适量 盐 适量 黄瓜 适量 香油 少许 黑木耳 适量 笋干 适量 生抽 少许 山药 适量 泡胡萝卜 适量 出锅装盘 山药去皮切丁 已经蒸熟的山药两小截（也可以是生山药） 野笋干已经泡发好的一把，切取中间段 水发黑木耳，大概切小方丁；笋干切丁 黄瓜切成丁（家里只有这些了） 泡胡萝卜少许，切成丁 大火，坐锅热油一勺半左右，先下山药丁滑开 加入笋丁和黑木耳丁拌炒，加少许食盐调味 加少许开水小煮一会儿，加入黄瓜丁后，才想起忘了加泡菜丁了。应先下胡萝卜丁，因为可煮出泡菜的鲜味来。 加入泡菜丁（胡萝卜丁）拌炒均匀 ，加少许生抽和香油即可出锅装盘</description></item><item><title>银耳红枣苹果汤</title><link>/post/9267-%E9%93%B6%E8%80%B3%E7%BA%A2%E6%9E%A3%E8%8B%B9%E6%9E%9C%E6%B1%A4/</link><pubDate>Wed, 03 Jul 2019 16:40:52 +0600</pubDate><guid>/post/9267-%E9%93%B6%E8%80%B3%E7%BA%A2%E6%9E%A3%E8%8B%B9%E6%9E%9C%E6%B1%A4/</guid><description>这个汤最简单不过，只要随便做做便能色香味俱佳。要煲出这样的汤色，红糖必不可少。
糖和苹果块要后放。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 2小时以上 1-2人 冰糖 适量 红糖 适量 红枣 10个 苹果 1个 银耳 1朵 苹果一个，丑耳一朵 红枣10个左右 苹果切块，银耳目泡发，很多姐妹说银耳有糯有脆之分，想买到糯银耳非常不容易得靠运气，这个运气我一直有，那就是在网上买花朵密实的丑耳就行了，很糯。 锅里放红枣、银耳、煲一个半小时，再放入冰糖、红糖，和苹果块堡五分钟既可，放红糖的时候边放边看汤色，呈现出橙红色即可。 切记，冰糖和红糖不能早放，否则影响银耳的糯度。</description></item><item><title>溜肝尖</title><link>/post/9297-%E6%BA%9C%E8%82%9D%E5%B0%96/</link><pubDate>Sun, 30 Jun 2019 16:41:54 +0600</pubDate><guid>/post/9297-%E6%BA%9C%E8%82%9D%E5%B0%96/</guid><description>一直不太明白溜肝尖这道菜，到底应该属于哪个菜系呢？ 它的基本特点是： 紧汁抱芡，咸鲜滑嫩。在我的印象里一道正宗的溜肝尖里面洋葱、木耳、尖椒和胡萝卜这些帩头是少不了的，也正是有了洋葱、尖椒这些帩头才去除了肝本身的那种腥味。
1、肝要提前用清水浸泡30分钟，清除血水。 2、腌制时肝内已经放盐，二次放盐时要适量。
准备时间 烹饪时间 食物分量 30分钟-1小时 10-20分钟 1-2人 白糖 适量 料酒 适量 油 适量 盐 适量 生抽 适量 淀粉 适量 葱姜 适量 洋葱 半个 猪肝 1块 尖椒 1个 老醋 适量 木耳 4-5朵 肝一块，冲水浸泡处理干净后，切片，加葱姜丝、盐、料酒、白糖、生抽、淀粉腌制10分钟。 锅内多放一些油，先爆香葱姜，滑入肝，大火翻炒至肝变色后盛出。 胡萝卜、洋葱切片、尖椒切滚刀块，木耳提前焯水。 锅内重新放油，先放入洋葱炒香，然后放入其他峭菜，最后放入肝，加少许盐，生抽，糖，醋大火翻炒5-6分钟。 生粉勾芡出锅，淋入香油即可。</description></item><item><title>煸馅水饺</title><link>/post/9488-%E7%85%B8%E9%A6%85%E6%B0%B4%E9%A5%BA/</link><pubDate>Thu, 27 Jun 2019 16:47:54 +0600</pubDate><guid>/post/9488-%E7%85%B8%E9%A6%85%E6%B0%B4%E9%A5%BA/</guid><description>韭菜味辛香，可增进食欲。如果和肉、蛋配伍做馅，营养更全面，更鲜香。
韭菜易熟。过火色深、变味。故把肉蛋煸熟。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10-20分钟 1-2人 油 适量 盐 适量 鸡蛋 2个 猪肉馅 150g 韭菜 250g 面皮 500g 锅内放油烧热 准备买好的面皮 韭菜洗净控干。切末。 放肉馅炒散 待变色打入鸡蛋 煸炒边搅，待蛋液裹在肉馅上关火，加盐。 冷却后加入韭菜末，轻轻拌匀。 包成饺子，待煮。</description></item><item><title>蓝莓山药</title><link>/post/466-%E8%93%9D%E8%8E%93%E5%B1%B1%E8%8D%AF/</link><pubDate>Thu, 27 Jun 2019 11:45:42 +0600</pubDate><guid>/post/466-%E8%93%9D%E8%8E%93%E5%B1%B1%E8%8D%AF/</guid><description>四处风靡的蓝莓山药，一直爱吃，却一直没做过。这次终于有时间在家里尽情捣鼓吃的，就把垂涎已久的蓝莓山药拿来练手啦！香甜的蓝莓酱，滑滑的山药泥，怎么吃都吃不够呀！
注意牛奶一定不能放太多，否则山药泥会太软，不容易整形
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 30分钟-1小时 1-2人 牛奶 适量 山药 500g 蜂蜜 适量 蓝莓酱 适量 山药洗净蒸熟 去皮放入保鲜袋中，用擀面杖压碎 取出放入大碗中 调入一点牛奶和一点蜂蜜，拌匀 用模具塑出形状 蓝莓酱用一点水调开 浇在山药泥上 或者将山药泥团成椭圆形 用叉子划上花纹 浇上蓝莓酱</description></item><item><title>虾米韭菜烧豆腐</title><link>/post/9456-%E8%99%BE%E7%B1%B3%E9%9F%AD%E8%8F%9C%E7%83%A7%E8%B1%86%E8%85%90/</link><pubDate>Thu, 20 Jun 2019 16:46:52 +0600</pubDate><guid>/post/9456-%E8%99%BE%E7%B1%B3%E9%9F%AD%E8%8F%9C%E7%83%A7%E8%B1%86%E8%85%90/</guid><description>买的是比较嫩的豆腐 一炒就碎啦 虾米口感有点Q 有点嚼头 因为浸泡的时间不够长 但是这个菜菜 味道很好 很好吃 还是补钙佳品呢
选卤水豆腐来烧 卖相会更完整些</description></item><item><title>韭菜鸡蛋洋葱饼</title><link>/post/9392-%E9%9F%AD%E8%8F%9C%E9%B8%A1%E8%9B%8B%E6%B4%8B%E8%91%B1%E9%A5%BC/</link><pubDate>Thu, 20 Jun 2019 16:44:33 +0600</pubDate><guid>/post/9392-%E9%9F%AD%E8%8F%9C%E9%B8%A1%E8%9B%8B%E6%B4%8B%E8%91%B1%E9%A5%BC/</guid><description>一月葱二月韭，这段时间没少吃韭菜，应季的蔬菜多吃对身体好处哦，韭菜炒鸡蛋，韭菜炒香干，韭菜炒鱿鱼，随你怎么搭，今天晚上就做韭菜鸡蛋饼吧，手边刚好有洋葱，切了几个圈下来，嘿嘿，马上变身成可以吃的模具，这几样配在一起煎出来别有一番风味滴。
面糊的浓稠度以用筷子挑起成一条直线为宜。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 油 适量 盐 适量 洋葱 适量 鸡蛋 2个 面粉 150g 韭菜 150g 备洋葱圈、韭菜、鸡蛋、面粉。 面粉加鸡蛋、盐和适量水搅拌成面糊。 加入切碎的韭菜拌匀。 煎锅放油烧热，将洋葱圈放入。 将面糊倒入洋葱圈。 小火慢煎，一面煎定型后翻面。 直到煎熟即可。</description></item><item><title>韭菜虾干烧豆腐</title><link>/post/9443-%E9%9F%AD%E8%8F%9C%E8%99%BE%E5%B9%B2%E7%83%A7%E8%B1%86%E8%85%90/</link><pubDate>Mon, 17 Jun 2019 16:46:18 +0600</pubDate><guid>/post/9443-%E9%9F%AD%E8%8F%9C%E8%99%BE%E5%B9%B2%E7%83%A7%E8%B1%86%E8%85%90/</guid><description>很简单又家常的一个菜，却也不失鲜美和营养的。 豆腐营养丰富，含有铁、钙、磷、镁等人体必需的多种微量元素，还含有糖类、植物油和丰富的优质蛋白，素有“植物肉”之美称。豆腐的消化吸收率达95％以上。两小块豆腐，即可满足一个人一天钙的需要量。 豆腐为补益清热养生食品，常食之，可补中益气、清热润燥、生津止渴、清洁肠胃。更适于热性体质、口臭口渴、肠胃不清、热病后调养者食用。
豆腐是老人、孕、产妇的理想食品，也是儿童生长发育的重要食物；豆腐也对更年期、病后调养，肥胖、皮肤粗糙很有好处；脑力工作者、经常加夜班者也非常适合食用。豆腐消化慢，小儿消化不良者不宜多食；豆腐含嘌呤较多，痛风病人及血尿酸浓度增高的患者慎食。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 料酒 适量 油 适量 盐 适量 生抽 适量 韭菜 1把 内酯豆腐 1盒 小虾干 适量 韭菜摘洗干净 内酯豆腐开盒，在盒子底四角剪个小洞，并用刀划上方格 虾干在冷水中稍微浸泡一会儿 韭菜切段 坐锅热油一勺左右 先下韭菜 倒下豆腐，加入虾干 加约半勺料酒 加适量的食盐，小煮1-2分钟 加生抽少许，拌匀就可关火 出锅入碗。</description></item><item><title>蟹味菇炒韭菜</title><link>/post/9472-%E8%9F%B9%E5%91%B3%E8%8F%87%E7%82%92%E9%9F%AD%E8%8F%9C/</link><pubDate>Sun, 09 Jun 2019 16:47:24 +0600</pubDate><guid>/post/9472-%E8%9F%B9%E5%91%B3%E8%8F%87%E7%82%92%E9%9F%AD%E8%8F%9C/</guid><description>老妈还是老脾气，她喜欢吃韭菜就如同喜欢吃茄子般 只吃清炒韭菜，而我不同，我为了追求营养搭配，会搭配不同的食材在里面 如果里面我加点百叶丝，她就不喜欢吃了，我尝试了加点她喜欢的菌菇 没想到是一样的效果，真是难以琢磨啊 当我回家的时候，还好，菌菇剩得不多 天哪，幸好幸好，揣摩别人的心思真是伤脑筋啊
韭菜易熟，所以先炒蟹味菇
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 油 适量 盐 适量 蟹味菇 200g 韭菜 250g 韭菜切段 准备一些蟹味菇和韭菜 热锅冷油，先将蟹味菇下锅煸炒至4,5成熟 接着倒入韭菜一起煸炒 炒至韭菜变软，撒盐，搅拌均匀即可</description></item><item><title>小白菜炒肉丸猪肝</title><link>/post/9459-%E5%B0%8F%E7%99%BD%E8%8F%9C%E7%82%92%E8%82%89%E4%B8%B8%E7%8C%AA%E8%82%9D/</link><pubDate>Thu, 06 Jun 2019 16:46:55 +0600</pubDate><guid>/post/9459-%E5%B0%8F%E7%99%BD%E8%8F%9C%E7%82%92%E8%82%89%E4%B8%B8%E7%8C%AA%E8%82%9D/</guid><description>大人出差啦，家里就母子俩。简单又不想单一。。。杂七杂八的把几样东东做成一碟。再给孩子蒸个鸡蛋。这顿饭就搞掂啦。
猪肝必需浸泡足够时间，去除毒素。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 油 适量 盐 适量 生粉 适量 生抽 适量 姜丝 适量 猪肝 100g 小白菜 200g 肉丸子 8粒 小白菜，肉丸，猪肝 猪肝提前洗净切薄片，用清水浸泡去掉血水。用姜丝，生抽，生粉拌下。 热油锅放猪肝炒下。 放小白菜翻炒。 放肉丸子 加适量水，盖上锅盖焖煮片刻。 放适量盐翻炒均匀即可起锅。 午饭。</description></item><item><title>清炒猴头菇</title><link>/post/9358-%E6%B8%85%E7%82%92%E7%8C%B4%E5%A4%B4%E8%8F%87/</link><pubDate>Thu, 06 Jun 2019 16:43:36 +0600</pubDate><guid>/post/9358-%E6%B8%85%E7%82%92%E7%8C%B4%E5%A4%B4%E8%8F%87/</guid><description>平时多吃菌类食品可以提高身体免疫力，增强身体素质，对孩子成长发育比较好，猴头菇就像小猴子的头一样，小巧可爱，而且营养丰富
菌类食品适合减少植物油的使用，营养更加丰富
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10-20分钟 5-6人 油 适量 盐 适量 鸡精 适量 味极鲜 适量 韭菜 50g 猴头菇 500g 翻炒均匀即可出锅 锅内放油烧热 将猴头菇洗干净备用 将猴头菇切成片 放入葱花炒出香味 将猴头菇放入锅内翻炒 炒至7成熟时，放入各种调味料翻炒 加入切好的韭菜段调味调色</description></item><item><title>五彩杂蔬田园风情</title><link>/post/9341-%E4%BA%94%E5%BD%A9%E6%9D%82%E8%94%AC%E7%94%B0%E5%9B%AD%E9%A3%8E%E6%83%85/</link><pubDate>Wed, 05 Jun 2019 16:43:08 +0600</pubDate><guid>/post/9341-%E4%BA%94%E5%BD%A9%E6%9D%82%E8%94%AC%E7%94%B0%E5%9B%AD%E9%A3%8E%E6%83%85/</guid><description>每天面对城市的喧嚣，总想到田野里呼吸下洁净的空气、看看蓝天和白云。 工作和生活的压力让你我疲惫不堪。一切都在快车道上，你不敢停留，停下来下班车不知道何时到，是否满员&amp;hellip; &amp;hellip; 渴望到田野里撒个欢，像小孩子那样放肆、张扬、快乐！ 在市场看到有卖彩玉米的，圆滚滚的彩色米粒很可爱的样子。想着小孩子可能会喜欢吧，何况还是甜味的玉米呢。 买，就为了那好看的颜色。买来搭配着其他颜色的菜蔬做个简单的小菜，就叫“五彩杂蔬&amp;ndash;田园风情”吧。满足自己心里的那个“采菊东篱下，悠然见南山”的田园梦。
给山药去皮要带好一次性的手套,我是用塑料袋子代替一次性手套。
准备时间 烹饪时间 食物分量 30分钟-1小时 10-20分钟 1-2人 油 适量 盐 适量 胡萝卜 50g 山药 50g 鲜玉米 100g 青菜椒 50g 红菜椒 50g 鲜玉米、青、红椒、、山药、胡萝卜。 青红椒洗净切小丁、胡萝卜切小丁、玉米煮熟后剥粒、山药去皮切丁开水焯过用凉水冲后捞出备用。 锅里倒少许油 油热后放青红椒丁、胡萝卜丁翻炒5分钟 放入山药丁、玉米粒，放少许精盐翻炒2分钟即可出锅</description></item><item><title>上汤枸杞叶</title><link>/post/9453-%E4%B8%8A%E6%B1%A4%E6%9E%B8%E6%9D%9E%E5%8F%B6/</link><pubDate>Sat, 01 Jun 2019 16:46:45 +0600</pubDate><guid>/post/9453-%E4%B8%8A%E6%B1%A4%E6%9E%B8%E6%9D%9E%E5%8F%B6/</guid><description>枸杞叶营养分析： 枸杞叶富含甜菜碱、芦丁以及多种氨基酸和微量元素等。常饮枸杞叶茶具有养肝明目、软化血管等保健功效。 枸杞叶食疗作用： 枸杞叶味甘、苦、性凉；入肝、脾、肾经。 具有补虚益精，清热止渴，祛风明目，生津补肝的功效； 主治虚劳腰痛，发热烦渴，目赤昏痛，障翳夜盲，崩漏带下，热毒疮肿。 枸杞叶食物相克： 枸杞叶与乳制品相克 枸杞叶做法指导： 1. 和羊肉作羹，益人，甚除风，明目。 2.</description></item><item><title>香卤猪肝</title><link>/post/9470-%E9%A6%99%E5%8D%A4%E7%8C%AA%E8%82%9D/</link><pubDate>Sat, 25 May 2019 16:47:19 +0600</pubDate><guid>/post/9470-%E9%A6%99%E5%8D%A4%E7%8C%AA%E8%82%9D/</guid><description>嘴馋想吃熟食了，又不知吃什么好，老公买回来了一块猪肝，正好可以卤猪肝，做法又不复杂，猪肝含有丰富的铁，还能够补血，美容养颜。
猪肝浸泡的时间好长些，中间要不断的换水。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 2小时以上 3-4人 葱 适量 蒜 适量 姜 适量 盐 适量 花椒 适量 八角 适量 酱油 适量 糖 适量 桂皮 适量 猪肝 400g 猪肝450g用清水洗净，清水浸泡。水中加适量白醋。泡去血水后用清水反复冲洗干净。 清水浸泡。水中加适量白醋。泡去血水后用清水反复冲洗干净。 葱，蒜，花椒，桂皮，八角等适量备用 放入猪肝，大火烧开，放入准备好的调料，转小火继续煮25分钟即可。 煮好的猪肝，晾凉后切片 放入调好的蒜泥酱油即可</description></item><item><title>护肝茶</title><link>/post/9320-%E6%8A%A4%E8%82%9D%E8%8C%B6/</link><pubDate>Tue, 21 May 2019 16:42:29 +0600</pubDate><guid>/post/9320-%E6%8A%A4%E8%82%9D%E8%8C%B6/</guid><description>春夏之交，气候变化比较大，容易让肝起伏不定，会出现气虚，疲累，免疫力下降等问题。那么，春夏之交，该如何保肝护肝呢?今天给大家推荐一款养生茶饮，助你保肝护肝!
如果不喜欢吃太甜的口味可以把冰糖酌情减量~
准备时间 烹饪时间 食物分量 1-2小时 1-2小时 1-2人 枸杞 20g 木瓜 1个 冰糖 300g 洛神花 20g 决明子 10g 白菊花 20g 玫瑰花 20g 备好所有材料 把配料（枸杞、决明子、白菊花、玫瑰花）放入锅里，加入一升水大火烧开，小火煎煮20分钟 木瓜去皮去籽切丁 木瓜丁放入料理机里搅碎 这是搅拌好的木瓜碎 把用配料煮好的茶水去渣取汁 再把木瓜碎、冰糖、洛神花与药汁融合熬制一小时至浓稠膏状即可 看~~成膏状了哦 倒在干净的瓶子里装好，想吃的时候取适量加水冲调，冷热饮均可</description></item><item><title>鸡肝豆苗汤</title><link>/post/9270-%E9%B8%A1%E8%82%9D%E8%B1%86%E8%8B%97%E6%B1%A4/</link><pubDate>Sun, 19 May 2019 16:40:57 +0600</pubDate><guid>/post/9270-%E9%B8%A1%E8%82%9D%E8%B1%86%E8%8B%97%E6%B1%A4/</guid><description>鸡肝豆苗汤是一道营养丰富的家常汤羹。富含维生素C、维生素A、卵磷脂等，是良好的孕妇食品。其色泽鲜亮，汤汁鲜美。 鸡肝在动物肝脏中营养是最高的，含丰富的维生素及铁质，是很好的增血食品。适量补血可防止产妇发生贫血症。鸡肝也是孕妇补叶酸的好食材。豆苗性清凉，是燥热季节的清凉食品，对清除体内积热也有一定的功效。
鸡肝要洗净，摘去附在鸡肝上的苦胆，
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 料酒 适量 盐 适量 胡椒粉 适量 鸡精 适量 香油 适量 鸡汤 适量 鸡肝 50g 豆苗 50g 准备好所用食材。 摘去鸡肝上的苦胆，洗净。 豆苗洗净。 将鸡肝处薄片。 加料酒和适量清水浸泡2分钟。 锅内放入鸡汤烧开。 撒入鸡肝，以小火氽至于嫩熟捞出。 放入汤碗。 上面放上豌豆苗。 撇去锅内汤面上的浮沫，加入盐、鸡精、胡椒粉调味。 烧开后，倒入汤碗内即可。</description></item><item><title>蒜味山药炒青菜</title><link>/post/9396-%E8%92%9C%E5%91%B3%E5%B1%B1%E8%8D%AF%E7%82%92%E9%9D%92%E8%8F%9C/</link><pubDate>Sat, 11 May 2019 16:44:39 +0600</pubDate><guid>/post/9396-%E8%92%9C%E5%91%B3%E5%B1%B1%E8%8D%AF%E7%82%92%E9%9D%92%E8%8F%9C/</guid><description>山药有健脾、除湿、补气、益肺、固肾、益精的功效，山药含有可溶性纤维，能推迟胃内食物的排空，控制饭后血糖升高。 还能助消化、降血糖。用于糖尿病脾虚泄泻，小便频数. 山药炒青菜，绝对的减肥美体菜！
1.山药片要切的薄才容易酥。 2.我用的是小青菜，洗净后不用切。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 青蒜 适量 油 适量 盐 适量 鸡精 适量 山药 150g 青菜 200g 青菜去杂质洗净 山药去皮，洗净切薄片 锅里油热，放下青蒜末爆香 放下山药片煸炒2分钟，加点清水 放下青菜煸匀，焖煮2分钟 加盐，鸡精，煸匀即可</description></item><item><title>蒸接龙山药</title><link>/post/9454-%E8%92%B8%E6%8E%A5%E9%BE%99%E5%B1%B1%E8%8D%AF/</link><pubDate>Sun, 05 May 2019 16:46:50 +0600</pubDate><guid>/post/9454-%E8%92%B8%E6%8E%A5%E9%BE%99%E5%B1%B1%E8%8D%AF/</guid><description>在这个季节里，最滋养肠胃的是在朴实不过的山药了。一元五角一斤，我买了一小捆。搞的我每天就是想着怎么把山药做成各种菜肴。
山药去皮时带上手套好点
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10-20分钟 1-2人 油 适量 盐 适量 酱油 适量 胡椒 适量 五花肉 100g 鸡蛋 适量 山药 500g 剁椒 适量 猪肉洗净 切碎 猪肉碎放入加上鸡蛋清 酱油 盐 胡椒粉向一个方向搅打上劲 山药去皮切成均匀的圆片 取相邻两个圆片 中间夹入肉馅 做成山药夹 在山药夹上丢一行剁椒 把山药夹放入蒸锅中蒸十五分钟左右 即可出锅</description></item><item><title>核桃红枣糯米糕</title><link>/post/9314-%E6%A0%B8%E6%A1%83%E7%BA%A2%E6%9E%A3%E7%B3%AF%E7%B1%B3%E7%B3%95/</link><pubDate>Fri, 03 May 2019 16:42:17 +0600</pubDate><guid>/post/9314-%E6%A0%B8%E6%A1%83%E7%BA%A2%E6%9E%A3%E7%B3%AF%E7%B1%B3%E7%B3%95/</guid><description>很简单，很好吃，又很有营养的小点心！ 平时我不太爱吃核桃，但是这样弄过后就不会抗拒，而且不知不觉中就吃多了，哈哈！ 核桃补脑，红枣补血，加上糯米养胃，非常好吃哦！
用筷子插一下如果不带出白色的粉即表明熟了。 添加清水时，自己注意别太多了，分次添加！
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 3-4人 红枣 60g 玉米油 8g 清水 80g 糯米粉 100g 细砂糖 20g 核桃 60g 红枣洗净后晾干去核； 核桃下锅炒熟放凉； 核桃加入红枣，加入糖和油一起拌匀； 倒入糯米粉略拌，分次下水； 混合成一个面团，只要能沾住所有材料就可以了； 锅中免放油，下面团压扁，盖盖中小火烙五分钟后翻面，再烙五分钟即可！</description></item><item><title>无花果花旗参排骨汤</title><link>/post/9302-%E6%97%A0%E8%8A%B1%E6%9E%9C%E8%8A%B1%E6%97%97%E5%8F%82%E6%8E%92%E9%AA%A8%E6%B1%A4/</link><pubDate>Tue, 30 Apr 2019 16:42:03 +0600</pubDate><guid>/post/9302-%E6%97%A0%E8%8A%B1%E6%9E%9C%E8%8A%B1%E6%97%97%E5%8F%82%E6%8E%92%E9%AA%A8%E6%B1%A4/</guid><description>作为一个每天朝八晚五的上班族来说，能美美的喝上一碗心水靓汤，是件多么美妙的事情。可大部分的粤式靓汤，都讲究老火慢煲，时间上来说，已经不适合上班族了，每天早早的出门，很晚才能回到家来，哪有时间去细火慢炖的煲汤呢？ 和大家一样，我也是上班族，而且还是没有周末的上班一族，可我们家有个汤罐子，用他的话来说，每天吃饭没有汤喝，就等于这餐饭没吃一样，无奈，只有想办法在最短的时间来煲出一款美味靓汤来了。 其实要想在最短的时间内喝上汤，只要掌握两个小要点就可以了： 1、 需要浸泡的食材洗净再泡上，待煲汤的时候连材料带浸泡
无花果味甘，性平，无毒； 具有健脾，滋养，润肠的功效； 主治消化不良、不思饮食，阴虚咳嗽、干咳无痰、咽喉痛等症。 无花果含有苹果酸、柠檬酸、脂肪酶、蛋白酶、水解酶等，能帮助人体对食物的消化，促进食欲，又因其含有多种脂类，故具有润肠通便的效果； 孕妇宜常吃适量的无花果。因为无花果不仅有丰富的营养成分，还能够治疗痔疮及通乳。中国医学在长期的临床实践中总结无花果的性质平和，味甘，能够健胃，清肠，消肿解毒，可以用来治疗肠炎，痢疾，便秘，痔疮，喉痛及痈疮疥癣等。 花旗参味甘、微苦，性凉，归心、肺、肾经； 具有益肺阴</description></item><item><title>枣香糯米饼</title><link>/post/9318-%E6%9E%A3%E9%A6%99%E7%B3%AF%E7%B1%B3%E9%A5%BC/</link><pubDate>Sun, 28 Apr 2019 16:42:24 +0600</pubDate><guid>/post/9318-%E6%9E%A3%E9%A6%99%E7%B3%AF%E7%B1%B3%E9%A5%BC/</guid><description>本想做糯米枣的，可惜我买的红枣不太好，泡发不起来。用切去核的时候一不小心就给切断了。所以就做成这种饼吃了。不过也挺不错的，蛮好吃的。下次买来大红枣，一定要试试糯米枣。
如果家里面有不粘锅的话可以试试无油的。我这种吃起来肯定容易长肉的。而且颜色也不好看。糯米面好像挺吸油的，在锅里面煎的时候颜色可漂亮的，焦而脆的样子。可是装在盘中就变成深颜色了。
准备时间 烹饪时间 食物分量 30分钟-1小时 10-20分钟 1-2人 油 适量 糖 适量 红枣 20g 糯米粉 100g 香蕉 30g 煎至表面金黄即可。 和好的面团 提前将红枣在清水中泡好。 泡好的红枣去核切碎 适量糯米粉倒入碗中 倒入切碎的红枣 将糯米枣泥和成面团 准备香蕉 一根（一根其实用不完，只需要用一小段就够了） 倒入捏碎的香蕉。 擀成圆片。稍微厚一些 锅中刷少许油，放上糯米饼。小火慢煎</description></item><item><title>鲈鱼蒸蛋羹</title><link>/post/9391-%E9%B2%88%E9%B1%BC%E8%92%B8%E8%9B%8B%E7%BE%B9/</link><pubDate>Thu, 25 Apr 2019 16:44:29 +0600</pubDate><guid>/post/9391-%E9%B2%88%E9%B1%BC%E8%92%B8%E8%9B%8B%E7%BE%B9/</guid><description>这个是做给我家小朋友吃的一道菜。鲈鱼的刺少一，而且营养又很丰富是适合做给小孩子吃的鱼类之一。 鲈鱼具有补肝肾、益脾胃、化痰止咳之效，对肝肾不足的人有很好的补益作用。鲈鱼还可治胎动不安、产生少乳等症。准妈妈和产生妇女吃鲈鱼是一种既补身、又不会造成营养过剩而导致肥胖的营养食物，是健身补血、健脾益气和益体安康的佳品。另外，鲈鱼血中还有较多的铜元素。铜能维持神经系统的正常的功能并参与数种物质代谢的关键酶的功能发挥。铜元素缺乏的人可食用鲈鱼来补充。
鲈鱼可以换成其它鱼刺较少的鱼类
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 油 适量 盐 适量 生姜 适量 番茄酱 适量 鸡蛋 60g 鲈鱼 100g 蒸熟 鲈鱼杀号洗干净 取鲈鱼中间的肉切小段洒些盐巴放盘子里，鱼的下面垫上生姜鱼上也放上姜丝 鸡蛋打碗里加油、盐巴搅拌 鱼肉先稍微蒸个1-2分钟取出来倒入鸡蛋液 倒入熬制好的番茄酱</description></item><item><title>薏米山药龙骨汤</title><link>/post/9367-%E8%96%8F%E7%B1%B3%E5%B1%B1%E8%8D%AF%E9%BE%99%E9%AA%A8%E6%B1%A4/</link><pubDate>Sun, 14 Apr 2019 16:43:49 +0600</pubDate><guid>/post/9367-%E8%96%8F%E7%B1%B3%E5%B1%B1%E8%8D%AF%E9%BE%99%E9%AA%A8%E6%B1%A4/</guid><description>这几天虽然天气很干，但感觉自己体内湿气有些重，所以买了薏米来喝，这款薏米山药龙骨汤，很好吃。
这道汤很清香的说，因为加了薏米，所以不要加姜啦。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 30分钟-1小时 1-2人 盐 适量 大葱 适量 山药 200g 薏米 80g 龙骨 450g 龙骨切块入凉水锅飞水。 山药去皮切大块。 薏米洗净备用。 将焯水洗净的龙骨，山药及薏米加入葱段和盐放入电压力锅中。 设定好程序，待泄压后既可以喝喽。</description></item><item><title>双蓉红枣银耳汤</title><link>/post/9409-%E5%8F%8C%E8%93%89%E7%BA%A2%E6%9E%A3%E9%93%B6%E8%80%B3%E6%B1%A4/</link><pubDate>Mon, 08 Apr 2019 16:45:12 +0600</pubDate><guid>/post/9409-%E5%8F%8C%E8%93%89%E7%BA%A2%E6%9E%A3%E9%93%B6%E8%80%B3%E6%B1%A4/</guid><description>咳嗽啊，感冒啊 一直不见好 给自己来份有爱有料滴银耳汤先 润补一下自己 呵呵呵今天的甜汤可是有讲究哦 因为它加了双蓉 何为双蓉 它就是指雪梨及马蹄哦 送上希望你们也喜欢
汤水要一次性加够。炖制期间不要再加水。</description></item><item><title>开屏鱼</title><link>/post/9483-%E5%BC%80%E5%B1%8F%E9%B1%BC/</link><pubDate>Sun, 07 Apr 2019 16:47:44 +0600</pubDate><guid>/post/9483-%E5%BC%80%E5%B1%8F%E9%B1%BC/</guid><description>为了蒸这条大鱼特意买了这个大圆盘子，鱼蒸好后端出锅我就照了两张相，想把它端到屋里好好照几张，可惨事发生，盘子竟然从中间断成两半，鱼汤一滴没剩全淌没了，这个悲催的盘子
我这是第一次做，切的片太厚，摆出的造型不十分美观
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10-20分钟 1-2人 葱 适量 料酒 适量 姜 适量 盐 适量 酱油 适量 香菇 2朵 鲈鱼 700g 剁椒 2个 鲈鱼去鳞去内脏洗净 香菇、蒜姜、切片，葱切段 鱼切去鱼头和鱼尾、鱼身切片、鱼骨切断、鱼腹相连，鱼身上抹上盐、料酒进行腌制 盘底铺香菇、葱、姜、蒜 把腌好的鱼身摆孔雀尾状，鱼头摆前面、加入酱油 坐锅烧水，水开后放入鱼肉入锅，大火十分钟 鱼身摆上剁椒装饰，</description></item><item><title>香肠胡萝卜炒山药</title><link>/post/9411-%E9%A6%99%E8%82%A0%E8%83%A1%E8%90%9D%E5%8D%9C%E7%82%92%E5%B1%B1%E8%8D%AF/</link><pubDate>Sun, 07 Apr 2019 16:45:16 +0600</pubDate><guid>/post/9411-%E9%A6%99%E8%82%A0%E8%83%A1%E8%90%9D%E5%8D%9C%E7%82%92%E5%B1%B1%E8%8D%AF/</guid><description>山药营养价值很高，胡萝卜明目的。香肠是提味的
先要煸炒胡萝卜，这样胡萝卜的营养才会得到发挥
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10分钟内 1-2人 油 适量 盐 适量 味精 适量 山药 200g 香肠 80g 胡萝卜 200g 胡萝卜洗净切片备用，山药去皮洗净切块备用，香肠切片备用 锅内烧油，油开了，先放胡萝卜煸炒 胡萝卜煸炒完之后再放山药煸炒 最后放香肠煸炒。 炒透之后放入盐，味精。装盘即可。</description></item><item><title>蒜苗炒牛肉丝</title><link>/post/9486-%E8%92%9C%E8%8B%97%E7%82%92%E7%89%9B%E8%82%89%E4%B8%9D/</link><pubDate>Mon, 01 Apr 2019 16:47:50 +0600</pubDate><guid>/post/9486-%E8%92%9C%E8%8B%97%E7%82%92%E7%89%9B%E8%82%89%E4%B8%9D/</guid><description>牛肉是全世界人都爱吃的食品，中国人消费的肉类食品之一，仅次于猪肉，牛肉蛋白质含量低，所以味道鲜美，受人喜爱，享有肉中骄子的美称。
牛肉丝要腌制1小时
准备时间 烹饪时间 食物分量 30分钟-1小时 10分钟内 3-4人 葱 适量 料酒 适量 姜 适量 油 适量 盐 适量 生抽 适量 糖 适量 淀粉 适量 牛肉 250g 蒜苗 200g 牛肉切丝，加盐，葱，姜，料酒，生抽，淀粉，拌匀，腌制1小时，蒜苗切段，洗净 热油锅，加葱，姜，爆香，倒入牛肉 翻炒，加入料酒，糖，生抽 加入蒜苗，翻炒 翻炒至2分钟，出锅</description></item><item><title>酒糟汤圆</title><link>/post/9340-%E9%85%92%E7%B3%9F%E6%B1%A4%E5%9C%86/</link><pubDate>Fri, 29 Mar 2019 16:43:04 +0600</pubDate><guid>/post/9340-%E9%85%92%E7%B3%9F%E6%B1%A4%E5%9C%86/</guid><description>酒酿冲蛋是我们这路边常有的一种小吃。虽然普通但是很有市场，逛街的时候常看见三三两两的人或站、或蹲、或坐的喝着、吃着，既解乏又解渴。
如果冰糖是大块可与水一同放入。枸杞最后再放，放早了泡涨了不好吃。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10-20分钟 3-4人 鸡蛋 1个 冰糖 1勺 糯米粉 100g 酒酿 100g 枸杞 1勺 糯米粉揉成团。炉上大火烧水。 准备好其它食材。 将揉好的糯米粉平铺在案板上，切成小格。 将切好的糯米粉倒入锅中火煮到浮起来；放入碎冰糖。 倒入蛋液。 关火、放入枸杞。 喝一碗，甜甜、糯糯、浑身暖和和的。</description></item><item><title>山药龙骨汤</title><link>/post/9425-%E5%B1%B1%E8%8D%AF%E9%BE%99%E9%AA%A8%E6%B1%A4/</link><pubDate>Mon, 25 Mar 2019 16:45:41 +0600</pubDate><guid>/post/9425-%E5%B1%B1%E8%8D%AF%E9%BE%99%E9%AA%A8%E6%B1%A4/</guid><description>山药含有淀粉酶、多酚氧化酶等物质，有利于脾胃消化吸收功能，是一味平补脾胃的药食两用之品。 对于过年大鱼大肉的吃，今天上的一道促进消化，补脾胃的靓汤。 山药具有健脾补肺、益胃补肾、固肾益精、聪耳明目、助五脏、强筋骨、长志安神、延年益寿的功效
1．山药切片后需立即浸泡在盐水中，以防止氧化发黑。 2．新鲜山药切开时黏液中的植物碱成分易造成奇痒难忍，如不慎粘到手上，可以先用清水加少许醋洗。用加热的方法促使它分解，如用火烤或用稍热的水淋洗，过一会就没事了。千万不要抓痒，抓到哪里痒到哪里。 3．山药质地细腻，味道香甜，不过，山药皮容易导致皮肤过敏，所以最好用削皮的方式，并且削完山药的手不要乱碰，马上多洗几遍手，要不然就会抓哪儿哪儿痒。食用油涂于手上可有缓解。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 30分钟-1小时 5-6人 姜 适量 盐 适量 山药 400g 龙骨 400g 准备材料。 山药削皮洗净，龙骨洗净过一遍温开水，洗去血水，备好姜。 洗净的龙骨放入锅中，加水，大火压15分钟。 山药洗净切小段，泡盐水防止氧化变黑。 压好的龙骨汤，加入适量开水。 水开后倒入山药，煮开。 下姜丝，大火煮饭开后转中小火慢熬20分钟。 煮至山药软烂，下适量盐提味即可。 吃的时候下点香菜，闻起来更香。</description></item><item><title>胡萝卜炒牛肉</title><link>/post/9331-%E8%83%A1%E8%90%9D%E5%8D%9C%E7%82%92%E7%89%9B%E8%82%89/</link><pubDate>Tue, 19 Mar 2019 16:42:45 +0600</pubDate><guid>/post/9331-%E8%83%A1%E8%90%9D%E5%8D%9C%E7%82%92%E7%89%9B%E8%82%89/</guid><description>和普通的胡萝卜炒牛肉做法没什么两样，只不过把胡萝卜雕成了花朵的样子，是不是更可爱些呢？ 第一次雕花，样子着实不大好看好，日后需要勤加练习。 胡萝卜素有“小人参”之称，富含糖类、脂肪、挥发油、胡萝卜素、维生素A、维生素B1、维生素B2、花青素、钙、铁等营养成分。切成花朵的样子，小盆友更加喜爱了呢！
1.胡萝卜雕花的时候要小心些，别切到手。如果改用压花的模具就很简单了。 2.胡萝卜焯水至断生，这样翻炒的时间就减少了，也去掉了胡萝卜的药味，有的人不爱吃胡萝卜就是因为有药味。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 葱 适量 蒜 适量 姜 适量 油 适量 盐 适量 胡椒粉 适量 料酒 1勺 淀粉 适量 牛肉 100g 生抽 1勺 胡萝卜 2个 成品图。 胡萝卜去掉两端，削皮。 将每个胡萝卜段小心的刻出花朵轮廓形状。 将雕刻好的胡萝卜切片，放入热水中焯水至断生。 牛肉洗净切片，加入生抽，料酒，胡椒粉，淀粉，抓匀后腌制一会。 热锅后放油，爆香姜蒜粒，放入牛肉翻炒至变色，加入胡萝卜片一起翻炒。加入适量水和盐煮一会，待汤汁快干的时候出锅。</description></item><item><title>枸杞菠菜猪肝粥</title><link>/post/119-%E6%9E%B8%E6%9D%9E%E8%8F%A0%E8%8F%9C%E7%8C%AA%E8%82%9D%E7%B2%A5/</link><pubDate>Mon, 18 Mar 2019 11:33:59 +0600</pubDate><guid>/post/119-%E6%9E%B8%E6%9D%9E%E8%8F%A0%E8%8F%9C%E7%8C%AA%E8%82%9D%E7%B2%A5/</guid><description>其实我不是很喜欢吃猪肝，讨厌它有股怪味，还有那些血沫子。算起来，这东西最少已经有六年没有进过我们家门了，前一阵子，中医让吃，可买回来不知道怎么弄，就在好豆上拜访了一些达人的帖子，学了一些技巧，做出来的效果还不错，儿子也很喜好。再上网查查猪肝原来有那么多好处，所以决定以后一个星期要做一次猪肝，补充营养。 这次做猪肝粥里面加了菠菜和枸杞，菠菜性凉，味甘辛，入肠、胃经。主治补血止血，利五脏，通血脉，止渴润肠，滋阴平肝，助消化。主治高血压，头痛，目眩，风火赤眼，糖尿病，便秘等病症。猪肝味甘、苦；性温；归肝经。适宜
1 提前浸泡米再煮粥，格外香。 2 菠菜最后放。 3 猪肝放入后不要太长时间，不然容易老
准备时间 烹饪时间 食物分量 30分钟-1小时 30分钟-1小时 1-2人 葱 适量 姜 适量 盐 适量 白醋 适量 淀粉 适量 猪肝尖 100g 菠菜 100g 枸杞 10g 糯米 100g 大米 100g 黑胡椒 适量 水 适量 我用的是圆糯米和大米。 放清水浸泡30分钟 泡好的米加葱姜放入锅中加水大火煮开转小火盖盖煮45分钟。 猪肝买回来去表面筋膜，放入清水将猪肝洗净，切薄片，在流水下反复漂洗至水清澈 然后在清水里几滴白醋，将猪肝浸泡1个小时以上 将浸泡好的猪肝攥干水分，用白酒、淀粉上浆腌制30分钟 菠菜一定要过水，不然含草酸，影响钙的吸收。 过水的菠菜切小段 枸杞用水浸泡30分钟，洗净待用 粥煮好后，放入猪肝煮十分钟 拌入菠菜 放盐搅匀 放枸杞搅匀 最后放黑胡椒，就可出锅</description></item><item><title>麻油溜猪肝</title><link>/post/9279-%E9%BA%BB%E6%B2%B9%E6%BA%9C%E7%8C%AA%E8%82%9D/</link><pubDate>Wed, 13 Mar 2019 16:41:20 +0600</pubDate><guid>/post/9279-%E9%BA%BB%E6%B2%B9%E6%BA%9C%E7%8C%AA%E8%82%9D/</guid><description>猪肝具有营养保健功能，是理想的补血佳品; 枸杞有降低血糖、 滋补肝肾，明目的功效; 麻油有生肌肉、止疼痛、消痈肿、补皮裂的作用; 此菜品非常适合儿童(由于脂肪含量高,请不要经常食用); 适合产妇常食用.
烹饪全程无需加水,以麻油中火焖熟!
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 葱 适量 姜 适量 盐 适量 料酒 少许 麻油 适量 猪瘦肉 100g 猪肝 300g 枸杞 20g 1、猪肝切薄片； 2、瘦肉顺纹路切薄片； 3、枸杞洗净备用； 4、姜切丝，葱切段； 5、锅烧热，加入多些麻油； 6、中火放入姜丝煸香； 7、放入瘦肉滑炒开后，放入猪肝滑炒； 8、点些料酒后，放入葱段； 9、以中火焖制7分钟，加入枸杞，再焖1分钟，熟后装盘！</description></item><item><title>莲子红枣糖水</title><link>/post/9326-%E8%8E%B2%E5%AD%90%E7%BA%A2%E6%9E%A3%E7%B3%96%E6%B0%B4/</link><pubDate>Sun, 10 Mar 2019 16:42:38 +0600</pubDate><guid>/post/9326-%E8%8E%B2%E5%AD%90%E7%BA%A2%E6%9E%A3%E7%B3%96%E6%B0%B4/</guid><description>儿子很喜欢吃莲子，他可以吃上一碗呢。 这莲子是新鲜的，比较好吃；芦荟是自家种的，要吃时就割一节出来。
1.莲子不用解冻，直接加水煮开，焯一下。 2.芦荟要洗掉粘液。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 1-2人 冰糖 适量 红枣 100g 莲子 200g 芦荟 100g 冰冻的新鲜莲子。 洗净后放入锅中，加适量水煮开。 煮开后把水倒掉，沥干。 红枣泡发。 芦荟一节洗净。 去皮洗掉粘液，切成丁。 一同放入锅中，加适量清水煮约20分钟，吃时加冰糖即可。 盛出就可以吃啦。</description></item><item><title>猕猴桃苹果汁</title><link>/post/9280-%E7%8C%95%E7%8C%B4%E6%A1%83%E8%8B%B9%E6%9E%9C%E6%B1%81/</link><pubDate>Wed, 06 Mar 2019 16:41:20 +0600</pubDate><guid>/post/9280-%E7%8C%95%E7%8C%B4%E6%A1%83%E8%8B%B9%E6%9E%9C%E6%B1%81/</guid><description>因早上吃水果效果的最好的，所有我习惯在早餐的时候配点水果吃。可遗憾的是早上无论吃什么水果都只能吃一种，多了吃不下，尤其是我那宝贝儿子，早上总是慌慌张张的，洗好的水果放手边也顾不上吃，为了不让他失去早上摄取水果营养素的机会，我总是把多种蔬果放一起，打上一大杯的果汁，全家人一人一杯，这样既方便，营养又全面，儿子也能比较从容的喝了它。这样做还有一个很大的好处，就是可以根据家人的健康情况，随时调整果蔬汁的搭配。 今天做的猕猴桃苹果汁，猕猴桃又叫奇异果，维生素含量很高，每100克即有80毫克，是一种兼具美容、健康、
自己做的果汁，因为是鲜榨的，最好是现吃现做，做好就喝，不要长时间放置，以免氧化造成营养素丢失。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 3-4人 柠檬 1个 蜂蜜 15g 苹果 200g 猕猴桃 200g 选成熟的猕猴桃、黄柠檬和富士苹果洗净 猕猴桃和苹果去皮，苹果切小块 将猕猴桃和苹果块放入料理机 切开柠檬把汁挤入料理机，加了柠檬即可以更多的补充VC，也可以防止苹果氧化。 用搅拌档把其打成水果泥 为了口感更好，加入一勺蜂蜜 继续搅拌档搅拌10秒钟。 混合果汁就做好了，倒入杯中即可享用。因里面没有放水，果汁是浓稠的，有点果泥的感觉，如果喜欢稀一点的可以放点温开水或者牛奶进去。我家因今天早上配的是酸奶，所有什么也没有加，我喜欢这种浓浓的果汁，味道醇厚。 果汁有多浓稠，给大家看看我用温开水涮了一下搅拌的杯子，倒出来的水，哈哈，看上去是不是也是果汁哦？！这个也被我喝掉了。</description></item><item><title>猪血炒韭菜</title><link>/post/9334-%E7%8C%AA%E8%A1%80%E7%82%92%E9%9F%AD%E8%8F%9C/</link><pubDate>Mon, 04 Mar 2019 16:42:49 +0600</pubDate><guid>/post/9334-%E7%8C%AA%E8%A1%80%E7%82%92%E9%9F%AD%E8%8F%9C/</guid><description>猪血营养丰富，一周吃两次补血效果很好。
猪血要小火翻炒。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 油 适量 盐 适量 韭菜 80g 猪血 200g 韭菜切段。 猪血洗净切块。 锅中放油，加入猪血小火翻炒一分钟。 加入韭菜翻炒一分钟，加盐调味即可。</description></item><item><title>胡萝卜炒金针菇</title><link>/post/470-%E8%83%A1%E8%90%9D%E5%8D%9C%E7%82%92%E9%87%91%E9%92%88%E8%8F%87/</link><pubDate>Fri, 01 Mar 2019 11:45:48 +0600</pubDate><guid>/post/470-%E8%83%A1%E8%90%9D%E5%8D%9C%E7%82%92%E9%87%91%E9%92%88%E8%8F%87/</guid><description>胡萝卜素有“土人参”之称，可养肝明目，增强免疫力，其营养非常丰富。 其中所含的B族维生素，对于防春困有很好的预防作用。 金针菇又叫“益智菇”，可抑制血脂升高，降低胆固醇，防治心脑血管疾病。 食用金针菇具有抵抗疲劳、抗菌消炎、消除重金属盐类物质、抗肿瘤的作用。 这两种食材在一起搭配营养更丰富，对于防春困有很好的食疗作用。
金针菇焯烫不用很长时间，如水变软即可沥干水分。 金针焯烫一下再炒至，可减少炒菜过程中出水量，成菜口感好。 最后淋入少许香醋，可提升成菜的口感。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 油 适量 盐 适量 鸡精 适量 葱姜 适量 香油 适量 胡萝卜 100g 木耳 30g 蒜苗 30g 金针菇 100g 糖 1g 鱼露 10ml 香醋 2ml 准备好所有的食材。 炒锅倒油爆香葱姜。 翻炒均匀关火。 加入糖和盐。 金针菇去掉老根洗净，胡萝卜切丝，木耳切丝。 锅中水烧开放入金针菇焯烫沥干十分备用， 倒入胡萝卜翻炒片刻。 再放入木耳翻炒。 加入鱼露。 把金针菇，蒜苗段倒入翻炒。 淋入少许香醋炒均匀。 再加入鸡精，淋入香油。</description></item><item><title>木瓜雪耳鹌鹑蛋糖水</title><link>/post/9300-%E6%9C%A8%E7%93%9C%E9%9B%AA%E8%80%B3%E9%B9%8C%E9%B9%91%E8%9B%8B%E7%B3%96%E6%B0%B4/</link><pubDate>Fri, 22 Feb 2019 16:42:00 +0600</pubDate><guid>/post/9300-%E6%9C%A8%E7%93%9C%E9%9B%AA%E8%80%B3%E9%B9%8C%E9%B9%91%E8%9B%8B%E7%B3%96%E6%B0%B4/</guid><description>雪耳糖水是相当清润的，可以缓解干燥季节带来的口干舌燥的现象，也可以为吃了热气东西的身体润上一润哦。
雪耳煲久了会比较软，而且出胶，不喜欢吃软软雪耳的朋友不用煮太久哦。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 30分钟-1小时 3-4人 冰糖 适量 水 适量 木瓜 300g 鹌鹑蛋 15个 红枣 6颗 雪耳 10g 雪耳掰碎洗净.</description></item><item><title>胡萝卜玉米红枣鸡汤</title><link>/post/9335-%E8%83%A1%E8%90%9D%E5%8D%9C%E7%8E%89%E7%B1%B3%E7%BA%A2%E6%9E%A3%E9%B8%A1%E6%B1%A4/</link><pubDate>Fri, 15 Feb 2019 16:42:54 +0600</pubDate><guid>/post/9335-%E8%83%A1%E8%90%9D%E5%8D%9C%E7%8E%89%E7%B1%B3%E7%BA%A2%E6%9E%A3%E9%B8%A1%E6%B1%A4/</guid><description>玉米中含有大量的营养保健物质，除了含有碳水化合物、蛋白质、脂肪、胡萝卜素外，玉米中还含有核黄素、维生素等营养物质。胡萝卜能提供丰富的维生素A，具有促进机体正常生长与繁殖、维持上皮组织、防止呼吸道感染及保视力正常、治疗夜盲症和眼干燥症等功能。
玉米须须可以打个结随同玉米一起煲，能增加汤的香气。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 30分钟-1小时 1-2人 盐 适量 鸡肉 500g 胡萝卜 200g 玉米 200g 红枣 8粒 食用前加食盐调味即可。 胡萝卜切滚刀块，玉米切段，红枣去核备用。 鸡肉洗净斩大块备用。 所有材料加足量清水大火烧开后转小火，煲1小时。</description></item><item><title>羊肝小米粥</title><link>/post/9255-%E7%BE%8A%E8%82%9D%E5%B0%8F%E7%B1%B3%E7%B2%A5/</link><pubDate>Fri, 15 Feb 2019 16:40:26 +0600</pubDate><guid>/post/9255-%E7%BE%8A%E8%82%9D%E5%B0%8F%E7%B1%B3%E7%B2%A5/</guid><description>小米以口感软糯，细腻且营养物质丰富深受北方人的喜爱。 清早，用一碗香甜软烂的小米粥来开始一天的生活，想必是最快活的事情。 在小米粥里添加蔬菜等可以让小米粥的口感和营养丰富，饱满许多。
1、羊肝切片后用清水浸泡可去除杂质和血沫。
准备时间 烹饪时间 食物分量 30分钟-1小时 30分钟-1小时 1-2人 胡萝卜 适量 精盐 适量 小米 50g 羊肝 100g 新鲜羊肝去筋膜切薄片，改刀切抹刀片。 片好的羊肝片盛到干净容器里，倒入清水，加适量精盐浸泡1小时。 羊肝片浸泡1小时候，换水淘洗干净即可。 胡萝卜洗净后切丁。 砂锅里倒入足够清水，倒入胡萝卜丁大火煮开。 倒入淘洗好的小米，大火煮开后改小火，文火熬制。 小米粥熬制30分钟，米粒开花，汤粥粘稠时倒入羊肝片。 小火熬制5分钟后，调入适量精盐，关火。 放入洗净的叶菜即可出锅。</description></item><item><title>鸡肝菜末粥</title><link>/post/9245-%E9%B8%A1%E8%82%9D%E8%8F%9C%E6%9C%AB%E7%B2%A5/</link><pubDate>Sun, 10 Feb 2019 16:40:10 +0600</pubDate><guid>/post/9245-%E9%B8%A1%E8%82%9D%E8%8F%9C%E6%9C%AB%E7%B2%A5/</guid><description>宝宝1周岁了，已经出了8颗牙齿。今天去乡下买了2只土鸡，把鸡肝剁碎了，煮鸡肝粥给宝宝吃。 鸡肝含有丰富的蛋白质、钙、磷、铁、锌、维生素A、B族维生素。肝中铁质丰富，是补血食品中最常用的食物。动物肝中维生素A的含量远远超过奶、蛋、肉、鱼等食品，具有维持正常生长和生殖机能的作用，能保护眼睛，维持正常视力，防止眼睛干涩、疲劳，维持健康的肤色。
1.鸡肝要用清水浸泡一下，因为肝脏是解毒的器官，含有毒素，因此应该先用清水浸泡以去除毒素. 2.用一副鸡肝鸡心煮粥，可以给宝宝做2顿吃，一次不要吃的太多。 3.浸泡鸡肝时候，要多换鸡次水。 4.盐与姜，葱等的调味东西尽量少放。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 30分钟-1小时 1-2人 葱 适量 料酒 适量 姜 适量 盐 适量 麻油 适量 大米 60g 先抽 适量 鸡肝 50g 鸡心 10g 青菜心 15g 准备好食材。 大米先淘净，用清水浸泡30分钟。 鸡肝鸡心洗净，用清水浸泡60分钟。 菜心洗净切碎待用。 取小汤锅，放适量清水，放入大米煮熟。 鸡肝，鸡心去筋切碎。 把鸡肝鸡心放入粥锅。 加点葱，姜，料酒，中火煮开，小火煮15分钟左右。 放入青菜末，煮5分钟。 加一点盐，一点点先抽调味。 淋些麻油即可。</description></item><item><title>肉末炒莴笋</title><link>/post/9487-%E8%82%89%E6%9C%AB%E7%82%92%E8%8E%B4%E7%AC%8B/</link><pubDate>Fri, 08 Feb 2019 16:47:53 +0600</pubDate><guid>/post/9487-%E8%82%89%E6%9C%AB%E7%82%92%E8%8E%B4%E7%AC%8B/</guid><description>现在正是吃莴笋的季节，莴笋的烹调方法很多，可以凉拌也可以煮，今天我是炒着吃，也很美味。
莴笋切丝时要均匀。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 3-4人 葱 适量 料酒 适量 姜 适量 油 适量 盐 适量 糖 适量 胡萝卜 适量 肉末 50g 莴笋 500g 出锅 莴笋切丝，胡萝卜切丝，肉末加葱，姜，盐，料酒搅拌均匀 热油锅，倒入肉末翻炒 加入莴笋丝和胡萝卜丝翻炒 加盐，糖，水，加盖煮2分钟</description></item><item><title>韭菜羊血</title><link>/post/9482-%E9%9F%AD%E8%8F%9C%E7%BE%8A%E8%A1%80/</link><pubDate>Sat, 02 Feb 2019 16:47:44 +0600</pubDate><guid>/post/9482-%E9%9F%AD%E8%8F%9C%E7%BE%8A%E8%A1%80/</guid><description>桐桐吃羊血上瘾了都，隔几天就让我买一次，昨天上午在外面玩到中午匆忙买了羊血，又把楼上的韭菜收了一起做了这道韭菜羊血，灵感来自于粤菜“韭菜猪红”，“猪红”就是猪血，好像只有广东才这么叫，我在想我这道菜也可以叫做“韭菜羊红”？
羊血不易久煮以免出孔影响口感。
准备时间 烹饪时间 食物分量 无 10分钟内 1-2人 葱 适量 蒜 适量 油 适量 盐 适量 胡椒粉 适量 鸡精 适量 韭菜 300g 羊血 400g 锅里放油烧热，将葱蒜一起炒香。 将羊血放入轻轻的翻炒至变色。 放3碗水下锅和羊血一起煮开。 放入韭菜一起稍煮一会儿，放盐、胡椒粉、鸡精调味即可。</description></item><item><title>山药红枣苹果汤</title><link>/post/9333-%E5%B1%B1%E8%8D%AF%E7%BA%A2%E6%9E%A3%E8%8B%B9%E6%9E%9C%E6%B1%A4/</link><pubDate>Thu, 17 Jan 2019 16:42:48 +0600</pubDate><guid>/post/9333-%E5%B1%B1%E8%8D%AF%E7%BA%A2%E6%9E%A3%E8%8B%B9%E6%9E%9C%E6%B1%A4/</guid><description>春天是个干燥的季节，多喝点汤水有利天皮肤补水，这道汤，有淡淡苹果香，还有淡淡红枣香，我拿它来当早餐。
山药去皮时一定要戴手套，以免粘液刺激皮肤引起不适。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 1-2人 冰糖 适量 红枣 适量 山药 400g 苹果 220g 切成滚刀块。 山药去皮。 加入适量水大火煮。 苹果去皮。 切成与山药大小相同的块。 将苹果也放入山药中，加入适量冰糖。 加入适量红枣煮沸，中火炖煮一会，转小火。 约二十分钟至苹果熟软入味即可。</description></item><item><title>玉米枸杞子汁</title><link>/post/9312-%E7%8E%89%E7%B1%B3%E6%9E%B8%E6%9D%9E%E5%AD%90%E6%B1%81/</link><pubDate>Wed, 16 Jan 2019 16:42:16 +0600</pubDate><guid>/post/9312-%E7%8E%89%E7%B1%B3%E6%9E%B8%E6%9D%9E%E5%AD%90%E6%B1%81/</guid><description>炎热的夏天，吃太多肉类会感觉到胃胀，较难消化，天气对人心情的影响很大，慢慢的喜欢吃些清淡的蔬菜类，玉米则成为了餐桌上的最爱，甜甜的味道更让人留恋。 玉米中的维生素B6、烟酸等成分，具有刺激胃肠蠕动、加速烘便排泄的特性，可防治便秘、肠炎、肠癌等。 玉米富含维生素C等，有长寿、美容作用。 玉米胚尖所含的营养物质有增强人体新陈代谢、调整神经系统功能。能起到使皮肤细嫩光滑，抑制、延缓皱纹产生作用。玉米有调中开胃及降血脂、降低血清胆固醇的功效。 枸杞子能治疗肝肾阴亏、腰膝酸软、头晕、健忘、目眩、目昏多泪、消渴、遗精
此汁补肝益肾、降脂消食。枸杞子可保护肝脏，抑制脂肪肝，促进肝细胞再生。（有酒味的枸杞子已经变质，不可食用） 糖量跟据自己喜欢的甜度添加，我一般不加糖。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 1-2人 冰糖 适量 枸杞子 10g 甜玉米 1个 加入适量的清水。 成品 准备材料，枸杞子提前用水泡软。 将鲜玉米洗净削成玉米粒。 将洗净的鲜玉米粒、枸杞子放入豆浆机内。 开启豆浆机的果蔬豆浆功能。 倒出玉米汁过滤，加适量的冰糖调味即可。</description></item><item><title>干豆腐炒韭菜</title><link>/post/9442-%E5%B9%B2%E8%B1%86%E8%85%90%E7%82%92%E9%9F%AD%E8%8F%9C/</link><pubDate>Mon, 14 Jan 2019 16:46:17 +0600</pubDate><guid>/post/9442-%E5%B9%B2%E8%B1%86%E8%85%90%E7%82%92%E9%9F%AD%E8%8F%9C/</guid><description>豆腐中含有丰富蛋白质，而且豆腐蛋白属完全蛋白，不仅含有人体必需的8种氨基酸，而且其比例也接近人体需要，营养价值较高； 韭菜性温，有补肾补阳的作用。春天气候冷暖不一，建议人们到春季不妨多吃一些春韭，以祛阴散寒。而且，春季人体肝气偏旺，影响脾胃消化吸收功能。多吃春韭可增强脾胃之气，有益肝功能。
在放入韭菜之前加盐 韭菜变软即出锅，时间长韭菜就不好吃了
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 葱 适量 油 适量 盐 适量 酱油 适量 韭菜 200g 干豆腐 200g 加入适量酱油 干豆腐切丝，葱切成葱花 韭菜去老叶洗净控水后切成一寸半左右的段 锅内油热后加入葱花爆香 加入干豆腐翻炒 加盐，少加些水微炖 待锅内水都炖干加入韭菜 韭菜炒软即可出锅</description></item><item><title>韭香蘑菇</title><link>/post/9390-%E9%9F%AD%E9%A6%99%E8%98%91%E8%8F%87/</link><pubDate>Fri, 11 Jan 2019 16:44:28 +0600</pubDate><guid>/post/9390-%E9%9F%AD%E9%A6%99%E8%98%91%E8%8F%87/</guid><description>韭香蘑菇是我家最家常的做法，也是没什么花样的，可这是家里餐桌的常备菜哦．
蘑菇如果提前用水焯一下，吃起来会比较斤道哦．
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 3-4人 油 适量 盐 适量 鸡精 适量 韭菜 100g 肉 50g 蘑菇 300g 蘑菇洗净撕成块． 肉切成片． 锅里油热后放肉片翻炒． 再放蘑菇炒．八成熟后放盐，鸡精继续炒． 蘑菇熟后放韭菜，翻炒匀就可以了． 装盘．．．</description></item><item><title>黑木耳小排汤</title><link>/post/9379-%E9%BB%91%E6%9C%A8%E8%80%B3%E5%B0%8F%E6%8E%92%E6%B1%A4/</link><pubDate>Fri, 11 Jan 2019 16:44:03 +0600</pubDate><guid>/post/9379-%E9%BB%91%E6%9C%A8%E8%80%B3%E5%B0%8F%E6%8E%92%E6%B1%A4/</guid><description>黑木耳具有益气强身、滋肾养胃、活血等功能，它能抗血凝、抗血栓、降血脂，黑木耳的作用降低血粘，软化血管，使血液流动动畅，减少心血管病发生。黑木耳还有较强的吸附作用，经常食用利于使体内产生的垃圾及时排出体外。黑木耳对胆结石、肾结石也有较好的化解功能，黑木耳的作用因为它所含的植物碱具有促进消化道、泌尿道各种腺体分泌的特性，植物碱能协同这些分泌物催化结石，润滑肠道。
小排煮烂点好吃
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 1-2小时 1-2人 盐 适量 香菇 50g 山药 100g 黑木耳 100g 小排 300g 黑木耳香菇用水浸泡 洗净备用 小排焯水 洗干净小排放入锅里，加水煮 把黑木耳和香菇放入锅里，同小排一起煮 等煮开了调小火煮半小时左右，出锅前放山药即可</description></item><item><title>南瓜银耳汤</title><link>/post/468-%E5%8D%97%E7%93%9C%E9%93%B6%E8%80%B3%E6%B1%A4/</link><pubDate>Sun, 06 Jan 2019 11:45:47 +0600</pubDate><guid>/post/468-%E5%8D%97%E7%93%9C%E9%93%B6%E8%80%B3%E6%B1%A4/</guid><description>都说女人是水做的，可见汤汤水水对女人来多有多重要。各种汤品里面我最喜欢的就是银耳汤了，银耳富含的各种维生素和胶原蛋白可是好东东啊 。这次换了南瓜来煲银耳汤，银耳的胶质全都出来了，配上南瓜淡淡的清香，更是不可多得的美味呢。
猪猪提示 银耳一定要泡发，这样煮出汤才会粘稠，我一般都泡5小时以上。 红枣，枸杞用温水泡10分钟，洗净浮灰就行。 南瓜不要煮的过久，南瓜煮久了就会软烂，不好看。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 2小时以上 1-2人 冰糖 20g 南瓜 200g 银耳 1朵 枸杞子 适量 红枣 10粒 准备需要的食材，银耳提前泡发，红枣枸杞浸泡10分钟。 银耳撕成小朵，去根。 南瓜去皮去籽切块。 银耳放入砂锅中，加满清水，大火烧开后改小火煲1个小时。 煮至银耳变的软糯，汤汁变得粘稠。 放入红枣和枸杞。 红枣煮出香味后放入冰糖。 放入南瓜转中火煮10分钟左右。 南瓜变软，即可关火。</description></item><item><title>山药胡萝卜排骨汤</title><link>/post/9354-%E5%B1%B1%E8%8D%AF%E8%83%A1%E8%90%9D%E5%8D%9C%E6%8E%92%E9%AA%A8%E6%B1%A4/</link><pubDate>Fri, 04 Jan 2019 16:43:28 +0600</pubDate><guid>/post/9354-%E5%B1%B1%E8%8D%AF%E8%83%A1%E8%90%9D%E5%8D%9C%E6%8E%92%E9%AA%A8%E6%B1%A4/</guid><description>山药具有健脾、补肺、固肾、益精等多种功效。并且对肺虚咳嗽、脾虚泄泻、肾虚遗精、带下及小便频繁等症，都有一定的疗补作用。 胡萝卜是一种营养价值较高的蔬菜，除含有多种维生素外，还蕴藏丰富的钙、钾、铁等物质。特别是胡萝卜素是保持眼睛、皮肤及粘膜正常健康的物质。患有脂溢性皮炎，皮肤粗糙及骨髓脆弱的孩子只要多吃胡萝卜这些症状会得到缓解。此外能有效消除生火引起的头昏眼花而安定神经；调养胃部、十二指肠等消化器官而协调营养。 山药胡萝卜排骨汤营养价值高，老少皆宜。
炖汤不要太早放盐。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 30分钟-1小时 3-4人 盐 适量 胡萝卜 50g 葱末 适量 山药 250g 腔骨 400g 起锅装盘 食材：排骨 食材：山药切块、胡萝卜切块 排骨抄水 将山药、胡萝卜和抄好水的排骨放入电压力锅，并加入适量的开水，把电压力锅调至排骨档。 压力锅停止工作后加入适量的盐和葱末再加热一分钟</description></item><item><title>甜豆炒猪肝</title><link>/post/9283-%E7%94%9C%E8%B1%86%E7%82%92%E7%8C%AA%E8%82%9D/</link><pubDate>Sat, 29 Dec 2018 16:41:29 +0600</pubDate><guid>/post/9283-%E7%94%9C%E8%B1%86%E7%82%92%E7%8C%AA%E8%82%9D/</guid><description>猪肝具有补肝明目，养血的功效，尤其是女性朋友要多吃哦。
猪肝不宜炒太老
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 料酒 适量 蒜 适量 油 适量 盐 适量 鸡精 适量 生姜 适量 猪肝 200g 甜豆 150g 猪肝切薄片，用盐，料酒腌5分钟 甜豆摘蒂，洗净，沥干水 甜豆先用水捞半熟 锅内放油，将生姜和蒜末炒出香味 将腌好的猪肝入锅翻炒 待猪肝炒至7成熟时，把捞好的甜豆倒入锅中 放盐，鸡精即可</description></item><item><title>素炒胡萝卜丝</title><link>/post/9426-%E7%B4%A0%E7%82%92%E8%83%A1%E8%90%9D%E5%8D%9C%E4%B8%9D/</link><pubDate>Sun, 23 Dec 2018 16:45:45 +0600</pubDate><guid>/post/9426-%E7%B4%A0%E7%82%92%E8%83%A1%E8%90%9D%E5%8D%9C%E4%B8%9D/</guid><description>“冬吃萝卜赛人参，保健养生在其中”之说；可见吃萝卜对人体大有益处，萝卜在市场上随时买到，不仅物美价廉，营养丰富，还能疗疾祛病。
（1）不宜食用切碎后水洗或久浸泡于水中的萝卜。 （2）服用双氢克尿塞时不宜食用。 （3）食用时不宜加醋太多， 以免胡萝卜素损失。 （4）未油炒者不宜食用。 （5）食时咀嚼时间不宜过短。 （6）不可与白萝卜同时食用。 （7）不宜与富含维生素C的蔬菜（如菠菜、油菜、花菜、番茄、辣椒等），水果（如柑橘、柠檬、草莓、枣子等）同食破坏维生素C，降低营养价值。 （8）禁忌生食。胡萝卜虽是蔬菜，但只有烹调，其所含的类萝卜素才较稳定。按照我们的炒菜方法，营养可保存76%至94%。</description></item><item><title>菠菜炒猪肝</title><link>/post/9311-%E8%8F%A0%E8%8F%9C%E7%82%92%E7%8C%AA%E8%82%9D/</link><pubDate>Thu, 20 Dec 2018 16:42:15 +0600</pubDate><guid>/post/9311-%E8%8F%A0%E8%8F%9C%E7%82%92%E7%8C%AA%E8%82%9D/</guid><description>菠菜和猪肝的含铁量都很高，营养价值相当不错，尤其适合贫血的人。所以经常吃些，不错的。
猪肝要尽量切得薄一些。 菠菜要焯水。
准备时间 烹饪时间 食物分量 30分钟-1小时 10-20分钟 1-2人 油 适量 盐 适量 猪肝 350g 菠菜 150g 蒜 两瓣 猪肝买回后浸泡两三个小时，期间换水。 猪肝切薄片。 加入少许淀粉 生抽及盐抓匀。 菠菜摘洗干净，焯水。 过凉水后切段。 锅中放油烧热后加入猪肝滑炒。 猪肝变色后加入菠菜翻炒均匀，加盐调味即可。 然后可以装盘咯。</description></item><item><title>豆渣枣糕</title><link>/post/9368-%E8%B1%86%E6%B8%A3%E6%9E%A3%E7%B3%95/</link><pubDate>Wed, 19 Dec 2018 16:43:52 +0600</pubDate><guid>/post/9368-%E8%B1%86%E6%B8%A3%E6%9E%A3%E7%B3%95/</guid><description>豆渣枣糕是用打豆浆剩下的豆腐渣与小麦粉、玉米粉三种食材和在一起，搭配小枣蒸制的一道面食。这也是我贯彻“豆中之王”——黄豆要物尽其用理念的又一途径。黄豆的营养养生功效就不重复了。红枣也是得到广泛认可的，不但可以益气补血，健脾胃，润心肺，宁心安神、益智健脑、增强食欲，提高人体免疫力，还拥有“天然维生素丸”的美誉。小麦粉也富含蛋白质、脂肪、维生素、矿物质等。玉米面粉中的营养成份既可以预防多种疾病还具有调节内分泌、润泽肌肤、美容养颜的功能。四种这么好的食材组合在一起制作的主食，其营养价值、养生功效不可小窥。另外，
酵母粉的用量，视食材的多少及气温的高低而定。
准备时间 烹饪时间 食物分量 30分钟-1小时 10-20分钟 3-4人 红枣 150g 玉米面 300g 酵母粉 适量 豆腐渣 200g 小麦粉 350g 准备所需要的食材。 将三种食材混合，用水调好酵母粉。 用酵母粉水和面。 和好的面，醒发。 将红枣去核。去核很麻烦，但吃枣糕时方便了。 面醒发成这样就可以了。 枣糕入锅。先做第一层，一层面，一层枣。 再做第二层，一层面，一层枣。 第三层，一层面，最上边的这层枣摆出了一个“豆”字。本打算摆出“好豆”的，但糕小，摆不开。 这样就可以盖上锅盖开火蒸了。 蒸熟的枣糕。 出锅后的枣糕。</description></item><item><title>青椒爆猪肝</title><link>/post/471-%E9%9D%92%E6%A4%92%E7%88%86%E7%8C%AA%E8%82%9D/</link><pubDate>Thu, 13 Dec 2018 11:45:49 +0600</pubDate><guid>/post/471-%E9%9D%92%E6%A4%92%E7%88%86%E7%8C%AA%E8%82%9D/</guid><description>众所周知，猪肝的营养价值很高，含有丰富的蛋白质、维生素A和B族以及钙、磷、铁、锌等多种矿物质，均属人体所必需又容易缺乏的营养物质，多食能保护眼睛，防止眼睛干涩、疲劳；而它含铁质丰富，是补血食品中最常用的食物，具有护肝养颜的食疗保健作用。 由于猪肝等内脏含胆固醇很高，很多人都觉得不好，但是每样食物都有它特有的功效， 只要控制好它的量，适量的摄入是对身体有益处， 千万不要完全抗拒某种事物。需要提醒的是三高病人要控制猪肝的食用量，一次不能进食太多。 猪肝的做法很多，做粥、煲汤、凉拌、炒菜，什么都有。爆炒猪肝的一
大火爆炒讲究的快，而且要入味，因此我们需要注意的是： 1. 提前将猪肝腌制一下， 再放入滚烫的水中将它烫至半熟， 这样做的另一目的是为了去腥； 2.</description></item><item><title>韭菜炒酱干</title><link>/post/9433-%E9%9F%AD%E8%8F%9C%E7%82%92%E9%85%B1%E5%B9%B2/</link><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 16:45:58 +0600</pubDate><guid>/post/9433-%E9%9F%AD%E8%8F%9C%E7%82%92%E9%85%B1%E5%B9%B2/</guid><description>韭菜炒酱干，香香的酱干与韭菜炒的一起特别有味。 酱干吸收了韭菜的清香，韭菜又被酱干浓郁的的醇香所包裹。 这是一道香味浓厚的下饭菜哦。
炒这道菜的时候先煎炒酱干是为了让酱干定型、入味；韭菜叶容易烂所以先炒韭菜头，最后再放叶子，这样它们的成熟度就差不多了。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 3-4人 油 适量 盐 适量 胡椒粉 适量 酱油 适量 韭菜 200g 酱干 250g 韭菜洗净沥水、切段；酱干切条。 热锅凉油、中火，先将酱干煸炒。 搁盐调味。 到点酱油。 来点胡椒粉。 酱干已经很入味了，下韭菜头煸炒。 然后在下韭菜叶一起翻炒。 搁盐，关火。 炒匀即可装盘。</description></item><item><title>小米绿豆莲子粥</title><link>/post/9352-%E5%B0%8F%E7%B1%B3%E7%BB%BF%E8%B1%86%E8%8E%B2%E5%AD%90%E7%B2%A5/</link><pubDate>Mon, 03 Dec 2018 16:43:28 +0600</pubDate><guid>/post/9352-%E5%B0%8F%E7%B1%B3%E7%BB%BF%E8%B1%86%E8%8E%B2%E5%AD%90%E7%B2%A5/</guid><description>早晨4点多风吹的窗户哗啦啦地响，把我从睡梦中吵醒，原来是阳台的窗户被大风吹开了。起身关完窗户却再也睡不着。既然时间充裕那就开始做我的营养早餐吧！美好的的一天从早餐开始。 莲子性平、味甘、补脾益肾；绿豆性味甘凉，有清热解毒之功。夏天应多食绿豆粥或绿豆汤。 为了不显单调我又加了红米同煮，水放的少了些，粥有些稠。
用电饭煲煮粥时，煮沸腾后可调至保温状态，20分钟，粥就熟了，而且米香软糯。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 30分钟-1小时 1-2人 水 适量 莲子 10g 小米 100g 绿豆 50g 红米 50g 红米、绿豆各50克淘洗干净后，清水浸泡30分钟。 莲子10克，用清水浸泡10分钟后，剥开去掉莲子心。 将泡好的绿豆、红米和莲子放入电饭煲内加5倍的水，按下煮饭键。 待豆子煮开花后，加入淘洗干净的小米，煮至米粒儿开花粥粘稠。</description></item><item><title>枸杞蒸蛋</title><link>/post/9287-%E6%9E%B8%E6%9D%9E%E8%92%B8%E8%9B%8B/</link><pubDate>Fri, 30 Nov 2018 16:41:33 +0600</pubDate><guid>/post/9287-%E6%9E%B8%E6%9D%9E%E8%92%B8%E8%9B%8B/</guid><description>枸杞子具有滋补肝肾，明目，益面色，长肌肉，坚筋骨之功效。常年吃枸杞可以使人长寿~~ 蒸蛋是婴幼儿常吃的食物。用枸杞蒸蛋可以提高机体免疫。
1.蛋液一定要搅拌至起气泡，蒸出的蛋才细腻 2.蛋液中要添加1.5到2倍于蛋液的水 3.蒸的过程要盖盖，最好留一缝隙，这样汽馏水就不易进到碗内，蒸出来的·蛋才好吃，也可以蛋液碗上面封膜。
准备时间 烹饪时间 食物分量 无 10-20分钟 1-2人 盐 2g 鸡蛋 100g 水 200g 枸杞 2g 成品 备齐食材：鸡蛋2个，水两杯，枸杞少许泡好~~ 鸡蛋搅打均匀至出气泡 加入蛋液2倍的水 加入食盐拌匀 将蛋液碗放入开水的蒸锅 盖上锅盖，留出一只筷子的空隙，如图 大火蒸约6分钟看到表面的蛋液凝固，开盖将泡好的枸杞放入，继续盖盖蒸熟~~ 共需时10分钟</description></item><item><title>秋葵炒鸡丁</title><link>/post/9440-%E7%A7%8B%E8%91%B5%E7%82%92%E9%B8%A1%E4%B8%81/</link><pubDate>Thu, 29 Nov 2018 16:46:15 +0600</pubDate><guid>/post/9440-%E7%A7%8B%E8%91%B5%E7%82%92%E9%B8%A1%E4%B8%81/</guid><description>长期食用秋葵，有护肤、健胃、保肝、强肾等功效，秋葵秋天吃的比较多
秋葵灼水后很容易熟，而且容易发粘，要快速翻炒
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10-20分钟 1-2人 姜 适量 油 适量 盐 适量 生抽 适量 淀粉 适量 大蒜 适量 辣椒 1个 秋葵 250g 鸡脯肉 1块 准备材料 盛出 秋葵灼水 肉切丁，辣椒葱姜切好 肉加生抽和淀粉拌匀 秋葵辣椒切丁 先炒鸡丁 炒至变色 另 炒蒜姜辣椒 加入秋葵 加入鸡丁 快速翻炒加入适量盐</description></item><item><title>油麦菜炒滑肝</title><link>/post/9461-%E6%B2%B9%E9%BA%A6%E8%8F%9C%E7%82%92%E6%BB%91%E8%82%9D/</link><pubDate>Sun, 25 Nov 2018 16:46:56 +0600</pubDate><guid>/post/9461-%E6%B2%B9%E9%BA%A6%E8%8F%9C%E7%82%92%E6%BB%91%E8%82%9D/</guid><description>一款简简单单的家常炒菜，素与肉的简单营养搭配吃出的是幸福与健康。
猪肝瘦肉炒前要腌片刻，一来更入味，二来更滑。
准备时间 烹饪时间 食物分量 无 10-20分钟 1-2人 生抽 10ml 糖 2g 瘦肉 100g 蒜头 1个 玉米淀粉 5g 猪肝 100g 姜片 3片 蚝油 30ml 油麦菜 450g 盛出备用 瘦肉猪肝洗净切簿片。用生抽，油盐糖玉米淀粉腌十分钟。 油麦菜摘去老叶，洗净。 热锅下油爆香蒜头 倒入油麦菜翻炒三分钟，加入盐调味 热锅下油爆香蒜头姜片 倒入瘦肉猪肝片翻炒，加盖子盖2分钟，倒入蚝油调味。 最后加入炒熟的油麦油混合即可。</description></item><item><title>细腻版枣泥</title><link>/post/9393-%E7%BB%86%E8%85%BB%E7%89%88%E6%9E%A3%E6%B3%A5/</link><pubDate>Sat, 24 Nov 2018 16:44:37 +0600</pubDate><guid>/post/9393-%E7%BB%86%E8%85%BB%E7%89%88%E6%9E%A3%E6%B3%A5/</guid><description>因为最近姐姐贫血。就想着用红枣做些枣泥来给她吃。我想用它来包包子的哦。呵呵。成品做出来真的很不错的，值得一试。在制作的过程中，我没有放糖。因为红枣本身就比较甜了。
1、任何馅料，放凉会比热的时候稠一些，所以掌握好出锅时的稠度，不要期待在锅里就达到成品的软硬，放凉自然会稠一些的． 2、枣的选择：省事的话请选择无核,大而肉厚的枣，会给你省一半的时间，我用的是带核大枣，所以去核也费了我很大的劲
准备时间 烹饪时间 食物分量 30分钟-1小时 30分钟-1小时 1-2人 油 适量 盐 适量 红枣 200g 将红枣去核 将红枣洗净，放在装有清水的锅中煮熟。 煮好的红枣 去好核的红枣放入搅拌机中，搅拌成泥状（一定要放入适量的开水） 搅拌好的枣泥 将搅拌好的枣泥放入锅中。小火慢慢熬煮。汁煮开即可。 熬好的枣泥放入过滤网中用勺子碾。就成了细腻的枣泥了。</description></item><item><title>淮山腊肠小餐包</title><link>/post/9414-%E6%B7%AE%E5%B1%B1%E8%85%8A%E8%82%A0%E5%B0%8F%E9%A4%90%E5%8C%85/</link><pubDate>Fri, 23 Nov 2018 16:45:22 +0600</pubDate><guid>/post/9414-%E6%B7%AE%E5%B1%B1%E8%85%8A%E8%82%A0%E5%B0%8F%E9%A4%90%E5%8C%85/</guid><description>制作面包的时候就想把家里的食材多加些进去，不但丰富了口感，而且更让我有满足感。面团里加入淮山、腊肠不但让面包口感更丰富，而且吃起来也很健康。
淮山蒸熟后趁热压泥容易压碎。
准备时间 烹饪时间 食物分量 2小时以上 2小时以上 6人以上 香葱 适量 盐 5g 黄油 30g 酵母 4g 盐 1/4小勺 糖粉 10g 奶粉 10g 黄油 28g 高粉 337g 水 225ml 奶粉 34g 糖 28g 淮山 240g 蛋白 45g 腊肠 3条 腊肠洗净蒸熟，切小粒备用。 淮山去皮蒸熟，趁热压成泥，冷却后待用。 用235克高粉+水135克+盐3克+酵母2克混合揉搓成光滑具有延展性的面团，用保鲜袋装好放冷藏过夜备用。 将酵头切成小块，加入除了黄油、盐、腊肠之外的材料投入面包机揉成团，开机搅拌20分钟，加入盐继续搅拌10分钟，加入黄油继续搅拌5分钟，再加入腊肠继续搅拌5分钟，停机。 取出面团，放在温暖的地方发酵25-30分钟。 面团分为50克/个的12个，60克个的7个小剂子，滚圆，盖上保鲜膜松也15分钟。 取1个50克小剂子，擀成椭圆形，延长边上下对折至中线。 再从中线对折，捏紧收口，整为橄榄形，排放在垫了油纸的烤盘里。盖上保鲜膜。室温醒发40分钟。烤箱180度预热。 配料里的材料混合均匀即为香葱馅。小面团长至2倍大左右，从面团中间横切一刀，将香葱馅挤在切口中，边上面团抹上油。 烤盘放进烤箱，上下火烤18分钟即可。 取1个60克小剂子，再次滚圆收口朝下放在抹了油的八寸圆模里，围成花形，盖上保鲜膜。室温醒发50分钟。醒发好的花包表面抹上油。 花包连同模具放进烤箱里，上下火烤28分钟即可。</description></item><item><title>蒜苔爆猪肝</title><link>/post/9298-%E8%92%9C%E8%8B%94%E7%88%86%E7%8C%AA%E8%82%9D/</link><pubDate>Fri, 23 Nov 2018 16:41:55 +0600</pubDate><guid>/post/9298-%E8%92%9C%E8%8B%94%E7%88%86%E7%8C%AA%E8%82%9D/</guid><description>老公喜欢吃猪肝，我又不爱喝猪肝汤，所以总是选择爆炒的方式。
猪肝不可生吃，一定要炒至全熟。
准备时间 烹饪时间 食物分量 无 10-20分钟 1-2人 食盐 适量 料酒 适量 生抽 适量 蚝油 适量 猪肝 300g 食油 适量 淀粉 1勺 生姜 2片 小米椒 5个 蒜苔 300g 猪肝浸泡十分钟后切片，用淀粉、食盐、生抽、姜丝腌制 蒜苔洗净切段。 小米椒对半剖开。 热油锅，倒入猪肝大火迅速用筷子划开。 猪肝炒至变色时下小米椒翻炒均匀后铲起备用。 锅内留底油，倒入蒜苔用食盐调味炒至断生。 倒入猪肝炒至全熟，用蚝油调味即可。</description></item><item><title>鸡杂猪肝煮洋葱韭黄</title><link>/post/9475-%E9%B8%A1%E6%9D%82%E7%8C%AA%E8%82%9D%E7%85%AE%E6%B4%8B%E8%91%B1%E9%9F%AD%E9%BB%84/</link><pubDate>Thu, 15 Nov 2018 16:47:31 +0600</pubDate><guid>/post/9475-%E9%B8%A1%E6%9D%82%E7%8C%AA%E8%82%9D%E7%85%AE%E6%B4%8B%E8%91%B1%E9%9F%AD%E9%BB%84/</guid><description>原本这道菜没有打算用鸡杂来煮的,妈妈说刚好杀了一只母鸡,鸡杂不用来炒菜有点浪费,于是就和猪肝混在一起煮这道菜,想不到煮出来的味道还可以的.
韭黄比较容易熟,要放到最后才放下锅,但不要煮太久.
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 5-6人 蒜 适量 油 适量 盐 适量 酱油 适量 糖 适量 洋葱 50g 黄豆酱 适量 韭黄 300g 猪肝 100g 鸡杂 50g 热锅淋油倒入蒜末爆香,倒入少许黄豆酱 倒入鸡杂猪肝翻炒一下 加入少许水,倒入洋葱 洋葱差不多熟时加入韭黄继续翻炒 加入少许盐,酱油,糖拌均匀就可以上碟</description></item><item><title>红枣山药排骨汤</title><link>/post/9281-%E7%BA%A2%E6%9E%A3%E5%B1%B1%E8%8D%AF%E6%8E%92%E9%AA%A8%E6%B1%A4/</link><pubDate>Sat, 03 Nov 2018 16:41:22 +0600</pubDate><guid>/post/9281-%E7%BA%A2%E6%9E%A3%E5%B1%B1%E8%8D%AF%E6%8E%92%E9%AA%A8%E6%B1%A4/</guid><description>从小就很喜欢吃山药，尤其是粉粉那种和着汤一起吃味道更美。有时候不想吃饭，妈妈也会把山药蒸熟碾成泥，浇上一些酸奶或是蜂蜜，都是不错的好吃法，至今仍然经常会这样吃。 山药味甘、性平，入肺、脾、肾经，不燥不腻 。具有健脾补肺、益胃补肾、固肾益精作用。
山药皮中所含的皂角素或黏液里含的植物碱，少数人接触会引起山药过敏而发痒，处理山药时应避免直接接触。山药不要生吃，因为生的山药里有一定的毒素。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 2小时以上 1-2人 盐 适量 山药 150g 排骨 200g 红枣 3颗 撇去浮沫 准备好山药，排骨，红枣 山药去皮切斜块 将山药立刻放入水中浸泡，防止氧化 排骨洗干净 锅中加入水，排骨，红枣 盖锅盖熬一个小时 加入山药，继续熬半个小时 调入盐即可</description></item></channel></rss>