<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>下饭菜 on GratedCoconut Recipe - Your All-In-One Food Recipe Site</title><link>/zh/categories/%E4%B8%8B%E9%A5%AD%E8%8F%9C/</link><description>Recent content in 下饭菜 on GratedCoconut Recipe - Your All-In-One Food Recipe Site</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Fri, 21 May 2021 09:04:48 +0600</lastBuildDate><atom:link href="/zh/categories/%E4%B8%8B%E9%A5%AD%E8%8F%9C/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>农家小炒肉</title><link>/zh/post/3-%E5%86%9C%E5%AE%B6%E5%B0%8F%E7%82%92%E8%82%89/</link><pubDate>Fri, 21 May 2021 09:04:48 +0600</pubDate><guid>/zh/post/3-%E5%86%9C%E5%AE%B6%E5%B0%8F%E7%82%92%E8%82%89/</guid><description>对于冠有“农家”两个字的菜，在我认为，关键就是突出原汁原味的乡土气息，所以，重点不在刀工与形状，而在于主配料的齐全。农家小炒肉，说白了其实就是精华版的尖椒炒肉，但姜、蒜、辣椒不能省，正是由于多种配料的加入，才令爆香的味道十分惹人。
五花肉尽量切薄片，不仅易熟，口感也更好； 2. 尖椒最好不要省略，否则会失去此菜的风味； 3. 剁椒的用量可根据自己的口味调节； 4. 剁椒、生抽中都含有盐分，无需另外加盐。 准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 五花肉 500g 红椒 适量 尖椒 适量 青蒜 适量 蒜 适量 姜 适量 生抽 1大勺 剁椒 1大勺 鸡精 1/2勺 油 适量 五花肉洗净、切片，青红椒切块，青葱切段，蒜切片，姜切末； 锅烧热，倒入少许油，油热后，放入姜蒜末爆香； 倒入切片的五花肉； 翻炒至五花肉变色，加入青蒜； 翻炒均匀，加入青红椒； 继续炒匀，加入剁椒； 加入生抽； 加入少许鸡精，翻炒均匀即可。</description></item><item><title>肉馅豆腐夹</title><link>/zh/post/5-%E8%82%89%E9%A6%85%E8%B1%86%E8%85%90%E5%A4%B9/</link><pubDate>Thu, 14 Jan 2021 09:04:53 +0600</pubDate><guid>/zh/post/5-%E8%82%89%E9%A6%85%E8%B1%86%E8%85%90%E5%A4%B9/</guid><description>肉馅豆腐夹用猪肉、鸡蛋清、土豆等多种主料辅料做菜，真可谓荤素兼备，肉、菜、果俱全的集锦菜。猪肉、鸡蛋清含有丰富的动物性优质蛋白质和动物脂肪 菜品口感：多味道、多颜色、多营养。 豆腐：豆腐的蛋白质含量丰富，而且豆腐蛋白属完全蛋白，不仅含有人体必需的八种氨基酸，而且比例也接近人体需要，营养价值较高；有降低血脂，保护血管细胞，预防心血管疾病的作用。此外，豆腐对病后调养、减肥、细腻肌肤亦很有好处。 猪肉(瘦)：猪肉含有丰富的优质蛋白质和必需的脂肪酸，并提供血红素（有机铁）和促进铁吸收的半胱氨酸，能改善缺铁
豆腐：豆腐不宜与菠菜、香葱一起烹调，会生成容易形成结石的草酸钙；豆腐忌于蜂蜜、茭白、竹笋、猪肝同食。 猪肉(瘦)：猪肉不宜与乌梅、甘草、鲫鱼、虾、鸽肉、田螺、杏仁、驴肉、羊肝、香菜、甲鱼、菱角、荞麦、鹌鹑肉、牛肉同食；食用猪肉后不宜大量饮茶。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 30分钟-1小时 3-4人 豆腐 400g 猪肉 100g 土豆 1个 葱 10g 姜 5g 料酒 15ml 老抽 5ml 生抽 10ml 味精 2g 胡椒粉 1g 香油 10ml 色拉油 10ml 盐 2g 淀粉 5g 白糖 5g 豆腐一块，用盐水浸泡10分钟。为了使豆腐容易成型。 猪肉洗净，切成小块。 葱、姜洗净。 把猪肉剁成碎末，葱、姜切碎。 把豆腐切成每组两片，不要断开。 肉馅中放入葱、姜末、料酒、老抽、生抽、盐、味精、胡椒粉、香油拌匀。 每两片豆腐中间放上一层肉馅，涂抹均匀。 土豆去皮洗净，切成8毫米的薄片。 先把土豆片放入盘子里，再把豆腐肉夹均匀的放到土豆上面。 锅里放足量的水，大火烧开，把豆腐肉夹放入锅中。 盖上锅盖，用大火蒸10分钟即可。关火取出来稍晾。 锅里放少量油，把蒸豆腐的原汁倒入锅中，再放入老抽、生抽、白糖烧开后，用淀粉勾芡即可，出锅前放入香油调味即可。 把烧好的酱汁浇到豆腐上即可，就可以吃了。</description></item><item><title>回锅肉</title><link>/zh/post/17-%E5%9B%9E%E9%94%85%E8%82%89/</link><pubDate>Fri, 18 Sep 2020 09:05:26 +0600</pubDate><guid>/zh/post/17-%E5%9B%9E%E9%94%85%E8%82%89/</guid><description>年前朋友送我一罐专程从四川带回来的 娟城牌郫县豆瓣酱。这个牌子是我一直想尝试的，可惜本地没有的卖，这下如愿以偿了，太了解我了！喜欢！ 这个豆瓣酱的确很棒，色泽红亮、味道香浓。 有了这么好的酱料，第一个想到就是：回锅肉 ！ 据说正宗的四川回锅肉是用后臀肉去掉臀尖的第二圈肉，俗称“二刀肉”的，但家常做就别那么严格了，我家一般都用五花肉，因为相公喜欢嘛。
1.煮肉时要冷水下锅，能更有效的去血水和去腥味 2.肉片要煸透，至微微卷起，俗称“灯盏窝”，这样才肥而不腻 3.在加入青蒜的时候最好先放白色部分略炒，然后再加绿叶，以便保持一致的成熟度，颜色也会漂亮。
准备时间 烹饪时间 食物分量 30分钟-1小时 10-20分钟 1-2人 葱 适量 料酒 适量 蒜 适量 姜 适量 酱油 适量 糖 适量 五花肉 400g 青蒜 250g 干红辣椒 适量 花椒 1勺 郫县豆瓣酱 1大勺 带皮五花肉冷水下锅加入葱段、姜片花椒7、8粒，黄酒适量煮开 撇净浮沫，煮至八成熟，取出自然冷却。 将肉切成薄片，姜、蒜切片，葱切成斜段 将青蒜的白色部分先用刀拍一下，然后全部斜切成段备用 炒锅上火，加很少的油煸香辣椒、花椒及葱姜蒜 下入肉片煸炒，至肉片颜色变透明，边缘略微卷起 将肉拨到锅一边，下入郫县豆瓣酱（可以先剁细）炒出红油 适当的加入少许酱油或甜面酱调色，与肉片一起翻炒均匀 下入青蒜，点少许料酒，糖调好味道即可出锅。</description></item><item><title>红烧排骨</title><link>/zh/post/14-%E7%BA%A2%E7%83%A7%E6%8E%92%E9%AA%A8/</link><pubDate>Fri, 24 Apr 2020 09:05:14 +0600</pubDate><guid>/zh/post/14-%E7%BA%A2%E7%83%A7%E6%8E%92%E9%AA%A8/</guid><description>红烧排骨是一款很经典的家常菜，想要做到零失败并不难。新手也可以做出美味红烧排骨，试试看吧！
要点1：焯水的时候放入花椒，有去腥增香的效果。 要点2：现在的肉水分比较多，所以煸炒干事很重要的一步，如果肉里水分含量大，肉会不香嫩。 要点3：兑水后要：揭开锅盖大火煮开煮去酱油的生涩味——盖上锅盖小火烧——盖锅盖大火收汁。有压力锅直接压。但是效果肯定没有烧出来的好。 要点4：如果要放糖，可以最后收汁之前放，提色，不建议吃炒糖色的红烧菜，严重不健康。 要点5：关于盐的问题，调入盐凡是在收汁前，都必须要淡一点，因为汁干的话会咸。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 30分钟-1小时 3-4人 干辣椒 适量 排骨 800g 生抽 2汤匙 老抽 1汤匙 料酒 2汤匙 盐 1.</description></item><item><title>酸汤鱼</title><link>/zh/post/20-%E9%85%B8%E6%B1%A4%E9%B1%BC/</link><pubDate>Tue, 24 Dec 2019 09:05:34 +0600</pubDate><guid>/zh/post/20-%E9%85%B8%E6%B1%A4%E9%B1%BC/</guid><description> 鱼片下入锅中煮3-5分钟即可关火。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 1-2人 葱 适量 料酒 适量 姜 适量 油 适量 盐 适量 草鱼 1条 生粉 适量 酸菜 250ml 白玉菇 适量 泡椒 适量 木姜子油 适量 泡姜 适量 鸡蛋清 1个 黄灯笼辣酱 适量 白醋 适量 首先将白玉菇去根，酸菜切块，泡姜切片，姜切片，葱白切段，将草鱼剥开，鱼骨砍成块，鱼头砍成块，鱼肉切斜片。 准备好鱼片，加入适量料酒、鸡蛋清、两勺生粉。 锅中倒入油，下入黄灯笼辣酱，翻炒数秒，下入酸菜和泡姜，煸炒出香味时，倒入部分鱼骨，翻炒片刻。 然后倒入小半锅清水，大火煮开，转小火煮一个小时。 准备好一个碗和一个密漏，将煮好的鱼骨汤隔着密漏，倒入碗中，留汤汁备用。 锅中倒入油，下入泡椒、姜片、部分葱段，翻炒至有香味时，加入剩余的鱼骨，炒至变色后。 再倒入汤底，加半勺盐，煮开后，加入白玉菇，滴少量白醋，大火煮三分钟，待白玉菇熟透后，下入鱼片，煮三分钟。 然后加入木姜子油、葱段，拌匀，就大功告成啦。</description></item><item><title>酸辣土豆丝</title><link>/zh/post/15-%E9%85%B8%E8%BE%A3%E5%9C%9F%E8%B1%86%E4%B8%9D/</link><pubDate>Fri, 08 Feb 2019 09:05:19 +0600</pubDate><guid>/zh/post/15-%E9%85%B8%E8%BE%A3%E5%9C%9F%E8%B1%86%E4%B8%9D/</guid><description>酸辣土豆丝可谓是人见人爱的一道家常菜，虽然价格便宜但是酸辣可口味道味道却是大家喜爱的。无论是家庭餐桌、还是饭馆酒店几乎都能见到它的身影，虽然酸辣土豆丝是一道普通的菜肴，但是能够做好也是不容易的，如何才能保持土豆丝熟而脆爽是关键，这个和土豆的选择、土豆丝的处理、炒制时的时间火候的把握有密切的关系。土豆最好选择含水量高的新土豆，土豆丝要过水，炒制时大火快炒勤翻动，掌握了这些窍门相信你也能做出饭店水平。 做酸辣土豆丝我喜欢用陈醋而不是白醋来烹制，虽然颜色稍深，但是陈醋的香味远比白醋来的醇厚，尽管用白醋来烹制土豆
关键： 1、 土豆丝洗净后再浸泡一段时间，炒制后会更脆爽。 2、 炒干辣椒时，火力不能太大，以免炒糊。 3、 锅内放入土豆丝后要开大火快速翻炒，急火快炒这道菜才味美。 4、 土豆丝炒到8成熟就要出锅，装盘后菜的余温会继续使土豆丝熟制，如果炒到全熟，吃的时候口感发面而不脆。</description></item></channel></rss>