<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>养心 on GratedCoconut Recipe - Your All-In-One Food Recipe Site</title><link>/tags/%E5%85%BB%E5%BF%83/</link><description>Recent content in 养心 on GratedCoconut Recipe - Your All-In-One Food Recipe Site</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Thu, 21 Oct 2021 16:50:00 +0600</lastBuildDate><atom:link href="/tags/%E5%85%BB%E5%BF%83/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>蒜苗炒银耳</title><link>/post/9567-%E8%92%9C%E8%8B%97%E7%82%92%E9%93%B6%E8%80%B3/</link><pubDate>Thu, 21 Oct 2021 16:50:00 +0600</pubDate><guid>/post/9567-%E8%92%9C%E8%8B%97%E7%82%92%E9%93%B6%E8%80%B3/</guid><description>银耳营养丰富，含有蛋白质，多种氨基酸，是滋补佳品
银耳稍微翻炒一下就可以出锅了。炒的时间不用太长
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10-20分钟 1-2人 姜 适量 油 适量 盐 适量 蒜苗 适量 银耳 50g 银耳用水泡发 去掉根部发硬部分 蒜苗洗净，切断 锅烧热，加油 烧热后加入姜丝 爆香后，倒入洗好的银耳 银耳翻炒一下，加入蒜苗 蒜苗变软后，即可出锅</description></item><item><title>红枣莲子冰糖银耳汤</title><link>/post/485-%E7%BA%A2%E6%9E%A3%E8%8E%B2%E5%AD%90%E5%86%B0%E7%B3%96%E9%93%B6%E8%80%B3%E6%B1%A4/</link><pubDate>Thu, 30 Sep 2021 11:46:23 +0600</pubDate><guid>/post/485-%E7%BA%A2%E6%9E%A3%E8%8E%B2%E5%AD%90%E5%86%B0%E7%B3%96%E9%93%B6%E8%80%B3%E6%B1%A4/</guid><description>最近工作好忙，店里高热，我觉得有点气血不足的样子。我要好好给自己进补下。人家都说银耳和燕窝的功效一样，价格却非常的适合普通家庭，我买了一些银耳，还有黄河滩枣，又放了些莲子，新鲜的芒果，加上冰糖炖了一大锅甜汤喝。 食材丰富，味道也非常的好，热的时候红枣的味道浓郁，冷的时候口感更加的好，在炎热的夏天喝上一碗真是幸福。 女人就是要多保养，经常吃一些补品，对身体和皮肤都很好。红枣，莲子，银耳这几样食材非常的容易买到，放点冰糖一顿，简单方便，在放点应季节的水果，更加的好喝。
银耳一定要泡发好，洗干净，去掉根部，红枣不要去掉里面的核
准备时间 烹饪时间 食物分量 2小时以上 2小时以上 1-2人 冰糖 50g 银耳 1朵 红枣 5颗 莲子 6颗 芒果 适量 食材：滩枣，银耳，芒果，莲子，冰糖 莲子要洗干净，浸泡3个小时以上 芒果切成小块 红枣洗干净后撕成2半 莲子洗干净去掉里面的芯 锅里放入适量的水，加入银耳，大火烧开 放入泡发好的莲子小火炖煮 放入红枣 小火顿1个半小时后银耳已经软烂，汤水变的浓稠后放入冰糖 盖上盖子焖煮一会 等银耳都软烂后，汤汁很浓稠就可以放入芒果，关火啦 热吃和冷吃都超级的棒</description></item><item><title>银耳雪梨腔骨汤</title><link>/post/9571-%E9%93%B6%E8%80%B3%E9%9B%AA%E6%A2%A8%E8%85%94%E9%AA%A8%E6%B1%A4/</link><pubDate>Sat, 24 Jul 2021 16:50:07 +0600</pubDate><guid>/post/9571-%E9%93%B6%E8%80%B3%E9%9B%AA%E6%A2%A8%E8%85%94%E9%AA%A8%E6%B1%A4/</guid><description>银耳性平无毒，既有补脾开胃的功效，又有益气清肠的作用，还可以滋阴润肺。
银耳焯水，汤水不会变酸。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 30分钟-1小时 3-4人 盐 适量 雪梨 1个 银耳 100g 腔骨 500g 芹菜叶子 适量 银耳泡发。 盛出即可。 雪梨去皮切块。 银耳焯水。 冲凉水。 提前炖了一锅腔骨汤，加入银耳和雪梨再炖约15-20分钟。 洒上芹菜叶子，加盐调味。</description></item><item><title>柠蜜银耳羹</title><link>/post/9551-%E6%9F%A0%E8%9C%9C%E9%93%B6%E8%80%B3%E7%BE%B9/</link><pubDate>Thu, 15 Jul 2021 16:49:29 +0600</pubDate><guid>/post/9551-%E6%9F%A0%E8%9C%9C%E9%93%B6%E8%80%B3%E7%BE%B9/</guid><description>还是过年时买的四个柠檬，一直懒得做。上个月发现一个有点发蔫，也懒得煮，直接切片用蜂蜜浸泡起来了。 这段日子，老是感觉无端的发燥。想必如老公所说，“更”了~呵呵，自己动手从饮食上调节一下。 银耳对处于这个时期的老姐妹们，是不错的营养滋补品，经常炖来喝点，对身体有好处
1、柠檬蜜很甜，炖银耳可以少加点糖。 2、炖银耳不要过早加糖，以免溢锅。 3、柠檬银耳羹，酸甜适口，冰镇一下口感更好。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 30分钟-1小时 3-4人 冰糖 80g 枸杞子 适量 银耳 15g 柠檬蜜 适量 加入枸杞子。 准备冰糖。 准备好蜂蜜。 准备好柠檬。 把密闭的蜂蜜开一小口。柠檬洗净，切薄片；将柠檬片从开口处放入蜂蜜中。 最好将柠檬片全部浸泡在蜂蜜里面，密闭、加盖封存。 准备好银耳，提前用冷水泡发，撕小朵备用。 银耳倒入沙煲，加入适量冷水；大火炖开，小火炖煮40分钟。 倒入冰糖。 炖好的银耳盛入碗中，加入柠檬蜜。 柠蜜银耳羹，调匀即可食用。</description></item><item><title>桂圆当归炖肉</title><link>/post/487-%E6%A1%82%E5%9C%86%E5%BD%93%E5%BD%92%E7%82%96%E8%82%89/</link><pubDate>Wed, 07 Jul 2021 11:46:29 +0600</pubDate><guid>/post/487-%E6%A1%82%E5%9C%86%E5%BD%93%E5%BD%92%E7%82%96%E8%82%89/</guid><description>桂圆当归炖肉—抓住立夏前最后的进补时机 谷雨前后15天及清明的最后3天中，脾处于旺盛时期。 脾的旺盛会使胃强健起来，从而使消化功能处于旺盛的状态，消化功能旺盛有利于营养的吸收 因此这时正是补身的大好时机 但不能像冬天一样进补，应当食用一些益肝补肾的食物，适当吃一些含B族维生素较多的食物 为安然度过盛夏打下基础：应适当食用一些具有补血益气功效的食物 这样不仅可以提高身体素质，抵抗春季多发病症，而且还可为安度盛夏打下基础 如果饮食不当，却极易使肠胃受损 从这个意义上讲，这一时期又是胃病的易发期 如戒烟、戒酒、</description></item><item><title>黄花菜拌银耳</title><link>/post/9562-%E9%BB%84%E8%8A%B1%E8%8F%9C%E6%8B%8C%E9%93%B6%E8%80%B3/</link><pubDate>Sat, 19 Jun 2021 16:49:50 +0600</pubDate><guid>/post/9562-%E9%BB%84%E8%8A%B1%E8%8F%9C%E6%8B%8C%E9%93%B6%E8%80%B3/</guid><description>黄花菜味鲜质嫩，营养丰富，其所含的胡萝卜素甚至超过西红柿的几倍，而富含维生素D，能防止钙的流失，所以两者在一起做菜营养成分极其高，而且还很好吃。
预防食用鲜黄花菜中毒，要求买回的黄花菜，先用清水浸泡2小时
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 蒜 适量 盐 适量 醋 适量 香油 适量 银耳 20g 黄花菜 200g 先取出适量的银耳 用水把银耳泡开 准备好黄花菜 把黄花菜用水洗干净盛入喽喽中 炒勺中加入适量的水烧开 待水烧开之后将洗净的黄花菜倒入炒勺中 待黄花菜煮熟之后用筷子捞出 捞出的黄花菜用凉水冲一下，沥水之后盛入碗中 泡好的银耳放在案板上，用刀切开 把切好的银耳倒入成有黄花菜的碗中 准备好几瓣蒜，用刀切碎 把切碎的蒜倒入碗中 加入适量的盐和醋 最后加点适量的香油 用筷子充分调匀后盛入盘子中食用</description></item><item><title>莲子花生小米粥</title><link>/post/9544-%E8%8E%B2%E5%AD%90%E8%8A%B1%E7%94%9F%E5%B0%8F%E7%B1%B3%E7%B2%A5/</link><pubDate>Wed, 02 Jun 2021 16:49:12 +0600</pubDate><guid>/post/9544-%E8%8E%B2%E5%AD%90%E8%8A%B1%E7%94%9F%E5%B0%8F%E7%B1%B3%E7%B2%A5/</guid><description>花生 富含不包含脂肪酸及维生素E，还可以健脾养胃，补血。 小米 富含B族维生素，可以健脾养胃 。 莲子富含B族维生素，可以宁心静神。今天我把这三款食材混搭在一起，做了一份甜粥，这份甜粥薄薄的而且口感也是很丰富，花生吃过去有点嚼劲，然后莲子呢糯糯的，时不时的尝到一个莲子心还多了一份清苦，再就是小米了将花生和莲子均匀的包围起来，一口配下去嘴里回味极好玩呢。好了送上先这份适合孕期准妈妈的甜粥。喜欢的可以参考一下。
如果有冰糖，最好用冰糖来提味。 类似莲子及花生这样子的生硬食材，在煮制的时候不要一味的大火，大小火换着煮最易使食材熟透了。
准备时间 烹饪时间 食物分量 30分钟-1小时 30分钟-1小时 6人以上 白糖 适量 花生 1杯 莲子 1杯 小米 1杯 砂锅里加适量清水。 加适量白糖调味。 备料莲子，花生，小米。 将所用食材，先用清水泡制再冲洗干净备用。 再将洗净的食材下锅。 大炎煮开后，打去煮出来的泡沫不要。 再转小火上盖焖煮至食材熟透。 这几款食材一同煮小火是不会造成溢锅的情况。 食材熟透后关火。 一份莲子花生小米粥就完成了。</description></item><item><title>莲子小肠汤</title><link>/post/9546-%E8%8E%B2%E5%AD%90%E5%B0%8F%E8%82%A0%E6%B1%A4/</link><pubDate>Sun, 09 May 2021 16:49:20 +0600</pubDate><guid>/post/9546-%E8%8E%B2%E5%AD%90%E5%B0%8F%E8%82%A0%E6%B1%A4/</guid><description>莲子性平、味甘涩，入心、脾、肾经；具补脾止泻、益肾涩清、养心安神之功效。中医常用于夜寐多梦、失眠、健忘、心烦口渴、腰痛脚弱、耳目不聪、遗精、淋浊、久痢、虚泻、妇女崩漏带下以及胃虚不欲饮食等病症。莲子善于补五脏不足，通利十二经脉气血，使气血畅而不腐，莲子所含氧化黄心树宁碱对鼻咽癌有抑制作用，这一切，构成了莲子的防癌抗癌的营养保健功能；莲子所含非结晶形生物碱N－9有降血压作用；莲子中所含的棉子糖，是老少皆宜的滋补品，对于久病、产后或老年体虚者，更是常用营养佳品。中老年人特别是脑力劳动者经常食用，可以健脑，增强
1、小肠洗净后放锅里煮下一是去味，二是比较好切； 2、莲子先用温水泡发，后面再放进去比较容易炖熟又不或散掉。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 1-2小时 1-2人 盐 适量 姜片 适量 莲子 60g 小肠 250g 小肠洗净备用； 炉上烧开水，把洗净的小肠放入烫下，捞出装盘备用； 把小肠用剪刀剪段； 莲子洗净，用温水泡发； 姜片放入预热的炖锅里； 把小肠也倒进去； 注入适量的开水，盖上盖子大火炖1个小时； 再把泡好的莲子倒入锅里‘ 盖上盖子继续炖30分钟； 开盖调味即可食用。</description></item><item><title>荸荠蜜枣银耳羹</title><link>/post/9543-%E8%8D%B8%E8%8D%A0%E8%9C%9C%E6%9E%A3%E9%93%B6%E8%80%B3%E7%BE%B9/</link><pubDate>Tue, 30 Mar 2021 16:49:08 +0600</pubDate><guid>/post/9543-%E8%8D%B8%E8%8D%A0%E8%9C%9C%E6%9E%A3%E9%93%B6%E8%80%B3%E7%BE%B9/</guid><description>又是一个周末！ 这些天见太阳了，心情愉快了很多，昨天晚饭烤了一条鲳鱼，吃个精光。 做虾仁炒荸荠，还多了一碗的荸荠，泡了2朵银耳，放几粒蜜枣，做个甜羹吧。 晚上大家看电视的时候，每人来个一碗的荸荠蜜枣银耳羹，真是太惬意了！
1.如果没有时间炖，可以放入高压锅煮. 2.常常搅拌一下，防止粘锅底.
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 30分钟-1小时 3-4人 冰糖 适量 银耳 2朵 蜜枣 5个 荸荠 200g 撇去浮沫 准备；荸荠去皮洗净，银耳泡发好，去杂质洗净。 荸荠切小块，用清水浸泡 取砂锅，放适量清水，放下银耳中火煮开，小火50分钟 放入荸荠.</description></item><item><title>桂圆鹌鹑蛋</title><link>/post/9522-%E6%A1%82%E5%9C%86%E9%B9%8C%E9%B9%91%E8%9B%8B/</link><pubDate>Sun, 28 Mar 2021 16:48:29 +0600</pubDate><guid>/post/9522-%E6%A1%82%E5%9C%86%E9%B9%8C%E9%B9%91%E8%9B%8B/</guid><description>桂圆肉：桂圆因其种圆黑光泽，种脐突起呈白色，看似传说中“龙”的眼睛，所以得名。新鲜的龙眼肉质极嫩，汁多甜蜜，美味可口，实为其他果品所不及。鲜龙眼烘成干果后即成为中药里的桂圆。桂圆含有多种营养物质，有补血安神，健脑益智，补养心脾的功效，是健脾长智的传统食物，对失眠、心悸、神经衰弱、记忆力减退、贫血有较好的疗效。桂圆味甘性温，有上火症状者和孕妇不宜食用。 鹌鹑蛋：鹌鹑蛋的营养价值不亚于鸡蛋，丰富的蛋白质、脑磷脂、卵磷脂、赖氨酸、胱氨酸、维A、维B2.维B1.铁、磷、钙等营养物质，有补益气血、强身健脑、丰肌
也可加入红糖，补益效果更好 鹌鹑蛋是禽蛋中胆固醇含量最高的，不可多食。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 1-2人 糖 适量 鹌鹑蛋 6个 桂圆肉 10g 大火煮开 鹌鹑蛋煮熟 小火煮5分钟 剥壳备用 桂圆肉洗净 倒入锅中，加适量水 改小火煮10分钟左右 放入剥好的鹌鹑蛋 加适量白糖调味 糖溶化即可出锅，趁热食用哦</description></item><item><title>百合雪梨银耳羹</title><link>/post/494-%E7%99%BE%E5%90%88%E9%9B%AA%E6%A2%A8%E9%93%B6%E8%80%B3%E7%BE%B9/</link><pubDate>Mon, 15 Mar 2021 11:46:40 +0600</pubDate><guid>/post/494-%E7%99%BE%E5%90%88%E9%9B%AA%E6%A2%A8%E9%93%B6%E8%80%B3%E7%BE%B9/</guid><description>这段时间不知怎么搞的，颈椎毛病犯了，时不时感觉到头晕， 问问他们，都说是对着电脑的时间太长了。想起以前上学时候的课间操，觉得如果每天工作中间抽空做个操那就好。于是在办公室发起呼吁，号召大家一起动起来，马上得到大多数人的响应，刚巧办公室还有个现成的教练（坚持练瑜伽，慢慢把自己练成了兼职的瑜伽教练，经常在外代课），这样一下子事情变的很简单了。现在每天早上、下午中间都会有那么十几分钟， 如果你来到我们办公室，就可以看到大家在“教练”的带领下，做些简单平缓的瑜伽动作，耳边飘来缓缓的音乐声。。。 如果把这看作办公室
银耳泡发后洗净摘成小朵，加入适量的水，用电饭煲的煮粥功能； 2. 我用的新鲜百合，所以不需要煮很长时间，只需和雪梨一样水开后再放入；如果是用干百合，洗净后将它和银耳一起放入； 3. 枸杞不需要煮，所以利于电饭煲的保温功能，即煮好后再放入其中焖几分钟即可，要不煮太长时间银耳羹会变为红色。 准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 30分钟-1小时 3-4人 冰糖 适量 枸杞 适量 雪梨 1个 银耳 1朵 百合 1个 将银耳用冷水泡上半个小时，再洗净摘成小朵； 将处理好的银耳放入电饭煲中， 再加入适量的水； 按下煮粥的功能键； 准备其它原料：雪梨去皮切成小块、百合洗净和适量冰糖； 待到银耳汤煮沸后再加入其它原料， 继续煮； 直到完全煮好， 其已经转入保温功能， 加入几粒枸杞； 继续让它保温几分钟即可； 装入碗中， 就可了。</description></item><item><title>竹笙红枣糖水</title><link>/post/9559-%E7%AB%B9%E7%AC%99%E7%BA%A2%E6%9E%A3%E7%B3%96%E6%B0%B4/</link><pubDate>Thu, 18 Feb 2021 16:49:44 +0600</pubDate><guid>/post/9559-%E7%AB%B9%E7%AC%99%E7%BA%A2%E6%9E%A3%E7%B3%96%E6%B0%B4/</guid><description>竹笙含有较多的氨基酸、蛋白质、碳水化合物、矿物元素和维生素等营养物质。红枣具有保护肝脏、安神养血的功效。这款糖水吃起来是很不错的营养补品来的哦。
竹笙用水浸泡30分钟后才能泡开洗净，这样才能用来煮哦
准备时间 烹饪时间 食物分量 30分钟-1小时 30分钟-1小时 6人以上 冰糖 50g 水 1200ml 竹笙 6条 莲子 30颗 红枣 12颗 放入冰糖。 红枣洗净备用。 竹笙用水浸泡30分钟，至完全发开后以流动水冲冼干净，另起一锅放入适量的水。 待水滚后放入竹笙氽烫2分钟 。 捞出，沥去水分。 莲子去核洗净备用。 沙锅内加入1200ml冷水，放入氽烫后的竹笙、洗净的莲子和红枣。 大火煮开后捞去浮在水面的泡沫。 加盖转最小火继续煮20分钟。 小火继续煮15分钟即可。</description></item><item><title>木瓜银耳桃胶糖水</title><link>/post/491-%E6%9C%A8%E7%93%9C%E9%93%B6%E8%80%B3%E6%A1%83%E8%83%B6%E7%B3%96%E6%B0%B4/</link><pubDate>Sun, 14 Feb 2021 11:46:35 +0600</pubDate><guid>/post/491-%E6%9C%A8%E7%93%9C%E9%93%B6%E8%80%B3%E6%A1%83%E8%83%B6%E7%B3%96%E6%B0%B4/</guid><description>为蔷薇科植物桃或山桃等树皮中分泌出来的树脂。植物形态详\桃仁&amp;quot;条。 夏季采收，用刀切割树皮，待树脂溢出后收集。水浸，洗去杂质，晒干。顾名思义，采自桃树（据说在蔷薇科的很多植物上也都有，不过桃树较有名），是从树上分泌出的胶状物。经过长时间浸泡之后，会变成果冻一般的透明物质，本身无味，所以多用在甜品上。 桃胶有清血降脂，缓解压力和抗皱嫩肤的功效，这样的食物我们女人吃是可以养颜的哦！&amp;quot;
这样的糖水用高压锅来制作真是简单好做啊，夏天放进冰箱里冰冻了，拿出来时冰冰凉凉的好好吃啊，不喜欢用高压锅的朋友也可以用一般的锅来煮20分钟哈，桃胶一定要泡上10小时以上再来用哈。
准备时间 烹饪时间 食物分量 2小时以上 30分钟-1小时 3-4人 桃胶 8颗 木瓜 半个 银耳 5g 水 1500ml 冰糖 45g 银耳用清水泡20分钟变软。洗净。 将桃胶放入清水中浸泡20小时至软涨，体积大概能涨大约10倍。再掰成小块。 小木瓜去皮去籽，切小块。 将桃胶、银耳、木瓜放进炖碗里。 加入冰糖和水，加盖放入高压锅。 隔水炖25分钟即可。</description></item><item><title>紫薯银耳</title><link>/post/9536-%E7%B4%AB%E8%96%AF%E9%93%B6%E8%80%B3/</link><pubDate>Wed, 10 Feb 2021 16:48:55 +0600</pubDate><guid>/post/9536-%E7%B4%AB%E8%96%AF%E9%93%B6%E8%80%B3/</guid><description>在超市买了包紫薯，每天变着花样的吃它，做了紫薯丸子、紫薯饼，这次和银耳一起炖了。晚上睡觉前将所需的材料准备好，放入电压力锅，选定功能，预约好时间，第二天早晨起来就可以吃现成的了。
常服银耳汤，还可起到嫩肤、祛斑、美白、美容的效果。 也可放入冰箱中冰镇后饮用哦
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 30分钟-1小时 1-2人 冰糖 适量 水 适量 紫薯 2个 银耳 半朵 取一半干木耳 将银耳用温水浸泡半小时，洗去泥沙， 摘除木质部分，撕成小朵，放入锅内 兑入清水，加冰糖 将紫薯去皮切成块 把紫薯加入银耳中 电饭锅设定好时间 第二天早晨就可以喝到啦。</description></item><item><title>银耳八宝粥</title><link>/post/481-%E9%93%B6%E8%80%B3%E5%85%AB%E5%AE%9D%E7%B2%A5/</link><pubDate>Sun, 20 Dec 2020 11:46:16 +0600</pubDate><guid>/post/481-%E9%93%B6%E8%80%B3%E5%85%AB%E5%AE%9D%E7%B2%A5/</guid><description>前几日跟版主兰草儿学习了煮银耳的方法，果真煮的是又黏又稠，吃了一碗又来一碗。过去俺煮的都不出胶，最后还要用淀粉勾芡。 方法很简单，真是小窍门一点就通，就是将银耳单独先煮，煮出胶再加其它食品材料。只因淀粉类的材料会影响银耳出胶。 你学会了吗？也许你早就知道，反正我是才会的，就拿上来与大家分享。 话说差不多天天都煮粥，但是银耳不是天天都用，这不近来咳嗽感冒，因此加了银耳滋阴养肺，祝自己早日康复！
1.银耳一定要单独先煮，才能煮出胶质，银耳不宜与含淀粉类的一起入锅。因淀粉影响银耳出胶。 2.高压锅煮粥，材料也可不泡。平常锅最少2小时，或过夜。 3.枸杞出锅前放就可以了，一可保持红色，二可保持口感。 4.食品材料你也可自由组合。
准备时间 烹饪时间 食物分量 2小时以上 1-2小时 3-4人 糯米 70g 枸杞 10g 银耳 15g 莲子 10g 百合 10g 花生仁 10g 黑豆 10g 绿豆 10g 红豆 10g 红枣 10g 糙米 10g 小米 10g 玉米碎 10g 薏米 10g 黑米 10g 银耳用温水泡开，剪去黄头，撕成小块备用。 莲子、百合、花生、黑豆、绿豆、红豆用温水泡上。注：用高压锅可不泡，平常锅最少2小时。 红枣和枸杞泡几分钟，冲洗干净，控干水。注：不可泡太长时间，泡几分钟是为了更好的清洗皱褶处的灰尘。 备好糯米、黑米、糙米、小米、薏米和玉米碎。注：无需泡。 先将泡开的银耳入锅，加水大约1800毫升。 设置高压锅烹饪时间30分钟。 当高压锅完全解压，打开锅盖，将莲子、百合、花生、黑豆、绿豆、红豆、糯米、黑米、糙米、小米、薏米和玉米碎入锅。 还有红枣也入锅。注：枸杞要最后放，不是现在。 再设置高压锅烹饪时间20分钟。 当高压锅完全解压，打开锅盖，将枸杞入锅。 搅拌均，一锅黏稠的银耳八宝粥就完成了。</description></item><item><title>西洋参石斛瘦肉汤</title><link>/post/9540-%E8%A5%BF%E6%B4%8B%E5%8F%82%E7%9F%B3%E6%96%9B%E7%98%A6%E8%82%89%E6%B1%A4/</link><pubDate>Sat, 05 Dec 2020 16:49:00 +0600</pubDate><guid>/post/9540-%E8%A5%BF%E6%B4%8B%E5%8F%82%E7%9F%B3%E6%96%9B%E7%98%A6%E8%82%89%E6%B1%A4/</guid><description>西洋参的药性与人参有相似之处，但并不相同。人参提气助火，西洋参滋阴降火。因此，凡有肺阴不足之咳嗽喘促，胃燥津伤的咽干口渴，最适宜用之。日常生活中感觉有虚烦燥火，喉疼失音，纳呆倦怠，烟酒过多，特别是夏季治理小孩虚热、烦躁、食欲不振，西洋参最合适。石斛益胃生津，滋阴清热。胃生津，滋阴清热。用于阴伤津亏，口干烦渴，食少干呕，病后虚热，目暗不明。
炖汤的时间比较长，最少都要三小时左右。
准备时间 烹饪时间 食物分量 无 2小时以上 1-2人 盐 适量 瘦肉 250g 西洋参 20g 石斛 5g 猪肉切小块。 先把西洋参石斛洗干净。 把以上材料加进5碗水隔水炖3小时。 汤好了之后加进盐调味就可以了。 成品来了。</description></item><item><title>红枣莲子银耳羹</title><link>/post/488-%E7%BA%A2%E6%9E%A3%E8%8E%B2%E5%AD%90%E9%93%B6%E8%80%B3%E7%BE%B9/</link><pubDate>Sun, 22 Nov 2020 11:46:32 +0600</pubDate><guid>/post/488-%E7%BA%A2%E6%9E%A3%E8%8E%B2%E5%AD%90%E9%93%B6%E8%80%B3%E7%BE%B9/</guid><description>天气干燥，银耳有祛脂降压，护心，解毒，消食，养胃，亮发，提高免疫力，减肥，健脑，补充能量，温肺，有益心血管，益肝，健脾，和胃，润肠，壮骨，养颜护肤，通血，抑癌抗瘤，养阴补虚，抗衰抗辐射的功效，家中正好有银耳莲子再加点红枣就做了这道羹。
1.银耳和莲子要充分泡发，这样可缩短煮的时间 2.不喜欢甜的可不放糖
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 30分钟-1小时 1-2人 银耳 30g 红枣 15粒 莲子 30g 冰糖 少许 所有食材 银耳泡发，莲子泡软 银耳、莲子和红枣洗净 锅中放水放入银耳 再放入莲子 然后放入红枣 放入电饭煲内，按粥键直到保温约1小时 最后放入冰糖</description></item><item><title>西洋参鸡翅汤</title><link>/post/9564-%E8%A5%BF%E6%B4%8B%E5%8F%82%E9%B8%A1%E7%BF%85%E6%B1%A4/</link><pubDate>Sat, 21 Nov 2020 16:49:55 +0600</pubDate><guid>/post/9564-%E8%A5%BF%E6%B4%8B%E5%8F%82%E9%B8%A1%E7%BF%85%E6%B1%A4/</guid><description>腊月二十七，过年的前夕，民谚称“腊月二十七，宰鸡赶大集”。这一天，家家户户除了要宰杀自家的家禽，还要赶集上店、集中采购。与平日以购缺卖余为主要目的的赶集相比，腊月二十七赶集主要是买卖年节物品，例如：鞭炮、春联、神马、香烛、烧纸、牛羊肉、赠送小孩子的各种玩具礼品、女孩子的各种头花饰物等等。这一天，各地的集市都十分红火热闹。 收到好豆“优评达人”的奖品——小熊电炖盅，于是便做了这款西洋参鸡翅汤。西洋参味甘、微苦，性凉，归心、肺、肾经，具有益肺阴，清虚火，生津止渴之作用。早在清康熙33年《补图本草备要》和清乾隆
根据炖制的时间加相应的水量；鸡翅一定要焯水，这样炖出来的汤才会比较清澈。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 2小时以上 1-2人 姜 适量 盐 适量 鸡翅 2个 西洋参 10g 鸡翅用清水泡15分钟 准备西洋参和姜片 将西洋参用清水洗一下，与姜片同入电炖盅 然后剁成小块 入锅焯水，去除血沫 捞出入电炖盅 向电炖盅内加水 隔水炖3小时 出锅前半小时，加少许盐，炖至结束即可</description></item><item><title>银耳南瓜粥</title><link>/post/351-%E9%93%B6%E8%80%B3%E5%8D%97%E7%93%9C%E7%B2%A5/</link><pubDate>Sun, 15 Nov 2020 11:41:34 +0600</pubDate><guid>/post/351-%E9%93%B6%E8%80%B3%E5%8D%97%E7%93%9C%E7%B2%A5/</guid><description>夏天到了，虽然我这不太热，中午还是30°的，家里倒是凉快的很，不到25°特舒服。女儿在外面玩，回到家里就说特热，要吃冷饮，我做的酸奶每次都饭放在冰箱里冷藏，女儿回家第一件事就是开冰箱吃酸奶。现在放了暑假，就想着为女儿做些可口的营养的甜品，放在冰箱了保持随时可以吃的那种。爱吃南瓜的我，就用女儿爱吃的糯米加葡萄干、银耳、冰糖熬制粥，这样颜色好看，营养味道都好。 银耳：祛脂降压,护心,解毒,消食,养胃,亮发,提高免疫力,减肥,健脑,补充能量,温肺,有益心血管,益肝,健脾,和胃,润肺、壮骨,养颜护肤,通血,抑癌抗
可以放冰箱里保存，随时吃 可以煮的稀一些当做甜品或者冷饮来喝 南瓜可以少放一些，银耳和糯米是主料
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 30分钟-1小时 5-6人 冰糖 20g 糯米 100g 南瓜 100g 干银耳 1朵 葡萄干 20g 主料：南瓜、银耳、糯米 辅料：葡萄干、冰糖 把银耳用温水泡泡洗净 撕小朵，葡萄干用水泡泡洗净 把南瓜去皮去瓤，切小块 糯米用水洗净 放煲里，加水大火烧开，转小火煮20分钟左右 加南瓜 加葡萄干 加银耳 加冰糖 煮几分钟即可</description></item><item><title>莲子炖排骨</title><link>/post/490-%E8%8E%B2%E5%AD%90%E7%82%96%E6%8E%92%E9%AA%A8/</link><pubDate>Mon, 19 Oct 2020 11:46:33 +0600</pubDate><guid>/post/490-%E8%8E%B2%E5%AD%90%E7%82%96%E6%8E%92%E9%AA%A8/</guid><description>莲子有养心安神、降血压、降血脂的作用，性味甘平去湿气，非常适合炎夏食用。本地出产的白莲与排骨同炖，能充分补充钙质呢！莲子炖排骨，我们家饭前一人一小碗，莲子粉、糯、甘美，排骨汤一点也不油腻，味道真的很赞！
1.排骨提前飞水，莲子提前30分钟泡于清水中。 2.炖好后放盐，汤味更鲜美。
准备时间 烹饪时间 食物分量 30分钟-1小时 30分钟-1小时 3-4人 盐 适量 八角 1个 葱花 适量 排骨 400g 莲子 100g 加适量清水 排骨洗净与一个八角同入冷水锅，水煮开 捞出排骨，洗净浮沫，沥干水 洗净的排骨放入高压锅 莲子提前泡发30分钟 洗净后放入高压锅内 加盖炖煮，大火上汽后转小火，炖25分钟 加少许食盐调味 撒适量葱花即可</description></item><item><title>蜜汁养生银耳</title><link>/post/9445-%E8%9C%9C%E6%B1%81%E5%85%BB%E7%94%9F%E9%93%B6%E8%80%B3/</link><pubDate>Wed, 14 Oct 2020 16:46:22 +0600</pubDate><guid>/post/9445-%E8%9C%9C%E6%B1%81%E5%85%BB%E7%94%9F%E9%93%B6%E8%80%B3/</guid><description>前几天从电视上看到的，现学现卖，做得还可以，就是火候还是欠了点 不过真的是养生的好东西哦，大家不妨试一下
一定要把银耳多煮一会儿，还要在沸水中放入，还要放入少量的醋和盐，是为了香味的哦
准备时间 烹饪时间 食物分量 30分钟-1小时 30分钟-1小时 1-2人 盐 适量 冰糖 适量 银耳 30g 枸杞 5g 蜂蜜 适量 醋 3g 青豆 10g 葡萄干 10g 泡好的银耳适量，我这是泡了一个银耳，葡萄干和枸杞也都是泡开的 青豆更是需要多泡一会儿，还有蜂蜜 水开到沸腾的时候把切好的银耳放入锅内，银耳要切成很小块，并放入过后煮上20&amp;ndash;30分钟，并放入适量的冰糖 在沸开的水中把葡萄干焯一下 同上把枸杞也焯一下，青豆也是要焯一下的，如果 太硬可以稍微煮一下 在银耳煮了将近30分钟之后，尝下银耳可以食用，软软的时候把在沸水中焯过的 青豆、葡萄干、枸杞放入锅内，这时候可以加入少许的白醋和盐，是为了使味道更清香一些，但是一点都不酸不咸的，再放入蜂蜜，并放入少许淀粉勾芡一下。 搅拌一下就可以出锅了，如果不喜欢吃脆的，还可以继续煮银耳，大概一个小时的时间就像燕窝一样了，（这样的话就不用放淀粉了）是不是很好的一道养生食谱呢</description></item><item><title>莲子银耳汤</title><link>/post/489-%E8%8E%B2%E5%AD%90%E9%93%B6%E8%80%B3%E6%B1%A4/</link><pubDate>Wed, 14 Oct 2020 11:46:32 +0600</pubDate><guid>/post/489-%E8%8E%B2%E5%AD%90%E9%93%B6%E8%80%B3%E6%B1%A4/</guid><description>莲子银耳汤是一款食补汤品，可滋养补虚、清热健胃、补肾润肺、养心安神、美容养颜，营养价值丰富。 在这炎热的夏天，人们常常茶饭不香、睡眠不好，喝上一口清甜、芳香、软糯、胶粘的汤水，顿感轻松惬意。如果放入冰箱冰镇一下，风味更佳。 莲子银耳汤还可以加红枣、百合、枸杞，今天我选择了百香果。更增浓郁的香气，甜酸的口味生津止渴、增进食欲。
1．也可入冰箱冰镇后食用。 2．蜂蜜最好食用时再放，营养不流失。 3．熟银耳忌过夜，放置一段时间的银耳汤的营养成分会减少并产生有害成分。因为银耳含有较多的硝酸盐类，经煮熟后如放的时间比较久，在细菌的分解作用下，硝酸盐会还原成亚硝酸盐。亚硝酸是对身体有害的成分，会使人体中正常的血红蛋白氧化成高铁血红蛋白，丧失携带氧气的能力，从而影响人的造血功能。（此条来自网络）
准备时间 烹饪时间 食物分量 2小时以上 30分钟-1小时 1-2人 蜂蜜 适量 干莲子 20g 干银耳 10g 百香果 2个 准备好两大主材莲子和银耳。 莲子和银耳用温水泡发。 切除银耳黄色的蒂子，冲洗干净。 将泡好的莲子和银耳放入锅中，加入适量清水。 设定粥档，开启。 约30多分钟就好了。 调入蜂蜜。 还可加百香果，百香果用刀剖开。 用小勺子舀出果肉入汤碗中，即可食用。</description></item><item><title>姜汁猪心</title><link>/post/9565-%E5%A7%9C%E6%B1%81%E7%8C%AA%E5%BF%83/</link><pubDate>Wed, 16 Sep 2020 16:49:56 +0600</pubDate><guid>/post/9565-%E5%A7%9C%E6%B1%81%E7%8C%AA%E5%BF%83/</guid><description>其实爱吃卤制的东西，猪心平时吃的不多，百度了一下还真就那句话：吃啥补啥了。。百度曰：适宜心虚多汗，自汗，惊悸恍惚，怔忡，失眠多梦之人 食用；卤完后配上姜汁切片。。很清爽的菜
1.猪心泡完后切小块卤更快，而且锅内水可以加得少一点 2.只要猪心煮到用筷子扎无血水关火到捂一会即可。 3.最好泡一晚上进味
准备时间 烹饪时间 食物分量 2小时以上 30分钟-1小时 1-2人 葱 适量 油 适量 盐 适量 花椒 适量 八角 适量 生抽 适量 醋 适量 黄瓜 适量 香叶 适量 生姜 适量 猪心 700g 准备好卤料 猪心泡三小时，中间换几次水 猪心切块在热水中烫几分钟到猪心变色 炒香葱姜，倒入猪心翻炒 倒入适量生抽翻炒均匀后再倒入适量开水，加入适量盐 大火煮开后，转小火煮20分钟左右至成熟，在汤内泡几小时 黄瓜洗净剖开，切成片 摆成喜欢的样子 擦入姜末，倒入适量生抽及醋即可</description></item><item><title>芡实莲子银耳羹</title><link>/post/9542-%E8%8A%A1%E5%AE%9E%E8%8E%B2%E5%AD%90%E9%93%B6%E8%80%B3%E7%BE%B9/</link><pubDate>Sun, 06 Sep 2020 16:49:07 +0600</pubDate><guid>/post/9542-%E8%8A%A1%E5%AE%9E%E8%8E%B2%E5%AD%90%E9%93%B6%E8%80%B3%E7%BE%B9/</guid><description>这半年以来，让人烦心的事情接二连三的发生，加上年龄的缘由，生理反应很明显了。 有一天半躺着看书，和看视频的老公说起，可以用食物来调节生理反应，不知道效果如何。老公说，所选的食材，这个季节 吃不错，不烦试一试。 这么多年以来，老公在家里一直给我备着莲子、红枣、银耳，打开橱柜，满眼都是。想吃，随时都可以做的。呵呵，莲子芡 实银耳羹，试着吃了几天，感觉有点效果哦~~
1、所用芡实比较新鲜，没有提前泡发。 2、炖银耳不要过早加入糖类，以免溢锅。 3、没有冰糖用白糖也行。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 30分钟-1小时 3-4人 莲子 50g 银耳 15g 芡实 15g 冰糖 70g 准备好冰糖。 准备好银耳，提前泡发，撕小块备用。 准备好莲子、芡实、枸杞子。 莲子和芡实用水洗净，沥干水分备用。 银耳倒入沙煲，加入适量冷水；大火炖开，小火炖煮20分钟。 倒入莲子、芡实，炖煮30分钟。 芡实煮开花，加入冰糖，炖5分钟。 加入枸杞子，调好味盛入碗中。</description></item><item><title>桂圆红枣茶</title><link>/post/484-%E6%A1%82%E5%9C%86%E7%BA%A2%E6%9E%A3%E8%8C%B6/</link><pubDate>Tue, 28 Jul 2020 11:46:20 +0600</pubDate><guid>/post/484-%E6%A1%82%E5%9C%86%E7%BA%A2%E6%9E%A3%E8%8C%B6/</guid><description>有这么一个闺蜜，就如同家中的纯净水就一般清清静静地陪伴在自己身边&amp;hellip; 无论有难过、有委屈，只要一转身，永远都会有个人站在你身后，陪着你笑，陪着你哭，陪着你度过最美好的年华&amp;hellip; 今天，叫来闺蜜，送上一杯暖暖的【桂圆红枣茶】，愿你的心如孩童般、如这纯净水般清净、开心，愿你的生活永远如这糖水般甜蜜&amp;hellip; 简简单单一起过好我们的每一天&amp;hellip; 温暖午后 一杯暖暖清甜【桂圆红枣茶】 一世好友&amp;hellip;
一、桂圆干在一般超市的干货区都有售 二、此糖水里的桂圆干不能用新鲜桂圆肉来替代 三、糖水里的红糖量以自家喜好来定 四、红枣可以按个人喜好用剪刀剪半或是剪小粒 五、桂圆干最好是取肉来烧，如果感觉剥肉麻烦的也可以直接去壳后将其放入</description></item><item><title>山药莲子塔</title><link>/post/7989-%E5%B1%B1%E8%8D%AF%E8%8E%B2%E5%AD%90%E5%A1%94/</link><pubDate>Tue, 21 Jul 2020 15:56:57 +0600</pubDate><guid>/post/7989-%E5%B1%B1%E8%8D%AF%E8%8E%B2%E5%AD%90%E5%A1%94/</guid><description>莲子有镇静、强心、抗衰老等多种作用；山药有强壮筋骨，养颜美肤，补虚抗衰，补气养血，滋阴壮阳等功效。把它们两个一起吃，好处自然多多，而且不用担心补过头，这个菜应该是女性朋友的大爱。
因为莲子有些不易蒸的软烂，第一次蒸莲子时，加点油，最后是猪油，这样蒸出来的莲子会很面，很软烂。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 30分钟-1小时 3-4人 山药 200g 糖桂花 适量 干莲子 100g 山药蒸熟 去皮碾压成泥备用。 干莲子 提前一天用清水泡上。 蒸山药时同时蒸莲子，蒸的时候加一点油在碗里，蒸出来的莲子会很面。中火蒸30分钟取出备用。 蒸好的莲子滤掉水，码放到碗，整齐的码一层 把山药泥填进去，压实，让莲子和山药能很贴紧 再上笼蒸10分钟，这样两样食材会结合的更好。 蒸好后，盘中铺上荷叶，把山药莲子倒扣上面 淋上适量的糖桂花，或者蜂蜜，或者果酱都可以 上桌享用吧</description></item><item><title>葡萄酒</title><link>/post/9526-%E8%91%A1%E8%90%84%E9%85%92/</link><pubDate>Thu, 25 Jun 2020 16:48:32 +0600</pubDate><guid>/post/9526-%E8%91%A1%E8%90%84%E9%85%92/</guid><description>每年一到葡萄季的时候，好些人家都忙着醣葡萄酒，享受一下自己动手DIY的乐趣。我今年也参加在其中。作法就跟卖葡萄的学，常去买葡萄，到后来，卖葡萄的看我走过去还会送葡萄给我，我可不敢要，人家种些也不容易。只有卖成钱了才有收成。这家的葡萄品质不错，成品也好。我自己还是很满意。邻居有的做法也一样，也不知道为什么会发酸？有人知道吗？
葡萄的颜色深成品也会好看，但做不到电视上那种颜色。放些白酒是起刹菌的作用。
准备时间 烹饪时间 食物分量 2小时以上 30分钟-1小时 6人以上 白酒 适量 紫葡萄 6500g 白糖 1250g 紫葡萄 洗净晾干 白酒 把晾干的葡萄捏破然后在倒入白糖，这是第二天的样子，可以看到上面还有白糖没溶化。 盖上盖子，这是四天后的样子 随着天数的增加酒汁出的越来越多了。 到了26了，看到里面基本不怎么动了，就是发好了 取管子用虹吸式把清澈的酒吸到另一个干净的容器里。 其它的用纱布挤出来 然后用瓶子装好。</description></item><item><title>桂圆红枣茶</title><link>/post/9518-%E6%A1%82%E5%9C%86%E7%BA%A2%E6%9E%A3%E8%8C%B6/</link><pubDate>Sun, 21 Jun 2020 16:48:20 +0600</pubDate><guid>/post/9518-%E6%A1%82%E5%9C%86%E7%BA%A2%E6%9E%A3%E8%8C%B6/</guid><description>桂圆红枣茶最适合女性补气血时饮用。桂圆，益心脾，补气血。有滋补强体、养心安神、益脾开胃等功效。红枣，味甘性温，具有补气养血、健脾和胃、安神等功效，是不可或缺的补血圣品。
由于桂圆偏热性，多食容易上火滞气，所以有感冒、咳嗽等症状的人最好不要喝。火力强盛的年轻人也要少喝，以免上火。由于枣含糖量高，糖尿病患者要注意。而且枣皮不易消化，吃太多会影响到排便。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 30分钟-1小时 1-2人 红糖 适量 桂圆肉 20g 红枣 5个 大火煮开，撇去浮沫。 食材：桂圆肉、红枣、红糖。 红枣剪碎或掰开。 煮锅加入清水，加入剪开的红枣。 加入桂圆肉。 改小火焖煮30分钟。 焖煮30分钟，汤已经变成枣红色，加入红糖。 加入红糖后煮沸即可。 暖暖的，喝上一杯吧。</description></item><item><title>酸枣叶茶</title><link>/post/9545-%E9%85%B8%E6%9E%A3%E5%8F%B6%E8%8C%B6/</link><pubDate>Tue, 16 Jun 2020 16:49:16 +0600</pubDate><guid>/post/9545-%E9%85%B8%E6%9E%A3%E5%8F%B6%E8%8C%B6/</guid><description>酸枣果实本身因具有宁心安神，提高睡眠质量，其在安神、失眠领域有其独到的地方，且疗效显著，被西方医生及患者美称“东方睡果”， 酸枣叶就是“东方睡果”的叶子，因同样具有安神、促眠等功效，同时还具有镇痛抗惊厥，降温作用，可谓：“东方睡叶”。取茶叶n克用85&amp;ndash;90度热水冲泡，睡前饮用对调节神经衰弱之心神不安、失眠多梦有较好作用. 酸枣嫩叶中含蛋白质12%～16%，脂肪1.5%～3.5%，碳水化合物62%～70%，维生素C 380～650毫克/100克，还含有钙、磷、铁等矿物质，以及三萜烯酸、氯原酸、黄酮类化合物
该茶可以使人保持放松状态，减缓压力，提高注意力，非常适合于公务员、商海精英、公司白领等高压力人群。 不适合人群：孕妇和儿童不适宜使用
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 1-2人 清水 适量 酸枣叶 50g 今天清早采来的酸枣叶哦，非常新鲜呢 摘下叶子 去掉不好的叶 大外婆家住在茶山上，小时候见过大外婆炒茶叶，我也用大外婆制茶叶的方法做酸枣叶茶吧，火开得特别小，慢慢地焙干酸枣叶 翻得勤快些，看这结酸枣叶干了，微微卷起了，就可以了 选取适量酸枣叶，放杯里 倒入开水，洗茶叶，轻轻晃动杯子，然后把里面的水倒掉 洗好后重新加水，就泡好了，水温八九十度最好 还是这个杯子拍起来好看些呢</description></item><item><title>桂圆枸杞红豆豆奶</title><link>/post/492-%E6%A1%82%E5%9C%86%E6%9E%B8%E6%9D%9E%E7%BA%A2%E8%B1%86%E8%B1%86%E5%A5%B6/</link><pubDate>Mon, 25 May 2020 11:46:36 +0600</pubDate><guid>/post/492-%E6%A1%82%E5%9C%86%E6%9E%B8%E6%9D%9E%E7%BA%A2%E8%B1%86%E8%B1%86%E5%A5%B6/</guid><description>桂圆肉也叫元肉，元肉性温味甘，益心脾，补气血；具有良好有滋养补益，补气血、益智宁心、安神定志的功效，可用于心脾虚损、气血不足所致的失眠、健忘、惊悸、眩晕等症。据药理研究证实，龙眼含葡萄糖、蔗糖和维生素A、B等多种营养素。其中含有较多的是蛋白质、脂肪和多种矿物质。这些营养素对人体都是十分必需的，特别对于劳心之人，耗伤心脾气血，更为有效。
桂圆属温热食物，多食易滞气，有上火发炎症状的时候不宜食用。 功效：保肝护肾，增强免疫力。 牛奶要等豆浆温热时才加入，太热加入会破坏牛奶的营养成份。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 1-2人 冰糖 适量 枸杞 10g 桂圆 10g 红豆 50g 牛奶 100g 准备所需材料（红豆提前泡软），桂圆、枸杞洗净。 将泡软的红豆倒入豆浆机内。 加入桂圆和枸杞。 再加入适量的清水。 启动豆浆机的豆浆功能。 将打好的豆浆倒出隔渣。 加入适量的冰糖拌匀。 待稍凉后再加入牛奶即可饮用。</description></item><item><title>人参糯米鸡</title><link>/post/9530-%E4%BA%BA%E5%8F%82%E7%B3%AF%E7%B1%B3%E9%B8%A1/</link><pubDate>Thu, 21 May 2020 16:48:40 +0600</pubDate><guid>/post/9530-%E4%BA%BA%E5%8F%82%E7%B3%AF%E7%B1%B3%E9%B8%A1/</guid><description>人参糯米鸡：在三黄鸡肚子内塞上板栗、大枣、松仁、人参、糯米等，然后在水里再加入长白山人参、红枣、糯米、枸杞等一起炖制。 我做的这个版本，是把整鸡给切成大块，与人参，大枣一共煮之，方便于食用的。
因为本身没有加咸口，吃的时候，配些蘸水吃。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 30分钟-1小时 1-2人 枸杞 适量 鸡肉 300g 大枣 适量 糯米 500g 人参 50g 把鸡肉加水，煮成鸡汤。 把鸡肉捞出，备用。 之前煮鸡的汤，加上淘好的糯米，大枣，枸杞。煮之。 再把洗好的人参，加上之前煮过的鸡肉，一共加入，盖上锅盖。 煮至30分钟左右。都熟了。 出锅装盘，即可。</description></item><item><title>银耳莲子百合汤</title><link>/post/483-%E9%93%B6%E8%80%B3%E8%8E%B2%E5%AD%90%E7%99%BE%E5%90%88%E6%B1%A4/</link><pubDate>Sat, 02 May 2020 11:46:20 +0600</pubDate><guid>/post/483-%E9%93%B6%E8%80%B3%E8%8E%B2%E5%AD%90%E7%99%BE%E5%90%88%E6%B1%A4/</guid><description>银耳莲子百合汤，是一款滋阴养肺营养保健汤。夏秋交接之际，人们最宜感冒咳嗽，这皆因秋燥。 百合和莲子具有养心安神，润肺止咳的功效；银耳多糖是银耳的最主要活性成分，对老慢支、肺心病有显著疗效。 秋风落叶，注意保养你的身体。
1.银耳要较长时间才能煮出胶质，莲子较硬，百合易熟，因此最好加压时间稍微不同。 2.枸杞不易多煮，起锅时放入就可以了。 3.吃时调入蜂蜜口味和营养都更加好。
准备时间 烹饪时间 食物分量 2小时以上 30分钟-1小时 1-2人 蜂蜜 适量 银耳 10g 莲子 20g 百合 30g 水 500ml 将银耳泡发剪去黄头。 百合泡好，摘除黑色部分。 莲子也泡软。 将处理好的银耳和莲子入锅，加入500毫升的清水。 加压10分钟。 解压后，打开锅盖，将百合入锅。 盖锅，再加压10到15分钟。 解压后，将泡开的枸杞搅入就煮好了。注:吃时调入蜂蜜口味和营养都更加好。</description></item><item><title>人参鸡汤</title><link>/post/9515-%E4%BA%BA%E5%8F%82%E9%B8%A1%E6%B1%A4/</link><pubDate>Fri, 24 Apr 2020 16:48:15 +0600</pubDate><guid>/post/9515-%E4%BA%BA%E5%8F%82%E9%B8%A1%E6%B1%A4/</guid><description>最近老公感冒了，所以就给她炖了鸡汤 本来不想放人参的，但是他的严格要求的
人参尽量早放，炖的时间长，人参才起功效
准备时间 烹饪时间 食物分量 30分钟-1小时 2小时以上 1-2人 姜 适量 油 适量 盐 适量 酒 适量 老母鸡 1000g 人参 150g 整鸡剁块，洗净备用 准备两颗人参 热锅冷油，将姜片放入锅中爆香 然后将鸡块倒入锅中煸炒 待鸡块表层微熟时，倒点白酒呛一下 然后转至砂锅中，加入适量水 紧接着放入人参，大火炖开，小火慢炖2小时</description></item><item><title>莲子猪肚汤</title><link>/post/9516-%E8%8E%B2%E5%AD%90%E7%8C%AA%E8%82%9A%E6%B1%A4/</link><pubDate>Tue, 03 Mar 2020 16:48:18 +0600</pubDate><guid>/post/9516-%E8%8E%B2%E5%AD%90%E7%8C%AA%E8%82%9A%E6%B1%A4/</guid><description>猪肚汤很有营养，可是常常望着超市里的生猪肚，又不敢下手，不知道怎么处理。春节回娘家，家里杀了猪，特意向我奶奶学习了清洁猪肚的方法，真是非常不错，以后在家里也可以吃到美味的猪肚了。
按照这个步骤来，一定是非常美味的莲子猪肚汤。你可以来试一试哦。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10-20分钟 1-2人 盐 适量 枸杞 适量 面粉 适量 白果 50g 莲子 50g 猪肚 1个 猪肚先不要放水，先翻个面，粘粘的一面翻出来 放入面粉，盐，不停的抓揉，面粉会把那些粘液都揉下来 用水冲干净 再放面粉，盐，揉第二遍。明显的就干净了许多吧 再次冲洗干净。这个时候基本没有什么异味了 烧开一锅水，把猪翻回到正面，用菜盘子套住（可以有效防止猪肚回缩，这样煮的猪肚好吃），放姜片，料酒，醋，在锅里淖一下。把浮沫撇去 微煮的时候，已经闻到很香了，不要煮太久了，二三分钟就可以了。捞出放凉，用刀刮掉油脂 还有这里的白色的膜也要刮掉 最后洗干净就可以准备做汤啦 猪肚切丝，放莲子和白果适量，盐少许用压力锅，我调到煲汤 莲子如何去芯？ 虽然我买的是无芯的莲子，但里面仍有一些有芯的，要是那些煮到汤里，汤会苦的。 我用的大头针（或者织毛衣的15 16号针）在莲子里顶一下，里面的芯就出来啦 然后倒到小锅里，再放姜片（姜片如果放的早，汤会苦），枸杞适量，鸡精适量，煮开就可以了</description></item><item><title>银耳莲子百合汤</title><link>/post/480-%E9%93%B6%E8%80%B3%E8%8E%B2%E5%AD%90%E7%99%BE%E5%90%88%E6%B1%A4/</link><pubDate>Sun, 02 Feb 2020 11:46:12 +0600</pubDate><guid>/post/480-%E9%93%B6%E8%80%B3%E8%8E%B2%E5%AD%90%E7%99%BE%E5%90%88%E6%B1%A4/</guid><description>现在的天气非常干燥，多喝些汤水对身体有益处。银耳对老年慢性支气管炎、肺原性心脏病有一定疗效，莲子有益心补肾、健脾止泻、固精安神、健脑的作用，常食能预防老年性痴呆的发生。百合味道鲜美，还有宁心安神的作用，买不到鲜百合，就用干百合来代替了。
如果没有提前将食材浸泡，也可以直接放入，但要延长炖煮时间。
准备时间 烹饪时间 食物分量 30分钟-1小时 1-2小时 1-2人 冰糖 适量 葡萄干 适量 枸杞 适量 银耳 20g 莲子 10g 干百合 5g 准备好食材。 先将干百合、莲子、银耳浸泡一小时。 炖锅中加满开水，接通电源后，将干百合、莲子、银耳放入。 再将葡萄干和枸杞清洗一下放入。 最后加入冰糖。 依个人喜好炖到食材软烂即可。</description></item><item><title>秋葵刺身</title><link>/post/9531-%E7%A7%8B%E8%91%B5%E5%88%BA%E8%BA%AB/</link><pubDate>Wed, 29 Jan 2020 16:48:42 +0600</pubDate><guid>/post/9531-%E7%A7%8B%E8%91%B5%E5%88%BA%E8%BA%AB/</guid><description>秋葵已成为人们所热追高档营养保健蔬菜，风靡全球。其脆嫩多汁，滑润不腻，香味独特，深受百姓青睐。许多国家已成为运动员食用之首选蔬菜，更是老年人的保健食品。秋葵肉质柔嫩、润滑，风味独特，营养价值高，可炒食、煮食、凉拌、制罐及速冻加工等。幼果中还含有一种黏性物质，可助消化，治疗胃炎、胃溃疡，并可保护肝脏及增强人体耐力。秋葵的烹饪方法有很多，我偏爱的是白灼和刺身，喜欢原汁原味，更喜欢秋葵独特的香味。
秋葵粘液中含有一种类似于天然荷尔蒙的物质，这种物质对男性疾病有辅助治疗作用。秋葵切根的时候要注意，不要切得太深，露出籽，这样秋葵里面的粘液就不会流出。秋葵焯水的时候加入一点盐和几滴油，可以使秋葵更加翠绿。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 油 适量 盐 适量 秋葵 200g 寿司酱油 适量 绿芥末 适量 准备好鲜嫩的秋葵。 把秋葵冲洗干净后用淡盐水泡至10分钟。 洗净的秋葵，切去根蒂。 锅中注入水，加入一点盐和几滴油。 烧开后，下入秋葵焯水。 焯好水的秋葵，马上捞入冰水中冲凉。 放入保鲜盒中入冰箱冷冻30分钟。 取一小碗，加入寿司酱油和绿芥末，调兑出料汁。 将冰块敲碎，放在盘中。 将冰镇好的秋葵码放在盘中的冰块上，蘸食料汁即可。</description></item><item><title>紫薯银耳羹</title><link>/post/476-%E7%B4%AB%E8%96%AF%E9%93%B6%E8%80%B3%E7%BE%B9/</link><pubDate>Wed, 29 Jan 2020 11:46:04 +0600</pubDate><guid>/post/476-%E7%B4%AB%E8%96%AF%E9%93%B6%E8%80%B3%E7%BE%B9/</guid><description>南宁的天气很奇怪，虽说入冬了。可白天的气温甚比夏天。 也许是太忙。又或许是气候原因，每天吃晚饭都没什么胃口。 干的不想吃，煎、炸、炒的又死活看不上。 可咱也不能饿着自己吧？第二天还有一大堆工作等着呢！没办法，想些新花样吃吧。 翻看食柜，各种食材还蛮多的。选了银耳和百合，这两样都是白色， 寻思着再加些什么进去吧！于是是选了紫薯。做了这个紫百银羹&amp;hellip;..嘿嘿，名字好听吧?
煮银耳可用高压锅煮，能更好更快煮出胶来，更好的节省能源。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 30分钟-1小时 5-6人 冰糖 50g 紫薯 100g 银耳 100g 鲜百合 50g 银耳泡水洗净去掉根部黄色的部分，用手撕成小朵 百合掰开洗净 准备所需冰糖 紫薯去皮切丁蒸熟备用 锅中加水煮沸，放入银耳煮至出胶（小火煮大概要40-60分钟） 银耳出胶后加入蒸熟的紫薯 加入冰糖调味 最后加入鲜百合，继续煮至百合软烂即可</description></item><item><title>桂圆乌鸡汤</title><link>/post/9533-%E6%A1%82%E5%9C%86%E4%B9%8C%E9%B8%A1%E6%B1%A4/</link><pubDate>Mon, 20 Jan 2020 16:48:49 +0600</pubDate><guid>/post/9533-%E6%A1%82%E5%9C%86%E4%B9%8C%E9%B8%A1%E6%B1%A4/</guid><description>传说，很早以前，在福建一带，有条恶龙，每逢八月海水大潮，就兴风作浪，毁坏庄稼，糟蹋房屋，人畜被害不计其数。周围的百姓只好逃离家园，在石洞里躲起来。当地有一个武艺高强的少年，名叫桂圆。他看到恶龙兴风作浪，决心为民除害，与恶龙搏斗一番。到了八月，大潮来了，他就准备好酒、猪羊肉，把它们合在一起。恶龙上岸以后，一看到猪羊肉馋得口水直往下淌，几口就把猪羊肉吃光了。因为猪羊肉是用大量的酒泡过的，所以没等恶龙走多远，就躺在地上不动了。这时桂圆举起钢刀，朝龙的左眼刺去，龙眼被刺了出来，恶龙痛得来回翻滚，正要逃跑时，桂圆揪
桂圆又名龙眼，属无患子科植物。产中国东南、南部及西南诸省。龙眼肉、核、皮及根均可作药用。性温味甘，益心脾，补气血；具有良好有滋养补益作用，可用于心脾虚损、气血不足所致的失眠、健忘、惊悸、眩晕等症。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 30分钟-1小时 1-2人 盐 少许 红枣 30g 薏米 10g 姜片 少许 桂圆 80g 乌鸡 180g 枸杞 8g 原料（乌鸡，桂圆，红枣，枸杞，薏米，生姜） 把乌鸡斩小件，然后放入锅内焯去血沫，洗净备用 把焯过水洗净的乌鸡放入水中，加入红枣，枸杞，薏米 加入去壳的桂圆和生姜片 大火煲开10分钟后 转小火煲1小时 最后视个人口味加入盐调味</description></item><item><title>猪心炒丝瓜</title><link>/post/9558-%E7%8C%AA%E5%BF%83%E7%82%92%E4%B8%9D%E7%93%9C/</link><pubDate>Thu, 16 Jan 2020 16:49:44 +0600</pubDate><guid>/post/9558-%E7%8C%AA%E5%BF%83%E7%82%92%E4%B8%9D%E7%93%9C/</guid><description>丝瓜清甜肉嫩，猪心爽脆，搭配一起很美味。原汁原味的家常小炒。 一直很喜欢丝瓜的清甜味，不管小炒还是煮汤都很清甜美味。
1.猪心要煮熟比较健康卫生。 2.炒丝瓜要撒点水，这样不会太干，用盖子焖一焖这样瓜菜会软，不会吃起来硬邦邦。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10-20分钟 1-2人 姜 适量 油 适量 盐 适量 生抽 适量 糖 适量 猪心 200g 丝瓜 500g 猪心，丝瓜。 丝瓜切片，猪心切片，加入姜丝，盐，油，生抽腌制。 先把猪心爆炒一下。 加入丝瓜一起炒热。 撒上一点水，盖子盖子闷一下。打开盖子翻炒，再盖上盖子焖一下。 撒点盐，再翻炒几下就好啦。</description></item><item><title>山药桂圆银耳羹</title><link>/post/9550-%E5%B1%B1%E8%8D%AF%E6%A1%82%E5%9C%86%E9%93%B6%E8%80%B3%E7%BE%B9/</link><pubDate>Sun, 12 Jan 2020 16:49:26 +0600</pubDate><guid>/post/9550-%E5%B1%B1%E8%8D%AF%E6%A1%82%E5%9C%86%E9%93%B6%E8%80%B3%E7%BE%B9/</guid><description>家人喜欢吃山药，煮粥、入菜都受到欢迎。这次，用山药搭配 桂圆肉干煮了银耳羹，一如既往的美味，也一如既往的受到欢迎。 得益于山药、桂圆、银耳都是滋补佳品，因此，这款羹既美味也养生保健，非常适宜在冬去春来的现今食用。
桂圆肉干浸泡后容易煮透。桂圆肉入锅煮时，连同浸泡桂圆的水一同入锅。 没有桂圆肉干，搭配些红枣等滋补品也很不错。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 30分钟-1小时 3-4人 冰糖 适量 山药 150g 桂圆肉干 50g 银耳 80g 莲藕粉 适量 山药洗干净。 山药切成滚刀块。 银耳洗干净用凉水浸发。 桂圆肉干洗干净用冷水浸泡20分钟。 浸泡后 的桂圆肉置于锅中，加适量水煮。 开锅后泡发好的银耳入锅同煮。 山药入锅同煮。 备好莲藕粉，莲藕粉加水调成糊。 锅中加入适量冰糖，不停的搅拌，让冰糖融化。 莲藕粉糊淋入锅中，还要不停的搅拌，以免粘锅。 煮至冰糖融化羹稠即可关火盛出享用。</description></item><item><title>银耳雪梨莲子汤润肺的甜蜜饮品</title><link>/post/9523-%E9%93%B6%E8%80%B3%E9%9B%AA%E6%A2%A8%E8%8E%B2%E5%AD%90%E6%B1%A4%E6%B6%A6%E8%82%BA%E7%9A%84%E7%94%9C%E8%9C%9C%E9%A5%AE%E5%93%81/</link><pubDate>Fri, 03 Jan 2020 16:48:29 +0600</pubDate><guid>/post/9523-%E9%93%B6%E8%80%B3%E9%9B%AA%E6%A2%A8%E8%8E%B2%E5%AD%90%E6%B1%A4%E6%B6%A6%E8%82%BA%E7%9A%84%E7%94%9C%E8%9C%9C%E9%A5%AE%E5%93%81/</guid><description>虽然现在已经算晚春了，但是北京依然很干燥。而且经常变天，导致闺女哮喘又犯了，她咳喘的非常厉害，无耐只能不停的给她熬梨汤。银耳雪梨莲子汤闺女最爱喝的，她喜欢这种甜甜黏黏的感觉。不过这次给她熬的汤相对味道很清淡，没有那么甜。但是因为银耳的原故，梨汤自然的粘稠喝起来有种糯糯的口感，口感甚佳。希望我的宝贝尽快好起来！
1.因为熬梨汤是用的电紫砂锅，紫砂锅的一个特点就是永远不会开锅，但是温度已经绝对够了。所以想清淡些的，煲2个小时就可以了。我很喜欢银耳熬久了的粘稠感，所以会用上6—7个小时熬制。 2.冰糖千万不能在开始加，或者中途加。糖煮太久了会有点苦味，建议关火后，用水的余温把冰糖溶化。 3.熬梨汤建议不要把梨皮扔掉，不喜欢吃梨皮的质感，可以但削出来放入汤中。这样营养也有了，不先吃还可以避免吃到。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 2小时以上 3-4人 冰糖 适量 银耳 1朵 莲子 50g 红绡梨 1个 准备所有好原料备用。 银耳提前用冷水泡发。 莲子和红枣洗净备用。 梨切块备用。 梨皮不要扔了，梨皮的营养也非常丰富，煮梨汤的时候最好放入。 所有原料放入紫砂锅中。 放入适量的清水，用大火熬到需要的程度即可。 开锅后拔掉电源，再放入少许冰糖。</description></item><item><title>美味酱猪心</title><link>/post/9525-%E7%BE%8E%E5%91%B3%E9%85%B1%E7%8C%AA%E5%BF%83/</link><pubDate>Wed, 20 Nov 2019 16:48:32 +0600</pubDate><guid>/post/9525-%E7%BE%8E%E5%91%B3%E9%85%B1%E7%8C%AA%E5%BF%83/</guid><description>猪内脏也要适当吃点，尤其是心哈！吃心补心哦！酱肉类的菜是我比较擅长的，做起来省事，下锅就不用看着了，时间到了就好了。酱猪心、猪肘、酱鸭都是我常做的肉食。 这道酱猪心是女儿上大学从外地回京寒假休完临走前我给她做的送行菜之一。
猪心用水焯后，酱制时一定要加开水，否则预冷肉质变硬口感差。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 30分钟-1小时 3-4人 葱 适量 姜 适量 味精 2g 干红辣椒 3个 糖 10g 盐 6g 八角 2枚 黄酒 20g 猪心 2个 炖肉料 1小包 老抽 30g 猪心两个，除去血块洗净 王守义炖肉料及其它调料准备好 先用开水将洗净的猪心焯一下 另取一砂煲，放入猪心和所有调料，加开水没过猪心即可，锅开后关小火酱制约1小时，关火，猪心在锅中放1小时以便入味。 然后捞出晾凉，用保鲜膜盖好，继续晾凉约一小时。 凉透后切片装盘即可。</description></item><item><title>坚果桂圆养生糊</title><link>/post/9519-%E5%9D%9A%E6%9E%9C%E6%A1%82%E5%9C%86%E5%85%BB%E7%94%9F%E7%B3%8A/</link><pubDate>Sun, 17 Nov 2019 16:48:22 +0600</pubDate><guid>/post/9519-%E5%9D%9A%E6%9E%9C%E6%A1%82%E5%9C%86%E5%85%BB%E7%94%9F%E7%B3%8A/</guid><description>天气渐渐转冷，人们开始准备进入温补的食疗。今天，和朋友们分享一款用坚果和桂圆肉，枸杞子做的老少咸宜的养生糊“坚果桂圆养生糊”，我们都知道，坚果是植物的精华部分，一般都营养丰富，含蛋白质、油脂、矿物质、维生素较高，对人体生长发育、增强体质、预防疾病有极好的功效。而桂圆肉的功效是：补心安神，养血益脾。
由于我用的搅拌机是有六把刀片的，所以一分钟基本可以做好米糊了。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 5-6人 白糖 适量 米饭 100g 杏仁 20g 腰果 10g 桂圆肉 15g 枸杞子 5g 开水 500g 准备所以的食材：米饭，桂圆肉，枸杞子，杏仁和腰果 先将坚果加少许开水放入搅拌机打碎。 当坚果打碎之后放入其他食材：米饭，桂圆肉和枸杞子再加些开水和白糖。。 开机一分钟高速搅拌。 一分钟打完之后想更细滑的可以再多打一分钟。 两分钟之后做好的“坚果桂圆肉养生糊”香滑有营养。 杏仁和枸杞子一起搅拌出来的颜色居然是米黄的，很漂亮也非常的香。</description></item><item><title>莲香鸡</title><link>/post/9566-%E8%8E%B2%E9%A6%99%E9%B8%A1/</link><pubDate>Wed, 06 Nov 2019 16:49:58 +0600</pubDate><guid>/post/9566-%E8%8E%B2%E9%A6%99%E9%B8%A1/</guid><description>鸡肉有温中益气、补虚填精、健脾胃、活血脉、强筋骨的功效。 用莲叶包住，使饭有淡淡的莲香。 我还加了小米和莲子，吃起来口感更好哦。
1.鸡肉的调味可稍咸一点，加入米饭就能中和了咸味。 2.蒸时可以冷水下锅蒸。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 30分钟-1小时 3-4人 葱 适量 姜 适量 油 适量 盐 适量 蒜头 适量 洋葱 50g 香菇 50g 大米 100g 味精 适量 小米 50g 莲子 100g 鸡腿肉 200g 炒匀。 加盐。 爆香蒜末。 葱姜切末。 鸡腿肉去骨切丁，用姜丝，辣椒，料酒和少许盐先腌制半个小时。 洋葱切丁，香菇剁碎，蒜头剁碎。 把香菇放进去爆香。 再加入洋葱炒出香味。 全炒出香味后加入鸡肉翻炒。 加味精调味。 提前1小时把大米小米和莲子煮成饭。 把饭拌到炒熟的鸡肉中。 莲叶提前泡洗干净，把饭放在中间。 包起。 放进蒸锅中蒸。 蒸约15分钟即可。</description></item><item><title>双百猪心汤</title><link>/post/9554-%E5%8F%8C%E7%99%BE%E7%8C%AA%E5%BF%83%E6%B1%A4/</link><pubDate>Sun, 06 Oct 2019 16:49:39 +0600</pubDate><guid>/post/9554-%E5%8F%8C%E7%99%BE%E7%8C%AA%E5%BF%83%E6%B1%A4/</guid><description>老话说吃什么补什么，吃猪心就补心，真的补还是假的补就不太清楚了，但猪心含有大量的蛋白质、脂肪、钙、磷、铁、维生素等，具有营养血液，养心安神的作用，可以加强心肌营养，补血补心健脾，养心安神。但胆固醇高的人还是不吃为好。
佳宁心得： 1、猪心焯水的时候放点料酒可以去掉异味。 2、胆固醇高的人要少吃或不吃。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 30分钟-1小时 1-2人 料酒 适量 盐 适量 胡椒 适量 葱花 适量 百合 1个 白果 适量 猪心 1个 放入百合。 切片。 猪心洗干净。 锅里烧开水。放点料酒。 放入猪心焯水1分钟。 捞出。 重新放水，放入猪心。 大火烧开转小火煮30分钟。 放入白果煮5分钟。 放点胡椒粉。 撒葱花。 放盐出锅。</description></item><item><title>牛筋丸炒茼蒿</title><link>/post/9570-%E7%89%9B%E7%AD%8B%E4%B8%B8%E7%82%92%E8%8C%BC%E8%92%BF/</link><pubDate>Sat, 05 Oct 2019 16:50:06 +0600</pubDate><guid>/post/9570-%E7%89%9B%E7%AD%8B%E4%B8%B8%E7%82%92%E8%8C%BC%E8%92%BF/</guid><description>茼蒿本身可以清血养心，润肺化痰，另外茼蒿内含丰富的维生素、胡萝卜素及多种氨基酸，性味甘平，可以养心安神，润肺补肝，尤其适合秋天吃。
家常菜，随意做。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 3-4人 油 适量 盐 适量 鸡精 适量 剁椒 适量 茼蒿 185g 牛筋丸 95g 出锅装盘。 加适量的鸡精。 翻炒翻炒。 然后，加适量的盐。 调味炒匀，即成。 食材：牛筋丸、茼蒿（已洗净切段）、剁椒 将牛筋丸拆开包装，放在案板上切成片，待用。 烧锅倒油烧热，下入切好的牛筋丸翻炒翻炒。 接着，合入切好的茼蒿，加适量的剁椒。</description></item><item><title>银耳紫薯羹</title><link>/post/486-%E9%93%B6%E8%80%B3%E7%B4%AB%E8%96%AF%E7%BE%B9/</link><pubDate>Tue, 01 Oct 2019 11:46:27 +0600</pubDate><guid>/post/486-%E9%93%B6%E8%80%B3%E7%B4%AB%E8%96%AF%E7%BE%B9/</guid><description>吃银耳有讲究。银耳营养丰富，是保健佳品。银耳中含有多种维生素、氨基酸、葡萄糖、葡萄糖醛酸，并含有脂肪、蛋白质、硫、磷、镁、钙、钾、钠等。夏季气温高，炎热的气候往往使人大汗淋漓，汗的流失常常使人肢体乏力，懒于动弹。要补充大量的体液，除了多喝白开水、热茶水外，还可以饮用银耳羹。
1、银耳浸泡时候，温水可以缩短浸泡的时间大约半小时就可以了，凉水的话，就要长一些，2小时候左右差不多。 2、银耳上锅煮的时候，就可以准备紫薯和红薯了。 3、发现紫薯是比红薯容易熟，如果想吃到一颗一颗的紫薯丁的话，最好是把紫薯晚一些时候放。
准备时间 烹饪时间 食物分量 1-2小时 30分钟-1小时 1-2人 冰糖 适量 银耳 50g 红薯 50g 紫薯 50g 准备的材料：紫薯、红薯、银耳、糖 取一个空碗，银耳放到碗中，放适量的清水，浸泡2小时左右 汤锅一个，放半锅的清水，把浸泡好的银耳放入，大火煮 把紫薯和红薯去皮，两头的部分也可以去除 红薯和紫薯切丁 银耳汤大火煮开后，放入红薯丁 接着放入紫薯丁，转小火煮1个半小时左右 等汤汁变得黏稠了，放入冰糖，融化后，关火，焖一会时间，打开盖子，放凉就可以吃了</description></item><item><title>南眉薯泥银耳羹</title><link>/post/9555-%E5%8D%97%E7%9C%89%E8%96%AF%E6%B3%A5%E9%93%B6%E8%80%B3%E7%BE%B9/</link><pubDate>Sun, 15 Sep 2019 16:49:40 +0600</pubDate><guid>/post/9555-%E5%8D%97%E7%9C%89%E8%96%AF%E6%B3%A5%E9%93%B6%E8%80%B3%E7%BE%B9/</guid><description>好久以前做的银耳羹，有红薯好喜欢。 那段日子，因为干燥，每天中午都要炖上一小锅，不知不觉中，家里的银耳全吃光了。
1、不喜欢甜食可不加冰糖。 2、南眉籽用温水即可泡发。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 30分钟-1小时 1-2人 冰糖 适量 枸杞子 适量 银耳 10g 红薯 90g 南眉籽 适量 准备好银耳、红薯、南眉籽、冰糖。 银耳、南眉籽泡发。 红薯洗净、去皮、切好备用。 红薯入微波炉叮熟，压成泥状备用。 银耳撕小朵，倒入饭煲，加入适量冷水炖煮40分钟。 倒入南眉籽和冰糖。 加入红薯泥，搅匀。 炖好的银耳羹盛入碗中，趁热食用。</description></item><item><title>西洋参猪心汤</title><link>/post/9517-%E8%A5%BF%E6%B4%8B%E5%8F%82%E7%8C%AA%E5%BF%83%E6%B1%A4/</link><pubDate>Sun, 15 Sep 2019 16:48:18 +0600</pubDate><guid>/post/9517-%E8%A5%BF%E6%B4%8B%E5%8F%82%E7%8C%AA%E5%BF%83%E6%B1%A4/</guid><description>俗话说吃什么补什么！最近老感觉心神不宁，记性差，疲劳。于是买了猪心补补心。猪心味甘、咸，性平。多用于养心安神、定惊的配方中。西洋参有补气养阴，清热生津。用于气虚阴亏，内热，咳喘痰血，虚热烦倦，消渴，口燥咽干。西洋参有抗疲劳、抗氧化、抗应激、抑制血小板聚集、降低血液凝固性的作用。二样材料，放一起，简简单单煮一煮。半个小时后就有一碗营养可口的汤了。
吃猪心，喝汤，西洋参可嚼食。 黄酒和姜是去腥的，不可少。 杞煮久了容易糊，所以出锅前稍煮就可。 我放的盐，我觉得加红糖也可以，咸或是甜依个人喜欢而定。 我放的四分之一的猪心，一个人的量。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 30分钟-1小时 1-2人 料酒 适量 姜 适量 盐 适量 枸杞 适量 猪心 100g 西洋参 3g 出锅前加盐调味 猪心切四块，洗去里面的污血 猪心放锅内，加料酒，姜煮沸，过水冲洗干净 取四分之一切成薄片备用 猪心片放在砂锅内 放入西洋参 放几片生姜 加适量的黄酒 倒入二大碗水 盖上盖子，大火煮开后，小火煲20分钟 加入枸杞再煮5分钟 盛起，可享用</description></item><item><title>紫薯银耳羹</title><link>/post/9505-%E7%B4%AB%E8%96%AF%E9%93%B6%E8%80%B3%E7%BE%B9/</link><pubDate>Mon, 26 Aug 2019 16:48:11 +0600</pubDate><guid>/post/9505-%E7%B4%AB%E8%96%AF%E9%93%B6%E8%80%B3%E7%BE%B9/</guid><description>紫薯银耳羹是一道排毒补血，营养极其丰富的甜品，紫薯中含有丰富的蛋白质，还含有大量药用价值高的花青素。花青素对很多种疾病有预防和治疗作用。
银耳要提前泡软，这样可以减少煲制时间
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 30分钟-1小时 1-2人 盐 适量 冰糖 适量 紫薯 100g 银耳 50g 加入冰糖。 将干银耳用清水泡软。 捞起挤干水分，撕成块。 紫薯去皮切成小块。 汤锅加入水，下入银耳块。 大火烧开，转小火煮至20分钟。 加入紫薯继续煮至40分钟。 至紫薯熟透，汤汁黏稠即可。</description></item><item><title>灵芝老鸽汤</title><link>/post/9569-%E7%81%B5%E8%8A%9D%E8%80%81%E9%B8%BD%E6%B1%A4/</link><pubDate>Tue, 13 Aug 2019 16:50:03 +0600</pubDate><guid>/post/9569-%E7%81%B5%E8%8A%9D%E8%80%81%E9%B8%BD%E6%B1%A4/</guid><description>灵芝含有极丰富的稀有元素“锗”，能使人体血液吸收氧的能力增加1.5倍，因此可以促进新陈代谢并有延缓老化的作用，还有增强皮肤本身修护功能的功效，可用于各种慢性病所致的面色黄萎及由于气血不足而致的面部光泽等症。 鸽肉所含的钙、铁、铜等元素及维生素A、B、E等都比鸡、鱼、牛、羊肉含量高，易于消化，具有滋补益气、祛风解毒的功效。民间称鸽子为&amp;quot;甜血动物&amp;quot;，贫血的人食用后有助于恢复健康。 这道灵芝老鸽汤具有补血养阴、养心安神，补肺益气，滋肝健脾的功效。
此汤原汁原味，无需添加任何调味料，如口味重者，可酌量加入食盐调味。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 2小时以上 1-2人 清水 600ml 老鸽子 1只 紫灵芝 50g 时间到，断电。 盖锅盖，通电，选择【2小时粥/汤】功能键。 食材：老鸽子和紫灵芝。 紫灵芝择洗干净，放入电饭煲内胆中，倒入清水。 老鸽子择洗干净，焯烫一下，放入隔水炖内胆中。 倒入刚才煮好的紫灵芝水。 盖锅盖，通电，选择【快炖】功能键，3小时。 揭盖，拿出内胆直接上桌，即可享用。</description></item><item><title>加州牛肉面</title><link>/post/9537-%E5%8A%A0%E5%B7%9E%E7%89%9B%E8%82%89%E9%9D%A2/</link><pubDate>Tue, 13 Aug 2019 16:48:56 +0600</pubDate><guid>/post/9537-%E5%8A%A0%E5%B7%9E%E7%89%9B%E8%82%89%E9%9D%A2/</guid><description>自己在家做了这碗美味的加州牛肉面。牛肉酥烂，汤头好喝，配上手擀面，再撒一小把香菜，香极了！里面还有炖萝卜，在这个季节更是适合不过了，香喷喷的一碗牛肉面比吃什么都满足啦！味道比外面的更好吃。在外面吃一碗加州牛肉面，牛肉少的可怜，商家为了节约成本味道也越来越不如从前。自己在家做还是很经济实惠的。
1.牛肉块切好后要用水不停的冲洗去血水，再冷水下锅，煮熟后用凉水再次搓洗掉表面的浮沫。 2.如果怕麻烦，八角，桂皮，草果，香叶可以用卤料包代替。
准备时间 烹饪时间 食物分量 1-2小时 1-2小时 1-2人 油 适量 盐 适量 姜 1块 葱 1段 丁香 适量 生抽 3勺 面条 400g 酱油 3勺 糖 2勺 油菜 200g 桂皮 1段 草果 2个 白芷 3片 蒜 6瓣 牛肉 2000g 香叶 6片 大料 5个 料酒 5勺 豆酱 2勺 准备面条 准备香料 牛肉洗净， 切成1.</description></item><item><title>下午茶之银耳雪梨汤</title><link>/post/9527-%E4%B8%8B%E5%8D%88%E8%8C%B6%E4%B9%8B%E9%93%B6%E8%80%B3%E9%9B%AA%E6%A2%A8%E6%B1%A4/</link><pubDate>Sun, 28 Jul 2019 16:48:32 +0600</pubDate><guid>/post/9527-%E4%B8%8B%E5%8D%88%E8%8C%B6%E4%B9%8B%E9%93%B6%E8%80%B3%E9%9B%AA%E6%A2%A8%E6%B1%A4/</guid><description>银耳的功效： 银耳有“强精、补肾、润肺、生津、止咳、清热、养胃、补气、和血、强心、壮身、补脑、提神”之功。作为营养滋补品，它适用于一切老弱妇孺和病后体虚者，还具有扶正强壮作用，并常用于治疗老年慢性气管炎等病症，对高血压、血管硬化患者，尤为适宜。近年来的医学研究还证明，从银耳中分离出来的多种糖类物质，对恶性肿瘤也有明显的抑制作用。常服银耳汤，还可起到嫩肤美容的效果。 银耳的作用： 1. 银耳能提高肝脏解毒能力，起保肝作用；银耳对老年慢性支气管炎、肺原性心脏病有一定疗效； 2. 银耳富含维生素D，能防止钙
1、如果肺热有痰作为治疗的话，可以把梨掏空心，银耳和冰糖放入，蒸一小时在吃。梨皮最好不要去掉，营养都在皮上。 2、作物清热佳品梨皮，也可以把梨皮煮5分钟，喝梨皮水。 3、要是咳嗽就加点川贝 冰糖银耳含糖量高，睡前不宜食用，以免血黏度增高</description></item><item><title>茶树菇炖土鸡</title><link>/post/9561-%E8%8C%B6%E6%A0%91%E8%8F%87%E7%82%96%E5%9C%9F%E9%B8%A1/</link><pubDate>Thu, 25 Jul 2019 16:49:50 +0600</pubDate><guid>/post/9561-%E8%8C%B6%E6%A0%91%E8%8F%87%E7%82%96%E5%9C%9F%E9%B8%A1/</guid><description>茶树菇炖土鸡
茶树菇炖土鸡一定要用小火慢慢煨。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 2小时以上 3-4人 精盐 适量 枸杞 5g 土鸡 500g 大枣 10g 茶树菇 50g 将枸杞、大枣洗净后，盛入碗中备用。 将上好的土鸡洗净，再切成块。放入盆中备用。 将茶树菇洗净，盛入碗中。 先将刚才洗净备用的土鸡用水煮一下，去掉血水。然后将鸡捞出，用温水洗净。 将第四步洗净的鸡放入锅中。将备用的枸杞、大枣倒入锅中。加入适量的盐。大火煮沸10分钟后，倒入茶树菇，然后用小火煨2小时。 美味的鸡汤制作完成了。</description></item><item><title>红豆汤</title><link>/post/9541-%E7%BA%A2%E8%B1%86%E6%B1%A4/</link><pubDate>Fri, 19 Jul 2019 16:49:05 +0600</pubDate><guid>/post/9541-%E7%BA%A2%E8%B1%86%E6%B1%A4/</guid><description>红豆汤去湿，养心，平常要多喝哟。 红豆性平、味甘酸，由于红豆性善下行，通利水道，古人有“多食令人瘦”的说法。红豆含热量低，富含维生素E及钾、镁、磷、锌、硒等活性成分，是典型的高钾食物，具有清热解毒、健脾益胃、利尿消肿、通气除烦、补血生乳等多种功效，在治疗肠炎、痢疾、腹泻以及疮痈疖肿上都有良好的效果。
红豆事先泡发，更容易煮熟。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 30分钟-1小时 1-2人 白砂糖 适量 水 适量 红豆 150g 成品图 红豆洗净，加入适量清水，泡一晚上。 然后一起倒入煲中，大火煮沸。 再转中小火煮30分钟 最后加入白砂糖或者冰糖，关火焖15分钟</description></item><item><title>银耳豆腐花</title><link>/post/9538-%E9%93%B6%E8%80%B3%E8%B1%86%E8%85%90%E8%8A%B1/</link><pubDate>Thu, 04 Jul 2019 16:48:58 +0600</pubDate><guid>/post/9538-%E9%93%B6%E8%80%B3%E8%B1%86%E8%85%90%E8%8A%B1/</guid><description>天气闷热是武汉梅雨季的特点，浑身湿漉漉的，不舒服。加上生理反应，饮食上我就适当的准备些汤水，润润燥~~ 很喜欢内酯豆腐，爽滑细嫩，加入了银耳，口感更是滑爽，几天下来，感觉大不一样。身体舒服了，心情自然大好了~~
1、炖银耳不要过早加糖，以免溢锅。 2、如果怕凉，内酯豆腐可以倒入银耳中，一起炖炖。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 30分钟-1小时 3-4人 枸杞子 适量 银耳 10g 冰糖 60g 内酯豆腐 100g 准备好内酯豆腐。 加入冰糖。 准备好银耳，泡发、撕小朵备用。 银耳倒入沙煲，加适量冷水，大火煮开，小火炖煮45分钟。 炖至银耳出胶，汤羹浓稠。 倒入枸杞子。 内酯豆腐舀到碗中。 盛入银耳，拌匀食用。</description></item><item><title>银耳百合莲子汤</title><link>/post/478-%E9%93%B6%E8%80%B3%E7%99%BE%E5%90%88%E8%8E%B2%E5%AD%90%E6%B1%A4/</link><pubDate>Sat, 22 Jun 2019 11:46:07 +0600</pubDate><guid>/post/478-%E9%93%B6%E8%80%B3%E7%99%BE%E5%90%88%E8%8E%B2%E5%AD%90%E6%B1%A4/</guid><description>银耳含有多种营养物质的同时富含大量胶质，是很好的美容品，长期食用可以起到润肤、祛除面部黄褐斑及雀斑的功效。而其中丰富的纤维更可以帮助胃肠蠕动，减少脂肪吸收，使它成为理想的减肥食品。 银耳具有补肾、补脑、提神的作用。百合富含蛋白质、钙及胡萝卜素等营养物质，有养心、安神的功效。 银耳百合莲子煮汤，可以起到很好的食疗作用。
莲子心也可以不去，有药用价值的哦。
准备时间 烹饪时间 食物分量 2小时以上 30分钟-1小时 1-2人 冰糖 适量 银耳 50g 莲子 50g 百合 20g 莲子百合 银耳 将所有原料冷水泡发 泡发好的材料洗净 银耳去掉黄色的硬的部分 将银耳撕成小朵 莲子去掉心 百合洗净，去掉黑色的部分 所有材料放入电压力锅内胆 加入水 加入冰糖 盖盖选择靓汤键，时间到之后泄压即可盛出享用</description></item><item><title>双薯糖水</title><link>/post/9553-%E5%8F%8C%E8%96%AF%E7%B3%96%E6%B0%B4/</link><pubDate>Sat, 15 Jun 2019 16:49:36 +0600</pubDate><guid>/post/9553-%E5%8F%8C%E8%96%AF%E7%B3%96%E6%B0%B4/</guid><description>一到夏天 我就会做银耳糖水来吃 昨天 感觉自己喉咙挺不舒服的 做点来降降火
用蒸的或者煮的会比较好
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 冰糖 适量 银耳 20g 地瓜 40g 紫薯 40g 加适量的水 准备好一个小番薯和小紫薯 一块银耳 把双薯都切成丁 把银耳分成四小块 一起加到锅里 用高压锅 压上2分钟 高压锅气出来后 打开加几颗冰糖就可以了 盛碗就能吃了</description></item><item><title>红枣银耳杮饼甜汤</title><link>/post/9539-%E7%BA%A2%E6%9E%A3%E9%93%B6%E8%80%B3%E6%9D%AE%E9%A5%BC%E7%94%9C%E6%B1%A4/</link><pubDate>Sun, 09 Jun 2019 16:48:58 +0600</pubDate><guid>/post/9539-%E7%BA%A2%E6%9E%A3%E9%93%B6%E8%80%B3%E6%9D%AE%E9%A5%BC%E7%94%9C%E6%B1%A4/</guid><description>银耳，也叫白木耳、雪耳，有“菌中之冠”的美称。它既是名贵的营养滋补佳品，又是扶正强壮的补药。历代皇家贵族都将银耳看做是“延年益寿之品”、“长生不老良药”。银耳性平无毒，既有补脾开胃的功效，又有益气清肠的作用，还可以滋阴润肺。另外，银耳还能增强人体免疫力。
杮饼本身就可以生吃的，不用煮太久。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 30分钟-1小时 5-6人 白糖 适量 红枣 适量 银耳 1朵 杮饼 3个 红枣洗净 银耳泡发 去黄蒂洗净 洗好的银耳 杮饼洗净 杮饼切片 银耳和冷水一起放电饭锅中煮30分钟 加入杮饼和红枣煮5分钟 加入白糖煮开 盛出食用</description></item><item><title>双耳桂圆红枣羹</title><link>/post/9529-%E5%8F%8C%E8%80%B3%E6%A1%82%E5%9C%86%E7%BA%A2%E6%9E%A3%E7%BE%B9/</link><pubDate>Sun, 09 Jun 2019 16:48:38 +0600</pubDate><guid>/post/9529-%E5%8F%8C%E8%80%B3%E6%A1%82%E5%9C%86%E7%BA%A2%E6%9E%A3%E7%BE%B9/</guid><description>最近一直盯着淘宝，终于等到青团上架，赶紧下单买了一些。青团是江浙一带特有的糕团，就算是发达如现今社会有着万能的淘宝，但青团却仍是只在清明前方能上市供应。 第一次在南京食得青团时，就喜欢上了这种如碧草般清香的小糕团。那是属于春天的颜色与口感，是再贵的抹茶粉也无法比拟的。它淡淡的青草气息，是那样自然清新，仿佛沾着田间露珠，独有一种天地灵气。 也许，自己前生是江南人吧，才能这样热烈地爱着江南的风物人情，饮食餐点，才能一离别就心心系念且常自梦萦魂牵。 江南梦，凭谁寄，碗羹玉露将心系。 很长时间以来，总是隔些天就炖
1、 木耳泡发的时间略长，可提前一夜用凉水浸泡，如室温低可用温水泡几个小时。但热水会减少木耳泡出的数量，且会影响口感。银耳可用温水泡十几分钟即可泡发。 2、 冰糖最后放时不用放太多，羹放凉后的口感会比热时更甜。
准备时间 烹饪时间 食物分量 2小时以上 1-2小时 3-4人 冰糖 适量 水 适量 红枣 30g 银耳 15g 桂圆 30g 木耳 15g 枸杞 30g 干桂花 2小勺 放入冰糖。 将木耳泡发。 将银耳泡发。 将木耳和银耳都撕去根蒂，再撕成小朵，用凉水多冲洗几次，放入锅中，添入适量凉水。 加盖，大火煮开后转小火，炖约50分钟。 将红枣洗净，去掉枣核，枣肉切成小条。 桂圆剥去外壳。 将红枣、桂圆放入锅中，继续炖约20分钟，放入干桂花。 关火，静置至羹的温度降至微温。 将枸杞用温水浸泡至软，沥去水。 将枸杞放入锅中。 搅匀后即可食用。</description></item><item><title>红提苹果汁</title><link>/post/9552-%E7%BA%A2%E6%8F%90%E8%8B%B9%E6%9E%9C%E6%B1%81/</link><pubDate>Mon, 03 Jun 2019 16:49:33 +0600</pubDate><guid>/post/9552-%E7%BA%A2%E6%8F%90%E8%8B%B9%E6%9E%9C%E6%B1%81/</guid><description>红提不仅好吃，还是解决手脚冰冷的一个非常好的选择。经常吃红提就可以起到一个补血益气的作用。红提具有化痰止咳、补血益气、强筋壮骨和养颜护肤的功效；苹果具有生津止渴、润肺除烦、健脾益胃、养心益气、润肠解暑的功效。这两种食材一起打成果汁，不仅爽口，还可提高自身免疫力。
维仕美料理机可以将红提的籽打搅得毫无痕迹，喝起来非常过瘾。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10分钟内 1-2人 苹果 1个 红提 400g 冷开水 50ml 食材：红提和苹果 红提用淡盐水浸泡20分钟左右，择洗干净 苹果择洗干净，切块 冷开水倒入“维仕美”调理杯中 放入苹果 放入红提 盖紧杯盖 插上电源，选择【果汁】功能键 启动开关键，搅打60秒 断电，揭盖，倒入杯中，即可饮用</description></item><item><title>大米银耳粥</title><link>/post/9535-%E5%A4%A7%E7%B1%B3%E9%93%B6%E8%80%B3%E7%B2%A5/</link><pubDate>Sat, 01 Jun 2019 16:48:54 +0600</pubDate><guid>/post/9535-%E5%A4%A7%E7%B1%B3%E9%93%B6%E8%80%B3%E7%B2%A5/</guid><description>银耳有强精补肾，滋阴润肺，生津目咳，清润益胃，补气和血，强心壮身，补脑提神，嫩肤美容，延年益寿，银耳和大米熬在一起晶莹剔透好喝。
熬大米银耳粥的时候，时间越就越好喝，如果加点冰糖那就更好，也可以适当的加点百合和莲子也可以。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 30分钟-1小时 3-4人 白糖 适量 水 适量 大米 150克 银耳 10克 葡萄干 25克 锅里添入适量的水烧开。 在烧水的同时将银耳用凉水泡上。 取适量的大米淘干净。 待开锅之后将淘好的大米倒入锅中。 等银耳泡好后把它放在案板上。 用刀把银耳切碎。 等锅里的米开锅之后将银耳倒入锅中。 再取适量的葡萄干。 将洗干净的葡萄干倒入锅中。 大米熬烂之后即可出锅。 将熬好的粥盛入碗中。</description></item><item><title>清蒸小黄鱼</title><link>/post/9547-%E6%B8%85%E8%92%B8%E5%B0%8F%E9%BB%84%E9%B1%BC/</link><pubDate>Thu, 23 May 2019 16:49:20 +0600</pubDate><guid>/post/9547-%E6%B8%85%E8%92%B8%E5%B0%8F%E9%BB%84%E9%B1%BC/</guid><description>对于鲜美的小黄鱼来说，清蒸是最好的办法， 不但方便，而且蒸出来的小黄鱼营养流失少，肉质鲜嫩， 少油少盐，更适合老人孩子食用， 嗯，对于想偷懒的主妇来说，是不错的选择哦。 对于蒸鱼来说，火候是鱼肉鲜嫩的关键，所以一定要大火足气掐着时间蒸， 另外判断鱼是否熟了，除了观察切口外翻的鱼肉， 还有鼓出来的鱼眼也是一个指标。 还有重要的一点，蒸出来的鱼要想不腥又入味， 除了蒸鱼之前鱼要洗净，先腌制入味， 蒸好的第一道汤汁也最好不要。 详细方法请看下面的食谱吧~~</description></item><item><title>蜜香四季烤麸</title><link>/post/9560-%E8%9C%9C%E9%A6%99%E5%9B%9B%E5%AD%A3%E7%83%A4%E9%BA%B8/</link><pubDate>Sat, 27 Apr 2019 16:49:46 +0600</pubDate><guid>/post/9560-%E8%9C%9C%E9%A6%99%E5%9B%9B%E5%AD%A3%E7%83%A4%E9%BA%B8/</guid><description>四鲜烤麸是江浙沪地区汉族传统名菜，属于很有特色的菜式。四鲜烤麸以面筋为主要材料，做法属烤菜类，口味属于其它口味。用豆制品工场制成的熟面筋，加调味烧制而成。它吃口虽软，但不入味，其烹制方法也与众不同，可使烤麸更为入味。这种烤麸质优味佳，颇受人们喜爱。此菜咸中带甜，味香可口，具有清热止血，利尿消肿，健脾益肾，补虚消食的作用。 当时上海一般菜馆的烤麸，都是用豆制品工场制成的熟面筋，加调味烧制而成。它吃口虽软，但不入味。功德林素菜馆从1933年开始就自设工场，自制熟面筋。其烹制方法也与众不同，可使烤麸更为入味。这
1、冰糖白糖一定要适当多加 2、花生米应该提前煮熟 3、所有配料和烤麸最好提前焯水，断生 4、胡萝卜要用油煸炒 5、烤麸要焯水后在冷水浸泡去除豆腥味 6、出锅淋入香油即可 7、加入蜂蜜或冰糖代替白糖也可以
准备时间 烹饪时间 食物分量 30分钟-1小时 1-2小时 3-4人 盐 适量 八角 2个 胡萝卜 50g 木耳 30g 银耳 30g 桂皮 5g 橄榄油 适量 香菇 50g 香叶 5片 大葱 50g 生抽 10g 冰糖 10g 香油 5g 老抽 10g 鸡精 10g 花生 30g 生姜 30g 蜂蜜 5g 烤麸 500g 黄花 20g 口蘑 30g 保龄菇 50g 采购材料银耳、木耳、黄花、胡萝卜、口蘑、香菇、保龄菇、花生米（冷水浸泡去皮）、烤麸冷水浸泡、黄花木耳银耳去根洗净、冰糖 准备调料白糖、鸡精、酱油、香油、冰糖、油 葱段、姜片、香叶、八角、大葱 蘑菇焯水控干 烤麸切块焯水攥干，去除豆腥味 花生米提前煮熟 故萝卜、木耳、银耳焯水 烤麸切块焯水后放进冷水浸泡 油七成热 煸炒胡萝卜捞出备用 油温五成热将葱姜香叶八角煸香，捞出来。 加入烤麸煸炒 加入其他配料，以及适量温水，慢慢炖煮 注意适当多加白糖或者冰糖蜂蜜，增加甜味 出锅前加入少许香油 大火收汤 装盘，冷却后味道更佳</description></item><item><title>辣味胡萝卜猪心</title><link>/post/9557-%E8%BE%A3%E5%91%B3%E8%83%A1%E8%90%9D%E5%8D%9C%E7%8C%AA%E5%BF%83/</link><pubDate>Sat, 27 Apr 2019 16:49:40 +0600</pubDate><guid>/post/9557-%E8%BE%A3%E5%91%B3%E8%83%A1%E8%90%9D%E5%8D%9C%E7%8C%AA%E5%BF%83/</guid><description>临床有关资料说明，许多心脏疾患与心肌的活动力正常与否有着密切的关系，因此，猪心虽不能完全改善心脏器质性病变，但可以增强心肌营养，有利于功能性或神经性心脏疾病的痊愈。 相关人群 1、适宜心虚多汗、自汗、惊悸恍惚、怔忡、失眠多梦之人、精神分裂症、癫痛、癔病者食用； 2、猪心胆固醇含量偏高，高胆固醇血症者应忌食。
猪心是易熟的食材，因此要用的调料可以事先配好，这样子可以减少时间，以免我们自己手忙脚乱。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10-20分钟 3-4人 尖椒 适量 青蒜 适量 油 适量 葱段 适量 胡萝卜 适量 猪心 1个 备猪心，胡萝卜，辣椒，青蒜，葱段。 热锅加油，下胡萝卜煸至出香出色。 再将青蒜，青椒，葱段下锅。 酱油，料酒，白糖调成汁备用。 将猪心下锅。 再将调好的汁下锅。 爆炒至猪心熟透入味即可。 一份辣味胡萝卜炒猪心完成。</description></item><item><title>茉莉枸杞银耳羹</title><link>/post/9521-%E8%8C%89%E8%8E%89%E6%9E%B8%E6%9D%9E%E9%93%B6%E8%80%B3%E7%BE%B9/</link><pubDate>Thu, 11 Apr 2019 16:48:26 +0600</pubDate><guid>/post/9521-%E8%8C%89%E8%8E%89%E6%9E%B8%E6%9D%9E%E9%93%B6%E8%80%B3%E7%BE%B9/</guid><description>不整理图片还不知道，前段日子，我吃了好多银耳羹。 用花来做银耳羹，且不说其功效何在，作为女人，大家都知道的，香味很特别。 茉莉花，也是我喜欢的茶花之一。香气馥郁芬芳，口味甘美，素有“茶中可闻春天的气息”之美誉。 茉莉鲜花可以炒鸡蛋，干花可以熬粥，炖汤，或者如我一般炖点银耳羹滋润一下也不错~~~
1、用茉莉花浸泡出花汁清洗眼睛，可以治疗眼睛红肿疼痛。 2、有便秘症状者不宜服用茉莉花。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 30分钟-1小时 1-2人 枸杞子 适量 银耳 10g 冰糖 60g 茉莉 4g 加入冰糖。 加入枸杞子。 炖好的银耳羹盛入碗中，温热食用。 准备好银耳、茉莉花、冰糖、枸杞子。 银耳、茉莉分别用冷水泡发。 银耳泡发后洗净、撕小朵，倒入饭煲，加入冷水，煮开；再调至保温档炖煮40分钟。 倒入茉莉花和浸泡过的花汁。</description></item><item><title>冰糖鸡蛋炖银耳</title><link>/post/9534-%E5%86%B0%E7%B3%96%E9%B8%A1%E8%9B%8B%E7%82%96%E9%93%B6%E8%80%B3/</link><pubDate>Sun, 07 Apr 2019 16:48:52 +0600</pubDate><guid>/post/9534-%E5%86%B0%E7%B3%96%E9%B8%A1%E8%9B%8B%E7%82%96%E9%93%B6%E8%80%B3/</guid><description>银耳能提高肝脏解毒能力，起保肝作用；银耳对老年慢性支气管炎、肺原性心脏病有一定疗效；银耳富含维生素D，能防止钙的流失，对生长发育十分有益；因富含硒等微量元素，它可以增强机体抗肿瘤的免疫力；银耳富有天然植物性胶质，加上它的滋阴作用，长期服用可以润肤，并有祛除脸部黄褐斑、雀斑的功效；银耳中的有效成分酸性多糖类物质，能增强人体的免疫力，调动淋巴细胞，加强白细胞的吞噬能力，兴奋骨髓造血功能。 鸡蛋：鸡蛋含有丰富的蛋白质、脂肪、维生素和铁、钙、钾等人体所需要的矿物质，其蛋白质是自然界最优良的蛋白质，能健脑益智，改善
1、鸡蛋不宜与柿子同食，易导致腹泻。 2、鸡蛋不宜与豆浆、茶一起食用。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 30分钟-1小时 1-2人 冰糖 40g 枸杞子 适量 银耳 10g 鸡蛋 55g 加入冰糖。 加入枸杞子。 鸡蛋煮熟，切小块备用。 银耳提前泡发，洗净、撕小朵备用。 银耳入电饭煲，加入适量冷水，炖煮50分钟。 倒入鸡蛋，煮开。 炖好的银耳盛入碗中，温热食用。</description></item><item><title>红枣南瓜银耳汤</title><link>/post/479-%E7%BA%A2%E6%9E%A3%E5%8D%97%E7%93%9C%E9%93%B6%E8%80%B3%E6%B1%A4/</link><pubDate>Wed, 03 Apr 2019 11:46:08 +0600</pubDate><guid>/post/479-%E7%BA%A2%E6%9E%A3%E5%8D%97%E7%93%9C%E9%93%B6%E8%80%B3%E6%B1%A4/</guid><description>这夏天温度一直高居不下， 觉得人都快热的不行了，过去总说武汉是三大火炉之一， 但前几年武汉的温度也不算全国太高的， 心里还有点庆幸， 但今年觉得这称号又回来了， 这段时间都让人热的喘不过气来。夏天，最容易发生中暑，除了避免日晒高温环境外， 自己动手制作些冰凉的甜品来也能帮着解暑。 银耳汤就是我们经常做的平价美容滋补品，银耳汤不仅口感滑润、香甜醇美，而且滋阴止咳、润肺化痰、润肠开胃的作用。 由于夏季闷热的天气往往会影响人们的睡眠和休息，很多人的睡眠很差， 因此加入点安眠作用的红枣， 能对夏日失眠有良好的治疗</description></item><item><title>凉拌银耳</title><link>/post/493-%E5%87%89%E6%8B%8C%E9%93%B6%E8%80%B3/</link><pubDate>Tue, 02 Apr 2019 11:46:38 +0600</pubDate><guid>/post/493-%E5%87%89%E6%8B%8C%E9%93%B6%E8%80%B3/</guid><description>天终于晴了，一周之内过了春夏秋冬。19号那天喀什还下了大冰雹，我这虽然没下冰雹，可下了大雨，最低温度12°，把人一下拉到了冬天，冻的不行。过了几天的秋、冬、春、马上就又到了夏天，太阳出来就是29°，马上又穿起了裙子。 天热了吃一些凉菜很爽口，银耳是夏季很可口的凉拌菜，白白的滑滑嫩嫩的，吃起来爽口滑脆。 银耳：健脾开胃、益气清肠、安眠健胃、补脑、养阴清热脾开胃、益气清肠、安眠健胃、补脑、养阴清热、润燥之功，对阴虚火旺不受参茸等温热滋补的病人是一种良好的补品。银耳富有天然特性胶质，加上它的滋阴作用，长期服用可
银耳要涨发透，要用温水泡发，时间不要太长 风寒咳嗽者及湿热酿痰致咳者禁用银耳 外感风寒、出血症、糖尿病患者慎用银耳
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10-20分钟 5-6人 盐 适量 大蒜 5g 胡萝卜 50g 红油 适量 白糖 2g 银耳 2朵 味极鲜 3g 醋 5g 香油 2g 主料：银耳、胡萝卜 辅料：香油、盐、红油、白糖、大蒜、味极鲜、醋 将银耳放温水里浸泡30分钟 取出剪去蒂部硬块，撕成小朵洗净 把胡萝卜切小薄片 ，焯水捞起，过凉水 把大蒜用捣蒜器捣泥 加盐，醋，味极鲜、白糖调味汁 把银耳和胡萝卜片拌在一起，倒调味汁拌均匀 加红油 加香油拌均匀即可</description></item><item><title>红豆银耳莲子羹</title><link>/post/9532-%E7%BA%A2%E8%B1%86%E9%93%B6%E8%80%B3%E8%8E%B2%E5%AD%90%E7%BE%B9/</link><pubDate>Thu, 14 Mar 2019 16:48:46 +0600</pubDate><guid>/post/9532-%E7%BA%A2%E8%B1%86%E9%93%B6%E8%80%B3%E8%8E%B2%E5%AD%90%E7%BE%B9/</guid><description>对于莲子情有独钟，特别是莲蓬成熟法人季节，喜欢买来还没有干的莲蓬，自己一颗颗把莲子剥出来的收获的喜悦。 把红豆和莲子一起煮食总有把相思和清心一起平衡的感觉。
红豆银耳提前用水浸泡过，即使是早晨也可以快速喝到美容健康的红豆银耳莲子羹了 所有材料都煮开后加入冰糖后要小火慢炖才出味道
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 30分钟-1小时 3-4人 冰糖 30g 枸杞 10g 红枣 30g 银耳 20g 莲子 30g 红豆 100g 买来新鲜的莲蓬取出莲子用剪刀剪开一个小口去皮取出里面的莲子 莲子的心是绿色的 有些苦 如果不喜欢苦可以不要，但是莲心也是味中药可以清心火，还是建议不要去除 红豆和银耳也里提前泡发6个小时，红枣去掉核，枸杞洗净备用 泡发好的红豆放入沙锅中加入适量的水 煮开的红豆水中加入银耳和莲子 煮开银耳后加入红枣和枸杞 锅中所有材料再次煮沸后转小火加入冰糖一起煮至红豆酥烂即可 盛入碗中即可食用</description></item><item><title>杭椒炒猪心</title><link>/post/9568-%E6%9D%AD%E6%A4%92%E7%82%92%E7%8C%AA%E5%BF%83/</link><pubDate>Tue, 05 Mar 2019 16:50:03 +0600</pubDate><guid>/post/9568-%E6%9D%AD%E6%A4%92%E7%82%92%E7%8C%AA%E5%BF%83/</guid><description>今天买了一个猪心，一半炖给鸣鸣吃了 一般留起来炒杭椒给老公吃，本来是想和青瓜炒的，但是老公喜欢吃辣，我就放了杭椒一起下去炒了 椒干富含蛋白质、胡萝卜、维生素A、辣椒碱、辣椒红素、挥发油以及钙、磷、铁等矿物质。它既是美味佳肴的好佐料，又是一种温中散寒、可用于食欲不振等症的食疗佳品。
杭椒非常辣，不能吃辣谨慎 猪心也可以加生粉拌一下在下去炒
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 1-2人 油 适量 盐 适量 杭椒 300g 猪心 200g 加入适量的盐 翻炒均匀即可 猪心切好 洗干净的杭椒 杭椒切好 锅内放入适量的油放入猪心片 心炒到断生 放入杭椒</description></item><item><title>银耳莲子羹</title><link>/post/9548-%E9%93%B6%E8%80%B3%E8%8E%B2%E5%AD%90%E7%BE%B9/</link><pubDate>Thu, 28 Feb 2019 16:49:20 +0600</pubDate><guid>/post/9548-%E9%93%B6%E8%80%B3%E8%8E%B2%E5%AD%90%E7%BE%B9/</guid><description>今年的市场一如往年，新鲜莲子又上市了，连价格都没变，还是6-7元，麻利地买上两斤，商家会帮着把外壳用机器划破，方便咱们回家自己剥壳，新鲜的莲子很好处理，只需把外壳剥了就能吃，里面的莲子心是清心火的佳品呢，讲究点的人呢，就如猫妈这样的，是一定要把莲子的内衣和外衣都给剥了的，还要把莲子心给捅出来的，呵呵，这样吃着好吃，不想吃苦嘛，呵呵~
一般来说，新鲜的莲子大多数家庭都是连内衣连心一起煲的，要的就是清心降火的功效嘛，如果不喜欢吃到苦味的，就自己处理一下，另外捅出来的莲子心不要丢弃，把它晒干后泡水，功效一样存在的哦~
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 2小时以上 1-2人 新鲜莲子 250g 银耳 120 冰片糖 适量 新鲜莲子，先剥去外壳。 然后放在温水中浸泡30分钟，再搓去附着在莲子上的外皮，如果不讲究的话，就直接这样下锅煮也是可以的。 干银耳泡在清水中10-15分钟左右 就涨发了 然后用个剪刀把后面的黄色硬根部位剪去。（如图） 跟着用手撕成碎块，大小随个人喜欢。 然后用一根竹签从莲子的尾部顶起的，一个小尖尖的位置捅进去，这样莲子心就捅出来了。 依次把所有的莲子心都捅出，然后清洗备用。 煮锅内放水，把莲子放入。 跟着再把银耳也放入。 盖上盖子，大火煲开10分钟，然后转中小火煲2小时。 直到感觉锅内的汤水有浓稠的胶质时，就可以了。 然后随个人口味放入适量的冰糖或其他什么糖，建议用冰糖，清甜很多的哦~就这样热着喝也行，如果把它放入冰箱里冷藏过后再喝，风味更佳呢~</description></item><item><title>红薯银耳糖水</title><link>/post/9520-%E7%BA%A2%E8%96%AF%E9%93%B6%E8%80%B3%E7%B3%96%E6%B0%B4/</link><pubDate>Mon, 11 Feb 2019 16:48:25 +0600</pubDate><guid>/post/9520-%E7%BA%A2%E8%96%AF%E9%93%B6%E8%80%B3%E7%B3%96%E6%B0%B4/</guid><description>人们大都以为吃红薯会使人发胖而不敢食用。其实恰恰相反，吃红薯不仅不会发胖，相反能够减肥、健美、防止亚健康、通便排毒。每100克鲜红薯仅含0．2克脂肪，产生99千卡热能，大概为大米1/3，是很好的低脂肪、低热能食品，同时又能有效地阻止糖类变为脂肪，有利于减肥、健美。红薯含有大量膳食纤维，在肠道内无法被消化吸收，能刺激肠道，增强蠕动，通便排毒，尤其对老年性便秘有较好的疗效。
银耳事先煮好一下，放入冰箱冷藏，可以节省时间
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 冰糖 适量 姜丝 适量 银耳 100g 红薯 200g 切成块 红薯去皮 加些姜丝 放入锅中，加适量水 红薯煮熟后，放入煮好的银耳 加冰糖食用即可</description></item><item><title>桂圆莲子汤</title><link>/post/9528-%E6%A1%82%E5%9C%86%E8%8E%B2%E5%AD%90%E6%B1%A4/</link><pubDate>Fri, 11 Jan 2019 16:48:34 +0600</pubDate><guid>/post/9528-%E6%A1%82%E5%9C%86%E8%8E%B2%E5%AD%90%E6%B1%A4/</guid><description>莲子为睡莲科植物莲成熟的种子，是常见的滋补之品，有很好的滋补作用，一般家庭都制作过冰糖莲子汤、银耳莲子羹，或用它制作过八宝粥；古人认为经常服食，百病可祛，因它“享清芳之气，得稼穑之味，乃脾之果也”。
莲子要提前泡发，这样可缩短烹饪的时间。 莲子和桂圆相搭能起到补中益气、养心安神的功效。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 3-4人 冰糖 适量 莲子 142g 桂圆 175g 材料：桂圆、莲子（已泡发）、冰糖。 将桂圆剥壳，待用。 将已泡发的莲子淘洗一下。 随后，将莲子下入高压锅中。 接着，合入剥好的桂圆，搁入适量的冰糖。 然后，加入一些清水。 盖上盖烧煮5——6分钟关火。 焖至没气后开盖，即成。</description></item><item><title>南瓜百合银耳羹</title><link>/post/477-%E5%8D%97%E7%93%9C%E7%99%BE%E5%90%88%E9%93%B6%E8%80%B3%E7%BE%B9/</link><pubDate>Thu, 13 Dec 2018 11:46:06 +0600</pubDate><guid>/post/477-%E5%8D%97%E7%93%9C%E7%99%BE%E5%90%88%E9%93%B6%E8%80%B3%E7%BE%B9/</guid><description>秋季干燥，秋季补水是我们比较重视的，而在寒冷的冬天，干燥和补水往往被人忽视。 其实，寒冷的冬季，降水减少，空气湿度降低。特别是北方，集中供热以后，室内温度上升，水分加速蒸发，干燥情况进一步加剧。 在暖气的室内，相对湿度仅为10%-20%，人们大多会感到口干舌燥、眼干鼻塞、咽喉肿痛，严重者还会患上各类呼吸道疾病。 那么，冬季补水，我们可以吃点什么呢？ 今天双双就为大家介绍一款适合冬季补水的甜品——南瓜百合银耳羹 秋冬补水是美女最关注的话题，皮肤干燥，嘴唇干裂，是美女不能忍受的，今天介绍的甜品，三种食材都有美
1、银耳挑选时，千万不要购买“雪白”、“漂亮”的白木耳，白木耳的本色应为淡黄色，根部的颜色略深。 质量好的银耳，耳花大而松散，耳肉肥厚，蒂头无黑斑或杂质，朵形较圆整，大而美观。 2、将白木耳的包装塑料袋开一个小孔，闻是否有刺鼻的味道。如果有，说明其中二氧化硫的残留量较多。 3、熬煮之时，将银耳撕成小朵，和银耳一起事先熬煮半小时，再放南瓜。南瓜易熟，久炖容易熟烂无形。 4、如果放蜂蜜，则等银耳汤稍晾后再放，否则容易破坏其营养成分。 5、如果有时间，尽量熬久一点，将银耳的胶质熬出，营养更佳。</description></item><item><title>香菇银耳溜鸡腿肉</title><link>/post/9549-%E9%A6%99%E8%8F%87%E9%93%B6%E8%80%B3%E6%BA%9C%E9%B8%A1%E8%85%BF%E8%82%89/</link><pubDate>Wed, 28 Nov 2018 16:49:24 +0600</pubDate><guid>/post/9549-%E9%A6%99%E8%8F%87%E9%93%B6%E8%80%B3%E6%BA%9C%E9%B8%A1%E8%85%BF%E8%82%89/</guid><description>香菇鸡腿肉一直都是很搭的一道菜，我最喜欢妈妈做这道菜，因为香菇吃起来特别香，鸡肉也很滑，还有加入银耳，爽口还吸取了香菇和鸡腿的香味。真的非常美味。我之前做过一次这个菜，可是总觉得没妈妈做的好吃，还有那香菇银耳都煮得很软很烂，吃起来的香菇也不会很香。 这次决定打电话给妈妈如何才做出以前吃的那种感觉。经过妈妈的详述我明白了，这一次做的这个香菇银耳鸡腿肉，老公都赞不绝口，还拼命说银耳好吃，要我下次放多一点。：）
1、选用鸡腿肉比较嫩滑 2、香菇要先煸炒出味再下鸡腿肉，而且加入水份不要太多，否则香菇会煮的太软而且嚼起来不香 3、银耳要焯水缩短焖炒时间， 4、银耳最后才下，让银耳吸取汤汁即可
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10-20分钟 1-2人 油 适量 葱花 适量 干香菇 10g 鸡腿肉 200g 银耳 1/2个 切丝 撒上葱花即可 银耳泡发 蒜片 姜片 鸡腿肉两块 鸡腿肉切成小块，加入糖、盐、生抽、花雕酒、少许老抽、少许生粉、油腌制10分钟以上 泡发后的银耳焯水捞起 焯水后的银耳切小块 香菇泡软 锅里下油下姜片和蒜片，再下香菇煸炒，一定要把香菇炒得变干一点，炒出香味来 再下鸡肉翻炒 鸡腿肉翻炒到有点焦黄后，下少许花雕酒继续翻炒 加入少量的水，再加入银耳，翻炒至水份收干 最后加入蚝油翻炒均匀</description></item><item><title>虾仁炒秋葵</title><link>/post/9563-%E8%99%BE%E4%BB%81%E7%82%92%E7%A7%8B%E8%91%B5/</link><pubDate>Fri, 09 Nov 2018 16:49:51 +0600</pubDate><guid>/post/9563-%E8%99%BE%E4%BB%81%E7%82%92%E7%A7%8B%E8%91%B5/</guid><description>这可是我第一次做秋葵啊，还是亲爱的豆友们介绍的。第一次尝，口感真的很不错哎，而且度娘上介绍的，秋葵是一种非常健康的保健食材。我爱上喽……
秋葵性寒，所以容易拉肚子的人还是不要吃啦。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10分钟内 1-2人 油 适量 盐 适量 葱 3根 秋葵 6根 虾仁 10个 材料洗净备用。 新鲜的秋葵，用凉水将秋葵表面洗净。 放入沸水中焯三分钟。水里放一勺盐。 再放凉水中降温。 去蒂，切成小斜块。 炒制葱油喽。 葱变色后，下入虾仁。 将葱叶剔除。 秋葵下锅中，放入盐调味。和虾仁一起翻炒。 美味营养的虾仁炒秋葵大功告成啦。</description></item></channel></rss>