<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>湘菜 on GratedCoconut Recipe - Your All-In-One Food Recipe Site</title><link>/categories/%E6%B9%98%E8%8F%9C/</link><description>Recent content in 湘菜 on GratedCoconut Recipe - Your All-In-One Food Recipe Site</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Fri, 29 Oct 2021 14:29:10 +0600</lastBuildDate><atom:link href="/categories/%E6%B9%98%E8%8F%9C/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>子姜炒肉片</title><link>/post/5444-%E5%AD%90%E5%A7%9C%E7%82%92%E8%82%89%E7%89%87/</link><pubDate>Fri, 29 Oct 2021 14:29:10 +0600</pubDate><guid>/post/5444-%E5%AD%90%E5%A7%9C%E7%82%92%E8%82%89%E7%89%87/</guid><description> 肉片提前用豆瓣酱腌制30分钟，容易入味。炒肉的时候要快速煸炒，不要炒老了。
准备时间 烹饪时间 食物分量 30分钟-1小时 10-20分钟 3-4人 油 适量 盐 适量 豆瓣酱 适量 酱油 适量 大蒜 适量 青椒 适量 猪里脊肉 200g 红辣椒 适量 子姜 150g 首先将青椒滚刀切块、红椒滚刀切块、子姜切片、蒜子切片、猪里脊肉切片。 接着准备好肉片，加两勺豆瓣酱拌匀，腌制十分钟。 锅中放入油，下入猪里脊肉，翻炒片刻后，盛出。 锅留底油，下入蒜片煸香，接着加入姜片，翻炒至断生时，放入青椒、红椒翻炒，加半勺盐，淋入适量酱油，倒入猪里脊肉，均匀翻炒，待香味溢出时，即可出锅品尝。</description></item><item><title>湖南豆豉蒸腊鱼</title><link>/post/5420-%E6%B9%96%E5%8D%97%E8%B1%86%E8%B1%89%E8%92%B8%E8%85%8A%E9%B1%BC/</link><pubDate>Thu, 28 Oct 2021 14:28:19 +0600</pubDate><guid>/post/5420-%E6%B9%96%E5%8D%97%E8%B1%86%E8%B1%89%E8%92%B8%E8%85%8A%E9%B1%BC/</guid><description>秋风起，又开始馋腊味了，湖南老家的腊鱼、腊肉、腊鸡腿、鱿鱼干，腊鸡、腊鸭等等美食，数都数不过呢。在食在中国和舌尖上的中国等美食节日中，都有介绍过我们湖南的腊味美食。腊鱼用豆豉辣酱蒸着吃，口味好极了，非常下饭。可以加腊肉一起蒸，味道更好。
腊鱼切块，提前浸泡一会（可根据腊鱼的风干程度和咸度调节浸泡的时间），不要加盐，请注意。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 3-4人 小葱 5g 姜 4片 剁椒 少许 香菜 少许 腊鱼 1条 酒 少许 豆豉酱 2大匙 猪油 2汤匙 蒜 4瓣料 食材准备 腊鱼切块，提前浸泡一会，洗净沥干。蒜切碎。 锅里热猪油，葱姜爆香 加入豆豉辣酱，小火翻炒一下（可根据腊鱼的风干程度和咸度调节浸泡的时间） 加入腊鱼， 调入少许料酒翻炒均匀即可关火， 加入蒜碎拌匀， 倒入盘中。上锅蒸40分钟即可 放上香菜及剁椒点缀，就可以上桌了。</description></item><item><title>年糕炒腊肉</title><link>/post/5534-%E5%B9%B4%E7%B3%95%E7%82%92%E8%85%8A%E8%82%89/</link><pubDate>Wed, 27 Oct 2021 14:32:35 +0600</pubDate><guid>/post/5534-%E5%B9%B4%E7%B3%95%E7%82%92%E8%85%8A%E8%82%89/</guid><description>家里的冰箱里放了一包年糕，还是过年前买的，老公一直在问，我到底什么时候做年糕啊？周5晚老公蒸了一点腊肉和香肠，都是过年自己做的哦，还有一点没吃完，想着正好用来炒年糕，很不错哦。
很简单的快手菜哦
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 油 适量 盐 适量 生抽 适量 青椒 2个 年糕 200g 腊肉 适量 芹菜 少量 装盘食用 我买的是这样的切片年糕 将年糕取出一部分，大概200个g，我们只要2个人吃饭哈 切好辣椒和芹菜梗 剩的腊肉和香肠，用一半就够了 热锅下油，油烧至8成热后，放年糕翻炒 待年糕变软之后，放如辣椒和芹菜梗，放盐翻炒 加入腊肉和香肠、翻炒 放一点水，稍微炒一下，让年糕和腊肉的味道融合在一起。在临出锅前放入适量的生抽上色</description></item><item><title>彩椒鸡丝</title><link>/post/5410-%E5%BD%A9%E6%A4%92%E9%B8%A1%E4%B8%9D/</link><pubDate>Sun, 24 Oct 2021 14:27:59 +0600</pubDate><guid>/post/5410-%E5%BD%A9%E6%A4%92%E9%B8%A1%E4%B8%9D/</guid><description> 1、这是道色彩艳丽的快炒菜，注意先提前将鸡肉加入盐等调整入味 2、加入红黄彩椒丝翻炒的时间不需太长，因为它们生吃都可以 3、最后出锅前放入小葱段翻炒一下即可
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 葱 适量 料酒 适量 红椒 适量 盐 适量 白糖 少许 生粉 少许 黄椒 适量 鸡胸肉 200g 将黄椒切丝、红椒切丝、葱切段、鸡胸肉切丝。 准备好鸡肉，淋入适量料酒，加半勺盐、一勺生粉拌匀，腌制十分钟。 锅中放入油，下入鸡丝，翻炒至变色时，放入黄椒、红椒翻炒片刻，再加小半勺盐、少许白糖均匀翻炒。 接着放入葱段，翻炒至断生，即可盛盘享用。</description></item><item><title>香辣水煮鱼片</title><link>/post/5514-%E9%A6%99%E8%BE%A3%E6%B0%B4%E7%85%AE%E9%B1%BC%E7%89%87/</link><pubDate>Mon, 18 Oct 2021 14:31:43 +0600</pubDate><guid>/post/5514-%E9%A6%99%E8%BE%A3%E6%B0%B4%E7%85%AE%E9%B1%BC%E7%89%87/</guid><description>冬天到了，就喜欢吃香香辣辣的下饭菜菜，每个周末，我都要做一道鱼给仔仔吃，今天特意尝试了鱼片的做法，放了很多的辣椒，香香辣辣的鱼片，非常的下饭呢，一顿饭吃下去，全身暖和呀。
鱼片不要切得太薄哦，很容易碎。 鱼片下锅，稍微变色即可，不能使劲搅拌，鱼很容易碎呢。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 30分钟-1小时 5-6人 油 适量 盐 适量 干辣椒 适量 姜片 适量 葱花 适量 红辣椒 适量 鱼 1条 放入鱼片 各种配料处理好 鱼斜切成片 油锅烧热，爆香姜片和干辣椒 倒入一碗水，烧开 鱼片稍微变色的时候，放入红辣椒圈和葱花 用锅铲稍微搅拌下， 出锅前放盐调味即可</description></item><item><title>青椒胡萝卜炒土豆丝</title><link>/post/5585-%E9%9D%92%E6%A4%92%E8%83%A1%E8%90%9D%E5%8D%9C%E7%82%92%E5%9C%9F%E8%B1%86%E4%B8%9D/</link><pubDate>Sun, 10 Oct 2021 14:34:29 +0600</pubDate><guid>/post/5585-%E9%9D%92%E6%A4%92%E8%83%A1%E8%90%9D%E5%8D%9C%E7%82%92%E5%9C%9F%E8%B1%86%E4%B8%9D/</guid><description>简单的菜菜，往往是最受欢迎的，简单易做，食材易得，主妇喜欢做，孩子也喜欢吃，就像这道土豆丝，怎么搭配都好吃，用一个青椒点缀下，漂亮营养哦。
1、土豆丝和胡萝卜丝都切成均匀的细丝。 2、油稍微放多一点，土豆丝用清水洗去淀粉，口感更清脆。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 30分钟-1小时 5-6人 油 适量 盐 适量 胡萝卜 一个 土豆 两个 青椒 两个 油锅烧热 土豆去皮切丝，放入冷水里浸泡防止变色 胡萝卜和青椒都切成细丝 将胡萝卜和青椒丝到进去，翻炒至微微变软 土豆丝也到进去，一起翻炒几下 撒入少许盐，不断翻炒，直到土豆丝也变软 出锅装盘即可</description></item><item><title>炒烫青菜</title><link>/post/5371-%E7%82%92%E7%83%AB%E9%9D%92%E8%8F%9C/</link><pubDate>Thu, 30 Sep 2021 14:26:49 +0600</pubDate><guid>/post/5371-%E7%82%92%E7%83%AB%E9%9D%92%E8%8F%9C/</guid><description>烫青菜，其实用方言来说更为形象：挤菜，挤发一音，在本地的餐馆中，菜谱就直接写成“炒鸡菜”了！取调羹白过水稍烫，再切得碎碎的，加了豆豉与蒜籽一起炒，虽是素菜，也清爽美味。
1.烫青菜的时候，在水里加一点油和盐，可保其颜色翠绿。 2.烫的时间不要太久。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10分钟内 3-4人 油 适量 盐 适量 豆豉 适量 蒜籽 适量 白菜 280g 切碎 将青菜洗净 入沸水稍烫 捞出，泡在凉水中 蒜籽与豆豉入油锅爆香 放入烫好的青菜炒 放入适量食盐 起锅盛出即可食</description></item><item><title>香炸糍粑</title><link>/post/5421-%E9%A6%99%E7%82%B8%E7%B3%8D%E7%B2%91/</link><pubDate>Wed, 29 Sep 2021 14:28:19 +0600</pubDate><guid>/post/5421-%E9%A6%99%E7%82%B8%E7%B3%8D%E7%B2%91/</guid><description>小时候，每到过年，家家户户就开始制作糍粑了，所以，在我的记忆中，平时是吃不到糍粑的，小小的糍粑里包含着浓浓的年味！随着时间的脚步声，年近了，微微闻到些许的年味啦！超市里买了几个糍粑。提前品尝年的滋味！
1、糍粑表面的水分一定要洗干净。 2、糍粑两面都刷油，这样出来的糍粑更香脆。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 1-2人 油 适量 糖 适量 糍粑 4个 糍粑洗净，用厨房纸吸去表面的水 表面刷油 放入200度预热好的空气炸锅里 200度炸10分钟 翻面再炸十分钟，出锅，撒上白糖即可趁热食用</description></item><item><title>白糖蕨根糍粑</title><link>/post/5499-%E7%99%BD%E7%B3%96%E8%95%A8%E6%A0%B9%E7%B3%8D%E7%B2%91/</link><pubDate>Sun, 26 Sep 2021 14:31:13 +0600</pubDate><guid>/post/5499-%E7%99%BD%E7%B3%96%E8%95%A8%E6%A0%B9%E7%B3%8D%E7%B2%91/</guid><description>舌尖上的中国，让我想起了好久没吃过了的厥粑，特意跑了好几个地方，终于找到了蕨根粉粉，说实话，这厥粑，我们一般都是用来做菜吃的，不过，配上白糖当零食也是一样的美味哦！
1、蕨根粑粑不太好切，切的时候，把刀用水冲一下会好一些。 2、根据自己的喜好决定放多少水哦。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 3-4人 油 适量 糖 适量 蕨根糍粑 1块 油锅烧热 盖上锅盖焖 蕨根糍粑一块，切成片备用 把厥粑倒进去 稍微翻炒几下，使之均匀沾上油 撒入适量白糖，淋入少许水 焖至收汁即可出锅 下面的这层锅巴也是非常的好吃哦！</description></item><item><title>美味鱿鱼刻花</title><link>/post/5555-%E7%BE%8E%E5%91%B3%E9%B1%BF%E9%B1%BC%E5%88%BB%E8%8A%B1/</link><pubDate>Wed, 22 Sep 2021 14:33:21 +0600</pubDate><guid>/post/5555-%E7%BE%8E%E5%91%B3%E9%B1%BF%E9%B1%BC%E5%88%BB%E8%8A%B1/</guid><description>无
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10-20分钟 1-2人 鱿鱼 200g 水 10g 将洗净去膜的鱿鱼划一刀 在肚子里的那面以斜角45度轻轻的切出一条条切纹 切纹宽度约0.</description></item><item><title>沙茶炒蛤蜊</title><link>/post/5619-%E6%B2%99%E8%8C%B6%E7%82%92%E8%9B%A4%E8%9C%8A/</link><pubDate>Sun, 19 Sep 2021 14:35:56 +0600</pubDate><guid>/post/5619-%E6%B2%99%E8%8C%B6%E7%82%92%E8%9B%A4%E8%9C%8A/</guid><description>自从上次做了一次蛤蜊后孩子就非常的喜欢，以前还真没吃过，做过一次孩子喜欢然后打算蛤蜊是家里的家常菜了蛤蜊
蛤蜊一定要盐水泡，吐出沙在炒
准备时间 烹饪时间 食物分量 30分钟-1小时 30分钟-1小时 3-4人 油 适量 盐 适量 蛤蜊 200g 料酒 5g 沙茶王 1勺子 然后装盘 锅里加入油加入葱姜炒香 然后加入沙茶王 一勺子就够了 炒匀后加入清水 然后在加入吐完沙的蛤蜊 翻炒一会 然后加入生抽 炒至均匀蛤蜊炸开 在加入盐 最后加入小葱 炒至均匀入味</description></item><item><title>笋干炒熏腊肉</title><link>/post/5437-%E7%AC%8B%E5%B9%B2%E7%82%92%E7%86%8F%E8%85%8A%E8%82%89/</link><pubDate>Fri, 17 Sep 2021 14:29:00 +0600</pubDate><guid>/post/5437-%E7%AC%8B%E5%B9%B2%E7%82%92%E7%86%8F%E8%85%8A%E8%82%89/</guid><description>秋冬季吃腊味正当时。腊味虽然也出自小鲜肉，但两者风味截然不同。小鲜肉毕竟图的是新鲜，而腊肉，浓缩了冬日的暖阳、干爽的北风，或者还有缭绕的青烟，最重要的是凝聚了那宝贵的时光，于是，滋味变得厚重，口感越发紧致，回味也悠长起来。切成薄片的腊后腿肉，暗红色的瘦肉夹杂着白色纹理，透出油润的光泽，醇厚的香气扑鼻而来，不禁想立刻品尝它的鲜香。 各地的腊肉因做法不同，味道也有很大的差别。湖南腊肉要经过熏制，虽然看起来表面黑黢黢的，犹如一块煤炭。但这烟熏的滋味却有着极大的魔力，让人上瘾。农家自制的腊肉，考究些的要用烧树枝的
1，腊肉除了笋干，也可以搭配新鲜冬笋，以及莴笋或者菜花，都很不错； 2，烟熏腊肉表面一定要洗干净黑色烟灰，以免影响健康； 3，干笋要泡发，煮软，才不影响口感。可以将干笋与切好片的腊肉同炒，加水，用小火焖干，吸收腊肉的味道更加浓郁。
准备时间 烹饪时间 食物分量 2小时以上 10-20分钟 3-4人 盐 适量 干辣椒 15g 蒜苗 30g 生抽 5ml 豆豉 5g 烟熏腊肉 200g 笋干 50g 油 25ml 小红尖辣椒 15g 主要原料集合； 笋干提前一晚用开水浸泡，第二日泡至笋干涨大，变软，可用手撕开； 笋干清洗沥干备用； 腊肉表面有黑色烟灰，先尽量擦洗干净； 烧开水，放入腊肉，煮几分钟后捞起，再次清洗表面； 洗好的腊肉擦干水，切成薄片； 青蒜分蒜白和蒜叶，分别切成段； 干红辣椒和小米辣椒分别切成丁，豆豉洗净 锅内倒10毫升油，放入笋干； 加盐翻炒； 再加半碗清水，关锅盖小火焖煮； 煮至水份收干，笋干变软入味，盛起； 将腊肉入锅加剩余油炒至肥肉部分略卷，盛起，留底油； 把蒜白段、辣椒段、豆豉倒入锅内加盐炒香； 再加笋干大火翻炒； 加腊肉继续翻炒； 炒到香味浓郁，撒上青蒜叶； 倒生抽，拌匀，即可关火。</description></item><item><title>红烧冬瓜</title><link>/post/5600-%E7%BA%A2%E7%83%A7%E5%86%AC%E7%93%9C/</link><pubDate>Tue, 14 Sep 2021 14:35:13 +0600</pubDate><guid>/post/5600-%E7%BA%A2%E7%83%A7%E5%86%AC%E7%93%9C/</guid><description>这道菜，是我妈妈的创造，我家老妈天生爱玩，做菜也是喜欢各种捣鼓，过段时间就能给我们带来些惊喜，这道菜，确切说，是老妈在我小的时候就发明了的。小时候家住农村，难得上一次街，家里吃的基本是都是自家地里种的，冬瓜南瓜耐储存，基本上能吃一个冬天，为了让我们能愉快的吃一个冬天的冬瓜，妈妈发明了这个方法，真的很下饭很好吃很入味呢，这个吃法，一直到现在我都还没吃厌烦。
1、冬瓜在表面先切出很多的碎碎纹路，烧出来的冬瓜更入味。 2、加青椒和剁辣椒是为了入味，如果不喜欢吃辣椒，可以省略，放点生抽也很漂亮。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 30分钟-1小时 5-6人 油 适量 盐 适量 青椒 两个 冬瓜 500克 剁辣椒 一勺 装盘即可 冬瓜去皮去芯，用锋利的刀在表面快速剁出四毫米深的纹路，换个方向，再切出同样的纹理，全部切好后的纹路程井字状。然后再将处理好的冬瓜切成四方块或者长方形块。 青辣椒剁碎备用 油锅烧热，辣椒倒进去炒香后，将冬瓜倒进去 倒入一勺剁辣椒，如果没有，可以用老干妈或者生抽代替 大火煎至冬瓜表皮微微变软，沿着锅边淋入没过冬瓜的水 盖上锅盖，烧至收汁</description></item><item><title>酸辣藕丁</title><link>/post/5580-%E9%85%B8%E8%BE%A3%E8%97%95%E4%B8%81/</link><pubDate>Fri, 10 Sep 2021 14:34:18 +0600</pubDate><guid>/post/5580-%E9%85%B8%E8%BE%A3%E8%97%95%E4%B8%81/</guid><description>脆嫩的莲藕，是秋季很受欢迎的时令蔬菜。藕是进补的保健食品，即可食用，又可药用，生食能凉血散瘀，熟食能补心益肾，可以补五脏之需，强壮筋骨，滋阴养血，同时还能利尿通便，帮助排泄体内的废物和毒素
1、藕丁切成一样的大小，成熟度才能保持一致。 2、可以根据自家的喜欢决定放不放香辣油和红辣椒，这样就变成糖醋味了，一样好吃。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 5-6人 盐 适量 糖 适量 姜末 适量 淀粉 1勺 苹果醋 适量 香辣油 适量 莲藕 一节 葱花 一撮 红辣椒 一勺 成品 莲藕切成丁，其余各种配料都切好 油锅烧热，爆香姜片和红辣椒 倒入莲藕，大火爆炒至藕丁七成熟，将苹果醋、白糖、盐、淀粉勾兑好的汁淋进去 大火翻炒至藕丁全熟，汁液粘稠明亮，撒上葱花即可出锅</description></item><item><title>辣椒炒肉</title><link>/post/8-%E8%BE%A3%E6%A4%92%E7%82%92%E8%82%89/</link><pubDate>Sun, 05 Sep 2021 09:05:01 +0600</pubDate><guid>/post/8-%E8%BE%A3%E6%A4%92%E7%82%92%E8%82%89/</guid><description>辣椒炒肉，是湘菜里的一道经典家常菜，每家每户都会做的一道菜，而且每家都有自己的做法和绝招，呵呵。记得有次再朋友家里吃过这道菜，非常简单的做法，几乎没用啥特别的调料，味道却出奇的好，赶紧偷学了，回来做做，果然可以。电视里说烹饪协会定了湘菜的标准，辣椒炒肉辣椒和肉的比例要3:5，不知道这个规矩对不对，如果中餐都像西餐一样，都进行量化了，那么，是好事还是坏事呢，嘿嘿。那天看到番茄果说到辣椒炒肉，令我记忆起这道菜，于是花了8块钱买了半斤五花肉，还有1块钱的辣椒，一道不算贵又好吃的辣椒炒肉就出炉了。
1、煸炒猪肉的时候要快，免得粘锅。 2、辣椒要煸炒至表皮有点焦，味道才香。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 盐 适量 五花肉 250g 尖椒 200g 青蒜 1个 生抽 适量 鸡精 适量 五花肉半斤洗净。 将五花肉切片，用生抽将肉腌制一会儿。 准备好辣椒并洗净。 将尖椒和青蒜切段。 起油锅，下五花肉煸香并出出油。 待五花肉八成熟时盛起待用。 将辣椒，青蒜入锅煸炒。 等到辣椒炒至表皮有点快糊的时候，下肉一起炒匀。 待猪肉熟透后，加入盐、鸡精调味，就可以出锅了。 好吃的辣椒炒肉，大家尝尝。</description></item><item><title>湘味千层扣肉</title><link>/post/5368-%E6%B9%98%E5%91%B3%E5%8D%83%E5%B1%82%E6%89%A3%E8%82%89/</link><pubDate>Fri, 03 Sep 2021 14:26:43 +0600</pubDate><guid>/post/5368-%E6%B9%98%E5%91%B3%E5%8D%83%E5%B1%82%E6%89%A3%E8%82%89/</guid><description>又快到端午节了，餐桌上怎么能少个肉肉菜呢，哈哈！以前奶奶在世的时候，逢时过节餐桌上必须有肉和圆蛋（就是虎皮蛋），那时候我还常常觉得厌烦，油腻，干涩，根本就不及小炒类的菜吃得舒心嘛。现在终于可以体会到了，餐桌上摆上这几道菜能更加增添过节的气氛，不是吗？有木有？！过节了，献上我的&amp;mdash;-千层扣肉，预祝朋友们节日快乐！
1、扣肉坯最好是在市场买加工好的，自己炸制不安全。 2、扣肉一定要填充满，压实。 3、特点：微辣、香软，油而不腻。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 30分钟-1小时 1-2人 五花肉 500g 盐 2g 老干妈 30g 鸡精 1g 味精 1g 老抽 1ml 蚝油 3ml 八角 2颗 米酒 5ml 干红椒 3g 辣椒末 3g 潦菜子 60g 将五花肉加工成扣肉坯子。 将扣肉坯改刀成宽约4厘米的块，再切厚约2毫米的薄片。 切好的肉片放碗里，加盐、酱油2克、蚝油、料酒、味精、鸡精、辣椒末、老干妈和匀。 将和好味的肉片如图，肉片相叠。 从碗底向上分三层摆好。把剩余的肉片填入碗中轻轻压一下，铺平。 潦菜用凉水泡发至软，切碎。 干红椒顶刀切碎，和潦菜碎放在一起待用。 炒锅热油，倒入潦菜碎、干红椒碎、八角两颗，加酱油1克，盐少许中火炒香。 炒好的潦菜子装入填好肉的扣碗中，并铺平。 将做好的扣肉放入蒸锅，上汽后蒸40分钟。 蒸好的扣肉端出蒸锅，把盛装扣肉的碟子扣于碗上。 翻过来。 去掉扣碗即可上桌食用了。</description></item><item><title>红萝卜烧湘腊</title><link>/post/5500-%E7%BA%A2%E8%90%9D%E5%8D%9C%E7%83%A7%E6%B9%98%E8%85%8A/</link><pubDate>Thu, 02 Sep 2021 14:31:16 +0600</pubDate><guid>/post/5500-%E7%BA%A2%E8%90%9D%E5%8D%9C%E7%83%A7%E6%B9%98%E8%85%8A/</guid><description>众所周知，胡萝卜不仅富含胡萝卜素，还富含维生素B1、维生素B2、钙、铁、磷等维生素和矿物质。由于胡萝卜中的维生素B2和叶酸有抗癌作用，经常食用可以增强人体的抗癌能力，所以被称为“预防癌症的蔬菜”。胡萝卜用油炒着吃可以促进人体对于胡萝卜素的吸收，不仅能补充胡萝卜素还可以起到滋养肌肤的作用。
怎么吃才能让胡萝卜的保健功效达到最好的效果，让胡萝卜素的摄入达到最高呢。熟吃的时候达到的效果是最好的，并且在烹饪的时候接触到油脂，这样才能达到最佳的效果，有的人喜欢生吃胡萝卜，这样的吃法会损失胡萝卜中一定的营养。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 油 适量 盐 适量 泡椒 15g 青椒 15g 胡萝卜 400g 蒜子 5g 湘西腊肉 150g 准备食材 把青泡椒切小粒，蒜子切片，红萝卜切象眼片，湘西腊肉切稍厚点的片。 锅内放入少许的食用油，把红萝卜放入煸炒。 炒的变色时，放入少许的盐调味。 有7成熟盛出备用。 浇热油锅后，放入极少的食用油，把腊肉放入煸香。 接着放入蒜片。 再把青椒粒与泡椒粒放入煸炒。 最后放入红萝卜翻炒均匀后，即可出锅。 盛盘上桌~</description></item><item><title>香辣韭菜炒虾米</title><link>/post/5492-%E9%A6%99%E8%BE%A3%E9%9F%AD%E8%8F%9C%E7%82%92%E8%99%BE%E7%B1%B3/</link><pubDate>Mon, 30 Aug 2021 14:31:01 +0600</pubDate><guid>/post/5492-%E9%A6%99%E8%BE%A3%E9%9F%AD%E8%8F%9C%E7%82%92%E8%99%BE%E7%B1%B3/</guid><description>香辣韭菜炒虾米可口的下酒菜，喜欢香辣口的可以试试
韭菜不宜久炒，
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 3-4人 姜 适量 油 适量 盐 适量 干辣椒 适量 生抽 适量 大蒜 适量 鸡粉 适量 韭菜 150g 虾米 350g 准备虾米洗净 锅热不用下油，干炒虾米。 韭菜洗净切段 所有的香料改刀 重新上锅，锅里油热下姜，蒜炒香 下炒过的虾米 下干椒段 炒至干椒散出香味，下鸡粉和生抽翻炒 下韭菜段翻炒几下，下盐调味即可</description></item><item><title>口味莴笋条</title><link>/post/5357-%E5%8F%A3%E5%91%B3%E8%8E%B4%E7%AC%8B%E6%9D%A1/</link><pubDate>Mon, 30 Aug 2021 14:26:18 +0600</pubDate><guid>/post/5357-%E5%8F%A3%E5%91%B3%E8%8E%B4%E7%AC%8B%E6%9D%A1/</guid><description>心蓝手制私房菜【口味莴笋条】——坏蛋宝，忘了那个人的风花雪月（引子） 写在卷首的话： 这是一篇很特别的文字，和我以往的风格有所出入。我承认，我的心很痛很乱。这是我答应送给坏蛋宝的生日礼物，她的故事，她的伤痛，她的青春，她的美好，她的他……也许通篇没有那么多华丽的辞藻，也许通篇没有那么多美好的记忆，也许通篇只是坏蛋宝在白茫茫的对话框里貌似平静的描述她的过往……但是，这是一篇满含爱恋，满含泪水，满含伤痛，满含遗憾，满含坏蛋宝情感的文字。我想了一夜，我认为这样的叙述方式是最好的，是最能承载坏蛋宝青春记忆的途径。
罗里吧嗦： 1.莴笋条尽量切粗细一致，这样熟制的时间相仿 2.莴笋条讲究一个脆口，先过水可减少翻炒时间，口感清脆
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 3-4人 味精 2g 姜蒜 适量 油 5g 蒸鱼豉油 5ml 小米辣 适量 莴笋 500g 味椒盐 4g 淋蒸鱼豉油，翻炒出香，起锅即可 莴笋去老皮 莴笋切8cm长段，再改刀为长条 青红小米辣切圈，姜切丝，蒜切片 坐锅烧水，加少许盐、油，下莴笋条过水 坐锅起油，下姜蒜爆香 下莴笋条，加味精翻炒1分钟 下小米辣，撒味椒盐，翻炒1分钟</description></item><item><title>蔬菜香锅</title><link>/post/5569-%E8%94%AC%E8%8F%9C%E9%A6%99%E9%94%85/</link><pubDate>Thu, 19 Aug 2021 14:33:56 +0600</pubDate><guid>/post/5569-%E8%94%AC%E8%8F%9C%E9%A6%99%E9%94%85/</guid><description>香锅，是最近街头很流行的一种美食，各种的蔬菜荤菜一锅端上桌，色彩缤纷香气扑鼻，看这都让人垂涎三尺。 在家里尝试过一次后，家人立刻就爱上了这道菜，有事没事就炒上一大锅，不用另外再做菜，就这样都已经很丰盛了。 香锅里的食材可以根据家人的喜好自由搭配，绝对是解决剩余食材的一个好方法。
食材汆烫的时间一定要把握好，难熟的食材先放入，稍微多烫点时间，再加入容易熟得食材。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 30分钟-1小时 5-6人 莲藕 1节 油 适量 土豆 1个 盐 适量 生抽 2勺 黄瓜 1根 胡萝卜 1个 鸡精 半勺 五香粉 1勺 白菜苔 200g 孜然粉 半勺 老干妈 2勺 油辣椒 1勺 所有的食材洗净切片 将老干妈、胡椒粉、孜然粉、生抽、鸡精、五香粉、盐混合成酱汁 烧开一锅水，将土豆片放进去汆烫一分钟后加入胡萝卜片 继续汆烫一分钟，加入藕片，汆烫至八成熟即可捞出沥干水分 油锅烧热，将白菜苔炒至八成熟 加入汆烫好的其他食材，翻炒几下 将酱汁浇入锅里 翻炒均匀，烧至收汁即可 趁热吃哦</description></item><item><title>爆炒卤肥肠</title><link>/post/5426-%E7%88%86%E7%82%92%E5%8D%A4%E8%82%A5%E8%82%A0/</link><pubDate>Mon, 16 Aug 2021 14:28:35 +0600</pubDate><guid>/post/5426-%E7%88%86%E7%82%92%E5%8D%A4%E8%82%A5%E8%82%A0/</guid><description>岳母娘昨天又托人给我带来了很多菜，看到里面有卤肥肠，那是我最爱的下酒菜了，于是中午就做了一道爆炒卤肥肠。 虽然味道很香，但是我却无心饮酒。是因几天前去长沙会朋友，朋友依旧带我去他们单位的定点消费酒店就餐。可是这次我总觉得有哪里不对，似乎少了一些什么，但是又说不上来。等到服务员上酒的时候才醒悟过来，原来一直在包厢给我们推荐酒的那个小姑娘这次一直没有过来，以往每次只要我朋友过来她必定会笑靥如花般翩翩而至。 我好奇的问了一句：那个小姑娘这次怎么没来了，不想做生意了啊。我朋友接上一句：已经死了，在她们家的乡镇医院
1 不喜欢大蒜子的朋友可以不要。 2 汁不要收的太干，这样口感滑腻一些。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 青蒜 适量 姜 适量 油 适量 盐 适量 大蒜子 适量 红辣椒 适量 猪大肠 500g 卤大肠，青蒜，辣椒，切段。蒜子，姜切片。其实可以不用大蒜子，有青蒜就可以了，只是我喜欢大蒜子的味道 油烧至6成热倒入青蒜根部，大蒜子，姜爆香 然后倒入肥肠翻炒 翻炒肥肠大约3分钟，使肥肠看起来有点发硬，倒入红辣椒 翻炒1分钟加入水，不要动，等水开了以后加入盐，翻炒均匀收汁。 出锅之后可以撒上大蒜叶，也可以收汁的时候撒上去，这样在锅里炒一下熟一些，看各人口味</description></item><item><title>辣酱肉末煨豆花</title><link>/post/5381-%E8%BE%A3%E9%85%B1%E8%82%89%E6%9C%AB%E7%85%A8%E8%B1%86%E8%8A%B1/</link><pubDate>Sun, 15 Aug 2021 14:27:04 +0600</pubDate><guid>/post/5381-%E8%BE%A3%E9%85%B1%E8%82%89%E6%9C%AB%E7%85%A8%E8%B1%86%E8%8A%B1/</guid><description>惊喜之所以称为惊喜，就是因为它的那一份未知定数，去超市购买豆腐的时候，本来，预定的就是做肉末豆花的，本来预定也是用辣酱这道调料，按说，应该是预料之中的。在制作的过程中，我把油浸辣椒酱换做为鲜豆辣椒酱，虽然同为辣椒酱，出来的味道却截然不同。 这道菜的制作，大约用了一瓶酱料的三分之一，等于是大量的加入了鲜豆辣椒酱，鲜豆的口感与豆花的细嫩，相辅相成，在制作上，改变既定的肉末豆腐制作程序，加入鸡汤去煨嫩豆腐，无论是在营养和口感上，都有一个提升，如果配饭，亦菜亦汤，尤其是一个人吃饭的时候，非常的简单省事又极其美味。
1.嫩豆腐用手掰块，不规则处方便味道的融入。 2.淀粉水添加适量，避免过于浓稠，影响口感。 3.没有鸡汤的可以用浓缩鸡汁或者清水代替。 4.不用另外放盐。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 猪肉 100g 鸡精 适量 酱油 适量 食用油 适量 大葱 适量 生姜汁 适量 芝麻油 适量 鸡汤 适量 嫩豆腐 250g 鲜豆辣椒酱 适量 淀粉水 适量 嫩豆腐一块备用。 准备鲜豆辣椒酱和大葱备用。 准备适量猪肉备用。 准备一份淀粉水。 将猪肉、大葱分别切末备用。 嫩豆腐直接用手掰块备用。 取煮锅煮开水，放入嫩豆腐焯水。 炒锅放油，下入猪肉末与葱末。 将猪肉炒至颜色发白。 加入鲜豆辣椒酱。 加入玖顺生姜汁。 加入适量的味极鲜酱油后炒匀调料。 加入适量的鸡汤。 加入焯水后的嫩豆腐用鸡汤煨一会儿煮入味。 加入淀粉水。 煮开后，淋入芝麻油和鸡精调味，即可关火。 装碗食用。</description></item><item><title>黄瓜炒肉片</title><link>/post/5513-%E9%BB%84%E7%93%9C%E7%82%92%E8%82%89%E7%89%87/</link><pubDate>Sat, 14 Aug 2021 14:31:40 +0600</pubDate><guid>/post/5513-%E9%BB%84%E7%93%9C%E7%82%92%E8%82%89%E7%89%87/</guid><description>黄瓜的做法很多种，可能最多的是凉拌吧。呵呵，我一般都是凉拌的多，但是买到老的黄瓜凉拌就不好吃了，这次就是，买了2根黄瓜，凉拌了一根，剩下1根实在是太老了。我只好炒肉片了，素与荤的搭配非常好吃，不油腻很清口，还很下饭哦~
这道菜是非常简单的家常菜，我用的糖色，一般糖色亲们可能都没有，那就用酱油代替就好
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 3-4人 料酒 适量 油 适量 盐 适量 鸡精 适量 黄瓜 1根 蒜末 适量 猪肉 150g 小米椒 适量 糖色 适量 材料图：肉一块（带肥肉） 黄瓜一根，小米椒，蒜 黄瓜切片 肉切片，肥肉与瘦肉分开 小米椒切段，蒜切成粒 热油，先放肥肉，炸成金黄色，然后放瘦肉炒1分钟，同时放料酒一起炒 放黄瓜片，黄瓜片要炒软哦，这个过程一般是要3分钟左右，如果比较慢，也可以适当放点盐，就比较快软了 放辣椒与蒜 一起翻炒1分钟，放调料：盐，鸡精，糖色。起锅 完成图</description></item><item><title>萝卜皮炒猪脸肉</title><link>/post/5599-%E8%90%9D%E5%8D%9C%E7%9A%AE%E7%82%92%E7%8C%AA%E8%84%B8%E8%82%89/</link><pubDate>Mon, 09 Aug 2021 14:35:09 +0600</pubDate><guid>/post/5599-%E8%90%9D%E5%8D%9C%E7%9A%AE%E7%82%92%E7%8C%AA%E8%84%B8%E8%82%89/</guid><description>小姨前段时间从老家带了些腊菜来，吸取之前的教训，菜还是尽早吃味道比较好。之前过年时候带来的腊肉，炒起来味道差了好多。恰好家里有朋友送来的衡东黄辣椒，还真就那块有产，和青椒红椒味道都不同。冰箱里还有婆婆做的干萝卜皮，一起消灭掉！
生抽推荐用海天的味极鲜，炒菜特别好吃，蒸鱼也好吃。茶油炒腊菜比其他油炒出来更香。另外，黄辣椒没有，用青椒红椒都可以替代。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 1-2人 盐 适量 生抽 适量 老抽 适量 茶油 适量 腊猪脸肉 250g 干萝卜皮 100g 湖南椒 8个 衡东黄辣椒 8个 大蒜子 4颗 干萝卜皮用温水泡个半小时，切成丁。辣椒切碎。大蒜切粒。 腊猪脸肉洗干净，切成薄片。如果猪脸肉做的比较干，建议先煮一下再切，吃起来不会太硬。 锅里放少量茶油，倒入猪脸肉，稍微煎一下，把猪脸肉里的油逼出来，吃起来不会太腻。再沿锅边淋入适量料酒，炒香盛出。 锅内余油将蒜粒爆香。 倒入萝卜皮，炒匀。 倒入青椒和黄椒，稍微炒炒，放入少量盐。 辣椒和萝卜皮炒一分钟左右后，将猪脸肉倒入炒匀。 倒入适量生抽调味，再加入老抽调色。加入适量的水，大概到菜的一半高吧，煮两三分钟，让所有菜的味道能融合起来。 最后根据菜的咸淡程度适量加入盐，因为萝卜皮和腊肉都是盐腌过的，加入适量鸡粉，汤汁快干的时候起锅装盘。</description></item><item><title>葱香糍粑片</title><link>/post/5439-%E8%91%B1%E9%A6%99%E7%B3%8D%E7%B2%91%E7%89%87/</link><pubDate>Sat, 07 Aug 2021 14:29:00 +0600</pubDate><guid>/post/5439-%E8%91%B1%E9%A6%99%E7%B3%8D%E7%B2%91%E7%89%87/</guid><description>过年了，街上好多买糍粑的，把我的馋虫勾出来了，买了几个做早餐，味道那叫一个香啊！糍粑，有些地方也叫年糕、粑糍。用糯米制作而成，是我国南方一些地区流行的美食，在南方许多地区，人们习惯于在春节前制作，春节期间和春节之后食用。 相传春秋战国时期，楚国的臣子伍子胥为报父仇投奔了吴国，想从吴国借兵讨伐楚国。他来到吴国帮助吴王阖闾坐稳了江山，成了吴国的有功之臣。不久，他实现了自己的宏愿，率领吴兵攻破了楚国京都郢都，掘楚王墓鞭尸以报仇雪恨。此后，伍子胥受封申地。有一次吴王令他率人修建了著名的“阖闾大城”，以防侵略。城建
煎糍粑时要多放点油 盖盖焖时只放一点水，不要焖太久，一两分钟即可，否则糍粑太软影响口感 也可以加糖哦，就是一道很好的甜品
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 油 适量 盐 适量 葱花 适量 辣椒粉 适量 糍粑 2个 油烧热 淋入少许水 糍粑切片 放入糍粑，不断翻面，慢慢煎 两面都变软时，放入盐、辣椒粉 盖上锅盖，焖至收汁即可</description></item><item><title>小炒河虾</title><link>/post/5457-%E5%B0%8F%E7%82%92%E6%B2%B3%E8%99%BE/</link><pubDate>Wed, 21 Jul 2021 14:29:52 +0600</pubDate><guid>/post/5457-%E5%B0%8F%E7%82%92%E6%B2%B3%E8%99%BE/</guid><description>小时候住乡下，一到夏天就爱和小伙伴们下水摸鱼虾，回家后老妈拿大蒜辣椒或者韭菜辣椒一炒，实在是香，那时候还只知道好吃，后来听人说小虾补钙，给小孩子吃很不错，买菜的时候无意中看见有新鲜的小河虾卖，于是买了一些回家。儿子看见了非常高兴：“妈妈这是小龙虾吧！”虽然和儿子解释这并不是龙虾，而只是普通的小河虾，但儿子还是当小龙虾非常开心地吃了挺多饭，一点都不介意那些细长的虾须和偶尔有点扎人的虾刺——我忘了剪掉虾嘴和虾须了。
虾很容易熟，别炒太久了。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 油 适量 盐 适量 韭菜花 1小把 鲜河虾 300g 剁辣椒 1勺 小河虾清理干净，剪去虾须和虾嘴前的虾刺，我忘剪了，也没什么关系。 韭菜花切段 大蒜切细条 油锅烧热，下河虾 快速翻动，转眼就全红了 加入大蒜翻炒 加入韭菜花翻炒 加入剁辣椒翻炒，韭菜花熟了以后就可以了。</description></item><item><title>双椒脆黄瓜条</title><link>/post/223-%E5%8F%8C%E6%A4%92%E8%84%86%E9%BB%84%E7%93%9C%E6%9D%A1/</link><pubDate>Wed, 21 Jul 2021 11:37:11 +0600</pubDate><guid>/post/223-%E5%8F%8C%E6%A4%92%E8%84%86%E9%BB%84%E7%93%9C%E6%9D%A1/</guid><description>心蓝手制私房菜【双椒脆黄瓜条】——换一种人生换一种活法 喧闹的酒吧，陆离的光线，曹哥微笑着玩着手机QQ，小姚开心的咬着吧女的耳朵，吧女笑得前仰后合，心蓝无聊的喝着红酒，仿佛这场热闹与我无关。一个卡座，四个人，四种表情，四种心境…… 心蓝放眼望去，满场的红男绿女，满场的浮世繁华。台上二流演员正在努力诠释着他的庸俗，台下各色托或者不是托努力应和着低级的快感，小蜜蜂们穿梭在这台与那台之间努力堆砌着笑容。真心的无聊。 忽然一个身影映入眼帘，让心蓝不敢相信自己的眼睛。揉了揉眼，睁大了努力看，没错，是小Y。妖媚的妆容
罗里吧嗦： 1.黄瓜一般是清炒、凉拌，很少有人过油处理，这样一般会失去清脆的口感和青翠的外表，今天心蓝采用过油的手法预处理，换一种方式，黄瓜易熟且皮色青翠，口感清脆，这就是菜和文字的关联，谢谢 2.黄瓜水分丰富，炒出来的黄瓜一般水汪汪的，汤汁很多。黄瓜的水分大部分存在于瓜芯中，剔除黄瓜芯，就能让炒黄瓜显得干爽 3.黄瓜过油将剩余水分缩在黄瓜内，口感更好，更清脆 4.心蓝自制的鲜辣粉给这道菜带来了不一样的味觉和色泽，已经非常鲜美，不需要味素提味了 接上文 在这个虚华的环境里听到尼采，实在是太突兀了，小Y还是</description></item><item><title>剁椒芽白</title><link>/post/5411-%E5%89%81%E6%A4%92%E8%8A%BD%E7%99%BD/</link><pubDate>Tue, 20 Jul 2021 14:28:01 +0600</pubDate><guid>/post/5411-%E5%89%81%E6%A4%92%E8%8A%BD%E7%99%BD/</guid><description> 无
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 白糖 适量 盐 适量 白菜 200g 剁辣椒 40g 首先将白菜切条。 锅中放入猪油，下入剁辣椒炒香 接着倒入白菜条，翻炒数秒 加半勺盐，少许白糖，炒至变软，即可享用。</description></item><item><title>煎酿辣椒</title><link>/post/5540-%E7%85%8E%E9%85%BF%E8%BE%A3%E6%A4%92/</link><pubDate>Mon, 19 Jul 2021 14:32:47 +0600</pubDate><guid>/post/5540-%E7%85%8E%E9%85%BF%E8%BE%A3%E6%A4%92/</guid><description>辣椒的换一种吃法，湖南人喜欢吃辣椒，没有辣椒不下饭，这道菜的辣椒其实不怎么辣。
搅拌肉泥时加入一点点水，肉会更嫩一点。开始煎的时候，用锅盖焖一下，辣椒里的肉不会散。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 油 适量 盐 适量 生抽 少许 瘦肉 250g 红辣椒 250g 大葱 少许 蒜瓣 3棵 大红椒3根，最好是粗一点，直一点的。 瘦肉一块，切成片。 将瘦肉剁成肉泥，加入生粉和生抽，搅拌，淹制10分钟。 将淹制好的肉泥，颧入红椒中，再切成一段段的。 将锅烧热，放油，下入红椒段。小火，盖上锅盖稍焖一下。 加入蒜瓣，进行翻炒。 加入大葱片，一起翻炒。 调入一些生抽调色。 略翻炒，即可。</description></item><item><title>香辣玉盏炒饭</title><link>/post/5436-%E9%A6%99%E8%BE%A3%E7%8E%89%E7%9B%8F%E7%82%92%E9%A5%AD/</link><pubDate>Sun, 18 Jul 2021 14:28:58 +0600</pubDate><guid>/post/5436-%E9%A6%99%E8%BE%A3%E7%8E%89%E7%9B%8F%E7%82%92%E9%A5%AD/</guid><description>这几天总是想着做点特别的美食吃，平常的菜呢，就想着要换个不平常的造型。感觉真是有点走火入魔的感觉了呀！这款简单的炒饭，用黄瓜做容器，不但看起来赏心悦目，吃起来也很方便哦，而且还可以让不喜欢吃黄瓜的小朋友不知不觉的把黄瓜吃下去，一举三得哦！
挖瓤的时候找个小一点的工具，以免伤到外壳。 底部不要挖透哦。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 1-2人 油 适量 盐 适量 鸡蛋 1个 黄瓜 2根 葱花 适量 炒饭 1碗 装盘即可 米饭加点鸡蛋香葱炒好备用 黄瓜洗净 削去皮 切成一样高矮的段 用小勺子把中间的瓤挖去 把炒好的米饭塞进去</description></item><item><title>咸香下饭美味湘菜香辣鸡块</title><link>/post/5572-%E5%92%B8%E9%A6%99%E4%B8%8B%E9%A5%AD%E7%BE%8E%E5%91%B3%E6%B9%98%E8%8F%9C%E9%A6%99%E8%BE%A3%E9%B8%A1%E5%9D%97/</link><pubDate>Wed, 14 Jul 2021 14:34:02 +0600</pubDate><guid>/post/5572-%E5%92%B8%E9%A6%99%E4%B8%8B%E9%A5%AD%E7%BE%8E%E5%91%B3%E6%B9%98%E8%8F%9C%E9%A6%99%E8%BE%A3%E9%B8%A1%E5%9D%97/</guid><description>湖南人无辣不欢，餐餐都离不开辣椒，荤菜更是离不开葱姜辣椒呢。买回来的三黄鸡，加上剁辣椒和孩子喜欢的老干妈，香香辣辣的超级开胃！一大碗白米饭几口就巴拉见底啦。
1、煮鸡块的汤汁留出来用来做面条或者煮青菜都可以，不要浪费哦。 2、鸡要挑选嫩一点的，如果是老鸡，则要用高压锅炖。 3、老干妈、剁椒已经很咸了，所以可以不用再放盐。 4、稍微留着点汤汁会更好吃。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 30分钟-1小时 3-4人 油 适量 盐 适量 葱花 适量 鸡 半只 姜丝 适量 黑豆豉 一勺 剁椒 两勺 烧至微微收汁 鸡剁成块，放入开水锅中烫熟，撇去浮沫 盖上锅盖烧至微微收汁，将鸡块捞出锅。汤汁可以盛出来用来下面条 剁椒、黑豆豉、姜丝、葱花准备好 锅烧热，倒入适量油， 将油烧热后，把姜丝到进去，炒出香味 加入黑豆豉和剁辣椒，翻炒几下 倒入半碗水，烧开后将鸡块到进去 稍微翻拌几下 撒上葱花即可出锅</description></item><item><title>剁椒鱼头</title><link>/post/210-%E5%89%81%E6%A4%92%E9%B1%BC%E5%A4%B4/</link><pubDate>Tue, 13 Jul 2021 11:36:40 +0600</pubDate><guid>/post/210-%E5%89%81%E6%A4%92%E9%B1%BC%E5%A4%B4/</guid><description> 1、剁椒如果是超市买回的，会很咸，请酌量放。 2、没有茶油，可以其它油代替。 3、蒸时，也可加入点蒸鱼豉油，味道更棒。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 30分钟-1小时 3-4人 葱 适量 蒜 适量 姜 适量 盐 适量 雄鱼头 1个 茶油 适量 剁辣椒 60g 姜切末、 蒜子切末、 葱切葱花。 准备剁辣椒， 放入切好的姜、蒜拌匀。 准备顶部切开、 腹部相连的雄鱼头，两面鱼肉各划一刀 ，鱼头各砍一刀。 准备鱼头 ，淋入少量白酒， 放适量盐，拌匀， 腌制 30分钟 。 准备盘 ，放入葱（整棵）垫底，再将鱼头切面朝下摆入盘中，均匀铺一层剁椒，再淋入适量茶油。放入蒸锅 ，盖上锅盖 ，水开后 ，隔水蒸 12分钟， 取出撒上葱花。 锅入茶油， 烧热，淋在鱼上即可品尝！</description></item><item><title>素炒香干</title><link>/post/5475-%E7%B4%A0%E7%82%92%E9%A6%99%E5%B9%B2/</link><pubDate>Sun, 11 Jul 2021 14:30:23 +0600</pubDate><guid>/post/5475-%E7%B4%A0%E7%82%92%E9%A6%99%E5%B9%B2/</guid><description>香干含有丰富的蛋白质、维生素A、B、钙、铁、镁、锌等营养元素，营养价值较高。
无
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 油 适量 盐 适量 酱油 适量 大蒜 适量 香干 3块 小辣椒 20g 把食材都洗干净 香干切条，小辣椒切碎，大蒜切片 热锅放油炒辣椒和大蒜，因为小辣椒很辣，先用油炒香可以减一点辣味 等辣椒炒熟的放入香干 翻炒几下后放盐 因为这个菜比较干，所以放一点点水闷一下，让香干入盐味，然后放酱油调味 放入酱油炒几下就可以出锅啦。</description></item><item><title>精湛刀工整鸡去骨</title><link>/post/5521-%E7%B2%BE%E6%B9%9B%E5%88%80%E5%B7%A5%E6%95%B4%E9%B8%A1%E5%8E%BB%E9%AA%A8/</link><pubDate>Wed, 07 Jul 2021 14:32:01 +0600</pubDate><guid>/post/5521-%E7%B2%BE%E6%B9%9B%E5%88%80%E5%B7%A5%E6%95%B4%E9%B8%A1%E5%8E%BB%E9%AA%A8/</guid><description> 无
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10-20分钟 1-2人 鸡 1只 水 10ml 腹部切开 沿鸡胸骨切开 剔除肉下来 再剔除另一半肉下来 鸡小腿剔骨 鸡大腿剔骨 整鸡剔骨完毕</description></item><item><title>手工美食香菇猪肉酱</title><link>/post/5501-%E6%89%8B%E5%B7%A5%E7%BE%8E%E9%A3%9F%E9%A6%99%E8%8F%87%E7%8C%AA%E8%82%89%E9%85%B1/</link><pubDate>Thu, 01 Jul 2021 14:31:16 +0600</pubDate><guid>/post/5501-%E6%89%8B%E5%B7%A5%E7%BE%8E%E9%A3%9F%E9%A6%99%E8%8F%87%E7%8C%AA%E8%82%89%E9%85%B1/</guid><description>香香辣辣的猪肉酱，营养健康，搭配面条和馒头都很棒哦！
各种豆豉剁碎点会更好哦。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 6人以上 油 适量 盐 适量 香菇 几个 肉 1块 黄豆豉 1勺 黑豆豉 1勺 烧至微微收汁 所有的食材准备好。 油锅烧热，肉末炒至变色 下入香菇，炒出香味 淋入适量水，烧开 倒入两种豆豉 淋入蚝油 放入辣椒粉和盐 配面条和馒头都很棒哦！</description></item><item><title>湘味炒腊肉</title><link>/post/5413-%E6%B9%98%E5%91%B3%E7%82%92%E8%85%8A%E8%82%89/</link><pubDate>Mon, 28 Jun 2021 14:28:04 +0600</pubDate><guid>/post/5413-%E6%B9%98%E5%91%B3%E7%82%92%E8%85%8A%E8%82%89/</guid><description>在长沙住的也是拆迁安置区，拆迁安置区的特色就是很有当地的生活气息。经常看到这样一出活动：几张破席子围起来成为筒状，席子筒上横着几根木棍，木棍上挂着五花肉，鸡腿，鸭腿等生肉，中间树枝堆满，下面树枝燃着烟熏火燎。也许你会问，烧火为什么席子不会燃着？其实树枝并没有真正燃烧，只是闷烧出一些烟，来薰肉。听同事说，农村熏肉都是挂在烟囱上，可能城市里没有环境，又想吃熏肉，只好这么干。 说完这个我的口水都吞了好几次。那个熏肉最常见是用长沙本地一种很辣的尖椒爆炒，放几粒豆豉。超级下饭，吃了还想吃，离开长沙后，很少吃到那种熏
1，腊肉直接炒我觉得没有蒸一下好吃。 2，腊肉蒸完就切不好切，凉一下好切。冷冻一下更好切，所以可以提前蒸出来后都放冰箱冷冻去，吃的时候拿出来一条切了直接炒。（仅个人想法）。 3，这道菜的辣味是根据我们家来的，嗜辣的可以把蒜薹换尖椒，就不用放泡椒了。我觉得这个菜的辣味属于中度。泡椒可以一切二，更辣。 4，骨汤没有的话，那就得上鸡精了，鸡精最后放，放骨汤的环节可以放入热水。让蒜薹变软，因为我不喜欢吃硬脆的蒜薹。喜欢的话就干煸不放水。 5，必须看：之所以叫湘味，是因为腊肉来自湖南，也许湖南人并不这么炒，仅仅是名
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 5-6人 盐 适量 姜 1块 葱 1段 胡萝卜 1根 蒜薹 200g 白糖 1/2茶匙 大蒜 6瓣 泡椒 5个 腊肉 200g 木耳 5朵 生抽 1/2汤匙 豆豉 1/2勺 骨汤 3汤匙 原料图。 腊肉和葱，半块姜放在一起，蒸20分钟，扔掉葱姜，把腊肉切薄片。越薄越好。 蒜切片，姜切片。豆豉泡椒准备好。 蒜薹洗净切段，胡萝卜切片，木耳泡好撕碎。 锅里放一点油，把腊肉片铺平，煎到出油，腊肉打卷弯曲。 放入姜蒜豆豉泡椒，中火煸炒1分钟。放入白糖继续炒到豆豉出香味并且和腊肉融合。 倒入蒜薹煸炒两下就放入生抽，骨汤，大火爆炒。 汤汁微干，蒜薹变软，根据口味调一点盐即可。</description></item><item><title>农家小炒肉</title><link>/post/226-%E5%86%9C%E5%AE%B6%E5%B0%8F%E7%82%92%E8%82%89/</link><pubDate>Fri, 25 Jun 2021 11:37:19 +0600</pubDate><guid>/post/226-%E5%86%9C%E5%AE%B6%E5%B0%8F%E7%82%92%E8%82%89/</guid><description>农家小炒肉可是湘菜的经典家常菜，香辣开胃，但是各家的做法不一定相同。我家的这道菜会选用去皮的五花肉，搭配杭椒来炒，肉质鲜嫩而不腻，青椒也不会辣得过分，绝对的米饭杀手！
1.青椒焯水时放油可使其不易变色。 2.也可用瘦肉或带皮的五花肉炒，纯属个人喜好。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10分钟内 3-4人 油 适量 盐 适量 酱油 适量 蚝油 适量 五花肉 300g 青椒 适量 大蒜子 适量 准备食材 大蒜子切片，青椒去籽切滚刀片 沸水中放入少许油盐，下青椒焯 捞出沥干 五花肉去皮切片，也可带皮，看个人喜好 放酱油食盐腌20分钟 热油锅爆香蒜片 下肉片炒至稍熟，盛出 留余油翻炒辣椒，放盐 放入肉片 放少许蚝油 翻炒至肉片出油 起锅即可</description></item><item><title>韭菜炒香干肉丝</title><link>/post/5478-%E9%9F%AD%E8%8F%9C%E7%82%92%E9%A6%99%E5%B9%B2%E8%82%89%E4%B8%9D/</link><pubDate>Thu, 24 Jun 2021 14:30:29 +0600</pubDate><guid>/post/5478-%E9%9F%AD%E8%8F%9C%E7%82%92%E9%A6%99%E5%B9%B2%E8%82%89%E4%B8%9D/</guid><description>国庆，家人给我送来了香干，其实就是一种熏制的豆腐干，在湖南老家是很常见的，过节了，来个家乡菜是再好不过的啦。 韭菜能够壮阳、促进肠胃蠕动，此外还富含蛋白质、碳水化合物、纤维素、胡萝卜素、核黄素、维生素C、矿物质等等成分，能够促进食欲、杀菌消炎、提高身体免疫力。不把韭菜单独炒，而是和香干一起做成韭菜炒香干，是为了借韭菜的辛香味和香干的豆香味，两者融合在一起之后味道相当融洽。而且一次能多摄入一些营养食材，何乐而不为呢？
1、肉食动物也可以加入一些肉丝、肉片等一起炒，味道不错。 2、我用的不辣的红色甜椒，仅为配色，没有可省略，如喜欢吃辣可以用比较辛辣的辣椒代替。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 3-4人 油 适量 盐 适量 胡椒粉 适量 生粉 适量 生抽 适量 红辣椒 1个 韭菜 200g 猪肉丝 200g 香干 10块 猪肉切丝，放生粉，色拉油，生抽及胡椒粉，盐调好料，腌制备用。 韭菜洗净，切段，香干洗净，切细条，红椒去籽切丝； 炒锅加油烧热，炒香大蒜籽， 放入肉丝，炒至变色， 下红椒丝和香干翻炒，炒松软， 放入韭菜，加点盐及生抽，炒匀至韭菜软 就可以出锅，装盘了。</description></item><item><title>鱼丸豆腐火锅</title><link>/post/5434-%E9%B1%BC%E4%B8%B8%E8%B1%86%E8%85%90%E7%81%AB%E9%94%85/</link><pubDate>Mon, 21 Jun 2021 14:28:54 +0600</pubDate><guid>/post/5434-%E9%B1%BC%E4%B8%B8%E8%B1%86%E8%85%90%E7%81%AB%E9%94%85/</guid><description>有时候，用剩菜打造的美食口感还更好呢！比如这锅鱼丸豆腐吧，稍微加点吃剩的鱼和作料，不管是色泽还是味道都更上一层楼了呢！鱼和豆腐也是最佳搭档哦！
1、鱼丸要煮久一点哦，煮至鱼丸明显变大即是熟透了。 2、油豆腐煮一下口感更好呢！
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 6人以上 油 适量 盐 适量 油豆腐 适量 鱼丸 600g 剩菜 适量 剩下的鱼和红薯粉备用 烧开一碗水 把剩菜倒进去 倒入鱼丸 盖上锅盖煮至鱼丸长大 放入油豆腐片 盖上盖子继续煮 煮至豆腐变软，加适量盐，拌匀即可出锅</description></item><item><title>混搭香肠蒸山药</title><link>/post/5583-%E6%B7%B7%E6%90%AD%E9%A6%99%E8%82%A0%E8%92%B8%E5%B1%B1%E8%8D%AF/</link><pubDate>Thu, 10 Jun 2021 14:34:26 +0600</pubDate><guid>/post/5583-%E6%B7%B7%E6%90%AD%E9%A6%99%E8%82%A0%E8%92%B8%E5%B1%B1%E8%8D%AF/</guid><description>本款菜品系时尚的混搭菜式。 首先，山药是个好东西，味甘性平、健脾补肺、固精益肾、养颜抗衰、抗肿瘤、抗疲劳、调代谢、促生长；其次，辣味香肠是湖南某公司众采粤川湘传统香肠制作技艺近年推出的新品种，醇香绵长、甜咸辣鲜别具一格，正合本菜品设计构想一一混搭。所以本菜品以蒸菜混搭爆炒的罩头，融合香肠与淮山的鲜香，罩头配菜的香色味和多种营养素的搭配，很符合现代新新人类的时尚追求。
分步骤第7图提供了二套方案，土豪可选。
准备时间 烹饪时间 食物分量 无 无 1-2人 生抽 20ml 胡椒粉 3g 青椒 1/4个 蒜瓣 3粒 红椒 1/4个 云耳 20g 湘式辣香肠 150g 铁棍淮山 250g 食用油 20ml 食盐 4g 山药切3mm厚度椭圆薄片泡水处理，香肠亦切2mm厚度椭圆薄片，青红椒切丝，蒜头切片备用。 按一片香肠垫一片淮山均匀码在碟中呈菊花型，余料均堆在花心。 在菜品上均匀浇上以蒜蓉生抽盐胡椒面调成的碗汁，上蒸锅。水开上汽后蒸制10分钟，关火不开盖保温焖蒸。 上蒸锅时备一鸡蛋打散。 平底锅摊出蛋片。 青红椒云耳蒜片爆炒加高汤一勺加蛋片，出锅。 将炒好的罩头装在盘中，点香油即可。如偏清淡侧如图中装点青红椒丝亦可。</description></item><item><title>高笋炒肉片</title><link>/post/5601-%E9%AB%98%E7%AC%8B%E7%82%92%E8%82%89%E7%89%87/</link><pubDate>Wed, 09 Jun 2021 14:35:17 +0600</pubDate><guid>/post/5601-%E9%AB%98%E7%AC%8B%E7%82%92%E8%82%89%E7%89%87/</guid><description>这个蔬菜很奇怪，竟然不是长在土壤里，而是长在稻田里。因为它喜欢水，所以南方栽种的时候都挑选在稻田丰收后。童年时期，最大的乐趣就是在稻田里翻找成熟的高笋，小时候物质缺乏呀，基本上都没什么零食，这生熟可食的高笋，就是童年最美味的零食。
莴笋比较容易熟，不要炒太久，微微变软即可。莴笋生吃都可以。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 5-6人 油 适量 盐 适量 辣椒 几个 高笋 4个 肉 200克 出锅 高笋切薄片备用 油锅烧热，将肉片倒进去翻炒至变色 将莴笋倒进去一起翻炒至微微变软 加入青椒片 稍微翻炒，加入盐 继续翻炒至食材变软即可</description></item><item><title>炒米</title><link>/post/5452-%E7%82%92%E7%B1%B3/</link><pubDate>Sat, 05 Jun 2021 14:29:35 +0600</pubDate><guid>/post/5452-%E7%82%92%E7%B1%B3/</guid><description>前段时间，老妈做饭时总感觉那米不是她自己喜欢的口感，不爱吃，可是买了那么多的米不吃又不行呀，就做它做成了炒米，老妈知道LG爱吃，特意装了一大袋让带回来，谁知才吃了没两天，就让人家给全干掉了，还一直念念不忘说好吃，要是能总吃到就好了，为此，猫特意向老妈请教了做法，原来一切是如此的简单，虽然勉强算是成功了，可怎么都觉得跟老妈做的差了点味道呢，看来这技艺还有待进一步的提高呀，为了下次还能做出更好吃的炒米，让LG表扬一下，猫，你要加油了！
个人感觉还是选择早稻大米比较好，那种米容易松散，不爱抱团，这次用糯米虽然口感上还是不错，就是太喜欢粘在一块了，晒的时候，炸的时候都不太容易操作。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 2小时以上 1-2人 油 适量 盐 适量 黑芝麻 50g 糯米 250g 腰果 150g 南瓜子 50g 南瓜子炒香摊凉。 黑芝麻同样炒香。 腰果仁烤香。 糯米煮成饭，装入保鲜袋，放入冰箱冷藏一晚。 第二天取出来，放在晒盘上，搓成散粒，开始晒制。 完全晒干后，全部搓成散粒。 起油锅，7成热时，用一小块米粒试试油温，如果可以立马飘浮起来，就表示油温合适了。 然后把米粒放入炸制，喜欢吃香些的，就炸金黄色一点。 捞出放入吸油纸上吸一下油份。 完全晾凉后，把之前做好的腰果仁，黑芝麻，南瓜籽放入盘中，再洒上少许的盐。 全部和匀。 然后装入瓶中，想吃的时候抓上一把，可香可香咧。</description></item><item><title>香辣豆豉蒸鱼</title><link>/post/5481-%E9%A6%99%E8%BE%A3%E8%B1%86%E8%B1%89%E8%92%B8%E9%B1%BC/</link><pubDate>Fri, 04 Jun 2021 14:30:35 +0600</pubDate><guid>/post/5481-%E9%A6%99%E8%BE%A3%E8%B1%86%E8%B1%89%E8%92%B8%E9%B1%BC/</guid><description>记得小时候，妈妈下班回家，时常会做上一道豆豉蒸鱼。用细盐腌好的草鱼段，加上些豆豉和干辣椒，大火蒸个十来分钟就能吃上。别看配料和做法都不复杂，味道却十分香辣鲜美，用一块鱼，足以扒下一整碗白米饭呢。后来，我也多次如法炮制，美味依旧，但心头总有隐隐的失落，因为，只能在回忆里怀念妈妈的手艺和她对家人所有的爱意。
小叮咛： 1，一般豆豉蒸鱼，原料都会选用2斤左右的草鱼段，肉质细嫩又不至于太多小刺。可以选带主骨的鱼段，鱼骨的骨髓也很鲜美； 2，除了新鲜鱼，腊鱼也可以这样蒸，不过蒸前要放较多的油； 3，喜欢蒜味，也可以加入蒜籽粒； 4，无豆豉也可以用老干妈豆豉辣酱替代，但风味有差别； 5，鱼肉腌制时间越久，肉质就越硬实，这道蒸鱼为了突出嫩滑口感，请不要用盐腌过久。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 1-2人 盐 适量 姜 10g 生抽 15ml 小葱 20g 油 15ml 干红辣椒 15g 白酒 10ml 草鱼中段 300g 豆豉 25g 鲜红辣椒 20g 主要调味配料 草鱼中段切成若干等大的鱼块 鱼块表面均匀抹上细盐 再加入白酒，腌半小时左右 葱切成葱白段和葱花，干辣椒、红辣椒分别切碎，姜切片 豆豉洗净沥干 将豆豉、干辣椒、红辣椒、葱白段、姜撒在腌好的鱼块上 大火烧水，待水开后放入鱼，大火蒸10～15分钟 蒸好后淋上生抽，撒上绿色葱花 将油烧至微微冒烟，淋到鱼块上即成</description></item><item><title>小炒毛豆</title><link>/post/5407-%E5%B0%8F%E7%82%92%E6%AF%9B%E8%B1%86/</link><pubDate>Fri, 04 Jun 2021 14:27:53 +0600</pubDate><guid>/post/5407-%E5%B0%8F%E7%82%92%E6%AF%9B%E8%B1%86/</guid><description> 1、毛豆提前焯烫一下，可缩短炒至的时间。 2、土豆可加入一些清水烧煮片刻即可入味又能保证土豆熟透。 3、盐要适可而放，剁椒已有咸味。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 3-4人 葱 适量 姜 适量 土豆 1个 剁辣椒 适量 白糖 少许 酱油 2g 香干 4块 毛豆 250g 盐 20ml 首先将土豆切丁、香干切丁、葱白切葱花、姜切末。 锅中倒入适量清水，加一勺盐，下入毛豆，焯熟捞出。 锅中放入油，下入剁辣椒翻炒，随后加入姜末、葱花炒香，再将土豆倒入锅中翻炒片刻。 接着加入香干翻炒，淋入适量酱油调色，加少许白糖，均匀翻炒后，倒入适量清水，煮至土豆变熟，倒入毛豆，加一勺盐翻炒调味，大火收汁，即可享用。</description></item><item><title>湘西外婆菜</title><link>/post/5489-%E6%B9%98%E8%A5%BF%E5%A4%96%E5%A9%86%E8%8F%9C/</link><pubDate>Tue, 01 Jun 2021 14:30:55 +0600</pubDate><guid>/post/5489-%E6%B9%98%E8%A5%BF%E5%A4%96%E5%A9%86%E8%8F%9C/</guid><description>进入夏天，感觉越来越没有胃口，吃什么都觉得不下饭。于是想到曾经在餐馆里吃的一道湘菜，叫外婆菜，听说这是湘西坛子菜的一种。味道微辣，但是够香，每每点它，总会将米饭横扫一空。今天就给老公做这道菜吧！让他那馋嘴的孩子也能感觉到湘味的绝妙。
1.此菜由于要放多点的油才会好吃，所以不适合身体不好的人食用。 2.所有的菜都要剁碎些，那样才入味好吃。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10-20分钟 1-2人 白糖 适量 料酒 适量 油 适量 盐 适量 生抽 适量 鸡精 适量 大蒜 适量 豆豉 适量 蚝油 适量 青椒 50g 里脊 100g 萝卜干 250g 将萝卜干用水泡开，我是买的直接泡好的萝卜干，回来用清水洗了下。 里脊肉，先切成片，再切成条，最后剁成肉沫。里面加入少量生抽，盐和料酒，因为炒的时候还要再放一道调料，所以可以不用放太多的盐。生抽也是为了调个味。 把豆豉和萝卜干切碎，装在盘子中备用。 将青椒和大蒜也切成丁，装盘备用。 先将青椒丁下到锅中煸炒，炒至断青变软即可。这样做的原因是为了一会爆炒的时候青椒能够快点熟透。 锅内放入比平时多的油，这道菜，需要油多些才会好吃哦！ 把肉沫倒入锅中，用大火快速翻炒断生。 把肉沫用铲子撇一边，然后改小火，放入蒜炒香。 开大火，将萝卜干下入锅中和肉沫以蒜一起煸炒 把青椒粒和豆豉分别加入锅中一起炒。使得油能够均匀的裹在每个菜上。 加入适量的蚝油，我加了大概有一勺子。 加入少量的盐，翻炒均匀 加些糖提鲜味。 在起锅之前加些蘑菇精，然后起锅！</description></item><item><title>酸豆角萝卜丁炒肉末</title><link>/post/5461-%E9%85%B8%E8%B1%86%E8%A7%92%E8%90%9D%E5%8D%9C%E4%B8%81%E7%82%92%E8%82%89%E6%9C%AB/</link><pubDate>Fri, 28 May 2021 14:29:57 +0600</pubDate><guid>/post/5461-%E9%85%B8%E8%B1%86%E8%A7%92%E8%90%9D%E5%8D%9C%E4%B8%81%E7%82%92%E8%82%89%E6%9C%AB/</guid><description>泡菜是我家经常备着有的，什么菜都可以放在里面，不过放得最多的还是酸萝卜和酸豆角，老公喜欢酸萝卜，仔仔喜欢酸豆角，今天刚好这两个都有，那就一锅炒了吧，酸酸的，咸咸的，好下饭呢！
材料比较细碎，不用炒太久哦！
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 5-6人 葱 适量 油 适量 猪肉 100g 盐 适量 辣椒 适量 酸豆角 100g 酸萝卜 适量 倒入肉末 油锅烧热 撒上葱花 酸萝卜和酸豆角、红辣椒都切成碎碎的末 瘦肉剁碎，放适量水拌匀 把酸豆角、酸萝卜、倒进去 再倒入红辣椒 翻炒至辣椒断生 翻炒片刻，至肉末变色 放适量盐，炒均匀 炒均匀即可出锅</description></item><item><title>五香小龙虾</title><link>/post/5495-%E4%BA%94%E9%A6%99%E5%B0%8F%E9%BE%99%E8%99%BE/</link><pubDate>Mon, 24 May 2021 14:31:09 +0600</pubDate><guid>/post/5495-%E4%BA%94%E9%A6%99%E5%B0%8F%E9%BE%99%E8%99%BE/</guid><description>很想吃手抓龙虾，趁着周末有闲情自己买几只家里做，喜欢手剥的过程，所以这次没有剪去虾头和虾脚，成品也就漂亮了些，当然味道也很不错的。
无
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 1-2人 料酒 适量 蒜 适量 油 适量 盐 适量 胡椒粉 适量 酱油 适量 姜片 适量 五香粉 适量 干红椒 适量 黄豆酱 适量 小葱 1根 小龙虾 500g 老干妈辣酱 适量 八角 3粒 迷迭香 适量 揪住小龙虾尾部中间抽去肠线，再用干净的牙刷洗净肚皮和头部 准备姜蒜、辣椒、八角 热锅放油，下姜蒜等爆香 倒入小龙虾爆炒 放入迷迭香等其他调料继续翻炒 加入一大勺黄豆酱 加一小碗水刚没过小龙虾，盖上锅盖大火焖烧 放葱段出锅</description></item><item><title>青椒酿肉</title><link>/post/5503-%E9%9D%92%E6%A4%92%E9%85%BF%E8%82%89/</link><pubDate>Sun, 23 May 2021 14:31:20 +0600</pubDate><guid>/post/5503-%E9%9D%92%E6%A4%92%E9%85%BF%E8%82%89/</guid><description>不需要鸡蛋、马蹄、耗油之类，只用简单的材料就可以做的懒人版，口口流汁，味道超级棒，很下饭的菜。
建议用长辣椒，容易入味，吃起来也方便。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 1-2人 料酒 适量 生抽 适量 糖 适量 葱 1根 五花肉 100g 精盐 适量 青椒 2个 食材合影，是不是超级简单。 五花肉、葱、蒜，打成肉泥，加料酒、盐、生抽，腌制10分钟。 肉泥塞进青椒里，长的圆的都可以。 少量油，小火煸炒 青椒轻微虎皮后，加调料水（盐、糖、老抽、水），盖锅盖，焖十分钟。 完成。</description></item><item><title>咸蛋肉末蒸茄子把你蒸服</title><link>/post/5385-%E5%92%B8%E8%9B%8B%E8%82%89%E6%9C%AB%E8%92%B8%E8%8C%84%E5%AD%90%E6%8A%8A%E4%BD%A0%E8%92%B8%E6%9C%8D/</link><pubDate>Thu, 20 May 2021 14:27:10 +0600</pubDate><guid>/post/5385-%E5%92%B8%E8%9B%8B%E8%82%89%E6%9C%AB%E8%92%B8%E8%8C%84%E5%AD%90%E6%8A%8A%E4%BD%A0%E8%92%B8%E6%9C%8D/</guid><description>咸蛋黄蒸茄子属于湘菜菜谱，主要原料是紫茄子和咸蛋黄；主要工艺是蒸，制作简单。有段时间湖南的餐馆很流行这道蒸菜，当然也可以用咸蛋黄烧茄子吃，这就看个人的口味了。
1、 特点：鲜香可口。 2、 口味重的朋友可以将青椒换成剁椒或泡椒。 3、 虽然说茄子过油炸一下会更好吃些，可是不是健康的吃法，而且也失去了茄子的降脂功效。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 1-2人 瘦肉 50g 盐 1g 蒸鱼豉油 20ml 咸蛋黄 3个 葱 2g 蒜瓣 5g 紫茄子 300 青红椒 各5g 紫茄子去皮，切条摆盘。 咸蛋黄捣碎，均匀撒到茄面上。 青红椒、蒜一起切碎。 猪瘦肉切细丁。 锅内热油，将青红椒米、蒜米、瘦肉丁加盐炒熟。 将炒熟的配料均匀铺在茄条上。 加适量蒸鱼豉油，入蒸锅上汽蒸10分钟左右。 撒上葱花拌匀即可食用。</description></item><item><title>小炒攸县香干</title><link>/post/5367-%E5%B0%8F%E7%82%92%E6%94%B8%E5%8E%BF%E9%A6%99%E5%B9%B2/</link><pubDate>Mon, 17 May 2021 14:26:42 +0600</pubDate><guid>/post/5367-%E5%B0%8F%E7%82%92%E6%94%B8%E5%8E%BF%E9%A6%99%E5%B9%B2/</guid><description>孩子她爸特别喜欢吃湘菜，而湘菜里有道《小炒县香干》深得他欢心，每次去必点些道菜。香干那个软弹的口感，每每吃起来都觉得回味无穷，停不了口。所以，我也学着把这道菜搬回自己家的餐桌上，虽然做得不是那么正宗，没有加小红椒，口味没那么重，但孩她爸一样赞不绝口呢。
五花肉要稍稍用点时间来慢慢煎出油，湘菜油一般较重，猪油包裹的香干才会软滑弹牙哦。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 油 适量 盐 适量 生抽 适量 青椒 2个 五花肉 200g 葱 少量 姜 少量 蒜 少量 香干 100g 五花肉切片 香干切片 青椒斜着切小段 姜蒜切粒 锅坐火上,将五花肉片摊在锅内 将五花肉煎至出油，微微卷起 然后下姜蒜与切好的香干片 放适量生抽与少量盐调味，继续翻炒 最后下青椒翻炒片刻即可起锅</description></item><item><title>剁椒酸菜鱼</title><link>/post/5425-%E5%89%81%E6%A4%92%E9%85%B8%E8%8F%9C%E9%B1%BC/</link><pubDate>Sun, 16 May 2021 14:28:31 +0600</pubDate><guid>/post/5425-%E5%89%81%E6%A4%92%E9%85%B8%E8%8F%9C%E9%B1%BC/</guid><description>湖南媳妇学做香辣菜，不过最后没按计划而加料，那剁椒加到一小半就不敢再加了，真心是怕辣过头了。不过成品菜虽说剁椒少了一点，不过味儿还是超赞的哦，送上先喜欢的也可以参考一下哦。
酸菜炒后再煮，这样子鲜香味就更加浓了。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 30分钟-1小时 6人以上 料酒 适量 青蒜 适量 姜 适量 油 适量 盐 适量 草鱼 500g 酸菜 300g 剁椒 适量 备料草鱼，青蒜，剁椒，酸菜。 将鱼片好，用细盐水泡洗再控水备用。 另起锅加姜爆香，再将鱼头鱼骨下锅炒香。 划开鱼骨鱼头，将酸菜下锅炒至出味。 再加入清水及细盐调味。 煮至汤底大开食材出味后，将片好的鱼片下锅。 烫至鱼片熟后转至在钵子锅里。 再加入适量剁椒及青蒜提味。 最后再淋上响油即可。 这样子一份香辣的剁椒酸菜鱼就完成了。</description></item><item><title>腊肉炒冬笋</title><link>/post/5504-%E8%85%8A%E8%82%89%E7%82%92%E5%86%AC%E7%AC%8B/</link><pubDate>Sat, 15 May 2021 14:31:23 +0600</pubDate><guid>/post/5504-%E8%85%8A%E8%82%89%E7%82%92%E5%86%AC%E7%AC%8B/</guid><description>今天的“腊肉炒冬笋”就是一道经典的湘菜，冬笋的清香混合着腊肉的浓香，清淡与咸腊相互融合，相互渗透，鲜味加倍，那滋味妙不可言，吃过它的一定会迷恋上。。。
笋片需提前用水焯煮后去除笋片中的涩味； 2. 因为腊肉没有提前蒸，所以在炒之前放入适量的水和少许油， 让腊肉先煮软再煎出部分油脂； 3. 待到腊肉片肥肉部分变的透明后下入焯煮过的笋片翻炒， 加入点生抽和糖调色增鲜； 4. 蒜白比起蒜叶不容易熟， 所以先加入； 最后再加入青蒜叶翻炒变色即可。 准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 3-4人 青蒜 适量 蒜 适量 油 适量 盐 适量 生抽 适量 糖 适量 腊肉 50g 冬笋 1个 准备好原材料； 盛入碗中。 烧锅开水， 放少许盐， 将冬笋放入里面焯煮两分钟；后 捞出控干水分； 锅中放入适量水和少许油，下入腊肉片里面先煮后煎； 直至将腊肉片油脂煎出后下入蒜片翻炒； 翻炒出香味后放入焯煮过的笋片继续翻炒； 加入少许生抽和糖增色调味翻炒均匀； 加入蒜白和盐继续翻炒； 最后加入青蒜叶翻炒变色后即可；</description></item><item><title>剁椒排骨</title><link>/post/5543-%E5%89%81%E6%A4%92%E6%8E%92%E9%AA%A8/</link><pubDate>Thu, 13 May 2021 14:32:52 +0600</pubDate><guid>/post/5543-%E5%89%81%E6%A4%92%E6%8E%92%E9%AA%A8/</guid><description>用剁椒鱼头的方法改良做了这个剁椒排骨，够香够味。喜欢的朋友可以试试哦
因为剁椒和蚝油中本身已含有盐分，所以这道菜不用再放盐。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 2小时以上 1-2人 排骨 250g 剁椒 3饭勺 料酒 3饭勺 蒜泥 2饭勺 白糖 1饭勺 生抽 2饭勺 排骨焯水，水开后煮3分钟 然后将排骨上面的血沫冲洗干净 将配料里面所有东西混合 然后与排骨拌匀，腌一夜 然后放入电炖锅蒸1个小时 出锅撒上葱花</description></item><item><title>红烧肉</title><link>/post/5392-%E7%BA%A2%E7%83%A7%E8%82%89/</link><pubDate>Thu, 06 May 2021 14:27:25 +0600</pubDate><guid>/post/5392-%E7%BA%A2%E7%83%A7%E8%82%89/</guid><description>心蓝手制私房菜【红烧肉】——放慢脚步，等等灵魂 人真的有灵魂吗？他是什么模样？住在身体的哪个角落？还是早已离我们而去了…… 一个朋友忽然在喧闹的酒局上冷不丁抛出这句话，让原本乱成一锅粥的四座变得鸦雀无声。这是个高深的问题，是个形而上的问题，是个哲学问题，是个发人深省的问题。这个杀千刀的诗人，摇头晃脑说完这句不合时宜的话，自顾自趴在酒桌上睡着了，留给我们这些清醒者和半清醒者一场沉默，一场长久的沉默。窗外塔吊隆隆作响，不知疲惫的搭建着冷冰冰的商业梦想。窗外原本就不透彻的天空，丝毫不给这辉煌的商业面子，灰乎乎的
美食小贴士： 1.五花肉切块，克稍微切宽一些，因为飞水和炖煮的五花肉会沿断面收缩，切的过窄会成品不好看 2.拍裂的蒜子一半和肉一起烧，僻腥增香，一半起锅前加入，不仅增加蒜香，而且蒜子烧熟了味道也很好 3.红烧肉的糖色，我比较偏好嫩糖色，糖浆未完全焦化时上色偏棕红色，成品五花肉肥瘦分明好看 4.烧红烧肉，香料不用太复杂，这样成品口感比较单纯 5.高汤炖肉，文火慢烧，肉质细腻而不柴 接上文 “一万年年太久，只争朝夕”。我们已经没有耐心将红豆熬成相思，顺理成章的造就了一场场令人唏嘘的闪婚闪离；我们已经没有耐心积</description></item><item><title>小炒红菜苔</title><link>/post/5488-%E5%B0%8F%E7%82%92%E7%BA%A2%E8%8F%9C%E8%8B%94/</link><pubDate>Sat, 24 Apr 2021 14:30:55 +0600</pubDate><guid>/post/5488-%E5%B0%8F%E7%82%92%E7%BA%A2%E8%8F%9C%E8%8B%94/</guid><description>红菜苔因叶脉和茎杆的外表呈特殊的紫红色而得名，旧名实为“紫菜苔。早在唐代，红菜苔就已名扬天下，曾是湖北地方向皇帝进贡的土特产，被封“金殿玉菜”。而据说苏东坡兄妹游黄鹤楼时，为吃到红菜苔，硬是多停留了几日等其上市。在1907年徐毓华所著《湖北乡土地理》中，更将红菜苔与马鞍之煤、黄鹄矶头之鲤媲美。如此身价，蔬菜中可算绝无仅有。 都说“百菜不如白菜”，其实红菜苔富含的钙、磷、铁、胡萝卜素、维生素C等多种营养成分，多种维生素比大白菜、小白菜都高，由此可见红菜苔的营养价值不可小看。加之红菜苔色泽艳丽，质地脆嫩，实为
1，摘的时候，根茎最好撕皮，如果老的话 2放一点陈醋，味道更好 3先炒根茎，因为不容易熟
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 3-4人 油 适量 盐 适量 陈醋 适量 红辣椒 50g 红菜苔 300g 把红辣椒切好 把红菜苔洗好 把菜切好 油锅烧开 先倒入红菜苔的根茎翻炒 上下翻炒直至熟 再放入叶子，翻炒 放入辣椒 放入盐，鸡精，一点点陈醋 一碗开胃爽口的红菜苔就做好了</description></item><item><title>剁椒鱼头</title><link>/post/5356-%E5%89%81%E6%A4%92%E9%B1%BC%E5%A4%B4/</link><pubDate>Mon, 19 Apr 2021 14:26:17 +0600</pubDate><guid>/post/5356-%E5%89%81%E6%A4%92%E9%B1%BC%E5%A4%B4/</guid><description>相信这道菜大家一定很熟悉吧！只要喜欢湘菜，吃过湘菜的人就一定吃过它，这道湘菜的代表之作，几乎是每个去湘菜馆的人必点的坐庄菜！ 它的咸鲜香辣，它的嫩滑爽口，还有它那独坐中原舍我其谁的霸气，都是大家喜欢它的理由！ 如果在家里宴请三朋四友，你摆上这样一道菜，一定会让你的朋友们啧啧称赞的！ 这个做起来其实一点也不难！
坨坨妈用的是剁椒鱼头专用的大蒸锅，所以可以将鱼和鱼盘正放蒸，如果家里只有小蒸锅的话，可取一小盘，将鱼反放着蒸，蒸好以后再取一大盘反扣过来就可以了
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 30分钟-1小时 1-2人 料酒 适量 油 适量 盐 适量 豆瓣酱 适量 鸡精 适量 醋 适量 大蒜 适量 小葱 适量 葱花 适量 生姜 适量 剁椒酱 适量 红辣椒 适量 干尖椒 适量 鱼头 1000g 酱汁 适量 两斤左右的胖头鱼头一个，一定要新鲜，最好是刚杀的，挖腮洗净，用盐均匀的涂抹鱼的正反两面，然后取一盆，倒入料酒，醋，生姜，腌制5-10分钟 生姜大蒜小葱切末，红辣椒切丁，干尖椒剪好备用 将腌好的鱼头剖面朝下摆入一个大圆盘中，蒸锅水烧热，上汽后，将鱼放入蒸锅中 大火蒸8-10分钟左右（取决于鱼的大小） 鱼差不多要熟的时候，炒锅中倒入底油，倒入生姜大蒜末，再加入干尖椒，红辣椒炒香 加入五大勺剁椒酱，两大勺豆瓣酱，倒入一大锅铲醋，加入少量鸡精，炒匀 开盖，看到鱼眼突起，鱼就蒸好了 将蒸鱼盘蒸出来的水倒掉，就刚炒好的酱汁均匀的倒在鱼头上，表面撒上葱花 最后烧一锅滚油，烧在鱼头上，将葱的香味逼出 吱吱作响的红油，香气扑鼻的鱼头，看着真是让人十指大动啊</description></item><item><title>香辣鸡</title><link>/post/5414-%E9%A6%99%E8%BE%A3%E9%B8%A1/</link><pubDate>Fri, 16 Apr 2021 14:28:05 +0600</pubDate><guid>/post/5414-%E9%A6%99%E8%BE%A3%E9%B8%A1/</guid><description>都说众口难调，主妇真是难当呀！老公偏爱炒的鸡肉，仔仔牙齿不好，更喜欢炖的烂烂的，每次做鸡肉，我总是炒一半，炖一半，今天的这个麻辣鸡块做得很入味，仔仔也很喜欢呢！
1、因为鸡肉的皮里含有很多的油脂，所以焖的时候不用加水。 2、出锅前淋入适量水，可以帮助入味。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 30分钟-1小时 5-6人 姜 适量 油 适量 盐 适量 辣椒粉 适量 鸡肉 半只 油锅烧热 放适量盐 放辣椒粉 鸡肉切成块 放入鸡块爆炒 鸡肉扒在一边，炒香姜丝（其实是我忘记了，应该首先炒香姜丝） 把鸡肉和姜丝合起来翻炒至鸡肉变色 盖上锅盖焖 焖至鸡肉熟透，放入青椒 翻炒均匀，淋入适量水，烧至收汁即可出锅</description></item><item><title>酸豆角炒肉末</title><link>/post/5584-%E9%85%B8%E8%B1%86%E8%A7%92%E7%82%92%E8%82%89%E6%9C%AB/</link><pubDate>Mon, 12 Apr 2021 14:34:29 +0600</pubDate><guid>/post/5584-%E9%85%B8%E8%B1%86%E8%A7%92%E7%82%92%E8%82%89%E6%9C%AB/</guid><description>酸豆角炒肉，是一道很经典的开胃下饭菜。一般都是用腌制好的酸豆角来做，酸豆角是经过密封发酵的，含有一定量的亚硝酸盐，食用太多容易引起头晕，呕吐等症状；适当吃一些是可以的，吃多了会营养身体健康。为了能让大家吃到放心的，安全的，健康的酸豆角，今天给大家介绍一种我平时常用的制作酸豆角的方法，一天时间就能让您吃到安全放心，酸味十足的酸豆角。
外面买的酸豆角一般都够咸！所以在炒时无需加盐。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 3-4人 油 适量 红辣椒 10g 猪肉 200g 酸豆角 250g 青蒜 35g 鸡精 4g 生抽 8g 白糖 12g 出锅 食材原图 猪肉洗净剁成肉末，酸豆角、红辣椒、青蒜分别洗净切碎 锅中热油，把蒜末、红辣圈炒出香味 然后加入肉末翻炒 待肉末炒转色后加入酸豆角一起炒2-3分钟 然后加入生抽、白糖、鸡精炒匀 多炒一会，充分炒入味即可关火</description></item><item><title>土匪猪肝下酒菜</title><link>/post/5391-%E5%9C%9F%E5%8C%AA%E7%8C%AA%E8%82%9D%E4%B8%8B%E9%85%92%E8%8F%9C/</link><pubDate>Mon, 12 Apr 2021 14:27:23 +0600</pubDate><guid>/post/5391-%E5%9C%9F%E5%8C%AA%E7%8C%AA%E8%82%9D%E4%B8%8B%E9%85%92%E8%8F%9C/</guid><description>土匪猪肝，咋听这个菜名感觉有些霸气，你可千万不要被吓倒，其实这是一道非常美味和地道的好菜。土匪猪肝，并非是土匪呷的猪肝，因其在做法和风味上原汁原味的保留了湘西美食的特色，故命名为“土匪猪肝”。 特点：外焦内嫩、香辣霸气、口感鲜嫩、野性十足。
1、猪肝要切成均匀的薄片。 2、炒猪肝的时候要大火爆炒，一气呵成。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 胡椒粉 1g 葱 15g 猪肝 300g 米酒 10ml 盐 1.</description></item><item><title>农家小炒肉</title><link>/post/5428-%E5%86%9C%E5%AE%B6%E5%B0%8F%E7%82%92%E8%82%89/</link><pubDate>Sat, 10 Apr 2021 14:28:39 +0600</pubDate><guid>/post/5428-%E5%86%9C%E5%AE%B6%E5%B0%8F%E7%82%92%E8%82%89/</guid><description>为什么川妹子皮肤都那么好？因为她们都吃辣椒，辣椒中维C含量很高，所以妹子们赶紧也辣一辣吧，这道菜鸟都能做好吃的菜，既下饭又营养。
上肉和五花肉都可以用来做这道菜，依个人喜好，如果上肉的肥瘦一起炒的话瘦的部分吃起来会比较老，所以要分开炒，五花肉就不用。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 油 适量 盐 适量 生抽 适量 猪肉 200g 红尖椒 2个 青尖椒 1个 上肉洗净切片 青红椒洗净，如果同等大小的青红椒各一个就够了 把青红椒斜刀切小段 热油锅，油少放点，上肉炒的时候会出油 把上肉中肥的部分先下锅炒至出油变金黄，再下瘦的部分翻炒至变色 加入少许生抽翻炒至收干上色 再放入青红椒，炒至断生，最后调入少许盐翻炒均匀即可</description></item><item><title>跳水鱼</title><link>/post/5362-%E8%B7%B3%E6%B0%B4%E9%B1%BC/</link><pubDate>Wed, 07 Apr 2021 14:26:32 +0600</pubDate><guid>/post/5362-%E8%B7%B3%E6%B0%B4%E9%B1%BC/</guid><description>跳水鱼是一道人们都不陌生的湘菜美食，很多湘菜馆都鱼销售过这道美食，有用平锅装的，也有的是用火锅盆上菜的，一般都带有酒精炉！不少食客都尝过这道鲜嫩的跳水鱼吧，有没有想过自己在家亲手做一道呢！
烫鱼的水一定要多，大火煮熟的鱼就不嫩了；担心鱼不熟的可以用火锅盆装，或开小火以便水温能够将鱼烫熟； 如果不像我一样有职业强迫症的话直接将鱼平开入开水锅烫熟就是； 跳水鱼的特点在于鱼是烫熟的，鱼肉特嫩，加上这么多种的辣椒熬制的底汤让你回味无穷！ 有没有觉得还是去餐厅吃比较划算呢？嘿嘿家里备这么多料还费钞票的呵^
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 3-4人 白糖 适量 蒸鱼豉油 适量 料酒 适量 姜 适量 油 适量 盐 适量 鸡精 适量 洋葱 适量 香菜 适量 剁辣椒 适量 小葱 适量 玉米粒 适量 十三香 适量 紫苏 适量 小米椒 适量 草鱼 900g 泡野山椒 适量 黄灯笼辣椒酱 适量 黄贡椒 适量 辣妹子辣椒酱 适量 姜切末 草鱼一条（选1.</description></item><item><title>农家一碗香</title><link>/post/5578-%E5%86%9C%E5%AE%B6%E4%B8%80%E7%A2%97%E9%A6%99/</link><pubDate>Sat, 03 Apr 2021 14:34:12 +0600</pubDate><guid>/post/5578-%E5%86%9C%E5%AE%B6%E4%B8%80%E7%A2%97%E9%A6%99/</guid><description>菜品介绍 “一碗香”也叫“一碗菜”、“湖南土菜”，别名“口口吃肉”是湖南农村的家常名菜，口味香辣。这道农家版的“饭遭殃”，做起来如此简单，连五花肉也无需事先入味，把所需的材料整理好后，直接下锅即可，让食材在油锅内完成味道的彼此吸收，简单的下点盐、糖和酱油，鲜香嫩辣，混搭出一锅美味。由此还可以举一反三，食材间只要搭配得当，还能变化出许多样式来。
1、鸡蛋先炒好。 2、五花肉炒至焦黄最好。 3、青红辣椒也可先干炒一下。 4、这道菜可以多样化配菜如：（五花肉、鸡蛋、春笋、青、红辣椒）（五花肉、胡萝卜、黑木耳、青、红辣椒）等等，只要搭配得当即可。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 1-2人 酱油 适量 水淀粉 适量 姜 1块 黄酒 适量 五花肉 100g 鸡蛋 2个 鸡粉 适量 红辣椒 50g 青辣椒 100g 青蒜 1根 大蒜子 2粒 完成✅ 五花肉切薄片，姜切丝，大蒜子拍碎，备好两个鸡蛋。 青、红辣椒切片、青蒜切小段。 锅洗净擦干，放入少许油，将鸡蛋煎好捞出备用。 鸡蛋煎好，油留锅，倒入五花肉，放入适量黄酒，大火翻炒。 五花肉炒至变色，放入大蒜子、姜丝、青蒜蒜白、淋入适量酱油，继续大火翻炒。 五花肉微焦，放入青、红辣椒炒匀，然后倒入备在一旁的鸡蛋，放入适量盐、鸡粉调味，翻炒均匀。辣椒八分熟时，放入青蒜蒜叶，淋入水淀粉勾芡一下，即可起锅装盘。</description></item><item><title>蒜香豆干五花肉</title><link>/post/5453-%E8%92%9C%E9%A6%99%E8%B1%86%E5%B9%B2%E4%BA%94%E8%8A%B1%E8%82%89/</link><pubDate>Mon, 29 Mar 2021 14:29:40 +0600</pubDate><guid>/post/5453-%E8%92%9C%E9%A6%99%E8%B1%86%E5%B9%B2%E4%BA%94%E8%8A%B1%E8%82%89/</guid><description>以前去湘菜馆吃饭，最爱吃的就是攸县香干了，薄薄的五花肉煸炒的肥而不腻，豆干吸收了蒜苗和辣椒还有五花肉的香味，香香辣辣的很下饭，自从发觉超市有这种五香豆腐干销售后，便开始自己在家做这道菜了，自己做的更符合家人的口味，少辣少油，是他们能接受的程度，每次都吃的连盆边剩的蒜苗都不放过。。。
喜欢吃辣一些的可以多放辣椒，五花肉尽量切薄片，先煸炒出油再放入其它配料一起炒。肉类想切薄片，买回洗净在冰箱急冻室冷冻一小时左右取出再切片，想切多薄都行。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 3-4人 油 适量 盐 适量 白糖 少许 鸡粉 少许 五花肉 150g 蒜苗 2根 蚝油 1汤匙 酱油 1汤匙 豆豉 50g 香干 4片 小米椒 1个 准备蒜苗、五花肉、香干。 五花肉切薄片，蒜苗洗净去须，头尾分开切段。香干用开水泡洗干净，切薄片，豆豉洗净沥干水。 热锅，下五花肉煸炒出油，至两面焦黄色。 倒进香干片爆炒，撒些清水继续翻炒均匀。 调入盐，继续拌炒。 调入酱油。 调入蚝油翻炒片刻。 调入鸡粉，少许白糖。 倒入蒜苗。 翻炒均匀，撒下小米椒粒。 关火，出锅~</description></item><item><title>腊味双蒸</title><link>/post/5396-%E8%85%8A%E5%91%B3%E5%8F%8C%E8%92%B8/</link><pubDate>Mon, 29 Mar 2021 14:27:31 +0600</pubDate><guid>/post/5396-%E8%85%8A%E5%91%B3%E5%8F%8C%E8%92%B8/</guid><description>腊味合蒸是湖南传统名菜之一，湖南平常人家很喜欢将腊鱼腊肉合蒸到一起，将豆豉辣椒跟主料一起炒香再蒸。腊肉选用要带点肥肉，切成稍微厚点的片， 这样腊肉蒸熟后肥肉透明， 但吃起来一点都不油腻，而瘦肉色泽红润，吃起来非常香而且有嚼劲； 腊鱼切成小块（喜欢的可以先煎一下），再混合在一起蒸。本来腊肉和腊鱼的香味各不相同，但蒸过后它们香味相互渗透，你中有我我中有你，混在一起的味道非常的浓香。为了不浪费这独特的香味和去除腊味中的油腻，所以蒸的时候加了如山药、土豆、南瓜等素菜来搭配，这样吃起来滋味就更绝妙了。
一般腊味比较咸， 用开水泡上二十分钟，去除部分咸味；而且由于腌制腊味都是在外面晾晒，因此开水也能表面浮尘清洗干净些； 2. 爆香姜蒜末、辣椒和豆豉等香味后加入腊味翻炒一下，是为了让腊味中有其它香味，特别是注意加入点料酒和糖中和一下腊味的咸； 3. 将翻炒过的腊鱼和腊肉码放好在盘中， 要将其它的配料一起放入， 这样蒸时更入味：配菜按自己喜欢的口味，建议水分少、无味道，如山药、南瓜、土豆等， 不需要另加盐了； 4.</description></item><item><title>红薯粉丝焖鸡块</title><link>/post/5390-%E7%BA%A2%E8%96%AF%E7%B2%89%E4%B8%9D%E7%84%96%E9%B8%A1%E5%9D%97/</link><pubDate>Wed, 24 Mar 2021 14:27:20 +0600</pubDate><guid>/post/5390-%E7%BA%A2%E8%96%AF%E7%B2%89%E4%B8%9D%E7%84%96%E9%B8%A1%E5%9D%97/</guid><description>家乡的特产红薯粉丝，既可以当主食，也可以和多种食材搭配出各种美食，它能吸收其余食物的香味与汤汁，入口柔软而不烂，回味悠长。
1.鸡块剁好之后，用流动的水冲洗干净。 2.出锅前放盐。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 30分钟-1小时 3-4人 料酒 适量 油 适量 盐 适量 生抽 适量 大蒜 适量 豆豉 适量 生姜 适量 红辣椒 适量 鸡 400g 红薯粉丝 适量 放入生抽 准备并洗净食材 将大蒜、红椒斜切成段，生姜切片 红薯粉丝提前用温水泡软 将鸡剁成块 热哟过爆香生姜与豆豉，下入鸡块煸炒 鸡块变色，加入料酒 下红薯粉 加水没过粉丝，大火煮沸 加盖，转中火焖20分钟 开盖，放入青椒与大蒜 加适量食盐，翻炒均匀，收汁 出锅即可</description></item><item><title>家常腊猪心</title><link>/post/5443-%E5%AE%B6%E5%B8%B8%E8%85%8A%E7%8C%AA%E5%BF%83/</link><pubDate>Fri, 19 Mar 2021 14:29:06 +0600</pubDate><guid>/post/5443-%E5%AE%B6%E5%B8%B8%E8%85%8A%E7%8C%AA%E5%BF%83/</guid><description>湖南腊味的历史悠久，早在汉代时，湖南先民就用腊肉制作佳肴，到清代，湖南的“腊味合蒸”已经成了湖南名菜，驰名中外，主要是以腊肉、腊鸡、腊鱼为主料蒸制而成。 今天推荐给大家的是我妈妈自己做的腊猪心，请亲们品尝。
1、 因为猪心加盐腌过的，所以不用再加盐了。 2、 腊菜一般不要放味精，放了也不容易化了。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 姜 10g 蒜瓣 15g 米酒 10ml 老抽 1ml 腊猪心 200g 干黄椒 50g 青蒜 15g 姜切成姜米。 青蒜坡刀切段。 蒜瓣用刀拍一下，切成蒜米。 干辣椒剪成长约五毫米段。 腊猪心洗净切成薄片。 锅中热油，将腊猪心片略炒香。 加酱油、姜、蒜米、一同炒匀，烹料酒。 放入干辣椒翻炒均匀。 撒青蒜略炒几下出锅装盘。</description></item><item><title>荔浦芋头蒸腊肉</title><link>/post/5491-%E8%8D%94%E6%B5%A6%E8%8A%8B%E5%A4%B4%E8%92%B8%E8%85%8A%E8%82%89/</link><pubDate>Tue, 16 Mar 2021 14:31:01 +0600</pubDate><guid>/post/5491-%E8%8D%94%E6%B5%A6%E8%8A%8B%E5%A4%B4%E8%92%B8%E8%85%8A%E8%82%89/</guid><description>无意中看到一道粉蒸腊肉菜，觉得很特别，所以自己根据粉蒸腊肉这道菜改良下，做成了现在的芋头蒸腊肉，而且又到了吃腊肉的季节，这样芋头配腊肉的感觉极好。 芋头的营养价值： 1.增强免疫力 能增强人体的免疫功能，对于癌症手术后放射化疗以及康复，有辅助治疗作用。 2.洁齿防龋 氟的含量较高因此芋头有洁齿防龋，保护牙齿的功效。 3.解毒防癌 芋头中含有一种粘液蛋白，在被人体吸收后能产生免疫球蛋白，提高身体的抵抗力，因此芋头可以解毒，对人体的癌毒有抑制消解作用，可以用来防治肿瘤等疾病。 4.美容乌发 芋头为碱性食品，能</description></item><item><title>油豆腐生蒸肉</title><link>/post/5553-%E6%B2%B9%E8%B1%86%E8%85%90%E7%94%9F%E8%92%B8%E8%82%89/</link><pubDate>Sat, 13 Mar 2021 14:33:15 +0600</pubDate><guid>/post/5553-%E6%B2%B9%E8%B1%86%E8%85%90%E7%94%9F%E8%92%B8%E8%82%89/</guid><description>生蒸肉是我老家衡阳的一道家常名菜，用新鲜五花肉加作料直接蒸制。蒸制的更健康，也非常的简单。有一种味道，它是纯纯的，甜甜的，暖暖的，那就是家乡的味道。小时候家里条件不是特别好，爸妈都在外务工，跟着爷爷奶奶长大，一般只有在过年过节或者招待宾客的时候才会吃上，也只有过年过节看能看到爸妈。这道菜就成为记忆中的妈妈菜，奶奶菜。随着自己慢慢长大，条件也比之前慢慢变好，这道菜也就变成了家桌的常见客。不论时间怎么变化，都改变不了它在我心中的地位，因为它是我记忆中家乡的味道，更是生活水平提高的见证。家乡的味道，对于很多身居
小米椒可以换成干辣椒或者不放。如果有高压锅的话蒸25分钟左右就行，我用的普通的锅蒸了45分钟。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 30分钟-1小时 1-2人 盐 适量 生抽 适量 红烧酱油 适量 小米椒 4个 带皮五花肉 500g 油豆腐 120g 干豆鼓 少许 出锅。 小米椒切碎 准备带皮的五花肉，洗净 肉切成块状。 放适量的食盐，生抽，红烧酱油把肉腌制20分钟左右 准备油豆腐，放碗底。 把腌好的肉码在豆腐上面，放上干豆鼓和小米椒 放入锅里蒸45分钟。如果是高压锅25分钟左右即可。用筷子可以轻松插进肉里面就是好了。</description></item><item><title>干锅千页豆腐</title><link>/post/5400-%E5%B9%B2%E9%94%85%E5%8D%83%E9%A1%B5%E8%B1%86%E8%85%90/</link><pubDate>Thu, 11 Mar 2021 14:27:35 +0600</pubDate><guid>/post/5400-%E5%B9%B2%E9%94%85%E5%8D%83%E9%A1%B5%E8%B1%86%E8%85%90/</guid><description>一直在想，千页豆腐是如何加工的，口感怎么这么好呢。全家人都爱吃千页豆腐，用千页豆腐搭配洋葱 、胡萝卜、青椒，炒了这款干锅千页豆腐，可能不是很正宗，但一家人吃的很尽兴。
配菜依据个人偏爱添加。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10分钟内 3-4人 蒜 适量 姜 适量 油 适量 盐 适量 豆瓣酱 适量 洋葱 适量 胡萝卜 适量 芝麻油 适量 青椒 适量 五花肉 适量 木耳 适量 千页豆腐 300g 将洋葱 、胡萝卜、青椒择洗干净。 将千页豆腐洗干净。 将洋葱 、青椒切成块。胡萝卜切成片。 将千页豆腐片薄。 五花肉洗干净切成片。 起油锅，千页豆腐入锅过油后盛出。 起油锅，五花肉入锅煸炒后盛出。 用底油，胡萝卜入锅过油。 洋葱、青椒入锅过油后盛出。 再起油锅，蒜入锅炒香后姜入锅炒香。 加豆瓣酱炒。 千页豆腐、五花肉入锅炒。 木耳入锅，加盐炒。 洋葱 、胡萝卜、青椒入锅炒。 关火，加芝麻油。 炒均匀即可盛出享用。</description></item><item><title>川湘味家常豆腐</title><link>/post/5550-%E5%B7%9D%E6%B9%98%E5%91%B3%E5%AE%B6%E5%B8%B8%E8%B1%86%E8%85%90/</link><pubDate>Tue, 09 Mar 2021 14:33:10 +0600</pubDate><guid>/post/5550-%E5%B7%9D%E6%B9%98%E5%91%B3%E5%AE%B6%E5%B8%B8%E8%B1%86%E8%85%90/</guid><description>豆腐是我国劳动人民的独创，是中国数千年饮食文化的传承。豆腐菜肴有上千万做法，家常豆腐亦有数百种做法，各地厨师入乡随俗，各自做法有独特风味，本款菜融合川湘做法，麻辣但不过度，更合乎大众口味。
嫩豆腐下锅煎必须以盐水焯烫5分钟，以盐份交换出部分水份，去除豆腥味并增强豆腐的韧性，油煎不散外香内嫩。
准备时间 烹饪时间 食物分量 无 10-20分钟 1-2人 蒜瓣 2粒 花椒 10g 洋葱 1/4个 青椒 1/2个 红椒 1/2个 木耳 10g 香油 5ml 郫县豆瓣酱 2勺 香菇 5个 嫩豆腐 4块 干尖椒 5个 西芹 1段 植物油 40ml 盐 3+5g 分切备料。豆腐先漂水，释出卤水，青红椒洋葱切丝，西芹切片子，香菇木耳泡发，蒜捣泥。 豆腐剖二层再分切成小三角，水烧开加盐5 g，入豆腐焯烫5分钟，捞起备用。 温油炸香干尖椒，入洋葱西芹香菇木耳翻炒，烹生抽食盐入味，最后加入青红椒，保持脆度。 中小火煎黄豆腐。 煎好豆腐挪锅边，以余油炸香花椒，炸香2茶勺郫县豆瓣酱出红油，加少许蚝油和水将豆腐烹入味，豆瓣咸味已够，此处免盐。 把预炒的配菜加入锅内，颠炒混匀略焖。如不忌鸡精，此时可加点鸡精或味精。 点香油出锅装碟。</description></item><item><title>生炒豉椒骨</title><link>/post/5588-%E7%94%9F%E7%82%92%E8%B1%89%E6%A4%92%E9%AA%A8/</link><pubDate>Sat, 06 Mar 2021 14:34:33 +0600</pubDate><guid>/post/5588-%E7%94%9F%E7%82%92%E8%B1%89%E6%A4%92%E9%AA%A8/</guid><description>排骨含有大量磷酸钙、骨胶原、骨粘蛋白等，可为幼儿和老人提供钙质。排骨还可以滋阴壮阳，对于女性男性，都是极佳的食疗材料。 排骨的营养这么丰富，平日里可要多吃哦
1、加入少许的糖，并不会让菜吃出很甜的味道，糖有提鲜的功效。 2、黑豆豉和酱油有点咸，后期加盐主要是为了让辣椒更入味，不要过量、
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 2小时以上 5-6人 油 适量 盐 适量 蒜末 适量 酱油 半勺 糖 半勺 排骨 300克 清水 三大勺 淀粉 大半勺 辣椒 两个 黑豆豉 一大勺 排骨洗干净，控干水 将酱油、淀粉、糖、蒜米、放进排骨里 用筷子拌均匀，腌制两个小时 油锅烧热，将腌制好的排骨放入锅里，不停地翻炒，直到排骨微微变得焦黄 将辣椒片放进去 撒入少许盐 倒入一勺黑豆豉 用锅铲翻动，将所有的食材混合均匀，沿着锅边淋入少许水，敞开锅盖，烧至微微收汁即可 香喷喷的排骨出锅了。</description></item><item><title>双色豆渣炒鸡蛋</title><link>/post/5551-%E5%8F%8C%E8%89%B2%E8%B1%86%E6%B8%A3%E7%82%92%E9%B8%A1%E8%9B%8B/</link><pubDate>Thu, 04 Mar 2021 14:33:14 +0600</pubDate><guid>/post/5551-%E5%8F%8C%E8%89%B2%E8%B1%86%E6%B8%A3%E7%82%92%E9%B8%A1%E8%9B%8B/</guid><description>现在的小朋友，吃得都比较精细，平时家长要注意给宝宝适量补充点富含纤维的食物。豆腐渣含有大量食物纤维，常吃豆腐渣能增加粪便体积，使粪便松软并促进肠蠕动。有利于排便防治便秘。
1、豆渣尽量沥干，越干越容易炒。 2、如果孩子不能接受彩椒的气味，可以把彩椒先煸炒，或者用开水烫一下。 3、煎炒的时候全程小火，以免糊锅。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 5-6人 油 适量 盐 适量 青椒 1个 豆渣 1碗 彩椒 1个 食材准备好，豆渣尽量沥干（我的豆渣是黄豆和黑豆混合的豆渣，一杯的量） 青红椒切成粒 鸡蛋打散，把沥干的豆渣倒进去。 用筷子拌匀后，倒入青红椒粒 拌匀，放盐调味 油锅烧热，把鸡蛋豆渣糊糊倒进去，小火慢慢煎炒，炒至水份蒸发，豆渣变干即可出锅</description></item><item><title>剁椒鱼头</title><link>/post/5532-%E5%89%81%E6%A4%92%E9%B1%BC%E5%A4%B4/</link><pubDate>Thu, 04 Mar 2021 14:32:30 +0600</pubDate><guid>/post/5532-%E5%89%81%E6%A4%92%E9%B1%BC%E5%A4%B4/</guid><description>剁椒鱼头：是湖南湘潭以及湘赣交界地方的一道汉族传统名菜，属湘菜系。以鱼头的“味鲜”和剁辣椒的“辣”为一体，风味独具一格。特别指出的是此菜所使用的油是茶油。湖南湘潭的剁椒鱼头是在大街小巷的大小餐馆酒店都可以吃到的。 以往我们做的都是传统的剁椒鱼头，这次金龙鱼食用调和油搞活动，许师傅教了这道剁椒鱼头，让我真的长见识不少，所以我用心的学习了一遍，在此也分享一下做这道菜的过程，好喜欢这道菜，特别入味，比以往的方法都要好用，谢谢许师傅。
蒸
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 30分钟-1小时 1-2人 姜 1块 鸡粉 适量 葱 3根 鲢鱼头 800g 剁辣椒 300g 豆鼓 20g 金龙鱼食用调和油 10g 紫苏菜 适量 辣妹子酱 10g 大蒜子 5粒 完成✅ 准备鱼头一个，去腮、刮去鱼肚内两侧的黑膜，洗净备用。 准备好姜、葱、大蒜子，全部洗净。 准备好剁椒，豆鼓、大蒜子拍碎切成蒜米，备用一旁。 将鱼头用葱段、姜丝、少许盐、料酒、反复搓揉，然后腌制10分钟。 锅洗净擦干，倒入适量的金龙鱼食用调和油，五成热时，放入蒜米，翻炒至香，然后放入豆鼓，辣妹子酱，继续翻炒。 豆鼓微香，倒入剁辣椒，继续翻炒，中途放入少许鸡粉调味。 将炒好的剁辣椒装盘，备用一旁。 紫苏菜铺在盘子上，然后用三只筷子成三角型摆好，再将鱼头平放在上面。 将备在一旁的炒好的剁辣椒均匀的铺在鱼头上，要完全覆盖到喔。 将鱼头放入蒸锅，蒸15分钟左右即可出锅。 端出鱼头，撒点香菜点缀一下，即可上桌享用啦。在此特别感谢许师傅教的这道剁椒鱼头，特别好吃，入味。</description></item><item><title>芹菜腊干子炒腊肠</title><link>/post/5505-%E8%8A%B9%E8%8F%9C%E8%85%8A%E5%B9%B2%E5%AD%90%E7%82%92%E8%85%8A%E8%82%A0/</link><pubDate>Thu, 04 Mar 2021 14:31:26 +0600</pubDate><guid>/post/5505-%E8%8A%B9%E8%8F%9C%E8%85%8A%E5%B9%B2%E5%AD%90%E7%82%92%E8%85%8A%E8%82%A0/</guid><description>腊干子是一种豆制品，就是薄的豆腐干熏制加工一下，家常菜常用材料之一，常见的是炒韭菜、芹菜。腊肠也是家常菜材料。这次用的是芹菜和腊干子再搭配腊肠，芹菜的清香脆口，腊干子的豆香，再加上腊肠的咸香，再以剁辣椒调味，四者的香与味混合在一起，别有一番风味。
腊肠是咸的，剁辣椒也是咸的，所以盐要早些放，少放点。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 油 适量 盐 适量 酱油 少许 芹菜 1根 剁辣椒 1勺 腊干子 3片 腊肠 3小根 腊干子切条 芹菜斜切片 腊肠切片 油锅烧热，下腊干子稍稍炒香 加入芹菜翻炒 加适量盐翻炒均匀 芹菜5成熟时加入腊肠翻炒均匀 加入剁辣椒翻炒均匀 洒少许酱油翻炒均匀，菜品全熟后盛盘</description></item><item><title>煎糄粑</title><link>/post/5372-%E7%85%8E%E7%B3%84%E7%B2%91/</link><pubDate>Thu, 04 Mar 2021 14:26:51 +0600</pubDate><guid>/post/5372-%E7%85%8E%E7%B3%84%E7%B2%91/</guid><description>糄粑是我们湖南衡阳的叫法，又名酒曲饼，是用糯米、大米加上酒曲发酵而成，加糖水煎过后，食之软糯香甜，有健胃消食的功效。
1.糄粑提前用冷水泡20分钟，泡到外皮有点发软。 2.煎的时候要加盖焖10分钟，这样糄粑能完全熟、软。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10-20分钟 3-4人 白糖 适量 油 适量 糄粑 300g 两面煎黄 糄粑提前用冷水泡20分钟，泡到外皮有点发软 热油锅，放入泡好沥干水的糄粑 白糖加水调成糖水 倒入两面煎黄的糄粑上 加盖，小火，焖10分钟，这样糄粑能完全熟、软 煎好的糄粑盛出，食用很香甜</description></item><item><title>莴笋炒山药</title><link>/post/5520-%E8%8E%B4%E7%AC%8B%E7%82%92%E5%B1%B1%E8%8D%AF/</link><pubDate>Mon, 22 Feb 2021 14:32:01 +0600</pubDate><guid>/post/5520-%E8%8E%B4%E7%AC%8B%E7%82%92%E5%B1%B1%E8%8D%AF/</guid><description>莴笋营养价值 1.莴笋含钾量较高，有利于排尿，减少对心房的压力，对高血压和心脏病患者极为有益。 2.莴笋含有少量的碘元素，它对人的基础代谢、心智和体格发育甚至情绪调节都有重大影响。因此莴笋具有镇静作用，经常食用有助于消除紧张，帮助睡眠。不同于一般蔬菜的是它含有非常丰富的氟元素，可参与牙和骨的生长。 3.能改善消化系统的肝脏功能。刺激消化液的分泌，促进食欲，有助于抵御风湿性疾病和痛风。 当令季节秋末、春初为出产和购买的高峰。 铁棍山药营养价值 1、铁棍山药因富含18种氨基酸和10余种微量元素，及其它矿物质，
无
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 1-2人 油 适量 盐 适量 酱油 适量 猪肉 50g 莴笋 200g 小红辣椒 20g 铁棍山药 200g 准备好食材 铁棍山药削皮切片，不用放水里的，因为铁棍山药不会变色的 莴笋只用了一半，也削皮切片 小红辣椒切碎 猪肉切片，然后放点酱油腌一会儿 热锅入油炒肉 肉变色即可盛出备用，油留锅底 放入辣椒炒香 炒香辣椒放山药和莴笋炒 山药干炒容易粘锅，所以放一点水闷一下 然后放肉，放盐调味 一起炒均匀了 放点酱油翻炒均匀就可以出锅啦</description></item><item><title>辣椒豆豉炒猪油渣</title><link>/post/5508-%E8%BE%A3%E6%A4%92%E8%B1%86%E8%B1%89%E7%82%92%E7%8C%AA%E6%B2%B9%E6%B8%A3/</link><pubDate>Sat, 13 Feb 2021 14:31:31 +0600</pubDate><guid>/post/5508-%E8%BE%A3%E6%A4%92%E8%B1%86%E8%B1%89%E7%82%92%E7%8C%AA%E6%B2%B9%E6%B8%A3/</guid><description>这是湘菜的一道特色菜品，炼完油的渣子炒菜或拌糖，都好好吃，那可是我童年里的一道给我留下了美好记忆的美味呢。我便买了些肥肉来榨猪油，剩下的油渣，拿来用豆豉和辣椒一炒，非常非常下饭！ 辣椒炒油渣这是我们湖南人喜欢的一道下饭菜，简单又美味，你们一定要试试哦！
1、猪油渣怎么说都不是健康食品，不要经常大量食用，咱只是很偶尔很偶尔吃一次哈； 2、如果觉得全肥肉的油渣太肥，可用五花肉榨干油分来替代。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10分钟内 3-4人 油 适量 盐 适量 生抽 适量 醋 适量 豆豉 适量 糖 少许 尖椒 100g 小米椒 4个 生姜 2块 大蒜 5粒 肥猪肉 500g 食材准备好 将肥猪肉炸出油渣子。 热锅内放少许油，下入姜丝、大蒜、小米椒、豆豉，炒出香味； 下入青尖椒，炒匀； 下入猪油渣，炒约2分钟；下入盐、白糖、生抽，炒匀， 下入葱花，沿锅边淋入陈醋，炒匀即可。</description></item><item><title>干锅花菜</title><link>/post/5544-%E5%B9%B2%E9%94%85%E8%8A%B1%E8%8F%9C/</link><pubDate>Fri, 12 Feb 2021 14:32:55 +0600</pubDate><guid>/post/5544-%E5%B9%B2%E9%94%85%E8%8A%B1%E8%8F%9C/</guid><description>干锅花菜是湘菜馆里最常见的一道菜，主要材料为花菜、五花肉、豆瓣酱等，花菜吸收了五花肉的香气和豆瓣酱的香辣，口感焦香脆辣，是一道超人气的下饭菜，而且做法也很简单，自己在家也能做，决对是米饭的杀手菜。
做这道菜最好选用五花肉煸炒出来的油， 更能带出菜花的香味。 如果喜欢菜花脆脆的口感，可以不用焯水，如果要焯水，记得时间要短，及时过凉再充分沥干， 被凉水激过的菜花会保持脆的口感。 豆瓣酱和生抽都有咸了，如果口味淡，可以考虑不放盐，如果要放盐，也一定要出锅前再放。
准备时间 烹饪时间 食物分量 无 无 1-2人 盐 适量 生抽 适量 五花肉 100g 糖 少许 小红辣椒 2个 花菜 400g 青蒜 2根 李锦记豆瓣酱 1匙 花菜洗净用刀切成小朵， 放入淡盐水中浸泡15分钟; 锅中水烧开，放入花菜焯水一分钟左右，捞出立即用冷水冲淋至完全凉透，沥干水份备用; 五花肉切成薄片，小红辣椒斜切成段，青蒜也斜切成段，然后将蒜青和蒜白分开; 铁锅放油烧热，下蒜白部分爆香，放入五花肉片入锅，用中火煸炒至表面略焦，把肥肉部分的油份逼出一部分; 加入1汤匙李锦记豆瓣酱炒香; 倒入红辣椒段和花菜，翻炒几下，加入一汤匙生抽，少许白糖，继续翻炒一分钟左右; 再放入蒜青部份，翻炒几下后，关火盖上盖子焖一分钟左右就可以开锅了，出锅前尝一下，如果觉得不够咸，再下入少许盐调味。</description></item><item><title>肉丁老干妈拌面</title><link>/post/5467-%E8%82%89%E4%B8%81%E8%80%81%E5%B9%B2%E5%A6%88%E6%8B%8C%E9%9D%A2/</link><pubDate>Thu, 11 Feb 2021 14:30:10 +0600</pubDate><guid>/post/5467-%E8%82%89%E4%B8%81%E8%80%81%E5%B9%B2%E5%A6%88%E6%8B%8C%E9%9D%A2/</guid><description>上班族的快手早餐，简简单单的一碗面条，配上一个煎鸡蛋，再来一勺香辣美味的酱，简单、好吃、营养！
面条煮熟后趁热及时拌上油，以免粘连
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 1-2人 油 适量 盐 适量 鸡蛋 1个 面条 1把 老干妈肉酱 1勺 自己做的肉丁老干妈酱备用 烧开一大锅水 把面条放进去，煮熟 捞出来放人碗里 滴入几滴油，拌匀 把煎好的鸡蛋放在上面，再放上一勺酱即可</description></item><item><title>干辣椒炒肉片</title><link>/post/5604-%E5%B9%B2%E8%BE%A3%E6%A4%92%E7%82%92%E8%82%89%E7%89%87/</link><pubDate>Tue, 02 Feb 2021 14:35:23 +0600</pubDate><guid>/post/5604-%E5%B9%B2%E8%BE%A3%E6%A4%92%E7%82%92%E8%82%89%E7%89%87/</guid><description>湖南人的餐桌上，似乎少不了辣椒的身影，湖南天气湿润，多吃辣椒可以去除体内的湿气，确实对身体好呢，辣椒的有效成分辣椒素是一种抗氧化物质，它可阻止有关细胞的新陈代谢，从而终止细胞组织的癌变过程，降低癌症细胞的发生率 另外，辣椒辛辣，可以增加食欲、帮助消化哦。 老公帮我摘的樱花，还是那么的鲜艳，拍菜的时候随意摆放在周围就很漂亮了呢。
1、辣椒不要炒太长时间，微微变软即可。 2、干辣椒加进后，如果汤汁太少，可以沿着锅边淋入少许水。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 6人以上 油 适量 盐 适量 猪肉 300g 姜丝 适量 干辣椒 几个 青红椒 几个 加入盐 成品 出锅 猪肉切片，其他的食材都洗切好 油锅烧热，炒香姜丝后将肉片放进去，炒至猪肉片微微变色 下入辣椒片，大火翻炒至辣椒微微变软 干辣椒准备， 将干辣椒也倒入锅里，一起焖炒至干辣椒充分吸收汤汁变软</description></item><item><title>压斑椒皮蛋</title><link>/post/5448-%E5%8E%8B%E6%96%91%E6%A4%92%E7%9A%AE%E8%9B%8B/</link><pubDate>Tue, 02 Feb 2021 14:29:22 +0600</pubDate><guid>/post/5448-%E5%8E%8B%E6%96%91%E6%A4%92%E7%9A%AE%E8%9B%8B/</guid><description>湖南人餐桌上常见的一道菜，也是嗜辣者的至爱。辣椒拍打煎炒到软烂，加皮蛋，绝对会让你食欲大开，流口水了吗？那还不快点装饭！！！
1、 整个过程都用中火。 2、 快出锅前把皮蛋倒入锅中和小青椒一起炒均更好吃。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 盐 2g 青椒 300g 蒜瓣 10g 味精 1g 皮蛋 3个 豆豉 6g 青椒用刀拍烂，切成两段。 蒜头用刀拍碎备用。 皮蛋去壳，一个切成八瓣。沿盘边摆成一圈。 炒锅烧热，下青椒干煸，并用炒勺不断翻面和拍打至微软。 加花生油、盐继续炒。 放蒜碎、豆豉、味精继续翻炒，并用炒勺把小青椒进一步压烂些。 青椒压到软烂，蒜香扑鼻时出锅装盘。</description></item><item><title>排骨粉丝煲</title><link>/post/5536-%E6%8E%92%E9%AA%A8%E7%B2%89%E4%B8%9D%E7%85%B2/</link><pubDate>Sat, 30 Jan 2021 14:32:39 +0600</pubDate><guid>/post/5536-%E6%8E%92%E9%AA%A8%E7%B2%89%E4%B8%9D%E7%85%B2/</guid><description>老家盛产红薯，每当冬天，红薯丰收的时候，大家就会把吃不完的红薯晒干，做成红薯干呀，红薯粉条呀。。。美味劲道的红薯粉条易于保存，放在干燥的地方，保存几年都没问题哦！搭配肉类，口感非常棒！
粉条用冷水泡发至软，烧出来口感更好。
准备时间 烹饪时间 食物分量 2小时以上 30分钟-1小时 6人以上 油 适量 盐 适量 辣椒粉 适量 姜丝 适量 粉条 一把 排骨 半斤 油锅烧热 红薯粉条用冷水泡发 排骨切成段。 把排骨倒进去，翻炒至肉变得微微焦黄 放入姜丝和盐 翻炒至入味。 锅里倒入一碗水， 烧开后把泡发的粉条放进去 再次开锅后，把排骨倒进去。 加入辣椒粉，烧至微微收汁即可。</description></item><item><title>蒜薹炒腊肉</title><link>/post/5614-%E8%92%9C%E8%96%B9%E7%82%92%E8%85%8A%E8%82%89/</link><pubDate>Fri, 22 Jan 2021 14:35:48 +0600</pubDate><guid>/post/5614-%E8%92%9C%E8%96%B9%E7%82%92%E8%85%8A%E8%82%89/</guid><description>蒜薹是这个季节的时令菜，经常出现在我家的包装上，家里人都很喜欢吃
无
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 1-2人 油 适量 盐 适量 姜 1块 葱 1段 辣椒 5个 腊肉 1块 蒜薹 100g 放适量盐 蒜薹洗净切段 腊肉洗净切片 锅中倒油，放入腊肉煸出油 放葱姜辣椒出香味 放入准备好的蒜薹 炒一会出锅</description></item><item><title>左宗棠鸡</title><link>/post/5370-%E5%B7%A6%E5%AE%97%E6%A3%A0%E9%B8%A1/</link><pubDate>Thu, 21 Jan 2021 14:26:49 +0600</pubDate><guid>/post/5370-%E5%B7%A6%E5%AE%97%E6%A3%A0%E9%B8%A1/</guid><description>左宗棠鸡亦名左公鸡，是一道经典湘菜，它与左宗棠有什么关联，还真是不得而知呢。估计是左宗棠喜欢的一种土鸡吃法吧~取鸡腿去骨切成小丁，用鸡蛋、玉米淀粉、食盐腌制后过油炸，酱油、白醋、白糖等调成味汁，用干红椒、姜末、蒜末炝锅，再和入炸好的鸡丁，放少许辣椒油，出锅前可以勾湿芡，也可以省去此步，仅点缀少许麻油。味道鲜香微辣，非常下饭。
1.鸡腿去骨，切成小块，我这次切得稍小。 2.用油炸制鸡块的时候，用漏勺轻推，使之不沾。 3.出锅前勾芡，颜色更鲜亮，我省去了此步骤
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 3-4人 油 适量 白糖 5g 盐 适量 鸡蛋 1个 麻油 适量 玉米淀粉 适量 生姜 适量 大蒜子 适量 辣椒油 适量 酱油 5ml 鸡腿 400g 白醋 5ml 鸡腿3个 去骨 鸡肉切小块 准备生姜、蒜籽、干红椒 用白糖5g、酱油10ml、白醋5ml、食盐少许、清水调成味汁 切好的鸡蛋加玉米淀粉及鸡蛋液腌制 生姜及蒜籽切成细末 锅内放入植物油180g，约80度时放入鸡块 用漏勺推动使之不沾，炸好后捞出沥干油 锅内留少许油，将辣椒、姜末、蒜末放入炝锅 倒入味汁 放入鸡块，使之混合均匀 出锅前可调入湿芡（我没有勾芡），放少许麻油</description></item><item><title>姜葱豆瓣酱烧三线鱼</title><link>/post/5511-%E5%A7%9C%E8%91%B1%E8%B1%86%E7%93%A3%E9%85%B1%E7%83%A7%E4%B8%89%E7%BA%BF%E9%B1%BC/</link><pubDate>Tue, 19 Jan 2021 14:31:36 +0600</pubDate><guid>/post/5511-%E5%A7%9C%E8%91%B1%E8%B1%86%E7%93%A3%E9%85%B1%E7%83%A7%E4%B8%89%E7%BA%BF%E9%B1%BC/</guid><description>我家先生喜欢用豆瓣酱烧鱼，前几天他特别到超市买回来一大包豆瓣酱，于是，按他的要求给他做了这款“姜葱豆瓣酱烧三线鱼”。 成品做了之后，经过品尝，加人都说好吃。确实，加了豆瓣酱，鱼肉更入味，下饭最好了。
煎鱼的油一定烧开将鱼放入煎一分钟再改中小火慢煎，煎好一面再翻过来煎第二面，这样煎鱼就保持鱼的完整。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 3-4人 葱 适量 白糖 适量 料酒 适量 姜 适量 油 适量 盐 适量 豆瓣酱 适量 三线鱼 550g 准备处理好的三线鱼并用少许盐和料酒腌制片刻。 然后用厨房用纸吸干水分。 平底不粘锅热油然后将鱼放入煎至两面金黄然后倒掉锅里的油将煎好的鱼装入盘里待用。 将锅清洗干净另外放入油将姜葱爆香。 准备一勺豆瓣酱。 煎好的鱼。 豆瓣酱兑一碗水放入锅里烧开，适量的添加一点儿白糖，料酒，香醋。然后将煎好的鱼放入小火将鱼两面吸收酱汁之后盛起装入大盘。 剩下的酱汁放入姜葱拌炒均匀。 最后将姜葱酱汁淋上烧好的三线鱼上上桌趁热享用。</description></item><item><title>香辣小龙虾</title><link>/post/5597-%E9%A6%99%E8%BE%A3%E5%B0%8F%E9%BE%99%E8%99%BE/</link><pubDate>Mon, 18 Jan 2021 14:35:01 +0600</pubDate><guid>/post/5597-%E9%A6%99%E8%BE%A3%E5%B0%8F%E9%BE%99%E8%99%BE/</guid><description>小龙虾味道鲜美，不管怎么做都好吃。
一定要用刷子清刷干净，汤料熬香在放入虾味道更好。还可以加点土豆也好吃
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 1-2人 料酒 2勺 大葱 1根 香菜 1根 大料 3颗 盐 2勺 小龙虾 500g 八角 3颗 花椒 10颗 蒜 1个 香叶 4块 草果 2颗 茴香 10g 郫县豆瓣 2勺 干辣椒 10颗 姜 3块 玉米油 150g 成品 捞出 小龙虾去掉虾头备好 用牙刷清刷干净 用料酒盐葱姜蒜腌制十五分钟 备好佐料 平底锅到油炒香佐料 加郫县豆瓣炒香 加水熬十分钟熬出香味 另起一锅炒小龙虾 到入熬香的锅中煮五分钟放盐鸡精关火 装盘撒上香菜</description></item><item><title>油豆腐焖鱼头</title><link>/post/5409-%E6%B2%B9%E8%B1%86%E8%85%90%E7%84%96%E9%B1%BC%E5%A4%B4/</link><pubDate>Mon, 18 Jan 2021 14:27:58 +0600</pubDate><guid>/post/5409-%E6%B2%B9%E8%B1%86%E8%85%90%E7%84%96%E9%B1%BC%E5%A4%B4/</guid><description>百吃不厌的家乡菜：油豆腐焖鱼头。 新鲜的雄鱼头两面煎黄，撒了油豆腐、辣椒、姜片一起焖，小油豆腐泡吸满了鱼汤，咬一口，香辣的滋味扑鼻而来，家乡菜的滋味就是这么美！
1.鱼头提前腌制较易入味。 2.煎鱼头前要拭干水分。
准备时间 烹饪时间 食物分量 30分钟-1小时 10-20分钟 3-4人 料酒 适量 油 适量 盐 适量 韩式辣酱 1勺 豆豉 适量 生姜 适量 大蒜子 适量 细香葱 适量 鱼头 500g 油豆腐 160g 准备且洗净作料：青辣椒、生姜、大蒜子、油豆腐 生姜、辣椒、大蒜子俱切成末 鱼头用食盐、料酒、生姜片提前腌制30分钟 用厨房纸巾将腌好的鱼头拭干 热油锅爆香豆豉 将鱼头放入 小火，两面煎黄 加适量水，大火，放入作料 放入油豆腐 加一勺韩式辣酱 焖10分钟之后转大火，收汁出锅，撒香葱摆盘即可享用</description></item><item><title>香辣红薯粉</title><link>/post/5595-%E9%A6%99%E8%BE%A3%E7%BA%A2%E8%96%AF%E7%B2%89/</link><pubDate>Sat, 02 Jan 2021 14:34:53 +0600</pubDate><guid>/post/5595-%E9%A6%99%E8%BE%A3%E7%BA%A2%E8%96%AF%E7%B2%89/</guid><description>红薯粉条富含体所需要的铁、钾、锌等微量元素，具有软化血管、增强食欲、减肥胖、润肌肤、美容颜、润肠通便、防肠癌之功效&amp;hellip;.。适合中老年人养生保健，更是女性朋友减肥养颜的理想食物。 这道香辣红薯粉做法简单，口味香辣，食材：红薯粉、五花肉末、高汤、香辣牛肉酱、辣椒等等……就可以做出一道可口的美食了。
1、红薯粉最好用清水提前泡发，这样煮出来韧劲更好，吃起来更爽口。 2、没有高汤，可以直接加热水也可。 3、做这道菜，辣椒不要煮熟，吃的时候不理它即可。 4、汤汁要估计好，别煮到一半没有汤汁了。
准备时间 烹饪时间 食物分量 2小时以上 10分钟内 1-2人 料酒 适量 胡椒粉 适量 姜 1块 五花肉 100g 小葱 2根 鸡粉 适量 高汤 1碗 酱油 3g 大蒜子 2粒 红薯粉 200g 朝天椒 2个 杭椒 2个 香辣牛肉酱 1勺 完成✅ 红薯粉用清水提前两小时泡发。 五花肉剁成肉末，朝天椒切圆圈，杭椒切圆圈，姜切姜米，大蒜子切蒜米，小葱切葱花。 微量油下锅，放入五花肉末，料酒，翻炒至变色放入姜蒜米，倒微量油下锅，放入五花肉末，料酒，翻炒至变色放入姜蒜米，倒入适量酱油翻炒至香。 倒入一碗高汤、大火烧开，放入香辣牛肉酱。 汤汁滚开之后，放入红薯粉，适量的盐、大火煮2～3分钟，让红薯粉充分吸收汤汁。 放入朝天椒、杭椒、葱白、胡椒粉、鸡粉调味拌匀即可起锅装盘。</description></item><item><title>剁椒蒸鱼块</title><link>/post/5603-%E5%89%81%E6%A4%92%E8%92%B8%E9%B1%BC%E5%9D%97/</link><pubDate>Thu, 31 Dec 2020 14:35:19 +0600</pubDate><guid>/post/5603-%E5%89%81%E6%A4%92%E8%92%B8%E9%B1%BC%E5%9D%97/</guid><description>作为一名湖南人，虽然其实我不怎么吃辣椒…但有一个吃辣的环境熏陶，偶尔也会吃一点…这款剁椒蒸鱼块是由湖南特色菜剁椒鱼头演变来的，剁椒是湖南人几乎都钟爱的，无论是拌面拌粉拌饭还是入菜，都好吃到爆……
蒸鱼块的汤一定要倒掉，不然鱼会比较腥… 剁椒是咸的，所以不用放太多盐。
准备时间 烹饪时间 食物分量 无 10-20分钟 1-2人 葱 适量 姜 适量 花椒 适量 干辣椒 适量 食用油 适量 鱼块 700g 剁椒 1碗 鱼洗净斩块，用剁椒腌渍。如果剁椒不够多，要适当放点盐。腌半个小时。 大火将水烧开，将装鱼块的盘子放入锅中，尽量将腌鱼的剁椒放在鱼块上面，蒸10分钟。 准备葱姜蒜，花椒和干辣椒。 鱼块蒸好后倒掉盘子里的水份。 热油锅，放入花椒和干辣椒爆香，再放葱姜蒜，炒香。 将葱姜蒜干辣椒花椒连油一起淋在蒸好的鱼块上……尽量淋得均匀一点</description></item><item><title>干豆角蒸腊鸭腿</title><link>/post/5524-%E5%B9%B2%E8%B1%86%E8%A7%92%E8%92%B8%E8%85%8A%E9%B8%AD%E8%85%BF/</link><pubDate>Sun, 27 Dec 2020 14:32:12 +0600</pubDate><guid>/post/5524-%E5%B9%B2%E8%B1%86%E8%A7%92%E8%92%B8%E8%85%8A%E9%B8%AD%E8%85%BF/</guid><description>秋季就注定是吃腊味的时候，从小就喜欢吃腊制品，肉质结实而不会柴。
无技巧。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 2小时以上 3-4人 油 适量 盐 适量 生姜 适量 生抽 1汤匙 腊鸭腿 2只 干豆角 20g 干豆角浸泡2小时 腊鸭腿备好 腊鸭腿剁块，然后用开水浸洗干净 泡后的干豆角切段，然后用盐、油、生抽拌匀 拌好的干豆角垫放盘底 再把腊鸭块、姜丝放入，上压力锅蒸10分钟 出锅，放入蒜叶装饰即可</description></item><item><title>青红椒炒鸡丁</title><link>/post/5594-%E9%9D%92%E7%BA%A2%E6%A4%92%E7%82%92%E9%B8%A1%E4%B8%81/</link><pubDate>Tue, 22 Dec 2020 14:34:49 +0600</pubDate><guid>/post/5594-%E9%9D%92%E7%BA%A2%E6%A4%92%E7%82%92%E9%B8%A1%E4%B8%81/</guid><description>鸡胸肉口感松软，没皮没肥肉，是我家仔仔最爱的一种肉类，鸡胸肉富含蛋白质对小孩子的生长发育有很大的帮助。百搭的食材，怎样搭配都好吃，加点青红椒，微微带电辣味更下饭哦。
1、所有的食材切成同样大小的丁，炒出来更漂亮 2、鸡胸肉容易熟，大火快炒。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 5-6人 油 适量 盐 适量 姜丝 适量 鸡胸肉 一块 青红椒 各一个 所有的食材都处理好。 鸡胸肉切丁，青红椒切成和鸡胸肉同样大小的片状，姜切丝 自动炒菜锅设置爆炒键预热好，放入少许油，爆香姜丝 将鸡胸肉到进去，翻炒至肉丁变色 将青红椒到进去，翻炒至微微变软 出锅前撒上适量盐即可</description></item><item><title>酸辣腐竹菌菇煲</title><link>/post/221-%E9%85%B8%E8%BE%A3%E8%85%90%E7%AB%B9%E8%8F%8C%E8%8F%87%E7%85%B2/</link><pubDate>Fri, 18 Dec 2020 11:37:05 +0600</pubDate><guid>/post/221-%E9%85%B8%E8%BE%A3%E8%85%90%E7%AB%B9%E8%8F%8C%E8%8F%87%E7%85%B2/</guid><description>素食不一定是清淡的，犹如肉食不一定肥腻。 过油的腐竹、鲜美的菌菇加上坛子里的酸辣椒，这种搭配非常惹味，最后用砂锅焖过，一道素食渲染出了鲜、辣、香的酣畅，自是湘味十足。
1.腐竹发好之后放入油锅炸，口感入味醇厚。 2.酸辣椒提前煸炒出香味，再放入菌菇。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 3-4人 油 适量 盐 适量 生抽 适量 豆瓣酱 1勺 腐竹 80g 口蘑 170g 鲜香菇 100g 金针菇 100g 酸辣椒 适量 准备食材，将菌菇洗净，腐竹提前用冷水泡发 菌菇切成片，金针菇去根 腐竹切成段 沥干水的腐竹下热油锅稍炸 迅速捞出 制作调味汁：适量生抽、一勺豆瓣酱，加少许开水 酸辣椒切圈，下油锅煸炒 放人口蘑及香菇 最后放入金针菇翻炒，加少许食盐 准备砂锅，将炸好的腐竹打底 放入已炒制的菌菇 加调味汁 加盖，小火焖5分钟 香辣惹味的酸辣腐竹菌菇煲可以食用了</description></item><item><title>小笋炒潦菜</title><link>/post/5474-%E5%B0%8F%E7%AC%8B%E7%82%92%E6%BD%A6%E8%8F%9C/</link><pubDate>Sun, 06 Dec 2020 14:30:23 +0600</pubDate><guid>/post/5474-%E5%B0%8F%E7%AC%8B%E7%82%92%E6%BD%A6%E8%8F%9C/</guid><description>吃小笋已经接近尾声了，呵呵。今天为大家推荐一道衡东特色的小菜——小笋炒潦菜。 小笋大家应该并不陌生，但潦菜是什么呢？其实就是芥菜淖水后晒干的一种干菜。这两种菜，一鲜一干，搭配在一起就别具风味了。我给这道菜再取个名字，就叫《衡东素双脆》如何，哈哈。
1、潦菜子一定要用凉水泡发，这样才能保持脆感。 2、此菜要想味道好吃，除加点肉沫外，加骨汤是最佳选择。
准备时间 烹饪时间 食物分量 30分钟-1小时 10分钟内 3-4人 油 适量 生抽 10ml 盐 适量 红椒 15g 青椒 15g 蒜瓣 5g 小笋 250g 潦菜 50g 瘦肉 10g 骨汤 150ml 切成小丁。 小笋淖下水捞出，泡在凉水里。 潦菜用凉水泡发切碎待用。 青红椒和蒜瓣分别切成碎沫。 瘦肉剁成肉沫。 把过凉的小笋剥开，一个笋剥成四条。 炒锅热油，把小笋丁放入略炒一下。 放辣椒沫和肉沫加盐同炒。 放入潦菜继续翻炒。 约两分钟后淋入生抽加骨汤煮开收汁即可。</description></item><item><title>手撕茄子</title><link>/post/5613-%E6%89%8B%E6%92%95%E8%8C%84%E5%AD%90/</link><pubDate>Wed, 02 Dec 2020 14:35:46 +0600</pubDate><guid>/post/5613-%E6%89%8B%E6%92%95%E8%8C%84%E5%AD%90/</guid><description>茄子是降血压降血糖的良药，不过，茄子也是公认的吸油大王。。。不管是炒茄子还是闷茄子，要想好吃，都是油腻腻的，所以，我最爱的还是这种蒸茄子，油量可以控制，如果你喜欢，甚至可以不加 ，味道一样好吃哦。 作为湖南人，辣椒是必不可少的，再来点蒜末，那个香啊。。。
1、撕成条状如果觉得麻烦，那就直接放入锅里捣成泥，同样好吃。 2、最后炒香佐料，将茄子条倒进去，直接翻拌几下即可出锅。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10分钟内 5-6人 油 适量 盐 适量 红辣椒 半个 葱花 一撮 生抽 一勺 茄子 一个 大蒜 两颗 茄子比较长，切成了四份才能放进容器，如果你的容器比较大，直接洗干净放进去即可 放入电饭锅，蒸熟 稍微放凉，用手撕成长条状 将提前准备好的葱蒜辣椒丁丁加点生抽爆香，加盐调味，和茄子条拌匀即可 看着都开胃哦</description></item><item><title>手工美食青椒炒腊肉</title><link>/post/5498-%E6%89%8B%E5%B7%A5%E7%BE%8E%E9%A3%9F%E9%9D%92%E6%A4%92%E7%82%92%E8%85%8A%E8%82%89/</link><pubDate>Sat, 28 Nov 2020 14:31:13 +0600</pubDate><guid>/post/5498-%E6%89%8B%E5%B7%A5%E7%BE%8E%E9%A3%9F%E9%9D%92%E6%A4%92%E7%82%92%E8%85%8A%E8%82%89/</guid><description>作为湖南人，提起腊肉，怕是个个都喜欢吧？其实腊肉也是分很多品质的，并不是每一块腊肉都好吃。记得小时候，村子里每家都会喂一头猪，过年的时候，把猪杀了，吃不完的肉抹上盐，用柴火熏上几天，香喷喷的柴火腊肉，让出门在外的游子归心似箭呢。朋友送的这块腊肉，本来没寄托太大的希望的，因为现在要吃到小时候那种腊肉真的是太难得啦。超市里买来的各种所谓的“柴火”腊肉，从来都吃不出柴火的味道。但是当我在切这块腊肉的时候，我就感觉，这次真是碰到宝了！一刀下去，手感都不一样啊！看着层次分明，颜色深红，肥瘦相间的腊肉块，恍然感觉回到
1、腊肉在处理的时候可以用火把皮烧一下，去掉细毛，如果腊肉比较干净可以省略这一步。 2、腊肉挑选肥瘦相间的口感比较好，如果怕肥，可以稍微炼去多余的油脂，但是不要炼得太干，以免腊肉变干，嚼不烂。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10-20分钟 6人以上 油 适量 盐 适量 腊肉 1块 青椒 几个 即可出锅 腊肉洗干净，皮上的黑东西用刀刮去。 处理干净的腊肉切片备用 锅里放少量油 把肥一点的腊肉挑出来，放进去，炼出多余的油 然后把其余的腊肉倒进去 不断翻炒 多余的油倒出来 辣椒一破两开 蒜米用刀拍碎 把青椒 蒜米都倒进去， 稍微翻炒下，淋入少许水，烧至收汁</description></item><item><title>外婆菜炒豆干</title><link>/post/5435-%E5%A4%96%E5%A9%86%E8%8F%9C%E7%82%92%E8%B1%86%E5%B9%B2/</link><pubDate>Thu, 12 Nov 2020 14:28:57 +0600</pubDate><guid>/post/5435-%E5%A4%96%E5%A9%86%E8%8F%9C%E7%82%92%E8%B1%86%E5%B9%B2/</guid><description>外婆菜的王栏树品牌之一，超市里速冻柜里早就看见过，里面有各种野菜搭配而成，打开就可以吃了，一级棒的下饭菜，我加入了豆干进去再炒了一下，早餐和粥一起搭配最好不过了
外婆菜是直接可以食用的菜，豆干加入之后口感更佳，可以根据自己适合的口感添加调料，我加了白糖中和一起辣味，味道更佳。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 5-6人 白糖 适量 油 适量 外婆菜 250g 香干 75g 撒上葱花上桌 香干切丁，准备外婆菜 准备葱花 锅内倒入底油把香干丁加入煎出香味 再把外婆菜加入煸炒均匀 加入适量白糖煸炒均匀后熄火出锅</description></item><item><title>香菇烧排骨</title><link>/post/220-%E9%A6%99%E8%8F%87%E7%83%A7%E6%8E%92%E9%AA%A8/</link><pubDate>Wed, 04 Nov 2020 11:37:01 +0600</pubDate><guid>/post/220-%E9%A6%99%E8%8F%87%E7%83%A7%E6%8E%92%E9%AA%A8/</guid><description>湖南人做菜讲究色香味美、食材搭配既营养又赏心悦目。家里有正在长个儿的中学生，为了补钙，经常选排骨入菜。鲜香菇加上排骨一起烧，既补充了蛋白质，又能补充钙质，这道家常湘菜滋味香辣可口。
1.排骨飞水时加姜片，可去其腥味。 2.青椒后放，其色青翠。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 30分钟-1小时 1-2人 料酒 适量 油 适量 盐 适量 老抽 适量 排骨 600g 生姜 适量 青椒 适量 鲜香菇 150g 干红椒 适量 大蒜子 适量 准备食材，鲜香菇、青椒洗净，生姜切片，大蒜子去皮 排骨冲洗干净 将香菇改刀，1个切成两半，青椒切段 排骨下锅，加姜片冷水煮开 捞出排骨，洗净浮沫 热油锅加大蒜子爆香，排骨下锅煸炒 加老抽 加少许料酒 放入鲜香菇 加干红椒一同翻炒至排骨上色 放入适量水，没过排骨 加盖焖20分钟 开盖，放入青椒翻炒至收汁 起锅即可食</description></item><item><title>剁椒豆角炒肉</title><link>/post/5510-%E5%89%81%E6%A4%92%E8%B1%86%E8%A7%92%E7%82%92%E8%82%89/</link><pubDate>Mon, 02 Nov 2020 14:31:35 +0600</pubDate><guid>/post/5510-%E5%89%81%E6%A4%92%E8%B1%86%E8%A7%92%E7%82%92%E8%82%89/</guid><description>剁椒一种民间食品，与其说它是一种食品倒不如叫它为调料来得贴切。剁椒主要流行于湖南，四川一带。剁椒口感微辣，不仅有好的口感，所含的营养成份也十分丰富，还能刺激唾液和胃液分泌，使人增进食欲，促进人体血液循环、散寒驱湿。 剁椒入菜可增加菜肴的香气而且开胃下饭，简单的菜肴也能别具风味。
长豆角要炒熟才能去掉里面的有害成分，所以可以加适量的清水煮上几分钟至熟。 肉丝炒制变色盛出，最后在和其他食材混合翻炒，这样可以保证肉丝滑嫩的口感。 剁椒本身有咸味，所以盐要适量。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 1-2人 葱 适量 姜 适量 盐 适量 淀粉 适量 鸡精 少许 料酒 10ml 生抽 15ml 糖 3g 剁椒 40g 里脊肉 150g 长豆角 250g 长豆角洗净切段，里脊肉切丝。 里脊肉加入料酒，糖，生抽，盐，淀粉腌拌均匀。 炒锅倒油烧热爆香葱姜，倒入里脊肉丝翻炒至变色盛出备用。 底油放入剁椒炒香。 加入长豆角翻炒。 加入少许盐，白糖和适量的清水继续翻炒。 加适量的清水大火烧煮5分钟。 然后再把肉丝倒入。 加少许鸡精炒均匀关火。</description></item><item><title>辣炒猪心</title><link>/post/5610-%E8%BE%A3%E7%82%92%E7%8C%AA%E5%BF%83/</link><pubDate>Sun, 01 Nov 2020 14:35:40 +0600</pubDate><guid>/post/5610-%E8%BE%A3%E7%82%92%E7%8C%AA%E5%BF%83/</guid><description>老爸最爱吃猪内脏和猪舌头、猪耳朵什么的，中午和晚上还要小酌一杯，既然老人家觉得这是种享受，那我们做儿女的，就尽力满足吧。 平时没什么时间，都是潦潦草草炒几个菜，周末时间足够，我就喜欢捣腾些爸爸喜欢的菜，给老人家下酒呢。 湖南人无辣不欢，在里面添加了些许的蔬菜，在中和味道的同时，让颜色也更诱人呢。 老公特意挑选的樱花，绽放在餐桌上，让人心情真好。
1、食材都切成和猪舌头差不多的片状。 2、猪舌头用水先汆烫，可以去掉血水，去除异味。让舌头炒出来味道更好。
准备时间 烹饪时间 食物分量 2小时以上 30分钟-1小时 5-6人 油 适量 盐 适量 姜 少许 洋葱 半个 胡萝卜 一个 猪舌头 一个 螺丝辣椒 两个 木耳 几个 老干妈 两勺 沿着锅边淋入少许水 趁热吃哦 撒入少许盐 所有的食材准备好 猪心脏切片，其他食材都处理好 烧开一锅水，将猪舌头片倒进去汆烫 猪舌头6成熟的时候，将胡萝卜片也倒进去，一起汆烫好 汆烫好的猪舌头片和胡萝卜片迅速用冷水冲凉，控干水 油锅烧热，炒香姜片，倒入老干妈，翻炒出香味 将汆烫好的猪舌头和胡萝卜片倒进去，裹上酱汁 加入其他所有的食材，翻炒入味即可</description></item><item><title>香辣土豆烧排骨</title><link>/post/5538-%E9%A6%99%E8%BE%A3%E5%9C%9F%E8%B1%86%E7%83%A7%E6%8E%92%E9%AA%A8/</link><pubDate>Sat, 24 Oct 2020 14:32:41 +0600</pubDate><guid>/post/5538-%E9%A6%99%E8%BE%A3%E5%9C%9F%E8%B1%86%E7%83%A7%E6%8E%92%E9%AA%A8/</guid><description>土豆是一种大众都喜欢的食材，尤其是我家仔仔，更是天天都离不开，土豆和排骨搭配，不但营养均衡，口感也超好呢，加上少量的辣椒粉，非常开胃哦！
1、土豆加少量的盐一起翻炒，能加快土豆成熟的速度，还能让土豆口感更好。 2、如果是新土豆，就不用炒太久，以免成品口感太烂。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 30分钟-1小时 5-6人 油 适量 盐 适量 排骨 500g 土豆 2个 辣椒粉 少量 辣椒 几个 盖上锅盖焖至收汁 排骨倒入开水锅，再次开锅后，去掉浮沫，将排骨捞出沥干水。土豆切滚刀片备用 锅里倒入比平常炒菜稍微多一点的油 油烧热后，将土豆块倒进去，边煎边炒，至土豆外皮微微变色后加入适量盐，翻炒均匀 继续煎炒土豆块至外皮变软 将排骨倒进去一起翻炒变色后放入辣椒段，沿着锅边淋入半杯水 开锅，放入盐和辣椒粉，翻拌至均匀即可</description></item><item><title>湘西土匪猪肝</title><link>/post/5388-%E6%B9%98%E8%A5%BF%E5%9C%9F%E5%8C%AA%E7%8C%AA%E8%82%9D/</link><pubDate>Tue, 20 Oct 2020 14:27:19 +0600</pubDate><guid>/post/5388-%E6%B9%98%E8%A5%BF%E5%9C%9F%E5%8C%AA%E7%8C%AA%E8%82%9D/</guid><description> 1.猪肝作为解毒器官，一定要漂洗干净，第一吃着放心，第二，炒出来菜色清爽 2.用盐和白醋浸泡猪肝，可以去除猪肝内残留的毒素 3.用二锅头、淀粉上浆腌制，可以使猪肝滑嫩无腥味 4.猪肝要炒的嫩，大火快速滑炒是关键 5.腌制过的猪肝要清洗，否则炒出来是糊糊塌塌的
准备时间 烹饪时间 食物分量 1-2小时 10分钟内 3-4人 红椒 适量 姜 适量 蒜子 适量 酱油 适量 白醋 适量 白酒 适量 老抽 适量 青椒 适量 猪肝 300g 盐 1勺 生粉 2勺 首先将猪肝切片，泡入清水中，淋入适量白醋，加一勺盐拌匀，浸泡一个小时，洗净。 接着准备好猪肝，淋入适量白酒，放入两勺生粉，拌匀，上浆，腌制三十分钟。 将蒜子切粒、青椒斜刀切片、红椒斜刀切片、姜切片。 锅中放入油，倒入猪肝，翻炒至变色，盛出。 另起油锅，放入油，下入蒜子、姜片煸香，接着倒入青椒、红椒，翻炒片刻后，将猪肝倒入锅中，加一勺盐、淋入适量酱油、老抽，翻炒至断生，猪肝入味，即可。</description></item><item><title>湘式苦瓜煎蛋新鲜从这里开始</title><link>/post/5562-%E6%B9%98%E5%BC%8F%E8%8B%A6%E7%93%9C%E7%85%8E%E8%9B%8B%E6%96%B0%E9%B2%9C%E4%BB%8E%E8%BF%99%E9%87%8C%E5%BC%80%E5%A7%8B/</link><pubDate>Wed, 14 Oct 2020 14:33:46 +0600</pubDate><guid>/post/5562-%E6%B9%98%E5%BC%8F%E8%8B%A6%E7%93%9C%E7%85%8E%E8%9B%8B%E6%96%B0%E9%B2%9C%E4%BB%8E%E8%BF%99%E9%87%8C%E5%BC%80%E5%A7%8B/</guid><description>苦瓜具有清心明目、清热降暑、降糖防癌的功放，它与其它食材配伍不会把自己的苦味传导浸染，有“君子瓜”之雅称，尤其在夏天更是当季时蔬中不可多得的好食材。鸡蛋则是一性平温润之材，营养丰富口感好，与苦瓜相搭能更好提升明目清心和增强免疫力之功效。
苦瓜不宜焯水或腌盐脱水去苦味，苦瓜的有益成份主要就在于此，同时，苦瓜的苦并不会析出传染。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 1-2人 盐 5g 鸡蛋 150g 蚝油 15ml 苦瓜 300g 植物油 40ml 红椒 1/4个 干尖椒 10个 豆豉 20粒 蒜瓣 3颗 准备食材。 小勺挖去苦瓜内瓤芯籽。 苦瓜切成豆粒丁，红椒切丁，蒜切末，干红尖椒切段，鸡蛋搅匀打发。 平底锅一次性放够油，炸香蒜末豆豉干椒。 加入苦瓜粒和红椒粒炒熟，加盐蚝油调味。 将苦瓜红椒粒擀平，将蛋液均匀淋入锅中， 中小火煎熟蛋饼。 出锅装碟撒胡椒面装饰即成。</description></item><item><title>香煎虎皮椒</title><link>/post/5616-%E9%A6%99%E7%85%8E%E8%99%8E%E7%9A%AE%E6%A4%92/</link><pubDate>Mon, 12 Oct 2020 14:35:51 +0600</pubDate><guid>/post/5616-%E9%A6%99%E7%85%8E%E8%99%8E%E7%9A%AE%E6%A4%92/</guid><description>虎皮椒，应该是湖南人最爱的一道菜吧，我家老爸老妈是几天不吃 就难受的，于是喽，虽然我是各种的怕油腻怕辣，但还是每过一段时间就做给爸爸妈妈解馋， 。 其实这道菜除了油稍微有点多，口感还是超级好呢，每次做，都要多煮点饭哈哈。
1、做虎皮椒要挑选不太辣的辣椒，皮也不能太硬，螺丝椒肉多又绵软，就比较合适。 2、做这个菜一定要多放点油才好吃。 3、辣椒表面先撒盐，可以让辣椒熟得快一点。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 6人以上 油 适量 盐 适量 猪肉 适量 豆瓣酱 一勺 螺丝辣椒 几个 螺丝椒去蒂后切成顶部相连的两半，肉剁成末 油锅烧热，将肉末倒进去炒香，捞出来 锅内留底油，将辣椒摆放进去，表面撒上盐 慢慢煎炒，直至辣椒变软，这个过程有点长，要耐心点哦。 加上少许的黄豆酱即可出锅。</description></item><item><title>肉末冬瓜</title><link>/post/5455-%E8%82%89%E6%9C%AB%E5%86%AC%E7%93%9C/</link><pubDate>Wed, 07 Oct 2020 14:29:46 +0600</pubDate><guid>/post/5455-%E8%82%89%E6%9C%AB%E5%86%AC%E7%93%9C/</guid><description>冬瓜最近是经常吃，只是好久没这样红烧来吃了，其实一直很喜欢的，就是比较要时间，就选择比较容易的清炒了。这天老公不上班，可以帮我带小家伙，时间就比较充足，就做了这道肉末冬瓜。味道不错呢，连比较挑食的老公都说很好吃。
冬瓜要小火慢煎，因为大块比较难熟，炒的过程中不用放水，也不用放盐。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 葱 适量 油 适量 猪肉 100g 盐 适量 豆瓣酱 适量 酱油 适量 大蒜 适量 冬瓜 300g 剁椒 适量 冬瓜削皮，切大块，在削处皮打花刀。 肉切末，葱切段，蒜头切末。 热油锅，炒肉末。 稍炒一下放入蒜末和剁椒 翻炒片刻，装起。 另起锅，放少许油。冬瓜一块块放进锅里小火慢煎。 均匀的淋上酱油。 慢慢的翻炒，入味均匀。 慢慢煎到冬瓜熟，倒入炒好的肉末。 改大火快速翻炒，放适量豆瓣酱。 最后撒上葱花。 装盘OK。</description></item><item><title>招牌豆腐</title><link>/post/5408-%E6%8B%9B%E7%89%8C%E8%B1%86%E8%85%90/</link><pubDate>Mon, 05 Oct 2020 14:27:56 +0600</pubDate><guid>/post/5408-%E6%8B%9B%E7%89%8C%E8%B1%86%E8%85%90/</guid><description>豆腐是非常常见的食材，由黄豆制作而成，它食用范围广，也能用不同的手法做成不一样的美味，比如煎豆腐，豆腐脑，豆花火锅等等。因此，豆腐广大吃货的深受喜爱，今天跟大家分享的是招牌炒豆腐。用简单的食材烹饪而出的美味。
1、豆腐容易炒碎，煎的时候动作不要太大； 2、拌饭酱里已经有一定的油和盐，轻油可以不用再放油，重油也要注意分量；
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10分钟内 1-2人 生姜 5g 葱 1根 精盐 适量 猪肉 50g 红辣椒 1个 青辣椒 1个 豆腐 2块 招牌拌饭酱 2汤匙 金标生抽 半汤匙 芝麻油 1小碗 成品图 豆腐切成1.</description></item><item><title>土匪猪肝</title><link>/post/5403-%E5%9C%9F%E5%8C%AA%E7%8C%AA%E8%82%9D/</link><pubDate>Sat, 03 Oct 2020 14:27:42 +0600</pubDate><guid>/post/5403-%E5%9C%9F%E5%8C%AA%E7%8C%AA%E8%82%9D/</guid><description>因为这个名字而关注上这道来自湘西的美食，大量红辣椒和蒜蓉的加入，的确让这道菜豪放霸气，但猪肝的口感却是外脆里嫩，让吃的人欲罢不能。 喜欢吃辣的朋友不要错失这道美食哦。
全程旺火爆炒，炒制时间不用太久。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10分钟内 1-2人 油 适量 盐 适量 生粉 适量 生抽 适量 红辣椒 5个 葱 2根 蒜瓣 5个 猪肝 250g 猪肝切片，用清水浸泡掉血水 沥干，加入适量的生粉和盐，搅拌均匀，腌制10分钟左右，待用 蒜头去皮，切碎；红辣椒去籽，切碎；葱洗净，切粒 锅内下油，烧热，加入蒜蓉炒出香味 倒入辣椒碎，翻炒 加入少量的盐，这个时候可以闻到一种奇异的香味 倒入腌制好的猪肝，旺火爆炒 淋入适量的生抽 撒入大量的葱粒，翻炒几下 即可出锅</description></item><item><title>干煸香辣鹅</title><link>/post/5442-%E5%B9%B2%E7%85%B8%E9%A6%99%E8%BE%A3%E9%B9%85/</link><pubDate>Tue, 29 Sep 2020 14:29:05 +0600</pubDate><guid>/post/5442-%E5%B9%B2%E7%85%B8%E9%A6%99%E8%BE%A3%E9%B9%85/</guid><description>这次回乡下，姨妈给了只鹅，映像里，好像是第一次吃鹅呢，很是开心呢，炒着吃，一点异味都没有，香香辣辣的，真是好吃哦。
1、整个过程中都不用加水，所以油要稍微多放点。 2、如果鹅比较肥，可以先把油脂炼出来。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 30分钟-1小时 5-6人 姜 适量 油 适量 盐 适量 红辣椒 适量 蒜米 适量 鹅 半只 鹅处理干净 剁成小坨 姜切片，辣椒切好 油锅烧热，放入鹅肉慢慢翻炒 炒至鹅肉散去水汽，肉块收紧 放入姜片 放入红辣椒 放入适量盐，稍微翻炒下 沿着锅边淋入适量白酒，盖上锅盖，焖一两分钟 放入适量盐翻炒片刻即可</description></item><item><title>家常猪血丸子</title><link>/post/5517-%E5%AE%B6%E5%B8%B8%E7%8C%AA%E8%A1%80%E4%B8%B8%E5%AD%90/</link><pubDate>Thu, 24 Sep 2020 14:31:52 +0600</pubDate><guid>/post/5517-%E5%AE%B6%E5%B8%B8%E7%8C%AA%E8%A1%80%E4%B8%B8%E5%AD%90/</guid><description>回想起小时候，每家每户一进入12月中旬就会开始准备猪血丸子了的制作了，因为制作完丸子需要一定的时间烘干，所以都会留 有足够的时间，猪血丸子才会有足够的嚼劲。其实制作方法很简单，原材料就是豆腐+猪血+肉末。做猪血丸子在农村里也是件大事，自家的猪，自家的豆腐，所以 前期的准备工作要做很多。有的人就会有疑问，为何要杀头猪，原因很简单。农家都会准备一头猪自家过年用，这样不用花钱去采购了，还吃的放心。所以两不误。 猪血丸子可以蒸、炸、煮，怎么弄都好吃，今天我介绍的是一道家常小炒，搭配了莴笋，味道清爽情浓！
怕上火的可以先把猪血丸子先煮一下或者蒸一下，味道也不错。 莴笋不宜炒的过老，影响口感。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 3-4人 油 适量 盐 适量 大蒜 适量 辣椒 适量 蒜叶 适量 莴笋 250g 猪血丸子 200g 准备好食材，猪血丸子切片，辣椒切片，蒜叶切段，大蒜切片。 热油，炸2分钟，捞出备用。 接着爆炒一下辣椒，散发出香味。 放入莴笋爆炒3分钟。 加入已炸好的猪血丸子，和其他配料。 撒盐、放适量水，焖锅1分钟开锅。</description></item><item><title>萝卜干炒农家腊肉</title><link>/post/5542-%E8%90%9D%E5%8D%9C%E5%B9%B2%E7%82%92%E5%86%9C%E5%AE%B6%E8%85%8A%E8%82%89/</link><pubDate>Tue, 15 Sep 2020 14:32:52 +0600</pubDate><guid>/post/5542-%E8%90%9D%E5%8D%9C%E5%B9%B2%E7%82%92%E5%86%9C%E5%AE%B6%E8%85%8A%E8%82%89/</guid><description>干萝卜和腊肉都是自家做的哦，所以炒出来特别香。
因为这是块比较肥的腊肉，所以不用放太多的油，其他的什么调料也不用放都很香了，我都可以多吃一碗饭。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10分钟内 3-4人 油 少量 盐 少量 小香葱 2根 腊肉 小块 干萝卜 20-30g 红辣椒 4-5个 小红辣椒 5-6个 大蒜 1-2根 芹菜 1-2根 大蒜籽 3-4瓣 红辣椒洗净备用 准备腊肉一块，看起来很大一块，其实不怎么大的。 准备干萝卜，洗干净用水泡一下。 大蒜，芹菜，香葱，大蒜籽切好备用 腊肉切成薄块备用 辣椒切碎备用 萝卜干切成小段备用 锅内放一点点油，因为本身腊肉是有油的，放太多就太油腻了。 炒至透明 腊肉盛出来备用，锅里的油不要一起盛出来了，可以用来炒其他东西。 锅里放入红辣椒煸炒一下 放入萝卜干，放一点点盐煸炒一下，因为腊肉本身是咸的。 倒入腊肉 放入之前切好的大蒜葱等佐料 一起煸炒1-2分钟 可以出锅食用了。</description></item><item><title>淮山炖骨汤面</title><link>/post/5480-%E6%B7%AE%E5%B1%B1%E7%82%96%E9%AA%A8%E6%B1%A4%E9%9D%A2/</link><pubDate>Tue, 15 Sep 2020 14:30:32 +0600</pubDate><guid>/post/5480-%E6%B7%AE%E5%B1%B1%E7%82%96%E9%AA%A8%E6%B1%A4%E9%9D%A2/</guid><description>不知道为什么，小时候特别爱吃面，长大了反而不吃了。儿子现在也特别喜欢吃面，不知道会不会像我一样长大就不吃了？这碗面是用儿子最喜欢的淮山炖骨配的，看着很清淡，其实挺香的，他很喜欢吃。
我是用的砂锅炖的，所以炖得久，若是用高压锅，只要炖半个小时就够了。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 2小时以上 1-2人 盐 适量 香油 适量 香葱 少许 面条 100g 猪骨 500g 淮山 500g 面条煮熟 猪骨洗净 飞水，去尽血水 放入砂锅中炖 淮山去皮洗净，切块，用清水泡一会。 猪骨炖2-3小时，加入淮山炖熟。 香葱切葱花 面条盛到碗里 加入炖好的淮山猪骨和汤。 洒上香油和葱花，拌匀即可。</description></item><item><title>拆骨肉</title><link>/post/5560-%E6%8B%86%E9%AA%A8%E8%82%89/</link><pubDate>Sun, 13 Sep 2020 14:33:38 +0600</pubDate><guid>/post/5560-%E6%8B%86%E9%AA%A8%E8%82%89/</guid><description>第一次听说这道菜的时候觉得很新奇，吃过之后就一直念念不忘了，辣得够劲，肉够嫩滑。自己做起来比较麻烦，需要先将去皮带肉的猪头骨煮熟，然后把肉手撕下来，再用油爆香，和辣椒快速翻炒，几分钟之后就可以美美品尝了。
听说把肉和辣椒分开炒再组合的卖相比较好看，自己吃就顾不了那么多了 平菇在正宗的拆骨肉里面是没有的
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 1-2人 盐 适量 酱油 适量 蒜 3瓣 干辣椒 5个 植物油 适量 平菇 200g 猪头肉 半个 螺丝椒 3个 辣椒油 1勺 装盘即可 煮熟的猪头肉 螺丝椒和平菇洗干净 将肉手撕成不规则的条块 螺丝椒切条，平菇撕开捏去水分 锅里加油，小火炒香干辣椒和蒜 放入肉略炒 加入螺丝椒平菇翻炒，小焖一会儿 熟透后加盐，酱油，辣椒油，炒均匀即可出锅</description></item><item><title>青椒炒肉</title><link>/post/5554-%E9%9D%92%E6%A4%92%E7%82%92%E8%82%89/</link><pubDate>Sat, 12 Sep 2020 14:33:19 +0600</pubDate><guid>/post/5554-%E9%9D%92%E6%A4%92%E7%82%92%E8%82%89/</guid><description>湘菜的最大众化的代表了，且各家的做法都不尽相同。我选用猪后腿肉来做，相比五花肉，后腿肉的肥肉要少一些，能做到瘦肉为主，肥肉为辅，也算是比较健康的选料吧！
无特殊技巧，零失败快手菜。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 1-2人 油 适量 料酒 1勺 姜 1块 老抽 1勺 青椒 2个 生抽 1勺 蒜 3颗 猪后腿肉 1块 原料图，肉切片，青椒斜切成片，姜切丝蒜切片，肉用料酒腌渍下 姜蒜爆香，下入肉片翻炒，待肉片变色后盛出 锅中留底油，加入青椒炒至断生 加入肉片，依次加入盐、生抽、老抽调味，并翻炒均匀。 颜色均匀了即可出锅。</description></item><item><title>小炒鸭杂</title><link>/post/5456-%E5%B0%8F%E7%82%92%E9%B8%AD%E6%9D%82/</link><pubDate>Fri, 11 Sep 2020 14:29:49 +0600</pubDate><guid>/post/5456-%E5%B0%8F%E7%82%92%E9%B8%AD%E6%9D%82/</guid><description>小屁孩的生日到了，按照以往的习惯，买了一只鸭，自己回家剖的鸭子，里面的内脏可谓是宝贝哦，特别喜欢吃鸭胗和鸭肠很有嚼劲，但是要配上足够的辣椒才够味哦！
内脏的腥味比较重点，准备好足够的辣椒和料酒可以去腥。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 3-4人 料酒 适量 油 适量 盐 适量 酱油 适量 大蒜 适量 剁辣椒 适量 生姜 适量 青椒 适量 大蒜叶 适量 鸭胗 1个 鸭肠 1根 鸭肝 1个 内脏洗净切碎。 青椒，大蒜等作料准备好。 茶油烧热后放入内脏翻炒 炒至颜色发白。 放入生姜和大蒜，接着放入料酒。 放入酱油调色调香。 放入青椒，剁辣椒和大蒜叶。 大火快炒，翻炒个3分钟左右即可。</description></item><item><title>薯丁粑粑</title><link>/post/5454-%E8%96%AF%E4%B8%81%E7%B2%91%E7%B2%91/</link><pubDate>Sat, 05 Sep 2020 14:29:44 +0600</pubDate><guid>/post/5454-%E8%96%AF%E4%B8%81%E7%B2%91%E7%B2%91/</guid><description>在我们湖南省岳阳地区称红薯为&amp;quot;红茴&amp;quot;，故名&amp;quot;茴饼&amp;quot;。薯粒均匀，外焦脆，内松软，味甜香。是我们当地很受欢迎的一道美食，早餐摊上随处可见，但要做得好吃又好看就不简单的哦。所以，我想出一个好法子，先煎成饼模，再入油锅炸，一不费油，二外观漂亮，可以做成心形，花形的，五角星形等等各式各样的红薯饼哦，给餐桌带来惊喜。 红薯粑粑是长沙的特色小吃，刚炸出来的红薯粑粑是很烫的，一般就都先放在了锅边的铁栏里沥了油，等稍微凉点才可以吃。但这往往就是你最难熬的时候。看着一个个金黄焦脆油光闪闪香味扑鼻的红薯粑粑摆在你的面前，手又伸
1.红薯浆入小锅煎形时，要用竹筷拨匀，使薯丁不要重叠； 2.油炸时不要炸过，以免焦煳，要有点耐心。 3、用我这个方法，麻烦点，但给小小的红薯饼一个更为漂亮多变的外形，大家快来试试吧。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 3-4人 玉米淀粉 20g 盐 8g 红薯 500g 小麦面粉 60g 菜籽油 800g 先将红薯洗干部 去皮，备用 切成10毫米见方的小丁，盛入盆内 放入面粉和精盐 加凉水50克搅拌均匀 在小锅里放一点底油 加入薯丁面糊，小火煎至淡黄色 反个面，入小锅 记得用小勺加一点油，怕炸糊了，要注意手法 至二边都是淡黄色，取出，备用 锅内加菜籽油，烧至六成热时，将煎成形的红薯饼入锅，用油加热3分钟 两面呈金黄色时出锅，沥去油即成</description></item><item><title>手工美食铁板鱿鱼</title><link>/post/5449-%E6%89%8B%E5%B7%A5%E7%BE%8E%E9%A3%9F%E9%93%81%E6%9D%BF%E9%B1%BF%E9%B1%BC/</link><pubDate>Mon, 31 Aug 2020 14:29:26 +0600</pubDate><guid>/post/5449-%E6%89%8B%E5%B7%A5%E7%BE%8E%E9%A3%9F%E9%93%81%E6%9D%BF%E9%B1%BF%E9%B1%BC/</guid><description>铁板鱿鱼，这道湖南大街小巷都能见到的小吃，以其香香辣辣的口感，让很多的人痴迷，其实自己在家里做也不麻烦呢，重要的是配料要齐全。
1、鱿鱼不太吃盐，盐要少放点。 2、不要煎太久，以免口感发硬。
准备时间 烹饪时间 食物分量 2小时以上 10-20分钟 1-2人 油 适量 盐 适量 鱿鱼须 两个 蚝油 两勺 烧烤料 一勺 辣椒粉 一勺 十三香 一勺 黑胡椒粉 一勺 鱿鱼须清洗干净，切开 放入蚝油和黑胡椒粉、十三香，腌制一晚 腌制好的鱿鱼用竹签串起来 锅里放少量油，把鱿鱼串放进去 盖上锅盖，煎至鱿鱼变色 撒上辣椒粉 撒上盐 撒上烧烤料，拌匀即可出锅</description></item><item><title>爆炒五香牛肉</title><link>/post/5469-%E7%88%86%E7%82%92%E4%BA%94%E9%A6%99%E7%89%9B%E8%82%89/</link><pubDate>Sat, 29 Aug 2020 14:30:16 +0600</pubDate><guid>/post/5469-%E7%88%86%E7%82%92%E4%BA%94%E9%A6%99%E7%89%9B%E8%82%89/</guid><description>俺家咪咪很喜欢吃牛肉。牛肉是中国人的第二大肉类食品，仅次于猪肉，牛肉蛋白质含量高，而脂肪含量低，味道鲜美。 牛肉属高蛋白、低脂肪，富含多种氨基酸和矿物质元素，具有消化吸收率高等特点。孩子喜欢吃，而且营养价值又这么高，那就给孩子炒一点解解馋呗！
1，首先把准备工作做好，所有的调味品腌制之前就可以放好 2，火候到位，不太大
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10-20分钟 3-4人 料酒 适量 油 适量 盐 适量 八角 适量 干辣椒 适量 生抽 适量 桂皮 适量 瘦牛肉 450g 味之鲜 适量 把牛肉切好之后，放入桂皮 然后放入辣椒 放入盐，料酒，味之鲜等调味品 放入所有的调味品之后，搅拌好，腌制20分钟左右 把油锅烧开 倒入腌制好的牛肉 把牛肉中的水份炒适当干即可 一盘美味的爆炒牛肉就可以开吃了</description></item><item><title>教你怎么切豆腐</title><link>/post/5531-%E6%95%99%E4%BD%A0%E6%80%8E%E4%B9%88%E5%88%87%E8%B1%86%E8%85%90/</link><pubDate>Thu, 27 Aug 2020 14:32:29 +0600</pubDate><guid>/post/5531-%E6%95%99%E4%BD%A0%E6%80%8E%E4%B9%88%E5%88%87%E8%B1%86%E8%85%90/</guid><description> 无
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10-20分钟 1-2人 水 适量 豆腐 适量 首先打开盒装豆腐 切法一 切法二</description></item><item><title>胡萝卜基本刀工切片丝末</title><link>/post/5485-%E8%83%A1%E8%90%9D%E5%8D%9C%E5%9F%BA%E6%9C%AC%E5%88%80%E5%B7%A5%E5%88%87%E7%89%87%E4%B8%9D%E6%9C%AB/</link><pubDate>Wed, 26 Aug 2020 14:30:46 +0600</pubDate><guid>/post/5485-%E8%83%A1%E8%90%9D%E5%8D%9C%E5%9F%BA%E6%9C%AC%E5%88%80%E5%B7%A5%E5%88%87%E7%89%87%E4%B8%9D%E6%9C%AB/</guid><description> 无
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 水 200ml 胡萝卜 一个 胡萝卜基本刀工切片 胡萝卜基本刀工切丝 胡萝卜基本刀工切末</description></item><item><title>刀拍黄瓜</title><link>/post/224-%E5%88%80%E6%8B%8D%E9%BB%84%E7%93%9C/</link><pubDate>Mon, 24 Aug 2020 11:37:12 +0600</pubDate><guid>/post/224-%E5%88%80%E6%8B%8D%E9%BB%84%E7%93%9C/</guid><description>心蓝手制私房菜【大简至繁刀拍黄瓜】——重剑无锋，大巧不工 大简至繁，大象无形，大音希声，大巧不工…… 这些优美的文字是中华民族老祖宗们的无上智慧，一种无法超越的美学艺术，一种矛盾与统一无限和谐的奇妙……如中国古老太极图中的阴鱼阳鱼，双鱼表象形式对立，却又相辅相成并相互转化，阴中有极阳，阳中有极阴，循环往复间，你中有我，我中有你，矛盾统一，生生不息。 大简至繁者，以白石山翁与摩诘居士为尊。齐白石先生画虾，一张偌大的宣纸，只在底下才能找到画的主体——虾，其余的是一片空灵的白，这片空白似乎就是水的灵动清澈；
小贴士： 1.黄瓜用刀拍裂，自然裂开的黄瓜比直接切段的黄瓜更容易入味，口感更好 2.黄瓜段用盐先腌制，可以将多余的黄瓜汁排出，使黄瓜更加清脆 3.黄瓜选顶部有花，身上毛刺多的，这样的黄瓜更新鲜 4.先用混合调料为黄瓜入味，再用热油激香，这样做出来的刀拍黄瓜更好吃
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 3-4人 小葱 少许 黄瓜 2根 花椒 少许 盐 5g 糖 2g 姜蒜 适量 蒸鱼豉油 3ml 陈醋 2ml 纯黑芝麻油 3ml 小米辣 少许 黄瓜洗净，去头尾 用刀将黄瓜拍裂 将拍裂的黄瓜切成小段 将黄瓜块用盐腌制5分钟，将腌制出来的黄瓜汁倒掉 姜蒜切米，小米辣切段，葱切花 将糖、陈醋、蒸鱼豉油、纯黑芝麻油、姜蒜加入黄瓜段中，混合均匀 坐锅起油，烧热，将辣椒段、花椒、葱花用热油炼香 将辣椒段、花椒、葱花和热油淋在黄瓜段上即可</description></item><item><title>盐菜扣肉</title><link>/post/5365-%E7%9B%90%E8%8F%9C%E6%89%A3%E8%82%89/</link><pubDate>Thu, 13 Aug 2020 14:26:37 +0600</pubDate><guid>/post/5365-%E7%9B%90%E8%8F%9C%E6%89%A3%E8%82%89/</guid><description>盐菜扣肉被看作是家乡年菜和酒宴中不可缺少的蒸菜之一。其主要配料盐菜，原本只是老百姓家里荒月缺鲜蔬时的下饭菜。后来生活好起来了，餐桌上还是喜欢摆一碟盐菜或两块豆腐乳，因为家里的人都认为，再好的筵席，倘若无盐菜之类的小菜相配，则不免吃起来寡淡无味。盐菜干香味鲜，可制作包子肉馅、饺子馅，还可作配料用于烹制家常菜，如炒腊肉、烧肉等，当然，以蒸法烹制的盐菜扣肉方可堪称是盐菜菜肴中的上乘佳品。 特点:此菜菜色红亮，鲜香扑鼻，肉味美，肥而不腻，实乃人间之美味也！
说说家乡盐菜的制作方法吧。盐菜的主料为青菜即叶用芥菜。取其嫩叶及尖，除去筋膜，洗净后挂在蔑绳上晾晒三天后取下，置大木盆内，加盐揉搓至出汁并加入花椒、八角、桂皮等香料拌匀后（也可不加香料），装入麻袋用石磨压住，先腌渍七天，取出来再晒一天，入笼蒸透后还得晾干，如此晒蒸揉两遍后，以数棵菜缠为1把，装入倒伏罐中（一种口朝下、底朝天的专用坛子），坛口用鲜菜盖上，再用干稻草塞紧，倒置于水盆中，发酵半个月后，即可开封使用。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 30分钟-1小时 1-2人 盐 适量 老抽 1ml 蚝油 3ml 干红椒 3g 扣肉坯 600g 盐菜 50g 辣椒末 3g 八角粉 2g 老干妈 10g 味精 10ml 米酒 1g 将扣肉坯如图改薄成二指厚。 再切成半指厚的片状。 用温水清洗。 切好的肉片放容器里，加盐、老抽、蚝油、米酒、味精、八角粉、辣椒末和匀。 将肉片皮在下肉在上，一片一片地在大碗内摆放好；把剩余的肉片填入碗中轻轻压一下，铺平。 盐菜用温水泡发洗干净，挤干水分摘开一片片，切碎。 干红椒顶刀切碎。 炒锅热油，倒入盐菜碎、干红椒碎、老干妈，加盐少许中火炒香。 炒好的菜干装入填好肉的扣碗中，并铺平。 将做好的扣肉放入蒸锅，上汽后蒸50分钟。 蒸好的扣肉端出蒸锅，把盛装扣肉的碟子扣于碗上，翻过来，去掉扣碗，淋芡汁即可上桌食用了。</description></item><item><title>辣炒金钱蛋</title><link>/post/5366-%E8%BE%A3%E7%82%92%E9%87%91%E9%92%B1%E8%9B%8B/</link><pubDate>Wed, 12 Aug 2020 14:26:38 +0600</pubDate><guid>/post/5366-%E8%BE%A3%E7%82%92%E9%87%91%E9%92%B1%E8%9B%8B/</guid><description>金钱蛋是湘菜的典型菜之一，是用煮好的鸡蛋切片经过炸制和爆炒而成，做成的鸡蛋黄灿灿，加上辣椒们 金钱蛋 得搭配，色泽艳丽，显示出一片喜庆的好彩头。鸡蛋经过煎炸和爆炒，表皮有些许的焦脆，里面还是嫩嫩的，结合着辣椒的味道，口味层次丰富。
1、 煮鸡蛋时在水里加些盐，熟后用凉水把蛋冲一下。 2、 切蛋的线固定住一头，用手紧拉另一头，切的时候不是直接下压，应该边压边拉，像锯。 3、 煎蛋片时用中火，小心油溅烫伤。今天我只煎了一面，呵呵，偷懒了。还可以更懒些，就是把鸡蛋一切两瓣，用油炸，呵呵！煎蛋片的时候均匀撒些盐。 4、 蛋片不管是在煎的时候还是炒的时候都要轻轻的，尽量不要把蛋黄搞散了。</description></item><item><title>腐竹炒午餐肉</title><link>/post/5566-%E8%85%90%E7%AB%B9%E7%82%92%E5%8D%88%E9%A4%90%E8%82%89/</link><pubDate>Wed, 05 Aug 2020 14:33:52 +0600</pubDate><guid>/post/5566-%E8%85%90%E7%AB%B9%E7%82%92%E5%8D%88%E9%A4%90%E8%82%89/</guid><description>同事买了一堆午餐肉，送了我一罐，这东西，我还真是没吃过呢，早上特意泡了一把腐竹，简单的家常菜，很下饭哦。
1、腐竹最好泡发一个晚上。 2、午餐肉稍微煎一下，炒的时候才不会散。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 3-4人 油 适量 盐 适量 青椒 几个 午餐肉 半块 腐竹 一把 油锅烧热 午餐肉切片，青椒切斜片 腐竹泡发，切段 将午餐肉摆放进去，煎至底部微焦 轻轻将午餐肉片搅动下，倒入腐竹，稍微翻炒 将青椒片放进去，淋入少许水 一起翻炒几下，撒入盐 稍微收汁即可出锅</description></item><item><title>手撕包菜</title><link>/post/5445-%E6%89%8B%E6%92%95%E5%8C%85%E8%8F%9C/</link><pubDate>Wed, 05 Aug 2020 14:29:13 +0600</pubDate><guid>/post/5445-%E6%89%8B%E6%92%95%E5%8C%85%E8%8F%9C/</guid><description>包菜配以醋的酸和干辣椒的辣味，吃起来特备的开胃清爽，红白相间，麻辣鲜香，爽脆清甜，除了可开胃增食欲外，还有美白祛斑、预防感冒和胃溃疡等作用。包菜具有缓急止痛，养胃益脾，据《本草纲目》中记载，甘蓝（包心菜），煮食甘美，其根经冬不死，春亦有英，生命力旺盛。故人们誉称为“不死菜”。
手撕包菜炒之前要将水分适量的抖干，以免炒出过多的水分，影响口感，这道菜是快手菜，放入这些调料快速翻炒即可出锅。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 3-4人 油 适量 盐 适量 干辣椒 适量 醋 适量 大蒜 适量 包菜 1颗 将包菜用手撕成大小相等的片，洗净。 准备好干辣椒和大蒜。 油热后，将大蒜和干辣椒煸炒香。 放入包菜翻炒，放入适量盐和豆鼓。 放入少量的美味鲜。 放入适量的醋。 快速翻炒，即可出锅。</description></item><item><title>腊肉炒尖椒</title><link>/post/5405-%E8%85%8A%E8%82%89%E7%82%92%E5%B0%96%E6%A4%92/</link><pubDate>Tue, 04 Aug 2020 14:27:49 +0600</pubDate><guid>/post/5405-%E8%85%8A%E8%82%89%E7%82%92%E5%B0%96%E6%A4%92/</guid><description>朋友送的湖南腊肉，非常赞，肉质也很好，那当然要给它找个好搭挡咯，那就是尖椒；少了尖椒的湖南腊肉可能光是咸香，但是少了一点点 劲啊，尖椒的加入，可使它充满活动，刺激你的味蕾，再加上老干妈也来凑热闹，那真的是香辣咸鲜，美味到极致啊！
湖南腊肉本身比较咸了，煮它一是为出点咸味，也是去掉灰尘；最后加了老干妈，也是咸，所以不用加盐了！
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 3-4人 油 适量 白砂糖 适量 老干妈 适量 腊肉 200g 青尖椒 100g 湖南腊肉洗净，用开水煮几分钟再洗净，然后切成薄片备用； 尖椒洗净去蒂，切适量大小； 烧热锅，放底油，下腊肉煎出香味及多余油份； 然后倒入尖椒炒匀； 尖椒也出香味就可以加入一勺老干妈； 加少许白糖提提鲜，炒匀即可！</description></item><item><title>剁椒干锅鱼头</title><link>/post/5519-%E5%89%81%E6%A4%92%E5%B9%B2%E9%94%85%E9%B1%BC%E5%A4%B4/</link><pubDate>Sun, 02 Aug 2020 14:31:58 +0600</pubDate><guid>/post/5519-%E5%89%81%E6%A4%92%E5%B9%B2%E9%94%85%E9%B1%BC%E5%A4%B4/</guid><description>儿子很爱吃辣，从早餐到晚餐，都爱有辣椒的食物。剁椒鱼头这种经典湘菜，必定是他的所爱。 今天将湘菜来个结合：剁椒干锅鱼头，淋了剁椒的鱼头，用中火烹煮，吸收了所有调味的精华，加上自有的鱼香，自有一番风味。特别是锅底那些稍为粘底的鱼肉，吸收了葱和香菜的香味，特别下饭。
1、锅底先用香葱垫底，是防止鱼肉粘底。 2、个人觉得香葱和芜茜缺一不可，少了会大有逊色。 3、调味料中有酱油和蚝油，咸味其实已经足够，重口味人士可酌情加盐。
准备时间 烹饪时间 食物分量 30分钟-1小时 10-20分钟 1-2人 油 适量 蚝油 1勺 生抽 2勺 糖 少许 鱼头 1只 玉米淀粉 1勺 剁椒 4勺 香葱 4条 芜茜 适量 鱼头一只，剁成块，洗干净备用。 倒入生抽、蚝油、糖、淀粉等并抖匀，可加少许盐，将所有材料拌匀。 拌匀后腌制30分钟。 香葱切须洗干净后，摘成段，和姜片平均铺在砂锅底下。 锅中放入鱼头，并在鱼头上面均匀淋上剁椒。 盖上锅盖，开火煮，滚后继续保持中火煮10分钟。 准备葱段和芜茜。 最后放入葱段和芜茜即可。</description></item><item><title>香辣牛腩炖土豆</title><link>/post/5607-%E9%A6%99%E8%BE%A3%E7%89%9B%E8%85%A9%E7%82%96%E5%9C%9F%E8%B1%86/</link><pubDate>Tue, 28 Jul 2020 14:35:32 +0600</pubDate><guid>/post/5607-%E9%A6%99%E8%BE%A3%E7%89%9B%E8%85%A9%E7%82%96%E5%9C%9F%E8%B1%86/</guid><description>牛腩即牛腹部及靠近牛肋处的松软肌肉，是指带有筋、肉、油花的肉块，国外进口的部分是以切成条状的牛肋条为主，是取自肋骨间的去骨条状肉，瘦肉较多，脂肪较少，筋也较少，适合红烧或炖汤。另外，在里脊肉上层有一片筋少、油少、肉多，但形状不大规则的里脊边，也可以称作牛腩，是上等的红烧部位。 牛腩提供高质量的蛋白质，含有全部种类的氨基酸，各种氨基酸的比例与人体蛋白质中各种氨基酸的比例基本一致，其中所含的肌氨酸比任何食物都高。 牛腩的脂肪含量很低，但它却是低脂的亚油酸的来源，还是潜在的抗氧化剂。 牛腩含有矿物质和维他命B群
1、 牛肉的纤维组织较粗，结缔组织又较多，应横切，将长纤维切断，不能顺着纤维组织切，否则不仅没法入味，还嚼不烂。 2、 牛肉受风吹后易变黑，进而变质，因此要注意保管。 3、牛腩最好用压力锅烹饪，以缩短操作时间。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 30分钟-1小时 6人以上 油 适量 盐 适量 大蒜 两瓣 生抽 两勺 土豆 两个 牛腩 250克 红辣椒 一个 食材准备好，土豆去皮切成厚片 冷水入锅，将牛腩块放入锅里，烧热后去掉浮沫 将牛腩捞出来沥干水，改刀切成小块 油锅烧热，炒香蒜末 将土豆块倒入锅里，煎出香味。 处理好的土豆和牛腩放入苏泊尔鲜呼吸快压锅，加入没过食材一半的水，设置牛肉键，压20分钟即可出锅 将汤汁倒入炒锅里，加入少许的生抽 将土豆和牛腩倒入汤汁里，烧至微微收汁后，加入红辣椒和葱花 加盐调味即可出锅</description></item><item><title>回锅肉</title><link>/post/5523-%E5%9B%9E%E9%94%85%E8%82%89/</link><pubDate>Thu, 23 Jul 2020 14:32:08 +0600</pubDate><guid>/post/5523-%E5%9B%9E%E9%94%85%E8%82%89/</guid><description>好久没吃五花肉了，因为总是做不好。今天实在是太想吃了，就做了个回锅肉，虽然不是很正宗，但是味道还是可以的。特别是里面的土豆好吃。太喜欢了。
炒的过程中不用放水，大火快炒。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 尖椒 适量 油 适量 盐 适量 酱油 适量 青椒 1个 五花肉 300g 洋葱 100g 土豆 200g 蒜黄 适量 土豆切片，洋葱切大片，青椒切片，蒜黄切段 五花肉洗净，放在锅里煮至八成熟，用筷子可以轻轻插进去 放凉后切成片 热锅，放少量油。倒入五花肉 先大火炒，待出油了转小火 把油炸干一点，装起。淋入适量酱油。一方面调味，一方面变色 另起锅，放油，烧热后倒入土豆片，大火翻炒 翻炒片刻，倒入洋葱和青椒 接着炒一下，放盐调味 继续炒，待洋葱、土豆片九成熟，倒入炸好的五花肉 放入适量豆瓣酱和蒜黄 充分翻炒入味 装盘OK</description></item><item><title>泡椒酸脆萝卜皮</title><link>/post/5422-%E6%B3%A1%E6%A4%92%E9%85%B8%E8%84%86%E8%90%9D%E5%8D%9C%E7%9A%AE/</link><pubDate>Sat, 04 Jul 2020 14:28:24 +0600</pubDate><guid>/post/5422-%E6%B3%A1%E6%A4%92%E9%85%B8%E8%84%86%E8%90%9D%E5%8D%9C%E7%9A%AE/</guid><description>这道凉菜，我是有一次在茶楼的时候吃到的，第一次就对他情有独钟了，清脆，酸辣，开胃，特地复制了一下，瞬间秒杀那一份15元的萝卜皮，拿去给朋友们吃，都赞不绝口！
吃不完的话可以冰箱冷藏，这样保存的时候长点，至于辅料我也只是按自己的感觉放的，如果你们要做的话，按自己的口感可以少放些！
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 1-2人 盐 20g 红萝卜 100g 生抽 20g 姜 20g 糖 10g 泡椒 300g 白萝卜皮 500g 陈醋 30g 凉白开 500g 白萝卜洗净，控干水份 把皮切下来，稍带点萝卜肉更好 切成约3CM宽的小块 在凉白开中放入盐，糖化开备用 把泡椒切碎，里面的那个泡椒水也一起倒进去，放入生抽，陈醋，姜，再把切好的萝卜皮放进去 腌制3天到4天的样子 清脆，酸辣，开胃！</description></item><item><title>自制开胃剁辣椒</title><link>/post/5430-%E8%87%AA%E5%88%B6%E5%BC%80%E8%83%83%E5%89%81%E8%BE%A3%E6%A4%92/</link><pubDate>Thu, 02 Jul 2020 14:28:42 +0600</pubDate><guid>/post/5430-%E8%87%AA%E5%88%B6%E5%BC%80%E8%83%83%E5%89%81%E8%BE%A3%E6%A4%92/</guid><description>红艳艳的剁辣椒是湖南人家家户户都离不开的！每到冬天做剁辣椒的季节，连空气里都是浓浓的辣椒味！爱吃辣椒的人家都会做上好几十上百斤的剁辣椒放在坛子里保存起来，平时炒菜只要放上一点，那味道，是浓浓的家的味道哦！
1、做剁辣椒一定要选颜色鲜艳的红辣椒，成品材漂亮！ 2、整过过程要求无盐无水。 3、盐可以稍微多放点，如果盐少了，剁辣椒会变酸哦！
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 2小时以上 6人以上 盐 适量 红辣椒 2500g 红辣椒洗净，晾干，用剪刀剪成片 放入绞肉机 用筷子压紧把辣椒搅成末 放适量盐，拌均匀 放入洗净晾干的容器里，随吃随取</description></item><item><title>腊肠炒四季豆</title><link>/post/5567-%E8%85%8A%E8%82%A0%E7%82%92%E5%9B%9B%E5%AD%A3%E8%B1%86/</link><pubDate>Fri, 26 Jun 2020 14:33:53 +0600</pubDate><guid>/post/5567-%E8%85%8A%E8%82%A0%E7%82%92%E5%9B%9B%E5%AD%A3%E8%B1%86/</guid><description>在老家，过年前的那段日子里，家家户户都要做好多的腊肉腊肠，远游的孩子们出门的时候，这也是最重要的行李。小小的腊肉肠，饱含的却是浓浓的亲情。 现在，不论身在哪里，大小超市里都能买到以前只有老家才能吃到的腊肉香肠，但是各地微微差异的口味，总是让人怀念家乡的味道，王五家的这个腊肠，最适合咱们湖南人的口味哦！
1、腊肠里面含有油脂，也可以事先不放油，直接将腊肠片放在锅里小火慢慢将腊肠里的油脂逼出来。 2、没熟的四季豆有毒，所以在最后淋入水后，也可以将锅盖稍微盖一下，让四季豆熟得更彻底。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 5-6人 油 适量 盐 适量 四季豆 200g 腊肠 半根 青辣椒 几个 大蒜 几瓣 四季豆、辣椒切斜片，腊肠切片 大蒜拍碎后稍微切几刀 锅里放少许油，将腊肠片摆放进去，中火将腊肠里面多余的油脂煎出来 将四季豆和青椒片到进去，一起翻炒 当四季豆微微变色的时候，加入大蒜和盐，一起翻炒几下 沿着锅边淋入少许水 烧至微微收汁即可出锅</description></item><item><title>香辣鱿鱼丝</title><link>/post/214-%E9%A6%99%E8%BE%A3%E9%B1%BF%E9%B1%BC%E4%B8%9D/</link><pubDate>Thu, 25 Jun 2020 11:36:46 +0600</pubDate><guid>/post/214-%E9%A6%99%E8%BE%A3%E9%B1%BF%E9%B1%BC%E4%B8%9D/</guid><description>鱿鱼是很多喜欢烧烤的朋友比较喜欢的一道菜吧，滋滋的香味儿让人不禁流口水。不过有些人又不太喜欢吃鱿鱼，觉得它的味道有点大，嫌味道大的朋友可以像这道菜一样放较多的调料，把鱿鱼本来的味道盖掉一部分，吃起来就容易接受一些了。
先把鱿鱼丝焯一下炒起来好一些，也能让它熟得更快。 如果不喜欢吃甜的，也可以不加白糖的。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10-20分钟 1-2人 姜 1小块 白糖 少许 鱿鱼须 100g 细芹菜 1棵 花椒粒 少许 大蒜 2瓣 干红辣椒 3个 招牌拌饭酱 1大勺 料酒 2小勺 白醋 1小勺 生抽 2小勺 1.</description></item><item><title>剁椒鸡腿蒸芋头</title><link>/post/5399-%E5%89%81%E6%A4%92%E9%B8%A1%E8%85%BF%E8%92%B8%E8%8A%8B%E5%A4%B4/</link><pubDate>Sun, 21 Jun 2020 14:27:35 +0600</pubDate><guid>/post/5399-%E5%89%81%E6%A4%92%E9%B8%A1%E8%85%BF%E8%92%B8%E8%8A%8B%E5%A4%B4/</guid><description>“剁椒鸡腿蒸芋头”，搭配上不同的材料：鸡腿，剁椒，将芋头和鸡腿分别腌制后，只需放上锅中蒸上十分即可。蒸过的芋头融入剁椒的香辣，吃到口里香辣软糯，口味独特，而简单、省事的做法，味道和营养却丝毫不打折扣, 是不是很想尝试呢.
鸡腿肉切成小块提前入味；芋头也先加入盐等码入底味；因为我想让芋头蒸出来保持本色， 所以蒸时没有将它们拌在一起； 2. 米粉就是普通的大米粉研磨成细小的颗粒， 湖北人一般都用它来蒸青菜， 它能让蔬菜保持本身的味道； 3. 加入了剁椒， 颜色变得更好看，口感也更丰富了，就这样吃或者拌着吃各有各的味道，随意吧。 准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 3-4人 料酒 适量 盐 适量 胡椒粉 适量 姜片 适量 蚝油 适量 芋头 200g 鸡腿 2个 剁椒 2勺 米粉 适量 剁成小块的鸡腿中放入适量的盐，姜片、料酒和蚝油； 搅拌均匀腌制一、二个小时； 切成小块的芋头放入盐和五香粉和胡椒粉，搅拌均匀， 腌制一个小时； 再放入米粉拌匀； 拌好的芋头平铺在盘底； 再将腌制好的鸡腿码放在芋头的表面上； 再在上面放上剁椒； 放入高压锅中； 上汽后转为小火， 10分钟，拿出来后撒些小葱末即可；</description></item><item><title>红辣椒炒扁豆</title><link>/post/5533-%E7%BA%A2%E8%BE%A3%E6%A4%92%E7%82%92%E6%89%81%E8%B1%86/</link><pubDate>Thu, 18 Jun 2020 14:32:33 +0600</pubDate><guid>/post/5533-%E7%BA%A2%E8%BE%A3%E6%A4%92%E7%82%92%E6%89%81%E8%B1%86/</guid><description>扁豆在我们这边很少见到，老人们都说扁豆会让风湿病发作，所以大家都不敢吃，老公见到这个菜，买了一斤回来，说是没做过，给我发菜谱，呵呵，行，反正我们没有风湿哈，尝尝新鲜。
1、扁豆比较硬，先放盐可以让它成熟的快一点。 2、盖上锅盖焖煮的时候水不要放太多哦。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 5-6人 油 适量 盐 适量 红辣椒 适量 扁豆 1斤 油锅烧热 淋入适量水 扁豆洗干净，去掉两边的丝丝 扁豆和红辣椒都切成丝 把扁豆和红辣椒丝放在油锅里，翻炒几下 放入适量盐，炒均匀 盖上盖子焖煮 煮至扁豆变软，翻炒几下即可出锅</description></item><item><title>豆豉蒸腊鱼</title><link>/post/5512-%E8%B1%86%E8%B1%89%E8%92%B8%E8%85%8A%E9%B1%BC/</link><pubDate>Thu, 18 Jun 2020 14:31:36 +0600</pubDate><guid>/post/5512-%E8%B1%86%E8%B1%89%E8%92%B8%E8%85%8A%E9%B1%BC/</guid><description>对于喜欢吃鱼的人来说，鱼怎么做都喜欢吃，每年冬天到了腌腊鱼的时候，我都会腌上几条草鱼，风干几日后，剁成块放入冰箱冷冻室里储存起来，想吃的时候拿出一些洗净，泡上半个小时，或是煎着吃，或是和豆豉蒸着吃，要不就是搭上点配菜烧着吃，反正不管怎么做我都特喜欢吃。
豆豉和腊鱼都要有盐味，所以这道菜不放一点盐，酱油只是调个味，也可以不放。
准备时间 烹饪时间 食物分量 30分钟-1小时 30分钟-1小时 3-4人 大蒜 适量 豆豉 适量 鲜酱油 适量 干辣椒 3个 生姜 适量 玉米油 适量 腊鱼块 大半碗 萝卜干 适量 香葱碎 少许 准备好原料，腊鱼块洗净，用清水浸泡30分钟，去除多余的盐分，控干水分，豆豉准备好，生姜洗净去皮切丝，大蒜去皮切碎，萝卜干洗净，香葱洗净切碎备用，干辣椒剪成段； 锅烧热放入少许油，放入姜丝，蒜末，干辣椒炒香； 小火放入豆豉炒出香味； 放入萝卜干炒匀； 放入鱼块炒匀； 放入适量鲜酱油调味； 炒好的豆豉鱼块放入大碗中，蒸锅水开后放入，中大火蒸20分钟； 关火后，撒上少许香葱碎，即可开吃了！</description></item><item><title>鲜虾虾子怎麼去肠泥</title><link>/post/5563-%E9%B2%9C%E8%99%BE%E8%99%BE%E5%AD%90%E6%80%8E%E9%BA%BC%E5%8E%BB%E8%82%A0%E6%B3%A5/</link><pubDate>Wed, 17 Jun 2020 14:33:47 +0600</pubDate><guid>/post/5563-%E9%B2%9C%E8%99%BE%E8%99%BE%E5%AD%90%E6%80%8E%E9%BA%BC%E5%8E%BB%E8%82%A0%E6%B3%A5/</guid><description>无
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 水 适量 鲜虾 适量 首先需要准备的工具 剪刀 牙签 鲜虾挑选四步骤 1.</description></item><item><title>干煸肥肠</title><link>/post/5615-%E5%B9%B2%E7%85%B8%E8%82%A5%E8%82%A0/</link><pubDate>Sat, 13 Jun 2020 14:35:50 +0600</pubDate><guid>/post/5615-%E5%B9%B2%E7%85%B8%E8%82%A5%E8%82%A0/</guid><description>家里的人都不挑食，唯独儿子一口肉也不沾，个人认为，不吃肥肠的人真是没口福呀。 这个肥肠，微辣版，比较带劲但又不会辣的吐舌头，爸爸直夸好吃，到后来，儿子忍不住小心地夹了一块尝尝，一发而不可收拾，连吃了几大块，这还是儿子第一次吃猪场呢。 用卤水将大肠煮软后再小火干煸出大肠的水分，所以吃起来也不会很油腻，吃起来特别香，如果喜欢吃辣，可以多放点红辣椒哦。 好吃的肥肠，搭配艳丽的樱花，让人食欲大开哦。
1、超市里出售的半熟大肠，买回家后必须煮后再炒，否则会咬不动。 2、卤煮之前可以再加盐和醋反复清洗，可以去掉那些肥肠的脏味儿，卤的时候加盐，所以最后加食盐要看情况哈。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 1-2小时 5-6人 料酒 适量 油 适量 盐 适量 胡椒粉 适量 洋葱 半个 香叶 两片 青椒 两个 葱 两根 生抽 一勺 八角 两个 半熟肥肠 一副 桂皮 一片 姜 一个 蒜 两片 白糖 一勺 老抽 一勺 翻炒均匀即可出锅 成品 所有的食材准备好 烧开一锅水，将处理好的猪肠放进去，加老抽、生抽、水，料酒、葱、姜、蒜、八角、桂皮、香叶、盐、白糖，卤煮一个小时左右 将卤好的肥肠切块，洋葱切片 非常放入锅中，不加油小火干煸，待肥肠块表皮微微变卷发黄并且出油，盛出待用。 油锅烧热，放入洋葱片炒至洋葱变软 将洋葱移到锅边，放入葱姜蒜干红辣椒炒香 放入非常和青椒块翻炒，加适量的盐和胡椒粉</description></item><item><title>香干四季豆</title><link>/post/5526-%E9%A6%99%E5%B9%B2%E5%9B%9B%E5%AD%A3%E8%B1%86/</link><pubDate>Wed, 10 Jun 2020 14:32:14 +0600</pubDate><guid>/post/5526-%E9%A6%99%E5%B9%B2%E5%9B%9B%E5%AD%A3%E8%B1%86/</guid><description>上次朋友送的一包香干，一直不知道如何吃它，其实可以当零食，但是食尚不太能吃辣，不敢吃，最后分开两次来炒菜，味道还不错，中和了部分辣味，四季豆吸收了香干的香味变得更好吃~
四季豆用盐水浸泡可以去除残留在表面的农药或杂质，腊肉香干是熟的，不用炒太久。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 3-4人 盐 少许 油 适量 鸡粉 少许 酱油 1汤匙 腊肉 50g 清水 少许 四季豆 100g 辣椒 1/2个 豆腐香干 适量 翻炒均匀即可 备好食材 四季豆去掉老筋，用盐水浸泡片刻 四季豆、辣椒分别切斜刀（这样切法更易入味、易熟，，缩短炒制时间） 热锅，放适量油，下四季豆煸炒片刻 倒入辣椒继续翻炒 撒少量清水炒至食材软透 加入腊肉香干 调入酱油、少许盐、鸡粉</description></item><item><title>果醋黄瓜腌</title><link>/post/5576-%E6%9E%9C%E9%86%8B%E9%BB%84%E7%93%9C%E8%85%8C/</link><pubDate>Mon, 08 Jun 2020 14:34:07 +0600</pubDate><guid>/post/5576-%E6%9E%9C%E9%86%8B%E9%BB%84%E7%93%9C%E8%85%8C/</guid><description>作为餐前小食的果醋黄瓜腌，口口清脆，酸甜开胃，老少皆宜。
我用的是海天果真好醋苹果醋，调料架买的，不知道苹果醋饮料能不能做这个菜。有心的朋友可以试试。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 30分钟-1小时 1-2人 苹果醋 适量 黄瓜 2条 黄瓜两条，切成5厘米长条盛入碗中 加入苹果醋 刚好浸过黄瓜 腌制一小时即可</description></item><item><title>烟笋炒肉</title><link>/post/5506-%E7%83%9F%E7%AC%8B%E7%82%92%E8%82%89/</link><pubDate>Tue, 02 Jun 2020 14:31:26 +0600</pubDate><guid>/post/5506-%E7%83%9F%E7%AC%8B%E7%82%92%E8%82%89/</guid><description>烟笋炒肉是我们这宴客的家常菜。烟笋不但“外貌丑陋”，而且处理起来还很麻烦，要先用清水泡上一天，再切成小片，用开水煮上一段时间！经过这么加工过的烟笋，才能有脆劲，才能出清香。再加猪肉一起炒着吃，是一道家乡味道十足的菜。
1、烟笋要充分泡发并清洗干净。 2、切的丝要均匀。
准备时间 烹饪时间 食物分量 2小时以上 10分钟内 1-2人 胡椒粉 1g 盐 2g 胡萝卜 100g 五花肉 100g 干辣椒 5g 米酒 10ml 味精 1g 酱油 1ml 蒜瓣 5g 烟笋 300g 瘦肉 20g 芹菜 10g 芹菜切段。 烟笋隔夜泡好。 泡好的烟笋清洗，顶刀切薄片。 胡萝卜去皮切丝。 干辣椒剪成小丁，蒜瓣切碎。 五花肉切粗丝。 瘦肉切成均匀细丝。 炒锅热油，将五花肉丝加少许盐煸炒出多余油脂，烹米油盛出待用。 洗锅重新热油，倒入烟笋爆炒。 加入五花肉丝、干辣椒、蒜末、盐、酱油炒匀。 加清水焖煮至汤浓。 炒好的烟笋装在碗中。 洗锅热油，将瘦肉丝炒熟。 放入胡萝卜丝翻炒几下。 加清水撒芹菜略煮，放胡椒粉炒匀。 把炒好的胡萝卜肉丝盖在烟笋上即可。</description></item><item><title>一碗香</title><link>/post/5464-%E4%B8%80%E7%A2%97%E9%A6%99/</link><pubDate>Tue, 02 Jun 2020 14:30:07 +0600</pubDate><guid>/post/5464-%E4%B8%80%E7%A2%97%E9%A6%99/</guid><description>继续跟着美食大师有肉吃，今天学做的这道美食，据说是一道湖南地方土家菜，跟北方的木樨肉有点异曲同工之妙，不过一碗香的口味更浓郁些，香辣十足，是一道地地道道的下饭菜，做法也可算是土豪级别的，有菜有肉还有蛋，一碗端上桌，未见菜，已闻香，怎一个香字了得呀。
1.鸡蛋可以直接煎成荷包蛋，也可以煎蛋饼切件，因为是炒制，所以尽量煎的老些，香些，金黄色些。 2.如果不能吃辣，可把青红椒换成青笋与红萝卜陪衬，一样出彩，适合不爱吃辣的亲们。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 料酒 适量 油 适量 盐 适量 糖 适量 鸡蛋 3个 蚝油 适量 五花肉 100g 味极鲜 适量 青红椒 60g 葱姜蒜 25g 五花肉切薄片，鸡蛋打发，青红椒切粒，香芹和青蒜切段，葱姜蒜切碎。 热锅凉油，把打发好的鸡蛋液放入锅内摊个厚实些的蛋饼。 然后切块备用。 锅内放少量的油，把五花肉放入煸香。 当五花肉的肥肉部分开始吐油后，把葱姜蒜放入煸出香味。 沿锅边蘸洒料酒。 青红椒粒放入锅内。 再把香芹段也放入锅内炒至断生。 加入适量的盐，糖，味极鲜，蚝油等。 最后把蛋块和青蒜放入锅内。 大火翻炒均匀，即可出锅，美味来了，快去盛饭吧~</description></item><item><title>剁椒鱼头</title><link>/post/227-%E5%89%81%E6%A4%92%E9%B1%BC%E5%A4%B4/</link><pubDate>Sun, 31 May 2020 11:37:21 +0600</pubDate><guid>/post/227-%E5%89%81%E6%A4%92%E9%B1%BC%E5%A4%B4/</guid><description>这也是我第一次在家做剁椒鱼头。 试过之后才知道：其实这道著名的湘菜竟然如此简单，即便是厨房新手也能轻松搞定！ 只要鱼头够新鲜加上优质的剁椒，仅仅几个步骤、十几分钟就能做出味道不输饭店的剁椒鱼头，用做家宴款待亲朋绝对会让你很有面子！ 我比较喜欢加入少量豆豉的剁椒鱼头，鱼头的“鲜”、剁椒的“辣”及豆豉的“香”融为一体，风味独具一格。 自家做，鱼头可要买适当大小的哦，否则放不进蒸屉里喽~~
小贴士： 鱼头的蒸制时间要看材料的大小灵活掌握。 剁椒本身已经有咸味，最后又加入了蒸鱼豉油，所以除了开始腌制时的少量盐外，不需要另外加盐了
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10-20分钟 3-4人 蒸鱼豉油 适量 料酒 适量 蒜 适量 姜 适量 盐 适量 鸡粉 适量 植物油 适量 小香葱 适量 花鲢鱼头 1个 剁椒 4汤勺 豆豉 1汤勺 鱼头收拾干净，从鱼唇正中一劈为二背部相连，均匀摸上少量盐、料酒，腌10分钟左右。 姜、蒜切末，葱切小环状；豆豉泡水稍洗后沥干备用，海天太子剁椒备用。 炒锅上火加少量油，爆香姜蒜末加入豆豉炒香后离火。 将3~4汤匙太子剁椒拌入其中，再加入少许鸡粉提鲜，全部拌匀。 盘子底部加少许葱段、姜片，放入鱼头，将拌好的剁椒铺在鱼头表面。 蒸锅中加水烧开，放入剁椒鱼头，大火蒸制10分钟。 出锅后撒上香葱末、淋上适量蒸鱼豉油，最后烧1勺热油浇在上面即可。</description></item><item><title>家乡豆腐</title><link>/post/5617-%E5%AE%B6%E4%B9%A1%E8%B1%86%E8%85%90/</link><pubDate>Fri, 29 May 2020 14:35:53 +0600</pubDate><guid>/post/5617-%E5%AE%B6%E4%B9%A1%E8%B1%86%E8%85%90/</guid><description>家乡豆腐是湖南地一道家常菜，以前跑码头地人没有多少钱，就用豆腐，加点肉末、辣椒一起做道下饭菜，一道菜，可以吃几碗饭了。 小朋友害怕辣椒，不过却非常喜欢这道菜，豆腐用油炸过，外焦里嫩，很是好吃呢。
我家比较喜欢吃干辣椒，不过这个干菜是我们老家才有地，如果你找不到，可以不用哦。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 5-6人 油 适量 盐 适量 黑豆豉 一勺 葱花 一撮 辣椒 两个 干辣椒 一撮 豆腐 400克 瘦猪肉 100克 豆豉 50克 食材准备好 豆腐用淡盐水泡过，切成大块，下豆腐块炸成两面金黄，捞起备用 尖椒、瘦肉、葱花都切小颗粒 锅内留底油，煸香干辣椒 下入干辣椒，炒香 加入葱花和豆豉,加水、食盐、生抽、烧开 加入炸好的豆腐，中火烧五分钟左右，淋入水淀粉，加少许明油炒匀即可 热乎乎的才好吃哦</description></item><item><title>肉末四季豆</title><link>/post/5472-%E8%82%89%E6%9C%AB%E5%9B%9B%E5%AD%A3%E8%B1%86/</link><pubDate>Fri, 29 May 2020 14:30:20 +0600</pubDate><guid>/post/5472-%E8%82%89%E6%9C%AB%E5%9B%9B%E5%AD%A3%E8%B1%86/</guid><description>四季豆豆有调和脏腑、安养精神、益气健脾、消暑化湿和利水消肿的功效。豆类蔬菜的共性是性平、有化湿补脾的功效，对脾胃虚弱的人尤其适合。 四季豆性甘、淡、微温，归脾、胃经；化湿而不燥烈，健脾而不滞腻，为脾虚湿停常用之品；有调和脏腑、安养精神、益气健脾、消暑化湿和利水消肿的功效；主治脾虚兼湿、食少便溏，湿浊下注、妇女带下过多，还可用于暑湿伤中、吐泻转筋等证。
四季豆一定要熟透了才可以吃，没炒熟容易中毒。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10-20分钟 1-2人 油 适量 盐 适量 干辣椒 适量 酱油 适量 四季豆 300g 肉 适量 放盐 干辣椒和肉切碎 四季豆切丁 热油炒肉 炒到变色就盛到碗里备用 放油然后炒四季豆 炒到半熟时放入辣椒和肉 因为四季豆比较难熟，所以放点水焖一下 放酱油提味 翻炒均匀后就可以了</description></item><item><title>血酱鸭</title><link>/post/5471-%E8%A1%80%E9%85%B1%E9%B8%AD/</link><pubDate>Sun, 17 May 2020 14:30:18 +0600</pubDate><guid>/post/5471-%E8%A1%80%E9%85%B1%E9%B8%AD/</guid><description>此菜是一道正宗的湖南菜，因为在之前的二十几年中，我是没吃过这样的鸭肉的，确切的说，没怎么吃鸭肉，觉得鸭子特有的那个膻味太浓，后来跟了老公，在他们那喜欢的第一个菜应该就属此款血酱鸭了吧，做为北方人的我，那时虽不能吃辣，但是这个菜辣的那叫一个过瘾，欲罢不能，让我也慢慢的爱上了辣椒，现在的我是挺能吃辣的了。 忘了说我老公是邵阳新宁人，此款血酱鸭后来在网上百度了下，这个菜出自古代，至于哪朝哪代，有兴趣的自己百度了.呵呵&amp;hellip;出自地一直备受争议，有的说是武岗那边的特色菜，有的说是永州的，但是我在新宁，听到最多是新宁
这个菜下饭下酒都行，我这做的只是解馋的，有高手可不要拍我呀，有机会回去了拍一正宗的回来！其实人是挺残忍的哦，吃肉啃骨头连血也不放过，一般做肉菜时心里都会觉得有点残忍，吃的时候全抛一边了，呵呵
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 30分钟-1小时 3-4人 姜 适量 辣椒 适量 菜子油 适量 鸭肉 半只 鸭血 30g 鸭肉买回后洗净斩小块放点盐入味，（一定要小块哦，太大不入味）在卖场那里要来鸭血（已处理好的，听说是放了盐，其实在家里婆婆做时应该是杀鸭子前备一只大碗，里面装上些腌酸菜的酸水，下了鸭子的血和这酸水一直不停的搅啊搅，这样鸭血就是流动状态了，不会凝固成块） 辣椒切碎，姜切丝，辣剥开轻拍一下 热锅，入油（每次回家要出来时都会带一瓶家里自己种的油菜榨的菜子油，在家里炒腥味重的菜必定是用这种油的）然后把鸭子上皮厚油脂多的先放锅里出一下油 然后放入大件，鸭头鸭脚鸭脖子什么的，先炸香，这样后面吃的时候，骨头都不放过 大件炸香微黄后，把鸭肉入锅翻炒后盖盖子焖炒一会 炒到变色后可以放点料酒去味，把大蒜和姜丝也放进来翻炒 鸭肉炒到变色，水份变干时，拔到锅的一边，锅里有很多油的，直接入辣椒翻炒（还好我的方锅大，呵呵）辣椒里单独放点盐，不然后面辣椒没味的 辣椒入盐后一起和鸭肉翻炒，多翻炒几下，让鸭肉吸收到辣椒的辣味儿，此时其实鸭肉已经熟了的，就这样都可以吃了哟 后面血酱鸭的关键，放鸭血，迅速用铲子把鸭血炒散，不停的炒，要迅速也就那么十来秒的时间，让每块鸭肉都沾上鸭血为好！鸭血变色后即刻出锅，不然鸭血容易炒老，这次上酱上的不错，呵呵&amp;hellip;（家里一般用红辣椒，成色要好看点，自己吃，也没那么在意了，关键是红椒贵呀） 忘了一步，出锅前再滴几滴从家里带的特色山椒子油，离家乡的味道又近了一点！哈哈，俺要开吃啦</description></item><item><title>小炒肉</title><link>/post/5394-%E5%B0%8F%E7%82%92%E8%82%89/</link><pubDate>Thu, 14 May 2020 14:27:28 +0600</pubDate><guid>/post/5394-%E5%B0%8F%E7%82%92%E8%82%89/</guid><description>小炒肉属于川菜，是一道常见的家常菜，主要食材是五花肉和青椒、红椒，主要烹饪工艺是炒。对于无辣不欢的我来说，这是一道很好的下饭菜。
五花肉切薄片，炒的熟一些，吃起来不会那么油腻。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 3-4人 红椒 适量 油 适量 盐 适量 五花肉 250g 鸡精 适量 豆豉 适量 青椒 适量 蒜苗 适量 五花肉切片备用。 大蒜切碎备用。 青椒，红椒，蒜苗切断备用。 锅中热油，将五花肉放进去翻炒。 大蒜加进去一起翻炒。 倒入酱油，加进豆豉继续翻炒。 将切好的青椒，红椒，蒜苗，都倒进去翻炒，加适量的盐和鸡精。 装盘可以开吃。</description></item><item><title>农家回锅肉</title><link>/post/5577-%E5%86%9C%E5%AE%B6%E5%9B%9E%E9%94%85%E8%82%89/</link><pubDate>Mon, 11 May 2020 14:34:09 +0600</pubDate><guid>/post/5577-%E5%86%9C%E5%AE%B6%E5%9B%9E%E9%94%85%E8%82%89/</guid><description>回锅肉是湘菜传统菜式，现代酒楼大饭店不屑于传统的土头巴脑，几乎摘了这菜牌，而农家乐和一些地方风味小餐馆乐此不疲非常走红。我家祖上曾有经营过一小茶餐馆，家常菜口口相传亦有独到做法。叹上世纪下半页城市基本没带皮猪肉，猪皮被制革，这菜就吃不成了，加之家人忌肥腻，难得动此荤腥，这道美味成为记忆，如今风行使用翻出来与饕餮之士共享。其实这菜肥而不腻，特别是带皮猪肉做起有特别的香味，大量胶原蛋白美容哩！
肉下锅一定先要煮透，将猪肉皮煮发，不然肉回锅就硬了，吃不动。回锅一定要煎香出油，否则不香。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10-20分钟 1-2人 料酒 15ml 生抽 15ml 香叶 2片 洋葱 1/4个 蚝油 10ml 花椒 10粒 八角 2颗 植物油 20ml 生姜 5片 带皮猪肉 250g 云耳 20g 土青椒 100g 红甜椒 1/2个 独子蒜头 1颗 浏阳豆豉 20粒 干红米辣 5个 湖南地产酱油 10ml 食材原物料购齐。 五花肉铸铁锅中烫去表面皮毛杂污，并泡发刮洗干净，氽水除血，再换清水炖煮20分钟，备用。此即回锅肉之来历。同时泡发云耳备用。 煮过的五花肉块切出360.</description></item><item><title>爆炒回锅土豆丁</title><link>/post/5530-%E7%88%86%E7%82%92%E5%9B%9E%E9%94%85%E5%9C%9F%E8%B1%86%E4%B8%81/</link><pubDate>Fri, 08 May 2020 14:32:27 +0600</pubDate><guid>/post/5530-%E7%88%86%E7%82%92%E5%9B%9E%E9%94%85%E5%9C%9F%E8%B1%86%E4%B8%81/</guid><description>家有视土豆如命的仔仔，土豆丰收的秋天，是我最幸福的时候呀，当即的菜菜，品质好，而且价格非常合理，买了一大袋的土豆在家里，餐餐吃土豆，煮块，切片，炖煮吃，怎样都不够呢。
第一次放适量盐在辣椒上，让辣椒入味。盐要少放点。 第二次可以尝尝味道在确定是否放盐。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 30分钟-1小时 3-4人 油 适量 盐 适量 红辣椒 适量 蒜米 适量 土豆 600g 油锅烧热 切成小丁 土豆煮熟，去皮 红辣椒和蒜也切成丁 爆香蒜米和红辣椒 放入适量盐，翻炒几下 把土豆丁倒进去 翻炒几下，放入适量水 盖上锅盖焖至收汁 开锅，再次放盐即可</description></item><item><title>年鱼</title><link>/post/5466-%E5%B9%B4%E9%B1%BC/</link><pubDate>Fri, 24 Apr 2020 14:30:09 +0600</pubDate><guid>/post/5466-%E5%B9%B4%E9%B1%BC/</guid><description>过年家里带了不少的腊肉和腊鱼，这种腊鱼（年鱼）个头十分的大，就算晾干了也很大，份量可想而知，肉质厚实刺少，作为下饭菜再好不过，就是比较的咸，吃多了会感觉到口渴！放入风味豆鼓中保藏，味道浓郁香辣，保存的时间也久！
年鱼很咸，不需要放盐。 用白酒焖煮下味道更香！
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 30分钟-1小时 5-6人 青蒜 适量 油 适量 豆瓣酱 适量 酱油 适量 白酒 适量 大蒜 适量 剁辣椒 适量 生姜 适量 年鱼 500g 年鱼用热水洗净，切块。 锅中烧入茶油（食用油）。 将鱼块放入锅中煎制微微金黄。 准备好大蒜生姜等配料。 将煎好的鱼块装盘。 鱼出锅后，剩下的油就可以直接放入生姜，大蒜，豆鼓等。 煸炒出香味，放入剁辣椒。 放入年鱼块翻炒片刻。 放入少量的白酒，立马盖上盖子焖煮1分钟，然后放入大蒜叶闷出2-3分钟。 最后放入翻炒均匀就可出锅。</description></item><item><title>清汤如意排骨</title><link>/post/5423-%E6%B8%85%E6%B1%A4%E5%A6%82%E6%84%8F%E6%8E%92%E9%AA%A8/</link><pubDate>Wed, 15 Apr 2020 14:28:26 +0600</pubDate><guid>/post/5423-%E6%B8%85%E6%B1%A4%E5%A6%82%E6%84%8F%E6%8E%92%E9%AA%A8/</guid><description>心蓝手制私房菜【清汤如意排骨】——左手柴米油盐，右手风花雪月 心蓝，长居庐州之楚地游子。 年叁叁，重柒拾，高佰柒贰，长发及臀。赋闲在家一年有余，沉醉于厨事与文字，三五知己，小院凉亭，薄酒小菜，悠然自得。 这是一段闲适的时光，与往日名利场的觥筹交错无关；这是一段纯净的时光，与往日名利场的勾心斗角无关；这是一段淡雅的时光，与往日名利场的纸醉金迷无关；这是一段静好的时光，与往日名利场的浮华虚伪无关…… 没有目的，只有美食；没有心机，只有文字。看着各种食材，在火与水的魔术之下涅槃，是种美好的感觉。看着各色佳肴，在
1.流水冲洗排骨，可以去油腻去血水 2.飞水时，冷水下锅 3.飞水同时煮开高汤，排骨飞水结束即下高汤中煲制，这样排骨肉质不老 4.煲汤一般用黄豆芽，但是我却喜欢用绿豆芽，有股子清香味，如意芽，意头也好 接上文 每次梦回，都有那么一位女子，对我微笑不语，我知道，这就是我苦苦寻觅的另一半。这是位怎样的女子，我试图勾画她的容貌，揣测她的性情。柳叶眉，樱桃嘴，远山鼻，梦样的大眼睛，含羞一笑倾人城。丰满乳，挺翘臀，秀长腿，盈盈一握之细腰，瑶瑶一态倾人国。熟读诗书神思巧，尊敬长辈孝心长。一任岁月流淌，优雅自持。一任惊</description></item><item><title>香辣鱼头豆腐钵</title><link>/post/5527-%E9%A6%99%E8%BE%A3%E9%B1%BC%E5%A4%B4%E8%B1%86%E8%85%90%E9%92%B5/</link><pubDate>Sat, 11 Apr 2020 14:32:18 +0600</pubDate><guid>/post/5527-%E9%A6%99%E8%BE%A3%E9%B1%BC%E5%A4%B4%E8%B1%86%E8%85%90%E9%92%B5/</guid><description>这是一道从小吃到大的菜啊，从记事起开始，老妈就总是说都吃点鱼头就才聪明哈，可惜我最爱的还是里面的豆腐，鱼头不爱吃，难怪现在挺笨的，呵呵
豆腐一定要煎成两面金黄哦，要多煮会将鱼味融入到豆腐中
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10-20分钟 1-2人 油 适量 盐 1匙 草鱼头 1个 剁椒 2勺 豆腐 6片 生姜 半块 鱼头洗净 热锅放入姜片翻炒 放入鱼头稍微煎一下，然后放入清水 豆腐用平底锅两面煎金黄 待煮鱼的水开后，放入煎好的豆腐和剁椒 调入适量的盐、生抽继续中火煮鱼 放入钵子中，放入大蒜叶，放电磁炉上小火慢炖，边炖边吃</description></item><item><title>外婆菜炒蛋</title><link>/post/5493-%E5%A4%96%E5%A9%86%E8%8F%9C%E7%82%92%E8%9B%8B/</link><pubDate>Wed, 08 Apr 2020 14:31:05 +0600</pubDate><guid>/post/5493-%E5%A4%96%E5%A9%86%E8%8F%9C%E7%82%92%E8%9B%8B/</guid><description>外婆菜又来了，这次是炒鸡蛋，小时候最爱吃这个，烧起来很简单，闻起来很家乡，吃起来很回味。
基本上都很简单，外婆菜干炒一会去掉水分再加油会比较香
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10分钟内 1-2人 油 适量 盐 适量 鸡蛋 3个 外婆菜 1小碗 外婆菜适量，泡10分钟左右，沥干；鸡蛋打散加适量盐 锅中倒入外婆菜干炒片刻 倒油，继续翻炒，炒出香味 倒入打好的蛋液 稍微煎一会翻炒 翻炒到蛋液凝固就好啦，喜欢吃焦一点的可以多煎一会 出锅啦~</description></item><item><title>腊肉炒香干</title><link>/post/5379-%E8%85%8A%E8%82%89%E7%82%92%E9%A6%99%E5%B9%B2/</link><pubDate>Fri, 03 Apr 2020 14:27:00 +0600</pubDate><guid>/post/5379-%E8%85%8A%E8%82%89%E7%82%92%E9%A6%99%E5%B9%B2/</guid><description>以前都只有在过年时腊肉，现在平常时间都能吃到了，前段时间朋友特地从湖南寄过来具有浓郁湘味气息的正宗湖南腊肉。它色泽色红亮，味道咸香，透着特有的烟熏味儿，吃起来肥而不腻，异常鲜美。腊肉炒香干，是道非常经典湖南菜，不仅是家家必须的下饭菜，而且是湘菜餐馆必备的特色菜。
湘式腊肉一般都是烟熏制成，表面上都有许多灰尘和比较坚硬，因此最好先用开水清洗干净， 再蒸上十分钟； 2. 腊肉是五花肉制成，因此只需加入少许油与腊肉煸炒，将五花腊肉里面的油脂煸炒出来后再和香干块一起翻炒，； 3. 加入少许的生抽和料酒继续翻炒后，再加入少许水一起煮上三分钟， 再加入青椒丝，大火收汁，最后加入盐等调味即可； 点缀小米椒主要是为了好看，可加可不加。 准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10分钟内 3-4人 料酒 适量 生抽 适量 姜蒜 适量 香干 6块 油盐 适量 青辣椒 3个 小米椒 适量 腊肉 150g 将腊肉放入开水洗干净； 放入锅中蒸上十分钟； 蒸好的腊肉切成片放入锅中， 加入少许油煸炒； 腊肉炒出油后加入姜蒜翻炒； 翻炒出香味后加入香干块后继续炒； 加入少许生抽和料酒； 再加入少许水煮上三分钟； 加入青椒一起翻炒； 青椒变色后最后加入盐等调料； 盛入碗中， 表面上撒些小米椒点缀。</description></item><item><title>蒜香荷包椒</title><link>/post/5427-%E8%92%9C%E9%A6%99%E8%8D%B7%E5%8C%85%E6%A4%92/</link><pubDate>Mon, 23 Mar 2020 14:28:39 +0600</pubDate><guid>/post/5427-%E8%92%9C%E9%A6%99%E8%8D%B7%E5%8C%85%E6%A4%92/</guid><description>这是我家常吃的一道家常菜，有时是尖椒，有时候是大青椒，这种有点圆的就叫它荷包椒吧!好吃又下饭，且经济实惠呢!
做这道菜时，油温一定要高，但是辣椒放入锅内时小心油溅一身上
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 油 适量 盐 适量 生抽 适量 鸡精 适量 荷包椒 300g 姜蒜葱 适量 准备好食材，原料图 荷包椒洗净去蒂沥干水份 将荷包椒用刀拍散，方便入味 将姜葱蒜切好 热锅烧热油，将辣椒倒入锅内 高油温使辣椒形成虎皮 加入盐炒匀辣椒 将蒜姜，生抽，鸡精放内锅内炒匀 关火，放入葱段即可</description></item><item><title>土豆香菇烧肉块</title><link>/post/5509-%E5%9C%9F%E8%B1%86%E9%A6%99%E8%8F%87%E7%83%A7%E8%82%89%E5%9D%97/</link><pubDate>Sat, 21 Mar 2020 14:31:34 +0600</pubDate><guid>/post/5509-%E5%9C%9F%E8%B1%86%E9%A6%99%E8%8F%87%E7%83%A7%E8%82%89%E5%9D%97/</guid><description>土豆是我家的最爱，土豆炖肉肉，加上少许的辣椒粉，主食菜品全搞定哦！这次特意尝试着用炒菜机做菜，真的好省事呢。
用炒菜机炒菜，全程不用操心哦，真方便。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 30分钟-1小时 5-6人 油 适量 盐 适量 辣椒粉 适量 猪肉 适量 土豆 2个 香菇 几片 香菇洗干净，切片。 土豆切滚刀块，肉切片 把香菇片放入炒菜锅里 土豆块和肉一起放进去，安东炒菜键。 工作最后几分钟，加入盐和辣椒粉，继续工作即可。</description></item><item><title>腊味藕条</title><link>/post/5479-%E8%85%8A%E5%91%B3%E8%97%95%E6%9D%A1/</link><pubDate>Tue, 17 Mar 2020 14:30:29 +0600</pubDate><guid>/post/5479-%E8%85%8A%E5%91%B3%E8%97%95%E6%9D%A1/</guid><description>腊味是湘味腊肉，别人送的，呵呵，喜欢这个风味啊，跟广东腊味完全不一样，多了一点烟味；余下少许，用来炒莲藕了！据说莲藕对女人特别好，具体好在哪，忘记了啊，哈哈！有兴趣的找度娘！ 老妈教的，想吃爽口的莲藕，竖着削，口感更好！这么一试，好象是那么回事，哈哈~
老妈教的，想吃爽口的莲藕，竖着削，口感更好！
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 3-4人 蒜 适量 姜 适量 油 适量 盐 适量 胡萝卜 80g 葱花 适量 莲藕 200g 腊肉 50g 莲藕去皮，竖着削成藕条； 胡萝卜去皮，切成条状； 腊肉切成薄片，这个肥瘦有点分离，索性就分开了； 锅里热少许的油，先下肥腊肉煎出油； 然后加入瘦腊肉炒匀； 都出香味后加入姜蒜爆香； 倒入胡萝卜先炒一下，利有胡萝卜素的渗出人体吸收； 然后倒入莲藕炒匀； 断生后加入少许的盐调味； 最后下葱花炒匀即可！</description></item><item><title>辣炒鸭肠</title><link>/post/5612-%E8%BE%A3%E7%82%92%E9%B8%AD%E8%82%A0/</link><pubDate>Sun, 08 Mar 2020 14:35:46 +0600</pubDate><guid>/post/5612-%E8%BE%A3%E7%82%92%E9%B8%AD%E8%82%A0/</guid><description>爸爸每餐都喜欢小酌一杯，下酒的时候喜欢各种动物内脏，尤其是猪肠鸭肠，更是喜欢。我每次看到菜市场里有新鲜的鸭肠鸡肠，都会买上一些给爸爸解解馋。久了，我也喜欢上了这道菜。 做法简单，但是辣椒必不可少哦，香辣入味超级下饭，吃得汗淋淋的才过瘾呢。
1、鸭肠炒的时候会出水，所以先干炒出水，再进行加工，这样鸭肠口感干干的才好吃。 2、因为鸭肠是处理过的，所以不用炒太久，如果是生的鸭肠，需要先汆烫再制作。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 6人以上 油 适量 盐 适量 剁椒 1勺 青辣椒 2个 鸭肠 200g 姜 1个 干辣椒 1勺 倒入青椒 所有的食材准备好，鸭肠清洗干净 锅烧热，将鸭肠倒进去，慢慢翻炒 半熟的鸭肠会炒出很多的水，鸭肠炒出水后出锅备用，水倒掉 油锅烧热，爆香姜丝 将处理好的鸭肠倒进去，加入剁辣椒、干辣椒，翻炒几下 翻炒至青椒变软，加入盐即可出锅 好香呀</description></item><item><title>香辣血粑豆腐</title><link>/post/5552-%E9%A6%99%E8%BE%A3%E8%A1%80%E7%B2%91%E8%B1%86%E8%85%90/</link><pubDate>Sun, 08 Mar 2020 14:33:15 +0600</pubDate><guid>/post/5552-%E9%A6%99%E8%BE%A3%E8%A1%80%E7%B2%91%E8%B1%86%E8%85%90/</guid><description>姐姐出差去湖南带回来的,第一次看到感觉黑乎乎的视觉效果不好,吃了一次还不错,味道很香,以前是蒸着吃,蘸蒜汁。这次我炒了一下,也还不错了。
血粑豆腐在炒之前需要在水中煮几分钟，一是卫生、干净。二是可以回软，去一些油脂。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10-20分钟 1-2人 红辣椒 2个 青蒜 1根 血粑豆腐 1个 绿辣椒 1个 豆豉辣酱 1勺 准备材料。 血粑豆腐切开的样子。 锅中加水将血粑豆腐 切开放到锅里煮3分钟。 青蒜斜切段。 辣椒切段。 煮好的血粑豆腐捞出晾凉，切薄片。 炒锅里放少许油（油一定要少，因为原料会出油）小火将血粑豆腐煎出油脂，转大火翻炒。 翻炒血粑豆腐至变色，倒入一勺豆豉辣酱，炒匀后倒入辣椒。 将辣椒和血粑豆腐翻炒均匀，血粑豆腐也基本熟透准备出锅前放入青蒜即可出锅。</description></item><item><title>香辣蟹</title><link>/post/5473-%E9%A6%99%E8%BE%A3%E8%9F%B9/</link><pubDate>Thu, 05 Mar 2020 14:30:22 +0600</pubDate><guid>/post/5473-%E9%A6%99%E8%BE%A3%E8%9F%B9/</guid><description>哥哥在家有口福了。
蟹炒前用料酒俺一会可以去除味。蟹本身就很鲜美了所以不用加太多调料
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 30分钟-1小时 3-4人 葱 适量 红椒 适量 蒜 适量 姜 适量 油 适量 盐 适量 干辣椒 适量 香菜 适量 青椒 适量 紫苏 适量 蟹 500g 蟹洗净，改刀用些料酒俺一会 准备香料 青红椒改刀 锅里油热下蟹炒去水份 加姜蒜翻炒出香味 加紫苏，料酒去味。盛出备用 锅里余油爆香干辣椒 下青红椒段炒香 倒入炒好的蟹。出锅前，加入香菜翻炒均匀。</description></item><item><title>蕨根糍粑</title><link>/post/5446-%E8%95%A8%E6%A0%B9%E7%B3%8D%E7%B2%91/</link><pubDate>Thu, 05 Mar 2020 14:29:16 +0600</pubDate><guid>/post/5446-%E8%95%A8%E6%A0%B9%E7%B3%8D%E7%B2%91/</guid><description>4月底的每个周五，不知道有多少人和我一样，准时等在电视机前，看着舌尖上的中国，馋得口水直流！舌尖上的中国，让湘西角落里的，最最原始的蕨根粑粑，跃入大家的眼帘，蕨根粑粑的制作过程，别说都市里的人们，就连我们，大山里走出来的孩子，现在都很难得见到了，菜市场里，卖的都是加工好了的厥粑，美美家的这个粉粉，可是花了好大的功夫才找回来的哦！
1、静置的步骤，是为了去除蕨根粉里面的杂质，如果蕨根粉比较干净，这个步骤可以去掉。 2、整个过程都要快速的花圈搅拌，只要手法快，是不会糊锅的，但是底下会结一层厚厚的底，在搅拌的时候，不要翻动这层底。出锅后。底上的锅巴也可以铲出来吃的哦！ 3、做好的蕨根粑粑，可以撒适量糖焖一下当零食和主食吃，也可以放盐和辣椒粉炒一下当菜吃哦！
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 5-6人 油 适量 水 适量 蕨根粉 1把 蕨根粉放入大盆里 倒入适量水，调匀 静置一晚，如果蕨根粉比较脏，中间最好换几次水 经过静置的蕨根粉，杂质去除，变得很干净了，倒入适量干净的水，充分搅拌 锅备用，把搅拌均匀的粉浆倒进去 开大火，用筷子不停地画圈搅拌 2、3分钟过后，随着温度的上升，粉浆里面会出现这样的疙瘩，不用担心，继续快速搅拌 当粉浆全部凝固的时候，如果感觉有点糊了，可以沿着锅边淋入适量的油 继续用筷子翻动粉团，直到颜色变暗，变得半透明，这时候就熟了 粉团出锅，放至微凉 切片即可食用</description></item><item><title>青椒肉丝</title><link>/post/5559-%E9%9D%92%E6%A4%92%E8%82%89%E4%B8%9D/</link><pubDate>Sun, 01 Mar 2020 14:33:36 +0600</pubDate><guid>/post/5559-%E9%9D%92%E6%A4%92%E8%82%89%E4%B8%9D/</guid><description>青椒肉丝是一道色香味俱全的汉族名菜，属于湘菜系。以青椒为主要食材，口味香辣，色香味俱全，营养价值丰富，此菜的火候很重要。
1、把青椒先炒个五分熟，撒上少许盐，然后装盘备用。 2、锅内放油，将肉丝快速滑散，炒至变色时，装盘备用。 3以上两点具备，您就能炒出一盘色香味具全的青椒肉丝啦！
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 酱油 适量 料酒 1勺 姜 1块 鸡粉 适量 里脊肉 200g 生抽 1勺 青椒 3g 淀粉 1匙 芝麻香油 适量 大葱 1/2根 大蒜子 2粒 完成✅ 准备好里脊肉，青椒、大蒜子、姜、大葱、洗净备用。 里脊肉切丝、尽量切细丝，均匀点喔，然后用料酒、淀粉、生抽、适量的盐、抓匀腌制10分钟入味。 青椒切丝，姜切丝、大蒜子拍碎切颗粒、大葱切段，备用一旁。 将青椒入锅干炒至五分熟，放入适量的盐拌匀即可装盘备用、然后放下少许油，将肉丝倒下，快速滑散，炒至变色，将肉丝也倒入碗里备用，油留锅即可。 炒完青椒和肉丝之后，油留锅，放入大蒜子颗粒和姜丝，炒至香。 爆香姜蒜之后，倒入肉丝，炒匀之后，放入适量的酱油上色一下。 炒匀酱色之后，倒入备在一旁的青椒、大葱、继续翻炒均匀，撒下适量鸡粉，滴几滴芝麻香油，就准备起锅了。（青椒和肉丝都已经放了盐，一般是不需要再加盐、试试，如果不够就加少许，毕竟手不是那么有准确度）</description></item><item><title>酸辣鸡丁</title><link>/post/5382-%E9%85%B8%E8%BE%A3%E9%B8%A1%E4%B8%81/</link><pubDate>Wed, 26 Feb 2020 14:27:05 +0600</pubDate><guid>/post/5382-%E9%85%B8%E8%BE%A3%E9%B8%A1%E4%B8%81/</guid><description>湘菜酸辣鸡丁特点：鲜咸醇香，酸辣适口。
先把鸡丁放到锅里炒干水分
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 30分钟-1小时 1-2人 盐 2g 料酒 10ml 酱油 10ml 红椒 2个 香油 5ml 鸡琵琶腿 4个 柿子椒 50g 干辣椒 2g 味精 2ml 醋 4ml 清油 50ml 出锅装盘，即可享用。 翻炒均匀。 放入辣酱翻炒。 先把鸡腿洗净。 用刀斩成小块。 葱、姜、辣椒切碎。 把鸡丁放到锅里炒干水分。 另起一锅放油。 放入葱、姜、辣椒煸炒出香味。 放入鸡块翻炒。 放入料酒、酱油、盐、醋、白糖加适量水翻炒。 放入青椒翻炒均匀，放入味精调味。</description></item><item><title>香辣白鸽</title><link>/post/5593-%E9%A6%99%E8%BE%A3%E7%99%BD%E9%B8%BD/</link><pubDate>Sat, 15 Feb 2020 14:34:44 +0600</pubDate><guid>/post/5593-%E9%A6%99%E8%BE%A3%E7%99%BD%E9%B8%BD/</guid><description>乳鸽的骨内含有丰富的软骨素，可与鹿茸中的软骨素相媳美，经常食用，具有改善皮肤细胞活力，增强度肤弹性，改善血液循环，面色红润等功效。鸽肉中还含有丰富的泛酸，对脱发、白发和未毛先衰等有很好的疗效。 鸽肉中还含有丰富的泛酸，对脱发、白发和未毛先衰等有很好的疗效。
1、乳鸽容器太小，也可以将乳鸽剁成大块蒸 2、蒸好的乳鸽稍微放凉在进行下一步操作，但是不要完全放凉，会影响成型 3、如果汤汁比较少，则可以适量加点水进行焖制
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 1-2小时 5-6人 姜 适量 油 适量 盐 适量 辣椒粉 一勺 白鸽 一只 葱 两根 盖上锅盖焖 将乳鸽处理干净，内脏全部去掉 切两三片姜放在处理好的乳鸽的肚子里 锅里放半锅谁，将乳鸽放入大碗，盖上锅盖，隔水蒸熟 将蒸熟的乳鸽取出来，蒸乳鸽的碗里会留下很多的汤汁，放入适量盐备用 乳鸽稍微放凉，用手将它撕成条 油锅烧热，下入葱花、姜末、辣椒粉，炒出香味 将蒸乳鸽剩下的汤汁倒进去，撕碎的肉也放进去，稍微翻拌，让肉均匀地沾上汤汁 听到锅里发出吱吱的响声即可出锅 摆上一片葱结即可上桌了</description></item><item><title>左宗棠鸡</title><link>/post/5575-%E5%B7%A6%E5%AE%97%E6%A3%A0%E9%B8%A1/</link><pubDate>Thu, 13 Feb 2020 14:34:07 +0600</pubDate><guid>/post/5575-%E5%B7%A6%E5%AE%97%E6%A3%A0%E9%B8%A1/</guid><description>左宗棠鸡也称为左公鸡。1952年由彭长贵创制，据说是被人问起时什么菜名，彭长贵随口而说的，其实与清末将领左宗棠没有直接关系。但如果不是今天查百度，我还一直以为和左大人有关。这么多年，吃的竟然是假的。 据度娘说，1973年，彭长贵赴美国开办彭园餐厅。一次美国前国务卿基辛格在彭园宴客，吃过“左宗棠鸡”后赞不绝口。此事经《华盛顿邮报》、《纽约时报》等媒体大幅报道，这道菜因而名气大震，逐渐成为美国人眼里中餐“第一菜”。 我家吃，不是因为名气，而是儿子特别喜欢酸甜口的菜肴。
1.油要下足，鸡肉一次少放点。否则会导致油温一下降低，影响油炸的效果。 2.最后放入鸡块和迅速翻匀出锅，是为了保证外焦里嫩的口感 。
准备时间 烹饪时间 食物分量 30分钟-1小时 10-20分钟 1-2人 白糖 适量 姜 适量 油 适量 盐 适量 酱油 适量 洋葱 适量 干红辣椒 适量 白醋 适量 淀粉 适量 大蒜 适量 蚝油 适量 番茄酱 适量 鸡蛋 适量 鸡腿 300克 快速翻炒均匀即可出锅。 准备所有食材备用。 剪刀沿鸡腿的一端剪向另一端，剔除骨头。 .</description></item><item><title>剁椒鱼头</title><link>/post/5360-%E5%89%81%E6%A4%92%E9%B1%BC%E5%A4%B4/</link><pubDate>Wed, 12 Feb 2020 14:26:25 +0600</pubDate><guid>/post/5360-%E5%89%81%E6%A4%92%E9%B1%BC%E5%A4%B4/</guid><description>这道菜确实很简单的，虽然看上去是一道大菜，但是实际步骤很简单的，也没多少油烟，宴客过年都是非常好的一道菜~
根据鱼头的大小调整要蒸制的时间，不是很大的鱼头一般蒸10分钟即可。
准备时间 烹饪时间 食物分量 无 10-20分钟 1-2人 料酒 1小勺 胡椒粉 1/2小勺 小葱 5g 鱼头 1个 剁椒 3大勺 小朝天椒 4个 姜丝 4片 蒜米 5粒 花生油 2小勺 鱼头在中间斩开后清洗干净放入盘内 放入料酒，盐，胡椒粉拌均匀腌制15分钟，上面再撒一层姜丝。 鱼头上层撒一层小朝天椒。 再铺上厚厚的一层剁椒，剁椒的量要把鱼头给盖住。 锅内烧水开后放入鱼头蒸，开锅后蒸13分钟。 蒸好的鱼头把里面的汤倒掉三分之二，只留少许。 在鱼头上撒一层蒜米。 再铺一层小葱段。 锅内热油，烧热后迅速浇在鱼身上。</description></item><item><title>口味虾</title><link>/post/228-%E5%8F%A3%E5%91%B3%E8%99%BE/</link><pubDate>Sun, 09 Feb 2020 11:37:22 +0600</pubDate><guid>/post/228-%E5%8F%A3%E5%91%B3%E8%99%BE/</guid><description>口味虾，又叫长沙口味虾、麻辣小龙虾、香辣小龙虾、十三香小龙虾，甚至简称麻小。 属湘菜，即湖南菜，是以湘江流域、洞庭湖地区和湘西山区等地方菜发展而成，色泽红亮，口感香辣鲜浓。
小龙虾比较脏，在处理的时候一定要细心的清洗干净，小龙虾的头部去掉不要。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 30分钟-1小时 1-2人 蒜 适量 姜 适量 油 适量 盐 适量 花椒 适量 八角 适量 干辣椒 适量 香葱 适量 郫县豆瓣 适量 香叶 适量 小龙虾 250g 小龙虾清水加少许盐静养1天，期间多换几次水 倒入二锅头、盐再清洗净小龙虾 用刷子将虾身虾腹刷洗干净 虾去头除腮抽肠开背，清水冲洗干净 姜、蒜切片，葱切段 坐锅起大油，下龙虾过油爆红 坐锅起油，下八角、桂皮、姜、蒜等香料爆香 加入郫县豆瓣炒香 下龙虾翻炒 加高汤，大火煮沸，转小火，焖煮15分钟 最后根据各自口味适量加盐调味</description></item><item><title>小炒攸县香干</title><link>/post/5375-%E5%B0%8F%E7%82%92%E6%94%B8%E5%8E%BF%E9%A6%99%E5%B9%B2/</link><pubDate>Mon, 03 Feb 2020 14:26:57 +0600</pubDate><guid>/post/5375-%E5%B0%8F%E7%82%92%E6%94%B8%E5%8E%BF%E9%A6%99%E5%B9%B2/</guid><description>在湘菜里，有一道心蓝非常喜欢，那就是攸县香干，锅香浓郁、口感滑嫩、韧性十足、口味纯正。可是攸县香干却并不像剁椒鱼头、口味虾一样属于峰尚湘菜，呵呵，因为攸县水质独特，黄豆优良，一直坚持传统工艺，外加上运输的保鲜技术问题，攸县香干一直未能全面走向全国。也正是这样，他才能始终保持着那份土里土气，毫不时尚的纯真味道…… 心蓝也是个毫不时尚的人，我喜欢盖碗茶，喜欢册页，喜欢线装本，喜欢手卷，喜欢中国瓷，喜欢宣纸折扇，喜欢传统菜色。这些在时尚人士眼中土的掉渣，淡出生活舞台的老家伙什，在我眼中却是如此美丽优雅含蓄。那些
罗里吧嗦： 1.香干切大斜片，成菜视觉效果好 2.攸县香干本身属于半熟制食品，只需要短时间炒制入味即可 3.炒攸县香干，加入蒜香才是王道，所以我使用了大粒蒜子和蒜苗粒双重蒜香 接上文 小K时个追求时尚的人，他用鲜血换来的金钱基本上是消耗在时尚两个字上了。最新潮的手机，最流行的服饰，最炫目的项链戒指，最拉风的摩托车，最IN的词汇，最酷的刺青，让这个原本就很帅很高的小伙子对一些浮躁年轻小姑娘有着天然的吸引力。小K基本上天天泡在酒里，每次他叫我出去都是喝酒。在酒桌上，小K是明星，在那些小丫头的眼光里我看到一种盲
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 3-4人 盐 4g 蒜苗 适量 姜蒜 适量 油 5g 味素 2g 蒸鱼豉油 3ml 里脊肉 100g 攸县香干 500g 青红杭椒 100g 香干切大薄片，清洗碎屑待用 青红杭椒切斜条，蒜子切坨，姜切菱形片，蒜苗切粒 里脊肉切片，用蛋清、玉米淀粉、啤酒腌制30分钟 坐锅起油，下姜片、蒜子、蒜苗粒爆香 下肉片，翻炒至变色 下青红杭椒，下盐、味素，翻炒2分钟 下香干，翻炒2分钟 撒蒸鱼豉油，翻炒均匀出香，起锅即可</description></item><item><title>芦笋炒腊肠</title><link>/post/5490-%E8%8A%A6%E7%AC%8B%E7%82%92%E8%85%8A%E8%82%A0/</link><pubDate>Sat, 01 Feb 2020 14:30:57 +0600</pubDate><guid>/post/5490-%E8%8A%A6%E7%AC%8B%E7%82%92%E8%85%8A%E8%82%A0/</guid><description>朋友推荐的王家五腊肉腊肠，做过腊肉，味道真不错。今天做腊肠，为了炒着方便，我先蒸熟了。要配芦笋，本想切条的，怕这样切肉会散，就切了一半的条，一半的片。切的时候就感觉到肉质非常紧实，炒好后条的也一点不散，好赞。
1.因芦笋很容易熟，焯烫和翻炒的时间都要很短，否则影响口感。 2.腊肠本身是咸的，所以放盐要特别注意量。也可以先用盐炒一下芦笋，然后放入腊肠，这样盐可以尽量多的被芦笋吸收。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10分钟内 3-4人 蒜 适量 姜 适量 盐 适量 腊肠 200g 芦笋 200g 加盐 放入腊肠 今天用的腊肠 取两根上笼蒸20分钟，蒸熟 蒸好的腊肠切条备用 新鲜的芦笋刮掉根部的老皮，洗净 先切两段用开水焯烫一下立即捞出过凉，以保持脆感 锅中放少许油，爆香姜蒜末 适当翻炒 芦笋切段放入 适当翻炒个十几秒就可以出锅了。</description></item><item><title>仔姜炒鸭</title><link>/post/2611-%E4%BB%94%E5%A7%9C%E7%82%92%E9%B8%AD/</link><pubDate>Fri, 31 Jan 2020 12:52:06 +0600</pubDate><guid>/post/2611-%E4%BB%94%E5%A7%9C%E7%82%92%E9%B8%AD/</guid><description>又开始到了吃仔姜的季节了，跟老姜比起来，仔姜的辛辣没有那么浓烈，口感鲜嫩，仔姜，白嫩如玉指，没有老姜那么辛辣，口感脆嫩而爽口，是鸭肉的最佳拍档，于是仔姜炒鸭便成了夏天餐桌上最受欢迎的大肉菜之一了，也是俺们这里最常见的菜式之一。鸭子的香味融入到仔姜里面，仔姜又激发了鸭子的香味，香辣适口，下酒佳肴。
1、鸭肉一定要炒干水分。 2、加水焖煮让味道更香浓。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 1-2人 胡椒粉 1g 盐 3g 蚝油 5ml 蒜瓣 15g 味精 1g 米酒 15ml 青蒜 10g 酱油 1ml 茶油 150ml 仔鸭 1只 仔姜 100g 红椒 100g 干野山椒 5g 青蒜坡刀切段。 仔姜切片。 蒜瓣用刀轻轻拍开。 红椒顶刀切。 干野山椒剪成小丁备用。 鸭子宰杀剁成小块。 炒锅热油，加盐将鸭块炒干水分。 加酱油、蚝油、味精，烹米酒炒匀。 放入干野山椒、蒜瓣、仔姜炒香。 加适量清水煮开。 放红椒继续焖煮。 汤汁稠浓时放青蒜、胡椒粉炒匀出锅。</description></item><item><title>腊味四季豆</title><link>/post/5596-%E8%85%8A%E5%91%B3%E5%9B%9B%E5%AD%A3%E8%B1%86/</link><pubDate>Thu, 30 Jan 2020 14:34:57 +0600</pubDate><guid>/post/5596-%E8%85%8A%E5%91%B3%E5%9B%9B%E5%AD%A3%E8%B1%86/</guid><description>提起湖南，吃货一定不会忘记各种香肠腊肉，每年冬天，家家户户都会做好多保存起来，来年吃上一年都没问题，所以我家的冰箱里，常年都保存着这个美味。我喜欢将他们搭配各种蔬菜，不但色彩漂亮，从营养搭配方面来看，更是对身体有益哦。
1、炒腊味的时候，油稍微少放点，腊味里有大量的油脂，先小火将油脂煸炒出来。 2、四季豆变软后，再加入少许水，保证四季豆全熟。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 5-6人 油 适量 盐 适量 青椒 2个 腊肠 半根 大蒜 几瓣 四季豆 200克 腊肠切片，青椒和四季豆切丝，大蒜切片备用 锅里放少许油，将腊肠片放进去，小火煎出多余的油脂 等香肠微微变得焦黄时，将四季豆和青辣椒、大蒜片全部到进去，大火翻炒至四季豆变色 撒入适量盐，混合均匀 四季豆变软 后，沿着锅边淋入少许水 烧开即可出锅</description></item><item><title>香辣茄子</title><link>/post/5440-%E9%A6%99%E8%BE%A3%E8%8C%84%E5%AD%90/</link><pubDate>Tue, 28 Jan 2020 14:29:02 +0600</pubDate><guid>/post/5440-%E9%A6%99%E8%BE%A3%E8%8C%84%E5%AD%90/</guid><description>茄子含多种维生素、脂肪、蛋白质、糖及矿物质等，是一种物美价廉的佳蔬。特别是茄子富含维生素P，100克紫茄中的含量高达720毫克以上，不仅在蔬菜中出类拔萃，就是一般水果也望尘莫及。维生素P能增强人体细胞间的粘着力，改善微细血管脆性，防止小血管出血。 我和老公都很喜欢吃茄子，可惜我一直做不好吃，在风上学了很多种方法，可是一做下来还是不行。自己也尝试着用很多种方法试了还是不如人意，这次我又想着先用盐杀一下水，挤干水分再下油锅炒会不会好点呢，没想到这样还真的很好吃，而且也比较省油。不过这次还是放多了点油，明天再买
炒肉的时候要大火快炒，这样炒出来的肉口感比较嫩；全程没有放水，吃起来更香。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 1-2人 葱 适量 油 适量 盐 适量 酱油 适量 大蒜 适量 茄子 400g 肉片 200g 茄子洗净，切条，撒适量盐杀一下水分。 肉切片，用油和酱油腌渍十分钟左右。 腌茄子和肉片的时间，就准备好其他食材，大蒜拍碎，葱切段备用。 淹渍大概十多分钟挤干水分备用。 起油锅，炒肉片。稍炒一下就OK，装起备用。 另起油锅，爆香蒜头。 下锅炒茄子，放盐调味。 待茄子熟了就倒入炒好的肉片和适量老干妈。充分翻炒。 再放入切好的葱段，撒入适量酱油。 大火翻炒片刻，装盘OK。 享受美味了。</description></item><item><title>洋葱好聪明的切法</title><link>/post/5487-%E6%B4%8B%E8%91%B1%E5%A5%BD%E8%81%AA%E6%98%8E%E7%9A%84%E5%88%87%E6%B3%95/</link><pubDate>Sat, 25 Jan 2020 14:30:50 +0600</pubDate><guid>/post/5487-%E6%B4%8B%E8%91%B1%E5%A5%BD%E8%81%AA%E6%98%8E%E7%9A%84%E5%88%87%E6%B3%95/</guid><description> 无
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 洋葱 适量 水 适量 剥皮 切掉头尾 剥除外皮 切法1：切圈 横切成细圈状 可以做洋葱圈哦 切法2：切块 直切成半 再切块状 切法3：切丝 直切成半 顺着纹路切片 切法4：切丁 直式对切成半 顺纹切 保留约1公分不切断 横切两刀 再切成丁</description></item><item><title>腊肉炒豆角</title><link>/post/5535-%E8%85%8A%E8%82%89%E7%82%92%E8%B1%86%E8%A7%92/</link><pubDate>Sun, 19 Jan 2020 14:32:38 +0600</pubDate><guid>/post/5535-%E8%85%8A%E8%82%89%E7%82%92%E8%B1%86%E8%A7%92/</guid><description>腊肉是老公从老家带上来的，现在还可以吃到家里自己做的腊肉可真是幸福呀，一炒腊肉，满楼都是香的。连房东老板娘都说太香啦。腊肉炒什么小 菜都好吃。老公带了几块上来，又可以美美享受一段时光啦。
炒腊肉一般不要放水，会破坏它的香味。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 1-2人 油 适量 盐 适量 酱油 适量 蒜苗 适量 剁椒 适量 豆角 200g 腊肉 300g 装盘OK。 腊肉洗净，用温开水泡一下去咸味，切片。豆角洗净折成小段。 蒜苗洗净切小段。 热油锅，倒入腊肉 先大火后改小火炒出多余的油。装起。 留少许油，倒入豆角。 大火快速翻炒，炒变色，放适量盐调味。 接着炒，放适量剁椒。 待豆角九成熟的时候倒入炒好的腊肉。 充分翻炒，最后放入蒜苗末。</description></item><item><title>泡萝卜煮鱼</title><link>/post/5494-%E6%B3%A1%E8%90%9D%E5%8D%9C%E7%85%AE%E9%B1%BC/</link><pubDate>Sat, 18 Jan 2020 14:31:09 +0600</pubDate><guid>/post/5494-%E6%B3%A1%E8%90%9D%E5%8D%9C%E7%85%AE%E9%B1%BC/</guid><description>老公最喜欢吃泡菜了，尤其是这个泡萝卜，简直就是百吃不厌，用泡萝卜配上咸鱼焖，是我老家最普遍的做法，微微的酸味，咸香下饭，很开胃的哦！要减肥的人一定不要尝试哦！
咸鱼很硬，用焖的方法口感会更好。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 30分钟-1小时 5-6人 蒜 适量 油 适量 盐 适量 青椒 适量 剁椒 适量 姜丝 适量 咸鱼 1盘 油锅烧热 淋入适量水 咸鱼处理好 配菜切好备用 咸鱼倒进去，翻炒片刻 放入姜丝，炒匀 酸萝卜倒进去 青椒倒进去，翻炒至青椒变软 放入剁椒 盖上锅盖 焖至咸鱼变软即可</description></item><item><title>红烧排骨</title><link>/post/5515-%E7%BA%A2%E7%83%A7%E6%8E%92%E9%AA%A8/</link><pubDate>Wed, 01 Jan 2020 14:31:47 +0600</pubDate><guid>/post/5515-%E7%BA%A2%E7%83%A7%E6%8E%92%E9%AA%A8/</guid><description>关注微信公众号：乐满窝 更多美食介绍
待冰糖全部融化后，倒入排骨，大火翻炒。将糖均匀包括排骨，锁水保证肉质鲜嫩。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 30分钟-1小时 1-2人 蒜 适量 姜 适量 油 适量 盐 适量 冰糖 适量 小葱 适量 排骨 250g 装盘 用料： 1）仔排 2）辣椒、姜、蒜、葱 3）冰糖 4）食用油、盐、老抽、生抽、料酒 没有添加八角、桂皮、香叶等香料，保持原味。 排骨凉水入锅焯水，同时加上生姜片、料酒。同时烧一壶开水备用。 烧开焯水1分钟左右盛出。 炒锅洗干净，烧干，食用油适量，倒入冰糖，小火化开冰糖。注意火候，防止冰糖烧焦。 待冰糖全部融化后，倒入排骨，大火翻炒。将糖均匀包括排骨，锁水保证肉质鲜嫩。 待排骨上色后，加入葱姜蒜、辣椒，继续大火翻炒。 闻到蒜香味儿既可倒入开水（没过排骨），同时加入老抽、生抽。 大火烧开，加锅盖改中小火继续烧20-30分钟。 收汁到合适程度加入适量盐，翻炒均匀既可装盘了。 拍照</description></item><item><title>起伏鸡</title><link>/post/5541-%E8%B5%B7%E4%BC%8F%E9%B8%A1/</link><pubDate>Sun, 22 Dec 2019 14:32:51 +0600</pubDate><guid>/post/5541-%E8%B5%B7%E4%BC%8F%E9%B8%A1/</guid><description>“一伏鸡，二伏狗，三伏甲鱼红枣肚。”中国餐饮文化大师范命辉先生曾撰宏文论述：“伏鸡”、“伏狗”、“伏甲鱼”三道经典本土伏菜。 炎炎夏日，南方大部分地区有“起伏鸡”的传统，入伏时，吃一只鸡，用大量的生姜来炒，路边荆汤水来煨，对去除风湿颇有好处。 民谚云：“起伏吃只鸡，一年好身体。”长沙人重起伏，阴雨寒湿的天气腹中了积郁闷一冬一春两季的寒气，公鸡营养丰富，于是就有在酷暑三伏，利用自然本来的酷热和一些药物来驱散 体内寒气的方子。况且，三伏是一年中气温最高且潮湿、闷热的日子，人们食不甘胃，体能消耗大，有必要从饮食
1、鸡必须是公鸡，未打鸣的叫鸡更好！鸡肉焯水后加料酒腌制，可除腥肉嫩。 2、油首选茶油。 3、姜选祁东老姜，更香更辣。 4、料酒添香必不可少，分三次循序渐进加入。 5、最后大火收汤建议保留一些汤汁，第二餐再热或下面条都是绝对的美味！
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 30分钟-1小时 3-4人 茶油 适量 红辣椒 2个 盐 2勺 老抽 20g 姜 200g 小公鸡 1700g 料酒 200g 生抽 100g 路边荆 1捆 小野山椒 8个 路边荆洗净，放冷水四小碗煮，大火沸腾改小火煨30分钟。 汤水凉透过滤去渣，留汤汁盛入大碗中，其余废弃。 小公鸡剁成小块放沸水中焯3分钟后，沥水盛盆用料酒腌10分钟以上。 红椒滚刀法切成大块。 准备好其他佐料。 大火热锅热油，茶油炒鸡香味更醇厚。 小野山椒一切为二，放热油小火爆香。 放入鸡块中大火爆炒断生。 期间分三次加入料酒烹制，添香除腥肉嫩防止粘锅。 鸡块爆炒半熟成型加入大量姜片继续翻炒。 鸡肉颜色变深加入两小勺食盐继续翻炒1分钟。 淋入路边荆汤水。 以没过鸡肉为准，大火沸腾改中小火盖上锅盖煨制入味15分钟。 待汤汁余留三分之一，改大火加入红椒块翻炒收汤，增加清香感。 随后加入生抽添香。 再加入少许老抽增色。我用长沙老牌的龙牌酱油代替老抽，风味更正宗。 这时候汤汁收干，鸡油溢出，鸡肉爆得香味四溢。 最后散点鸡精和葱末添香出锅装盘。 也可在煨制过程中丢入葱结入味。 蕴含浓郁的姜汁嫩而不柴的肉质，满口生香。</description></item><item><title>雪里红肉末</title><link>/post/5397-%E9%9B%AA%E9%87%8C%E7%BA%A2%E8%82%89%E6%9C%AB/</link><pubDate>Sat, 21 Dec 2019 14:27:32 +0600</pubDate><guid>/post/5397-%E9%9B%AA%E9%87%8C%E7%BA%A2%E8%82%89%E6%9C%AB/</guid><description>今年特别想吃雪里红 可是到了超市，就是不见 总是看到一种菜特别像，可是又不是标的雪里红，牌子上写的是排菜 现在有什么不懂的就问度娘咯 一查，原来，在湖北，湖南，雪里红也称为排菜。 看来我真是见识少了。
雪里红烫过后泡冷水，保持青绿的颜色 要挤干水份才炒的好吃。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 红椒 适量 油 适量 盐 适量 大蒜 适量 瘦肉 80g 雪里红 200g 炒匀即可出锅 雪里红择洗 开水微烫 取出来泡冷水 挤干水份 切成细末 猪肉剁成肉馅 炒锅热油炒肉末 炒至断生时，放大蒜爆香 放雪里红一起翻炒 放盐，酱油调味 放红椒炒均</description></item><item><title>手工美食韭黄炒腊肉</title><link>/post/5557-%E6%89%8B%E5%B7%A5%E7%BE%8E%E9%A3%9F%E9%9F%AD%E9%BB%84%E7%82%92%E8%85%8A%E8%82%89/</link><pubDate>Fri, 20 Dec 2019 14:33:30 +0600</pubDate><guid>/post/5557-%E6%89%8B%E5%B7%A5%E7%BE%8E%E9%A3%9F%E9%9F%AD%E9%BB%84%E7%82%92%E8%85%8A%E8%82%89/</guid><description>这道菜第一次吃是在公司的食堂，感觉很好吃，周末在家试着做了，很简单快手哦
无
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10-20分钟 1-2人 红椒 适量 大蒜 适量 生姜 适量 腊肉 300g 韭黄 200g 生抽 适量， 准备好食材，切好 腊肉放锅中蒸熟 将红椒、大蒜和生姜切好 把蒸腊肉的油和肥肉倒入锅中 放入生姜和大蒜翻炒炒香 放入腊肉翻炒 放入红椒、再放点生抽 放入韭黄 炒好装盘</description></item><item><title>青椒香葱炒腊肉</title><link>/post/5545-%E9%9D%92%E6%A4%92%E9%A6%99%E8%91%B1%E7%82%92%E8%85%8A%E8%82%89/</link><pubDate>Tue, 17 Dec 2019 14:32:57 +0600</pubDate><guid>/post/5545-%E9%9D%92%E6%A4%92%E9%A6%99%E8%91%B1%E7%82%92%E8%85%8A%E8%82%89/</guid><description>腊肉是老公从家里带上来的，香还是一样的香，就是感觉肥肉特别多，吃起来有点油腻。不过偶尔吃吃还是蛮香的，只能放在冰箱偶尔吃吃解解馋了
炒的过程中不用放水。多余的油用碗装起来炒青菜超香。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 葱 适量 油 适量 盐 适量 青椒 100g 腊肉 300g 放入葱段 装盘OK。 腊肉洗净用温开水泡一下去咸味，青椒切片，葱切长段。 热油锅，炸腊肉，炸出多余的油。装起。 留少许油，倒入青椒快速翻炒。 待青椒变色，放少许盐调味。 翻炒一下，倒入炒好的腊肉接着炒。 充分翻炒入味。</description></item><item><title>剁椒鱼头</title><link>/post/5387-%E5%89%81%E6%A4%92%E9%B1%BC%E5%A4%B4/</link><pubDate>Mon, 09 Dec 2019 14:27:16 +0600</pubDate><guid>/post/5387-%E5%89%81%E6%A4%92%E9%B1%BC%E5%A4%B4/</guid><description>剁椒鱼头这道菜，还是在长沙工作的时候，第一次吃到。当时从老家到长沙，已经去长沙工作了半年的同学接待我，每天陪着我吃饭，带我熟悉环境。初到长沙，对于别具一格的长沙菜很是好奇，都是之前从未见过的搭配，从未尝过的口感。 尤其喜欢去宿舍旁边的浏阳蒸菜馆，一大摞的提笼，直径足有一米，提笼里摆着各种各样的碗，碗里各种各样的菜，想想就口水四溢。有荤有素，各种好吃。自己拿几个碗，端一桶（小木桶）米饭。吃完算账，老板会看碗来算，不同价格的碗颜色不一样。 荤的有腊味合蒸，扣肉，排骨蒸芋头，剁椒蒸鱼头，豆豉蒸鸡块等等，素的长豆
1，我买的这个鱼头太大了，所以一半蒸一半炖豆腐汤，一鱼头两吃，很美味。 2，剁椒可以不炒直接铺，但是完全没有炒一下的滋味了。 3,鱼头腌渍一下更入味。剁椒很咸，口味重的可以酌情加盐。一般是不用。 4,剁椒鱼头吃完了汤汁用来拌面别提多棒了！ 5，不知道正宗做法是如何，我这个就是自己的方式，家里人也觉得很好吃。 6，如果鱼头够新鲜，不需要特殊处理，要是不够新鲜最好别用来蒸。蒸鱼对鱼的新鲜度要求很高。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 3-4人 姜 1块 葱 1段 盐 1茶匙 蒜 1头 鸡精 1/2茶匙 黑胡椒 1茶匙 剁椒 2大匙 蒸鱼豉油 1汤匙 鱼头 700g 原料图。 剁椒加蒜剁碎。 鱼头加盐搓洗干净，冲掉盐水，撒胡椒粉1茶匙，蒸鱼豉油，搓揉均匀，腌渍十分钟。 葱姜切丝垫盘底。 锅里放油，烧热放入剁椒蒜蓉煸炒一下，调入鸡精备用。 鱼头铺上剁椒，水烧开，蒸八分钟虚火蒸两分钟。 油烧热，冒青烟的时候离火，数三秒，浇在鱼上，撒葱花装饰。</description></item><item><title>香辣猪头肉</title><link>/post/5477-%E9%A6%99%E8%BE%A3%E7%8C%AA%E5%A4%B4%E8%82%89/</link><pubDate>Fri, 06 Dec 2019 14:30:24 +0600</pubDate><guid>/post/5477-%E9%A6%99%E8%BE%A3%E7%8C%AA%E5%A4%B4%E8%82%89/</guid><description>公司附近的菜市场，各个摊位卖的菜十有八九是相同的，基本上没新意。那天去菜市场买菜，转过来转过去，翻来覆去就是那几样，一点购买欲望都没有。转身走到市场里唯一一家黑猪肉专卖店，为什么这么说呢，因为菜市场通常都是卖猪肉的案板，这家黑猪肉专卖店据说卖的都是放养的黑猪，肉质细嫩，好吃。但是肉价也确实肉档口的要贵不少。大概是物以稀为贵吧。买过几次肉和排骨，味道确实比肉档口的要好很多，很细嫩。他家的肉每天都卖得很快，稍微晚一点去的话，基本上就没有了，卖完关门。因为先前在菜市场里逛的时间有点久，等我进店的时候，肉和排骨什
1、因我买的猪头肉里带有猪耳朵，需煮软后再烹饪会比较软，直接切，炒出来之后会比较硬。 2、豆瓣酱本身是咸味，可减少盐的用量，以免过咸
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10-20分钟 3-4人 生姜 1小块 青椒 2个 大蒜 3瓣 红椒 2个 红油豆瓣酱 1汤匙 猪头肉 500g 香芹 1颗 猪头肉表皮刮干净，洗净之后冷水下锅煮八分钟 捞出后用凉水冲净，切片 青红椒切圈，豆瓣酱剁碎，大蒜切片，生姜切丝，香芹切寸段 油烧热，下蒜片、姜丝爆香，加入豆瓣酱炒香 倒入猪头肉翻炒2分钟 加入青红椒圈翻炒至青红椒快熟 加入香芹段翻炒均匀，调入适量盐，淋少许开水 大火收汁即可。下酒下饭都很不错</description></item><item><title>辣椒炒肉</title><link>/post/5429-%E8%BE%A3%E6%A4%92%E7%82%92%E8%82%89/</link><pubDate>Fri, 06 Dec 2019 14:28:40 +0600</pubDate><guid>/post/5429-%E8%BE%A3%E6%A4%92%E7%82%92%E8%82%89/</guid><description>这道菜弄起来蛮简单的，是每家都会炒的家常菜了，所以说是好吃又简单的菜谱哦！大多数人都很喜欢的啦，很容易做哦~！喜欢吃的朋友们不要错过哦，快来瞧瞧吧！
青椒炒肉多放点油炒味道会更好的哦！
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 1-2人 料酒 适量 油 适量 盐 适量 生抽 适量 青椒 200g 猪瘦肉 250g 大蒜子 3粒 将瘦肉、青椒、大蒜子切好。 先放油炒大蒜子，将蒜香味炒出来。 让后将之前切好的的瘦肉放锅中爆炒，适当的放盐、生抽和料酒。然后出锅放置碗中。 再放油翻炒切好的青椒。 青椒炒到2分熟，就可以加入之前炒好的瘦肉，再继续翻炒，便可以出锅啦！</description></item><item><title>手工美食蒜末烧鸡腿</title><link>/post/5441-%E6%89%8B%E5%B7%A5%E7%BE%8E%E9%A3%9F%E8%92%9C%E6%9C%AB%E7%83%A7%E9%B8%A1%E8%85%BF/</link><pubDate>Tue, 26 Nov 2019 14:29:04 +0600</pubDate><guid>/post/5441-%E6%89%8B%E5%B7%A5%E7%BE%8E%E9%A3%9F%E8%92%9C%E6%9C%AB%E7%83%A7%E9%B8%A1%E8%85%BF/</guid><description>大蒜是杀菌的一道配料，炒菜时，适量放点蒜，对健康很有益哦。 这道蒜香鸡腿，用微波炉制作，成品细嫩多汁，口感非常好，很时候老人和孩子哦。
点击填写制作技巧1、鸡腿肉稍微切小块点，可以节省烹饪的时间。 2、蒜米加油，先爆香。 3、如果喜欢焦香的口味，可适当延长烹饪的时间。中间记得稍微翻动，帮助快熟。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10-20分钟 5-6人 油 适量 盐 适量 胡椒粉 适量 葱花 适量 大蒜 4瓣 淀粉 1勺 鸡腿 3个 剁椒 1勺 加入盐 鸡腿肉和骨头分开。腿肉切成小块。 加入适量淀粉，用手抓匀，腌制片刻 大蒜用料理机打成末，加入一勺油拌匀，放入微波炉，高火，一分钟，取出 将鸡块放入蒜米的容器里。 撒入胡椒粉，拌匀 放入微波炉，高火4分钟 取出，稍微翻动，放入剁椒和葱花 再次放入微波炉，高火再加热2分钟即可</description></item><item><title>香辣基围虾</title><link>/post/5398-%E9%A6%99%E8%BE%A3%E5%9F%BA%E5%9B%B4%E8%99%BE/</link><pubDate>Mon, 18 Nov 2019 14:27:32 +0600</pubDate><guid>/post/5398-%E9%A6%99%E8%BE%A3%E5%9F%BA%E5%9B%B4%E8%99%BE/</guid><description>香辣脆鲜，太好吃了
清理基围虾时需要耐心
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10-20分钟 1-2人 油 适量 姜 10g 盐 3g 蒜瓣 6个 花椒 15粒 基围虾 300g 干辣椒 6个 鸡粉 2g 朝天椒 8个 料酒 2汤勺 准备食材 放盐 买回来的活虾先用清水泡上 用牙签去虾线 剪去虾须前腿 用力挤去虾头中的赃物 切碎辣椒和姜蒜 油锅爆香姜蒜辣椒和花椒 放入虾，翻炒均匀 放入料酒 翻炒均匀，虾身弯曲，变红即可，最后放鸡粉</description></item><item><title>剁椒金针菇</title><link>/post/5364-%E5%89%81%E6%A4%92%E9%87%91%E9%92%88%E8%8F%87/</link><pubDate>Thu, 14 Nov 2019 14:26:34 +0600</pubDate><guid>/post/5364-%E5%89%81%E6%A4%92%E9%87%91%E9%92%88%E8%8F%87/</guid><description>今天北鼻做这道剁椒金针菇，真的可以说是一把鼻涕一把泪的，在厨房带上口罩做菜.还是呛到不行。
1.如果使用的辣椒酱咸味大，做菜的时候可以不需要加盐 2.蒸金针菇的时候可以把金针菇铺得不要太厚，这样不至于蒸了五分钟上面的金针菇熟了中间的没熟
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 姜 适量 盐 适量 生抽 适量 金针菇 200g 蒜 1瓣 辣椒 3个 辣椒酱 1勺 准备的材料有：金针菇200g，辣酱酱一勺，辣椒三个，蒜一瓣，姜一小颗 把金针菇的尾部切掉 把辣椒切碎，姜和蒜拍扁后也切碎 把金针菇充分的洗干净，摆在碗中 蒸锅中把水烧开后放入金针菇，大火蒸5分钟（不用蒸太久的时候，蒸的时候久金针菇口感就不脆了） 把蒸好的金针菇取出，倒出蒸金针菇出的的汁水备用 锅中倒入适量油，放入辣椒粒，姜蒜粒炒香（这一步需要炒半分钟） 再放入辣椒酱继续炒（炒半分钟） 放入适量的生抽，少量盐 倒入刚才蒸金针菇倒出来的汤汁 大火烧开后即可关火 把烧好的辣椒汁淋在金针菇上 完成。如果喜欢吃酸辣口味的话可以添加小米辣</description></item><item><title>黑木耳炒白菜梗</title><link>/post/5451-%E9%BB%91%E6%9C%A8%E8%80%B3%E7%82%92%E7%99%BD%E8%8F%9C%E6%A2%97/</link><pubDate>Tue, 12 Nov 2019 14:29:32 +0600</pubDate><guid>/post/5451-%E9%BB%91%E6%9C%A8%E8%80%B3%E7%82%92%E7%99%BD%E8%8F%9C%E6%A2%97/</guid><description>黑木耳具有益气、润肺、补脑、轻身、凉血、止血、涩肠、活血、养颜等功效。 含有大量的碳水化合物、蛋白质、铁、钙、磷、胡萝卜素、维生素等营养物质。 含有丰富的植物胶原成分，它具有较强的吸附作用，对无意食下的难以消化的头发、谷壳、木渣、沙子、金属屑等异物也具有溶解与氧化作用。 常吃黑木耳能起到清理消化道、清胃涤肠的作用。特别是对从事矿石开采、冶金、水泥制造、理发、面粉加工、棉纺毛纺等空气污染严重工种的工人，经常食用东北小木耳能起到良好的保健作用。 黑木耳中含有丰富的纤维素和一种特殊的植物胶质，能促
1、黑木耳泡一晚上再洗，洗得更干净。 2、快手菜，不要炒得太久。
准备时间 烹饪时间 食物分量 2小时以上 10-20分钟 3-4人 油 适量 盐 适量 白菜梗 适量 剁椒 适量 黑木耳 1把 翻炒均匀 油锅烧热 黑木耳洗净，泡发 白菜梗切成丝 倒进黑木耳，翻炒几下 倒入白菜丝 放适量剁椒 放盐调味 淋上少许水 烧至白菜梗变软即可出锅</description></item><item><title>炒嫩南瓜丝</title><link>/post/5438-%E7%82%92%E5%AB%A9%E5%8D%97%E7%93%9C%E4%B8%9D/</link><pubDate>Thu, 07 Nov 2019 14:29:00 +0600</pubDate><guid>/post/5438-%E7%82%92%E5%AB%A9%E5%8D%97%E7%93%9C%E4%B8%9D/</guid><description>南瓜中含有甘露醇的物质，具有较好的通大便作用，可以减少粪便中毒素对人体的危害，对于防止结肠癌的发生有功效。 南瓜中所含维生素A的衍生物，可以降低机体对致癌物质的敏感程度，可以稳定上皮细胞，防止其癌变，预防肺癌、膀胱癌和喉癌等。 南瓜中所含的维生素C，可防止硝酸盐在消化道中转变成致癌物质亚硝胺，可预防食管癌和胃癌。 南瓜中还含有一种能分解亚硝胺的酶，对预防癌症有重要意义。
1、切丝是注意丝要切均匀。 2、炒的时候不要用大力翻炒，以免南瓜丝变得碎碎的。 3、整个过程有点长，要一边炒一边平摊煎制。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 5-6人 油 适量 盐 适量 剁椒 适量 嫩南瓜 半个 继续翻炒 油锅烧热 嫩南瓜洗净切片 再切成丝 嫩南瓜丝倒进去，平摊在锅里，不时地翻炒一下 微微有点变软的时候，放盐 淋入少许水 烧至南瓜丝变软即可出锅</description></item><item><title>皮蛋煨辣椒</title><link>/post/5376-%E7%9A%AE%E8%9B%8B%E7%85%A8%E8%BE%A3%E6%A4%92/</link><pubDate>Tue, 05 Nov 2019 14:26:59 +0600</pubDate><guid>/post/5376-%E7%9A%AE%E8%9B%8B%E7%85%A8%E8%BE%A3%E6%A4%92/</guid><description>皮蛋煨辣椒是我们家饭桌上常常会出现的凉拌小菜。煨辣椒，就是放煤火之中烧，这叫做煨。火不能太大，要一边翻动，一边调整辣椒的位置。一会儿，新鲜的辣椒就煨熟了。值得说明的是，炭火不能太旺也不能太小，旺火容易把辣椒烧焦，文火要求烧的时间较长，两者均会使得辣椒失去原本的清香。 亲们在外生活压力大，心烦意乱时，就吃一口这样一道家乡的煨辣椒，慢品细尝，直到吃出那份宁静和愉快的心情来。
1、炭火不能太旺也不能太小，旺火容易把辣椒烧焦，文火要求烧的时间较长，两者均会使得辣椒失去原本的清香。 2、用来捣辣椒的工具要清洗干净。 3、捣辣椒之前不能把液体调味味加入，否则会捣得汁液飞溅。但盐要先加。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 盐 1.</description></item><item><title>农家小炒肉</title><link>/post/1856-%E5%86%9C%E5%AE%B6%E5%B0%8F%E7%82%92%E8%82%89/</link><pubDate>Fri, 25 Oct 2019 12:26:09 +0600</pubDate><guid>/post/1856-%E5%86%9C%E5%AE%B6%E5%B0%8F%E7%82%92%E8%82%89/</guid><description>心蓝手制私房菜【农家小炒肉】——酒醇菜美湘意浓。 湖南，鱼米之乡。南有雄崎俊秀的南岳衡山，北有碧波万顷的洞庭湖，风景秀丽，让人流连忘返。古语云：湖广熟天下足，湘楚大地得湘、资、沅、澧四水滋润，得天独厚，物产丰富。湘北洞庭湖平原盛产鱼虾和湘莲；湘西多山，盛产笋、蕈和山珍野味。 但凡物产富庶之地，多出佳肴，自古以来湖南人就好吃，湖南人打招呼最多的方式就是“你恰哒冒”，意思是“您吃了吗”，呵呵，民风向味，可见一斑。湘菜自古就是八大菜系之一，分为湘江菜、湖区菜、湘西菜，各有所长，也有祖庵鱼翅、子龙脱袍、霸王别姬等
烹饪小贴士： 1．小炒肉，鲜香辣是它的底味，无需过多的调味，老抽上色，生抽、蒸鱼豉油增鲜即可，太复杂的调味会遮盖了杭椒的鲜香，口味重者可再加些鸡精味精增鲜，但一定要适量 2.小炒肉，杭椒用刀削出来比切出来味道更好，就像手撕包菜，手撕出来比切出来味道更好，是一个道理 3. 削好的杭椒片放入不加油的炒锅中煸炒出香，是小炒肉烹饪的关键，煸炒的时候要勤翻动，多颠锅，让杭椒均匀受热 4.炒肉片，冷油下锅，迅速滑散，这样炒，肉不粘锅，滑散也简单很多 5.没有豆豉和大蒜子的小炒肉是不完美的小炒肉 6.</description></item><item><title>剁椒鱼头</title><link>/post/5432-%E5%89%81%E6%A4%92%E9%B1%BC%E5%A4%B4/</link><pubDate>Wed, 16 Oct 2019 14:28:47 +0600</pubDate><guid>/post/5432-%E5%89%81%E6%A4%92%E9%B1%BC%E5%A4%B4/</guid><description>剁椒鱼头，我们家大人喜欢的一道菜。只要去市场有看见合适的，我都会买回来。 有时候鱼头很大，卖家就会片成2个卖。 这正和我意，因为家里的剁椒剩不多了，拎了半个鱼头回来，刚好的量。 香葱是阳台自己种的，很苗条的样子，但贵在天然，所以卖相虽然不怎样，却让我很有劳动后的成就感
鱼头内部有黑膜的一定要去除干净，否则土腥味很重 鱼头事先用剁椒腌制，更入味些 蒸的时间请根据鱼头大小决定，舞这半个鱼头也有700克左右啊 剁椒本身就有咸味，口味重的可以再加点生抽吧
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10-20分钟 3-4人 蒜 适量 盐 适量 香葱 适量 剁椒 适量 红鲢鱼头 700g 鱼头去腮去黑膜洗净，用料酒、盐腌制10分钟左右 蒜剁成末，剁椒也稍微切碎些（这次买回的剁椒感觉比较粗颗粒状），香葱切颗粒待用 将剁椒混合涂抹在鱼头上腌制15分钟 最后放上蒜蓉 烧开水，将鱼头放入，大火蒸14分钟左右，（这个时间请根据鱼头大小控制），然后关火虚蒸3分钟左右 撒上香葱末，然后浇上热油</description></item><item><title>口味发丝千张</title><link>/post/219-%E5%8F%A3%E5%91%B3%E5%8F%91%E4%B8%9D%E5%8D%83%E5%BC%A0/</link><pubDate>Wed, 16 Oct 2019 11:36:57 +0600</pubDate><guid>/post/219-%E5%8F%A3%E5%91%B3%E5%8F%91%E4%B8%9D%E5%8D%83%E5%BC%A0/</guid><description>心蓝手制私房菜【口味发丝千张】——我的双面辣妈 全世界各族语言中，发音相似度最高的词汇就是“妈妈”，英语的mother，法语的mère，德语的Mutter，俄语的мать，拉丁语的māter，梵语的mātā……据说是和我们吃奶的时候发音“嗯嘛”相似的缘故。 这是个温暖的字眼，当我们第一次睁开眼睛，混沌的瞳孔第一次聚焦，看到的就是妈妈的笑脸；她的乳汁让我们认知了温饱，我们用哭声来表达对妈妈乳房的渴望；自我们落地那一刻起，她的生命已经不再为了自己。我们一路成长，妈妈一路相随。担心，可能是妈妈对于我们最多的心情
罗里吧嗦： 1.千张过水，第一是易熟，第二是可以褪去千张被氧化的黄色 2.过水后的千张仍残留了少许豆腥味和色泽，需要清洗干净 3.用筷子炒不如用炒勺画圈炒，入味更均匀 4.千张和划散的肉泥非常容易入味，炒制时间不需要太长，这样千张口感不干 接上文 妈妈上班非常辛苦，但是每天都要检查心蓝的作业，虽然只有初中文化，但是妈妈非常认真，任何一个小小的错误都会带来一场疾风暴雨。心蓝不敢淘气，因为妈妈性格火爆，如果因为贪玩弄脏了衣服，延迟了回家，妈妈都会祭出“家法”——搓衣板和“竹笋炒肉”，毫不留情的让我呼天抢地。心</description></item><item><title>麻辣香锅</title><link>/post/5383-%E9%BA%BB%E8%BE%A3%E9%A6%99%E9%94%85/</link><pubDate>Mon, 14 Oct 2019 14:27:05 +0600</pubDate><guid>/post/5383-%E9%BA%BB%E8%BE%A3%E9%A6%99%E9%94%85/</guid><description>周末，喜欢呆在家里做烘焙，一个人的厨房，很享受这样的感觉，忙完了才发现，冰箱里竟然没有像样的菜了，于是把能找到的食材全部都搜罗起来，香辣一锅焖哦！
1、在翻炒过程中，如果太干了，也可以稍微加点水。 2、黄瓜易熟，最后放入。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 5-6人 油 适量 盐 适量 莲藕 一节 蒜苗 一颗 鱿鱼须 两个 虾 几个 黄瓜 一根 香菇 几个 麻辣香料 适量 干辣椒 几个 所有的食材洗干净，切块处理好。 干红辣椒和麻辣香料准备好 烧开一锅水，把蔬菜放进去烫熟，捞出来 鱿鱼和虾放进去烫熟，捞出备用 砂锅热油，炒香干红辣椒和蒜子 炒出香味后把调料放进去，翻炒出香味 把烫好的食材放进去，一起翻炒均匀 放入蒜苗和黄瓜片，炒至微微变软即可</description></item><item><title>超简单秋刀鱼去骨</title><link>/post/5549-%E8%B6%85%E7%AE%80%E5%8D%95%E7%A7%8B%E5%88%80%E9%B1%BC%E5%8E%BB%E9%AA%A8/</link><pubDate>Fri, 11 Oct 2019 14:33:09 +0600</pubDate><guid>/post/5549-%E8%B6%85%E7%AE%80%E5%8D%95%E7%A7%8B%E5%88%80%E9%B1%BC%E5%8E%BB%E9%AA%A8/</guid><description> 无
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 水 10ml 秋刀鱼 1条 首先用刀沿着鱼身上的把鱼切开，记得别切得太深太用力以免把鱼骨切断 接着在鱼尾的地方切出一个切口，注意不要把鱼尾切断哦，另一面也做一样的动作 把鱼调味后就可以烹调咯，把鱼烹调完成后接着就要来去骨了 用筷子把上下两片鱼肉分开，要注意别太用力把鱼肉弄碎了 接着从鱼尾轻轻把鱼骨拉起，就可以将鱼骨完整的取下来了</description></item><item><title>杭椒云耳炒酥肉</title><link>/post/5589-%E6%9D%AD%E6%A4%92%E4%BA%91%E8%80%B3%E7%82%92%E9%85%A5%E8%82%89/</link><pubDate>Mon, 07 Oct 2019 14:34:35 +0600</pubDate><guid>/post/5589-%E6%9D%AD%E6%A4%92%E4%BA%91%E8%80%B3%E7%82%92%E9%85%A5%E8%82%89/</guid><description>这是一款改良湘菜，源自湘菜馆的招牌菜一一辣椒炒肉，或排档所谓小炒肉。上二者感觉家常不宜，如辣得湖南人自己都难受，一顿饭下来把肉挑吃了，满满一碗辣椒可浪费了，不便宜呀！ 要说乌尖椒是湖南地方产的牛角尖椒，近些年园艺科学家弄了些新品种在杭州湾试植成功，推广到全国，而湖南地产的青尖椒如湘辣六号都没赶上趟，被改旗易帜了。而这云耳出名大了去，好好的东北柞木黑耳也叫云耳了，老乡只要这个味这个价叫啥也不在乎，我们豆豆们的平台就是接地气，与千家万户的厨房同步就好了。这酥肉源起猪二师兄就是瘦肉型的也不免带些脂肪，我们这款菜
做包子饺子馅剔下的带皮肉用生姜八角清水焯熟，肉皮透烂，要煸出较多油脂才口感香酥肥而不腻。
准备时间 烹饪时间 食物分量 无 无 1-2人 青椒 100g 料酒 20ml 香叶 2片 洋葱 1/2个 蒸鱼豉油 15ml 蚝油 15ml 蒜瓣 3粒 豆豉 15g 八角 2颗 生姜 5片 杭椒 150g 云耳 30g 白焯五花肉 200g 植物油 10ml 食盐 6g 胡椒面 2g 备好焯熟的带皮肉，云耳泡发，其余食材预作处理。 青椒切粗丝，杭椒切斜滚刀，云耳按结构撕小朵，洋葱改小斜片，肉改薄片，蒜瓣生姜均切片备用。 倒少许植物油炸香八角香叶和一半姜蒜片下肉片煸香，以锅铲稍挤压出油脂，如嫌油多可舀出部分作它用，见肉面变淡黄稍焦烹料酒豉油增香出锅，留底油。 入蒜姜片豆豉下辣椒撒盐煸炒至发蔫加入云耳肉片快速煸炒入味。 最后加蚝油豉油盐调味，稍翻匀关火起锅。 装碟调整撒胡椒粉即成。</description></item><item><title>黄金飘香肉丸</title><link>/post/5359-%E9%BB%84%E9%87%91%E9%A3%98%E9%A6%99%E8%82%89%E4%B8%B8/</link><pubDate>Sat, 28 Sep 2019 14:26:23 +0600</pubDate><guid>/post/5359-%E9%BB%84%E9%87%91%E9%A3%98%E9%A6%99%E8%82%89%E4%B8%B8/</guid><description>酒，之于男人，就像美之于女人，有一种天然的诱惑。不管你是文人还是武夫，不管你是青壮还是耊老，不管你是闲人还是要员，不管你是富翁还是穷汉，骨子里始终或浓或淡或多或少飘着一丝酒精的情愫。 自古以来，酒就是男人畅谈豪情的知己，传下了多少千古绝唱。自古以来，酒就是男人抒发愁肠的锦书，留下了多少迁客骚情。 李白，诗仙，酒仙，每日必饮，每饮必醉，醉时长吟，妙语横生，正是酒壮诗胆，诗长酒兴。杜甫云“李白斗酒诗百篇，长安市上酒家眠。天子呼来不上船，自称臣是酒中仙”，二十八字，雅哉，快哉，豪哉！ 而李白本人留下的酒诗却多是
罗里吧嗦： 1.这道菜热吃凉吃两相宜，也可以放在冰箱里当快手菜，烧汤、红烧、下面即可，甚至可以当零食 2.水要分次加入，肉泥搅打上劲 3.低温初炸是为了让肉丸成熟，内馅鲜嫩 4.高温复炸是为了让肉丸表皮香脆，易于保存 5.两道油炸可以让肉丸色泽金黄，外硬里酥，肉香扑鼻，鲜美可口，而且不易变软 6.</description></item><item><title>腊味合蒸老干妈版</title><link>/post/5377-%E8%85%8A%E5%91%B3%E5%90%88%E8%92%B8%E8%80%81%E5%B9%B2%E5%A6%88%E7%89%88/</link><pubDate>Fri, 27 Sep 2019 14:26:59 +0600</pubDate><guid>/post/5377-%E8%85%8A%E5%91%B3%E5%90%88%E8%92%B8%E8%80%81%E5%B9%B2%E5%A6%88%E7%89%88/</guid><description>腊味合蒸是一道湖南名菜，通常是取腊肉、腊鸡、腊鱼合为一碗同蒸而成。可是家常做法我们就可以随意选取合蒸的食材了，家里有什么腊菜都可以。今天我们一起尝尝这道老干妈版的腊味合蒸吧。
1、 腊鱼可以过油炸一下，风肉焯一下水再合炒。 2、 炒辣椒的时候用小火炒，不要炒糊了。 3、 腊菜本身是用盐腌制过的，所以不用再加盐，而且如果太咸就要焯水去去咸味。 4、蒸的时间根据自己口味增减，为了照顾爸妈的口味，所以我蒸了一个多小时。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 1-2小时 1-2人 葱 5g 老干妈 50g 酱油 3ml 蒜瓣 20g 米酒 10ml 味精 1g 腊肉 150g 腊肠 100g 腊鱼 120g 干红辣椒 30g 葱切成葱花。 干红辣椒剪成丁备用。 蒜瓣切成粗蒜粒。 腊肉切成稍厚的片。 腊鱼剁成块。 腊肠斜刀切成稍厚的片。 炒锅热油，先放入腊肉略炒后加腊鱼、酱油、老干妈（35g）同炒至出香。 烹米酒，放蒜碎。 放少许红辣椒丁炒匀。 将炒好的腊肉和腊鱼盛出装在碗中，锅中留油。 腊肠按图铺在上面。 将锅中余油热至5成热时，放入剩下的老干妈豆豉，加红辣椒丁小火炒香。 把炒香的辣椒铺在腊菜上面。 入蒸锅大汽蒸一个小时即可。</description></item><item><title>蒜头不同切法创造不同口味</title><link>/post/5561-%E8%92%9C%E5%A4%B4%E4%B8%8D%E5%90%8C%E5%88%87%E6%B3%95%E5%88%9B%E9%80%A0%E4%B8%8D%E5%90%8C%E5%8F%A3%E5%91%B3/</link><pubDate>Fri, 13 Sep 2019 14:33:41 +0600</pubDate><guid>/post/5561-%E8%92%9C%E5%A4%B4%E4%B8%8D%E5%90%8C%E5%88%87%E6%B3%95%E5%88%9B%E9%80%A0%E4%B8%8D%E5%90%8C%E5%8F%A3%E5%91%B3/</guid><description> 无
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 1-2人 蒜子 适量 水 适量 利用小道具剥蒜器 轻松剥皮法 切法1：切蒜末 拍碎去皮 来回切就更细碎 切法2：切蒜片 斜切成片状 切法3：切蒜泥 用到面拍至碎裂 用刀面来回压碎成泥</description></item><item><title>腊味合蒸</title><link>/post/5401-%E8%85%8A%E5%91%B3%E5%90%88%E8%92%B8/</link><pubDate>Wed, 11 Sep 2019 14:27:38 +0600</pubDate><guid>/post/5401-%E8%85%8A%E5%91%B3%E5%90%88%E8%92%B8/</guid><description>湖南人怎离得开腊味~入冬即买了五花肉啊、草鱼啊来腌制烘烤，过年将各种原料切了一起加豆豉辣椒蒸上满满的一碗，就是一道待客的好菜了！不过，腌腊的东西含亚硝酸盐，不可多吃哦！
1.腊味较咸，可用温水先泡洗掉一些盐分。 2.腊肉油多，放在碗的最上面一层，腊鱼亦能被其蒸出的油汁浸泡。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 5-6人 姜 适量 豆豉 适量 干红椒 适量 腊肠 200g 腊肉 250g 腊鱼 200g 猪血豆腐 100g 生姜切成姜丝 腊鱼用温水泡洗后，切成小块 腊肉洗净后，七成厚片 猪血豆腐切成小片，腊肠切厚片 将猪血豆腐码放于碗底，腊肠码放于其上 再放一层腊鱼，腊肉放最上一层 码放好姜丝、豆豉、干红椒 放进高压锅蒸，大火上汽后转小火继续蒸15分钟即可</description></item><item><title>农家小炒肉</title><link>/post/5462-%E5%86%9C%E5%AE%B6%E5%B0%8F%E7%82%92%E8%82%89/</link><pubDate>Wed, 04 Sep 2019 14:30:02 +0600</pubDate><guid>/post/5462-%E5%86%9C%E5%AE%B6%E5%B0%8F%E7%82%92%E8%82%89/</guid><description>农家小炒肉，制作简单，算得上是一道快手家常菜式，香辣爽口，肉质鲜嫩，肉香浓郁，用来下酒下饭都是很好的菜，其中加入的辣酱起到了功不可没的作用，是婆婆自己亲手自制的呢。
喜欢吃辣的话，可以用尖椒哦
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 3-4人 盐 适量 鸡精 适量 大蒜 适量 五香粉 适量 五花肉 300g 生姜 适量 青椒 200g 辣酱 适量 红椒 100g 继续翻炒 装盘 翻炒均匀 五花肉切片 加入五香粉 放入辣酱 青椒切片 红椒切片 生姜大蒜切片 热锅，放入五花肉 均匀铺开锅底 翻面继续煎 直到颜色金黄熬出油来 放入生姜大蒜 放入一点盐，翻炒出香味 放入青红椒 沿锅边淋入少许水熬一分钟 加入鸡精</description></item><item><title>彩椒炒腊肉</title><link>/post/5384-%E5%BD%A9%E6%A4%92%E7%82%92%E8%85%8A%E8%82%89/</link><pubDate>Wed, 04 Sep 2019 14:27:07 +0600</pubDate><guid>/post/5384-%E5%BD%A9%E6%A4%92%E7%82%92%E8%85%8A%E8%82%89/</guid><description>周末去超市买了几种平常少买的蔬菜，彩椒也是其中之一，虽然儿子不怎么喜欢吃，但用来配菜却很养眼的； 昨天刚好收到来自湖南的王家五腊肉，饭点就给煮了，香味弥漫了整个厨房，香而不腻，劲吃不柴，用上几片彩椒一炒，漂亮又开胃，用来下饭好极了。
腊肉先煮一下即可以减少盐份，而且烟熏味也会淡一些； 彩椒不要炒太久，断生即可，以免失去口感； 腊肉是咸的，盐要少许。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 1-2人 油 适量 盐 适量 彩椒 200g 姜 小块 小葱 一根 腊肉 350g 蒜头 三个 豆瓣酱 小勺 湖南椒 一个 准备好所需要的材料，黄彩椒忘记放进来了 腊肉用水煮20分钟至8成熟 捞起来切小片 彩椒也切小片，姜、蒜和湖南椒切小段备用 热锅少油，放腊肉片煸出油 放豆瓣酱、姜、蒜和湖南椒混合炒均 倒入彩椒片快速炒至断生（我又放了几片黄瓜片） 放盐和小葱炒均提味即可 起锅上桌喽</description></item><item><title>油焖大虾销魂一夏</title><link>/post/216-%E6%B2%B9%E7%84%96%E5%A4%A7%E8%99%BE%E9%94%80%E9%AD%82%E4%B8%80%E5%A4%8F/</link><pubDate>Fri, 30 Aug 2019 11:36:49 +0600</pubDate><guid>/post/216-%E6%B2%B9%E7%84%96%E5%A4%A7%E8%99%BE%E9%94%80%E9%AD%82%E4%B8%80%E5%A4%8F/</guid><description> 怎样挑选出最新鲜最好的龙虾？教你一招： 1、背部红亮干净，翻开腹部绒毛和爪上的毫毛，白净整齐的，就是干净的水养出来的。 2、老龙虾或红的发黑或红中带铁青色。 3、青壮龙虾则红得艳而不俗。 香料可以自己搭配，也可以私信“菜男烧小菜”，有配好的出售。
准备时间 烹饪时间 食物分量 30分钟-1小时 30分钟-1小时 3-4人 葱 适量 姜 适量 盐 适量 干辣椒 适量 豆瓣酱 适量 白胡椒 2g 小龙虾 1000g 啤酒 一瓶 蒜子 几瓣 桂皮 3g 八角 4g 花椒 2g 草果 6g 砂姜 4g 香叶 4g 茴香 2g 川穹 3g 白窛 3g 白芷 3g 甘草 4g 挑出死虾，留下所有新鲜的活蹦乱跳的虾子们！怎样挑选出最新鲜的龙虾？方法请往下拉到“小贴士”查看。 小龙虾表面洗干净是远远不够的，它们吃污泥和小水藻长大，里面也要用刷子清洗干净。消化器官要去除。 清洗的时候，可以先用剪刀剪下头部，保留好吃的虾黄。 再沿背部剪开整个背壳，处理完的小龙虾清洗几遍，过滤水分备用。 锅内放油加热至7成热，将虾倒入锅中开炸！边炸边翻动，让虾均匀受热，炸至香气四溢气泡减少时起锅控干油。 锅里留少量热油，放入大蒜生姜香料干辣椒豆瓣酱，炒香后放进炸过的小龙虾，翻炒均匀，加盐调味，再倒入一瓶啤酒煮开。 然后转移至炖锅中小火焖30分钟，起锅后，撒上葱段，即可享用！</description></item><item><title>小炒猪血丸</title><link>/post/5586-%E5%B0%8F%E7%82%92%E7%8C%AA%E8%A1%80%E4%B8%B8/</link><pubDate>Thu, 29 Aug 2019 14:34:30 +0600</pubDate><guid>/post/5586-%E5%B0%8F%E7%82%92%E7%8C%AA%E8%A1%80%E4%B8%B8/</guid><description>湖南的朋友送的猪血丸子还剩下最后半个了，就配了些青红椒等做了这道下饭菜~~~
1、猪血丸子为腌制品味咸，所以适当浸泡一会儿可减少多余的盐份
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10-20分钟 1-2人 菜籽油 适量 料酒 适量 胡萝卜 80g 老抽 少许 白糖 1勺 味精 少许 食盐 2小勺 葱姜 少许 红椒 40g 青椒 70g 豌豆 150g 猪血丸子 120g 猪血丸子切片 浸泡半小时左右洗净 青红椒洗净后切小块 胡萝卜洗净后切小丁 锅中水烧开后滴少许菜籽油放入新鲜豌豆 待豌豆浮起放入胡萝卜和1小勺食盐煮变色后捞出 锅中再倒入适量菜籽油 放入青红椒和1小勺食盐炒变色后盛出 留底油放入猪血丸子 煎制两面是焦黄后烹入少许料酒 再倒入少许温水、老抽和1勺白糖大火煮开 重新倒入煸好豌豆和青红椒 大火炒匀后撒少许味精关火</description></item><item><title>糯香玉米排骨</title><link>/post/218-%E7%B3%AF%E9%A6%99%E7%8E%89%E7%B1%B3%E6%8E%92%E9%AA%A8/</link><pubDate>Thu, 29 Aug 2019 11:36:54 +0600</pubDate><guid>/post/218-%E7%B3%AF%E9%A6%99%E7%8E%89%E7%B1%B3%E6%8E%92%E9%AA%A8/</guid><description>我们湖南菜不仅香辣鲜美，烹调方法更是多姿多彩，其中蒸菜就独具一格，蒸菜能很好地锁住食材的原汁原味，也保留了食材的营养。这道糯香玉米排骨，是在糯米蒸排骨的基础上，加了杂粮-金黄色的玉米粒，口味鲜嫩，营养丰富。
1.糯米要提前泡发，加了排骨混合均匀后才易蒸透。 2.糯米中可加少许食盐。
准备时间 烹饪时间 食物分量 30分钟-1小时 30分钟-1小时 3-4人 料酒 适量 盐 适量 排骨 500g 香葱 适量 老抽 适量 生姜 适量 糯米 150g 糯米洗净，用清水泡30分钟 排骨飞水，飞水时加姜片 洗净排骨，沥干水，加盐、老抽、料酒腌制20分钟 将腌好的排骨放入泡发的糯米中，混合均匀 加适量玉米粒 放入高压锅，大火上汽之后转小火蒸20分钟 出锅后撒少许葱花即可</description></item><item><title>土豆烧肉</title><link>/post/5547-%E5%9C%9F%E8%B1%86%E7%83%A7%E8%82%89/</link><pubDate>Mon, 26 Aug 2019 14:33:04 +0600</pubDate><guid>/post/5547-%E5%9C%9F%E8%B1%86%E7%83%A7%E8%82%89/</guid><description>这道菜lg也是很喜欢的，我也喜欢，因为我喜欢土豆。美味的家常菜哦。
肉可以选择肥肉多一些或者是五花肉最好哦！肥肉先煸出肥油，这样就不用放很多油了。汤汁不要完全熬干了，留点汤拌饭超美味。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 30分钟-1小时 1-2人 食盐 适量 酱油 适量 土豆 500g 耗油 适量 水 适量 白糖 1勺 食用油 少量 肉 200g 准备土豆已经去皮。 把土豆切块或者是丁泡一下水。 肉切块，肥肉比较多一点。 锅内放少许油，把肉先煸一会。 煸出一些猪油，肥肉变干一些即可。 放一勺白糖炒出一点糖色。 把肉跟白糖一起翻炒。 这时候下土豆下去翻炒，翻炒到土豆有点变透明状。 这个时候加入适量的水烧开煮10到15分钟。 熬至汤汁半干的时候加入适量的食盐，酱油，耗油进行调味，继续煮至汤汁快干的时候即可。不要完全熬干了，不然会有点粘锅，有点汤汁拌饭超好吃</description></item><item><title>剁椒鱼头</title><link>/post/5459-%E5%89%81%E6%A4%92%E9%B1%BC%E5%A4%B4/</link><pubDate>Mon, 19 Aug 2019 14:29:56 +0600</pubDate><guid>/post/5459-%E5%89%81%E6%A4%92%E9%B1%BC%E5%A4%B4/</guid><description>剁椒鱼头湖南湘潭的一道汉族传统名菜，属湘菜系。以鱼头的“味鲜”和剁辣椒的“辣”为一体，风味独具一格。特别指出的是此菜所使用的油是茶油。湖南湘潭的剁椒鱼头是在大街小巷的大小餐馆酒店都可以吃到的。 它的来历和清代著名文人黄宗宪有关。据说清朝雍正年间，黄宗宪为了躲避文字狱，逃到湖南一个小村子，借住农户家。这家人很穷，买不起菜，幸好晚上吃饭前，农户的儿子捞了一条河鱼回家。于是，女主人就在鱼肉里面放盐煮汤，再将辣椒剁碎后与鱼头同蒸。黄宗宪觉得非常鲜美，从此对鱼头情有独钟。避难结束后，他让家里厨师加以改良，就成了今天
最关键是油一定要烧的很热，快速浇在剁椒上。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10分钟内 1-2人 油 适量 盐 适量 剁椒 适量 草鱼 600g 草鱼一条 取鱼头部分 鱼身抹盐 盘中放葱姜丝，鱼放在葱姜上剁椒放鱼上，放花雕酒，生抽，腌10分钟。 入蒸锅水开蒸10分钟 蒸鱼结束后，烧油，油要烧至很热。 热油浇在剁椒上，就可以吃了</description></item><item><title>剁椒鱼头</title><link>/post/217-%E5%89%81%E6%A4%92%E9%B1%BC%E5%A4%B4/</link><pubDate>Fri, 16 Aug 2019 11:36:51 +0600</pubDate><guid>/post/217-%E5%89%81%E6%A4%92%E9%B1%BC%E5%A4%B4/</guid><description>据说清朝时期雍正年间，黄宗宪途经湖南一个小乡村，借住农户家，农户的儿子从池塘捕回一条河鱼，女主人就在鱼肉里面放盐煮汤，再将辣椒剁碎后与鱼头同蒸，黄宗宪觉得非常鲜美。回家后，他让家里厨师加以改良，于是便有了今天的“剁椒鱼头”。 此菜属于湘菜。正宗的湘菜，选用的鱼头是草鱼或者花鲢、白鲢，主要因为这些品种的鱼头个儿大，肉嫩。有时也不单纯只是一个鱼头，大多带了小半个身子。 今天我选用的鱼就是花鲢鱼。此菜色泽红亮、味浓、肉质细嫩。鱼头糯软，肥而不腻，咸鲜微辣。 不仅如此，此菜还是一道很好的待客菜。家里来了客人做上
（1）鱼蒸制时间不宜过长，以免鱼肉蒸老而不嫩。 （2）鱼身上抹剁椒时，可根据自己吃辣的能力选择多抹或少抹。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 1-2人 蒸鱼豉油 适量 料酒 适量 蒜 适量 姜 适量 盐 适量 色拉油 适量 香菜 适量 花鲢鱼头 1250g 剁椒酱 适量 小香葱 适量 把鱼头洗净抹上细盐腌制5到10分钟均可。因今天买的鱼头太大，所以我只用了一半。 姜切细丝待用。 蒜约4小瓣，拍碎切蓉。 小香葱洗净切丁待用。 香菜洗净切小段（约1公分长度）待用。 准备超市买的纯鲜剁辣椒。 把姜丝、蒜蓉置碗中加入料酒。（约1调羹半） 加入蒸鱼豉油（约接近1调羹）。 然后把汤汁调匀。 然后再把调料汁均匀的浇到鱼头的身上和腮里以及盘底（鱼鳃和鱼身体下面要多放点姜丝、蒜蓉）。 浇好汁之后，再把鱼身上均匀的抹上剁椒，放入已烧开的笼中，大火蒸制12分钟，取出后如汤太多，可倒掉一半。然后撒上小香葱和香菜。 另起锅加入少许色拉油烧热后浇到撒好香葱和香菜的鱼头上即可。</description></item><item><title>紫苏煎黄瓜</title><link>/post/5484-%E7%B4%AB%E8%8B%8F%E7%85%8E%E9%BB%84%E7%93%9C/</link><pubDate>Tue, 06 Aug 2019 14:30:43 +0600</pubDate><guid>/post/5484-%E7%B4%AB%E8%8B%8F%E7%85%8E%E9%BB%84%E7%93%9C/</guid><description>这是一道湖南特色菜，每次去湘菜馆都会点，但菜馆的火候远没有自己做的好吃，所以，向大家推荐，很下饭哦。 紫苏的青紫色加上黄瓜的青绿色，相得益彰。吃的时候既能品味紫苏的淡淡香味，也能体味黄瓜的清淡爽口，口感爽嫩，紫苏香美。而且紫苏解表散寒、行气和胃，黄瓜中含有的维生素C具有提高人体免疫功能的作用。不仅清新，而且健康。是不是很想吃啊？
黄瓜要切厚片点，喜欢吃紫苏的可以多放些。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 油 适量 盐 适量 大蒜 适量 蚝油 适量 黄瓜 1根 红辣椒 适量 紫苏 适量 食材准备 黄瓜洗干净，斜切成比较厚的大片 紫苏、大蒜切末，红辣椒切圈 锅热油，放黄瓜两面煎黄， 将黄瓜放在边上，放油烧至五成热，放入大蒜炒香 再放入紫苏、辣椒 然后放入黄瓜翻炒均匀，少许蚝油炒匀 点少许盐，炒匀， 可以摆盘，上桌了。</description></item><item><title>青椒土豆汤青椒煮土豆</title><link>/post/5548-%E9%9D%92%E6%A4%92%E5%9C%9F%E8%B1%86%E6%B1%A4%E9%9D%92%E6%A4%92%E7%85%AE%E5%9C%9F%E8%B1%86/</link><pubDate>Sun, 28 Jul 2019 14:33:07 +0600</pubDate><guid>/post/5548-%E9%9D%92%E6%A4%92%E5%9C%9F%E8%B1%86%E6%B1%A4%E9%9D%92%E6%A4%92%E7%85%AE%E5%9C%9F%E8%B1%86/</guid><description>土豆切成条或者块，不需要漂（以免淀粉汁流失）
1.土豆切成片后，不需要浸泡漂洗，以保住土豆片的淀粉汁。 2.欢迎入这封信食纪淘宝店选购食材。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 3-4人 油 适量 盐 适量 土豆 250g 青椒 12g 出锅 削好土豆，准备好辣椒 土豆切成条，辣椒切成粒 先炒青椒，稍出点椒香 加入土豆，小炒1分钟 加入水，煮3-5分钟，至土豆软透可食（可盖上锅盖） 土豆汤超级好吃，因为没有漂过，吃起来淀粉味到很浓，和米辣子泡饭一起吃，好好味。</description></item><item><title>黄豆酱蒸干鱼</title><link>/post/5460-%E9%BB%84%E8%B1%86%E9%85%B1%E8%92%B8%E5%B9%B2%E9%B1%BC/</link><pubDate>Thu, 25 Jul 2019 14:29:56 +0600</pubDate><guid>/post/5460-%E9%BB%84%E8%B1%86%E9%85%B1%E8%92%B8%E5%B9%B2%E9%B1%BC/</guid><description>抢楼活动中的鱼到啦。看起来很精致哦，第一时间就把它给蒸了吃了！呵呵，用它自带的黄豆酱，就用最简单的蒸的做法，真不愧是洞庭湖来的鱼，真好吃呀！其实这种干鱼，我们老家过年之前家家户户都会做一些呢！过年的餐桌上，最少不了的就是这个鱼哦！
1、干鱼是用盐腌制的，所以不用额外再放盐哦！ 2、如果不喜欢太清淡，也可以蒸好后在炒哦！
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 5-6人 干鱼 1条 黄豆酱 2包 切成小段 上锅蒸20分钟 洞庭湖来的干鱼 放在碗里，上面铺一层黄豆酱 出锅趁热吃哦！</description></item><item><title>私房秘制剁椒基围虾</title><link>/post/5556-%E7%A7%81%E6%88%BF%E7%A7%98%E5%88%B6%E5%89%81%E6%A4%92%E5%9F%BA%E5%9B%B4%E8%99%BE/</link><pubDate>Tue, 16 Jul 2019 14:33:25 +0600</pubDate><guid>/post/5556-%E7%A7%81%E6%88%BF%E7%A7%98%E5%88%B6%E5%89%81%E6%A4%92%E5%9F%BA%E5%9B%B4%E8%99%BE/</guid><description>私房秘制剁椒基围虾
基围虾可以换成排骨，也是好吃的不要不要的。 剁椒本身就是有咸味儿的，所以盐要适量。 虾不用开背，也不用把虾头揪下来，提前腌渍好了，一样入味。 一定要用深口盘子，蒸的过程中，会有汁水。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 30分钟-1小时 1-2人 盐 适量 酱油 适量 大蒜 适量 香菜 适量 剁椒 适量 基围虾 300g 基围虾解冻之后洗干净沥干水，用酱油和少许盐稍微腌渍一刻钟。接着，找一个大盘子，最好是深口的盘子，接着把基围虾稍微美观的摆一层。 然后用调羹舀一勺剁椒，给铺在基围虾上面，喜欢辣的就多铺点，不喜欢就少放点。剁椒放好了之后，再放大蒜，大蒜的量也是取决于喜好。 接着，再铺一层虾，重复上述动作，一层虾一层剁椒一层大蒜。 一层大蒜 一层剁椒 最后，再铺一层基围虾 再继续放剁椒，放大蒜。接着，把满满一盘的基围虾放到锅里面蒸，我掐了下时间，差不多要25-30分钟。因为是三层，怕最下面的不熟，所以特意掐了下时间，后来事实证明，全熟。各位值友在操作的时候，可以根据基围虾的量，调整时间，如果就一层的话，差不多一刻钟就可以全熟了。 成品照来一发 好好吃~</description></item><item><title>香辣牛肉炒面筋</title><link>/post/5419-%E9%A6%99%E8%BE%A3%E7%89%9B%E8%82%89%E7%82%92%E9%9D%A2%E7%AD%8B/</link><pubDate>Fri, 05 Jul 2019 14:28:15 +0600</pubDate><guid>/post/5419-%E9%A6%99%E8%BE%A3%E7%89%9B%E8%82%89%E7%82%92%E9%9D%A2%E7%AD%8B/</guid><description>进入秋季，随着气温逐渐降低，可以开始秋凉进补，先少量地补食一些鱼类、动物瘦肉、禽蛋类。待逐渐增强脾胃的功能并适应后，可以适量多吃一些鸡鸭肉、牛肉、鱼虾等。 牛肉，我家经常有，小伙子百吃不厌。水面筋我喜欢，特别是干煸，干香有嚼头，下饭也非常棒。 以前水面筋我喜欢用腊肉煸炒，假期里想着换换口味，家里还有不少卤牛肉，搭配炒食味道也非常好呢。
1、面筋撕条用盐水浸泡去除多余淀粉，口感更劲道。 2、面筋无需加水，干煸的味道和口感更好。 3、调味随个人喜欢，不喜欢吃辣可以不加辣椒酱。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10-20分钟 3-4人 盐 1g 生抽 10g 蒜瓣 15g 洋葱 10g 西芹 100g 食油 10g 面筋 260g 卤牛肉 300g 辣妹子油浸辣椒酱 14g 淋入生抽，炒匀。 加入盐，炒匀。 提前将面筋撕小条，用盐水浸泡1小时，沥干水分备用；西芹、牛肉、洋葱切片，蒜瓣拍破备用。 锅中油热，爆香葱蒜。 倒入西芹，炒出香味儿。 倒入面筋，翻炒均匀，煸干水分。 倒入卤牛肉，炒匀。 加入辣椒酱，炒匀。 炒好的牛肉面筋，调好味盛入盘中。</description></item><item><title>辣椒浇汁脆皮豆腐</title><link>/post/225-%E8%BE%A3%E6%A4%92%E6%B5%87%E6%B1%81%E8%84%86%E7%9A%AE%E8%B1%86%E8%85%90/</link><pubDate>Thu, 27 Jun 2019 11:37:16 +0600</pubDate><guid>/post/225-%E8%BE%A3%E6%A4%92%E6%B5%87%E6%B1%81%E8%84%86%E7%9A%AE%E8%B1%86%E8%85%90/</guid><description>豆制品，我家餐桌上每天少不了的美味。在武汉，豆制品的品种很多，吃法也不尽相同。煎、炸、炖、煮、汆、蒸、炒、煸，怎么做都是美味可口的。 这内酯豆腐，一般都用来做汤，或者蒸食。想要煎着吃，还真不好操作，太嫩，弄不好就碎掉了。 煎豆腐再炖煮，很难入味的，不妨采用勾芡的方式，让菜汁裹住豆腐。一来可以保证豆腐鲜嫩的口感，二来也不免食用太多的盐分。玻璃芡汁，使得成菜色味诱人，略施薄盐就可以让家人品尝到适宜的味道。
1、冲洗内酯豆腐用稍小一些水流，以免破碎。 2、内酯豆腐沾淀粉再煎，可以保留豆腐的水分和口感。 3、喜欢肉食的可以用肉碎来制作浇汁。
准备时间 烹饪时间 食物分量 30分钟-1小时 30分钟-1小时 3-4人 内酯豆腐 300g 油 20g 蒜瓣 10g 淀粉 40g 生抽 15g 辣椒酱 14g 准备好内酯豆腐。 豆腐用活水冲洗、切厚片；蒜瓣拍破切细粒；淀粉用水调匀备用。 豆腐片两面均匀沾满干淀粉。 锅中油热，放入沾满淀粉的豆腐。 中火煎至两面酥黄，盛起码盘备用。 锅中余油，爆香蒜粒，加入鲜豆辣椒酱，炒匀。 淋入淀粉汁。 淋入生抽，调配做好调味汁。 调味汁淋在豆腐上即可。</description></item><item><title>香辣土豆片</title><link>/post/5416-%E9%A6%99%E8%BE%A3%E5%9C%9F%E8%B1%86%E7%89%87/</link><pubDate>Tue, 25 Jun 2019 14:28:07 +0600</pubDate><guid>/post/5416-%E9%A6%99%E8%BE%A3%E5%9C%9F%E8%B1%86%E7%89%87/</guid><description>仔仔喜欢吃土豆，所以我家的土豆总是一大袋的屯在家里，没事的时候就煮上一大锅，剥了皮炒炒非常的方便快捷。加点辣椒更是下饭 哦！
土豆片不能切太薄，以免翻炒的时候容易断
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 3-4人 油 适量 盐 适量 辣椒粉 适量 土豆 7、8个 油锅烧热 土豆煮熟放凉 去皮，切成薄薄的片 把土豆片放进去轻轻翻炒几下 放适量辣椒粉 放适量盐，翻炒均匀 淋入适量水，翻炒均匀即可出锅 香香辣辣的很入味哦</description></item><item><title>血粑香肠</title><link>/post/5528-%E8%A1%80%E7%B2%91%E9%A6%99%E8%82%A0/</link><pubDate>Fri, 21 Jun 2019 14:32:21 +0600</pubDate><guid>/post/5528-%E8%A1%80%E7%B2%91%E9%A6%99%E8%82%A0/</guid><description>血粑是过年回去时婆婆做的，这个在湖南邵阳一些地方每到快过年家家户户都会做一些的，主料就是豆腐与猪血，再调入盐巴、辣椒粉，有些人家也会放点猪肉进去，然后捏成团，放到火上熏，到待客时或与腊肉、香肠一起炒着吃，又辣又香的，一般没吃过的，左看右看也看不明白，猜不到它到底是什么个东东，呵呵&amp;hellip;
血粑一定要用煮煮再切，不然容易弄伤手，太硬不好切，这个菜要趁热吃，如果凉了，血粑就会硬，影响口感
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 3-4人 油 适量 盐 适量 青椒 适量 蒜头 半个 香肠 1根 血粑 1个 首先血粑放入热水中煮一煮，这样方便切，冷的时候很硬的，煮软后好切一点，香肠用热水洗净切片 准备配料：蒜、姜、青红椒切好 加热油，炒想蒜片，和姜丝 倒入切好的香肠和血粑，翻炒七成熟时加入青红椒（喜欢辣的还可以再加点辣椒粉） 翻炒片刻，即可出锅</description></item><item><title>小炒豌豆</title><link>/post/5412-%E5%B0%8F%E7%82%92%E8%B1%8C%E8%B1%86/</link><pubDate>Tue, 18 Jun 2019 14:28:01 +0600</pubDate><guid>/post/5412-%E5%B0%8F%E7%82%92%E8%B1%8C%E8%B1%86/</guid><description>心蓝手制私房菜【小炒豌豆】——再见，公主 我小时候是个安静的孩子，不像其他孩子那么喜欢在外面疯玩，喜欢看书，什么书都看。 老宅前面是主街，两旁的石阶在梧桐的荫护下，显得格外凉爽。而且区里最大的小学金庭学校的校门口就在距离不足十米的地方，所以常有一位老先生在石阶上摆书摊，两扇互开合的大木板上牵着弹力绳，固定着琳琅满目的小人书，非常诱人。老先生自己带着老花镜，总是捧着一本本线装书自顾自读着，显得满腹经纶的模样。 祖父得闲的时候会摆两张圈椅一方小桌在石阶上，一碟小点，一壶浊酒，两只小盅，邀老先生谈书论道，两个老
美食小贴士： 1. 每年的4至5月，是新鲜豌豆上市的时节，这个时候的豌豆最鲜嫩最好吃，每年这个时候可以多买些豌豆荚自己剥取新鲜豌豆，冻在冰箱里，比超市买的袋装青豆好吃很多 2. 豌豆虽然长在豌豆荚里，也需要反复清洗浸泡，第一可以去除豆皮，第二可以去除残留的农药 3. 豌豆粒一定要在锅内干炒到便面出现爆裂的花皮，口感最好 4.</description></item><item><title>香菇肉末酿瓠瓜</title><link>/post/5564-%E9%A6%99%E8%8F%87%E8%82%89%E6%9C%AB%E9%85%BF%E7%93%A0%E7%93%9C/</link><pubDate>Mon, 17 Jun 2019 14:33:49 +0600</pubDate><guid>/post/5564-%E9%A6%99%E8%8F%87%E8%82%89%E6%9C%AB%E9%85%BF%E7%93%A0%E7%93%9C/</guid><description>瓠子瓜是葫芦的一种，能清热利水，解暑除烦，有利于各类水肿病症，煎炒蒸炖都能适宜，不惜为夏季餐桌上一道亮丽的风景。本款菜品融合湘中的蒸菜与湘西的酿菜两种手法创作，色香味俱美，把普通食材做成高品质的佳肴。
瓠瓜有甜瓠苦瓠两种，甜瓠外形细长规整，表皮细腻粉绿；苦瓠外观粗糙发白较硬，口感较差，有微毒不宜食用。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 30分钟-1小时 1-2人 香油 10ml 生抽 15ml 盐 5g 生姜 10g 香葱 2根 蚝油 15ml 植物油 20ml 瓠子瓜 750g 香菇干 30g 猪前腿肉 200g 红甜椒 1/4个 绿甜椒 1/4个 蒜瓣儿 2个 胡椒面 5g 食材择洗泡发备料，猪前腿肉剁成肉末，不能使用机绞，影响口感。 瓠瓜切成3.</description></item><item><title>孜然寸骨</title><link>/post/5447-%E5%AD%9C%E7%84%B6%E5%AF%B8%E9%AA%A8/</link><pubDate>Thu, 13 Jun 2019 14:29:20 +0600</pubDate><guid>/post/5447-%E5%AD%9C%E7%84%B6%E5%AF%B8%E9%AA%A8/</guid><description>孜然寸骨又叫牙签骨，是选用猪后腿上的寸骨（每头猪只有两根寸骨），经过腌、蒸、炸、烩烹调而成，肉质脆嫩爽口，香而不腻。两湖的孜然寸骨与广东的蒜香骨、无锡的酱排骨被成为中国三骨，可见孜然寸骨的美味！ 话说我家选购的寸骨原料来之不易，超市很难能碰到，一些菜市场也要起早。为了吃上一份寸骨，得电话预约请城市另一端妈妈帮忙购买，然后自己开车去拿，但是，可但是谁叫它美味了。 肉质脆嫩爽口，香而不腻，超级解馋。 我家仔仔是一根根拿着啃，毫不厌倦，聚餐时这个菜肯定是光盘的。 为了避免贪吃多食，我把六根寸骨都一分为二断开，变
1、孜然尽量选孜然粒，不要孜然粉，口味更佳！（当时我家暂缺）。 2、卤味卤制的时候盐味少许，建议偏淡，后还要回锅加豆瓣、剁椒、老抽等重口调料增咸。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 30分钟-1小时 5-6人 油 适量 盐 适量 小葱 5g 干辣椒 3个 草果 1个 桂皮 3g 八角 4g 大蒜 30g 郫县豆瓣 10g 寸骨 800g 姜 40g 剁辣椒 10g 寸骨冷水入锅焯水去腥 冷水冲洗浮末 肉质紧致有型 将寸骨和八角、桂皮、姜块、干辣椒和草果 、少许盐一并放入高压锅压制，大火上气，中火15分钟。 沥干卤汁装盘待用。 调味食材：寸骨六根、姜、蒜、葱、食用油、郫县豆瓣酱、盐、老抽、蚝油、剁辣椒 冷锅冷油爆香姜、蒜末。 加豆瓣酱继续爆香。 加剁辣椒末。 加少量水煮沸。 放入卤好的寸骨，盖上锅盖大火烧沸改中小火煨制入味。 汤水剩三分之一开锅放孜然、蚝油添香。 加葱末，鸡精少许。 大火收汁装盘</description></item><item><title>老干妈馄饨</title><link>/post/5579-%E8%80%81%E5%B9%B2%E5%A6%88%E9%A6%84%E9%A5%A8/</link><pubDate>Mon, 10 Jun 2019 14:34:15 +0600</pubDate><guid>/post/5579-%E8%80%81%E5%B9%B2%E5%A6%88%E9%A6%84%E9%A5%A8/</guid><description>馄饨是我家最受欢迎的早餐品种，周末空闲的时候，我就包上一大盘，放在冰箱冷冻好，上班的时候赶时间，随手取出几个，简单煮煮，就是一份营养又美味的早餐了。搭配一勺老干妈，作为无辣不欢的湖南人，吃的真是满足呀。
1、馄饨一撮可以多做点，放在冰箱里冷冻好，不用软化，随吃随取。 2、直接从汤锅里取开水做底汤，方法简单快捷。 3、根据馄饨的咸淡，决定汤里的盐是否加。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 1-2人 油 适量 盐 适量 馄饨 20个 老干妈 一勺 葱花 一撮 将冷冻好的馄饨从冰箱取出来，不用融化，直接就可以下入开水锅中煮 烧开一锅水 准备底汤：将葱花、少许盐、老干妈都放入碗里 浇入一勺开水，将汤冲好 馄饨放入开水锅里，煮至浮起 将馄饨捞出来，放入汤碗里 热乎乎的，好吃哦</description></item><item><title>雪菜烧鱼块</title><link>/post/5516-%E9%9B%AA%E8%8F%9C%E7%83%A7%E9%B1%BC%E5%9D%97/</link><pubDate>Sat, 08 Jun 2019 14:31:48 +0600</pubDate><guid>/post/5516-%E9%9B%AA%E8%8F%9C%E7%83%A7%E9%B1%BC%E5%9D%97/</guid><description>弄完鱼头，接下来处理的就是鱼尾了切成块和自家腌制的雪菜搭配很开胃很咸香哦！鱼切小块后很入味，很适合下饭的一道菜！
雪菜本身盐重，鱼放少量的就可以。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10-20分钟 3-4人 油 适量 盐 适量 鸡精 适量 酱油 适量 大葱 适量 大蒜 适量 剁辣椒 适量 生姜 适量 鱼尾 1条 雪菜 200g 鱼尾洗净后切块。 雪菜用温水洗净盐分。 锅中放入油，放入姜，接着放入鱼块煎下，这是不要翻动多煎会。 放入适量的酱油提色。 放入适量的盐，放入少量的水让其焖一会。 接着放入雪菜。 放入剁辣椒。 最后放入鸡精待水分略收。</description></item><item><title>农家小炒肉</title><link>/post/212-%E5%86%9C%E5%AE%B6%E5%B0%8F%E7%82%92%E8%82%89/</link><pubDate>Fri, 07 Jun 2019 11:36:40 +0600</pubDate><guid>/post/212-%E5%86%9C%E5%AE%B6%E5%B0%8F%E7%82%92%E8%82%89/</guid><description>农家小炒肉，其实也就是青辣椒炒肉，主要食材是五花肉和青椒，主要烹饪工艺是炒。由于加入酱料，爆香味辣，非常诱人，令人食欲大增。在餐馆中也是点击率非常高的一道菜，深受各类人群的喜爱。
因豆瓣酱和蚝油中盐分含量较高，此菜无须另外加盐。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 油 适量 蚝油 适量 青椒 300g 豆瓣辣酱 适量 猪肉 适量 准备青椒和肉 青椒斜着切块 肉切片 肉放锅内 炒出肥油 放一勺豆瓣辣酱 炒匀 直接下青椒炒一会 最后放蚝油 炒匀即可</description></item><item><title>手撕洞庭风吹鱼</title><link>/post/5417-%E6%89%8B%E6%92%95%E6%B4%9E%E5%BA%AD%E9%A3%8E%E5%90%B9%E9%B1%BC/</link><pubDate>Thu, 06 Jun 2019 14:28:11 +0600</pubDate><guid>/post/5417-%E6%89%8B%E6%92%95%E6%B4%9E%E5%BA%AD%E9%A3%8E%E5%90%B9%E9%B1%BC/</guid><description>过年时湖南的朋友寄来了特产洞庭风吹鱼一直没有舍得吃。风吹鱼其实就是经过腌制风吹和烟薰过的腊鱼。风吹鱼的做法很多，今天选择用水煮过，能进一步将鱼肉里的盐析出，然后用手撕下鱼肉，一丝丝的鱼肉用自己的喜欢作料拌食非常美味，可谓是下饭菜中的极品。
因风吹鱼本身是咸的，因此制作时不用放盐。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10分钟内 1-2人 油 适量 花椒 适量 香油 适量 大蒜 适量 香葱 适量 生姜 适量 风吹鱼 300g 捞出 风吹鱼放冷水锅中加料酒和生姜煮开后继续煮15分钟 用手撕下鱼肉 姜和蒜切丝，干红椒和香葱切碎 锅内放油下花椒 下姜蒜丝和干红椒香葱碎炒香关火 炒好的调料油倒入鱼肉中 加点香葱和香油后拌匀 装入盘中食用</description></item><item><title>双椒蒸鱼头</title><link>/post/222-%E5%8F%8C%E6%A4%92%E8%92%B8%E9%B1%BC%E5%A4%B4/</link><pubDate>Mon, 03 Jun 2019 11:37:09 +0600</pubDate><guid>/post/222-%E5%8F%8C%E6%A4%92%E8%92%B8%E9%B1%BC%E5%A4%B4/</guid><description> 加白酒去腥，鱼头更香
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 30分钟-1小时 1-2人 姜 适量 盐 适量 大葱 适量 白醋 适量 白酒 适量 大蒜 适量 香菜 适量 鲢鱼头 400g 红剁椒 适量 黄剁椒 适量 首先将鲢鱼头剖开，打上一字花刀、大葱切碎，姜切成姜米，蒜子切末，香菜切碎。 准备好鱼头，两面均匀撒上盐、淋入适量白醋、白酒，抹匀。 准备好红剁椒、黄剁椒，分别加入蒜末、姜末、葱末，淋入白酒，搅拌均匀。 准备好盘子，放入鱼头，在鱼头一边加入调好的红剁椒，另一边放入黄剁椒。 锅中倒入清水，放上蒸架，将摆好盘的鱼头置于蒸架上，盖上锅盖，蒸二十五分钟，出锅，最后撒上香菜碎点缀，就可以尽情品尝啦。</description></item><item><title>白辣椒熏豆干炒腊肠</title><link>/post/5450-%E7%99%BD%E8%BE%A3%E6%A4%92%E7%86%8F%E8%B1%86%E5%B9%B2%E7%82%92%E8%85%8A%E8%82%A0/</link><pubDate>Fri, 31 May 2019 14:29:29 +0600</pubDate><guid>/post/5450-%E7%99%BD%E8%BE%A3%E6%A4%92%E7%86%8F%E8%B1%86%E5%B9%B2%E7%82%92%E8%85%8A%E8%82%A0/</guid><description>家门口的菜场新开了家衡东特产店，有黄辣椒、白辣椒、衡东熏干子、煨蛋、腊肉、腊肠等，还有坛子装的辣豆腐乳。选了白辣椒、熏豆干、腊肠，老板说，白辣椒和腊肠都是他们夫妻俩自制的，绝对放心食品！用这些食材搭配烹制出香味十足的衡东土菜，香辣下饭，非常开胃！
1.腊肠是熏制食品，有咸味；白辣椒也是搽盐晒干的，此菜只需在炒熏豆干时放一点盐就可以了。 2.腊肠用刀不好切，我是用剪刀剪成小圈的，还挺方便省事。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10分钟内 3-4人 姜 适量 油 适量 盐 适量 豆豉 适量 红辣椒 适量 蒜籽 适量 腊肠 200g 熏豆干 150g 白辣椒 适量 切成小段 腊肠切成小圈，放蒸锅蒸熟 蒸出的油滗出不用，用热水洗净腊肠 衡东腌熏豆干 白辣椒、姜、蒜籽、红椒洗净切好 热油锅用豆豉爆香 放入白辣椒、姜、蒜籽、红椒爆炒 将炒香的作料拨到锅的一边 倒入熏豆干，加少许食盐 放入腊肠 洒少许胡椒粉，混合炒匀即可</description></item><item><title>东安仔鸡新鲜从这里开始</title><link>/post/5573-%E4%B8%9C%E5%AE%89%E4%BB%94%E9%B8%A1%E6%96%B0%E9%B2%9C%E4%BB%8E%E8%BF%99%E9%87%8C%E5%BC%80%E5%A7%8B/</link><pubDate>Thu, 30 May 2019 14:34:06 +0600</pubDate><guid>/post/5573-%E4%B8%9C%E5%AE%89%E4%BB%94%E9%B8%A1%E6%96%B0%E9%B2%9C%E4%BB%8E%E8%BF%99%E9%87%8C%E5%BC%80%E5%A7%8B/</guid><description>传在唐代开元年间，东安人开始烹制东安鸡&amp;ndash;“醋鸡”。 清末民初时，此菜被引入长沙，经湘军将领席宝田（东安人）、民国将领唐生智（东安人）等官宦食客的张扬，逐渐成为酒宴名肴，湖湘各地菜馆纷纷效法烹制。 1972年，美国总统尼克松访华，毛泽东用“东安鸡”宴请宾客，受到宾客的赞扬。后逐步流传到美洲、欧洲等地，并成为湘菜的风味当家菜目之一。
有条件的可以整鸡剔骨，然后顺着鸡肉纹路切段。整鸡切两半焯水，焯水时加入姜片和少许葱段。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 30分钟-1小时 1-2人 姜 适量 葱段 适量 料酒 2小勺 盐 1小勺 干辣椒 10个 香油 1勺 仔鸡 1000g 新鲜辣椒 3个 米醋 5小勺 湿淀粉 适量 准备好原材料 姜切丝，所有辣椒切丝。焯水的仔鸡切段 下一大勺油，下姜丝干辣椒丝爆香。再下鸡块煸炒，加入料酒。 炒出黄油。加入米醋，适量水。最后上新鲜辣椒丝，葱段，用淀粉水勾芡收锅即可。 记得淋点香油，味道更香！</description></item><item><title>腊肉炒萝卜干</title><link>/post/5570-%E8%85%8A%E8%82%89%E7%82%92%E8%90%9D%E5%8D%9C%E5%B9%B2/</link><pubDate>Thu, 30 May 2019 14:33:59 +0600</pubDate><guid>/post/5570-%E8%85%8A%E8%82%89%E7%82%92%E8%90%9D%E5%8D%9C%E5%B9%B2/</guid><description>这种腌制过的萝卜干不是非常咸，但是又比新鲜的萝卜口感好，脆脆的，我老公喜欢拿它跟腊肉一起炒的，这样腊肉香。萝卜干脆，想下饭的话还加入一点辣椒，非常的好吃，如果萝卜干太咸的话就要浸泡至合适的咸度，不然太咸了。
如果萝卜干太咸的话要浸泡一会至不太咸再炒的。 萝卜干有咸味了，不要再放盐了。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 1-2人 红椒 适量 油 适量 生抽 适量 大蒜 适量 青椒 适量 腊肉 100g 萝卜干 200g 锅中热油爆香蒜米。 萝卜干洗净先切成长条。 再把萝卜干切成片。 腊肉洗净切块。 把腊肉放入炒香。 小火慢慢把腊肉煎至一下。 加入切好的青红椒。 把萝卜干倒入翻炒。 加入少许煮炒至萝卜干熟透。 淋出锅前淋适量生抽即可。</description></item><item><title>四味合蒸</title><link>/post/5502-%E5%9B%9B%E5%91%B3%E5%90%88%E8%92%B8/</link><pubDate>Tue, 28 May 2019 14:31:16 +0600</pubDate><guid>/post/5502-%E5%9B%9B%E5%91%B3%E5%90%88%E8%92%B8/</guid><description>四味合蒸，下饭菜。四味合蒸也就是用五花肉，腊鱼，油豆腐，咸豆瓣酱合在一起蒸的菜肴，下饭开胃菜。大家也可以试一试哦。
用蒸锅蒸时间会更长，要将五花蒸糯，将肉里的油蒸至流进鱼和油豆腐里才好吃哩。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 30分钟-1小时 1-2人 油 适量 盐 适量 五花肉 250g 腊鱼 250g 油豆腐 150g 咸豆瓣酱 150g 备腊鱼，煎好的五花肉，油豆腐， 咸豆瓣酱， 烧油先将腊鱼过油， 鱼过油不会有腥味， 摆碗底， 另起锅烧油放进油豆腐过油，放点盐炒匀。 再码在鱼上面， 再码上五花肉， 放上咸豆瓣酱， 放进电压锅里隔水蒸， 高压40分钟即成。</description></item><item><title>酸豆角鸡蛋面</title><link>/post/5546-%E9%85%B8%E8%B1%86%E8%A7%92%E9%B8%A1%E8%9B%8B%E9%9D%A2/</link><pubDate>Wed, 22 May 2019 14:33:02 +0600</pubDate><guid>/post/5546-%E9%85%B8%E8%B1%86%E8%A7%92%E9%B8%A1%E8%9B%8B%E9%9D%A2/</guid><description>酸滋滋稍微泡豆角，是我们家最爱的一道开胃小菜，家里自己泡的豆角，随泡随吃，简单方便，用来配面条，非常开胃哦！
1、面汤可以根据自己的喜好调配，如果没有鸡汤，用鸡精、酱油、盐等调料调配。 2、如果想吃汤面，多放点汤即可。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 1-2人 油 适量 盐 适量 鸡蛋 1个 葱花 适量 面条 1把 酸菜 1把 酸豆角用辣椒炒好备用。 烧开一锅鸡汤，撒入葱花，调好味备用 鸡蛋煎成蛋饼，切块。 烧开一锅水，把面条煮软。 捞出来，放在大碗里。 淋入两勺鸡汤 把炒好的酸菜鸡蛋盖在上面即可</description></item><item><title>口味饭遭殃</title><link>/post/5355-%E5%8F%A3%E5%91%B3%E9%A5%AD%E9%81%AD%E6%AE%83/</link><pubDate>Mon, 20 May 2019 14:26:12 +0600</pubDate><guid>/post/5355-%E5%8F%A3%E5%91%B3%E9%A5%AD%E9%81%AD%E6%AE%83/</guid><description>心蓝手制私房菜【口味饭遭殃】——做个坚持的万金油 “呼叫基尼，收到请回答。”看见兰博上线，心蓝习惯性的开始调侃。胖企鹅开始摇摆身躯：“老大，啥事？只管吩咐。”还是老口气。“没啥事，我想做个牛肉酱的产品标签，古朴风格，想买牛皮纸做材质，带我去买。”“好，你开车过来找我，我的店在……” 一路堵车，龟速来到东城，将车停在中信银行门口，一个电话通知基尼我到了。一支烟功夫，远远看见一个熟悉的身影晃悠悠的荡过来，一脸憨笑，基尼的标准表情，只是比我记忆中大了两号，现在是个发福了的基尼。 基尼是我给他取的外号，小伙子叫张
1.豆豉比较容易炒糊，应该在爆香姜蒜后下锅 2.青椒过油后更绵软，更易入味，更下饭 3.大青椒肉质厚实，辣味平和，清香扑鼻，比较适合做这道菜 4.陈醋、蒸鱼豉油的香味容易流失，最后下，出香即可起锅 5.小干虾的加入为此菜增色不少 6.豆豉增香，心蓝喜欢老字号的浏阳豆豉 接上文 “老大，其实这些年我吃了不少苦，刚开始的时候因为本身能力不足，不成熟，经常出错，做的东西过于理想化，受尽了甲方的白眼。前期和我一起创业的兄弟都因为实在是太艰难了，纷纷退出了。我在最艰难的时候独立支撑了下来，东拼西筹把他们的投资全退给</description></item><item><title>小炒湖南腊肉</title><link>/post/215-%E5%B0%8F%E7%82%92%E6%B9%96%E5%8D%97%E8%85%8A%E8%82%89/</link><pubDate>Thu, 16 May 2019 11:36:47 +0600</pubDate><guid>/post/215-%E5%B0%8F%E7%82%92%E6%B9%96%E5%8D%97%E8%85%8A%E8%82%89/</guid><description>星巴克，心蓝和小L。对面的佳人梨花带雨，哽咽失声，让心蓝手足无措，在一圈可以杀死十头大象的鄙夷眼光中，沦落为一个小心翼翼说话，不停传递纸巾的悲惨坏男人，连想死的心都有啦。却不忍心去触动小L那根脆弱的心弦。 断断续续，兜兜转转，漫长的两个小时。在饱含泪水和鼻涕的纸巾即将把我湮灭的时刻，心蓝凭着无上的智慧和坚强的耳根，依靠自己强大文字功底拼凑着小L凌乱的字节，终于明白了事情的始末。小L的母亲得了Cancer，已经半年了，晚期。而他那酗酒成性的父亲居然在生命的最后一程抛弃了她，带着家里仅余的钱物，卖了房子，人间
罗里吧嗦： 1.腊肉表面有一层烟尘，使用前要先清洗浸泡 2.心蓝自己熏制的古法腊肉是低盐腊肉，很健康，咸味不重，经过浸泡和青杭椒分味，咸淡适中，请大家根据自己家腊肉的实际咸淡度决定是否需要过水去盐 3.腊肉浸泡后再蒸制，一是可以去除部分油脂更健康，二是可以使腊肉更加柔软芳香 4.青杭椒在锅中分享了腊肉本身的咸味，只需要少许蒸鱼豉油就能呈现出很鲜美的味道 接上文 他，在烟熏火燎的苦难中成就了另一个更加辉煌的自己，绽放出生命异样的光辉。 在生活面前，我们是卑微的，卑微到不知道下一刻是幸福还是苦楚；在时间面前，</description></item><item><title>猪油炒白菜苔</title><link>/post/5602-%E7%8C%AA%E6%B2%B9%E7%82%92%E7%99%BD%E8%8F%9C%E8%8B%94/</link><pubDate>Mon, 13 May 2019 14:35:19 +0600</pubDate><guid>/post/5602-%E7%8C%AA%E6%B2%B9%E7%82%92%E7%99%BD%E8%8F%9C%E8%8B%94/</guid><description>这个季节，天气渐渐暖和了，白菜苔子蓬勃生长。街头巷尾，到处都是卖白菜苔子的小贩。青翠欲滴的白菜苔一直都是我的最爱，趁着这个季节，清炒、炒腊肉、炒猪肉&amp;hellip;一饱口福了。
白菜苔生吃都可以，不用炒太熟哦
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 5-6人 油 适量 盐 适量 五花肉 400g 辣椒粉 一勺 青椒 两个 白菜苔 600g 加入盐 加入辣椒粉 白菜苔切成斜片 油锅烧热，五花肉切片，煸炒出多余油脂 倒入瘦肉和青椒，翻炒至肉变色 将白菜苔全部倒进去，慢慢翻炒至菜苔微微变色 翻拌均匀即可出锅</description></item><item><title>香菜拌羊肉</title><link>/post/5431-%E9%A6%99%E8%8F%9C%E6%8B%8C%E7%BE%8A%E8%82%89/</link><pubDate>Mon, 13 May 2019 14:28:43 +0600</pubDate><guid>/post/5431-%E9%A6%99%E8%8F%9C%E6%8B%8C%E7%BE%8A%E8%82%89/</guid><description>这是我新学的一道菜，选新鲜的香菜洗干净切成段，买的盒装的羊肉卷下沸水锅烫熟后立即捞出，加生抽等作料，热油锅加入辣椒粉和干红椒，冒出热气腾腾的火辣香味，热油浇上羊肉香菜的一刹那，鲜、香、辣的滋味儿扑鼻而来，羊肉细嫩，香菜鲜美，这种炝拌的方式更有爽而不腻的口感。
1.我买的现成的羊肉卷，下沸水锅烫的时候加1个八角。羊肉烫变色立即捞出。 2.我用豆苗和大白菜打底取代香菜做过这道菜，也很好吃豆苗和大白菜是烫熟了再拌的，又是不一样的味道。 3.有说羊肉不能与醋同食的，您要信这个，就不要放醋了。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 3-4人 油 适量 花椒 适量 大蒜 适量 生抽 2勺 老抽 1勺 生姜 适量 辣椒粉 适量 干红椒 适量 细香葱 适量 花生米 适量 羊肉卷 300g 香菜 100g 香醋 2勺 香菜、葱洗净，蒜籽、生姜去皮 香菜切成段 香葱、蒜籽、姜均切成末 将炒熟的花生米用保鲜袋装好，用擀面棍碾成碎末 沸水锅中放一粒八角，下羊肉卷 烫熟后捞出，铺在香菜上 放作料 加生抽2勺、老抽一勺、香醋2勺（我用的一勺约7ml） 热锅倒入油，加热，放少许花椒爆锅 放一勺辣椒粉和4个干红椒，关火。 热油浇入碗中 拌匀就可享用美食了</description></item><item><title>正宗湘西土匪猪肝</title><link>/post/213-%E6%AD%A3%E5%AE%97%E6%B9%98%E8%A5%BF%E5%9C%9F%E5%8C%AA%E7%8C%AA%E8%82%9D/</link><pubDate>Thu, 02 May 2019 11:36:43 +0600</pubDate><guid>/post/213-%E6%AD%A3%E5%AE%97%E6%B9%98%E8%A5%BF%E5%9C%9F%E5%8C%AA%E7%8C%AA%E8%82%9D/</guid><description>看着病床上的小妮子，心蓝又气又怜。一张清瘦无光泽的脸，一双大却无神的眼，一身有气无力的骨感“美”，楚楚可怜。 小妮子叫蕊，是心蓝一个朋友的妹妹，长的非常灵气，有一种如精灵般动人的神采。文科出身，思想浪漫，想法天马行空，不着边际。心蓝很喜欢这个灵气的小丫头，喜欢和她谈论诗词歌赋，喜欢和她漫步郊野，唯独不喜欢和她一起吃饭。 蕊并不胖，身材匀称是非常切合的形容词。也许是书读得太多，对古典美女的认识太深刻，肥环瘦燕，蕊选择了做个赵飞燕一般的骨感美女。这个叫宜主的宫人，后来汉成帝的皇后，是一个传奇，是一个如神话般的
罗里吧嗦： 1.猪肝作为解毒器官，一定要漂洗干净，第一吃着放心，第二，炒出来菜色清爽 2.用盐和白醋浸泡猪肝，可以去除猪肝内残留的毒素 3.用二锅头、淀粉上浆腌制，可以使猪肝滑嫩无腥味 4.猪肝要炒的嫩，大火快速滑炒是关键 5.腌制过的猪肝要清洗，否则炒出来是糊糊塌塌的 6.六月鲜酱油非常鲜美，能完美的突出猪肝的口感，很不错 接上文 平时，蕊一般一天只吃一个苹果或者一根香蕉，搭配一杯脱脂奶。心蓝真无法想象这样的营养摄入怎么能维持一个脑力劳动者一天的消耗。心蓝为了说服蕊，特地查找了中国营养学会“中国居民平衡</description></item><item><title>辣炒鸡块</title><link>/post/5582-%E8%BE%A3%E7%82%92%E9%B8%A1%E5%9D%97/</link><pubDate>Fri, 26 Apr 2019 14:34:24 +0600</pubDate><guid>/post/5582-%E8%BE%A3%E7%82%92%E9%B8%A1%E5%9D%97/</guid><description>一直都不是很会做荤菜，简单的炒肉片还可以，什么鸡呀、鸭呀，每次看到都头疼，为了试用这个神奇的自动炒菜锅，我特意买了一只三黄鸡，全程用自动炒菜锅操作，我只需要简单地设置时间就行了，自动翻炒，自动收汁，鸡块出锅，满室飘香，鸡肉非常入味，真是一款神器呀，厨艺不好，那就高科技来帮忙吧。
1、酱汁可以根据自己的口味随意添加调料。 2、如果没有空气炸锅，也可以将鸡块放入油锅里炸熟。 3、最后一步，淋入汁后，最好盖上锅盖焖两分钟左右。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 5-6人 油 适量 盐 适量 生姜 适量 三黄鸡 半只 黑胡椒粉 一勺 青椒 一个 生抽 两勺 酱油 一勺 三黄鸡半只，处理干净后剁成块 将鸡块摆在炸锅里 220度，设置十五分钟 时间到，鸡块炸至9成熟了 酱油一勺，生抽两勺，黑胡椒粉适量，盐少许，兑少许的水，混合均匀备用 自动炒菜锅预热后放入油，爆香姜丝 姜炸好的鸡块放进锅里，加入青椒，翻炒至青椒变软 将调好的酱汁到进去，再次翻炒至微微收汁即可</description></item><item><title>烟笋炒腊肉</title><link>/post/5590-%E7%83%9F%E7%AC%8B%E7%82%92%E8%85%8A%E8%82%89/</link><pubDate>Tue, 23 Apr 2019 14:34:37 +0600</pubDate><guid>/post/5590-%E7%83%9F%E7%AC%8B%E7%82%92%E8%85%8A%E8%82%89/</guid><description>长沙天气好热，一会儿暴晒一会儿下雨的。娘娘实在是不想出门，就拿了冰箱现成的食材来做。烟笋是直接买好的真空包装的一直放在冰箱里，腊肉也是抽真空的后腿腊肉，可以在冰箱放很久。天气炎热不想出门的时候，冰箱里有这些现成的食材真的是再好不过了。
老抽和生抽切记不要放多了，因为本身腊肉是有盐味的。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10-20分钟 1-2人 白糖 适量 油 适量 干辣椒 适量 生抽 适量 老抽 适量 大蒜 3瓣 小红椒 适量 烟笋 300g 后腿腊肉 250g 腊肉用清水冲洗后，放入蒸锅中大火蒸15分钟~ 取出晾凉后，切片（尽量薄一点，考验刀工的时候到了，后腿腊肉切厚的话不容易入味口感比较柴） 烟笋用清水淘洗干净（这个本来就是泡发好的笋，不是干笋丝哦，很便捷吧），沥干水分 辣椒切成小圈，大蒜用刀背拍一下，这样蒜香容易炒出来 锅内加少许油，加入切好的腊肉小火煸炒一下（为了让腊肉上那块肥肉的地方油脂析出），然后放入切好的辣椒和蒜继续煸炒出香味 加入烟笋丝，依次加入老抽，生抽（少量），白糖（少量），大火快速翻炒至笋丝着色均匀，口感脱生 出锅啦~~~娘娘臭美稍微摆了下造型 看起来是不是很美味的样子~</description></item><item><title>肉未雪里红</title><link>/post/5518-%E8%82%89%E6%9C%AA%E9%9B%AA%E9%87%8C%E7%BA%A2/</link><pubDate>Mon, 22 Apr 2019 14:31:55 +0600</pubDate><guid>/post/5518-%E8%82%89%E6%9C%AA%E9%9B%AA%E9%87%8C%E7%BA%A2/</guid><description>雪里红，十字花科植物，具有甘平无毒，解毒消肿，开胃消食，温中利气的功效。是我在假日里吃多了杂七杂八的食物时选择最多的一种菜菜。
雪里红味苦，如果怕苦的可以先氽一下水在炒。不过我喜欢直接炒的比较清火。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 3-4人 蒜 适量 油 适量 盐 适量 猪肉 50g 小米辣 适量 雪里红 300g 猪肉洗净切碎 雪里红切小碎段 锅里油热下小米辣和蒜炒香，下猪肉翻炒至变色 大火，下雪里红翻炒 炒熟加些盐和鸡粉调味，即可</description></item><item><title>腐乳蒜香排骨微波炉版</title><link>/post/5380-%E8%85%90%E4%B9%B3%E8%92%9C%E9%A6%99%E6%8E%92%E9%AA%A8%E5%BE%AE%E6%B3%A2%E7%82%89%E7%89%88/</link><pubDate>Sun, 21 Apr 2019 14:27:01 +0600</pubDate><guid>/post/5380-%E8%85%90%E4%B9%B3%E8%92%9C%E9%A6%99%E6%8E%92%E9%AA%A8%E5%BE%AE%E6%B3%A2%E7%82%89%E7%89%88/</guid><description>这几块大排骨，可是我辛苦自己剁的 因为每次去超市买排骨，卖肉的人喜欢自作主张，剁的小小的，叫他也不听的 所以只好买回来自已剁 差点没有把刀剁缺口。
微波时间需要看排骨的量，可是每到一段时间，断掉电源，打开来看看，以免弄糊了。
准备时间 烹饪时间 食物分量 2小时以上 10分钟内 1-2人 油 适量 盐 适量 大蒜 适量 腐乳 适量 排骨 200g 切片 大蒜剥皮，切末 大蒜把排骨腌制一下，放一些腌料 再放两块腐乳 淋一些酱油，拌匀，放冰箱里冰藏一夜 准备大葱和洋葱 洋葱垫在上面，放上排骨，放上葱丝 放到微波炉里，高火，叮5分钟。</description></item><item><title>腊味合蒸</title><link>/post/5369-%E8%85%8A%E5%91%B3%E5%90%88%E8%92%B8/</link><pubDate>Fri, 05 Apr 2019 14:26:47 +0600</pubDate><guid>/post/5369-%E8%85%8A%E5%91%B3%E5%90%88%E8%92%B8/</guid><description>我哥过年送了些真空包装的腊肉，因为想做腊味合蒸，所以没让家人打开包装，正好趁着五一假日，做了这道湖南特色菜，因为本人是第一次品尝腊味，所以老实说，有点不习惯，不合我的口味儿，除了很咸很咸，其他的真没吃出什么来。希望湖南的豆子，有机会给俺好好上一上这个腊味儿的课程，告诉我，你们的家常做法都有哪些，本人洗耳恭听。
蒸腊肉的时候，可以将腊猪肉放在最上面，让其油脂浸润下面的腊鸡肉和拉鱼肉，使口感更加香嫩。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 1-2小时 3-4人 料酒 15ml 豆豉 15粒 腊猪肉 200g 腊鸡肉 200g 腊鱼肉 200g 干辣椒 1枚 红尖椒粒 少许 香葱末 少许 热水 100ml 倒入料酒。 腊肉打开包装，放入盆里。 用温水洗净。 放入锅内。 盖上锅盖，隔水大火蒸15分钟。 趁着蒸的时候，将干辣椒和豆豉切碎。 将蒸好的腊肉切成块，撒上豆豉碎和干辣椒碎。 倒入开水。 移入蒸锅大火隔水蒸1小时，出锅后撒上新鲜红尖椒粒和香葱末即可。</description></item><item><title>藠头焖桂鱼杂</title><link>/post/5433-%E8%97%A0%E5%A4%B4%E7%84%96%E6%A1%82%E9%B1%BC%E6%9D%82/</link><pubDate>Wed, 03 Apr 2019 14:28:50 +0600</pubDate><guid>/post/5433-%E8%97%A0%E5%A4%B4%E7%84%96%E6%A1%82%E9%B1%BC%E6%9D%82/</guid><description>在日常饮食生活中，人们多习惯吃鱼而不吃鱼头、鱼鳞、鱼子等。其实这些“鱼杂碎”的营养价值和保健功能不亚于鱼肉。鲤鱼的鱼杂很多人吃过，可是桂鱼里的鱼杂吃过吗？其实味道并不比鲤鱼的差，只是处理起来麻烦些罢了。今天我们就一起来品尝吧。
1、 鱼杂焯烫时间要短，断生变色即可。 2、 焯烫的水里加点料酒和姜片去腥。 3、 藠头拍一下有利于入味，也更容易炒熟、炒香。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 胡椒粉 1g 盐 2g 葱 15g 剁椒 10g 姜 8g 米酒 10ml 蒜瓣 8g 桂鱼杂 500g 藠头 100g 葱切段备用。 藠头洗净用刀拍一下切段。 姜蒜分别切片。 鱼肚用剪刀剪开，用刀刮去粘液，同鱼籽、鱼花一起用清水清洗干净待用。 锅内热水，开后倒入鱼杂焯烫断生，捞出沥水。 大火热油，倒入姜蒜片、藠头煸香。 放入鱼杂加剁椒、盐翻炒片刻烹料酒。 加清水大火烧开，中火焖煮收汁。 撒入胡椒粉、放入葱段炒匀出锅装盘。</description></item><item><title>冰糖湘莲</title><link>/post/5374-%E5%86%B0%E7%B3%96%E6%B9%98%E8%8E%B2/</link><pubDate>Wed, 03 Apr 2019 14:26:56 +0600</pubDate><guid>/post/5374-%E5%86%B0%E7%B3%96%E6%B9%98%E8%8E%B2/</guid><description>冰糖湘莲”是湖南甜菜中的名肴。自西汉年间用白莲向汉高祖刘邦进贡，故湘莲又称贡莲，香莲主要产于洞庭湖区一带，湘潭为著名产区，市内以花石、中路铺两地所产最多，质量也最好，有红莲、白莲之分，其中白莲圆滚洁白，粉糯清香，位于全国之首。在挖掘湖南长沙马王堆墓时，发现候就食用过莲子。金代诗人张楫品尝“心清犹带小荷香”的新白莲后，曾发出“口腹累人良可笑，此身便欲老湖湘”的感叹。 此菜汤清，莲白透红，莲子粉糯，清香宜人，白莲浮于清汤之上，宛如珍珠浮于水中，是著名湘菜之一。
不喜欢吃甜的就少点放冰糖。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 30分钟-1小时 3-4人 枸杞 5g 银耳 10g 青豆 25g 桂圆 25g 莲子 200g 冰糖 300g 水 650g 先把莲子洗净。 用水浸泡10分钟。 银耳洗净，泡发备用。 青豆洗净，放到热水中煮8分钟。 把莲子、银耳放到锅中，加水煮软。 盛到碗中，上锅蒸至软烂。 桂元肉、枸杞用温水洗净，泡5分钟滗去水分。 炒锅置中火，放入清水500克，再放入冰糖烧沸，待冰糖完全溶化，端锅离火。用筛子滤去糖渣，再将冰糖水倒回锅内。 放入桂圆肉和枸杞。 再放入青豆。 大火煮开即可。 将蒸熟的莲子滗去水，盛入大汤碗内，再将煮开的冰糖及配料一起倒入汤碗，莲子浮在上面即成。</description></item><item><title>西葫芦炒肉</title><link>/post/5497-%E8%A5%BF%E8%91%AB%E8%8A%A6%E7%82%92%E8%82%89/</link><pubDate>Fri, 29 Mar 2019 14:31:09 +0600</pubDate><guid>/post/5497-%E8%A5%BF%E8%91%AB%E8%8A%A6%E7%82%92%E8%82%89/</guid><description>西葫芦含有较多维生素C、葡萄糖等营养物质，尤其是钙的含量极高。西葫芦具有清热利尿、除烦止渴、润肺止咳、消肿散结的功能。可用于辅助治疗水肿腹胀、烦渴、疮毒以及肾炎、肝硬化腹水等症。西葫芦含有一种干扰素的诱生剂，可刺激机体产生干扰素，提高免疫力，发挥抗病毒和肿瘤的作用
无
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 1-2人 油 适量 猪肉 100g 盐 适量 酱油 适量 辣椒粉 适量 西葫芦 1个 猪肉切片 翻炒均匀 西葫芦切片 锅里放油把肉炒熟 肉变色后放西葫芦 西葫芦容易熟，炒几分钟就软了，然后放点辣椒粉 给菜加一点点的清水，口感会好些，然后放盐，酱油 翻炒几下，把盐味炒均匀就可以了</description></item><item><title>青剁椒鱼头</title><link>/post/5395-%E9%9D%92%E5%89%81%E6%A4%92%E9%B1%BC%E5%A4%B4/</link><pubDate>Wed, 20 Mar 2019 14:27:31 +0600</pubDate><guid>/post/5395-%E9%9D%92%E5%89%81%E6%A4%92%E9%B1%BC%E5%A4%B4/</guid><description>以前在阿瓦山寨吃过一次剁椒鱼头，味道鲜美后来这个饭店黄了我一直对那鱼头念念不忘。偶然在网上买了一瓶青剁椒酱，自己买来鱼头试了一下，做法简单，味道同样鲜美多汁。过年的时候做上一道是相当不错的菜。
用个深点的汤盘。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10-20分钟 1-2人 油 30ml 草鱼头 1个 蒸鱼豉油 30ml 青剁椒酱 60g 红椒圈 适量 将鱼去掉腮，内脏洗净。 切下鱼头，从鱼头顶部剪开，前面的部分连着。 摆起在盘中，抹匀剁椒酱。 锅中烧开水，水开后把鱼放入蒸十分钟、 十分钟后不要开盖，焖五分钟。 取出后放入红椒圈。 把油炒开后淋在鱼头上。 再淋上蒸鱼豉油即可食用。</description></item><item><title>油豆腐蒸五花肉</title><link>/post/5386-%E6%B2%B9%E8%B1%86%E8%85%90%E8%92%B8%E4%BA%94%E8%8A%B1%E8%82%89/</link><pubDate>Wed, 20 Mar 2019 14:27:15 +0600</pubDate><guid>/post/5386-%E6%B2%B9%E8%B1%86%E8%85%90%E8%92%B8%E4%BA%94%E8%8A%B1%E8%82%89/</guid><description>生蒸肉是一道衡阳地方名菜，用新鲜五花肉加作料直接蒸制。我做这道菜时加了油豆腐，充分吸收五花肉的肉汁，咸鲜可口，味道真是不错呢！
五花肉先腌制再蒸，更加入味。
准备时间 烹饪时间 食物分量 30分钟-1小时 30分钟-1小时 3-4人 盐 适量 生抽 适量 五花肉 400g 豆豉 适量 红辣椒 适量 红烧汁 适量 油豆腐 适量 拌匀 加入生抽 带皮五花肉洗净切块 加食盐 放入红烧汁 加豆豉，腌制20分钟 油豆腐放入碗底 上面码放腌好的肉块，加少许红辣椒 放入高压锅蒸制，上汽后小火蒸20分钟 出锅即食</description></item><item><title>醉香老鸭</title><link>/post/5402-%E9%86%89%E9%A6%99%E8%80%81%E9%B8%AD/</link><pubDate>Tue, 19 Mar 2019 14:27:41 +0600</pubDate><guid>/post/5402-%E9%86%89%E9%A6%99%E8%80%81%E9%B8%AD/</guid><description>酒店热销美食 色泽诱人、干香爽口 宴请美食
选用2.5斤重的老鸭 口味喜浓的还可适量的加入点八角桂皮香叶和二锅头酒
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 30分钟-1小时 6人以上 干红辣椒 适量 姜片 适量 小红椒 适量 老鸭 1只 大蒜籽 适量 葱节 适量 老鸭1只，宰杀、去毛、去内脏、斩块装入一个大碗，加入适量的生抽，用手抓均，静置5分钟 小红椒、大蒜子、姜片、葱节、干红辣椒改好刀 锅里去油烧至7成热，倒入鸭块，炸至鸭肉金黄 用漏勺捞起 另起锅里去极少的油，下入姜片和干辣椒炒香 倒入一瓶啤酒和炸好的鸭块 加入李锦记排骨酱和李锦记柱候酱各1大勺，适量的鸡精，放入葱段，再加适量的水淹过鸭子大火烧开 加 盖，转小火焖烧40分钟关火拣出葱 姜 干辣椒，将鸭块和汤汁一起倒入一个大碗 锅里去油烧热，下入大蒜子炒香，倒入鸭子，开大火收汁 当汤汁快要收干时，下入小红椒，翻炒至汤汁收干，起锅 将鸭头，鸭腿，鸭翅摆好装盘 。撒上葱花</description></item><item><title>豉香回锅肉</title><link>/post/5609-%E8%B1%89%E9%A6%99%E5%9B%9E%E9%94%85%E8%82%89/</link><pubDate>Mon, 18 Mar 2019 14:35:36 +0600</pubDate><guid>/post/5609-%E8%B1%89%E9%A6%99%E5%9B%9E%E9%94%85%E8%82%89/</guid><description>记得小时候，每次吃饭，爸爸都会帮我把肥肉拽掉，只留瘦肉给我吃，再后来，这个任务就落到了老公的头上，再再后来，当了妈妈，就变成了我将肥肉拽掉留瘦肉给孩子吃了，这一个举动，蕴含了多少的爱呀！ 但是这道回锅肉比较列外，就是要配上肥肉才好吃呢，虽然是五花肉，非的并不多，对于小时候的我，是绝对不会碰的，但是现在才发现，肉还是肥瘦相间的最好吃。 如果说，这道回锅肉包含了足足的爱，那么，搭配着樱花的装饰，浓浓的爱意，是不是要从餐桌上溢出来了呢。
1、五花肉一定要提前煮至八分书，下锅后把多余的油逼出来，肉片才能入味，肥皂腥味很重影响菜的口味。 2、豆瓣酱和老干妈已经油烟了，所以这道菜不用再加盐，如果你家的口味比较重，在出锅前尝一下看是否需要再加盐。 3、青蒜下锅后很容易熟，所以起锅前才放入，过于软烂口感就欠佳了。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 30分钟-1小时 6人以上 白糖 适量 料酒 适量 油 适量 老干妈 一勺 青椒 两个 五花肉 300克 红椒 两个 生抽 一勺 豆瓣酱 一勺 蒜 两个 姜 一瓣 八角 两个 青蒜 一根 所有的食材准备好 五花肉起感觉，切成片 锅中放适量水，加姜片、葱段、八角烧开，将肉片放进去煮至8成熟 捞起，用冷水稍微浸泡，沥干水分 炒锅烧热，放入少许油，下肉片煎炒至肉片微微卷曲并且出油，出锅 炒锅留底油，炒香葱段、姜片、蒜片 加入豆瓣酱、老干妈、甜面酱，炒出红汤 将五花肉片、青红辣椒倒进去，翻炒均匀 淋入料酒、少许生抽，加白糖翻炒片刻 加入蒜苗炒至断生即可出锅</description></item><item><title>雪里红炖豆腐</title><link>/post/5424-%E9%9B%AA%E9%87%8C%E7%BA%A2%E7%82%96%E8%B1%86%E8%85%90/</link><pubDate>Mon, 18 Mar 2019 14:28:29 +0600</pubDate><guid>/post/5424-%E9%9B%AA%E9%87%8C%E7%BA%A2%E7%82%96%E8%B1%86%E8%85%90/</guid><description> 1．红甜椒是可以生吃的，在这里是装饰作用，因此不要煮久了。 2．炒雪里红时最好用点生姜和蒜还有糖，才能炒出雪里红的鲜。 3．炖豆腐要用老豆腐才可炖入味。 4．雪里红是很咸的，肉泥中不要用盐。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 3-4人 葱 适量 白糖 适量 红椒 适量 姜 适量 大蒜 适量 猪肉末 100g 鸡胸肉 100g 老豆腐 400g 雪里红 200g 首先将雪里红切碎，红椒切粒，姜切成姜米，葱白切碎，蒜子切碎，老豆腐切块，鸡胸肉切粒。 锅中倒入油，下入老豆腐，煎至一面金黄时，翻边煎另一面，待两面颜色金黄，盛出。 锅留底油，下入葱、姜爆香，随后将鸡肉粒倒入锅中，翻炒至变色，盛出。 锅中倒入油，将雪里红倒入锅中，翻炒至有香味溢出时，加入半勺白糖，再倒入老豆腐、下入肉末，倒入适量清水，小火焖至汤汁收干时，再入红椒粒，翻炒收汁，即可出锅装盘。</description></item><item><title>野藕焖排骨</title><link>/post/5539-%E9%87%8E%E8%97%95%E7%84%96%E6%8E%92%E9%AA%A8/</link><pubDate>Sun, 17 Mar 2019 14:32:45 +0600</pubDate><guid>/post/5539-%E9%87%8E%E8%97%95%E7%84%96%E6%8E%92%E9%AA%A8/</guid><description>家乡属于有山有水的鱼米之乡，物产丰饶。野藕与人工栽植的藕相比，长且细，有红褐色的外表。农户挑着来卖时，野藕往往糊着泥，自有一番野趣。家常的做法是加排骨炖汤，这次换个做法来焖仔排骨，野藕吸取了排骨的鲜香，焖好之后，软、糯多粉，比排骨还要收欢迎。
1.排骨提前飞水，加一个八角去腥。 2.炒排骨的时候放了生抽，起锅前加一点食盐即可。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 30分钟-1小时 3-4人 料酒 适量 油 适量 盐 适量 生抽 适量 八角 1个 生姜 适量 排骨 400g 干红椒 适量 大蒜子 适量 野藕 280g 准备且洗净食材 排骨飞水，锅内放一个八角，飞水后洗净浮沫 野藕切成滚刀块 大蒜子、生姜切片、干红椒切段 热油锅放入姜片，下排骨 煸炒变色，放料酒及生抽 翻炒5分钟 放入野藕块 放水，没过食材，煮开 小火焖30分钟 开盖，放红椒 加适量食盐，稍微收汁即可</description></item><item><title>干锅手撕包菜</title><link>/post/5358-%E5%B9%B2%E9%94%85%E6%89%8B%E6%92%95%E5%8C%85%E8%8F%9C/</link><pubDate>Fri, 15 Mar 2019 14:26:22 +0600</pubDate><guid>/post/5358-%E5%B9%B2%E9%94%85%E6%89%8B%E6%92%95%E5%8C%85%E8%8F%9C/</guid><description>手撕包菜有着不同于刀切法做出来的味道，营养还不会被破坏。以前习惯用干红椒快炒，味道也不错。换做腊肉来做，腊肉煸炒出来的油脂让包菜变得口感更嫩滑，入口绵软、入味好吃~~
1、不喜欢吃腊肉，用新鲜五花肉也不错。 2、手撕包菜加入了洋葱，味道更香。 3、个人感觉，包菜炒至八成熟即可，口感更脆爽。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10-20分钟 3-4人 盐 适量 生抽 适量 红剁椒 适量 黑木耳 适量 食油 1勺 包菜 300g 腊肉 100g 加入适量盐，炒匀。 加入红剁椒，炒匀。 倒入黑木耳，炒匀。 准备好包菜。 包菜撕成小块，洗净、沥干水分备用。 黑木耳提前泡发，撕小朵；洋葱切丝；腊肉（稍肥）切薄片备用。 锅烧热，下入腊肉，煸炒出油；倒入洋葱丝，炒出香味。 倒入大蒜白，炒匀。 倒入包菜，炒匀。 淋入生抽，炒匀；炒好的包菜转入锅仔带酒精炉上桌，加热食用。</description></item><item><title>自制剁椒</title><link>/post/5486-%E8%87%AA%E5%88%B6%E5%89%81%E6%A4%92/</link><pubDate>Fri, 08 Mar 2019 14:30:50 +0600</pubDate><guid>/post/5486-%E8%87%AA%E5%88%B6%E5%89%81%E6%A4%92/</guid><description>自从第一次吃到用剁椒做的菜菜，我就爱上了剁椒，以至于不管是凉拌，炒菜，蒸菜，拌面条，喝粥都喜欢放点剁椒。喜欢辣椒，生姜，大蒜剁在一起的味道，一股特别的香辣味刺激着你的嗅觉，忍不住要多闻两下。年前剁的剁椒快吃完了，赶快又剁上几瓶，又可以吃上很久了。鲜辣下饭的剁椒朋友们喜欢吗？
1、辣椒要选择完整的，没有虫眼，带根蒂，没有腐烂的最好。 2、辣椒洗的时候不要去蒂，以免里面进水。 3、剁辣椒的工具都要无水无油，瓶子要开水烫过晾干，这样剁出的辣椒才不会坏。 4、放糖味道鲜，也可以不放，放酒为了防腐，增香。 5、这类腌制类小菜，1—2内食用还算安全，腌制食品过程中有亚硝酸盐生成，所以要掌握一个原则：亚硝酸盐在3—8天是最高值，8天后开始衰减，15天基本消失，所以食用腌制食品2天内和20天后才是安全期。食用腊肉，腌鱼之类也是如此。
准备时间 烹饪时间 食物分量 30分钟-1小时 30分钟-1小时 5-6人 白糖 30g 盐 100g 红尖椒 1000g 生姜 400ml 高度白酒 30g 大蒜 4头 加入盐 加入高度白酒 加入白糖 红辣椒洗净晾干水分（洗时不去蒂），生姜洗净去皮晾干水分，大蒜去皮洗净晾干水分 晾干后的辣椒去蒂 先切段，再剁碎，大小自己决定哈 生姜剁碎 蒜瓣剁碎，三种原料放入盆中 拌匀后放置30分钟 装入干净无油无水，用开水烫过的瓶子中，九分满即可 封好保鲜膜，盖子盖紧，室温下放置一天，此时就可以吃，味道还不是很醇厚 第二天放入冰箱冷藏室，安全期后即可食用（后面有小提示）</description></item><item><title>西红柿鸡蛋浓汤</title><link>/post/5361-%E8%A5%BF%E7%BA%A2%E6%9F%BF%E9%B8%A1%E8%9B%8B%E6%B5%93%E6%B1%A4/</link><pubDate>Fri, 08 Mar 2019 14:26:30 +0600</pubDate><guid>/post/5361-%E8%A5%BF%E7%BA%A2%E6%9F%BF%E9%B8%A1%E8%9B%8B%E6%B5%93%E6%B1%A4/</guid><description>心蓝手制私房菜【绝不简单的西红柿鸡蛋浓汤】——人生，没有简单这道菜 “老板，来个红烧肉，手撕羊排，剁椒鱼头，口味长豆角，再来个西红柿蛋汤。”“老板，我们点手撕包菜，干锅牛排，小炒肉，还有西红柿蛋汤哈。”“香辣蟹，三杯鸡，菠萝油条虾，野菌芦笋，黑森林慕斯，番茄鸡蛋汤，谢谢。”……无论你在全国哪座城市，哪家餐馆就餐，听到点餐率最高的汤品就是西红柿蛋汤，呵呵，全民的最爱。 是的，这是道非常可口的家常美味，酸鲜可口，满碗馨香。而且色彩丰富，金灿灿的鸡蛋，红彤彤的西红柿，搭配绿油油的菜叶，缀上清香的葱花，赏心悦目。
我们总认为家常汤很简单，快速煮煮，食材煮熟调味起锅就行，其实这样喝下去的不过是一锅加了盐和鸡精味精的调料开水而已。中式烹饪，做汤讲究汤底，味道全在汤底里，无汤底，不成汤 2. 西红柿在生熟两种状态下，营养状态不一样，生吃西红柿主要是补充人体维生素C，熟吃西红柿主要是补充番茄红素，这道番茄鸡蛋汤，两种状态的西红柿兼顾，维生素C和番茄红素同样丰富 3. 炒制、煮制的西红柿其形态往往呈现绵软烂的状态，但是番茄红素强大的抗氧化、抗衰老的能力又极具诱惑力，而且能赋予汤底极其酽稠醇厚的口感，秉承中式烹饪色香味的 准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 3-4人 豆豉 适量 小葱 适量 鸡蛋 2个 西红柿 4个 白胡椒粉 适量 猪油 1勺 高良姜 适量 盐 12g 生菜 半颗 高汤 1200ml 二锅头 几滴 窠心豆豉泡发，生姜切丝，小葱切葱花，生菜洗净待用 西红柿洗净，2个西红柿去皮，对切两半，去蒂切番茄丁，2个西红柿留皮，对切两半，去蒂切切番茄片待用 土鸡蛋扣入碗中，滴2几滴二锅头，充分打散待用 坐锅烧猪油，下生姜丝和窠心豆豉炒香，下番茄丁，中火慢炒 将番茄丁炒成细腻的番茄沙，下高汤，大火煮沸，转小火，慢熬10分钟，直至番茄红素完全析出 将生菜、番茄片和葱花放入碗中，撒上白胡椒粉 开最大火，将打散的鸡蛋液沿着锅沿缓缓向内螺旋收圈连续淋入锅内，不搅拌，待锅内汤汁再次沸腾时，关火起锅 将锅内的番茄鸡蛋浓汤倒入生菜番茄片葱花碗中，静候片刻，即可食用</description></item><item><title>擂椒皮蛋</title><link>/post/5406-%E6%93%82%E6%A4%92%E7%9A%AE%E8%9B%8B/</link><pubDate>Wed, 20 Feb 2019 14:27:51 +0600</pubDate><guid>/post/5406-%E6%93%82%E6%A4%92%E7%9A%AE%E8%9B%8B/</guid><description>擂椒是湖南特色菜，有擂椒茄子也有擂椒皮蛋等，加不同食材擂出不同的风味。以前在餐馆吃过擂椒，那时只是知道好吃，不知道是怎么做。好豆让我学到不少美食，享受着各地美味，口福不浅。自己种了一块菜地，辣椒是从地里摘回的有机菜，用来做擂椒皮蛋，鲜香开胃又下饭，虽然简单，却回味无穷。
1、炒辣椒时锅烧热不用放油直接下辣椒炒 2、用香油拌味道不错，不喜欢香油也可用其他油代替
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 盐 适量 香油 适量 皮蛋 2个 辣椒 250g 加盐 盛入碗中 辣椒摘洗干净 锅烧热下辣椒（不用放油） 炒至表面起泡 用擀用棒捣碎 加皮蛋继续捣几下 捣成这样差不多了 加大蒜碎 加香油，拌匀即可</description></item><item><title>攸县百叶豆腐</title><link>/post/5568-%E6%94%B8%E5%8E%BF%E7%99%BE%E5%8F%B6%E8%B1%86%E8%85%90/</link><pubDate>Mon, 18 Feb 2019 14:33:55 +0600</pubDate><guid>/post/5568-%E6%94%B8%E5%8E%BF%E7%99%BE%E5%8F%B6%E8%B1%86%E8%85%90/</guid><description>百叶豆腐在有的地方又称千层豆腐 在攸县百叶豆腐不仅可以炒菜 也可以油炸后做成美味的麻辣豆腐
肥肉榨出的油炒的更香，瘦肉先用生抽腌好 芹菜不能炒 豆腐越煮越嫩滑
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 1-2人 葱 适量 姜 适量 芹菜 适量 干辣椒粉 适量 百叶豆腐 250g 前腿肉 100g 加入适量清水 百叶豆腐250G 切成需要的宽度后准备切丝 百叶豆腐 芹菜 生葱 五花肉 切好备用 肥肉下锅榨出油后加入 姜丝 生抽腌制好的瘦肉翻炒片刻放入辣椒粉爆香 水开后先放入百叶豆腐 煮至三五分钟 调入盐 味精 放入芹菜 生葱 经过水煮后滑嫩的百叶豆腐就出锅啦！</description></item><item><title>干煸豆角</title><link>/post/5581-%E5%B9%B2%E7%85%B8%E8%B1%86%E8%A7%92/</link><pubDate>Sun, 10 Feb 2019 14:34:20 +0600</pubDate><guid>/post/5581-%E5%B9%B2%E7%85%B8%E8%B1%86%E8%A7%92/</guid><description>长豆角一直都是我比较喜欢的一道菜，不管是什么样的做法，都感觉很好吃，干煸长豆角还是第一次尝试呢。用这个方法做出来的长豆角，感觉更入味哦！
干煸长豆角时，油要稍微多放点，鸡粉要最后加入。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 5-6人 油 适量 盐 适量 长豆角 一把 家乐鸡粉 小半勺 放适量盐 长豆角处理干净，摘成长段 锅里放稍微多点的油，烧热 长豆角倒进去，慢慢煸炒 长豆角微微变色的时候，加入干红辣椒 继续翻炒至长豆角变软 出锅前撒入适量加了鸡粉 超级下饭的干煸豆角出锅啦！</description></item><item><title>辣椒炒腊肉</title><link>/post/5496-%E8%BE%A3%E6%A4%92%E7%82%92%E8%85%8A%E8%82%89/</link><pubDate>Tue, 05 Feb 2019 14:31:09 +0600</pubDate><guid>/post/5496-%E8%BE%A3%E6%A4%92%E7%82%92%E8%85%8A%E8%82%89/</guid><description>北风呼呼吹，腊肉串串挂。这天气腊的肉特别香，在我们这，有点地儿的都在阳台上挂着一串串自制的腊肉。昨天朋友给了两块自制腊肉，今天就迫不及待的把它煮了吃了。
不用放油，因腊肉会出油。2、酱油不要放太多，一般腊肉都会偏咸。3、肉太硬可放到锅里蒸会儿。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 3-4人 酱油 适量 辣椒 100g 腊肉 250g 腊肉切片 辣椒洗净去籽切块 下锅炒腊肉 炒至肉变透明 放入辣椒、酱油继续翻炒 加水一汤勺盖上盖子 煮沸上碟即可</description></item><item><title>酸辣火焙鱼</title><link>/post/5404-%E9%85%B8%E8%BE%A3%E7%81%AB%E7%84%99%E9%B1%BC/</link><pubDate>Sat, 19 Jan 2019 14:27:46 +0600</pubDate><guid>/post/5404-%E9%85%B8%E8%BE%A3%E7%81%AB%E7%84%99%E9%B1%BC/</guid><description>火焙鱼是毛主席生前最喜食的一道湘菜。选新鲜的小鱼嫩子去内脏，用铁锅小火焙干，再熏烘而成。我小的时候，家里吃的火焙鱼都是父母自制的，细心弄干净每条小鱼，过程辛苦。制好的小鱼用豆豉辣椒炒香，都能多吃一碗饭啊。父母年龄老了，很久没有再自制火焙鱼，不忍心再让老人辛苦劳作，而愚笨的我也没学会这门手艺。想吃，就买现成的来炒吧。 某个周日闲来无事，和先森驱车去了附近的小镇，拍美景，觅食材。小镇露天菜场的边沿，一位年过七旬的老人家摆着一个小篮子，也不说话，蹲在路边，低头一看，熏得焦干的极好的火焙鱼呀，没有还价赶紧买了，加
1.这次买的火焙鱼没有咸味，炒的时候稍微放点盐就可以了，因为酸菜是咸的。 2.炒火焙鱼的时候小火，以免炒焦。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 3-4人 油 适量 盐 适量 豆豉 适量 大蒜子 适量 酸辣椒 适量 酸豆角 适量 火焙鱼 100g 准备食材：火焙鱼、酸豆角、酸辣椒 酸豆角与酸辣椒清水泡洗后切碎 热油锅，爆香豆豉与蒜籽 放入火焙鱼，小火炒 炒至鱼酥香，加少许食盐，不用多放盐，酸菜有咸味 将炒好的火焙鱼拔到锅的一边，加少许油，放入酸豆角与酸辣椒快速炒，已去除其生涩 与火焙鱼和匀 翻炒数下即可出锅</description></item><item><title>蒜苗回锅肉</title><link>/post/5529-%E8%92%9C%E8%8B%97%E5%9B%9E%E9%94%85%E8%82%89/</link><pubDate>Fri, 18 Jan 2019 14:32:24 +0600</pubDate><guid>/post/5529-%E8%92%9C%E8%8B%97%E5%9B%9E%E9%94%85%E8%82%89/</guid><description>其实我们家五花肉吃的不是很多，觉得有点油腻，但是唯独做回锅肉时，我们俩觉得不会腻，有多少都会吃了，再加点配菜蒜苗，这样的五花肉非常香又不腻，特别的下饭好吃，喜欢吃辣的多放点辣椒。
郫县豆瓣酱有咸度，所以盐要少放，或者不放。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 1-2人 姜 适量 油 适量 盐 适量 五花肉 400g 大蒜 适量 青椒 适量 郫县豆瓣酱 适量 蒜苗 300g 五花肉把皮上的毛清理干净后放入热水中煮五分钟。 蒜苗洗净切长段。 在热水中煮过的瘦肉捞出晾凉一下切片。 锅中少点油把切片的肉倒入煎。 中小火慢慢把肉里面的油都煎出来。 加入两勺郫县豆瓣酱。 加入姜丝蒜米。 加入青辣椒段。 再加入适量盐。 待锅中肉熟透加入切好的蒜苗，翻炒至断生即可。</description></item><item><title>口味豆角碎</title><link>/post/5389-%E5%8F%A3%E5%91%B3%E8%B1%86%E8%A7%92%E7%A2%8E/</link><pubDate>Thu, 17 Jan 2019 14:27:19 +0600</pubDate><guid>/post/5389-%E5%8F%A3%E5%91%B3%E8%B1%86%E8%A7%92%E7%A2%8E/</guid><description>心蓝手制私房菜【口味豆角碎】——伤痕，男子汉的勋章 一生中，陪伴我们的不仅仅只有父母、爱人、孩子、朋友，还有那么一些不会说话，没有表情，不能行动的伙伴，在默默的守护我们，尽职尽责，任劳任怨，直至再也动不了了…… 朝阳柔和的光照在脸上，很舒服，懒懒的睁开双眼，又是阳光灿烂的一天。伸个懒腰，起床吧。洗簌完毕，吃过早餐，开始为新结识的那些吃货网友制作预定的美食。拿出我的料理机和超细粉碎机，接通电源，“呜……”马达带动着刀片飞速旋转，各种食材在他狂暴的武力下弹指间化为齑粉。我很喜欢这台老式的料理机，干磨杯够大，马
1.豆角表面积大，需要浸泡淡盐水去除残留农药和虫卵 2.豆角跑油，一可以使豆角颜色苍翠，二可以使豆角成熟，减少炒制时间，使豆角口感更好 3.心蓝自制的味椒盐赋予了豆角很特别的香味和口感 接上文是的，这是一口旧锅，一口老式的生铁锅。他跟随我的日子比料理机更久远，整整十个年头了，终日与油盐烈火为伍，早已伤痕累累，黯然失色。与现在市场上售卖的各种新式锅具相比，显得如此的笨拙，如此的难看。可是，我很喜欢他，因为他很纯，因为他健康，因为他锅底是圆的，因为我早已习惯了他的重量和手感…… 忽然想起漫画里的一句话：“男子
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 3-4人 味精 2g 豆豉 适量 姜蒜 适量 油 5g 蒸鱼豉油 5ml 味椒盐 5g 长豆角 500g 豆角洗净，浸泡在淡盐水里30分钟 豆角去头尾、烂枝，切成米粒 姜蒜切米，豆豉洗净泡发，小米辣切圈 坐锅起大油，下豆角米跑油至颜色苍翠 坐锅起油，下姜蒜米、豆豉炒香 下豆角米，翻炒2分钟 下小米辣、味精，翻炒1分钟 撒味椒盐、蒸鱼豉油，翻炒均与，出香，起锅即可</description></item><item><title>剁椒土豆丝</title><link>/post/5415-%E5%89%81%E6%A4%92%E5%9C%9F%E8%B1%86%E4%B8%9D/</link><pubDate>Tue, 15 Jan 2019 14:28:05 +0600</pubDate><guid>/post/5415-%E5%89%81%E6%A4%92%E5%9C%9F%E8%B1%86%E4%B8%9D/</guid><description>做为湖南人，一般都会自己做剁椒，正好剁椒已经好了，看到比赛有一道是醋溜土豆丝，想着光用白醋有点单调，用上剁椒，不光是色彩好看还脆口，是一道不错的开胃快手菜，酸辣好吃停不下来，特别是喜欢吃辣的，一定更喜欢的。由于用了剁椒，盐要少放，请注意。 土豆中的蛋白质比大豆还好，最接近动物蛋白。土豆还含丰富的赖氨酸和色氨酸，这是一般粮食所不可比的。土豆还是富含钾、锌、铁的食物。所含的钾可预防脑血管破裂。它所含的蛋白质和维生素C，均为苹果的10倍，维生素B1、B2、铁和磷含量也比苹果高得多。从营养角度看，它的营养价值相当
一般剁椒有咸酸味，故加盐与醋的时候，注意试一下味，如果味道刚好，就不要加了。 土豆丝要泡水，洗掉多余的淀粉，可以炒得更脆口好吃。 剁椒一定得炒出香味，再加入土豆丝
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 油 适量 盐 适量 香葱 适量 土豆 2个 香醋 少许 剁椒 2勺 食材准备好， 把土豆去皮切丝 香葱洗净后与大蒜切末， 用凉水泡泡洗净、捞起沥干水分 热锅凉油加剁椒与大蒜末翻炒出香味 加土豆丝 加入香醋大火翻炒均匀， 加少许的盐，翻炒均匀 最后出锅之前，加入葱花，就可以出锅了。</description></item><item><title>手撕包菜</title><link>/post/5522-%E6%89%8B%E6%92%95%E5%8C%85%E8%8F%9C/</link><pubDate>Mon, 14 Jan 2019 14:32:04 +0600</pubDate><guid>/post/5522-%E6%89%8B%E6%92%95%E5%8C%85%E8%8F%9C/</guid><description>手撕包菜是最出名的湘菜之一，做法和选料都很简单，是将包菜撕成片状，以保持其原汁原味不流失，再用干红辣椒和花椒爆炒而成。
包菜需大火快炒，可以少出汤。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 姜 适量 油 适量 盐 适量 干辣椒 适量 大葱 适量 大蒜 适量 包菜 300g 大葱、姜、蒜分别切末，干辣椒掰碎， 包菜切块， 锅中倒油，大火加热，下葱、姜、蒜及辣椒炒香， 下入包菜翻炒， 加半小勺盐， 加入生抽， 翻炒至断生即可。</description></item><item><title>湘西外婆菜蒸平鱼</title><link>/post/5608-%E6%B9%98%E8%A5%BF%E5%A4%96%E5%A9%86%E8%8F%9C%E8%92%B8%E5%B9%B3%E9%B1%BC/</link><pubDate>Sat, 12 Jan 2019 14:35:32 +0600</pubDate><guid>/post/5608-%E6%B9%98%E8%A5%BF%E5%A4%96%E5%A9%86%E8%8F%9C%E8%92%B8%E5%B9%B3%E9%B1%BC/</guid><description>平鱼含有丰富的不饱和脂肪酸，是高血压者，高胆固醇者最佳选择的鱼类产品
湘西外婆菜是菜干与多种野菜腌制，市场里能买到
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10-20分钟 1-2人 料酒 10g 红椒 50g 姜 20g 蒜 30g 蒸鱼豉油 10g 平鱼 1条 湘西外婆菜 100g 食用油 10g 成品 材料：平鱼 材料：红椒，蒜 材料：湘西外婆菜 材料：姜 平鱼去掉内脏 平鱼划花刀 姜丝放入鱼肚，鱼背 把湘西外婆菜放入平鱼上 淋入料酒，蒸鱼豉油，水开后蒸12分钟 蒸熟的平鱼，出锅，放入蒜，红椒 热锅热油 把烧开的油浇在平鱼上</description></item><item><title>番茄洋葱的三种切法</title><link>/post/5565-%E7%95%AA%E8%8C%84%E6%B4%8B%E8%91%B1%E7%9A%84%E4%B8%89%E7%A7%8D%E5%88%87%E6%B3%95/</link><pubDate>Sat, 12 Jan 2019 14:33:51 +0600</pubDate><guid>/post/5565-%E7%95%AA%E8%8C%84%E6%B4%8B%E8%91%B1%E7%9A%84%E4%B8%89%E7%A7%8D%E5%88%87%E6%B3%95/</guid><description> 无
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10-20分钟 1-2人 洋葱 适量 番茄 适量 西红柿去缔 西红柿切法 洋葱切法</description></item><item><title>鲜茶树菇爆炒鸭肉</title><link>/post/5363-%E9%B2%9C%E8%8C%B6%E6%A0%91%E8%8F%87%E7%88%86%E7%82%92%E9%B8%AD%E8%82%89/</link><pubDate>Sat, 12 Jan 2019 14:26:34 +0600</pubDate><guid>/post/5363-%E9%B2%9C%E8%8C%B6%E6%A0%91%E8%8F%87%E7%88%86%E7%82%92%E9%B8%AD%E8%82%89/</guid><description>菌类食品本身是我的最爱，如果再配上肉和辣椒，绝对是美味挡不住！天气渐渐变冷了，需要多吃一点来补充体能，作为一个实诚孩子，选个能下饭的菜很重要对吧？！
因为要多次加入盐和酱油，一定要分配好量，也要记清楚每次加的量，不然很容易放得很咸。 辣椒可以放多一点，比较香。 特级一品鲜的鲜味能够让茶树菇吃起来味道更好。
准备时间 烹饪时间 食物分量 30分钟-1小时 10-20分钟 1-2人 料酒 适量 盐 适量 生粉 适量 辣椒 适量 油 1汤匙 茶树菇 200g 鸭腿 1个 姜丝 4g 蒜末 4g 特级一品鲜 2茶匙 把鸭腿去皮后剔骨，洗净切成小块。 随后加入料酒、生粉和1茶匙的特级一品鲜酱油、一点点盐腌制片刻。将辣椒洗净切成块，新鲜的茶树菇洗净切段。 把锅烧热之后放油，先把蒜末和姜丝爆香，再倒入鸭肉炒一会儿，让肉变色，外面看起来熟了，而且每块都已经打散了。 加入辣椒和茶树菇，大火翻炒直到茶树菇变得柔软，估摸着熟了之后再次放入适量的盐和特级一品鲜酱油翻炒，估摸着差不多了之后就可以起锅了。 然后便是美味鲜香的菜上桌！</description></item><item><title>剁椒炒刀豆干</title><link>/post/5476-%E5%89%81%E6%A4%92%E7%82%92%E5%88%80%E8%B1%86%E5%B9%B2/</link><pubDate>Mon, 07 Jan 2019 14:30:24 +0600</pubDate><guid>/post/5476-%E5%89%81%E6%A4%92%E7%82%92%E5%88%80%E8%B1%86%E5%B9%B2/</guid><description>消除油腻的下饭菜——剁椒炒刀豆干 春节到了，家家户户少不了鸡鸭鱼肉，吃腻了怎么办？试试干菜吧，配上红艳艳、火辣辣的剁椒，绝对让你多吃两碗米饭哦！春节的餐桌上，这个，绝对受欢迎呢！
1、干菜要先浸泡，，最好是浸泡过夜。 2、如果喜欢脆一点有较劲的口感，就不用再煮哦！ 3、干菜一般都含盐，剁椒也含盐，炒菜时不用另外加盐哦！
准备时间 烹饪时间 食物分量 2小时以上 10-20分钟 5-6人 油 适量 盐 适量 剁椒 适量 干刀豆 1碗 翻炒均匀即可出锅 加适量水 放适量剁椒 干刀豆洗净，用水泡一晚上 油锅烧热，倒入沥干水的刀豆，炒几下，至均匀受热 盖上锅盖，焖至收汁</description></item><item><title>香干炒腊肉</title><link>/post/5592-%E9%A6%99%E5%B9%B2%E7%82%92%E8%85%8A%E8%82%89/</link><pubDate>Thu, 03 Jan 2019 14:34:42 +0600</pubDate><guid>/post/5592-%E9%A6%99%E5%B9%B2%E7%82%92%E8%85%8A%E8%82%89/</guid><description>话说娘娘是湘西人，过年的时候家里很多腊肉各种吃，现在过完年这么久了，忽然好想念，就动手炒了一点吃~希望你们也喜欢呀~
因为娘娘是湖南人，所以食材都是菜湖南本地买的，腊肉和腊香干买不到的同学可以到网上看看哦~腊香干也可以用一般的香干代替~
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 大蒜 2瓣 青辣椒 2个 香干 4片 红菜椒 1个 五花腊肉 230g 姜 一小块 先把腊肉放入水中煮8~10分钟。可以去除一部分盐味，也可以让腊肉变软好切。 趁着煮腊肉的时间把香干、辣椒切丝，姜和大蒜切片。 当当~煮好的腊肉拿出来稍微晾一下就可以切片了，这次用的是五花，口感比较软嫩~切薄片~ 锅内放一点点油，将腊肉放进去把里面的油稍微炒出来一下，这样肥肉会外面焦焦的里面还很软。然后放姜蒜翻炒，炒出香味后放入香干继续翻动，最后放入辣椒稍微再炒一下就可以了~呃····娘娘是一个粗人，不会掐表计算之类的·· 当当当~好吃的香干腊肉出锅啦~</description></item><item><title>如何处理莴笋</title><link>/post/5537-%E5%A6%82%E4%BD%95%E5%A4%84%E7%90%86%E8%8E%B4%E7%AC%8B/</link><pubDate>Tue, 01 Jan 2019 14:32:41 +0600</pubDate><guid>/post/5537-%E5%A6%82%E4%BD%95%E5%A4%84%E7%90%86%E8%8E%B4%E7%AC%8B/</guid><description> 无
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 水 适量 莴笋 1根 切丝 莴笋去皮 切圆片 切长片</description></item><item><title>芹菜去除纤维</title><link>/post/5571-%E8%8A%B9%E8%8F%9C%E5%8E%BB%E9%99%A4%E7%BA%A4%E7%BB%B4/</link><pubDate>Sat, 29 Dec 2018 14:34:02 +0600</pubDate><guid>/post/5571-%E8%8A%B9%E8%8F%9C%E5%8E%BB%E9%99%A4%E7%BA%A4%E7%BB%B4/</guid><description> 无
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 水 适量 芹菜 200g 第一步 去除纤维 折断一节 往根部轻松拉出纤维 第二步 整理表皮 用刨子轻刮表皮 第三步 增加清脆口感 现将芹菜切块</description></item><item><title>彩色鸡蛋饼</title><link>/post/5507-%E5%BD%A9%E8%89%B2%E9%B8%A1%E8%9B%8B%E9%A5%BC/</link><pubDate>Sat, 29 Dec 2018 14:31:27 +0600</pubDate><guid>/post/5507-%E5%BD%A9%E8%89%B2%E9%B8%A1%E8%9B%8B%E9%A5%BC/</guid><description>营养健康，最适合不爱吃蔬菜的小朋友了，这种做法色彩艳丽，口味香甜，是小朋友的最佳菜品。
这个没什么难道，只要会炒菜的爸爸妈妈都能为小朋友准备这么，一道有营养又好看的菜。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 30分钟-1小时 3-4人 油 适量 盐 适量 花椒 适量 鸡精 适量 鸡蛋 3个 胡椒 适量 胡萝卜 100g 黄瓜 100g 紫薯 100g 白菜根 100g 完成。 准备好4种颜色的素材，削皮。你也可以再放更多颜色的蔬菜。 切成统一大小的丁。 过一下开水，直接小炒一下也可以，但我做的是健康少油的，所以用水焯一下。 把煮好的蔬菜放到鸡蛋里，放盐、鸡精、胡椒、花椒等。 把锅热一下。 放入少量的油。 放入锅里开炒。</description></item><item><title>肉末地皮菌</title><link>/post/5458-%E8%82%89%E6%9C%AB%E5%9C%B0%E7%9A%AE%E8%8F%8C/</link><pubDate>Tue, 25 Dec 2018 14:29:54 +0600</pubDate><guid>/post/5458-%E8%82%89%E6%9C%AB%E5%9C%B0%E7%9A%AE%E8%8F%8C/</guid><description>地皮菌，在我的家乡，我们都一直这样称呼它。记得小时候，雷雨后，妈妈就会带着我去一些草坡找地皮菌，回来后洗净，烧锅汤，放些猪油，将地皮菌倒进锅，出锅时，撒些胡椒末，没肉放。这样很简单的菜也能让我食欲大开。
1、 地皮菌清洗一定要细致，以免有泥沙带到成品中。 2、 如果喜欢喝汤的朋友可以在加骨汤的时候多加点，就做成一道汤菜了，呵呵！ 3、　地皮菌是一种营养价值很丰富的野生美味。它含蛋白质、糖类、矿物质、维生素、蓝藻素及钙、磷、铁等各种营养成分。尤其含钙特多，每500克含钙2000多毫克，在蔬莱中极为少见；含蛋白质高于黄豆卜碳水化合物高于许多蔬菜，提供的热量也相当可观，1个成年人1天需热量3000多卡，吃1公斤鲜地皮菌即可满足需要。此外，还含有肝糖等成分。在营养价值方面，它同木耳、发菜不相上下，比木耳甚至更强一
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 胡椒粉 1g 盐 2g 瘦肉 50g 葱 1g 地皮菌 300g 小米椒 8g 地皮菌拣去杂物，洗净泥沙，用清水浸泡待用。 猪瘦肉切成肉末。 小米辣顶刀切碎。 锅内大火热油，倒入肉末和小米辣碎。 炒至肉末断生时倒入地皮菌，加盐继续翻炒均匀。 加骨汤至淹没所有食材，大火煮开转中火收汁。 汤汁收到一半时放胡椒粉，撒葱花炒匀出锅。</description></item><item><title>香辣干锅藕</title><link>/post/5618-%E9%A6%99%E8%BE%A3%E5%B9%B2%E9%94%85%E8%97%95/</link><pubDate>Tue, 18 Dec 2018 14:35:55 +0600</pubDate><guid>/post/5618-%E9%A6%99%E8%BE%A3%E5%B9%B2%E9%94%85%E8%97%95/</guid><description>好久没做美食了，来一道美味的香辣干锅吃
所有的菜都炸一下，
准备时间 烹饪时间 食物分量 1-2小时 2小时以上 1-2人 油 适量 土豆 1个 盐 适量 猪肉 200g 芹菜 适量 藕 1节 豆芽 50g 豆腐 50g 生抽 8g 花菜 50g 干锅料 15g 成品 锅里加入油加入豆腐炸 在加入藕片炸 然后加入土豆片炸 全部炸好 在加入西芹炒匀 在加入五花肉炒 炒至金黄 然后加入笋 炒匀后加入生抽 在加入花菜 然后在加入豆芽炒匀 炒匀后加入麻辣香锅料 快速翻炒均匀 然后在加入炸过的材料 不停的翻 在加入豆腐炒匀 最后炒至均匀 然后装盘</description></item><item><title>香焖茶树菇</title><link>/post/5591-%E9%A6%99%E7%84%96%E8%8C%B6%E6%A0%91%E8%8F%87/</link><pubDate>Sat, 15 Dec 2018 14:34:40 +0600</pubDate><guid>/post/5591-%E9%A6%99%E7%84%96%E8%8C%B6%E6%A0%91%E8%8F%87/</guid><description>茶树菇作为菌类食品的一种，很受人们的喜爱。尤其是是它美容壮阳的功效，让无论男女都会它青睐有佳，民间称之为“神菇”。用茶树菇无论是做汤还是炒菜，都是个不错的选择。 民间常用于治疗腰酸痛，胃冷，肾炎水肿，头晕，腹痛，呕吐等症。还具有降血压，抗衰老和抗癌的特殊功能。 我喜好将茶树菇搭配青辣椒炒着吃，感觉这样的做法很入味呢。
1、茶树菇里面的杂志比较少，稍微清洗即可。 2、茶树菇比较容易入味，将盐洒在青椒上，这样炒出来的咸味刚刚好。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10分钟内 5-6人 油 适量 盐 适量 青椒 几个 茶树菇 50克 大蒜 几个 成品 沿着锅边淋入少许水 干茶树菇用冷水泡发后，将里面的沙土杂质等去干净，撕成条状备用 油锅烧热，将青椒丝和蒜末炒香 放入少许盐，翻炒至青辣椒微微变软 将茶树菇到进去，翻炒两分钟 盖上盖子，焖至收汁即可</description></item><item><title>香辣石螺肉</title><link>/post/5598-%E9%A6%99%E8%BE%A3%E7%9F%B3%E8%9E%BA%E8%82%89/</link><pubDate>Fri, 14 Dec 2018 14:35:05 +0600</pubDate><guid>/post/5598-%E9%A6%99%E8%BE%A3%E7%9F%B3%E8%9E%BA%E8%82%89/</guid><description> nan
准备时间 烹饪时间 食物分量 无 10-20分钟 1-2人 油 适量 盐 适量 生抽 适量 姜 10g 十三香 10g 石螺肉 400g 辣椒 7-8根 蒜子 5粒 假蒌 25g 紫苏 25g 加入十三香翻炒。 石螺肉用盐揉搓一下再用清水冲洗几次，这样才能有效把螺肉里的泥清洗出来。 这是假蒌，紫苏，买了香菜一起，可以不用香菜，主要靠紫苏和假蒌去腥提味。 生姜，蒜，辣椒切碎。 紫苏，假蒌，香菜切段，需要的用料准备好。 大火热锅，下油。 油热后下姜，蒜，辣椒炒香。 然后下螺肉翻炒。 加适量盐和生抽，这道菜要偏咸一点好下饭，所以生抽可以多加一点。 八成熟的时候下紫苏等配菜。 菜断生后就可以出锅了。 色香味俱全，流口水了吗？</description></item><item><title>西红柿烧鲫鱼</title><link>/post/5482-%E8%A5%BF%E7%BA%A2%E6%9F%BF%E7%83%A7%E9%B2%AB%E9%B1%BC/</link><pubDate>Tue, 11 Dec 2018 14:30:39 +0600</pubDate><guid>/post/5482-%E8%A5%BF%E7%BA%A2%E6%9F%BF%E7%83%A7%E9%B2%AB%E9%B1%BC/</guid><description>鲫鱼又名鲋鱼，别称喜头，为鲤科动物，产于全国各地。鲫鱼俗称鲫瓜子，肉味鲜美，肉质细嫩，它营养全面，含蛋白质多，脂肪少，食之鲜而不腻，略感甜味。
出锅后撒上葱花即可。
准备时间 烹饪时间 食物分量 30分钟-1小时 10-20分钟 1-2人 葱 适量 红椒 适量 蒜 适量 姜 适量 油 适量 盐 适量 西红柿 1个 鲫鱼 500g 加入适量盐。 加入适量水。 准备好所需食材。 大火收汁即可。 炸至两面微黄即可。 鲫鱼洗净，打出刀花，均匀的抹上盐。 红椒切段，姜蒜切丁，西红柿切片。 热油，鲫鱼入锅炸。 重新热油，姜蒜末入锅煽香。 红椒入锅。 西红柿入锅。 炸好的鲫鱼入锅。</description></item><item><title>水煮牛肉</title><link>/post/5611-%E6%B0%B4%E7%85%AE%E7%89%9B%E8%82%89/</link><pubDate>Mon, 10 Dec 2018 14:35:42 +0600</pubDate><guid>/post/5611-%E6%B0%B4%E7%85%AE%E7%89%9B%E8%82%89/</guid><description>孩子不喜欢吃肉，但是这道水煮牛肉片却是他的最爱。 平时做菜，里面配点肉类，菜全都吃完了，最后剩下的都是肉，今天做了这碗水煮牛肉，吃到最后，连一片牛肉都没有剩下。 哎，当妈的都这样吧，好吃的捞不着，不好吃的全是你的。
1、豆瓣酱本身咸味较重，建议依个人口味决定是否加盐。 2、可以依个人口味选择自己喜欢的蔬菜打底。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 5-6人 油 适量 盐 适量 水 适量 糖 1勺 大蒜 几瓣 生抽 两勺 牛肉 400克 油麦菜 几颗 葱 几根 生姜 一块 干辣椒 一撮 胡椒粉 一勺 花椒粉 一勺 水淀粉 两勺 黄豆酱 一勺 牛肉片切成均匀地薄片，放入碗里。 加入盐、姜末、酱油、料酒、胡椒粉，最后加入水淀粉调匀腌制20分钟。 牛肉腌制期间，锅中加水烧开，下切好 的蔬菜烫至断生 捞出沥干后垫入碗底备用。 炒锅中放入油烧至七成熟，下豆瓣酱用中火慢慢炒香成红状。 下料酒、部分蒜末炒匀后加清水，再加一勺生抽和两勺糖烧开。 然后把腌制好的肉倒入红油汤中汆熟，出锅前勾薄薄的芡 连同汤汁一起盛入垫了蔬菜的碗中。 接着均匀地撒上干辣椒段、剩余的蒜末、葱末、辣椒粉、花椒粉、烧热适量油，浇上即可。</description></item><item><title>香辣菜头炒肉片</title><link>/post/5605-%E9%A6%99%E8%BE%A3%E8%8F%9C%E5%A4%B4%E7%82%92%E8%82%89%E7%89%87/</link><pubDate>Sat, 01 Dec 2018 14:35:28 +0600</pubDate><guid>/post/5605-%E9%A6%99%E8%BE%A3%E8%8F%9C%E5%A4%B4%E7%82%92%E8%82%89%E7%89%87/</guid><description>最近爱上了逛菜市场，尤其是早上，农村里的老人家担着自己产的蔬菜野菜，看着清脆欲滴，很有食欲呢。 第一次看到这样的大头菜，嫩嫩的好可爱，毫不犹豫地买了两个回来，尝试着搭配肉炒了一大碗，口感非常的脆，孩子和老公都超喜欢呢，一大碗菜全吃光了，剩下了一盘子的肉片。
1、大头菜一定要用盐腌软了，这样特别重要。 2、酱汁要提前调出来，做的时候要再次搅拌均匀，因为下边有淀粉沉淀。 3、如果喜欢吃辣的，先放个干辣椒炸香，然后再下肉炒，这样会更香。 4、这个菜勾芡很重要，一定要让汁糊在菜上。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10-20分钟 3-4人 油 适量 盐 适量 猪肉 200克 葱花 一撮 大头菜 两个 干辣椒 一小杯 油辣椒 一勺 姜蒜末 适量 放入适量盐，翻炒均匀 食材准备好，葱姜蒜切丁，取一只碗，将酱油、醋、胡椒粉、糖和淀粉到一起搅拌均匀后，加入几滴香油，调成汁备用 大头菜切片，加入少许盐腌制20分钟后，把腌出的水倒掉备用，肉片放入盐、生抽、水淀粉腌制20分钟 油锅烧热，炒香姜蒜末 下入肉片翻炒至变色，出锅备用 锅里留底油，将腌制好的大头菜片倒进去，翻炒至变软 将炒好的肉片倒进去，沿着锅边淋入调好的酱汁，翻炒至微微收汁 即可出锅 装盘后撒上葱花。</description></item><item><title>红烧草鱼</title><link>/post/5418-%E7%BA%A2%E7%83%A7%E8%8D%89%E9%B1%BC/</link><pubDate>Wed, 28 Nov 2018 14:28:14 +0600</pubDate><guid>/post/5418-%E7%BA%A2%E7%83%A7%E8%8D%89%E9%B1%BC/</guid><description>草鱼味甘性温，有平肝、祛风、泊痹、暖胃、中平肝、祛风等功能，是温中补虚的养生食品。草鱼有利于血液循环，对心血管病人很有益处。还含有丰富的硒元素，经常食用有抗衰老、养颜的功效，而且对肿瘤也有一定的防治作用。
汁不要收得太干，适量的汤汁让鱼更有味道。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 1-2人 葱 适量 蒸鱼豉油 适量 红椒 适量 蒜 适量 姜 适量 油 适量 盐 适量 生抽 适量 西红柿 1个 草鱼 500g 加入适量水。 准备好所需食材。 加入适量蚝油。 加入适量生抽。 草鱼去鳞去肚，洗净。 切出刀花，均匀的抹上盐腌制20分钟。 如图切好待用。 热油，油温7成热，草鱼入锅炸。 炸至两面微黄即可。 热油，姜蒜，辣椒，西红柿入锅翻炒。 草鱼入锅。 加入适量蒸鱼豉油。 汁收得差不多加入葱花即可。</description></item><item><title>左宗棠鸡</title><link>/post/5373-%E5%B7%A6%E5%AE%97%E6%A3%A0%E9%B8%A1/</link><pubDate>Wed, 28 Nov 2018 14:26:53 +0600</pubDate><guid>/post/5373-%E5%B7%A6%E5%AE%97%E6%A3%A0%E9%B8%A1/</guid><description>左宗棠鸡是一道著名的湘菜，相传因清朝名将左宗棠嗜吃此菜而得名，该菜选用嫩滑的鸡腿肉，经腌制、油炸和复合调味而成，因成菜色泽金黄，外酥里嫩，集酸甜鲜嫩于一体而扬名海内外。
这个菜真的超级好吃，肉很入味却超嫩，最后的呈菜颜色红亮，味道浓郁，让人不禁食欲大开。如果要使带鸡皮的鸡腿肉那肯定要香翻了。其实我超喜欢吃带鸡皮的,but我家mama超级反对带皮，脂肪超多不健康之类的，等着下次我偷偷做个正宗带鸡皮的左宗棠鸡。 据说左宗棠鸡在美国还蛮受欢迎的，而且在那里好像就是去皮的做法，不过美式左宗棠鸡看起来像是糖醋口味的，嘿嘿~。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10-20分钟 1-2人 豆瓣酱 适量 酱油 适量 醋 适量 米酒 适量 红油 适量 番茄酱 适量 鸡腿 500g 红辣椒 100g 太白粉 适量 鸡腿去骨后摊开，去掉大块脂肪和鸡皮，肉厚的地方要劈开，尽量做到厚薄均匀。然后再切成条状。 腌制鸡腿肉：肉里加入1茶匙的酱油、番茄酱少许、全蛋液少许（大概是1/4个全蛋液）、太白粉少许（大概是1汤匙的量）抓匀，做下按摩。 锅子加入油，烧到170度以上。一条条鸡腿肉放进去，炸至8-9成熟，起锅前10秒放入辣椒。 另起一个锅子，放入少许红油，放入一点点辣豆瓣和蒜片，炒出香味。加入2汤匙的水，酱油1茶匙、胡椒粉1/2或者1/4茶匙，再加入1/2茶匙的糖（这里的糖是为了炒出来的菜的颜色比较亮，而不是为了增加甜度）。 等汁慢慢收干，放入炸好的肉和辣椒，翻炒几下，让肉都裹上汁（不要在锅里呆得时间太久，肉会老的）。出锅前加入醋、米酒一丁点提味。（ps:我倒入的水稍微多了一点，应该勾下芡（我没勾，因为mama反对淀粉），会更好看一些。还有最后可以加入葱段，家里碰好没有，所以没加）</description></item><item><title>洋葱炒肉片</title><link>/post/5587-%E6%B4%8B%E8%91%B1%E7%82%92%E8%82%89%E7%89%87/</link><pubDate>Mon, 26 Nov 2018 14:34:30 +0600</pubDate><guid>/post/5587-%E6%B4%8B%E8%91%B1%E7%82%92%E8%82%89%E7%89%87/</guid><description>无
肉要一整块下锅放姜片小火慢炖，这样可以去肉腥味而且口感软味香。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 30分钟-1小时 1-2人 油 适量 盐 适量 老抽 适量 洋葱 1个 生姜 10g 蒜 3粒 猪肉 400g 辣椒 3-5根 热锅下油。 清水，肉块，生姜片下锅，盖上锅盖。大火烧开转小火慢炖20分钟。 炖肉的时候把配菜准备好。姜丝，蒜末，辣椒粒，洋葱条。 肉捞出用清水冲洗一下。 冷却后把肉块切片。 下姜，蒜和少许辣椒炒香。 下肉片翻炒。 炒香后加盐。 加老抽调色味。 炒均呈金黄色出锅装盘。 肉出锅留底油，不够多要另外加一些油入锅。 把洋葱和剩下的辣椒下入锅翻炒。 洋葱炒熟后倒入肉片一起炒均。 出锅装盘了。</description></item><item><title>辣椒豆腐汤</title><link>/post/5483-%E8%BE%A3%E6%A4%92%E8%B1%86%E8%85%90%E6%B1%A4/</link><pubDate>Mon, 26 Nov 2018 14:30:42 +0600</pubDate><guid>/post/5483-%E8%BE%A3%E6%A4%92%E8%B1%86%E8%85%90%E6%B1%A4/</guid><description>主席爱吃的辣椒豆腐汤，现在也能出现在咱老百姓的餐桌中，其实也不过就是咱一日三餐里都能吃到的东西，辣椒豆腐汤不仅仅味道好，而且它的看相也好，红扑扑的辣椒汤和白嫩嫩的豆腐在碗里，真令人垂涎三尺。先吃掉豆腐，在一勺一勺的喝汤，味道真是没法说。跟河南的胡辣汤有异曲同工之处，都是带着辣辣的味道，尤其在寒冷的冬天，双手捧着一碗热辣辣的汤大口大口地喝，从里暖到外，整个人都充满力量！
其实这道汤做起来很简单，里面的食材也可以根据自己的需要变化，成本也是相当的低
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10-20分钟 1-2人 姜 适量 大葱 适量 鸡蛋 1个 鸡粉 适量 红辣椒 适量 香菇 3朵 辣椒酱 2勺 胡椒粉 1勺 内酯豆腐 1盒 鸡油 1勺 内酯豆腐切小块 香菇切片，红椒切末，生姜切末 取一汤锅烧水，水开后放入香菇片，生姜末，红椒末 取一大勺鸡油放入汤 在放入2勺辣椒酱和1勺胡椒粉，大火烧开熬煮5分钟 放入切好的豆腐块煮开后改小火炖煮10分钟 再调入盐和鸡粉 倒入打散的鸡蛋液，煮开即可</description></item><item><title>东安鸡</title><link>/post/5468-%E4%B8%9C%E5%AE%89%E9%B8%A1/</link><pubDate>Mon, 26 Nov 2018 14:30:13 +0600</pubDate><guid>/post/5468-%E4%B8%9C%E5%AE%89%E9%B8%A1/</guid><description>东安鸡是湖南传统名菜。它是以七成熟鸡肉条加调料炒制而成。此菜源于湖南省东安县，原名醋鸡。据传，早在唐玄宗开元年间，东安人就开始制作醋鸡。醋鸡改名为东安鸡有两种说法：一说是因清末湘军悍将，东安人席保同常以此菜宴客而得名；另一说是北伐战争胜利后，国民革命军第八军军长唐生智在南京设宴待客，席中有醋鸡一菜，颇受宾客称道，客人问及菜名，唐生智觉得原名不雅，灵机一动，说是家乡东安鸡，从此，东安鸡之名不胫而走。此菜为热菜。
东安鸡的关键是要够酸够辣，但是鸡不能煮太久
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 3-4人 油 适量 盐 适量 花椒 适量 辣椒 适量 木耳 适量 鸡 1000g 仔姜 适量 出锅 准备好辣椒，仔姜，木耳 将剁好的鸡放适量水煮 放入仔姜，红辣椒和木耳 关键步骤放米醋 大火略炒一下</description></item><item><title>剁椒鱼头</title><link>/post/5525-%E5%89%81%E6%A4%92%E9%B1%BC%E5%A4%B4/</link><pubDate>Sat, 24 Nov 2018 14:32:14 +0600</pubDate><guid>/post/5525-%E5%89%81%E6%A4%92%E9%B1%BC%E5%A4%B4/</guid><description>剁椒鱼头属湘菜，是湘潭的一道名菜。以鱼头的“味鲜”和剁辣椒的“辣”为一体，风味独具一格。书中有话：“近朱者赤，近墨者黑；相对我这个身在湖南的外乡人跟随当地人的生活也喜欢上它，咸中带辣，辣中带甜，甜中又带着香……这么典型又有名的美食赶快动手吧！
炒剁椒的时候，盐要少放或者不放，因为鱼头腌过调味料很多，所以盐要少放。
准备时间 烹饪时间 食物分量 30分钟-1小时 10-20分钟 5-6人 盐 适量 料酒 2汤匙 姜 10g 大葱 1根 花生油 适量 红椒 50g 雄鱼头 750g 油豆腐 80g 准备食材 豆豉切碎 洗净，先用盐，料酒涂抹鱼头，腌制15分钟 姜、红椒、大葱切碎 油豆腐一分为二，大葱切段垫盘底 鱼头放在油豆腐和大葱上面 将爆香的红椒、姜、大葱、豆豉碎放入 锅内烧开水将鱼盘放入，大火蒸12分钟 出锅，再在鱼头表面铺上香葱碎，淋上烧热的花生油即可</description></item><item><title>馋嘴牛蛙</title><link>/post/5463-%E9%A6%8B%E5%98%B4%E7%89%9B%E8%9B%99/</link><pubDate>Tue, 20 Nov 2018 14:30:05 +0600</pubDate><guid>/post/5463-%E9%A6%8B%E5%98%B4%E7%89%9B%E8%9B%99/</guid><description> 1.牛蛙现杀肉质鲜美滑嫩，杀后20分钟内烹制才能保持嫩的口感 2.牛蛙肉不宜长时间腌制，5分钟足矣 3牛蛙跑油比跑水好吃 4.牛蛙皮是美味，别浪费了 5.牛蛙肉较难入味，要吃嫩就别求入味很深，要吃味就别求太嫩，不要强求
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 3-4人 大蒜 5g 白糖 2g 蒸鱼豉油 2ml 蚝油 2g 啤酒 150ml 泡椒 5g 牛蛙 2只 泡姜 2g 盐 2ml 首先将杀好的牛蛙，去除头、脚，将皮撕下，切成块，牛蛙身体部分砍成块。泡椒切圈、泡姜切片、蒜子切开。 准备好牛蛙，加入两勺蚝油，拌匀，腌制五分钟。 准备小半锅油，烧至七成热，倒入牛蛙，炸一分钟捞出。 锅留底油，下入蒜子、泡椒、泡姜煸香，接着将牛蛙倒入锅中，倒入适量蚝油，翻炒片刻。 再倒入一百五十毫升啤酒，大火烧开，加半勺盐，少许白糖调味，盖上锅盖，转中火煮十分钟，至汤汁收干时，淋入适量蒸鱼豉油，拌匀，即可盛盘享用。</description></item><item><title>酸豆角拌面</title><link>/post/5558-%E9%85%B8%E8%B1%86%E8%A7%92%E6%8B%8C%E9%9D%A2/</link><pubDate>Mon, 19 Nov 2018 14:33:33 +0600</pubDate><guid>/post/5558-%E9%85%B8%E8%B1%86%E8%A7%92%E6%8B%8C%E9%9D%A2/</guid><description>自己泡的酸豆角，酸酸辣辣的非常下饭，每次都是随泡随吃，早上搭配面条，非常开胃哦！
酸豆角的泡制方法：1、凉开水里面放适量盐。 2、豆角洗干净，晾干。 3、把豆角放进容器里，凉开水倒进去，没过豆角。 4、放在阴凉的地方，三四天即可。
准备时间 烹饪时间 食物分量 2小时以上 10-20分钟 1-2人 油 适量 盐 适量 辣椒 适量 葱花 适量 酸豆角 适量 面条 1把 油锅烧热 面条煮熟 酸豆角、辣椒、葱白切段备用 把准备好的食材倒进去 翻炒至酸豆角微微变色 放入适量盐，翻炒均匀 装出备用 面条煮熟，捞出来放在碗里，把炒好的酸豆角码放在上面即可</description></item><item><title>简单易做不用炒糖色的红烧肉</title><link>/post/5574-%E7%AE%80%E5%8D%95%E6%98%93%E5%81%9A%E4%B8%8D%E7%94%A8%E7%82%92%E7%B3%96%E8%89%B2%E7%9A%84%E7%BA%A2%E7%83%A7%E8%82%89/</link><pubDate>Thu, 15 Nov 2018 14:34:06 +0600</pubDate><guid>/post/5574-%E7%AE%80%E5%8D%95%E6%98%93%E5%81%9A%E4%B8%8D%E7%94%A8%E7%82%92%E7%B3%96%E8%89%B2%E7%9A%84%E7%BA%A2%E7%83%A7%E8%82%89/</guid><description>偶然得到一个自动烹饪锅，虽说是自动锅，但也需要人为掌握做菜调料的用量，用了黄颜色冰糖，不用炒糖色，非常简单
1、一定选天然黄颜色冰糖 2、看到收汁差不多了就关火
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 30分钟-1小时 1-2人 八角 2个 香叶 2片 姜 15g 葱 15g 料酒 20g 桂皮 1小块 老抽 25g 生抽 30g 带皮五花肉 500g 水 500g 花椒 1克 盐 2.</description></item><item><title>辣椒炒肉</title><link>/post/5606-%E8%BE%A3%E6%A4%92%E7%82%92%E8%82%89/</link><pubDate>Sat, 10 Nov 2018 14:35:29 +0600</pubDate><guid>/post/5606-%E8%BE%A3%E6%A4%92%E7%82%92%E8%82%89/</guid><description>辣椒炒肉是湘菜故里家家户户都会做地一道经典家常菜，而且每家都有自己的做法和绝招。这道菜做法非常简单，几乎不需要用啥特殊的调料，只有辣椒和猪肉，味道却出奇的好。用酱油将五花肉腌制一下，配上辣椒一起炒，一道简单好吃地辣椒炒肉就出锅了。
电视里说烹饪协会制定了湘菜的标准，辣椒炒肉中，辣椒和肉的比例为3：5，不知依据何在，如果中餐也像西餐一样，都进行了量化，不知是好事还是坏事，但起码少了个性。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 5-6人 油 适量 盐 适量 五花肉 250克 辣椒 200克 出锅 所有的食材准备好 猪肉洗干净，切片，用生抽将肉腌制一会儿，辣椒切片 起锅，烧热食用油，下五花肉片煸炒至出油，盛出待用。 锅留底油，下入辣椒片，撒入食盐 煸炒至辣椒开始爆皮 下入肉片，炒匀</description></item><item><title>家常肉末豆腐</title><link>/post/5465-%E5%AE%B6%E5%B8%B8%E8%82%89%E6%9C%AB%E8%B1%86%E8%85%90/</link><pubDate>Fri, 09 Nov 2018 14:30:08 +0600</pubDate><guid>/post/5465-%E5%AE%B6%E5%B8%B8%E8%82%89%E6%9C%AB%E8%B1%86%E8%85%90/</guid><description>平平常常的豆腐，加点肉末末，再来点辣椒粉，最后再勾个欠，哈哈，卖相立刻就高档大气起来，口感滑滑的，别提多过瘾哦！
豆腐易烂，入锅后不要翻动得太厉害哦！
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 5-6人 油 适量 盐 适量 淀粉 适量 葱花 适量 辣椒粉 适量 豆腐 1块 豆腐切成小粒 肉切成沫沫 土豆淀粉用水调匀 油锅烧热，把辣椒粉倒进去 放入适量水 倒入豆腐块 盖上锅盖焖至豆腐熟透 微微收汁时，淋入淀粉水，撒入适量葱花即可出锅。</description></item><item><title>剁椒焖带鱼</title><link>/post/5620-%E5%89%81%E6%A4%92%E7%84%96%E5%B8%A6%E9%B1%BC/</link><pubDate>Thu, 08 Nov 2018 14:35:59 +0600</pubDate><guid>/post/5620-%E5%89%81%E6%A4%92%E7%84%96%E5%B8%A6%E9%B1%BC/</guid><description>在海边长大的仔仔，最喜欢各种得海鲜了，虾、贝壳、螺、各种海鱼，几乎是来者不拒。回湖南老家后就很难得碰到品质好得海鲜了，这让我很头疼。菜市场和超市得海鲜都是冻得硬板板的，尤其是虾和带鱼，上面的冰竟然比产品本身还种，买了几次，总是感觉味道不对，于是就很少吃了。 很偶然碰到了东海带鱼段，快递送的时候很贴心地告诉我：这是海鲜冰冻产品，你要早点拿哦，迅间感觉暖暖的。中午特意回家品尝美味，包装很结实，到家的时候冰都还没化，骨小体肥，非常新鲜，做好后迫不及待地尝了一块，只一口，就让我折服了，肉质鲜嫩，一点腥味都没有，好
1、其实没必要用料酒腌制，这种带鱼一点腥味都没有。直接就可以烹饪。 2、带鱼的肉质非常的鲜嫩，煎的时候全程小火，慢慢煎，不要反动过勤，以免肉散碎。 3、最后收汁不必太干，稍微留点汁水更好吃。 4、海鱼本身稍微有点咸味，焖的时候又加了生抽，所以盐一定要酌情加入。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 30分钟-1小时 6人以上 油 适量 盐 适量 大蒜 2瓣 生抽 1勺 料酒 3大勺 生姜 1个 黑胡椒粉 1小勺 带鱼 1包 剁辣椒 1撮 葱花 1撮 转小火，将带鱼段煎至两面金黄 带鱼切段，上面斜斜地切两道口子，放入姜末、蒜末、料酒，腌制半个小时，葱姜蒜切末备用 油锅烧热，爆香姜蒜末 将带鱼段摆进锅里 油锅烧热，爆香姜 黑胡椒粉、生抽、盐加入少许水调成酱汁，淋入锅里蒜末 剁辣椒洒在上面，盖上锅盖，焖烧至收汁 撒上葱花即可出锅，香喷喷的趁热吃哦</description></item><item><title>酸豆角炒鸡胗</title><link>/post/5470-%E9%85%B8%E8%B1%86%E8%A7%92%E7%82%92%E9%B8%A1%E8%83%97/</link><pubDate>Tue, 06 Nov 2018 14:30:18 +0600</pubDate><guid>/post/5470-%E9%85%B8%E8%B1%86%E8%A7%92%E7%82%92%E9%B8%A1%E8%83%97/</guid><description>家里有一泡菜坛子，闲来无事泡点豇豆角给孩子做了道“酸豆角炒鸡胗”，没想到还挺受欢迎，现在隔几天孩子 们就会问妈妈豆角啥时候可以泡好，看来我的泡菜坛子太小了，供不应求呀！
1、酸豆角本身有盐分，可根据情况增减。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 5-6人 葱 适量 姜 适量 油 适量 盐 适量 料酒 少许 香葱 适量 蒜 3粒 鸡胗 3个 酸豆角 200g 泡椒 5粒 朝天椒 3粒 糖 1小匙 加入少许糖。 放入适量盐 泡好的豆角清洗干净，切成0.</description></item></channel></rss>