<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>京菜 on GratedCoconut Recipe - Your All-In-One Food Recipe Site</title><link>/categories/%E4%BA%AC%E8%8F%9C/</link><description>Recent content in 京菜 on GratedCoconut Recipe - Your All-In-One Food Recipe Site</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Tue, 12 Oct 2021 11:38:11 +0600</lastBuildDate><atom:link href="/categories/%E4%BA%AC%E8%8F%9C/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>老北京炒疙瘩</title><link>/post/250-%E8%80%81%E5%8C%97%E4%BA%AC%E7%82%92%E7%96%99%E7%98%A9/</link><pubDate>Tue, 12 Oct 2021 11:38:11 +0600</pubDate><guid>/post/250-%E8%80%81%E5%8C%97%E4%BA%AC%E7%82%92%E7%96%99%E7%98%A9/</guid><description>那天跟网友聊天聊起来牛街的清真超市了，想想我两还是好多年前去过一次呢，在那里吃的老北京炒疙瘩，我爱吃那个，正好过两天看电视，电视里又介绍炒疙瘩的做法，看得我眼馋，于是今天就忍不住做来尝尝看。。我这人缺乏耐心，看了电视介绍的那人用一个洗菜的筐子一搓做的猫耳朵，感觉太麻烦了，我就想做最老式的面丁丁那种疙瘩算了，但是等我切好了面丁丁，看到我放面包那个筐子了，心想要不我试试看呢，没想到一搓真好看，而且也不难，所以我就给面丁丁都给搓成猫耳朵了， 自己表扬自己一下哈，耐心大大提高了，这个做好了非常好吃，感觉比老字号的
吃的时候也可以凭自己喜好淋点醋，再来两瓣大蒜那就更美味了哈。炒制时盐要比平时炒菜多加些，要考虑到还有很多面疙瘩呢，不然会没味道的。彩椒含维生素比较丰富所以不要长久煸炒，我一般都是下锅一翻就出锅。
准备时间 烹饪时间 食物分量 30分钟-1小时 10分钟内 1-2人 盐 适量 生抽 适量 洋葱 适量 饺子粉 300g 猪肉丁 适量 柿子椒 适量 毛豆 适量 姜末 适量 首先称好300克饺子粉，面粉里放2克盐（这样可以更劲道） 用126克清水和成面团，盖上湿布醒30分钟 醒面团的时候准备配菜，首先将半个洋葱切丁 三种颜色的柿子椒切丁 猪肉切丁，姜切末 毛豆剥皮用开水焯烫一下备用 面团醒好以后用擀面棍擀成厚片 用刀切成长条 再横着切丁 这时火上烧一锅水 取来一个筐子（只要下面有花纹就行，没有这样子的用个洗菜的筐子也行，或者高粱秆那种饺子帘也行）将面丁放筐子底上 用大拇指按住面丁往前一推（同时也要向下用力） 大拇指推到头一个猫耳朵就搓好了 两个手的大拇指同时搓，将所有的面丁丁都给搓成猫耳朵 这时水也开了，将猫耳朵下锅煮熟，因为面硬，所以要多煮一会儿，我加了三次冷水 猫耳朵煮熟了以后将它用冷水过凉然后控干水分备用（过冷水可以令炒制时不黏糊，比较清爽 炒锅烧热加入玉米油烧热后加入肉丁和姜末一起煸炒 煸炒到肉丁变色下入洋葱丁煸炒 再加入焯过水的毛豆煸炒 加适量盐 加入生抽煸炒均匀 再加入控干水分的猫耳朵煸炒 最后加入切好的彩椒丁，翻炒均匀就可以了 盛入碗中开吃</description></item><item><title>老北京葱爆羊肉</title><link>/post/251-%E8%80%81%E5%8C%97%E4%BA%AC%E8%91%B1%E7%88%86%E7%BE%8A%E8%82%89/</link><pubDate>Sun, 10 Oct 2021 11:38:11 +0600</pubDate><guid>/post/251-%E8%80%81%E5%8C%97%E4%BA%AC%E8%91%B1%E7%88%86%E7%BE%8A%E8%82%89/</guid><description>葱爆羊肉 :北京菜 清真菜 补阳调理 壮腰健肾调理 补虚养身调理 羊肉滑嫩，鲜香不膻，汪油包汁，食后回味无穷。肉嫩，略带葱香味。
羊肉最好用羊后腿肉，葱要用葱白要多放一些可以去掉羊肉的膻味。炒的的过程要快炒。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10分钟内 1-2人 料酒 适量 盐 2g 酱油 1大勺 大葱 10g 淀粉 适量 蚝油 1勺 香油 适量 五香粉 2g 羊肉片 250g 糖 5g 羊肉片加入所有腌肉料搅拌均匀腌制30分钟。 大葱斜刀切成大片。 锅中放油，烧热。 倒入腌好的羊肉片。 快速滑散盛出备用。 锅中留底油，爆香大葱。 倒入滑散的羊肉片。 快速翻炒均匀即可。</description></item><item><title>炸酱面</title><link>/post/5845-%E7%82%B8%E9%85%B1%E9%9D%A2/</link><pubDate>Mon, 04 Oct 2021 14:42:55 +0600</pubDate><guid>/post/5845-%E7%82%B8%E9%85%B1%E9%9D%A2/</guid><description>也许是北京人的缘故吧，炸酱面在我家是经常吃的一道面食。酱炸好，面条出锅，配上各色菜码拌均后别起有多香了。
炸酱在锅内要一直用铲子翻炒不然容易糊锅
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 1-2人 葱 适量 料酒 适量 姜 适量 油 适量 猪肉 200g 面条 400ml 甜面酱 40g 黄酱 250g 继续翻炒 猪肉切丁下油锅与调料翻炒 加一些料酒 倒入黄酱 兑入一些水 再加一点甜面酱 直至水分炒出后出锅 然后把面条煮熟，把炸酱烧在面上拌均后可以吃了</description></item><item><title>糟溜鱼片</title><link>/post/5831-%E7%B3%9F%E6%BA%9C%E9%B1%BC%E7%89%87/</link><pubDate>Wed, 18 Aug 2021 14:42:27 +0600</pubDate><guid>/post/5831-%E7%B3%9F%E6%BA%9C%E9%B1%BC%E7%89%87/</guid><description>第一次吃到带有糟卤味的鱼片后，以后每次吃必点的一道菜，慢慢的就学会自己烹制，想吃就做，很实惠的一道家宴菜。
烹制过程中先不要加盐，鱼片有用盐腌制过，糟卤也有咸味的 糟溜鱼片最好不用胡椒粉等香料，那样味道就不是糟卤味了。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 3-4人 红椒 适量 油 适量 盐 适量 生粉 适量 鸡精 适量 白酒 适量 西兰花 适量 青椒 适量 柠檬汁 适量 鱼块 200g 糟卤 适量 青鱼块洗净吸干水分 先把鱼沿着中间鱼骨一开二 把鱼片去掉 再切鱼片 加入适量的高度白酒 加入生姜片后滴入几滴柠檬汁 加一点生粉用手抓匀，静止20分钟 准备洗净的青红椒和西兰花 锅内水开后绰水一分钟后捞起过一下凉水待用 准备糟卤 锅内倒油，待油温5分热时把一点点下入过油变色后捞起沥干油。 洗锅后，倒入一小碗清水，水开后倒入鱼片 加入适量的料酒 倒入糟卤 倒入青红椒和西兰花 加适量的鸡精提鲜 加入调制好的生粉水勾芡，大火烧开后熄火</description></item><item><title>无油红烧肉</title><link>/post/5839-%E6%97%A0%E6%B2%B9%E7%BA%A2%E7%83%A7%E8%82%89/</link><pubDate>Wed, 07 Jul 2021 14:42:43 +0600</pubDate><guid>/post/5839-%E6%97%A0%E6%B2%B9%E7%BA%A2%E7%83%A7%E8%82%89/</guid><description>国民主打菜红烧肉，深受国内外朋友的喜欢。肥瘦相间，香甜松软，入口即化。红烧肉的做法各地也会稍有不同，而且各家做出的味道不同。今天这款健康无油又解馋的红烧肉，就出自于这口美亚锅。美亚锅不沾效果非常好，不用添加油还可以把肉中多余的油脂煎烤出来。使肉吃起来没有油腻感，但是一点也不柴。更加健康了。
最好要选用不粘锅，这样在煸煎肉的时候，不易粘锅。喜欢吃肥肉的同学可以选用五花肉，但是煎煸肉的时候要倒出多余的油脂。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 30分钟-1小时 1-2人 葱 适量 姜 适量 盐 适量 八角 适量 酱油 适量 糖 适量 冰糖 适量 桂皮 适量 香叶 适量 臀尖肉 500g 准备好猪臀尖肉。 葱切段，姜切片，准备好八角 桂皮 香叶和辣椒 将肉冲洗干净后切成小块。 锅中注入水，加入肉块烧开，将肉焯水后沥干水分。 另起锅，烧热，不添加油，把沥干水分的肉码放在不粘锅中。 小火煎制表皮微黄后加入八角 桂皮 香叶一起煎制至表皮结痂。 倒出多余的油脂，加入白糖继续小火翻炒至上色。 加入红烧酱油翻炒均匀后再加入葱姜继续煸炒均匀。 倒入开水，没过肉。 大火烧开，转小火焖制40分钟。 加入盐调味，加入冰糖调色。 继续焖制20分钟后收干汤汁即。</description></item><item><title>茄子肉丁炸酱面</title><link>/post/5837-%E8%8C%84%E5%AD%90%E8%82%89%E4%B8%81%E7%82%B8%E9%85%B1%E9%9D%A2/</link><pubDate>Thu, 24 Jun 2021 14:42:41 +0600</pubDate><guid>/post/5837-%E8%8C%84%E5%AD%90%E8%82%89%E4%B8%81%E7%82%B8%E9%85%B1%E9%9D%A2/</guid><description>北方人有好吃面食的讲究。面条的吃法也多，或荤或素的炸酱面、鲜香味美的打卤面等。今天就做一款适合现在这个季节吃的茄子肉丁炸酱面，属于老北京的做法。茄子营养价值很高，其性味甘寒，有清热、祛火、活血、止痛、消肿等作用。
茄子肉丁酱，最好现炸现吃，这样才能保持茄子的鲜嫩口感。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 30分钟-1小时 1-2人 油 适量 酱油 适量 大葱 适量 面条 400g 茄子 200g 猪瘦肉 50g 甜面酱 150g 猪瘦肉、茄子和大葱分别切丁， 锅中倒油，下葱花爆香，下猪肉丁翻炒， 炒至肉丁变色， 下入茄子丁， 煸炒至茄子丁变软，水分散出， 加少许酱油， 加入甜面酱，加小半碗水， 熬煮至酱汁变浓后关火， 面条下锅煮熟， 过凉水，冲两遍， 黄瓜切丝， 面条盛入碗中，加入黄瓜丝，最上面浇上茄子肉丁酱即可。</description></item><item><title>老北京油酥芝麻烧饼</title><link>/post/5843-%E8%80%81%E5%8C%97%E4%BA%AC%E6%B2%B9%E9%85%A5%E8%8A%9D%E9%BA%BB%E7%83%A7%E9%A5%BC/</link><pubDate>Mon, 21 Jun 2021 14:42:53 +0600</pubDate><guid>/post/5843-%E8%80%81%E5%8C%97%E4%BA%AC%E6%B2%B9%E9%85%A5%E8%8A%9D%E9%BA%BB%E7%83%A7%E9%A5%BC/</guid><description>老北京油酥芝麻烧饼，芝麻喷喷香，层多而薄，色泽金黄，外酥里嫩，口感松软，色香味美，风味独特，广受上班族、老人小孩喜爱。按馅料来分，老北京油酥芝麻烧饼，有甜的，咸的，豆沙的，麻酱，肉馅的和鸡蛋的六种口味。我所做的是咸的老北京油酥芝麻烧饼，也是最容易被人接受的一种。
油酥烧饼现烤现吃是最香的，如果剩下了，下次需要再进烤箱烤几分钟再吃，口感也很不错。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 30分钟-1小时 1-2人 油 适量 盐 适量 八角 适量 大葱 适量 香叶 适量 酵母粉 3g 芝麻 适量 绵白糖 10g 特一粉 450g 水 220g 酵母粉用水融解，加入白糖搅拌均匀，再加入10克玉米油， 加入特一粉， 用筷子搅拌成絮状， 然后揉成团，室温饧发40分钟， 35克油中加入葱段、八角和香味，炸出香味，成为料油， 另取一碗，装入50克特一粉，加入1小勺盐搅拌均匀， 将料油趁热倒入面粉中，搅拌成稀油酥， 饧发好的面团擀成薄面片， 均匀抹上稀油酥， 从一头卷起， 分成12个小剂子， 将每个小剂子的开口两端向底部收口， 然后在烧饼坯表面刷一层水，沾上芝麻， 电饼铛预热下盘，将烧饼坯带芝麻的一面朝下烙1分钟， 翻面再烙1分钟，使其定型， 然后将烧饼坯移入烤盘， 入预热好的烤箱，上下火，200度，中层，热风烤，15分钟。</description></item><item><title>糖焖栗子</title><link>/post/5832-%E7%B3%96%E7%84%96%E6%A0%97%E5%AD%90/</link><pubDate>Sat, 12 Jun 2021 14:42:31 +0600</pubDate><guid>/post/5832-%E7%B3%96%E7%84%96%E6%A0%97%E5%AD%90/</guid><description>朋友给我送来正宗的迁西板栗，这可是好东西。 迁西板栗产于河北省唐山市迁西县，是河北省传统特色农产品，至今有2000多年的栽培历史。迁西板栗外形玲珑，呈红褐色，有浅薄蜡质层，鲜艳而富有光泽；果仁呈米黄色，内皮易剥，肉质细腻，糯性粘软，甘甜芳香，营养丰富。当年可是给慈禧太后进贡的美食呢。 我今天用电高压锅糖焖栗子，做法简单，方便。做出来的栗子容易剥开，味道甘甜，用老公的话就是：真像！呵呵，意思就是和外面卖的栗子真像，这是他给我最高的鼓励了。
割栗子时 只隔栗子皮 水量不要太多
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10-20分钟 1-2人 白糖 适量 油 适量 板栗 500g 正宗的唐山迁西板栗啊 用清水洗净 我是早晨拍的 灯光有点暗 捞出 控干 用刀在栗子上割一个小口 就这样 每一个都处理过了 栗子放入高压锅中放入半碗清水 一勺白糖 一勺油 晃动锅体 使糖 油 搅拌均匀 选择煮饭档 好了 栗子油量 而且每个栗子都微微的笑开了口 很好剥 啊</description></item><item><title>焦熘丸子</title><link>/post/257-%E7%84%A6%E7%86%98%E4%B8%B8%E5%AD%90/</link><pubDate>Mon, 07 Jun 2021 11:38:24 +0600</pubDate><guid>/post/257-%E7%84%A6%E7%86%98%E4%B8%B8%E5%AD%90/</guid><description>前几天做了老北京的干炸丸子，干炸丸子是老北京人过年必备的一道菜，寓意团圆吉祥，幸福美满。这道焦熘丸子是 预热年菜的第一道菜。也是干炸丸子的一种吃法。
炸至丸子的时候已经加入盐了，所用调制料汁就不要再添加盐了。丸子要先过油炸至，这样才能使丸子外焦里嫩。口感更加。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 葱 适量 油 适量 鸡精 适量 酱油 适量 糖 适量 淀粉 适量 醋 适量 肉丸子 200g 蒜薹 适量 自制的干炸丸子。 取一碗，加入适量的清水，加入淀粉 酱油 糖和醋 鸡精搅拌均匀成料汁。 将葱切碎，蒜薹切碎。 锅中注入油烧热，把丸子过油，捞出沥油。 锅中留底油，下入葱碎炒香。 倒入调制好的料汁，小火烧开至浓稠。 倒入过油的丸子。 轻轻的翻炒均匀，加入蒜薹碎翻炒均匀即可。</description></item><item><title>酱鸭腿</title><link>/post/5860-%E9%85%B1%E9%B8%AD%E8%85%BF/</link><pubDate>Sun, 25 Apr 2021 14:43:35 +0600</pubDate><guid>/post/5860-%E9%85%B1%E9%B8%AD%E8%85%BF/</guid><description>天和大家分享一道酱鸭腿，酱鸭腿，色泽红润，皮脆肉嫩，香味浓郁 口感柔韧，开胃又下饭。是一道简单零厨艺也能轻松搞定的佐酒下饭菜。有很多朋友不喜欢吃鸭肉，都说鸭肉很腥，悄悄地告诉你们，为了更好的去除鸭肉的腥味，我添加高度白酒，鸭腿做好后，凉吃都不腥，你也试试吧。
我用的是捷赛自动锅，如果用炒锅，清水要一次加够，烧开后转小火焖制1小时后收
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 30分钟-1小时 1-2人 葱 适量 姜 适量 油 适量 盐 适量 八角 适量 生抽 适量 冰糖 适量 白酒 适量 辣椒 适量 老抽 适量 鸭腿 3个 将鸭腿洗净后沥干水分。 准备好葱姜八角 辣椒 生抽 老抽和白酒。 鸭腿用吸油纸充分吸干水分。 锅中注入少量油，下入葱姜炒香。 将鸭腿皮朝下放入油锅中。再将炒香的葱段，捞出。 小火煎至鸭腿两门金黄，煎出鸭腿多余的油脂。 再将剩余的葱姜 和八角 辣椒码放在自动锅的锅底。 把煎炸好的鸭腿放在葱姜上面。 加入冰糖 盐 和生抽 老抽 白酒【三种液体是一杯的量】 再加入3倍清水。 盖上 盖子。接通电源 启动 红烧肉功能。 程序完成，自动锅发出蜂鸣声，稍凉切段即可。</description></item><item><title>生拌穿心莲</title><link>/post/5877-%E7%94%9F%E6%8B%8C%E7%A9%BF%E5%BF%83%E8%8E%B2/</link><pubDate>Thu, 15 Apr 2021 14:44:13 +0600</pubDate><guid>/post/5877-%E7%94%9F%E6%8B%8C%E7%A9%BF%E5%BF%83%E8%8E%B2/</guid><description>穿心莲其实是一味中药，如今也给搬到餐桌上来了，做法多样，其中以凉拌居多，我喜欢生拌，吃出了穿心莲原汁原味，虽然口感不是很好，但是营养和药用价值不流失。烹饪中添加了一点橄榄油和葡萄酒醋使这道菜更加清新爽口，同时营养价值也得到了提升。
没有葡萄酒醋可用米醋代替，辣椒根据自己的口味来添加，生抽有咸味 盐可以不用添加。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 盐 适量 生抽 适量 糖 适量 大蒜 适量 橄榄油 适量 穿心莲 200g 葡萄酒醋 适量 橄榄油辣椒 适量 准备好穿心莲。 把穿心莲用水冲洗干净，在淡盐水中浸泡10分钟。 大蒜去皮，切碎。 取一小碗，加入 糖 生抽和葡萄酒醋。 再加入一些橄榄油。 根据自己的口感加入辣椒。 搅拌均匀成料汁。 沥干水分的穿心莲放入盘中。 撒上蒜碎。 浇入料汁，搅拌均匀即可。</description></item><item><title>京酱肉丝新鲜从这里开始</title><link>/post/5852-%E4%BA%AC%E9%85%B1%E8%82%89%E4%B8%9D%E6%96%B0%E9%B2%9C%E4%BB%8E%E8%BF%99%E9%87%8C%E5%BC%80%E5%A7%8B/</link><pubDate>Tue, 06 Apr 2021 14:43:13 +0600</pubDate><guid>/post/5852-%E4%BA%AC%E9%85%B1%E8%82%89%E4%B8%9D%E6%96%B0%E9%B2%9C%E4%BB%8E%E8%BF%99%E9%87%8C%E5%BC%80%E5%A7%8B/</guid><description>首选声明，我的这道菜绝对不是正宗的京酱肉丝，因为里面少了很重要的食材京葱！因为我家人都不怎么吃，所以我就没放！其实做法相似，喜欢吃的亲，可以买根大葱切成细丝卷在一起吃就好！
喜欢吃葱的，买个大葱切成细丝卷在一起吃
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10-20分钟 1-2人 盐 少许 料酒 1勺 蚝油 1勺 香油 适量 色拉油 适量 生粉 少许 鸡粉 少许 甜面酱 1勺 砂糖 1小勺 生抽 1勺 豆皮 2张 黄瓜 半根 里脊肉 150g 胡萝卜 小半根 姜汁 1勺 里脊肉切成丝 加入料酒、盐、姜汁和生粉拌匀腌制一会 豆皮放入锅中汆烫一下 捞出沥干水分晾凉后，一张豆皮切成四个小正方形 黄瓜、胡萝卜切成细丝 起油锅，先把肉丝炒至变色 盛出备用 锅中留底油炒香甜面酱，加点蚝油、生抽、砂糖、香油、鸡粉 加入少许清水搅拌均匀煮沸 倒入肉丝翻炒均匀即可 取一张豆皮，加点黄瓜丝、胡萝卜丝和肉丝 慢慢卷起来，可以对半切开 京酱肉丝完成</description></item><item><title>京酱肉丝</title><link>/post/5836-%E4%BA%AC%E9%85%B1%E8%82%89%E4%B8%9D/</link><pubDate>Fri, 26 Mar 2021 14:42:40 +0600</pubDate><guid>/post/5836-%E4%BA%AC%E9%85%B1%E8%82%89%E4%B8%9D/</guid><description>昨天的晚饭炒了这个菜，
吃的时候拿千张包着吃，非常美味
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 30分钟-1小时 1-2人 油 适量 盐 适量 白糖 4g 里脊 400g 鸡蛋清 5g 甜面酱 2勺子 六月香酱 1勺子 料酒 4g 不停的翻炒 肉块一块 切成条 然后加料酒 鸡蛋清 加淀粉抓匀腌半小时 锅里加入油倒入肉丝 不停的翻炒， 炒至变色后装碗里 锅里加油加入2勺子甜面酱 然后加入一勺子六月香酱 然后炒匀加入白糖在炒 炒匀炒香味出来 然后加入炒好的肉丝 炒至入味均匀 然后加入鸡精 炒匀后关火 然后盘里摆上葱丝，把炒好的肉丝加入</description></item><item><title>茄汁溜肉段</title><link>/post/5867-%E8%8C%84%E6%B1%81%E6%BA%9C%E8%82%89%E6%AE%B5/</link><pubDate>Tue, 02 Mar 2021 14:43:47 +0600</pubDate><guid>/post/5867-%E8%8C%84%E6%B1%81%E6%BA%9C%E8%82%89%E6%AE%B5/</guid><description>免油炸，番茄酱版的溜肉段。
用少量油煎肉必须用平底不沾锅
准备时间 烹饪时间 食物分量 无 30分钟-1小时 1-2人 淀粉 5g 番茄酱 30g 花生油 20ml 精盐 2g 面粉 5g 白砂糖 20g 里脊肉 150g 清水 5ml 成品 肉切段加入盐淀粉面粉拌匀，腌制10分钟。 热锅放油油热放肉段煎熟 煎好的肉段备用 锅中倒入番茄酱、白糖、清水熬稠汁 倒入肉段收汁出锅</description></item><item><title>老北京烤羊肉</title><link>/post/5841-%E8%80%81%E5%8C%97%E4%BA%AC%E7%83%A4%E7%BE%8A%E8%82%89/</link><pubDate>Wed, 20 Jan 2021 14:42:46 +0600</pubDate><guid>/post/5841-%E8%80%81%E5%8C%97%E4%BA%AC%E7%83%A4%E7%BE%8A%E8%82%89/</guid><description>羊肉能暖中补虚，补中益气，开胃健身，益肾气，养胆明目，治虚劳寒冷，五劳七伤，羊肉较猪肉的肉质要细嫩，较猪肉和牛肉的脂肪、胆固醇含量少。最适宜于冬季食用，故被称为冬令补品，深受人们欢迎。老北京烤羊肉，传统的做法，羊肉加入各种调料进行烹饪，配以葱和香菜，味道浓郁，无膻气，非常下饭。
1.羊肉汆水时间不要过长，以免肉变老； 2.煸炒羊肉时，油温不宜过高； 3.放入配料煸炒均匀出锅，煸炒时间不宜过长；
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 3-4人 盐 5g 大葱 150g 老抽 2g 香油 3g 酱油 30g 香菜 100g 羊肉片 500g 炒熟孜然 10g 色拉油 100g 成品 酱油30克，老抽2克，盐5克，炒熟孜然10克，香油3克，色拉油100克。大葱切成四瓣，再切成马牙块备用；香菜切成大约5mm的小段备用； 锅上火烧开水，下入羊肉片汆水，待肉变颜色捞出备用；锅上火，倒入色拉油烧到五成热，下入羊肉片； 开始煸炒，煸干羊肉的水分； 烹入酱油、老抽炒匀，放入葱、孜然、盐、香菜煸炒均匀，淋香油，出锅装盘。</description></item><item><title>五彩炒合菜</title><link>/post/5833-%E4%BA%94%E5%BD%A9%E7%82%92%E5%90%88%E8%8F%9C/</link><pubDate>Wed, 13 Jan 2021 14:42:33 +0600</pubDate><guid>/post/5833-%E4%BA%94%E5%BD%A9%E7%82%92%E5%90%88%E8%8F%9C/</guid><description>炒合菜是北方地区，在吃春饼也就是薄饼的时候，最佳搭配。 一盘炒合菜，色泽艳丽，五彩分明，如同把春之绚烂色彩一同装入盘中，呈现在餐桌之上。让人眼前一亮，也充分的诱惑着你的味蕾。 虽然简单家常，却是春季最美味的营养家常菜，和春饼一起搭配，如同把春天卷起来，吃起来都会内心敞亮亮的，美滋滋地·······
胡萝卜。绿豆芽要提前炒制片刻，再放放入韭菜和鸡蛋皮，保证菜肴口感一致。 这是一道快手菜，大火快炒，才能保证蔬菜的口感。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 1-2人 葱 适量 姜 适量 油 适量 盐 适量 花椒 20粒 鸡蛋 1个 鸡精 少许 韭菜 50克 绿豆芽 100克 胡萝卜 50克 黑木耳 50克 糖 2克 淋入少许香油。 加少许鸡精翻炒均匀关火。 所有蔬菜洗净，黑木耳提前泡发洗净。 鸡蛋打散摊成蛋皮备用。 韭菜切段。，黑木耳，胡萝卜，鸡蛋皮切丝。 炒锅倒油放入花椒粒炸香捞出花椒。 爆香葱姜。 放入胡萝卜和木耳翻炒。 再放入绿豆芽翻炒。 加入盐继续翻炒。 加入糖翻炒均匀。 最后放入韭菜和蛋皮丝翻炒。</description></item><item><title>炸酱面</title><link>/post/5849-%E7%82%B8%E9%85%B1%E9%9D%A2/</link><pubDate>Tue, 05 Jan 2021 14:43:07 +0600</pubDate><guid>/post/5849-%E7%82%B8%E9%85%B1%E9%9D%A2/</guid><description>炸酱面是中国汉族特色面食，在北方很流行。最早起源北京，现在已经红遍祖国的大江南北。我家食客对三鲜面不感兴趣，却最爱炸酱面。用五花肉丁将酱炸香，说是炸，实际上是炒，配上自己喜欢的时蔬作菜码，面条煮熟后（也可以过凉开水），捞出沥干水，浇上炸酱，拌上菜码，即可美美享用炸酱面。
菜码依据个人偏爱选用。 煮面条的水可以用焯菜码的水。 菜豆角是我们这里对豇豆的称呼，也称为长豆角。 肉丁经过腌制味道更好，口感更嫩。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10-20分钟 3-4人 葱 适量 白糖 适量 料酒 适量 姜 适量 油 适量 盐 适量 生抽 适量 淀粉 适量 胡萝卜 80g 面条 400g 甜面酱 100g 五花肉 150g 黄瓜 100g 黄豆酱 100g 豆芽菜 120g 菜豆角 100g 胡萝卜切成丝 豆芽菜掐去根部，洗干净用冷水浸泡10分钟 菜豆角、黄瓜、胡萝卜洗干净用冷水浸泡10分钟 五花肉洗干净 五花肉切成丁放在容器里加盐、生抽、料酒、淀粉搅拌均匀，再加少许油搅拌均匀腌制10分钟 煮锅加水烧开，胡萝卜入锅焯水后捞出沥干水 豆芽菜入锅焯水后捞出沥干水 菜豆角入锅煮熟捞出沥干水 起油锅，葱姜入锅煸香后，腌制好的肉丁入锅炒 黄豆酱、甜面酱入锅炒 加白糖炒 炒至酱香加盐炒，炒均匀即可关火盛出备用 煮熟的菜豆角切成段，黄瓜切成丝 煮锅加水烧开，面条入锅煮 煮熟的面条捞出沥干水，加炸酱、菜码，拌均匀即可享用</description></item><item><title>炸茄排</title><link>/post/5848-%E7%82%B8%E8%8C%84%E6%8E%92/</link><pubDate>Fri, 27 Nov 2020 14:43:04 +0600</pubDate><guid>/post/5848-%E7%82%B8%E8%8C%84%E6%8E%92/</guid><description>这是一道很有特色的北京地方菜，炸茄排的特色：色泽金黄，外焦里嫩，咸鲜干香，风味别具。今天抽空做上一道，家人都很喜欢，希望你也学着做一下吧。
炸茄排的制作要诀： 本品有过油炸过程，需备大豆油约800克。 食物相克 鸡蛋：与鹅肉同食损伤脾胃；与兔肉、柿子同食导致腹泻；同时不宜与甲鱼、鲤鱼、豆浆、茶同食。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 3-4人 味精 2g 鸡蛋 1个 盐 3g 料酒 5g 大葱 8g 小麦面粉 50g 紫皮茄子 300g 面包屑 150g 油 80g 姜汁 10g 食材准备 .</description></item><item><title>驴打滚儿</title><link>/post/261-%E9%A9%B4%E6%89%93%E6%BB%9A%E5%84%BF/</link><pubDate>Sun, 22 Nov 2020 11:38:34 +0600</pubDate><guid>/post/261-%E9%A9%B4%E6%89%93%E6%BB%9A%E5%84%BF/</guid><description>驴打滚是北京小吃中的古老品种之一，它的原料是用黄米面加水蒸熟。源于满洲，缘起于承德，盛行于北京。由于清朝的八旗子弟爱吃粘食，“驴打滚”很快就传到了北京，成为北京的一种风味小吃。将黄豆炒熟后，轧成粉面。制作时将蒸熟发黄米面外面沾上黄豆粉，然后抹上赤豆沙馅卷起来，切成100克左右的小块，馅卷得均匀，层次分明，外表呈黄色，特点是香、甜、粘，有浓郁的黄豆粉香味儿。
1.做的豆沙馅不能太干，太干不好卷也不好抹平，也不能太稀，太稀会流出来了。 2.切驴打滚的时候要用利一点的刀，切完一次擦一下这样切出的漂亮。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 30分钟-1小时 3-4人 糯米粉 250g 水 适量 黄豆粉 80g 红豆沙 适量 黄豆面放入锅中，小火翻炒至颜色变深，约5分钟。 炒好的黄豆面过筛。 糯米粉里慢慢加水，边加边搅拌，均匀吸收水分。 用手慢慢揉成面团。 4.</description></item><item><title>老北京木须肉</title><link>/post/5830-%E8%80%81%E5%8C%97%E4%BA%AC%E6%9C%A8%E9%A1%BB%E8%82%89/</link><pubDate>Sun, 01 Nov 2020 14:42:25 +0600</pubDate><guid>/post/5830-%E8%80%81%E5%8C%97%E4%BA%AC%E6%9C%A8%E9%A1%BB%E8%82%89/</guid><description>木须肉原名木樨肉，是一道常见的汉族传统名菜，今天做的是老北京木须肉，它和家常木须肉不同的是老北京木须肉做好后没有汤汁，甘香鲜咸，甘松爽脆，要想做好老北京木须肉，一定要用大火爆炒，只有这样才能做出美味的老北京木须肉。
幸福的眼泪小小啰嗦： 1、炒鸡蛋的时候不要把鸡蛋炒太熟，炒至鸡蛋成块即可关火盛出，让鸡蛋嫩嫩的更美味。 2、从始至终都大火爆炒这道菜，总共用时2分钟。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10分钟内 1-2人 油 适量 盐 适量 葱姜 适量 鸡蛋 4个 黑木耳 10g 猪里脊肉 200g 黄花菜 10g 鸡蛋打散。 猪肉切肉丝，放入适量的蛋清、淀粉、料酒、盐、胡椒粉腌制片刻。 葱姜切丝。 木耳用清水泡发后洗净，撕成大小适中的块。 黄花菜用清水泡发后洗净，切掉两边硬的头。 放入油锅中炒熟，盛出备用。 大火将锅烧热，放入适量的色拉油，放入肉丝翻炒至变色。 放入葱姜丝炒香。 放入适量酱油翻炒均匀。 放入黄花菜、木耳翻炒片刻。 放入适量盐调味。 放入鸡蛋翻炒均匀即可关火。 盛盘。没有汤汁哦！</description></item><item><title>豆角焖肉</title><link>/post/5872-%E8%B1%86%E8%A7%92%E7%84%96%E8%82%89/</link><pubDate>Tue, 06 Oct 2020 14:44:02 +0600</pubDate><guid>/post/5872-%E8%B1%86%E8%A7%92%E7%84%96%E8%82%89/</guid><description>五花肉焖豆角是一道地地道道的经典家常菜，做法非常简单，这道菜的灵魂就在出锅前的那把蒜碎，入锅后蒜香扑鼻，更重要的是它能帮助人体杀菌解毒。五花肉小火翻炒，煸出五花肉里的油脂，肉吃起来不会太油腻。豆角吸走了肉的油脂和香气更加好吃了
豆角一定要加热充分，完全熟透，否则有毒，容易引起食物中毒。加入蒜碎后要关火，以免蒜碎炒过 失去蒜香味。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 1-2人 姜 适量 油 适量 盐 适量 八角 适量 酱油 适量 大蒜 适量 豆角 300g 五花肉 200 准备好所用原料。 豆角摘洗干净掰成寸段，肉切片。 锅中注入少量的油爆香八角，下入肉片翻炒。 翻炒至肥肉有一点焦黄色。加入姜丝翻炒均匀。 倒入豆角。 入盐后继续翻炒均匀。 加入热水没过豆角。 大火烧开，转小火 盖上锅盖。 焖制汤汁收干，豆角软烂熟透，撒上蒜碎，翻拌均匀即可。</description></item><item><title>京酱肉丝</title><link>/post/5851-%E4%BA%AC%E9%85%B1%E8%82%89%E4%B8%9D/</link><pubDate>Sun, 27 Sep 2020 14:43:11 +0600</pubDate><guid>/post/5851-%E4%BA%AC%E9%85%B1%E8%82%89%E4%B8%9D/</guid><description>离开京城四年了，无比想念天安门的那些战友们。那时候吃的京酱肉丝还回味无穷。回到家乡，一直没有找到曾经的味道，今儿斗胆试了一下有点曾经的感觉，只是物是人非。
肉丝要腌制一会儿方便入味，豆皮可以稍微过一下开水以便消除豆腥味。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 30分钟-1小时 1-2人 甜面酱 适量 葱丝 适量 香葱 2根 香菜 2根 胡萝卜丝 适量 肉 200g 豆腐皮 2张 里脊肉切丝，放入蛋清，料酒，淀粉拌匀。 葱切丝备用。 胡萝卜切丝，备用。 香葱，香菜洗净备用，不用切。 取豆皮一张平铺，将葱丝，胡萝卜丝，香葱，香菜放到豆皮上。 将豆皮朝上卷起。 豆皮斜切，摆在盘里，葱丝平铺到盘中，用香菜装饰即可。 锅中放油，倒入腌好的肉，翻炒至变色，放入甜面酱上色。 将炒好的肉丝倒在装饰好的盘中即可。</description></item><item><title>酱爆腰果鸡丁</title><link>/post/5850-%E9%85%B1%E7%88%86%E8%85%B0%E6%9E%9C%E9%B8%A1%E4%B8%81/</link><pubDate>Tue, 22 Sep 2020 14:43:10 +0600</pubDate><guid>/post/5850-%E9%85%B1%E7%88%86%E8%85%B0%E6%9E%9C%E9%B8%A1%E4%B8%81/</guid><description>该菜色红滑油亮，味咸中带甜，肉嫩而透鲜，入口顿感酱香浓郁，堪称酱爆菜中的魁首。这道菜我原来用的鸡脯肉，做过几次总感觉鸡脯肉柴柴的，后来换成了鸡腿肉，感觉既滑嫩又鲜香。这道菜里，浓浓的酱香，酥脆的腰果，滑嫩的鸡丁，相得益彰。
1.炒酱一定要用小火，火大了酱易糊发苦，烹入料酒可以去除酱里的豆腥味； 2.滑鸡丁的油温要低，这样鸡丁才嫩，反之鸡丁就老了； 3.鸡丁里加葱姜水可以去腥，要抓匀吸收后，再加下一次。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10-20分钟 3-4人 淀粉 少许 姜 少许 鸡腿 1个 甜面酱 2汤匙 糖 1大勺 蚝油 1汤匙 花椒 5粒 葱 1棵 腰果 100g 白胡椒粉 1g 蛋清 半个 黄酒 10g 出锅装盘 葱白刨去老皮，切小丁 葱姜切丝和花椒一起放入小碗冲入沸水备用 鸡腿去骨、去油切条再改切成0.</description></item><item><title>香醋银针</title><link>/post/5865-%E9%A6%99%E9%86%8B%E9%93%B6%E9%92%88/</link><pubDate>Sun, 13 Sep 2020 14:43:44 +0600</pubDate><guid>/post/5865-%E9%A6%99%E9%86%8B%E9%93%B6%E9%92%88/</guid><description>以香醋精烹绿豆芽的一道爽口菜品
香醋烹制效果尤佳
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 30分钟-1小时 1-2人 姜丝 5g 蒜末 5g 香醋 10ml 花生油 5ml 胡罗卜丝 10g 精盐 3g 去根梢绿豆芽 300g 瘦肉片 50g 香葱花 5g 成品 特写 备齐材料 锅热下油油热下肉片、姜丝、蒜末。 肉片中火划炒熟 倒入银针 放香醋、精盐。 放入胡罗卜丝 大火翻炒豆芽断生出勺</description></item><item><title>老北京面茶</title><link>/post/5840-%E8%80%81%E5%8C%97%E4%BA%AC%E9%9D%A2%E8%8C%B6/</link><pubDate>Thu, 03 Sep 2020 14:42:46 +0600</pubDate><guid>/post/5840-%E8%80%81%E5%8C%97%E4%BA%AC%E9%9D%A2%E8%8C%B6/</guid><description>面茶是一种老北京的汉族传统小吃。面茶不是茶汤，是黍子面或小米面煮成的糊状物，表面淋上芝麻酱，芝麻酱要提起来拉成丝状浇在面茶上。过去的面茶，一般是下午卖下午吃的：“午梦初醒热面茶，干姜麻酱总须加”。如今不用受时间的限制，想什么时候吃，都能热热乎乎地来上一碗，我觉得，反而是早晨更适合吃。 面茶是非常容易做的，而且很可以提前把材料准备好，第二天一早直接煮小米面，一会就能吃上热乎乎的面茶，当作早餐，吃了一天都舒坦。
‘不用筷子，也不用勺子，一手端碗，沿着碗边转圈喝’这是老北京典型的吃法。不过我们现在吃面茶就和普通喝粥一样的吃法就可以了。味道很不错的，热乎乎的，特别适合在冬天吃，很暖的。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10分钟内 1-2人 香油 适量 椒盐 适量 熟芝麻 适量 鸡汁 适量 芝麻酱 适量 小米面 100g 调成面糊。 盛入碗中。 备好面茶需要的调料。 芝麻酱、香油、鸡汁混合调成麻酱汁。提起来可以细细的流下来就可以了。 熟芝麻用擀面杖压碎。不要用粉碎机。 100克的小米面。 放入清水。 锅中放水，烧开 放入调好的小米面糊，迅速、不断的搅拌，看到然如面糊后锅开成冒泡状，说明面糊的稠度刚刚好。 先撒上一层芝麻。 在撒上一层椒盐。 最后淋上一层调好的麻酱汁。 一碗热腾腾的的老北京味道的面茶就做好了。</description></item><item><title>韭菜鸡蛋炒脆饼</title><link>/post/5869-%E9%9F%AD%E8%8F%9C%E9%B8%A1%E8%9B%8B%E7%82%92%E8%84%86%E9%A5%BC/</link><pubDate>Wed, 02 Sep 2020 14:43:51 +0600</pubDate><guid>/post/5869-%E9%9F%AD%E8%8F%9C%E9%B8%A1%E8%9B%8B%E7%82%92%E8%84%86%E9%A5%BC/</guid><description>韭菜炒鸡蛋我们经常吃，前两天和朋友去京郊游玩，在农家乐吃了饭，农家乐里有这道韭菜鸡蛋炒脆饼。即是菜也可以当主食，吃起来饼很脆，韭菜鸡蛋很香。
1、可以直接在市场购买现成的烙饼，有时间也可以自己烙饼。 2、为了少吃油烙饼我没有用油炸，不介意的可以油炸。 3、这道菜要现吃现做，保持脆度。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10-20分钟 1-2人 油 适量 盐 3g 鸡蛋 2个 胡椒粉 2g 韭菜 200g 烙饼 150g 准备韭菜。 准备烙饼。 将烙饼切成菱形块备用。 锅中放油将烙饼炸酥脆。 将鸡蛋炒熟备用。 韭菜切寸断。 炒锅中留底油，放入韭菜段翻炒。 加入炒好的鸡蛋、盐快速翻炒。 最后将炸好的脆饼放入翻炒均匀即可。</description></item><item><title>蟹黄豆腐</title><link>/post/262-%E8%9F%B9%E9%BB%84%E8%B1%86%E8%85%90/</link><pubDate>Thu, 20 Aug 2020 11:38:34 +0600</pubDate><guid>/post/262-%E8%9F%B9%E9%BB%84%E8%B1%86%E8%85%90/</guid><description>好久没吃豆腐了，想着这春天是减肥的季节， 当然在饮食上要配合一下，所以说豆腐是灰常合适健康食品。已有两千多年历史的豆腐， 一直是我们国家的骄傲， 它高蛋白、 低脂肪，具降压降脂、降胆固醇的功效； 而且老幼皆宜，是益寿延年、养生瘦身的美食佳品。 豆腐做法很多， 今天就来个地道的家常菜&amp;mdash;蟹黄豆腐， 这道菜很多人都喜欢吃，它营养丰富，味道鲜美。豆腐和海鲜均含丰富蛋白质，且脂肪含量低，经常食用，有益于健康。 其实这道菜做起来也不难，虽说是蟹黄豆腐，但一般都是用咸蛋黄代替的蟹黄， 再在里面增添点蟹肉为底味，味道</description></item><item><title>简易版京酱肉丝</title><link>/post/5857-%E7%AE%80%E6%98%93%E7%89%88%E4%BA%AC%E9%85%B1%E8%82%89%E4%B8%9D/</link><pubDate>Mon, 03 Aug 2020 14:43:28 +0600</pubDate><guid>/post/5857-%E7%AE%80%E6%98%93%E7%89%88%E4%BA%AC%E9%85%B1%E8%82%89%E4%B8%9D/</guid><description>在北方呆过一些日子，最难忘的就是那京酱肉丝了，到哪都会点这道菜的。 不仅因为它酱香浓郁 还因为它一盘菜里既有肉，又有菜，荤素搭配，再加上饼皮或者千张，主食也有了 工作时常都是一个人的餐，这一道菜就可以把我撑到了。实惠而好吃，哈哈 到了南方，自己学着下厨，当然也会想起这道美味 重点是，它还非常 方便简单。 主要就是酱爆肉（虽然买不到太正宗的酱料，甜面酱，豆瓣酱也都还不错啦），而其它的只需要清洗干净，切成丝或条就可以了。
1、肉要选里脊肉，肉质鲜嬾。 2、如果酱料不够咸，炒的时候可以适当加点盐。 3、葱选那种大的甜葱，小香葱有辣味哈。</description></item><item><title>姜味婆婆鱼</title><link>/post/266-%E5%A7%9C%E5%91%B3%E5%A9%86%E5%A9%86%E9%B1%BC/</link><pubDate>Tue, 21 Jul 2020 11:38:41 +0600</pubDate><guid>/post/266-%E5%A7%9C%E5%91%B3%E5%A9%86%E5%A9%86%E9%B1%BC/</guid><description>所谓婆婆鱼传说是一个生活在河边的阿婆做的鱼，是北京顺义区的一种特色做法，肉质鲜嫩、香气浓郁，汤汁也是浓稠美味，相当可口。
私房话：此款鱼用姜调味，姜的用量比较大
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 1-2人 料酒 适量 油 适量 盐 适量 花椒 适量 酱油 适量 糖 适量 大料 适量 醋 适量 葱段 适量 草鱼 500g 姜 90g 姜切片、切丝、切块，姜丝、姜片、姜块各有各的用处 鱼洗净，沿鱼骨片下鱼肉 切成三连刀的段 三连刀 鱼块放入盐、料酒、葱、姜片，用手抓揉均匀，腌制15分钟 锅中放入油，放入姜块、花椒、大料炒香 依据自己的口味调入酱油、盐、糖、醋 再加入没过鱼块的水 下入鱼块，大火烧开，中火炖至汤汁浓稠 拌入姜丝出锅即可</description></item><item><title>蒜子烧鸡</title><link>/post/5844-%E8%92%9C%E5%AD%90%E7%83%A7%E9%B8%A1/</link><pubDate>Wed, 08 Jul 2020 14:42:54 +0600</pubDate><guid>/post/5844-%E8%92%9C%E5%AD%90%E7%83%A7%E9%B8%A1/</guid><description>蒜子烧鸡块，一道北京家常小炒。成菜味道鲜美，蒜香浓郁。
这道菜的汤汁非常适合拌大米饭。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10-20分钟 1-2人 干辣椒 适量 姜 10g 盐 3g 清水 适量 酱油 10ml 葱 15g 美极鲜 5ml 五香粉 3g 花生油 30ml 大蒜 150g 小鸡腿 4个 翻炒出香味。 翻炒至出油。 鸡腿斩块备用。 热锅下油放入姜片炝锅。 加入鸡块。 再加入大蒜瓣和葱段。 加入酱油，美极鲜，五香粉，干辣椒和清水。 旺火炒匀。 盖盖转小火焖10分钟再加盐调味，旺火收汁成盘即可。</description></item><item><title>京酱肉丝</title><link>/post/264-%E4%BA%AC%E9%85%B1%E8%82%89%E4%B8%9D/</link><pubDate>Wed, 08 Jul 2020 11:38:37 +0600</pubDate><guid>/post/264-%E4%BA%AC%E9%85%B1%E8%82%89%E4%B8%9D/</guid><description>今天跟哥哥去菜场买菜，猪肉档正从猪身上割新鲜猪肉下来，就买了两斤瘦肉，品相相当的好呀。于是就想做个京酱肉丝，算是中午的午饭了。香喷喷的酱裹嫩嫩的猪肉，包在豆腐皮里，再来电葱花点缀，很是香的呀！
1.猪肉腌制的时候，盐需少放，因为后期裹的酱里已有盐分。 2.前期猪肉炒制时，炒熟即可，否则炒过了肉会变柴。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10分钟内 1-2人 料酒 适量 油 适量 盐 适量 淀粉 适量 甜面酱 适量 番茄酱 适量 猪肉 300g 黄豆酱 适量 豆腐皮 300g 大葱 200g 猪肉切丝，加料酒适量，盐少许，最后加淀粉少许，抓匀，腌制一会儿。 豆腐皮切块备用。 葱花切丝备用。 锅中放少许油，加入腌制好的猪肉丝，滑炒至肉丝泛白，盛出。 锅中入少许油，加入甜面酱3勺，豆瓣酱2勺，番茄酱1勺，中火翻炒出香味，冒小泡。 倒入肉丝翻炒，至均匀的蘸上酱料，中火翻炒一会儿，关火。 葱花，豆腐皮均匀的码入盘中，中间再附上一张小豆腐皮。 将炒好的肉丝码到中间的豆腐皮上，上桌。</description></item><item><title>红烧小萝卜</title><link>/post/5834-%E7%BA%A2%E7%83%A7%E5%B0%8F%E8%90%9D%E5%8D%9C/</link><pubDate>Tue, 07 Jul 2020 14:42:37 +0600</pubDate><guid>/post/5834-%E7%BA%A2%E7%83%A7%E5%B0%8F%E8%90%9D%E5%8D%9C/</guid><description>红烧小萝卜是一道经典的老北京菜。色泽红亮，香气浓郁，营养也相当丰富。是一道老少皆宜的下饭菜。
煸炒小萝卜的时候加入盐， 使萝卜的水分蒸发。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 油 适量 盐 适量 八角 适量 糖 适量 小萝卜 300g 露晒浓酱油 适量 小萝卜冲洗干净。 去掉须和根部。切成滚刀块。 锅中注入油，爆香八角。 倒入萝卜块。小火煸炒。 加入盐，继续煸炒至小萝卜塌蔫。 加入酱油，糖。 继续煸炒均匀。 倒入清水，没过萝卜。 大火烧开，转中火，烧制萝卜软烂。 勾入薄芡，烧制至汤汁均匀裹在萝卜上。 出锅前，撒上青蒜或者葱花即可。</description></item><item><title>京酱肉丝</title><link>/post/5835-%E4%BA%AC%E9%85%B1%E8%82%89%E4%B8%9D/</link><pubDate>Fri, 15 May 2020 14:42:40 +0600</pubDate><guid>/post/5835-%E4%BA%AC%E9%85%B1%E8%82%89%E4%B8%9D/</guid><description>自制简单版京酱肉丝，在家就能做餐馆菜！
1、肉丝先腌制，可入味。 2、千张焯水时注意时间，不要煮烂了。 3、甜面酱味道够重了，除了白糖，其他调料都不需要放了。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10-20分钟 1-2人 料酒 适量 油 适量 盐 适量 淀粉 适量 鸡蛋 1个 大葱 1根 黄瓜 1根 千张 2张 生姜末 适量 猪肉丝 500g 甜面酱 160g 准备好所需材料。 肉丝用少量料酒、蛋清、淀粉、少许盐腌制10分钟。 黄瓜先切段，再切条。 同样道理，切葱丝。 黄瓜条和葱丝切好，摆盘即可。 锅中放水，烧开。 千张切成一手掌大小的长方形片状。 水烧开后，把千张一片片放入，小煮一会儿。注意不要煮烂了。 捞起来装盘即可。 洗锅，点火，倒油，下腌制过的肉丝，加入生姜末，翻炒，变色后盛起。 利用国内少量余油，倒入甜面酱，加白糖翻炒。 等酱汁稍稍发干时，倒入肉丝翻炒。 让肉丝均匀地裹上酱汁后，盛起。 三盘料，放在一起，就是简单版京酱肉丝，可以上桌喽。 吃的时候，把千张平铺在手上，放上葱丝、黄瓜条、肉丝，卷起即可。</description></item><item><title>京都排骨</title><link>/post/5813-%E4%BA%AC%E9%83%BD%E6%8E%92%E9%AA%A8/</link><pubDate>Thu, 07 May 2020 14:42:17 +0600</pubDate><guid>/post/5813-%E4%BA%AC%E9%83%BD%E6%8E%92%E9%AA%A8/</guid><description>京都排骨是老北京美食之一，特色是色泽红润，咸鲜微甜。其做法与糖醋排骨有相同之处，三个步骤：腌制，煎炸，炒制。京都排骨的热量(以100克可食部分计)是220大卡(920千焦)，单位热量适中。每100克京都排骨的热量约占中国营养学会推荐的普通成年人保持健康每天所需摄入总热量的9%。
在第六步骤中煎排骨时油量和平时炒菜的量差不多。想更快速的话可以改成炸的方式，只是我觉得费油，反复用油觉得不健康，就改成煎的方式了。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 30分钟-1小时 1-2人 蒜 适量 白糖 5g 姜 2片 排骨 500g 白胡椒 适量 香葱 适量 酱油 10g 料酒 8g 盐 7g 番茄酱 8g 香醋 6g 准备好材料。 因为不焯水，所以要把排骨的血水泡出来。 泡出血水后，将排骨冲洗干净，加1勺料酒，少许盐，白胡椒粉。（腌渍久点就更入味） 干净的碗内加入1勺番茄沙司，1勺白砂糖，1勺酱油，1勺香醋，1勺料酒，少许盐，3勺清水放入碗中拌匀，调成京都汁。 切好蒜，姜丝，香葱打成葱结。 锅中放油，将腌制过的排骨码放在锅中，开小火慢慢煎。 小火慢慢煎，煎至排骨完全变色，熟透；再捞出备用。 锅内留余油，转中火，爆香蒜末和姜丝。 将煎过的排骨放入锅内，一起翻炒2分钟左右。 放入葱结，倒入调好的京都汁。 在倒入开水半没过排骨，盖上锅盖中小火，烧20分钟左右。 汤汁烧到剩余1/3的时候，捞出葱段，转大火收汁。（汤汁浓稠地包裹着排骨即可）</description></item><item><title>粉丝炒茄子</title><link>/post/5871-%E7%B2%89%E4%B8%9D%E7%82%92%E8%8C%84%E5%AD%90/</link><pubDate>Fri, 01 May 2020 14:43:58 +0600</pubDate><guid>/post/5871-%E7%B2%89%E4%B8%9D%E7%82%92%E8%8C%84%E5%AD%90/</guid><description>粉丝茄子，好吃不油腻，入味又下饭，
茄子皮营养价值很高，去皮后可以晾晒成干，但是这道菜一定要去皮。添加油的用量和平时一样就可以。最后汤汁一定收干，如果收的不够干，茄子水塌塌的影响口感。蒜碎一定要关火后在添加。用余温把蒜碎炒熟。如果添加过早，大蒜就失去了蒜味。太晚大蒜不熟，辣嘴。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 油 适量 盐 适量 酱油 适量 糖 适量 大蒜 适量 京茄 300g 粉丝 一小把 准备好所用原料。 茄子去皮，切成小块。 大蒜去皮，剁成蒜蓉。 粉丝提前用冷水泡软。 锅中注入油，烧热 爆香八角，下入茄丁。 翻炒均匀后加入盐，继续小火翻炒至茄丁变成透明色。 加入酱油和少量的糖，转中火翻炒均匀，让每一粒茄丁都裹上汤色。 加入泡软的粉丝和半碗水。 盖上盖子，烧至汤汁收干【注意观察别烧焦】 汤汁充分收干后，关火 加入蒜碎翻炒均匀即可。</description></item><item><title>酱爆鸭丁</title><link>/post/5854-%E9%85%B1%E7%88%86%E9%B8%AD%E4%B8%81/</link><pubDate>Wed, 29 Apr 2020 14:43:18 +0600</pubDate><guid>/post/5854-%E9%85%B1%E7%88%86%E9%B8%AD%E4%B8%81/</guid><description>立秋之后，炎热的天气还无法立刻消退，在这个时候，还是会感觉闷热难耐，那就吃点可口的鸭肉吧，既可增加营养，还可除去秋燥。 酱爆鸭丁是一道经典的京味菜。酱爆的酱香气味浓郁，再加上鸭肉的鲜美，两者完美的融合不仅味道鲜美还有保健作用。每次做完一大盘鸭肉好像还吃不够。一上桌就抢光了。 鸭肉我选择的是鸭腿肉，鸭腿肉非常嫩，但是肥油比较多，用的时候一定先把油脂去掉。这道鸭丁我只用了一种酱料，炒出的菜品色泽红亮。口感鲜香醇，且有浓郁的酱香味，又是一道米饭的杀手菜。
炒酱过程一定要小火炒至，以免糊锅。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 葱 适量 料酒 适量 姜 适量 油 适量 盐 适量 豆瓣酱 适量 糖 适量 黄瓜 50g 鸭腿肉 300g 准备好所用原料。 鸭腿肉去掉多余的肥油。切成丁加入湿淀粉上浆备用。 黄瓜洗净切成丁。 葱姜切碎 锅中注入少量的油，下入鸭丁煸炒均匀至鸭丁变色倒入盘中。 锅中留底油，下入豆瓣酱再加入一点水小火煸炒出酱香后加入葱姜。 再加入炒好的鸭丁。 快速翻炒均匀，使鸭丁均匀的裹上酱汁。 加入黄瓜丁。 快速炒均即可。</description></item><item><title>沙茶鸡腿</title><link>/post/5876-%E6%B2%99%E8%8C%B6%E9%B8%A1%E8%85%BF/</link><pubDate>Tue, 21 Apr 2020 14:44:13 +0600</pubDate><guid>/post/5876-%E6%B2%99%E8%8C%B6%E9%B8%A1%E8%85%BF/</guid><description>来来好久没烤鸡腿吃了，给大家烤一道美味的沙茶味的鸡腿
鸡腿腌的时候一定要轧一轧，这样更容易入味
准备时间 烹饪时间 食物分量 2小时以上 2小时以上 1-2人 油 适量 盐 适量 料酒 8g 鸡腿 2根 黄牌沙茶王 10g 生抽 6g 盐 加入料酒 然后加入生抽 鸡腿准备好 然后用牙签轧一轧 加入姜 加入烤肉料 在加入浆粉 加入两勺子沙茶酱 抓匀腌一个晚上 腌好的拿出来放烤盘里 用锡纸包好 烤箱210度烤20分钟 烤好的 相当美味</description></item><item><title>京都排骨</title><link>/post/5824-%E4%BA%AC%E9%83%BD%E6%8E%92%E9%AA%A8/</link><pubDate>Mon, 20 Apr 2020 14:42:20 +0600</pubDate><guid>/post/5824-%E4%BA%AC%E9%83%BD%E6%8E%92%E9%AA%A8/</guid><description>吃饭的时候，老公夹一块鸡皮给女儿 女儿：爸爸你为什么夹给我啊？ 老公：因为鸡皮吃了会更漂亮 女儿：你为什么不夹给妈妈啊？ 老公：因为妈妈已经够漂亮了 女儿：那妈妈早上为什么还擦增白霜，护手霜啊？ 老公：因为妈妈想更漂亮 女儿：那为什么不把鸡皮给妈妈吃啊？ 老公：因为妈妈不能再漂亮了，再漂亮爸爸就不放心了。。。。。。
调料a:盐 １/2茶匙（３克）、胡椒粉１/2茶匙（３克）、料酒 2茶匙（１０ml） 调料b：蕃茄酱 ２汤匙（３０克）、水1汤匙（15ml）、白糖 １茶匙（５克）、老抽茶匙（10ml） 调料c:１茶匙（５克）</description></item><item><title>京都排骨</title><link>/post/248-%E4%BA%AC%E9%83%BD%E6%8E%92%E9%AA%A8/</link><pubDate>Thu, 09 Apr 2020 11:38:05 +0600</pubDate><guid>/post/248-%E4%BA%AC%E9%83%BD%E6%8E%92%E9%AA%A8/</guid><description> 无特殊技巧
准备时间 烹饪时间 食物分量 30分钟-1小时 30分钟-1小时 3-4人 葱 适量 白糖 适量 料酒 适量 姜 适量 盐 适量 蒜子 适量 胡椒粉 适量 酱油 适量 陈醋 适量 排骨 500g 番茄酱 适量 首先将排骨砍成块、姜切丝、蒜子切末、葱白切段。 准备好排骨，加入半勺盐，倒入适量料酒，撒少许胡椒粉，拌匀，腌制一个小时。 准备一个碗，加少许盐，一勺白糖，一勺番茄酱，一勺酱油，一勺陈醋，淋入适量料酒，三勺清水，拌匀。 锅中放入油，将排骨倒入锅中，煎至边缘焦黄、变熟，盛出，接着放入姜丝、蒜末，煸炒数秒，倒入排骨翻炒，再入葱段，淋入调好的碗汁，倒入清水，与排骨相平为宜，小火焖煮二十分钟，待汤汁收干，就可以出锅享用了</description></item><item><title>京酱肉丝</title><link>/post/73-%E4%BA%AC%E9%85%B1%E8%82%89%E4%B8%9D/</link><pubDate>Fri, 03 Apr 2020 16:29:39 +0600</pubDate><guid>/post/73-%E4%BA%AC%E9%85%B1%E8%82%89%E4%B8%9D/</guid><description> nan
准备时间 烹饪时间 食物分量 nan nan nan</description></item><item><title>老北京独鲜茄儿</title><link>/post/5875-%E8%80%81%E5%8C%97%E4%BA%AC%E7%8B%AC%E9%B2%9C%E8%8C%84%E5%84%BF/</link><pubDate>Sun, 29 Mar 2020 14:44:10 +0600</pubDate><guid>/post/5875-%E8%80%81%E5%8C%97%E4%BA%AC%E7%8B%AC%E9%B2%9C%E8%8C%84%E5%84%BF/</guid><description>茄子是应季蔬菜，吃法多样，烧，炒，茄盒都很有口味，独鲜茄儿是老北京的一种作法，其油少，而且茄子皮不浪费，保持原汁原味，令不喜欢吃茄子的人，打开味蕾让你喜欢茄子，茄子皮富含大量花青素，对保护眼睛有很好意处。
圆茄子洗净去根，切成小方丁放少许盐刹出茄中的黑汤汁，在与黄豆一同焖炒，岀锅后淋上炸香花椒油，听到滋啦一声香喷喷的独鲜茄儿端上餐桌享用美味。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 盐 3g 酱油 1勺 葱丝 10g 香油 20ml 花椒 15粒 八角 1颗 蒜末 20g 圆茄子 1个 食用油 20ml 黄豆 60g 圆茄子和泡发黄豆备齐 茄子洗净去掉根 然后切成小方丁 放入少许盐腌制30分钟 利用这时把黄豆炒熟捞出备用 准备调味料，葱白切斜丝，蒜拍碎，花椒，八角，香油，酱油，煮熟黄豆放碗中备齐 然后挤岀茄子中黑汤汁倒掉，留下茄子丁待用 热锅凉油炸香八角 倒入挤过汤汁茄子丁炒匀 在把黄豆倒入 铲子炒匀加入适量酱油（不用在加盐） 在点少许花椒水 盖上盖小火焖几分钟 看酱油汁收干，倒入蒜末炒匀出锅 装盘码放葱丝，把烧热花椒浇在葱丝上即可端上餐桌享用了 完成了</description></item><item><title>老北京炸酱</title><link>/post/256-%E8%80%81%E5%8C%97%E4%BA%AC%E7%82%B8%E9%85%B1/</link><pubDate>Fri, 21 Feb 2020 11:38:24 +0600</pubDate><guid>/post/256-%E8%80%81%E5%8C%97%E4%BA%AC%E7%82%B8%E9%85%B1/</guid><description>做为一个从小就出生在北京长在北京的我来说炸酱面是我家的最爱了，非常喜欢这种浓浓的酱香味，我爸爸做的炸酱现在非常地道，每次我回家我就叫我爸爸给我做炸酱面吃，上次回去还专门请教了他怎么能炸的好吃没有那种生酱味道，我爸说关键就是要煸炒一会儿以后加入一杯开水，然后再小火把这杯开水给耗下去三分之二就没有生酱的味道了，我今天试了试，还真是不错呢，有兴趣的朋友也可以试试看哈，来碗手擀面，放上黄瓜丝，焯过水的白菜丝豆芽芹菜末，再浇上炸酱，倒点醋，来几瓣大蒜，吃起来那叫一个美呀，说着我都流口水呢。
炸酱的肉最好肥一些才好吃，大家不要看酱的表面油好多呀，正经好吃的炸酱就是要表面油油的，这样拌面才不容易干，而且保存时酱的表面也不会失去水分的。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10-20分钟 1-2人 葱花 适量 姜末 适量 五花肉丁 300g 玉米油 适量 黄豆酱 250g 开水 一杯 五花肉切丁（这个我叫我家那位帮忙切的，给我切粗丝了，将就着用吧，要不下次粗丝都不给切了呢哈哈） 葱姜切末 铁锅内加玉米油烧热 加入姜末煸炒 再下入猪肉丁煸炒 看到猪肉丁都变色了就加黄豆酱进去 将黄豆酱煸炒出香味 再加入一杯开水 然后小火熬制，一定要不停翻动，不然容易糊锅底 看到水被耗去了三分之二就可以了 最后加入葱末就关火 关火以后就盛在容器中，可以去煮面条了哈</description></item><item><title>莲花酱肉丝</title><link>/post/260-%E8%8E%B2%E8%8A%B1%E9%85%B1%E8%82%89%E4%B8%9D/</link><pubDate>Sat, 01 Feb 2020 11:38:32 +0600</pubDate><guid>/post/260-%E8%8E%B2%E8%8A%B1%E9%85%B1%E8%82%89%E4%B8%9D/</guid><description>京酱肉丝的改良版，还是那样的皮，还是那样的肉，还是常用的那些配菜，只不过，换了换花型，把菜包了进来，肉丝直接用筷子夹着吃了。做成莲花的造型，招待客人，会不会让人有眼前一亮的感觉？只是，天阴，拍出的照片不尽人意。
1、还可以搭配其它蔬菜，只要你喜欢。 2、因为家里的甜酱用完了，我用的是炸好的炸酱面酱，所以有点稀，上色也差点。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 1-2人 料酒 适量 淀粉 适量 蛋清 适量 胡萝卜 适量 黄瓜 适量 豆腐皮 200g 里脊肉 180g 甜酱 适量 葱丝 适量 里脊肉切成丝，加蛋清、料酒、淀粉上浆。（我放的蛋清多了点） 薄豆皮用沸水烫一下。 黄瓜和胡萝卜切成细丝。 锅中放少量油，入甜酱炒香。 将肉丝入锅中炒熟。 将豆皮上摆点胡萝卜丝、黄瓜丝。 卷紧卷起切斜刀段。 沿盘的外围摆上一圈。 放入肉丝。 再放些葱丝点缀。</description></item><item><title>海带拌豆丝</title><link>/post/5861-%E6%B5%B7%E5%B8%A6%E6%8B%8C%E8%B1%86%E4%B8%9D/</link><pubDate>Fri, 03 Jan 2020 14:43:36 +0600</pubDate><guid>/post/5861-%E6%B5%B7%E5%B8%A6%E6%8B%8C%E8%B1%86%E4%B8%9D/</guid><description>海带是很有营养的食物，适宜缺碘、甲状腺肿大、高血压、高血脂、冠心病、糖尿病、动脉硬化、骨质疏松等人群。豆皮主要靠大豆蛋白制成富含大量的蛋白质和少量的脂肪，所以是一种健康的食品。两种食材搭配对人身体大有好处。
海带煮熟后要挤挤水分。 也可以根据自己的口味放辣椒酱。 由于海带和豆皮都是咸的要少放盐。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10-20分钟 3-4人 盐 适量 糖 适量 醋 适量 香油 适量 海带 300g 豆皮 200g 放盐 放在一起 把海带丝洗净煮熟 豆皮切丝 蒜剁碎放在盆里 放糖 倒醋 倒香油 最后放一点鲜酱油搅拌均匀开吃</description></item><item><title>京酱肉丝</title><link>/post/5873-%E4%BA%AC%E9%85%B1%E8%82%89%E4%B8%9D/</link><pubDate>Fri, 13 Dec 2019 14:44:05 +0600</pubDate><guid>/post/5873-%E4%BA%AC%E9%85%B1%E8%82%89%E4%B8%9D/</guid><description>京酱肉丝，是一道色香味俱全的传统名菜，属于鲁菜。此菜咸甜适中，酱香浓郁，风味独特。选用猪里脊肉为主料，辅以黄酱或甜面酱及其它调味品，用北方特有烹调技法“六爆”之一的“酱爆”烹制而成。食用时辅以葱丝、腐皮，口味咸甜适中，酱香浓郁，风味独特
先滑炒肉丝，再去炒面酱，调味，下入水淀粉，收汁，用来下饭，卷饼都是很好的！
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10-20分钟 1-2人 油 适量 盐 适量 胡椒粉 适量 料酒 1勺 淀粉 适量 大葱 2段 里脊肉 50g 味精 适量 生抽 1勺 糖 半勺 甜面酱 3勺 里脊肉切丝 下入盐，味精，胡椒粉，料酒抓匀腌制一会 大葱两段 切成丝铺盘底 调适量水淀粉备用 热锅凉油，稍微热些后下入肉丝滑炒 滑散肉丝，盛出沥油备用 国内留少许油，小火下入3勺甜面酱翻炒 出香后下入适量水熬煮 水开后下入糖，生抽，料酒继续熬煮 熬到酱汁逐渐浓稠 下入滑炒好的肉丝 迅速翻炒 下入适量水淀粉 翻炒均匀收汁即可</description></item><item><title>糖醋排骨</title><link>/post/5856-%E7%B3%96%E9%86%8B%E6%8E%92%E9%AA%A8/</link><pubDate>Mon, 25 Nov 2019 14:43:25 +0600</pubDate><guid>/post/5856-%E7%B3%96%E9%86%8B%E6%8E%92%E9%AA%A8/</guid><description>糖醋排骨是如同红烧肉一样受欢迎的家常菜，只是它更受瘦人欢迎。
糖量大汁才会达到粘稠的效果，醋的用量凭个人口味放。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 1-2人 姜 5g 葱 5g 蒜 5g 生抽 5ml 青椒 10g 白砂糖 50g 花生油 5ml 熟排骨 500g 老醋 10ml 胡罗卜 10g 成品 切好葱姜蒜青椒胡罗卜，备好排骨。 糖醋生抽放入碗中调匀 锅热放油炒熟青椒胡罗卜葱姜蒜 熟青椒胡罗卜放入排骨碗 小火熬糖醋汁 熬至汁稠 倒入排骨挂匀糖醋汁出勺</description></item><item><title>京酱肉丝</title><link>/post/5863-%E4%BA%AC%E9%85%B1%E8%82%89%E4%B8%9D/</link><pubDate>Sat, 23 Nov 2019 14:43:39 +0600</pubDate><guid>/post/5863-%E4%BA%AC%E9%85%B1%E8%82%89%E4%B8%9D/</guid><description>非常好吃的一道菜，以前都是去饭店吃，试着在家做了一下，味道很不错，做法也比较简单。
炒酱的时候要用小火不停翻炒，火大了酱会糊。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10-20分钟 1-2人 白糖 适量 料酒 适量 姜 适量 油 适量 盐 适量 淀粉 适量 香油 适量 黄瓜 1根 甜面酱 2勺 大葱 1棵 里脊肉 350g 豆腐皮 3张 黄瓜洗净切丝。 豆腐皮洗净切块放入锅中蒸10分钟。 里脊肉切成丝。 肉丝加入酱油，料酒，淀粉拌匀腌制20分钟。 葱切细丝。 将甜面酱放入碗中，加入白糖，香油拌匀。 锅中油热加入肉丝煸炒至白色盛出备用。 锅中留少许底油，放入姜末炒香，加入面酱小火炒一炒。 加入肉丝翻炒，使肉丝都均匀的沾上酱即可取出装盘，用豆腐片卷着吃。</description></item><item><title>舌尖2美食烤鸭卷饼</title><link>/post/253-%E8%88%8C%E5%B0%962%E7%BE%8E%E9%A3%9F%E7%83%A4%E9%B8%AD%E5%8D%B7%E9%A5%BC/</link><pubDate>Wed, 13 Nov 2019 11:38:18 +0600</pubDate><guid>/post/253-%E8%88%8C%E5%B0%962%E7%BE%8E%E9%A3%9F%E7%83%A4%E9%B8%AD%E5%8D%B7%E9%A5%BC/</guid><description>《舌尖2》第一集《脚步》中提到了著名的北京小吃：烤鸭卷饼。北京烤鸭闻名全球，烤鸭肉加上清新的蔬菜用筋道的饼卷着吃，更是其乐无穷。吃烤鸭卷饼，吃得是主食、素食、肉的混合的丰富口感，吃得也是手撕鸭肉和卷饼时的快乐过程。 烤鸭卷饼当然离不开单饼，如果不去餐馆专门吃烤鸭卷饼的话，在超市一般是买不到单饼的。好在做单饼不难，擀饼是关键，不过做单饼时锅不能用油，采用干烙的烙法，所以有一口不粘锅也是烙饼的关键。 苏泊尔“火红点”2代无油烟炒锅除了有“火红点”无油烟功能之外，还是一口超强的不粘锅噢，而且苏泊尔“火红点”2代
1 烙饼的面和好后一定要饧，至少20分钟再擀。 2 烙的时候不易太长时间，饼的水分流失多，饼会过干。 3 吃不完的饼要密封保存，否则容易干，下次吃的时候要用锅再烙一下即可，不能隔水蒸加热。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 30分钟-1小时 3-4人 黄瓜 1根 甜面酱 适量 小麦面粉 200g 水 80g 精盐 2g 烤鸭 1只 大葱 4棵 黄豆酱 适量 主料混合，和成光滑面团，饧至少20分钟。 饧好的面搓成条状。 切成大小相等的剂子。 每个挤子按扁，两个摞一起，中间接触面要涂油防粘。 两个一起擀成薄饼。 再轻轻撕开，分成两张饼，就擀成了薄如蝉翼的单饼。 苏泊尔“火红点”2代无油烟炒锅预热，此时锅中红心为非实心常态。 当苏泊尔“火红点”2代无油烟炒锅锅中红心变为实心时，说明已达到180度左右，此时烹饪无油烟并且能保持食材的营养，所以将擀好的单饼生坯放入。 看饼起边，将饼翻面。 烙至两面均变色即可。 大葱取葱白切丝。 黄瓜切丝。 烤鸭去头、尾、脖子，撕成肉条。 烙好的单饼放入盘中，抹上黄豆酱与甜面酱。 摆上葱丝、黄瓜丝、烤鸭肉条。 卷成枕状即可。</description></item><item><title>手工美食豌豆黄</title><link>/post/5858-%E6%89%8B%E5%B7%A5%E7%BE%8E%E9%A3%9F%E8%B1%8C%E8%B1%86%E9%BB%84/</link><pubDate>Thu, 07 Nov 2019 14:43:28 +0600</pubDate><guid>/post/5858-%E6%89%8B%E5%B7%A5%E7%BE%8E%E9%A3%9F%E8%B1%8C%E8%B1%86%E9%BB%84/</guid><description>豌豆黄儿是北京春夏季节一种应时佳品。清代宫廷的豌豆黄儿，用上等白豌豆为原料，做出成品色泽浅黄、细腻、纯净，入口即化，味道香甜，清凉爽口。因慈禧喜食而出名。 尝尝北京小吃，跟着@西马栀子 导师的步伐，咱也做回慈禧太后，做回北京人！ 对于不习惯太过纯厚的豌豆味的我来说！决对的减肥营养佳品，浅偿则已！
1、尽量买去皮豌豆，去皮是自虐程序哈 2、豌豆一定要蒸熟，蒸透，时间长一些，蒸锅里水要充足。 3、料理机搅打时间，根据，填料多少和自己料理机来设定。 4、最后定型要盖上烘焙纸，以免表皮风干。 5、面糊过筛下再煮一次，味更好！
准备时间 烹饪时间 食物分量 30分钟-1小时 30分钟-1小时 3-4人 水 适量 白糖 30g 豌豆 260g 豌豆提前一晚浸泡好 泡完好去皮！ 去完皮的豌豆，加刚好覆盖豌豆的水，入锅隔水蒸！ 蒸60分钟左右，用手轻轻一捻就会变成粉末状，趁热加入糖溶化，拌匀 分多次用料理机打成豌豆糊 倒入9寸批萨盆里(过筛下，再煮一下，更细腻亦定型) 用刮刀刮平表面 盖上保鲜膜或烘焙纸凉透就可以脱膜，切出自已喜欢的造型来品尝了 借助工具扣出你想要的形状，就好了！</description></item><item><title>京味烧排骨</title><link>/post/5855-%E4%BA%AC%E5%91%B3%E7%83%A7%E6%8E%92%E9%AA%A8/</link><pubDate>Mon, 30 Sep 2019 14:43:21 +0600</pubDate><guid>/post/5855-%E4%BA%AC%E5%91%B3%E7%83%A7%E6%8E%92%E9%AA%A8/</guid><description>排骨有很高的营养价值，具有滋阴壮阳、益精补血的功效。熬汤来放上葱，和一些相应的调味料，煮过后非常美味，也很有营养。这次尝试做一道京味烧排骨，味道浓厚独特，与以往做的排骨不同，家里人超爱吃。
醋放多少根据个人口味来
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 30分钟-1小时 3-4人 油 适量 盐 适量 酱油 适量 大葱 适量 醋 适量 排骨 700g 大蒜 适量 豆芽 200g 水 适量 生姜 适量 大蒜切末，生姜切片 大葱切段 排骨水中浸泡 排骨清洗干净 锅中烧水，将排骨焯烫后捞出 锅中入油，放入排骨翻炒 放入葱段、姜片翻炒 放入水，没过排骨，放入酱油、醋、盐，大火烧开，小火将肉炖熟 放入豆芽，煮软 大火收汁，放入葱段和蒜末，出锅</description></item><item><title>京酱肉丝</title><link>/post/5842-%E4%BA%AC%E9%85%B1%E8%82%89%E4%B8%9D/</link><pubDate>Thu, 05 Sep 2019 14:42:49 +0600</pubDate><guid>/post/5842-%E4%BA%AC%E9%85%B1%E8%82%89%E4%B8%9D/</guid><description>哈哈哈！今天中午才发现，昨天晚上发布的四个菜谱的图片是倒立的，我太“超人”了吧，新手上路，见笑喽！ 看现在的，有进步吗？请多多指教！
1.由于儿子不爱卷干豆片吃，所以我家炒这道菜已经简化了，省去了肉丝下铺着的葱丝。 2.炒甜面酱时，火一定要小一些，以免糊锅，影响口感，我照的这张就有点糊。 3.因为甜面酱里有盐，我家口偏淡，故没再加。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 3-4人 料酒 适量 姜 适量 油 适量 大葱 适量 淀粉 适量 白砂糖 适量 甜面酱 适量 瘦肉丝 150g 肉丝洗净（买时已切好） 加入料酒、水淀粉抓匀，放20分钟 准备适量甜面酱 放适量的白糖和开水，搅拌 锅烧热，倒油，放葱姜煸炒出香味，倒入肉丝煸炒 煸炒至肉丝发白时盛出</description></item><item><title>紫甘兰凉拌豆皮</title><link>/post/5870-%E7%B4%AB%E7%94%98%E5%85%B0%E5%87%89%E6%8B%8C%E8%B1%86%E7%9A%AE/</link><pubDate>Wed, 04 Sep 2019 14:43:55 +0600</pubDate><guid>/post/5870-%E7%B4%AB%E7%94%98%E5%85%B0%E5%87%89%E6%8B%8C%E8%B1%86%E7%9A%AE/</guid><description>夏天最适合的就是做凉拌菜，紫甘兰最适合就是做莎拉和凉拌菜了，这次来个紫甘兰凉拌菜
豆皮煮一会在过一下凉水
准备时间 烹饪时间 食物分量 30分钟-1小时 30分钟-1小时 1-2人 油 适量 盐 适量 蛋皮 100克 豆皮 120克 紫甘兰 200克 香醋 6克 生抽 8克 油辣子 7克 搅拌均匀 加入盐 成品 煎好的鸡蛋皮 豆皮 也切好 紫甘兰清洗干净 豆皮下锅煮一会 然后紫甘兰及蛋皮切丝 煮好的豆皮冲一下冷水 全部混合 加五香粉 在加入生抽 加入香醋 然后加入油辣子</description></item><item><title>牛肉炸酱面</title><link>/post/5847-%E7%89%9B%E8%82%89%E7%82%B8%E9%85%B1%E9%9D%A2/</link><pubDate>Tue, 06 Aug 2019 14:43:00 +0600</pubDate><guid>/post/5847-%E7%89%9B%E8%82%89%E7%82%B8%E9%85%B1%E9%9D%A2/</guid><description>老北京炸酱面是最家常的面食，黄酱+肉+细切面+各种菜码。奶奶做的味道至今难忘，牛肉选用的上脑，家门口一家叫老君地的杂货铺打得鲜黄酱，买来的细切面，配上时令菜码。心里美萝卜、黄瓜、香椿、豆芽、黄豆、白菜、香菜等时令菜都可以做成菜码，煮好的切面年轻人直接过凉水、年纪大的过开水，浇上炸酱伴进菜码，香香的开吃了~现在多是干黄酱，有些品牌品质不高要么过咸还可能有沙，所以好久不用干黄酱炸酱了。下面介绍的是用保定槐茂甜面酱制作的~
1、炒酱时要小火慢炒，以防粘锅糊底。 2、炒到回油为炒好的标准。 3、喜欢吃辣的配上一碗现炸的辣椒油。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 30分钟-1小时 1-2人 料酒 适量 油 适量 盐 适量 香油 适量 大料 2个 切面 500g 牛里脊 150g 甜面酱 250g 牛里脊一块 将牛肉切片后切粗丝后切丁 用酱油和淀粉给牛肉上浆。这样肉不会干硬。 准备蒜末、姜末。 少量油，小火把大料炸香。 放入牛肉丁大火炒 变色后放进姜蒜末炒出香味，到料酒。 加甜面酱开锅后改小火，酱炒到粘稠结块炒出酱香 加盐加水搅匀，小火煨，不时搅动以防蘸底。 大约15分钟直到面酱发油亮，锅四周回油，酱已经不沾锅了。 关火加香油，盛出。酱倒出，炒锅油亮不沾一点炸酱。 菜码根据时令、喜好各自任意选择，有些菜码需要过水。 舀上2勺炸酱，加上菜码，拌一拌开吃。</description></item><item><title>酱爆鸡丁</title><link>/post/263-%E9%85%B1%E7%88%86%E9%B8%A1%E4%B8%81/</link><pubDate>Fri, 05 Jul 2019 11:38:36 +0600</pubDate><guid>/post/263-%E9%85%B1%E7%88%86%E9%B8%A1%E4%B8%81/</guid><description>喜欢上做菜 就像喜欢上了一个人那样 会每天的想着 怎么去变换口味 让他吃的更开心 但是 喜欢上做菜 不就是因为喜欢上了某人么
最好用新鲜蔬菜。 我是炒了一半才想起之前剩下的半点罐头</description></item><item><title>京酱肉丝</title><link>/post/5828-%E4%BA%AC%E9%85%B1%E8%82%89%E4%B8%9D/</link><pubDate>Tue, 02 Jul 2019 14:42:23 +0600</pubDate><guid>/post/5828-%E4%BA%AC%E9%85%B1%E8%82%89%E4%B8%9D/</guid><description>越是普通的东西，越是容易被忽略的，这道京酱肉丝，我翻看了一下自己的菜谱，竟然没有它的影子，常吃，却常常被忽略。 不仅仅是忽略了它，被忽略的还有背景里那一盆怒放的花儿。 记不清是什么时候种下的，搬家的时候，是母亲把它从老房子那边带回来的，带回来后，一直放在楼顶，将近六年时间了，从来没为它做过什么，一直是自生自灭的放在那里，以至于看到它开花的时候，我竟然不知道，它会开花，而且，可以开的这么漂亮，这么让人心疼，这两天来，它一直伤着我的心，于它的美丽中，我在自责着。 我会专门为它写一篇东西的，但不是现在。
1.酱内含盐成分较大，不必另外加盐，加入白糖一是为了综合盐度，二是增强酱的甜香口感。 2.选择洋葱丝，是不习惯大葱的滋味，各家制作可以按照自己口味选择。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10-20分钟 1-2人 食盐 适量 食用油 适量 淀粉 适量 鸡蛋清 适量 里脊肉 300g 洋葱 200g 干黄酱 适量 大酱 适量 里脊肉一块，洗净备用。 洋葱两个，洗净备用。 准备大酱和干黄酱，也可以单独使用甜面酱。六必居的干黄酱味道，是做京酱肉丝正宗的调味料。 先将里脊肉片成大片。 将切好的大片里脊肉，再切成肉丝。 将切好的肉丝放入碗中，加入一个蛋清、淀粉和食盐。 拌匀之后腌制20分钟左右。 洋葱切细丝备用。 大酱和干黄酱4:6放入碗中。 加入适量清水和白糖，调拌均匀备用。 炒锅放油，烧至7-8成热。 放入腌制好的里脊肉丝。 肉丝划散，炸至发白。 沥油捞出备用 放入炸好的肉丝。 翻炒均匀，洋葱断生。 加入调制好的酱汁。 炒均匀酱汁，出酱香的时候，关火即可食用。</description></item><item><title>红烧四喜丸子</title><link>/post/259-%E7%BA%A2%E7%83%A7%E5%9B%9B%E5%96%9C%E4%B8%B8%E5%AD%90/</link><pubDate>Sun, 23 Jun 2019 11:38:30 +0600</pubDate><guid>/post/259-%E7%BA%A2%E7%83%A7%E5%9B%9B%E5%96%9C%E4%B8%B8%E5%AD%90/</guid><description>四喜丸子是老北京的一种传统美食，由四个色、香、味俱佳的肉丸组成，寓意人生福、禄、寿、喜四大喜事。常用于喜寿宴席中的压桌菜，以取其吉祥之意。
丸子可以多做一些，放入冰箱冷冻，随吃随取。调肉馅要用葱花水，不能用葱花 如果直接将葱花混合在丸子里，那么在油锅里炸丸子时，葱花受热后容易变黑发糊，影响整个丸子的美观和味道。冷冻以后再吃会有臭葱味。用馒头代替生粉，炸出的四喜丸子更加细腻松软。喜欢香菇的也可以添加香菇碎丁。如果没有马蹄也可以用莲藕代替。加入酱油后腌制20分钟，是让肉馅充分入味。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 30分钟-1小时 1-2人 葱 适量 姜 适量 油 适量 盐 适量 八角 适量 鸡精 适量 酱油 适量 水淀粉 适量 香油 适量 辣椒 适量 五香粉 适量 肥瘦猪肉 500g 馒头 100g 马蹄 100 六月鲜酱油 适量 准备好所用食材。 姜去皮切碎。 大葱切碎，加入清水泡至5分钟。 馒头用水泡发。 荸荠去皮碾碎。 将肉馅中加入姜碎，五香粉 香油 鸡精 盐搅拌均匀。 再加入酱油拌均匀后腌制20分钟，让肉馅充分入味。 加入适量的葱水顺一个方向搅拌上劲。 再加入适量的六月鲜酱油提鲜。 办好的肉馅再放入碎马蹄碎一同搅拌均匀。 把馒头挤出水分后加入肉馅中。 继续顺一个方向搅拌均匀。 取适量肉馅揉成团。 锅中注入油，烧热，下入肉丸，丸子炸制微黄变色即可。 炸好的丸子用漏勺捞出沥油。 准备好八角 葱姜和辣椒。 锅中留底油，爆香葱姜 八角和辣椒。 调入六月鲜酱油和冰糖。再加入约500ml左右的热水烧开。 将丸子码放在锅中，烧开后关小火，焖制20分钟 收干汤汁即可。</description></item><item><title>手工美食老北京芥末墩</title><link>/post/5846-%E6%89%8B%E5%B7%A5%E7%BE%8E%E9%A3%9F%E8%80%81%E5%8C%97%E4%BA%AC%E8%8A%A5%E6%9C%AB%E5%A2%A9/</link><pubDate>Fri, 14 Jun 2019 14:42:59 +0600</pubDate><guid>/post/5846-%E6%89%8B%E5%B7%A5%E7%BE%8E%E9%A3%9F%E8%80%81%E5%8C%97%E4%BA%AC%E8%8A%A5%E6%9C%AB%E5%A2%A9/</guid><description>芥末墩儿”是老北京传统风味小菜,是从满清年间流传下来的，有凉菜之首的美誉。 芥末墩儿可谓是地道的百姓菜。一到冬天大白菜上市，老北京很多家庭都做。过年的时候，油腻的菜吃得多了，来上一口芥茉墩儿清爽、利口，酸甜中有芥末的呛口，吃进去爽口过瘾还特别解腻。其实这好吃的芥末墩儿可以算是一道一年四季都适合吃的凉菜，夏天也可以做一些放在冰箱里，随吃随取，冰凉凉的吃的人身心舒畅。 这道菜的主料是大白菜，但不是普通的大白菜，最好要那种细长的、青口的（本地人叫它青麻叶）“长白菜”。白菜买来后剥去外层老叶只留拳头粗细的一条白菜
用接近菜心部分做芥末墩，口感更爽脆清甜。 白菜段也可放在漏勺中在滚沸的开水反复烫至色白稍软断生。 在整个过程中最忌讳的就是“油”！制作过程如果沾了油，白菜会很快烂掉。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 1-2人 沸水 适量 白菜 1棵 绵白糖 30g 芥末粉 20g 白醋 20 调匀。 食材：白菜、白醋芥末粉、白糖 芥末粉中加入大约80度的热水调匀。 调匀后用碟子盖上放置十分钟，让芥末味慢慢挥发出来。 白菜选包心紧实，身形较长的剥去老帮，用接近菜心的部分。 去掉菜叶和根部，中间切成四厘米左右的段。 切寸断的白菜放入无油的盆中。 浇上沸水烫30秒 烫过之后取出或倒出热水。 再次用沸水烫30秒。如此三次。 这时芥末粉放置好了 加入两大勺白糖 适量白醋。 烫过的白菜段码进干净无油的容器中。浇上调好的芥末汁。 盖上密封盖子，室温下两三天就可以食用。（夏季放入冰箱冷藏，春秋冬室温就可以） 成品。虽然吃起来辣味蹿鼻，眼泪都流出来，嘴里却爽脆甜香，叫人吃了还想吃。</description></item><item><title>炸酱面</title><link>/post/252-%E7%82%B8%E9%85%B1%E9%9D%A2/</link><pubDate>Sat, 08 Jun 2019 11:38:15 +0600</pubDate><guid>/post/252-%E7%82%B8%E9%85%B1%E9%9D%A2/</guid><description>北京的炸酱面天下闻名，我家的这款炸酱面是和妈妈学的，酱香浓郁，吃一口肉末干香，配上自家擀的面条滑爽劲道，包你吃的停不下嘴的。
吃面的时候可以放些黄瓜丝，萝卜丝等蔬菜。 因为甜面酱非常咸，所以不用放盐。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 1-2人 油 适量 食用油 适量 老抽 少许 香油 少许 醋 少许 葱末 适量 姜末 适量 猪肉末 300g 面条 1碗 甜面酱 1勺 八角 1粒 白酒 少许 五香粉 少许 水淀粉 少许 原料。 炒锅倒油，放入八角炸香。 放入肉末煸炒。 炒至肉末出油。 烹入少许白酒，醋翻炒，去除腥味儿后放入五香粉，葱末，姜末继续煸炒。 放入少许老抽，煸炒。 把肉末扒拉到一边，用锅里的油小火炒甜面酱。 甜面酱炒出香味儿后加少许水，等汤汁煮沸后水淀粉勾芡。 煮至汤汁浓稠后关火，撒葱末，淋香油，炸酱就做好了。 煮面条。 面条煮熟后捞出，浇上炸酱，开动吧。</description></item><item><title>老北京门墩鱼</title><link>/post/265-%E8%80%81%E5%8C%97%E4%BA%AC%E9%97%A8%E5%A2%A9%E9%B1%BC/</link><pubDate>Sun, 02 Jun 2019 11:38:39 +0600</pubDate><guid>/post/265-%E8%80%81%E5%8C%97%E4%BA%AC%E9%97%A8%E5%A2%A9%E9%B1%BC/</guid><description>门墩鱼是老北京的一道家常菜。 因把鱼肉切成大块貌似老北京四合院的门墩而得名，其实也就是家常跨炖鱼。 年菜上鱼是少不了的，“鱼”和“余”、富裕的“裕”谐音，象征吉祥富裕、美好。 过年为了讨一个好兆头，吃鱼就是年年有余。 而且门墩鱼的做法是非常健康的吃法，鱼不需油炸更加符合现代人健康饮食的理念。
门墩鱼可用草鱼或者鲢鱼来做。 鱼肉不需油炸放入锅中炖煮时用小火慢炖，使鱼肉紧缩然后打开大火收汁，这样鱼肉不容易散烂利于成型。 此菜不需勾芡，利用大火使汤汁自然浓稠。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 30分钟-1小时 3-4人 草鱼 1000g 油 适量 盐 适量 葱姜 适量 香油 适量 大料 3个 生抽 20ml 白糖 2g 红辣椒 1个 料酒 30ml 五花肉 50g 花椒 3个 老抽 20ml 香醋 15ml 甜面酱 15g 胡椒粉 2g 淋入香油。 大火煮开后撇去浮沫。 加入生抽。 加入适量的清水。 草鱼洗净切宽块，五花肉洗净。 锅中放油炸香大料和花椒。 放入五花肉片翻炒。 淋入料酒炒香。 加入老抽。 加入甜面酱炒出香味。 炒至五花肉上色。 放入鱼块。 淋入香醋。 然后加入葱姜和红辣椒。 加少许白糖。 在加一些胡椒粉。 加盖中小火炖煮20分钟。 然后开大火收汁加少许鸡精。 汤汁收浓关火。</description></item><item><title>鸡丝榨菜面夏日餐桌</title><link>/post/5868-%E9%B8%A1%E4%B8%9D%E6%A6%A8%E8%8F%9C%E9%9D%A2%E5%A4%8F%E6%97%A5%E9%A4%90%E6%A1%8C/</link><pubDate>Fri, 26 Apr 2019 14:43:51 +0600</pubDate><guid>/post/5868-%E9%B8%A1%E4%B8%9D%E6%A6%A8%E8%8F%9C%E9%9D%A2%E5%A4%8F%E6%97%A5%E9%A4%90%E6%A1%8C/</guid><description>今天做的鸡丝榨菜面是用菠菜汁制作的绿色面团。彩色面条不仅改善了传统面条的单调，同时营养价值也得到很大提升，彩色面条能够完美体现了面条的：“色.香.味.形.体”，深受小朋友喜欢，即使那些挑食，不喜欢吃面条的小朋友看到这，五颜六色的面条大都会忍不住多吃一碗。华丽丽的面条，健康又养眼，也能让孩子变相多吃一些蔬菜。
榨菜很咸 不要再添加盐了
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 1-2人 油 适量 酱油 适量 糖 适量 姜丝 适量 榨菜 100g 鸡胸肉 200g 面条粉 170g 菠菜叶 100ml 准备好所用食材。 将菠菜洗净，放入搅拌机中打成汁。 取菠菜汁66克 将172克面粉倒入大碗中。 加入66克 菠菜汁揉成光滑的面团。 饧至好的面团，分别在压面机上压出薄厚均匀的面片。 再分别压出面条。 压好的面团放在案板上散开备用。 鸡肉切丝。 榨菜冲洗干净后切成丝。 锅中注入油爆香姜丝。 加入鸡丝翻炒均匀后烹入料酒 加入酱油 糖，继续翻炒均匀 倒入榨菜丝炒均匀。 加入清水没过榨菜丝。 转中火，烧制汤汁浓缩即可成卤汁。 锅中注入水，烧开下入面条，煮熟。 把面条盛入碗中，浇上卤汁即可。</description></item><item><title>红烧带鱼</title><link>/post/5853-%E7%BA%A2%E7%83%A7%E5%B8%A6%E9%B1%BC/</link><pubDate>Fri, 26 Apr 2019 14:43:16 +0600</pubDate><guid>/post/5853-%E7%BA%A2%E7%83%A7%E5%B8%A6%E9%B1%BC/</guid><description>带鱼营养丰富，蛋白质很高，脂肪低，一般红烧口味最佳
洗净带鱼段放料酒和十三香粉，盐和鸡蛋腌制半小时入味，食材用量供参考，依个人添加或减量
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 30分钟-1小时 1-2人 油 适量 盐 2g 盐 适量 鸡蛋 1个 酱油 10ml 料酒 5ml 花椒 5g 糖 5g 姜片 4片 大料 5g 十三香 5g 带鱼 6条 葱段 2段 陈醋 10m| 食用油 450m| 温水 400m| 带鱼去头，去尾，去内脏和鱼麟清洗干净 剁成段放入干净盆中，准备料酒，盐，鸡蛋和十三香粉 把鸡蛋磕入盆中，加入十三香，盐，料酒，拌均匀腌制半小时 锅中放个适量油，油热分次把带鱼块炸制两面金黄 捞出装盘备用 准备红烧带鱼调味料，葱姜蒜切片，花椒，糖，盐，料酒，酱油，醋准备齐 另用炒锅，热锅凉油煸香葱姜蒜和花椒大料 然后放入酱油爆香 加入适量水，然后一次加入料酒，盐，糖，醋 汤汁开锅后，下入炸好的带鱼块 在次开锅，改中火炖20分钟，看汤汁变少关火即可 装盘享用美味</description></item><item><title>鱼香素茄丝盛夏餐桌</title><link>/post/5874-%E9%B1%BC%E9%A6%99%E7%B4%A0%E8%8C%84%E4%B8%9D%E7%9B%9B%E5%A4%8F%E9%A4%90%E6%A1%8C/</link><pubDate>Thu, 18 Apr 2019 14:44:08 +0600</pubDate><guid>/post/5874-%E9%B1%BC%E9%A6%99%E7%B4%A0%E8%8C%84%E4%B8%9D%E7%9B%9B%E5%A4%8F%E9%A4%90%E6%A1%8C/</guid><description>鱼香茄子是一道超级下饭的家常菜，特别适合夏季食用， 此菜咸、甜、辣、微酸,色泽金红,具有烧鱼香味.茄子在它的紫皮中含 有丰富的维生素 E 和维生素 P,这是其他蔬菜所不能比的,因此建议吃茄子，不要去皮。
煸炒茄丝的时候加点盐，能让茄丝煸出水分，因此可以少油不粘锅底
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 蒜 适量 油 适量 盐 适量 酱油 适量 糖 适量 醋 适量 郫县辣酱 适量 圆茄子 300g 准备好所用食材。 茄子切成丝，不要太细。 大蒜去皮切碎备用。 锅中注入油，下入郫县辣酱炒出红油。 下入茄丝煸炒均匀。 加入一点盐，继续煸炒至茄子茄丝软榻。 加入糖 醋 均匀继续翻炒均匀。 勾入薄芡， 撒上蒜碎翻炒均匀即可。</description></item><item><title>拌梨丝</title><link>/post/5862-%E6%8B%8C%E6%A2%A8%E4%B8%9D/</link><pubDate>Wed, 03 Apr 2019 14:43:38 +0600</pubDate><guid>/post/5862-%E6%8B%8C%E6%A2%A8%E4%B8%9D/</guid><description>清爽口味，去火解腻
梨丝放淡盐水中防氧化
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 油 适量 盐 适量 白糖 30g 鸭梨 2个 山楂糕 150g 淡盐水 500ml 鸭梨洗净，山楂糕备上 切梨之前准备一盆淡盐水 梨去皮切片在切丝 放入淡盐水中泡5分钟 山楂糕切丝 捞出梨丝把山楂糕丝一同放入盆中 加入适量白糖拌匀即可食用</description></item><item><title>芥末墩儿</title><link>/post/5838-%E8%8A%A5%E6%9C%AB%E5%A2%A9%E5%84%BF/</link><pubDate>Fri, 22 Mar 2019 14:42:42 +0600</pubDate><guid>/post/5838-%E8%8A%A5%E6%9C%AB%E5%A2%A9%E5%84%BF/</guid><description>芥茉墩是地道的百姓菜。大白菜上市了，到了快过年的时候，很多讲究北京味儿的家庭主妇都要做芥茉墩儿。过年吃得油腻，换换口味，芥茉墩最好不过了。它清爽，利口，解腻，很多人都喜欢。而且芥末墩儿还是老北京年夜饭里必有的凉菜，被人称为凉菜里的首席。芥末墩儿的诱人之处就是这个“冲味儿”，痛快淋漓尽致地让人流出眼泪来，合不上嘴！它盛行在冬季和初春时吃，食用的时候，要用干净筷子把芥末墩儿逐个地夹出来，放在小碟内，再倒些原汤，味道酸、甜、脆、辣、香五味俱全，喝一口原汤透心的凉，芥末钻鼻的香辣味儿，顿时令人痛快许多。在食用了油
最好使用砂锅，砂锅保温性比较好。最后盖上菜叶也是为了保温。 芥末粉和白醋 糖 盐的用量，可根据自己的口味调整。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 白醋 适量 盐 3g 糖 10g 大白菜 200g 芥末 50g 把芥末粉放在碗中。 加入点热水调成芥末糊。 盖上保鲜膜，坐在热水里小火保温约5分钟，等待芥末味慢慢挥发出来。 白菜剥去外帮，取菜心的中部，切成5cm左右长的段。 火上煮开一锅水，不关火，取一个白菜放进锅中，在开水里煮约30秒捞出沥干。 卷成卷，放进干净的小砂锅中。 在白菜墩儿上抹一层芥末糊。 再撒上一层糖和盐。 倒上适量的白醋。 准备好两片大些的菜叶，把菜叶焯水。 焯好水的大菜叶盖在芥末墩儿上面。 盖好砂锅的盖子，第2天即可食用。</description></item><item><title>酱切肘块</title><link>/post/5864-%E9%85%B1%E5%88%87%E8%82%98%E5%9D%97/</link><pubDate>Sat, 09 Feb 2019 14:43:42 +0600</pubDate><guid>/post/5864-%E9%85%B1%E5%88%87%E8%82%98%E5%9D%97/</guid><description>猪肉是目前人们餐桌上重要的动物性食品之一。因为猪肉纤维较为细软，结缔组织较少，肌肉组织中含有较多的肌间脂肪，因此，经过烹调加工后肉味物别鲜美。而猪肘是整个猪组织中最为鲜美的一部分。猪肘分为前肘、后肘，其皮厚、筋多、胶质重。适宜凉拌、烧、制汤、炖、卤、煨等。民间自古有节日吃猪肘的习俗，就为图个吉利。除夕夜吃肘子。春节是老百姓传统重大节日，《诗经》里有记载，每到农历新年，老百姓喝“春酒”、吃“盛餐”互“祝福”张灯结彩，迎接新年来临。老北京有习俗是在除夕夜吃酱肘子，预示着肥猪拱门、送福到家，图个吉利。在东北民间
肘子煮熟后放入酱油肉不紧，汤汁收尽肉不柴。烹制时需两面翻动肘子。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 2小时以上 5-6人 老抽 5ml 生抽 30ml 冰糖 20g 生姜 10g 绍酒 10ml 清水 1500ml 猪后肘 1只 猪肉料包 1个 生肘焯水 焯好肘子洗净放入清水中加料包、生姜、绍酒，盖上锅盖小火煨煮。 煮至用筷子扎透肘子不见血时放入酱油、冰糖续煮。 煮至收汁出勺 凉后切块装盘</description></item><item><title>年年有余非转基因金龙鱼黄金比例调和油</title><link>/post/254-%E5%B9%B4%E5%B9%B4%E6%9C%89%E4%BD%99%E9%9D%9E%E8%BD%AC%E5%9F%BA%E5%9B%A0%E9%87%91%E9%BE%99%E9%B1%BC%E9%BB%84%E9%87%91%E6%AF%94%E4%BE%8B%E8%B0%83%E5%92%8C%E6%B2%B9/</link><pubDate>Tue, 22 Jan 2019 11:38:22 +0600</pubDate><guid>/post/254-%E5%B9%B4%E5%B9%B4%E6%9C%89%E4%BD%99%E9%9D%9E%E8%BD%AC%E5%9F%BA%E5%9B%A0%E9%87%91%E9%BE%99%E9%B1%BC%E9%BB%84%E9%87%91%E6%AF%94%E4%BE%8B%E8%B0%83%E5%92%8C%E6%B2%B9/</guid><description> 无
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 1-2小时 3-4人 盐 少许 酱油 适量 胡萝卜 1根 猪皮 几张 豆腐干 适量 黄豆 适量 青豆 适量 炖肉料包 1个 猪皮放入沸水中焯烫。 盛出后，削去猪皮上的脂肪。 将猪皮切丁。 沸水中放入猪皮，煮开后需要去除浮沫，加入酱油、炖肉料包、少许盐，小火煮1个小时。 胡萝卜切丁。 豆腐干切丁。 1小时候取出料包。 倒入黄豆、青豆、胡萝卜、豆腐干煮十分钟，关火略微晾凉。 倒入鱼形模具中造型，放入冰箱冷藏一夜。 脱模完成。 切点蒜末、倒入适量醋、香油、生抽蘸酱吃很不错。</description></item><item><title>冰糖肘子</title><link>/post/249-%E5%86%B0%E7%B3%96%E8%82%98%E5%AD%90/</link><pubDate>Tue, 01 Jan 2019 11:38:07 +0600</pubDate><guid>/post/249-%E5%86%B0%E7%B3%96%E8%82%98%E5%AD%90/</guid><description>巧手待客菜。 这是一道高级别的待客菜，需要用心去炖。 肘子的营养很丰富，含较多的蛋白质，特别是含有大量的胶原蛋白质，和肉皮一样，是使皮肤丰满、润泽，强体增肥的食疗佳品。猪肘，味甘、咸，性平；有和血脉、润肌肤、填肾精、健腰脚的作用。 所以说女同志平时应该多吃点肘子呢。
1，在肘子皮上扎眼是为了便于入味。 2，最好用砂锅炖，要是没有普通锅也可。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 2小时以上 3-4人 姜 5g 老抽 5ml 盐 5g 水 适量 猪肘子 1000g 冰糖 50g 葱 15g 大枣 6粒 五香粉 5g 生抽 5ml 美极鲜 5ml 耗油 5ml 八角 2粒 花生油 20ml 在锅中放凉水，放入肘子。 中火烧开，焯去血水。 然后取出肘子，用水冲凉。 用镊子处理一下肘子表面的毛，再用竹签在肘子上多扎几下。 热锅下油，先放入20克冰糖。 小火把冰糖炒化。 在放入处理好的肘子上糖色。 然后加入老抽，生抽，蚝油，美极鲜，五香粉，葱段，姜块，水。 大火烧开。 转小火盖盖炖30分钟.</description></item><item><title>京酱肉丝</title><link>/post/5859-%E4%BA%AC%E9%85%B1%E8%82%89%E4%B8%9D/</link><pubDate>Mon, 03 Dec 2018 14:43:31 +0600</pubDate><guid>/post/5859-%E4%BA%AC%E9%85%B1%E8%82%89%E4%B8%9D/</guid><description>京酱肉丝其实很简单，简单的用料，不一样的味道。。晚饭做的拍的图片，光线不好。。。
肉丝一定要用淀粉腌渍，这样肉丝的口感滑嫩。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10分钟内 3-4人 淀粉 5g 盐 适量 蛋清 1个 姜 1块 大葱 1根 花生油 适量 豆腐皮 200g 白糖 1大勺 精肉 300g 甜面酱 2大勺 翻炒均匀即可。 倒入调好的料汁。 豆腐皮一切两半。 2，放到水里焯过。 大葱切丝。 把豆腐皮摆到盘中，大葱丝放入中间。 精肉切丝，加入蛋清和淀粉。 搅拌均匀，腌渍15分钟。 甜面酱2勺，纯净水两勺，白糖半勺，盐2克一起搅拌均匀。 锅里放入花生油，葱姜爆锅。 下入肉丝小火滑散。 把炒好的肉丝倒到葱丝上即可。 用豆腐皮卷上，美味势不可挡。。。</description></item><item><title>独咸茄</title><link>/post/5866-%E7%8B%AC%E5%92%B8%E8%8C%84/</link><pubDate>Tue, 27 Nov 2018 14:43:44 +0600</pubDate><guid>/post/5866-%E7%8B%AC%E5%92%B8%E8%8C%84/</guid><description>独咸茄是一道老北京风味凉菜，清淡爽口，简单易做。
大火煮茄子，水少了一半时改成小火，稍微留一点汤，不要全收干了。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 1-2人 盐 适量 茄子 500g 黄豆 100g 酱油 50ml 香菜 10g 葱 20g 大料 少量 拌匀 准备食材：黄豆头天晚上泡好，茄子切滚刀块 锅中放水，放入黄豆和大料 放入茄子块 放入酱油和水 再放入少许盐 将汤汁收浓一些，但不能全收干，少留一点 加入香葱 黄瓜围边，将菜放入盘中，放点香菜即可</description></item><item><title>软炸西红柿</title><link>/post/258-%E8%BD%AF%E7%82%B8%E8%A5%BF%E7%BA%A2%E6%9F%BF/</link><pubDate>Sat, 24 Nov 2018 11:38:26 +0600</pubDate><guid>/post/258-%E8%BD%AF%E7%82%B8%E8%A5%BF%E7%BA%A2%E6%9F%BF/</guid><description>新学了一道菜，这道菜被称为民间御膳。我试做了一把，很适合每天为孩子该吃啥而犯愁的妈妈们，当然也适合每时每刻想品尝新奇美味的吃货们。当外皮酥脆，口感酸甜的炸西红柿放趁热放在你的面前，你肯定那金黄与红表层所诱惑，有一股想快速入口一品为快的冲动，还等什么？快快到我的碗里来吧！
1、淀粉最好选用马铃薯淀粉，其次为玉米淀粉，不建议用红薯淀粉。 2、能做好这道菜，糊很重要，淀粉一定要分次加入，每次搅匀后再加入。 3、芝麻油不可少，如没有，可用其它食用代替，但口感要略逊。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 1-2人 油 适量 糖 适量 鸡蛋 1个 芝麻油 适量 西红柿 2个 马铃薯淀粉 适量 准备食材。 西红柿横切成每个约1厘米的片。 鸡蛋打入容器中。 充分打散。 分次加入马铃薯淀粉。 每加一勺，就充分搅匀，直到搅至糊如老酸奶般浓厚，搅时筷子能感到阻力，挑起时，不间断成线流下。 再加入一勺芝麻油再次充分搅匀。 锅中油大火烧，至挑起一丝面糊入锅，面糊能迅速浮起时即达到温度。 取一片西红柿放入蛋糊中。 两面沾满。 放入油锅中。 炸至两面金黄。 捞出沥油，装盘表面撒白糖，趁热食用。</description></item></channel></rss>