<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>自制调味料 on GratedCoconut Recipe - Your All-In-One Food Recipe Site</title><link>/categories/%E8%87%AA%E5%88%B6%E8%B0%83%E5%91%B3%E6%96%99/</link><description>Recent content in 自制调味料 on GratedCoconut Recipe - Your All-In-One Food Recipe Site</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Mon, 01 Nov 2021 13:52:54 +0600</lastBuildDate><atom:link href="/categories/%E8%87%AA%E5%88%B6%E8%B0%83%E5%91%B3%E6%96%99/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>披萨酱</title><link>/post/4367-%E6%8A%AB%E8%90%A8%E9%85%B1/</link><pubDate>Mon, 01 Nov 2021 13:52:54 +0600</pubDate><guid>/post/4367-%E6%8A%AB%E8%90%A8%E9%85%B1/</guid><description>披萨酱还是自己做比较好，做好了也可以放在密封的罐子里，放在冷藏室，可以保存一星期，有喜欢的亲也动手做一下吧。
1、加热过程要随时翻动，以防糊锅。 2、如果喜欢比较干比较烂的，可以煮久一点。 3、最后一定要炒干点，要不烤的时候会出水。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 30分钟-1小时 3-4人 盐 4g 黄油 20g 番茄沙司 适量 洋葱 100g 白糖 30g 胡椒粉 3g 蒜 4粒 披萨草 适量 西红柿 300g 准备好原材料 将番茄去皮切碎，将洋葱切成丝，蒜拍碎切丁 锅内放黄油加热 放蒜末爆香，加入西红柿和洋葱 西红柿和洋葱炒至软化后，倒入番茄沙司、糖、盐翻炒均匀 最后放入披萨草和胡椒粉收汁即可</description></item><item><title>自制炸酱</title><link>/post/4342-%E8%87%AA%E5%88%B6%E7%82%B8%E9%85%B1/</link><pubDate>Mon, 25 Oct 2021 13:52:02 +0600</pubDate><guid>/post/4342-%E8%87%AA%E5%88%B6%E7%82%B8%E9%85%B1/</guid><description>周末的时候，老公突然说不想吃饭，想吃个面条，于是我提议做炸酱面。但是超市里买的炸酱黑呼呼的，卖相不好，所以我到好豆网看别人做炸酱的菜谱，然后到市场买了材料，回家里自己做。没想到，这个味道啊，非常的好，适合我们家人的口味，心里倍感安慰。做出来的东西，得到家人的认可，是最最开心的事情，辛苦也忘记了。
番茄酱需要很多番茄汁，根据个人口味可以加入适量的蒜蓉辣椒酱。瘦肉粒和榨菜粒不适宜过多，不然喧宾夺主了。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 油 适量 盐 适量 糖 适量 瘦肉 50g 番茄酱 100g 榨菜 30g 蒜蓉辣椒酱 适量 首先爆香蒜蓉。 然后加入调好味的瘦肉粒。 再加入榨菜粒，翻炒。 接着加入番茄酱。 再加入适量的蒜蓉辣椒酱，翻炒均匀。 再加入适量的盐和糖调味。 大火煮30秒即可关火，装起。</description></item><item><title>自制香菇海鲜肉酱</title><link>/post/4521-%E8%87%AA%E5%88%B6%E9%A6%99%E8%8F%87%E6%B5%B7%E9%B2%9C%E8%82%89%E9%85%B1/</link><pubDate>Sun, 24 Oct 2021 13:58:33 +0600</pubDate><guid>/post/4521-%E8%87%AA%E5%88%B6%E9%A6%99%E8%8F%87%E6%B5%B7%E9%B2%9C%E8%82%89%E9%85%B1/</guid><description>无
无
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 30分钟-1小时 1-2人 白糖 适量 料酒 适量 花椒 适量 姜 1块 大料 适量 白胡椒粉 适量 胡萝卜 1小块 葱 1颗 鲜香菇 370g 海米 300g 肉 300g 豆瓣酱 500g 耗油 2汤勺 加入料酒 准备好所有调理，海米提前用水泡软。 把肉，胡萝卜，泡软的海米切碎，耗油，泡海米的水一起倒入豆瓣酱里搅拌匀。 锅里加油，先炒海米，将海米里的虾红素炒出来。 加入胡萝卜碎（胡萝卜属油性） 加入猪肥肉进行煸炒 在加入猪廋肉。将葱，姜末放进去。 加入花椒大料水 将糖，胡椒粉放进去 把切碎的香菇放进去 把调好的酱倒入锅里继续煸炒。用小火慢慢炖7~8分钟。 炒好的酱，凉透装入瓶子里。</description></item><item><title>青红椒辣酱</title><link>/post/4471-%E9%9D%92%E7%BA%A2%E6%A4%92%E8%BE%A3%E9%85%B1/</link><pubDate>Thu, 21 Oct 2021 13:56:41 +0600</pubDate><guid>/post/4471-%E9%9D%92%E7%BA%A2%E6%A4%92%E8%BE%A3%E9%85%B1/</guid><description>买了一些辣椒，放了几天后变成花花绿绿的“彩椒”了。本着节俭过日子的原则，还是想办法消化掉这些“彩椒”。以前用新鲜的红辣椒做过辣酱，这一次来个一勺烩，不管什么颜色，一起粉碎熬制辣酱，所以就叫“青红椒辣酱”。
1、用其它料理机粉碎也可以，碎一些为好。 2、一定要把辣椒熬熟才好。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 6人以上 白糖 适量 蒜 适量 姜 适量 辣椒 500g 黄豆酱 适量 主辅料： 青红椒、姜、蒜。 把青红椒去蒂洗净。 放在菜板上切几刀，块头小一些，容易粉碎。 选择一个容器，用手持料理机把青红椒粉碎。 把姜、蒜切碎。 放入容器里，和辣椒同时粉碎。 把粉碎好的辣椒末倒入锅中熬制。 熬制到辣椒熟透，水分蒸发。 放入黄豆酱、白糖调味。 这时候用小火慢慢将其炒匀。 炒制到辣酱有粘稠感，即可关火。 出锅盛入碗中，晾凉即可。 盛入食碟，即可食用。</description></item><item><title>自制颗粒桃酱</title><link>/post/4390-%E8%87%AA%E5%88%B6%E9%A2%97%E7%B2%92%E6%A1%83%E9%85%B1/</link><pubDate>Thu, 21 Oct 2021 13:53:54 +0600</pubDate><guid>/post/4390-%E8%87%AA%E5%88%B6%E9%A2%97%E7%B2%92%E6%A1%83%E9%85%B1/</guid><description>现在桃的价格是最便宜的，我购买的比较多，没有考虑到前些日子雨水太多，桃子不易保存，放到第二天有的桃子就开始变软，表面也有些发锈了，于是我决定制作桃酱。 我使用的工具也与以往不同，是用微波炉加热制作的桃酱。 这次桃酱的颗粒度更大，因此桃的味道更是浓郁的很。 用桃酱给先生抹了两片面包，先生一边吃，一边称赞味道很好。
1.新鲜的桃子是极易出汁的，根据桃的成熟程度调节腌制时间。 2.糖的用量根据个人喜好、桃的甜度决定。糖的用量与保存的时间成正比。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 1-2人 冰糖 100g 白砂糖 50g 桃 500g 将桃清洗干净 切成小碎块（喜欢细腻口感的可以用料理机搅打） 加入冰糖和白砂糖 搅拌均匀，放入冰箱腌制2小时以上 看看，已经杀出许多的汤汁了 放入可以微波加热的容器内 放入微波炉中高火加热10分钟，期间需要随时观察加热过程的情况，适当搅拌一下，注意别沸出来 直至变粘稠为止 颗粒感很强哟，味道太棒了</description></item><item><title>自制香菇酱</title><link>/post/4391-%E8%87%AA%E5%88%B6%E9%A6%99%E8%8F%87%E9%85%B1/</link><pubDate>Sun, 17 Oct 2021 13:53:56 +0600</pubDate><guid>/post/4391-%E8%87%AA%E5%88%B6%E9%A6%99%E8%8F%87%E9%85%B1/</guid><description>给忙碌的生活添一点开胃酱！
1、辣椒粉可以根据自己的喜好加，不加也可以。 2、越来越粘稠时要不停的翻炒小心糊锅。 3、黄豆酱本身就是咸的所以这里面是不需要加盐的。 4、炒好的酱盛在一个无水无油的干净容器里能放很长一段时间。 5、我个人觉里炒好的酱放上两天味道会更好一些，尤其是里面的香菇粒。 6、我这个用量的糖其实是吃不出多少甜味的也可以少放但可能会更咸一些。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 3-4人 油 适量 大蒜 4瓣 小葱 2棵 糖 50g 干香菇 300g 海天黄豆酱 295g 辣椒粉 4g 黑胡椒粉 3g 干香菇提前泡发。 准备好所有的材料。 香菇切成小的颗粒状。 葱、蒜各切碎。 锅中加入油烧热后倒入蒜末，炒出蒜香味。 倒入切好的香菇翻炒至油与香菇充分拌匀。 加入辣椒粉充分拌匀。 倒入黄豆酱翻炒几下加入白糖继续翻炒。 酱会越来越粘稠，在最后快要起锅的一两分钟加入小葱翻炒均匀即可起锅。</description></item><item><title>韩式炸酱</title><link>/post/4346-%E9%9F%A9%E5%BC%8F%E7%82%B8%E9%85%B1/</link><pubDate>Sun, 03 Oct 2021 13:52:10 +0600</pubDate><guid>/post/4346-%E9%9F%A9%E5%BC%8F%E7%82%B8%E9%85%B1/</guid><description>看韩剧后遗症就是对韩国各种美食充满了浓厚的兴趣，前几天网购了一盒春酱，这周末赶紧做个韩式炸酱，尝尝这个春酱到底有啥不同。其实就是颜色黑点，不那么咸而已，感觉跟国产酱就这么点不同。真是原来的和尚好封经啊。其实都差不多。
加入春酱前可以适量加少量水，防止糊锅。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10-20分钟 6人以上 料酒 适量 油 适量 青椒 100g 淀粉 适量 胡萝卜 100g 耗油 适量 五花肉 100g 葱花 适量 洋葱 80g 金针菇 80g 春酱 300g 搅拌均匀。 搅拌均匀备用。 五花肉剁成丁加入适量淀粉、料酒、蚝油。 金针菇焯水剁碎，胡萝卜、洋葱、青椒切小丁备用。 锅烧热，放入适量植物油。 加入葱花爆出香味。 加入肉丁翻炒变色。 加入胡萝卜丁翻炒至金黄色。 加入金针菇、洋葱、青椒。 调入适量清水。 加入春酱搅拌均匀。 加入葱花搅拌均匀即可。</description></item><item><title>自制蒜蓉辣椒酱</title><link>/post/4425-%E8%87%AA%E5%88%B6%E8%92%9C%E8%93%89%E8%BE%A3%E6%A4%92%E9%85%B1/</link><pubDate>Fri, 24 Sep 2021 13:54:55 +0600</pubDate><guid>/post/4425-%E8%87%AA%E5%88%B6%E8%92%9C%E8%93%89%E8%BE%A3%E6%A4%92%E9%85%B1/</guid><description>在我们家蒜蓉辣椒酱特别受欢迎，可以用来炒饭，炒菜，做蘸料，还可以用来拌面吃，这次我做的这款是中辣的，不是特别辣，如果喜欢再辣一些，可以加一把指天辣下去。
1.辣椒和蒜头尽量剁碎一些。 2.炒的过程中一定要不停地翻炒，这样不容易糊，而且也炒也均匀。 3.我在做的时候没有称盐的分量，放的时候可以试一下味，辣椒酱稍微咸一点的话会比较耐放。 4.家里如果有糖尿病患者,可以不要放糖,我妈妈血糖偏高,所以我就另外做了一瓶没有放糖的,也非常好吃。
准备时间 烹饪时间 食物分量 30分钟-1小时 30分钟-1小时 6人以上 盐 适量 白糖 70g 油 500g 辣椒 2000g 蒜头 600g 韩国辣椒粉 100g 白醋 100ml 放入白糖。 热油锅。 辣椒洗净，晾干。 蒜头剥衣。 把蒜头剁碎，剁好待用。 把辣椒剁碎，剁好待用。 待油烧热后，把剁好的辣椒倒入锅里，翻炒七八分钟。 随后放入剁好的蒜蓉。 不停地翻炒，炒20分钟左右。 接着加入100ML白醋。 再放入适量的盐，盐可以放多一点。 放入韩国辣椒粉，再接着翻炒，炒至较稠状态即可 。 炒好后待辣椒酱的温度降至室温，就装在密封罐里存放，最好能放在冰箱里。</description></item><item><title>自做桑椹酱</title><link>/post/4429-%E8%87%AA%E5%81%9A%E6%A1%91%E6%A4%B9%E9%85%B1/</link><pubDate>Mon, 13 Sep 2021 13:55:01 +0600</pubDate><guid>/post/4429-%E8%87%AA%E5%81%9A%E6%A1%91%E6%A4%B9%E9%85%B1/</guid><description>桑椹（拉丁名：Fructus Mori）是桑科桑属多年生木本植物桑树的果实，椭圆形，长1—3厘米，表面不平滑。未成熟时为绿色，逐渐成长变为白色、红色，成熟后为紫红色或紫黑色，味酸甜。《本草新编》有“紫者为第一，红者次之，青则不可用”的记载。桑椹中含有多种功能性成分，如芦丁、花青素、白黎芦醇等，具有良好的防癌、抗衰老、抗溃疡、抗病毒等作用。
桑椹煮到水少了，用搅拌机把桑椹打碎
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 1-2小时 1-2人 白砂糖 适量 桑椹 160g 原料 放入糖淹几个小时 兑入适量的水 大火烧开中好慢熬 该小火熬浓稠</description></item><item><title>自制香辣酱</title><link>/post/4399-%E8%87%AA%E5%88%B6%E9%A6%99%E8%BE%A3%E9%85%B1/</link><pubDate>Fri, 10 Sep 2021 13:54:09 +0600</pubDate><guid>/post/4399-%E8%87%AA%E5%88%B6%E9%A6%99%E8%BE%A3%E9%85%B1/</guid><description>拌米饭、面条都超级美味。
我比较喜欢用小米椒，不爱的也可以用干辣椒代替。
准备时间 烹饪时间 食物分量 无 10分钟内 1-2人 白糖 适量 食盐 适量 生粉 适量 生抽 适量 米酒 适量 花椒粉 适量 牛肉 200g 食油 500ml 豆豉 20g 花生 50g 蒜末 20g 小米椒 200g 熟白芝麻 10g 姜末 20g 牛肉切成末末，用生粉腌制。 小米椒极豆豉剁成末。 花生用小火炒香，去外衣碾成碎末。 姜和蒜用擦蒜器擦成蓉。 坐锅热少量油先将牛肉末倒入煸香，食盐及生抽调味，煸干水份之后铲起备用。 热锅倒入500ML食用油大火烧热（有红油出的，所以我放了比较多），先将姜末、蒜末倒入炒香，然后倒入豆豉、小米椒、慢慢小火熬至油变红色，最后加入牛肉、花生碎和熟芝麻，加白糖和花椒粉调味即可。</description></item><item><title>肉末炸酱</title><link>/post/4493-%E8%82%89%E6%9C%AB%E7%82%B8%E9%85%B1/</link><pubDate>Mon, 06 Sep 2021 13:57:29 +0600</pubDate><guid>/post/4493-%E8%82%89%E6%9C%AB%E7%82%B8%E9%85%B1/</guid><description>甜面酱是一种别具风味调味料，尤其在北方极为普遍。其实，在甜面酱的制作中，馒头的制作是最初的一个程序，所以，如果有没有销售完的馒头，可以用于制作甜面酱。
小火炒，以免糊锅
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 油 适量 猪肉馅 100g 绵白糖 适量 甜面酱 400g 准备 准备肉馅 锅烧热，倒油，葱炝锅，放肉馅、料酒煸炒 放甜面酱煸炒 加适量的水 加白糖搅拌均匀即可</description></item><item><title>正宗湖南剁椒</title><link>/post/4433-%E6%AD%A3%E5%AE%97%E6%B9%96%E5%8D%97%E5%89%81%E6%A4%92/</link><pubDate>Sat, 04 Sep 2021 13:55:12 +0600</pubDate><guid>/post/4433-%E6%AD%A3%E5%AE%97%E6%B9%96%E5%8D%97%E5%89%81%E6%A4%92/</guid><description>作为湖南人，辣椒是必不可少的菜，现在正是做剁椒的季节了，以前都是吃妈妈做的，现在在外地就只能自己动手做啦，小时候看妈妈做过，很简单的！ 剁椒的食疗价值 1. 辣椒里有一种主要由辣椒碱和二氢辣椒碱构成的辣椒素，这种辣椒素产生的辛辣味，在口感上广泛受到喜爱; 2. 辣椒不仅有好的口感，所含的营养成份也十分丰富，还能刺激唾液和胃液分泌，使人增进食欲，促进人体血液循环、散寒驱湿。
制作过程中不要有生水，盐不能放少了，少了容易变酸保存时间短，不要放酒和大蒜，原汁原味更好吃！
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10-20分钟 1-2人 盐 适量 红辣椒 2000g 买回的新鲜辣椒洗净，然后晾干表面的水分 晾干水分后把绿色的蒂子摘掉，这样做出的辣椒好看口感也好 切辣椒 切碎一点味道更好 切好的 加入盐拌匀，辣椒和盐的比例500克辣椒2俩盐，没有量称就凭感觉放吧，不要入淡了哦 提前把玻璃瓶用热水烫一下晾干，也可以用塑料瓶，用温水洗一下，晾干就行 装完后在瓶口洒一点盐，这样做可以防止变质，保存更久 封瓶口用塑料袋子封一层，密封效果会好点 塑料瓶子装瓶口小所以用了个漏斗，这是自己做漏斗，方便实用 大功告成，一个星期后就可以享用了</description></item><item><title>秘制四川麻辣火锅底料</title><link>/post/4401-%E7%A7%98%E5%88%B6%E5%9B%9B%E5%B7%9D%E9%BA%BB%E8%BE%A3%E7%81%AB%E9%94%85%E5%BA%95%E6%96%99/</link><pubDate>Wed, 01 Sep 2021 13:54:13 +0600</pubDate><guid>/post/4401-%E7%A7%98%E5%88%B6%E5%9B%9B%E5%B7%9D%E9%BA%BB%E8%BE%A3%E7%81%AB%E9%94%85%E5%BA%95%E6%96%99/</guid><description>四川麻辣火锅红红辣辣的很是诱惑人，我也是超级喜欢麻辣火锅的吃货一枚，不喜欢外面买的火锅底料那种味道，每次吃火锅都是自己熬。现在适逢春节，一个朋友请我给做火锅底料带回家，过年作为宴客的家宴火锅底料，于是，火锅的熬制开始了&amp;hellip;&amp;hellip; 好吃的火锅的底料离不开好的原材料，首先要到大型超市或者大型调料市场去购买材料，香料的种类繁多，要挑干净存放时间比较短的，牛油要买新鲜的，辣椒花椒都要挑选质地上乘的，最好选用产地是四川重庆的，我一般用的都是从老家带过来的，今天做的这个为了照顾大众的口味，做的不是很麻辣的，连我女儿
一、香料要清洗干净，然后泡一会，香味能更好地散发出来，用料理机打的时候，要根据料理机的功率来酌情加多少，普通的料理机建议分次打，打半分钟后要歇半分钟再打，不然很容易损伤料理机； 二、熬的过程要一直搅拌，用中小火慢慢熬； 三、一次性可以多熬点，放入冰箱冷冻室保存； 四、吃火锅的时候加入适量这个火锅底料，再加入大葱、生姜，如果在底料中直接加入葱姜蒜的话缩短保质期。
准备时间 烹饪时间 食物分量 30分钟-1小时 30分钟-1小时 6人以上 桂皮 5g 八角 5g 泡椒 200g 陈皮 5g 牛油 1500g 甘草 5g 郫县豆瓣 1000g 菜籽油 1000g 干辣椒 1000g 干花椒 100g 碎米芽菜 100g 醪糟 100g 豆豉 100g 白酒 50g 小茴香 8g 孜然 8g 香果 5g 砂仁 5g 丁香 5g 白扣 5g 草果 5g 三奈 5g 香草 5g 千里香 5g 香叶 5g 老扣 5g 香茅草 5g 甘松 5g 枝子 5g 排草 5g 将所有香料准备好，比较长的剪成小段 将香料清洗干净，用水泡20分钟 辣椒和花椒清洗干净，用水稍微泡一泡，然后控去多余水分 泡好的香料控去多余水分，用料理机打成木屑状 辣椒也放入料理机里打碎，不用太细 碎米芽菜、豆豉、豆瓣酱，放入料理机里打细 锅里倒入菜籽油，冷油下入香料，中小火慢慢熬十几分钟，熬出香味 另起锅将牛油熬出油来，去掉油渣 将熬好的香料锅里的油过滤到牛油锅里 加入打细的碎米芽菜、豆豉、豆瓣酱、辣椒、花椒，中火熬十来分钟 加入过滤出来的香料，中火熬10几分钟 加入白酒、醪糟、泡椒，再熬十来分钟 火锅底料熬好了</description></item><item><title>苹果酱</title><link>/post/4466-%E8%8B%B9%E6%9E%9C%E9%85%B1/</link><pubDate>Tue, 31 Aug 2021 13:56:30 +0600</pubDate><guid>/post/4466-%E8%8B%B9%E6%9E%9C%E9%85%B1/</guid><description>之前手工做过草莓酱、柚子茶、桃子酱，呵呵，都是手工在煤气炉上慢慢煮出来的，在煮的过程中还得不停在旁边翻动，防止粘锅或煮糊了。有了面包的帮助手，非常方便，食材准好，丢进去，就等着果酱成品出来。
1、苹果尽量切细小块。 2、家里有料理机，建议用料理机先处理再制作效果更好。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 2小时以上 1-2人 水 100g 白砂糖 60g 苹果 600g 玉米淀粉 30g 将材料准备好，苹果清洗干净 苹果去皮、去芯切碎 玉米淀粉用水溶化，放入面包桶 依次放放白砂糖、苹果碎 选择果酱程序，等面包机工作完成后果酱制作完成</description></item><item><title>自制椒盐</title><link>/post/4476-%E8%87%AA%E5%88%B6%E6%A4%92%E7%9B%90/</link><pubDate>Fri, 27 Aug 2021 13:56:47 +0600</pubDate><guid>/post/4476-%E8%87%AA%E5%88%B6%E6%A4%92%E7%9B%90/</guid><description>椒盐味大爱的味道，炒菜、烧烤撒上一点味道各外不一样，家里没有的时候喜欢自己做一点，又不费事，又货真味正。自已做的才是最放心安全。
1、自制调料建议一次不要做太多。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 3-4人 五香粉 5g 盐 15g 花椒 25g 准备好需要的材料。 将花椒放在烤盘里烤干，用手一 碾就可以碾碎的程度，不用烤箱放 锅里炒干也一样的。 将盐也放入烤箱烤至松散， 出盐香味，不用烤箱放锅里炒也 一样的。 将烤干放凉的花椒放入料理机 里打碎。 用筛子过滤掉碎的，剩下的再 倒入料理机里面打碎，再过滤， 再打碎至过滤完为至。 加入烤好的盐、五香粉。 搅拌均匀，封装起来即可。</description></item><item><title>自制鲜味粉</title><link>/post/4385-%E8%87%AA%E5%88%B6%E9%B2%9C%E5%91%B3%E7%B2%89/</link><pubDate>Thu, 26 Aug 2021 13:53:44 +0600</pubDate><guid>/post/4385-%E8%87%AA%E5%88%B6%E9%B2%9C%E5%91%B3%E7%B2%89/</guid><description>很多妈妈们都知道虾皮的含钙量比较高，而钙质对成长中的小朋友是极其重要的，它可以强骨固齿，不过虾皮不打碎来煮的话不利于吸收和消化，所以把虾皮加上香菇，海米一起用破壁机打碎，可以代替鸡精或鸡粉，味精等。在我们日常做菜，煲汤、粥时加入一些，不但可以提鲜，还可以为我们补充钙质，提高免疫力。
打的中途需要用配备的胶棒往下压一下，刚打好的鲜味粉会有热气，要散一下热，然后装入保鲜盒内在太阳下稍微晒一下，密封在冰箱里冷藏，随用随取。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 6人以上 白糖 15g 干香菇 50g 虾皮 250g 海米 150g 精盐 15g 准备好即食虾皮和海米，把干香菇撕小块。 把三种食材倒入维仕美破壁机的料理杯内。 再加入盐和糖。 开动电源，把功能键调至研磨。 打约40秒后关机，用勺子翻拌一下。 接着再打约40秒，至所有食材成蓉即可。</description></item><item><title>酒糟辣椒酱</title><link>/post/4469-%E9%85%92%E7%B3%9F%E8%BE%A3%E6%A4%92%E9%85%B1/</link><pubDate>Wed, 18 Aug 2021 13:56:38 +0600</pubDate><guid>/post/4469-%E9%85%92%E7%B3%9F%E8%BE%A3%E6%A4%92%E9%85%B1/</guid><description>上个月做了甜酒，年后回来一大堆辣椒酱，正好做成我喜欢的酒糟辣椒酱，加了蒜蓉进去，那味儿简直了~
如果喜欢蒜蓉的可以多加
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 1-2小时 6人以上 盐 200g 指天椒 4斤 高度酒 200ml 蒜头 500g 甜酒糟 600g 成品 辣椒用清水洗干净晾干表面水分 晾干后去掉蒂杆 用干净的刀大致切几段 洗干净的蒜头去掉外衣 用刀大致切碎 把蒜和辣椒按照1：4的比例放入料理机杯，倒入适量的高度酒 搅打好的辣椒酱 全部搅打好，倒入盐拌匀 用干净的盆取出酒糟 完全混合均匀，放进干净无水无油的玻璃罐里保存，时间越久越香</description></item><item><title>自制美味剁椒</title><link>/post/4473-%E8%87%AA%E5%88%B6%E7%BE%8E%E5%91%B3%E5%89%81%E6%A4%92/</link><pubDate>Mon, 16 Aug 2021 13:56:44 +0600</pubDate><guid>/post/4473-%E8%87%AA%E5%88%B6%E7%BE%8E%E5%91%B3%E5%89%81%E6%A4%92/</guid><description>自从进入秋季红辣椒上市，就想做一些剁椒储藏，来做为搭配菜肴的点缀食材，计划的挺好，可是一直没有实施。 在九月份的家常菜中，看到了草儿导师教新手下厨一起做美味剁椒这一课，那细细的、尖尖的、红红的辣椒很是可爱，看着做好的一瓶瓶的红剁椒漂亮极了，所以做的欲望就更强烈了。 于是去市场买了一斤红辣椒，按着草儿的方法制作了这款美味剁椒。（本想多做点储藏来着了，可惜错过了季节，没有卖的了，只买到了这珍贵的一斤哦！）
1、剁椒可以按个人喜好剁入一些姜和蒜，做出风味不同剁椒。 2、在将要装入剁椒之前，玻璃瓶里倒入白酒消消毒，也可用蒸锅整的消毒法。 3、将做好的剁椒装入瓶里，不要装的太满，留出2厘米余份，撒上一层盐，用保鲜膜覆盖好，最后盖盖密闭保存。 4、家里温度如果太高，可放入冰箱里冷藏，以免剁椒腐烂变质。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10-20分钟 1-2人 盐 适量 红辣椒 500g 准备材料：红辣椒500克，盐适量。 红辣椒去蒂、洗干净、控干水分。（最好用无水无油的毛巾擦干） 将红辣椒切成小圈。 然后再用刀的尾端将辣椒圈切成碎末。 将切好的辣椒碎放入干净的容器里，加入适量的盐拌匀腌制。（容器最好用瓷盆或不锈钢盆，一定要洗干净，更要无水无油） 添加适量的盐，（最好要多加点盐） 剁好的辣椒拌入盐之后，放到至于室内通风比较好的地方。 最后将做好的红剁椒装瓶内，覆盖一层保鲜膜，盖严盖密闭保存。 一款美味剁椒就做好了。</description></item><item><title>自制香辣牛肉酱</title><link>/post/4334-%E8%87%AA%E5%88%B6%E9%A6%99%E8%BE%A3%E7%89%9B%E8%82%89%E9%85%B1/</link><pubDate>Wed, 04 Aug 2021 13:51:48 +0600</pubDate><guid>/post/4334-%E8%87%AA%E5%88%B6%E9%A6%99%E8%BE%A3%E7%89%9B%E8%82%89%E9%85%B1/</guid><description>我们家那位早餐很喜欢吃面条。不管是炒面还是汤面，辣的口味是他的最爱。但是我和妞吃面条总喜欢清清淡淡，所以经常要给他准备辣酱。这一款香辣牛肉酱就是他的最爱。超市里卖的牛肉酱虽然也好吃，但是怎么都不如咱自家的实惠呀，找半天才能找到几粒牛肉，而自家做的，一口下去，满满一口全是牛肉呀，鲜辣爽口，真是太满足了哇。
等牛肉酱做好后，让它自然冷却，一定要凉透，然后装进无油无水的玻璃瓶里，放冰箱里保存。因为咱自家做的，无添加，保质期不会很长，所以做的时候一次不要做太多，尽量早点吃完为好。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10分钟内 1-2人 葱 适量 蒜 适量 油 适量 盐 适量 干辣椒 适量 生抽 适量 白芝麻 适量 牛肉 300g 鸡精 少量 花生米 适量 姜 少量 白糖 少量 豆豉 少量 牛肉洗净切末 姜蒜，葱白切末 将牛肉末用1勺生抽，姜蒜葱末与料酒腌渍10分钟 花生米下油锅炒熟 盛出凉后，将其压成花生碎备用 准备适量白芝麻，用热油淋在上面，使其爆出香味 适量干辣椒切末 锅内油热至8成时入腌渍的牛肉炒至断生 跟着加辣椒末继续炒出辣椒香 随后加豆豉与1勺生抽，适量盐炒匀 加入熟的芝麻与花生碎 继续将所有的食材炒1分钟后，入少许鸡精即可关火</description></item><item><title>自制鸡精</title><link>/post/4333-%E8%87%AA%E5%88%B6%E9%B8%A1%E7%B2%BE/</link><pubDate>Tue, 27 Jul 2021 13:51:46 +0600</pubDate><guid>/post/4333-%E8%87%AA%E5%88%B6%E9%B8%A1%E7%B2%BE/</guid><description>去年在美天中看到诗心朋友做的鸡精心动了，每次去超市看到调味品柜的鸡精总有想买的欲望，可是看看里面的配料表有许多是不认识的，那些可食用香精也不知道是什么东西，总是拿起又放下。现在有了朋友的配方和步骤图自己也可以做放心鸡精了，生活也可以多一些味道和一些欢喜，在此谢谢诗心朋友的无私奉献！
1、如果能买到糖粉就用冰糖代替糖粉，，我们小地方没有糖粉卖，所以才把冰糖制成糖粉。 2、 步骤1中诗心朋友是先把鸡肉撕成小块才煮，我觉得这样做会流失一些鸡肉的营养和鲜味，所以稍稍改变了一下，把鸡肉先大块煮熟再撕成小块，这样可以保留住更多的鲜味。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 1-2小时 1-2人 鸡胸脯肉 200g 香菇 10朵 冰糖 50g 姜 50g 葱 100g 把鸡胸肉大块放锅里，放入适量姜片和葱段煮熟，盛出放凉。 香菇洗净，切成小颗粒，放入微波炉中大火烤两分钟，拿出来看看水份，再每次两分钟反复烤至干燥。 冰糖放石臼里捣成糖粉。 把捣细的糖粉用面粉筛过筛一遍。 放凉的鸡肉用手撕成条，捡去筋络。 把撕好的鸡肉丝放石臼中捣成细茸。 把捣细的鸡茸取出来，放入盘中用手抖松，分次加入少许盐拌匀，边加边尝试至自己满意的咸度。 把鸡茸放入微波中大火烤两分钟拿出来看看水份，再每次两分钟反复烤至干燥。 葱切细丝，姜切丝用刀背拍散，放入微波中大火烤两分钟拿出来看看水份，再每次一分钟反复烤至干燥。 把烤干的鸡肉、香菇、葱、姜全放入料理机中打成粉末。 把打细的鸡精用面粉筛过筛一遍。 再放入糖粉拌匀即可装瓶食用。</description></item><item><title>香菇猪肉酱</title><link>/post/4392-%E9%A6%99%E8%8F%87%E7%8C%AA%E8%82%89%E9%85%B1/</link><pubDate>Mon, 26 Jul 2021 13:53:59 +0600</pubDate><guid>/post/4392-%E9%A6%99%E8%8F%87%E7%8C%AA%E8%82%89%E9%85%B1/</guid><description>今天中午做了点香菇猪肉酱，北方人喜欢吃面，每次吃面都做调面的酱或是臊子觉得挺麻烦的，我自己习惯一次就做可以吃好几餐的酱，今天做的酱不是只调面好吃，拌米饭，吃馒头一样是美味的
搅拌黄酱一定要用温水或热水，不然很难搅动的 一定要关火再倒花生米，否则的话花生米就不脆了
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 1-2人 油 适量 盐 适量 五花肉 400g 芝麻 适量 蒜末 适量 葱末 适量 姜末 适量 花生米 100g 黄酱 适量 香菇 200g 香菇上面的盖切丝，下面的根用手撕成丝 猪肉切成条，比筷子头稍细点 葱姜蒜分别切好 锅里先倒油炸花生米 这是炸好的花生米 猪肉放进炸完花生米的油里炒 炒到肉变焦黄色 倒入香菇和姜继续炒 炒至香菇变色 黄酱放碗里用一点水搅开 香菇变色后放蒜炒一下，再倒入黄酱 用刀背压好的花生米 黄酱倒进去炒一会，放葱，把葱炒匀后关火，倒花生米碎 搅匀出锅，再洒一点芝麻</description></item><item><title>自制蒜粉</title><link>/post/4372-%E8%87%AA%E5%88%B6%E8%92%9C%E7%B2%89/</link><pubDate>Sun, 25 Jul 2021 13:53:09 +0600</pubDate><guid>/post/4372-%E8%87%AA%E5%88%B6%E8%92%9C%E7%B2%89/</guid><description>近年来由于人们的膳食结构不够合理，人体中硒的摄入减少，使得胰岛素合成下降；而大蒜中含硒较多，对人体中胰岛素合成下降有调节作用，所以糖尿病患者多食大蒜有助减轻病情； 大蒜能保护肝脏，诱导肝细胞脱毒酶的活性，可以阻断亚硝胺致癌物质的合成，从而预防癌症的发生。同时大蒜中的锗和硒等元素还有良好的抑制癌瘤或抗癌作用；大蒜有效成分具有明显的降血脂及预防冠心病和动脉硬化的作用，并可防止血栓的形成；常食大蒜能延缓衰老；它的抗氧化性优于人参；经常接解铅或有铅中毒倾向的人食用大蒜，能有效地预防铅中毒。
自己做的调料放心、健康、味道也是比较纯正的。如果想吃最好的调料那就赶紧自己动手吧。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 2小时以上 1-2人 无 无 大蒜 5头 准备适量的大蒜头 大蒜剥去蒜皮 将大蒜粒头部剪掉 蒜粒切1-2毫米蒜片 将蒜片均匀铺在烤盘中 烤盘送入烤箱100度以下，大约烘三四个小时 烘干的蒜片 将烘干的蒜片装入料理杯 放在料理机上粉碎就可以了</description></item><item><title>香葱辣酱</title><link>/post/4453-%E9%A6%99%E8%91%B1%E8%BE%A3%E9%85%B1/</link><pubDate>Thu, 22 Jul 2021 13:56:06 +0600</pubDate><guid>/post/4453-%E9%A6%99%E8%91%B1%E8%BE%A3%E9%85%B1/</guid><description>用姐姐自己种的香葱，做一个香葱味的辣酱，又香又辣的，平时用来拌面、凉拌黄瓜或沾酱可好吃了！
好心情、做好菜！
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 30分钟-1小时 1-2人 花生油 适量 阳江豆豉 适量 葱头 300g 大蒜 150g 干辣椒 1碗 炸花生米 适量 准备香葱头 香葱、大蒜剥掉老衣，再备好炸花生米、辣椒和阳江豆豉 大蒜剁碎、葱头拍扁 锅里加入花生油烧热 把葱蒜加入煸炒 用饭勺不断搅拌，防沾锅 花生米装在保鲜袋里，用刀拍扁 花生拍扁备用 阳江豆豉洗净备用 葱蒜煎煮至干身 加入豆豉 加入辣椒翻炒 用饭勺不断搅拌 最后倒入花生米 待凉后装瓶</description></item><item><title>辣椒酱</title><link>/post/4336-%E8%BE%A3%E6%A4%92%E9%85%B1/</link><pubDate>Fri, 16 Jul 2021 13:51:54 +0600</pubDate><guid>/post/4336-%E8%BE%A3%E6%A4%92%E9%85%B1/</guid><description>不知道什么时候开始，外面的辣椒不怎么辣了，在外面吃顿饭，比如点个水煮肉片，看起来红红的辣辣的，很诱人的样子，结果夹起一块吃，简直就是从天堂到地狱，一点都不辣，不过瘾。于是我就自己琢磨着自己弄点辣椒酱吃吃，一大早就跑到菜市场买了一斤红辣椒自己如法炮制起来，加了蒜，真的是辣得很过瘾啊。
1.辣椒要将坏的剔除掉，而且一定要沥干，以防长毛。 2.加入蒜头味道会更好。 3.为了更不容易坏，加入适量白酒。 4.大概500g辣椒加入75g盐，这是我喜欢的咸度，也可以多加点。
准备时间 烹饪时间 食物分量 30分钟-1小时 2小时以上 1-2人 盐 适量 白酒 适量 辣椒 500g 纯净水 适量 蒜 200g 搅拌均匀 准备好一斤辣椒 准备几颗蒜头 辣椒去头洗净，沥干 蒜头剥好 辣椒切段 称适量盐 将盐撒在辣椒上 加入少许高度白酒 加入蒜头，再次搅拌均匀 密封好，放入冰箱腌制24小时 取出，这时辣椒有点软了 放入料理机中，再加入适量纯净水 搅拌成泥状 再逐量用研磨器研磨精细 这是最后研磨好的，这个研磨得还可以</description></item><item><title>榨菜肉末酱</title><link>/post/4386-%E6%A6%A8%E8%8F%9C%E8%82%89%E6%9C%AB%E9%85%B1/</link><pubDate>Wed, 23 Jun 2021 13:53:46 +0600</pubDate><guid>/post/4386-%E6%A6%A8%E8%8F%9C%E8%82%89%E6%9C%AB%E9%85%B1/</guid><description>这个酱很好吃，辣辣的，还很咸，还有一点点的甜，越吃越相吃，可以用来 拌饭，配面条都可以。我们这里有一家四季面条店，用的不是这种酱
榨菜中的咸水一定要洗出去 糖和辣椒面根据自己家人的口味放，多一点也没关系，比竟是酱
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 30分钟-1小时 1-2人 白糖 适量 油 适量 盐 适量 酱油 适量 大料 适量 猪肉 200g 辣椒面 适量 榨菜 400g 准备榨菜一个 洗干净，去皮，切成碎末 猪肉一块，洗干净 切成肉馅 榨菜用温水泡出咸水的味道 锅烧热，放入油 油开放入大料 大料出得味加入猪肉，翻炒均匀 加入榨菜，翻炒均匀 锅中加入适量的盐，翻炒均匀 锅中加入适量的糖，翻炒均匀 锅中加入适量的酱油，翻炒均匀 锅中加入适量的辣椒同，翻炒均匀 加入水， 可以多加一点，多炖一会，汤汁收干就可以出锅 放入密封碗里，随时都可以吃</description></item><item><title>自制黄豆酱</title><link>/post/4480-%E8%87%AA%E5%88%B6%E9%BB%84%E8%B1%86%E9%85%B1/</link><pubDate>Sat, 05 Jun 2021 13:56:57 +0600</pubDate><guid>/post/4480-%E8%87%AA%E5%88%B6%E9%BB%84%E8%B1%86%E9%85%B1/</guid><description>做了两年的酱油，去年做的很成功，自己做的酱油味道很鲜美，味道超好。今年继续做酱油和黄豆酱，去年做的黄豆酱少，今年多做了一些，还做了西瓜酱，西瓜酱味道很喜欢。
制曲这一步很关键，制作酱油或者黄豆酱，关键是制曲，曲制好了，才能酿造出好的酱油和黄豆酱，曲染杂菌，影响后期的发酵，酿造的黄豆酱和酱油味道不好或者浑浊。 制曲温度要掌握好，温度很高时,要进行散热，拿掉上面的遮盖物,可以把黄豆块翻一翻,放在悬空处,否则烧曲，就会坏掉。盒子必须放在悬空处,否则下面会出现积水,因为有热气。 容器要干净，不要沾油。 黄豆酱含盐不低于10%,加的盐少容易发酸，造成最后酿造失败。
准备时间 烹饪时间 食物分量 2小时以上 2小时以上 1-2人 黄豆 500g 水 1000g 盐 180g 黄豆浸泡膨胀无皱纹，用清水漂洗几遍。 放到笼屉里面蒸煮1小时左右，然停火自然降温。不要蒸太烂， 黄豆控干水分，降温降到40℃以下，接种酱油曲精，将曲精和面粉混合均匀，和黄豆拌匀，让黄豆都沾上面粉。把拌好的黄豆放在干净的盒子， 用布包好，放到空架上面发酵制曲。黄豆与面粉混合会开始发酵,表现为发热,不要过于频繁地打开看,小心它着凉。 温度28-30度之间最好，12-16小时，料发白，将曲翻一次，温度低延长时间。温度很高时,要进行散热，拿掉上面的遮盖物,可以把黄豆块翻一翻,凉一凉，温度降下来，再继续，否则烧曲，就会坏掉。盒子必须放在悬空处,否则下面会出现积水,因为有热气。 40小时左右，黄豆表面会长满菌丝（菌丝为黄绿色），此时已经制曲完成。（受季节、温度的影响，长菌丝的时间可能会更长一点），豆粒表面长满黄绿色的孢子有正常曲香,无其他异味即为成曲。 把制好的曲，晒2天的太阳，晒干的黄豆有一股奇特的香味,闻一闻味道就知道好坏。 然后洗曲，用凉开水快速洗，捞出。 捞出后，放在容器里，盖上干净的布发酵8小时左右，黄豆曲发热有很浓的豆香味就可以了。 锅内加水1000克、盐180克烧开，水温放置在50℃左右， 黄豆曲装入瓶子， 加入准备好的盐水，将装好瓶的豆瓣放在烈日下晒,上面用纱布盖一下防虫就可以,不要密封。晒越透越好。 两天搅拌一次，晒一个月左右就可以食用，这是晒好的黄豆酱。 晒好的黄豆酱可以蒸熟或者加芝麻油炒熟杀菌，就可以食用了。也可以加一点花椒粉、姜等调味。</description></item><item><title>油泼蒜泥</title><link>/post/4472-%E6%B2%B9%E6%B3%BC%E8%92%9C%E6%B3%A5/</link><pubDate>Sun, 30 May 2021 13:56:42 +0600</pubDate><guid>/post/4472-%E6%B2%B9%E6%B3%BC%E8%92%9C%E6%B3%A5/</guid><description>大蒜具有抗癌、严防衰老的作用，北方人也特别爱吃蒜，但是大蒜需要在空气中充分氧化，才能发挥它的作用哦。
泼油很关键哦。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 油 适量 盐 适量 酱油 适量 蒜 100g 放入适量的酱油。 蒜头。 蒜拨好，捣碎。 捣好的蒜泥放入碗中。 锅中倒入适量的油，烧热。 倒入拌好的蒜泥里，即可。</description></item><item><title>炸虾油</title><link>/post/4440-%E7%82%B8%E8%99%BE%E6%B2%B9/</link><pubDate>Sun, 23 May 2021 13:55:25 +0600</pubDate><guid>/post/4440-%E7%82%B8%E8%99%BE%E6%B2%B9/</guid><description>昨天包了一些虾仁，包出来的虾头丢掉实在是可惜，因为炸虾时那红红的油都是在虾头里出来的，要是炸成虾油用来做菜，实在是不错，于是就用虾头炸了虾油，味道非常的鲜美。
制作虾油非常的简单，就是掌握火候，不要把虾头炸过火了，不然虾油就不香了。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 油 适量 虾头 100g 首先准备虾头 锅中放适量的油加热 油八成热时加入虾头 慢慢的煎炸，至虾头都变红色 把虾头捞出 油温降低后，用滤网滤掉残渣 剩下的就是虾油了</description></item><item><title>四川面</title><link>/post/4443-%E5%9B%9B%E5%B7%9D%E9%9D%A2/</link><pubDate>Wed, 19 May 2021 13:55:36 +0600</pubDate><guid>/post/4443-%E5%9B%9B%E5%B7%9D%E9%9D%A2/</guid><description>一听这个菜名是不是很奇怪呀，哈哈哈。之所以叫四川面。因为我们四川经常吃。在这边我从来没有看到这样的吃法。只有四川人才知道这样吃。我老公说他们这边都是煮好了面直接放白糖吃的。我感觉特别的郁闷，。好好的面条真的是浪费了！还是有滋有味来的实在！
喜欢吃辣的多放点红油辣椒。面汤一点要加在碗里，不然很干，面条煮好了要及时吃。不然全部粘在一坨。面煮八分熟就行了。因为等下搅拌之时早全熟了。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 盐 适量 生抽 适量 味精 适量 葱 2根 面条 75g 自制红油辣椒 半勺 锅里放水烧开、 面条准备好、 自制的红油辣椒。 水烧开后把面条放下去煮，水要多放点。一边煮一边用筷子划，不然会粘锅了。 煮了2分钟后面条8分熟的时候就行了。 夹起来放碗里、加点面汤进去。不然一会儿很干拌不动。 加入需要的生抽适量入味。 半勺自制的红油辣椒。 适量的味精。 撒点葱再拌均匀一下就可以吃啦！香喷喷。。</description></item><item><title>山楂糕</title><link>/post/4398-%E5%B1%B1%E6%A5%82%E7%B3%95/</link><pubDate>Fri, 07 May 2021 13:54:07 +0600</pubDate><guid>/post/4398-%E5%B1%B1%E6%A5%82%E7%B3%95/</guid><description>山楂—酸、甘、微温。归脾、胃、肝经。消食健胃，行气散瘀。有扩张冠状动脉、舒张血管、降脂降压强心的作用。普通山楂生吃太酸，做罐头，由于块大有的老人和孩子也不能吃，最好的办法是做成山楂糕。过程会麻烦，可是为了老人和孩子，很值。
冰糖放的过少会酸。
准备时间 烹饪时间 食物分量 30分钟-1小时 30分钟-1小时 5-6人 冰糖 适量 水 适量 山楂 400g 将山楂洗净去胡待用 用冰糖分上中下分层撒放。 用蒸锅蒸30分钟。 蒸熟后把山楂放入打汁机，添水少许打碎。 将打碎的山楂泥放锅里在蒸15分钟。 出锅后放凉，成型后入盘食用。</description></item><item><title>自制拌饭拌面酱</title><link>/post/161-%E8%87%AA%E5%88%B6%E6%8B%8C%E9%A5%AD%E6%8B%8C%E9%9D%A2%E9%85%B1/</link><pubDate>Thu, 29 Apr 2021 11:35:19 +0600</pubDate><guid>/post/161-%E8%87%AA%E5%88%B6%E6%8B%8C%E9%A5%AD%E6%8B%8C%E9%9D%A2%E9%85%B1/</guid><description>这是我爸爸独门特制的秘方，用来拌面，拌饭都特别美味，吃得到真材实料的肉末和菌菇，味道鲜香浓郁，家里有孕妇和孩子的不妨试一试。
腌渍时间要超过30分钟。最好现做现吃，如果做的多，可以放入密封碗中保存。冰箱冷藏保质期3天，冷冻一个月。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 30分钟-1小时 5-6人 盐 适量 蛋清 1个 生抽 2汤匙 老抽 1汤匙 姜 1块 香菇 6朵 猪里脊肉 500g 杏鲍菇 15个 香葱 4根 白砂糖 1茶匙 料酒 1汤匙 小麦淀粉 1汤匙 面粉 1汤匙 葱切段，葱白和葱叶分开，姜切小片，肉切丁。 杏鲍菇和香菇切片，和肉丁、葱叶段、姜片、料酒、白糖、一汤匙生抽、半汤匙老抽、一茶匙淀粉一起腌渍30分钟以上。 锅里放油，煸香葱白和剩余的姜片。 葱、姜出香味后倒入腌好的肉。 兑入开水，煮沸，水量淹没肉末。 调入剩下的一汤匙生抽、半汤匙老抽熬煮约30分钟，根据自己喜好调入盐。 一汤匙水淀粉、半汤匙面粉兑半碗水搅拌开。 倒入淀粉，小火熬到浓郁粘稠。</description></item><item><title>剁椒酱</title><link>/post/4421-%E5%89%81%E6%A4%92%E9%85%B1/</link><pubDate>Mon, 26 Apr 2021 13:54:46 +0600</pubDate><guid>/post/4421-%E5%89%81%E6%A4%92%E9%85%B1/</guid><description>刚刚制作好剁椒酱，尝了一下，超级辣的。唉，不知道自己做了，可否吃下次啦。剁辣椒的时候一定要带上手套啊，不要用会碰触，很辣的。
剁椒用水洗净，控干水分，刀和砧板还有容器都要无油无水，这样有利于剁椒的保存。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 30分钟-1小时 1-2人 盐 适量 大蒜 200g 剁椒 1000g 放入盐。 搅拌均匀。 蒜切碎。 剁椒切碎。容器无油无水。 装在容器里放半个月左右。现在也可以吃，只是有生辣椒味。</description></item><item><title>家常肉酱</title><link>/post/1627-%E5%AE%B6%E5%B8%B8%E8%82%89%E9%85%B1/</link><pubDate>Sat, 10 Apr 2021 12:18:16 +0600</pubDate><guid>/post/1627-%E5%AE%B6%E5%B8%B8%E8%82%89%E9%85%B1/</guid><description>这肉酱算是家里常备品了吧，熬煮上一次，放凉后装到密封盒里冷藏，能吃上好长一段日子了。 有时候煮个面，直接拌上酱就能吃了，非常简单省事儿~偶尔还能作为配料搭出道菜来呢。。。总之是很常用很方便的了~~ 材料： 主料：猪肉馅1000g，甜面酱100g，豆瓣酱三大勺 辅料：葱1段，姜3片，大蒜3瓣，糖一勺，料酒适量，清水小半碗
做肉酱最好是使用干黄酱，家里现成儿用的只有豆瓣酱，所以就直接顺手用了； 2. 最后加些清水，是为了使最好的肉酱口感更好；如果是不加水的肉酱，口感上会发干发硬； 准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 3-4人 料酒 适量 葱 1段 姜 3片 甜面酱 100g 大蒜 3瓣 糖 1勺 猪肉末 1000g 豆瓣酱 3大勺 清水 小半碗 将葱姜蒜切碎备用，尽量切的碎一些 锅内油烧热后，倒入肉馅儿，翻炒均匀，期间尽量将结块的肉粒戳散 倒入料酒炒匀 加入葱姜蒜末 翻炒出香味 倒入糖炒匀 加入甜面酱 和豆瓣酱 小火炒匀 倒入适量清水 炒匀并小火烧开即可出锅 用干净容器盛放，密封保存</description></item><item><title>自制酱辣椒</title><link>/post/4498-%E8%87%AA%E5%88%B6%E9%85%B1%E8%BE%A3%E6%A4%92/</link><pubDate>Sat, 27 Mar 2021 13:57:42 +0600</pubDate><guid>/post/4498-%E8%87%AA%E5%88%B6%E9%85%B1%E8%BE%A3%E6%A4%92/</guid><description>今天做了一道辣椒酱非常的好吃，拌面或者做菜用都很不错哦。最主要是吃辣椒还有这么多的好处。1. 解热镇痛：辣椒辛温，能够通过发汗而降低体温，并缓解肌肉疼痛，因此具有较强的解热镇痛作用。2. 预防癌变：辣椒的有效成分辣椒素是一种抗氧化物质，它可阻止有关细胞的新陈代谢，从而终止细胞组织的癌变过程，降低癌症细胞的发生率。3. 增加食欲、帮助消化：辣椒强烈的香辣味能刺激唾液和胃液的分泌，增加食欲，促进肠道蠕动，帮助消化。4 .降脂减肥：辣椒所含的辣椒素，能够促进脂肪的新陈代谢，防止体内脂肪积存，有利于降脂减肥防病。
花生可以多放点出来更香。 葱花可以多炸一会更香。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 蒜 适量 姜 适量 油 适量 盐 适量 小葱 适量 花椒粉 适量 花生 适量 辣椒 200g 炒锅倒油爆香葱花。 准备辣椒打成的辣椒酱和葱、姜、蒜和适量花生米。 将蒜末放在辣椒上 再放入姜末和用刀压扁的花生米炒熟。 家适量花椒粉和盐调味 浇在辣椒酱上即可。</description></item><item><title>自制香葱油</title><link>/post/4496-%E8%87%AA%E5%88%B6%E9%A6%99%E8%91%B1%E6%B2%B9/</link><pubDate>Wed, 17 Mar 2021 13:57:35 +0600</pubDate><guid>/post/4496-%E8%87%AA%E5%88%B6%E9%A6%99%E8%91%B1%E6%B2%B9/</guid><description>自己做了葱油，这几天葱油拌面的嘴馋愿望不远了。。。n.n 平时炒菜时可以加一点调香哦！自己做的调料就是香n.n
【CSY温馨提示】 过滤掉的葱段里也有油，香味也还有，别丢，做汤或者炒菜可以放些进去。 过滤后，将油装入干净可密封的容器，置阴凉处保存即可。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 3-4人 油 适量 花椒 1茶匙 细香葱 1小把 备好制作香葱油的材料。葱择好洗净，切小段。 锅中加适量油，下入葱段和花椒，中小火熬。 中途用筷子不时拨弄一下，或拌一拌，使受热均匀。当葱渐变蔫软，改小火，继续熬。 熬至葱段变焦黄，即可停火。 过滤后，将油装入干净可密封的容器，置阴凉处保存即可。 过滤掉的葱段里也有油，香味也还有，别丢，做汤或者炒菜可以放些进去。</description></item><item><title>自制花生酱</title><link>/post/4389-%E8%87%AA%E5%88%B6%E8%8A%B1%E7%94%9F%E9%85%B1/</link><pubDate>Tue, 09 Mar 2021 13:53:54 +0600</pubDate><guid>/post/4389-%E8%87%AA%E5%88%B6%E8%8A%B1%E7%94%9F%E9%85%B1/</guid><description>夏天里我最喜欢吃凉面和凉拌菜，凉面尤其以花生酱拌面为最好。放点黄瓜丝，绿豆芽，鸡蛋皮，盐，香醋，生抽，鸡精，最后浇上花生酱，那味道，鲜香美味。 有了花生酱，甚至做凉菜也简单多了，拍个黄瓜，花生酱拌。焯熟豆角，花生酱拌，生菜，油麦菜直接洗净拌&amp;hellip;.. 还可以吃火锅，麻辣烫等。 自制花生酱，简单又放心，特别真材实料。想想我上次在菜市场买了一瓶假的花生酱，那恶心啊&amp;hellip;.
油多了就稀，少了就干，我这个不算干也不算很稀，拌东西直接淋上去不用再用温水调开。 熟花生油，就是经过烧沸又冷却的油，可以直接食用。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 5-6人 盐 5g 糖 20g 去皮花生 400g 熟花生油 50g 原料图。 花生淘洗一下沥干，放锅里小火炒微黄。 也可以平铺，烤箱150度，20分钟。颜色如图微黄即可。 加盐，糖，放入料理机，打磨成这个状态。 加入油，继续打。 最后成为这个状态。 完成。放入消毒的玻璃瓶，冷藏保存。150ml的瓶子，做了三瓶</description></item><item><title>自制软化糖浆</title><link>/post/4467-%E8%87%AA%E5%88%B6%E8%BD%AF%E5%8C%96%E7%B3%96%E6%B5%86/</link><pubDate>Wed, 24 Feb 2021 13:56:32 +0600</pubDate><guid>/post/4467-%E8%87%AA%E5%88%B6%E8%BD%AF%E5%8C%96%E7%B3%96%E6%B5%86/</guid><description>这个是我自己制作的转化糖浆，按照君之的方子做出来的，来和亲分享一下心得。糖浆我在熬煮的时候非常的小心翼翼，但是有点黑了。偏硬，我还需要再用水熬煮一下。
出现这样的颜色就要关火，冷却后的糖浆是会变硬的
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 30分钟-1小时 6人以上 水 180g 白砂糖 400g 柠檬汁 50g 备好材料 糖和水放进奶锅 中火慢炖 出现气泡后再沸腾一会儿，看着没有糖粒 然后倒进柠檬汁 慢慢的煮沸 再调制小火 慢慢熬煮 一会儿就能够变成琥珀色 看，就是这样的颜色</description></item><item><title>猕猴桃果酱</title><link>/post/4368-%E7%8C%95%E7%8C%B4%E6%A1%83%E6%9E%9C%E9%85%B1/</link><pubDate>Mon, 15 Feb 2021 13:52:59 +0600</pubDate><guid>/post/4368-%E7%8C%95%E7%8C%B4%E6%A1%83%E6%9E%9C%E9%85%B1/</guid><description>不是第一次做果酱了，还是老方法。这次使用的是黄芯猕猴桃，所以成品是金黄色的，如果使用绿色的猕猴桃，成品是淡淡的绿色。
挑选新鲜的猕猴桃。捏起来不软。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 30分钟-1小时 1-2人 净重猕猴桃 1000g 黄柠檬 半个 冰糖 450g 准备材料。 柠檬切开，挤汁备用。 第一天：猕猴桃切去两头。 猕猴桃去皮。 称净重1000克。 将中间的白色果心切掉。 果肉切块后再切丁。放入容器里，加入冰糖。 倒入柠檬汁。 冷藏腌渍10-12个小时。 第二天： 腌渍好的猕猴桃汤汁。 将腌渍好的猕猴桃连汤汁放入铜锅或者不锈钢锅里，大火熬煮。 熬煮时候，果酱会产生涩汁，用滤网将其去除。尽量把涩汁去除干净，不要影响果酱的口感。 不时的用木铲搅拌，沸腾后转中小火并维持沸腾状态。 另起一锅烧开水，果酱瓶先用清水洗干净。放入滚水里面消毒5分钟取出。 倒立放置晾干，直到水分完全蒸发。 持续加热，搅拌。 当果酱已有粘稠度，持续煮5分钟，直到果酱开始变的很浓稠，用温度计测量达到103°c，果酱煮糖凝固的终点温度，（此为果酱最高温度，有杀菌效果）视果酱状态已浓稠，份量比原先要减少，关火。趁热装入果酱瓶并倒扣。</description></item><item><title>橄榄芝麻辣椒油</title><link>/post/4462-%E6%A9%84%E6%A6%84%E8%8A%9D%E9%BA%BB%E8%BE%A3%E6%A4%92%E6%B2%B9/</link><pubDate>Sun, 14 Feb 2021 13:56:25 +0600</pubDate><guid>/post/4462-%E6%A9%84%E6%A6%84%E8%8A%9D%E9%BA%BB%E8%BE%A3%E6%A4%92%E6%B2%B9/</guid><description>芝麻辣椒油不知做了多少回，这次采用的是橄榄油，原因是周末发现家里没有油了，又不想出门儿，刚好发现家里有橄榄油，就用上了，橄榄油相对来说营养健康系数较高，但是也不能保证生产者掺假，真是吃什么都觉得不安全。
油温8成热，淋入辣椒芝麻中，搅拌均匀即可。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 盐 适量 橄榄油 适量 芝麻 20g 干辣椒碎 30g 搅拌均匀。 橄榄油。 干辣椒碎、白芝麻。 将干辣椒碎、熟芝麻加盐放入碗中。 热锅凉油，烧制橄榄油，油温8成热即可。 将热油淋入碗中，搅拌均匀，橄榄芝麻辣椒油就制作好了。</description></item><item><title>炸酱</title><link>/post/4464-%E7%82%B8%E9%85%B1/</link><pubDate>Thu, 04 Feb 2021 13:56:29 +0600</pubDate><guid>/post/4464-%E7%82%B8%E9%85%B1/</guid><description>一碗好吃的面条,需要有美味的酱料来搭配的,炸酱就是我喜欢的一种。煮上一碗面条配上自己喜欢的菜,浇上适量炸酱，吃上一口那叫一个爽。
炸酱面的肉,最好选择五花肉,这样吃起来口感才会柔润香浓。 喜欢吃辣的，可以加适量郫县豆瓣酱味道也不错。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 1-2人 油 适量 盐 适量 酱油 适量 五花肉 400g 冰糖 适量 五香粉 适量 甜面酱 适量 洋葱 2个 炒锅倒油放入洋葱丁炒变色。 加适量盐和五香粉炒匀。 再加适量酱油炒上色盛出。 再倒入五花肉末炒变色。 加适量甜面酱炒匀。 颜色不够可以加少许酱油。 倒入一碗水，再加适量冰糖煮。 煮到汤汁浓稠倒入炒好的洋葱炒拌均匀即可。 一碗美味的炸酱就好了。</description></item><item><title>自制臊子酱</title><link>/post/4434-%E8%87%AA%E5%88%B6%E8%87%8A%E5%AD%90%E9%85%B1/</link><pubDate>Wed, 03 Feb 2021 13:55:13 +0600</pubDate><guid>/post/4434-%E8%87%AA%E5%88%B6%E8%87%8A%E5%AD%90%E9%85%B1/</guid><description>臊子就是把五花切小丁，加以各种调料、香醋、酱油、豆瓣酱等炒制而成的，吃面条或米线的时候，放上一勺臊子酱，香味扑鼻，好吃。
如果做得多的话就不要加水，可以放很久。 不加水也就不要加淀粉。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 1-2人 香醋 适量 油 适量 盐 适量 豆瓣酱 适量 酱油 适量 淀粉 适量 香叶 3片 味精 适量 白糖 1勺 五花肉 200g 桂皮 1片 八角 1朵 加入料酒 五花肉切小丁 姜切粒 锅里放少许油，下入肉丁翻炒 加入八角、香叶、桂皮同炒 再加入姜粒同炒 加入白糖和酱油翻炒均匀 加入豆瓣酱，少许清水炒匀 用水淀分勾芡 调入少许香醋和味精就可出锅了</description></item><item><title>剁椒甜面酱</title><link>/post/1621-%E5%89%81%E6%A4%92%E7%94%9C%E9%9D%A2%E9%85%B1/</link><pubDate>Tue, 02 Feb 2021 12:17:59 +0600</pubDate><guid>/post/1621-%E5%89%81%E6%A4%92%E7%94%9C%E9%9D%A2%E9%85%B1/</guid><description>辣椒的介绍 辣椒，又叫番椒、海椒、辣子、辣角、秦椒等，是一种茄科辣椒属植物。辣椒属为一年或多年生草本植物。红辣椒还有抗炎作用，已经有一些专家希望利用辣椒素来研发可以治疗关节炎患者关节红肿症状的药物
在炸酱的过程中可以多煮会，这样辣椒的辣味会被逼出来。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 1-2人 油 适量 大蒜 20g 红辣椒 100g 甜面酱 20g 红辣椒切碎，蒜切碎。 锅中放油，放入红辣椒。 翻炒出香味，放入蒜末。 放入甜面酱，翻炒10分钟，关火。 炒好的酱。 装瓶子。</description></item><item><title>披萨酱</title><link>/post/4484-%E6%8A%AB%E8%90%A8%E9%85%B1/</link><pubDate>Thu, 28 Jan 2021 13:57:07 +0600</pubDate><guid>/post/4484-%E6%8A%AB%E8%90%A8%E9%85%B1/</guid><description>第一次做披萨，所以就第一次尝试做披萨酱，也不知道和正宗的有没有沾点边，妈妈做菜剩下的一点洋葱也用上，不过这洋葱紫得发黑，煮好的时候宝贝说我把酱给煮焦了，囧啊。
1、全程小火炒制； 2、用于披萨的酱汁，一定要熬煮至浓稠状态，防止披萨烤的时候出水。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 1-2人 盐 适量 橄榄油 适量 洋葱 1个 黑胡椒粉 适量 大蒜 5瓣 西红柿 3个 披萨草 适量 准备材料 小火将锅烧热后放入橄榄油 倒入蒜蓉爆香 倒入洋葱丁炒出香味 倒入西红柿丁，炒至西红柿变软，汤汁丰富 这时加入盐、披萨草和黑胡椒粉，搅拌均匀后继续小火慢慢熬煮</description></item><item><title>自榨紫苏油</title><link>/post/4424-%E8%87%AA%E6%A6%A8%E7%B4%AB%E8%8B%8F%E6%B2%B9/</link><pubDate>Mon, 25 Jan 2021 13:54:52 +0600</pubDate><guid>/post/4424-%E8%87%AA%E6%A6%A8%E7%B4%AB%E8%8B%8F%E6%B2%B9/</guid><description>紫苏籽是一种药材。药食两用植物，具有消痰、润肺、止痛、解毒等功效。 紫苏油是目前所知α—亚麻酸（a-LNA）含量最高的食用植物油，而以紫苏籽油品质最好，油中α—亚麻酸含量高达70%左右。紫苏籽油中亚麻酸含量为核桃油的5-6倍，是橄榄油的50倍以上，亚麻酸是最好的促进大脑神经细胞发育的营养成分，对婴幼儿大脑发育，智力发育及视力发育极有好处，是孕育健康聪明宝宝必不可少的孕期滋补品。 长期食用紫苏油：增加脑部营养、健脑益智、调节脑神经和视神经功能；调节高血压、高血脂、降低胆固醇；防止动脉粥样硬化、抑制血栓形成；
紫苏油最好冷榨，食用时避免温度太高。最好放入冰箱冷藏或者避光阴凉的地方，尽早食用。
准备时间 烹饪时间 食物分量 30分钟-1小时 30分钟-1小时 1-2人 榨油机 1台 紫苏籽 1500g 榨油机提前预热25分钟左右.</description></item><item><title>炒芝麻</title><link>/post/4510-%E7%82%92%E8%8A%9D%E9%BA%BB/</link><pubDate>Fri, 22 Jan 2021 13:58:05 +0600</pubDate><guid>/post/4510-%E7%82%92%E8%8A%9D%E9%BA%BB/</guid><description>芝麻是制作点心常用的食材，事先炒好芝麻，制作点心时省时省事，炒熟的芝麻香喷喷哦。 我用面包机做过肉松、果酱，用面包机炒芝麻还是头一次，想想(ˇˍˇ) 想～应该可以！省事不说，不用担心炒糊哦。
听到芝麻噼啪响，用筷子帮忙翻炒。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 30分钟-1小时 1-2人 水 适量 芝麻 200g 沥干水分。 芝麻用水淘洗干净。 放入面包机，面包机选择烘烤程序。 听到芝麻噼啪响，用筷子帮忙翻炒。 芝麻炒好了，香喷喷哦~</description></item><item><title>玫瑰花糖</title><link>/post/4445-%E7%8E%AB%E7%91%B0%E8%8A%B1%E7%B3%96/</link><pubDate>Thu, 14 Jan 2021 13:55:44 +0600</pubDate><guid>/post/4445-%E7%8E%AB%E7%91%B0%E8%8A%B1%E7%B3%96/</guid><description>玫瑰糖是云南大理地区一种传统食品，在这里世代居住的白族人在每年的4-5月份采摘自己房前屋后的食用玫瑰花瓣，制作成玫瑰糖，然后做成各种点心的馅料，或者添加到各种冷饮中食用。
1、瓶子也是不能沾水，最好是用有颜色的瓶子，放在避光通风的地方，发酵大概15天就可以吃了，我用的是透明玻璃瓶，所以放在冰箱里，要慢慢发酵。 2、玫瑰花也可以捣碎，我用的是切碎的办法。
准备时间 烹饪时间 食物分量 1-2小时 30分钟-1小时 6人以上 玫瑰花 2000g 红糖 2000g 买来的玫瑰花朵处理去花萼和花蕊，晾干，最好是不漂洗，不沾水。如果要洗的话一定要将水沥干。 这是处理下来的玫瑰花蒂、花萼和花蕊，没什么用途，我是觉得红绿黄的样子好看，就算扯下了花瓣也很香，打算晒干了做香包。 玫瑰花瓣切碎。 加入红糖末，红糖是甘蔗做成的原糖，和鲜花放在一块等同于保鲜剂，所以不用再另外添加什么酒和防腐剂之类的了。 玫瑰花和红糖的比例是1：1，也就是我用的两公斤玫瑰花添加了两公斤红糖。拌匀以后要紧压进瓶里，为防汁水溢出，不能放满，大概要留一寸的瓶口。</description></item><item><title>自制芝麻酱</title><link>/post/4454-%E8%87%AA%E5%88%B6%E8%8A%9D%E9%BA%BB%E9%85%B1/</link><pubDate>Tue, 12 Jan 2021 13:56:07 +0600</pubDate><guid>/post/4454-%E8%87%AA%E5%88%B6%E8%8A%9D%E9%BA%BB%E9%85%B1/</guid><description>芝麻酱是把芝麻炒熟、磨碎而制成的酱。 芝麻酱是群众非常喜爱的香味调味品之一。有各种各样的芝麻酱白芝麻酱和黑芝麻酱两种类型。食用以白芝麻酱为佳，滋补益气的以黑芝麻酱为佳。像在外面很少吃到纯正的芝麻酱，还是自己做的好些。里面没有加任何东西，只有芝麻和纯芝麻油而已。要是吃的时候只需在里面加适量生抽、老抽和盐即可。要是嫌太稠的话还可加适量凉开水进去便可。
吃不完的芝麻酱放入容器里，比如说玻璃瓶，放凉后放入冰箱保存便可。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 3-4人 香油 适量 白芝麻 100g 准备好白芝麻和芝麻油。 白芝麻小火炒熟。不要炒过或炒焦了哦，那样吃出来是苦的呢。 炒熟的芝麻凉凉待用。 一部分熟芝麻放料理机里打碎。我家l料理机没有那么强大，不能放的太多，多了就不好打碎。(不要直接把炒熟的芝麻放进去打碎哦，要凉凉了后再放进去） 里面没有加任何东西的芝麻就不好打碎，教你一个办法。先把芝麻打一两遍，然后开盖用筷子搅拌一下盖盖继续打。而且打的时间不能过长10秒钟便可。像这样一直重复一直打到自己满意为止。 刚打碎的芝麻。 倒适量芝麻油进去搅拌。要分次倒进芝麻油搅拌，最好不要一次性把芝麻油都倒进去。 像这样要是还感觉到太稠了就继续到适量芝麻油进去搅拌。直到自己满意的程度。</description></item><item><title>自制芝麻油</title><link>/post/4489-%E8%87%AA%E5%88%B6%E8%8A%9D%E9%BA%BB%E6%B2%B9/</link><pubDate>Fri, 01 Jan 2021 13:57:22 +0600</pubDate><guid>/post/4489-%E8%87%AA%E5%88%B6%E8%8A%9D%E9%BA%BB%E6%B2%B9/</guid><description>麻油和香油都是一种东西，都是芝麻油的别称。芝麻油浓郁的独特香味，是良好的调味油。芝麻油还有很多鲜为人知的特殊功效。 外面买的芝麻油多是浸出法或其它方法制取的芝麻油的。有的是加了香精勾兑，由于加工方法不同，普通芝麻油的香味清淡，不如压榨香油浓郁纯正。刚刚买来榨油机的时候，自己榨的芝麻油一点也不香，色泽浅黄，没有香油的味道，自己查找了原因，经过多次实验，原来芝麻油炒的火候很重要，芝麻要炒到枣红色，感觉再炒要糊掉才行，这样 榨出来的油很香，色泽好透明，味道和买的是无法比拟的。芝麻油一般呈棕红色。无混浊物质。芝麻
芝麻先大火炒至芝麻圆鼓鼓，色泽枣红色，碾碎芝麻香气扑鼻，有点苦，炒的火候很重要。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10-20分钟 1-2人 榨油机 1台 白芝麻 500g 白芝麻加水淘洗。 捞出沥水。 放入炒锅先大火炒至芝麻圆鼓鼓，色泽枣红色，碾碎芝麻香气扑鼻，有点苦，炒的时候要掌握好火候，避免炒糊， 榨油机提前预热，炒好的芝麻倒入漏斗，就自动开始榨油了， 油渣已出来，油也在下面一个出口出来了。 刚刚出来的油会比较浑浊，一斤芝麻大约出200克左右芝麻油。 倒入容器需要静置8小时以上，最好时间久一点比较清澈。 静置后的芝麻油。色泽透明，和买的芝麻油味道是不可比拟的。</description></item><item><title>自制椒盐麻辣粉</title><link>/post/4422-%E8%87%AA%E5%88%B6%E6%A4%92%E7%9B%90%E9%BA%BB%E8%BE%A3%E7%B2%89/</link><pubDate>Sat, 21 Nov 2020 13:54:47 +0600</pubDate><guid>/post/4422-%E8%87%AA%E5%88%B6%E6%A4%92%E7%9B%90%E9%BA%BB%E8%BE%A3%E7%B2%89/</guid><description>女儿喜欢吃烤翅等烤箱菜，尤其喜欢有点麻辣味道的。以前都是买的现成的椒盐粉，自从有了破壁料理机之后，我不断发掘它的多项功能，除了榨果汁、做奶昔，也可以研磨各种粉粉~随着自己的喜欢的口味自制了椒盐麻辣粉，破壁机又快又好地完成了研磨，椒盐麻辣粉，烧烤、拌面条都是绝配！
各种原料的配比可以根据自己的喜好来，我放的辣椒粉稍多一些。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 3-4人 盐 适量 胡椒粉 适量 花椒 30g 辣椒粉 35g 准备原料，辣椒粉是买的现成的，磨得比较粗，我后来还加了点辣椒粉的比例 干净的锅子烧热，把原料放进去，小火炒 直到炒的盐变成稍黄 盛出来 放入破壁料理机的搅拌杯 选择到研磨功能 按下开关 因为不喜欢成品太细，所以没有等到程序自定的时间到，提前关闭了电源 磨好的粉粉，最好用封闭的玻璃瓶装好。</description></item><item><title>自制草莓果酱</title><link>/post/4499-%E8%87%AA%E5%88%B6%E8%8D%89%E8%8E%93%E6%9E%9C%E9%85%B1/</link><pubDate>Mon, 09 Nov 2020 13:57:46 +0600</pubDate><guid>/post/4499-%E8%87%AA%E5%88%B6%E8%8D%89%E8%8E%93%E6%9E%9C%E9%85%B1/</guid><description>老公的同学送了许多草莓，吃了两天，还有许多啊，今天晚上给妈妈送去一些，还有挺多的，想来想去也不知道怎么吃了，只有煮果酱了，呵呵。
煮果酱时糖量最好同水果一样多，我取水果重量的二分之一，因为我不喜欢太甜，但是不能再少了。
准备时间 烹饪时间 食物分量 30分钟-1小时 30分钟-1小时 1-2人 草莓 1000g 糖 500g 撒上白糖。 草莓去蒂后，清洗干净，用清水泡十分钟左右。 沥去水份，把草莓一切两半。 搅拌均匀后，腌两个小时以上。 腌好后，把草莓倒入搪瓷锅或不锈钢锅中，大火煮开。 转中火继续煮，要边煮边搅拌。 一直煮到水份基本蒸发掉，果酱很粘稠，勉强可以流动，用勺子从中间划过，可以留下明显的痕迹。 装入事先消过毒的瓶子中，放入冰箱保存即可。</description></item><item><title>柠檬香转化糖浆</title><link>/post/4511-%E6%9F%A0%E6%AA%AC%E9%A6%99%E8%BD%AC%E5%8C%96%E7%B3%96%E6%B5%86/</link><pubDate>Sat, 07 Nov 2020 13:58:07 +0600</pubDate><guid>/post/4511-%E6%9F%A0%E6%AA%AC%E9%A6%99%E8%BD%AC%E5%8C%96%E7%B3%96%E6%B5%86/</guid><description>转化糖浆实际就是酸性焦糖液。为食品加工常用辅助材料，在广式月饼制作中为不可或缺的食材，与普通焦糖不同之处是熬制时加入柠檬汁，糖汁略带酸性，制成后静置醇化五到七天，一股凛冽的柠檬果芬芳、焦糖的醇香扑鼻而来。不论是抹面包、调酸奶还是烘焙糕点都是不可多得的首选。
焦糖熬制时温度高达120摄氏度，在最终调整含水量时特别注意其反应剧烈，应加入90摄氏度以上的开水。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 1-2小时 1-2人 盐 3g 柠檬 1个 水 150ml 白砂糖 1000g 准备材料。 选用合适的炉具和锅具，建议电磁灶配不锈钢锅，便于调温防酸蚀。加水100g润透白砂糖，电磁灶调到煮蒸档1500度提高糖温，从开火到融糖不得搅拌，以防结晶饭结。 洗净柠檬。 挤出柠檬汁备用。 糖浆升温过程中如有糖在锅壁粘附或结晶可用刷头沾清水将其刷入糖水中。 当糖液变成浅棕色、糖粒完全融化时加入柠檬汁，加早了会使香味挥发过多。 加温至起泡就表明开始焦化，此刻宜调低灶温维持沸腾以不溢出为限，此时液体可稍作搅拌，见糖液变成深琥珀色发散出焦香即熬制完成，过头则糖浆粘锅焦糊变苦。 此刻糖液中已完全无水，冷却将如玻璃般脆硬，必须按5/100比例分多次加入热开水，千万记住慢慢地分多次加，看似平静的糖液此时已达150摄氏度，防止剧烈热交换溅出烫伤。 最后检视糖浆能牵丝即完全合格，待冷却至85度左右装瓶静置一周醇化后即可，愈久愈香。因水份少，密封常温保存期可达半年以上。</description></item><item><title>金桔酱</title><link>/post/4461-%E9%87%91%E6%A1%94%E9%85%B1/</link><pubDate>Tue, 27 Oct 2020 13:56:25 +0600</pubDate><guid>/post/4461-%E9%87%91%E6%A1%94%E9%85%B1/</guid><description>金桔果实含有丰富的维生素C、金桔甙等成分，对维护心血管功能，防止血管硬化、高血压等疾病有一定的作用。作为食疗保健品，金桔蜜饯可以开胃，饮金桔汁能生津止渴，理气，解郁，化痰，消食，醒酒。金桔能增强机体抗寒能力，可以防治感冒、降低血脂。适宜胸闷郁结，不思饮食，或伤食饱满，醉酒口渴之人食用；适宜急慢性气管炎，肝炎，胆囊炎，高血压，直管硬化者食用。用新鲜的金桔制成金桔酱，可冲饮，也可夹面包或馒头，还能做成小点心。
煮金桔酱时最好用木铲不停地搅拌，否则易粘锅糊底。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 30分钟-1小时 1-2人 水 适量 冰糖 200g 金桔 700g 加冰糖 金桔用盐洗净 从中切开 挑去中间的籽 放料理机中加适量的水 打成泥 放锅中 煮至粘稠即可</description></item><item><title>自制辣椒面</title><link>/post/4370-%E8%87%AA%E5%88%B6%E8%BE%A3%E6%A4%92%E9%9D%A2/</link><pubDate>Tue, 27 Oct 2020 13:53:03 +0600</pubDate><guid>/post/4370-%E8%87%AA%E5%88%B6%E8%BE%A3%E6%A4%92%E9%9D%A2/</guid><description>对于爱吃辣椒的我和家人来说，辣椒面是家中必不可少的食材之一。无论是炒菜还是凉拌，尤其是做红油辣子，它都是不可或缺主打食材。 许多人认为辣椒是越辣越好，其实不然。辣椒不光是辣，更重要的还要香。那么怎样才能做出既辣又香的辣椒面呢？做法很简单，一个是炒，再一个就是碾磨。辣椒在经过炒制之后会变得干脆，再将其打碎，香味才得以散发出来。做好后装进密封罐里保存即可（最好冷藏），随吃随取。
炒辣椒的时候最好戴上口罩或捂个湿毛巾，要不炒出的辣味很呛 辣椒炒了之后才会香，但不能抄糊 辣椒籽和辣椒壳一起打，辣椒籽不容易打碎，所以要分开打 辣椒面的粗细度看个人喜欢，我喜欢稍微粗点的，所以打的比较粗粒点 辣椒的香味比较容易挥发，不建议一次做太多，并且装进密封瓶后要放入冷藏室保存，这样时间可以放相对长些
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 1-2人 干辣椒 150g 搅拌机 1台 准备好干辣椒 先用湿布把辣椒皮上的尘土擦干净 再把辣椒剪成段（长短随意），放入炒锅开中小火翻炒 炒到辣椒壳和辣椒籽颜色变深即可 放凉后辣椒会变得很脆，这时先把辣椒壳放入粉粹机里打碎（粗细看个人喜欢） 打碎后倒入容器里 辣椒壳打完后，再把辣椒籽放进去打碎（这时屋子里都是香味） 打碎后倒入之前打碎的辣椒壳里拌匀即可 装进密封罐里保存，最好放冰箱冷藏</description></item><item><title>自制转化糖浆</title><link>/post/4482-%E8%87%AA%E5%88%B6%E8%BD%AC%E5%8C%96%E7%B3%96%E6%B5%86/</link><pubDate>Sun, 25 Oct 2020 13:57:01 +0600</pubDate><guid>/post/4482-%E8%87%AA%E5%88%B6%E8%BD%AC%E5%8C%96%E7%B3%96%E6%B5%86/</guid><description>过去这半年咋过的？只能用晕晕乎乎四个字来形容，一个居家过日子的孩子妈妈，居然会忘记大年三十，忘记端午节，真该受批评了。大半年过去了，一切在慢慢地恢复正常，暑期妈妈照例带着侄儿侄女来看我们来了，这临近中秋节，提起月饼三个孩子一起欢呼，那就做月饼吧。转化糖浆很难买到，这点可难不到咱，自己动手制作&amp;hellip;&amp;hellip;.什么叫转化糖浆：当把糖和水混合加热煮沸以后，水分会慢慢挥发，糖水的浓度会越来越高。当糖水的浓度达到一定程度的时候，冷却后，糖会结晶析出。为了防止这个现象发生，我们在煮糖水的时候，加入一些酸性物质(柠檬酸，
1，谢谢君之的方子，第一次做就很成功。 2，煮糖浆的时候要开小火，火开的太大，可能不到四十分钟糖浆就变稠了，煮的时候一定要注意糖浆的颜色和浓稠度，只要差不多了就关火。如果锅里水少了糖浆颜色还不好，就多加点水，别让水分挥发完了，糖浆温度过高，冷却后可是会变硬的 3，因为糖浆冷却后会比热的时候要稠。所以，煮的时候如果浓稠度达到比蜂蜜稀一些的程度，就可以了，冷却后就会变得比较稠了
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 1-2小时 3-4人 水 180ml 细砂糖 400g 新鲜柠檬汁 50ml 备好食材，清水量好了放碗里。 榨出柠檬汁备用 白糖加锅里，我就用了普通的锅了。 加入清水，用筷子稍搅拌一下，让糖和水混合。开中火加热，之后就不要搅拌。 糖水煮开后，倒入新鲜柠檬汁，再度煮开后，转小火慢慢熬煮 从这个时候一直到煮糖浆结束，切记都不要再搅拌糖水。 这个时候可能有一部分糖水粘在了锅壁上。为了防止这部分糖产生糖晶颗粒，可以拿一个毛刷沾水，在锅壁上刷一圈。水沿着锅壁流下去的时候可以将锅壁上的糖洗刷到锅里去。 然后，一直用小火慢慢熬煮即可。煮40分钟到1小时左右。煮的时间越长，糖浆的颜色越深。我们可以看到糖浆颜色慢慢变深的过程。 煮好糖浆后，关火，等糖浆冷却后，找一个密封罐，把糖浆装起来，放置1天以后使用。然后呢，希望我的月饼能成功哦。</description></item><item><title>双菇肉酱</title><link>/post/4359-%E5%8F%8C%E8%8F%87%E8%82%89%E9%85%B1/</link><pubDate>Sat, 24 Oct 2020 13:52:35 +0600</pubDate><guid>/post/4359-%E5%8F%8C%E8%8F%87%E8%82%89%E9%85%B1/</guid><description>以前妈妈做肉酱的时候，每次做完都要吃很多天才能吃完，这次加了其他辅料，不管做多少最后不到一周时间就吃完了~ 可见双菇肉酱比纯肉酱好吃多了，而且很下饭，带饭的时候都喜欢挖一勺拌饭或拌面里~ 尤其是妈妈特别喜欢吃蘸酱菜，菌类肉酱少不了，比鸡蛋酱要好吃的多~
待凉后放入无油无水的容器里，冷藏可保存一周左右时间。 随吃随取，注意取食之前要用干净的勺子盛入小碗里食用。 如果酱汁比较咸的话就要注意生抽和蚝油的量，这两个调料也可以省略。 喜欢尖椒的可以多放一些，换成红辣椒也可。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10分钟内 3-4人 料酒 适量 生抽 适量 蚝油 适量 牛肉 250g 尖椒 100g 杏鲍菇 250g 香菇 250g 东北大酱 适量 所有食材洗净晾干水分。 4勺东北大酱+3勺清水调酱汁备用。 所有食材切小丁，建议香菇切大点的丁，比小丁的好吃些。 将肉丁倒入大碗里，加料酒和蚝油，适量葱花腌制片刻。 炒锅倒入比平时稍微多一点油，油热后倒入牛肉丁炒至变色。 倒入杏鲍菇炒一两分钟。 杏鲍菇炒软后倒入香菇，加入少量生抽和蚝油。 如果酱汁比较咸的话就要注意生抽和蚝油的量，这两个调料也可以省略的。 取一半尖椒入锅里。 倒入酱汁，炒匀煮片刻。 注意要不停地翻炒几下，酱汁容易粘锅，倒入剩下的葱花和尖椒。 撒些熟芝麻，炒匀入味后即可，喜欢鸡精的可适量添加。</description></item><item><title>炸酱面炸酱</title><link>/post/159-%E7%82%B8%E9%85%B1%E9%9D%A2%E7%82%B8%E9%85%B1/</link><pubDate>Sat, 24 Oct 2020 11:35:15 +0600</pubDate><guid>/post/159-%E7%82%B8%E9%85%B1%E9%9D%A2%E7%82%B8%E9%85%B1/</guid><description>说起这老北京炸酱面，可是有历史了。北京人很多都爱炸酱面，夏天吃过水的，冬天吃锅挑儿。现在这个季节正好吃锅挑儿，热乎乎的很暖胃。什么是锅挑儿？直译就是面煮好后，直接地从锅里挑出来，热乎乎地配上倒炝葱花儿、肥瘦相间的肉丁炸酱，再配上时令面码，青豆嘴儿、黄瓜丝、心里美萝卜丝、白菜丝、芹菜、青蒜、豆芽，来头紫皮独头蒜，嘿，你就吃吧，香啊！ 老北京炸酱讲究吃六必居的干黄酱，不过每家口味不同，所以做法也各不相同，我做炸酱的时候会搭配上甜面酱，综合一下干黄酱过咸的口感。肉用了肥瘦相间的五花肉。我觉得这样口感好，孩子吃的
熬酱的时候要小火熬煮，要有耐心，注意搅拌，不要糊锅底。我用了不粘的炒锅，效果很好。 葱末出锅前再放。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 30分钟-1小时 1-2人 姜 10g 甜面酱 100g 干黄酱 200g 五花肉 150g 油 40ml 大葱 50g 清水 85g 加入清水。 准备食材：五花内、甜面酱、干黄酱、葱、姜。 五花肉切丁，葱切末，姜切成碎末。 碗中放入200g干黄酱、100g甜面酱。 搅拌均匀。 锅中倒入油，爆香姜末。 放入五花肉丁翻炒。 五花肉丁全部变色后，倒入搅拌均匀的酱。 小火熬煮，注意搅动，不要糊锅。 待水分熬干，酱变得浓稠起小泡时即可。 快出锅前，放入葱花，翻炒几下后即可出锅了。</description></item><item><title>蒜蓉豆豉辣椒酱</title><link>/post/166-%E8%92%9C%E8%93%89%E8%B1%86%E8%B1%89%E8%BE%A3%E6%A4%92%E9%85%B1/</link><pubDate>Fri, 23 Oct 2020 11:35:24 +0600</pubDate><guid>/post/166-%E8%92%9C%E8%93%89%E8%B1%86%E8%B1%89%E8%BE%A3%E6%A4%92%E9%85%B1/</guid><description>陕西人常说，辣子是道菜。陕西八大怪也提起过：锅盔像锅盖，辣子是道菜。在很多宴席，包括婚礼上，都会有这道菜，锅盔夹辣子。这个辣子酱我用了本地人常说的线辣子，就是图片里那种杭椒，比较有辣味。而且用了大量的姜丝和蒜蓉，这个是同事教我的，蒜蓉和姜丝一定不要吝啬。他们在这道辣子酱里发挥了大作用，很提味。刚好家里有烙好的锅盔，切几牙夹辣子，真的香喷喷~！
1.有的地方把这种辣椒叫杭椒，我们这里叫线辣子，各地方言不同，认准只要是这种辣子就好哈。红的绿的都来点，颜色好看。 2.这个辣子酱好吃就在于，姜丝和蒜末非常多，用量不可减少，否则就失去了这个辣子酱特有的味道。我们这里夹馍都爱用这种辣子酱，非常香。 3.我没有放盐，豆豉是咸的，如果觉得味道不够可以酌情添加。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 油 适量 酱油 10ml 线辣子 100g 花生豆豉 25g 生姜 35g 大蒜 40g 糖 2g 线辣子洗净去蒂，切成辣子圈。 生姜去皮切丝，大蒜切末备用。 家里提前加工过的豆豉（豆豉，烤熟的花生碎，芝麻一起放入油里炒制过的）。 锅里倒油烧至5，6成热，下入姜丝，蒜末翻炒出香味。 下入线辣子圈。 中大火快速翻炒半分钟到1分钟。 下入加工过的豆豉，如果家里没有加工过的豆豉，可以直接放入豆豉，再放一些提前烤熟的花生碎，白芝麻。 快速翻炒1分钟，让辣子里融合豆豉的香味，调入酱油，糖。 最后翻炒半分钟，炒制均匀即可。</description></item><item><title>香辣豆瓣酱</title><link>/post/4380-%E9%A6%99%E8%BE%A3%E8%B1%86%E7%93%A3%E9%85%B1/</link><pubDate>Tue, 20 Oct 2020 13:53:30 +0600</pubDate><guid>/post/4380-%E9%A6%99%E8%BE%A3%E8%B1%86%E7%93%A3%E9%85%B1/</guid><description>中午，家里的辣酱没了，老公说没辣酱怎么办呢，吃什么都不香！正好家里还有豆瓣酱，就自己动手，做了这份香辣可口的香辣豆瓣酱，超级下饭哦！
豆瓣酱可以换成黄豆酱，更香滴！
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 油 适量 豆瓣酱 100g 蒜瓣 适量 辣椒末 30g 翻炒出香味 蒜瓣切碎 坐锅，放油，倒入蒜碎 炒至有点发黄 放辣椒末 放豆瓣酱 翻炒一会儿即可 出锅喽</description></item><item><title>芝麻酱</title><link>/post/4503-%E8%8A%9D%E9%BA%BB%E9%85%B1/</link><pubDate>Sat, 17 Oct 2020 13:57:54 +0600</pubDate><guid>/post/4503-%E8%8A%9D%E9%BA%BB%E9%85%B1/</guid><description>寒冬里，早晚喜欢吃面汤类。尤喜欢在加入了面卤之后再加上一两勺芝麻酱。 刚开始喜欢在超市买，上了好逗网，看了不少朋友自制各类甜点酱，便也尝试着自己做，觉的自己做的一卫生，二货真价实，三杜绝了霉变食物的掺杂。
炒的时候，铲子一定贴着锅炒，以免糊锅
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 30分钟-1小时 1-2人 盐 少许 白芝麻 60g 葵花籽仁 30g 植物油 10g 冰糖 13g 加入冰糖 将炒熟晾凉的芝麻葵花籽仁倒入研磨机内 盖上盖 按压启动键，研磨 将研磨好的芝麻粉葵花籽粉倒入碗中 坐锅，小火，锅热倒入植物油 油微热，倒入芝麻粉类 用铲子不停地炒，翻动 当锅中冒泡泡，体检变小，关火，装容器内</description></item><item><title>香蕉果酱</title><link>/post/4407-%E9%A6%99%E8%95%89%E6%9E%9C%E9%85%B1/</link><pubDate>Tue, 13 Oct 2020 13:54:20 +0600</pubDate><guid>/post/4407-%E9%A6%99%E8%95%89%E6%9E%9C%E9%85%B1/</guid><description>这几天就这么和果酱杠上了，做了几款果酱，可以称为一个果酱系列吧，基本上在现在这个季节都可以买到。 其实像香蕉、苹果我做了2次。第一次做的时候颜色偏深，苹果由于忙的实在没空，放在冰箱冷藏的时间有点长，虽然最后不影响什么，至少苹果不影响，但是成品颜色偏深，不好看。所以又做了一次，做的时候，突然想明白了，颜色偏深和水果的品种、熬糖浆的时间有关系，如果买到像我这种颜色偏黄色的红富士，果酱就会颜色深；如果糖浆熬过也会颜色深，糖浆熬没熬过，可以说只有几秒钟的区别，第一次，我没注意看锅，几秒钟的时间迅速变红褐色的糖浆，
香蕉黏稠度高，容易让人产生当汁收干时，以为熬住的时间可以变短，已经熟透的错觉，特别要注意有没有达到所需煮糖温度，否则会影响日后保存，同时果酱容易出水的情况出现。如第一次做的果酱，出了很多水。。。 香蕉是后熟的水果，制作果酱时，一定要特别去除碰撞受伤或者过熟变色的果肉，并注意水量是否足够，也可以加入不超过150ml的水或者橙汁。 黄柠檬和青柠檬是两个不同的品种，黄柠檬会随着果实的成熟而变黄，而青柠檬从挂果到成熟都是青色。黄柠檬的表皮纹理较粗糙，肉色淡黄，近闻散发出一股浓郁的清香；青柠檬外皮颜色碧绿，表皮光滑
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 30分钟-1小时 1-2人 香蕉 900g 绿柠檬 1个 冰糖 400g 准备材料。香蕉去皮称重。 香蕉切成小丁备用。 绿柠檬切开，挤汁备用。 将冰糖和香蕉丁混合。 倒入柠檬汁拌匀。 倒入锅里，加（不超过150ml）的水。 大火煮开，开小火。 另外的锅里烧开水，果酱瓶凉水冲洗干净后，放入煮5分钟消毒，瓶盖快速的放入汆烫，小心瓶盖上的胶条煮时间长变形，导致密封性不好。煮好后倒扣，控干水份。 捞起表面的气泡和浮物，煮的时候要不时的搅拌，以防止粘在锅底或者烧焦。 小火煮约20分钟，再继续煮，直到果酱开始变的浓稠。 到果酱煮糖凝固的终点温度103度，关火，趁热装入果酱瓶并倒扣。30分钟后放入冰箱冷藏。</description></item><item><title>沾酱生菜</title><link>/post/4459-%E6%B2%BE%E9%85%B1%E7%94%9F%E8%8F%9C/</link><pubDate>Wed, 07 Oct 2020 13:56:20 +0600</pubDate><guid>/post/4459-%E6%B2%BE%E9%85%B1%E7%94%9F%E8%8F%9C/</guid><description>沾酱生菜是我们北方家庭常吃的，我个人认为这样吃维生素可以充分的保留，而且还非常的爽口，不过酱我老是做不好，但是就这样家人还是很喜欢的。
这样做法很能充分保持菜本身的维生素
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 1-2人 大葱 适量 猪肉末 适量 甜面酱 2勺 首先切点猪肉一定要碎的，剁一下也是可以的 再切点碎葱花 准备面酱二大勺，放入碗中，加入水稀释一下 锅中放油，油好后放入葱花和肉沫煸炒 当肉炒好后加入那一碗酱汁。 就一直炒，炒到酱起泡泡，出油了就好了，盛出来就可以了。配上生菜吃很好。</description></item><item><title>松子罗勒青酱</title><link>/post/4363-%E6%9D%BE%E5%AD%90%E7%BD%97%E5%8B%92%E9%9D%92%E9%85%B1/</link><pubDate>Fri, 02 Oct 2020 13:52:44 +0600</pubDate><guid>/post/4363-%E6%9D%BE%E5%AD%90%E7%BD%97%E5%8B%92%E9%9D%92%E9%85%B1/</guid><description>自己种的罗勒已经生长了将近一年了，只要一靠近、触碰 就会散发出一股诱人的香气。 自从中下他们就想着有一天一定要做一次著名的“青酱意大利面”呢，现在终于才动手。 罗勒 Basil 有“香草之王”的美称，芳香浓郁，味道清淡，是意大利餐必备的调料。 适合与番茄、茄子、海鲜、肉类、意面等搭配都非常美味。 通常吃意面的调料中分为红、白、青酱三种，而这青酱的灵魂就是罗勒。
1.制作青酱的食材量不需要特别严格，凭自己喜欢的口味即可，也可以加入些其他的坚果果仁。 2.青酱打好后再加入剩余的橄榄油是为了将表层用油封住隔绝空气，以便更好的保存。</description></item><item><title>自制菠菜粉</title><link>/post/4354-%E8%87%AA%E5%88%B6%E8%8F%A0%E8%8F%9C%E7%B2%89/</link><pubDate>Thu, 01 Oct 2020 13:52:30 +0600</pubDate><guid>/post/4354-%E8%87%AA%E5%88%B6%E8%8F%A0%E8%8F%9C%E7%B2%89/</guid><description>前段时间败了个干果烘干机，迫不及待的试了试，先弄了个快速简单的菠菜粉。菠菜粉做好后密封起来可以存放很久的，做蛋糕、面包时用起来很方便。
菠菜粉要多打几次才能细腻。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 2小时以上 1-2人 清水 适量 菠菜 500g 盐 2勺 准备菠菜500克。 把菠菜梗切出。 将菠菜叶放入清水中，加入两勺盐。 然后泡浸10分钟。 再清洗干净，沥干水份。 将菠菜叶放入烘干机内。 启烘干机55度，烘干时间为6小时。 6小时后，用手捏一下菠菜叶，菠菜叶即碎便好。 将菠菜叶放入大碗内。 用手把它捏碎。 再放入料理机内。 用料理机打成粉沫。 将菠菜粉倒出过筛。 多过几遍会更细腻。 最后用密封袋装起来防潮便可。</description></item><item><title>自制剁椒</title><link>/post/4413-%E8%87%AA%E5%88%B6%E5%89%81%E6%A4%92/</link><pubDate>Wed, 30 Sep 2020 13:54:29 +0600</pubDate><guid>/post/4413-%E8%87%AA%E5%88%B6%E5%89%81%E6%A4%92/</guid><description>制作出来的辣椒可以称得上一道人间美味，而将剁椒与其它食物一起制作，便造就了很多佳肴；如剁椒鱼等。也有的剁椒是现做现吃，用于做蘸水或是凉拌菜。
意事项：操作过程中手、刀、砧板、容器都要保持无水无油 做法： 1、将红辣椒洗净，软、烂的要挑出，洗净后彻底晾干，直到一点水分都没有了，我是摊开来晾了一天多。 2、切辣椒，最好戴上一次性手套，否则手会辣得受不了。把所有辣椒切碎，如果可能还是自己切比较好，尽量不要用搅拌机，机器打出来的，还是不如手切的 3、蒜、姜都切末
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10-20分钟 1-2人 姜 适量 盐 适量 白酒 适量 白芝麻 适量 大蒜 500g 红辣椒 2000g 4斤新鲜的辣椒 冲洗干净，剪去埂子沥干 蒜、姜、都洗干净 沥干水之后直接搅碎，大小份量都随意 绞好的辣椒、是不是很漂亮？切忌一定要戴手套、被辣的感觉不是一般的痛 辣椒大蒜姜倒一起，辣椒和蒜的比例约是4－5:1, 姜不要多（不喜欢姜的，也可以不放） 、 重点；放盐、高度白酒 我还加了一些白芝麻、搅拌均匀、这时候你就会闻到香味了，盐 白酒要多加点 以便发酵噢、 其中辣椒和盐的比例约为10－15:1，盐少的话味道可能会有点酸，保存时间也会短一些。不过很多人就喜欢这种微微的酸味呢 一周左右开坛，剁椒完成了</description></item><item><title>辣白菜</title><link>/post/4435-%E8%BE%A3%E7%99%BD%E8%8F%9C/</link><pubDate>Sat, 26 Sep 2020 13:55:15 +0600</pubDate><guid>/post/4435-%E8%BE%A3%E7%99%BD%E8%8F%9C/</guid><description>上次在外面买了一些还是觉得不放心还是自己做一些吧。
要是不能自己做辣酱就买点辣椒酱也行
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 30分钟-1小时 1-2人 白菜 500g 自制辣椒酱 100g 白菜洗净晾干 撒盐腌制一晚上 脱水 拧干水分 辣椒酱；辣椒，苹果，梨，虾皮，盐，醋，蒜，姜，根据自己的口味切丁用料理机搅拌好 每片白菜均匀抹匀辣椒酱</description></item><item><title>自制麻酱拌料</title><link>/post/4479-%E8%87%AA%E5%88%B6%E9%BA%BB%E9%85%B1%E6%8B%8C%E6%96%99/</link><pubDate>Fri, 18 Sep 2020 13:56:54 +0600</pubDate><guid>/post/4479-%E8%87%AA%E5%88%B6%E9%BA%BB%E9%85%B1%E6%8B%8C%E6%96%99/</guid><description>今天做个麻酱拌的料，适合面条啊。。。。。。等等很多东西呢，还听好吃的呢，有时间你可以尝试一下
真香啊
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 盐 适量 辣椒油 适量 芝麻酱 2勺 葱花 味精 芝麻酱，辣酱备用 把芝麻酱用水稀释了 放入辣酱 放入味精 葱花 放入辣椒油，拌均匀即可</description></item><item><title>牛腱豆渣酱</title><link>/post/4373-%E7%89%9B%E8%85%B1%E8%B1%86%E6%B8%A3%E9%85%B1/</link><pubDate>Thu, 17 Sep 2020 13:53:13 +0600</pubDate><guid>/post/4373-%E7%89%9B%E8%85%B1%E8%B1%86%E6%B8%A3%E9%85%B1/</guid><description>【牛腱豆渣酱】自制霸王级别的“饭遭殃” “酱”，有简单的，有复杂的，有便宜的，还有贵的我吃不起的XO，通通都是浮云吖！ 好吃才是硬道理！把家里所有的剩货混到一起，竟然诞生了霸王级别的“饭遭殃”，超市卖的啥酱啥酱通通下架吧哈哈！ 别小看我的“混酱”哈哈！可是混的很有品味吖！ 其实要做个好的“混酱”不难，六个小关键给记住了就好了！
居然温馨提示： 1 整个炒制过程都是小火，目的是很好的祛除水分，以免食材容易糊掉 2 豆渣不要太多，太多会影响口感 3 辣椒面可多加少减，喜欢辣的多放都可以 4 这个酱比较吃油，若要保存比较久，油需要比较多，至少能盖着食材的2/3。 5 花生和牛腱不要切的太碎，粗颗粒的口感超级享受！ 6 没有牛腱可用普通牛肉代替，但会没有带筋的口感！</description></item><item><title>香菇鸡蛋酱</title><link>/post/4436-%E9%A6%99%E8%8F%87%E9%B8%A1%E8%9B%8B%E9%85%B1/</link><pubDate>Fri, 11 Sep 2020 13:55:18 +0600</pubDate><guid>/post/4436-%E9%A6%99%E8%8F%87%E9%B8%A1%E8%9B%8B%E9%85%B1/</guid><description>我家还算比较喜欢吃面条，所以就时常弄些酱来配，有时做杂酱有时是炸酱，今天做的是鸡蛋酱，加了香菇，味道出奇的好。
酱根据自己的喜好选择，我用的豆瓣酱，也可以豆瓣酱和甜面酱混合。 油要多放些，这样酱才不会显得太干
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10-20分钟 6人以上 葱 适量 油 适量 香菇 2朵 鸡蛋 2g 豆瓣酱 80g 倒入鸡蛋 香菇泡发切细粒 鸡蛋入油锅中炒散盛出 另多加油加入香菇及葱炒香 倒入豆瓣酱 加少许香菇水煮四五分钟 继续小火煮五分钟即可</description></item><item><title>烤肉蘸料</title><link>/post/4341-%E7%83%A4%E8%82%89%E8%98%B8%E6%96%99/</link><pubDate>Mon, 31 Aug 2020 13:52:01 +0600</pubDate><guid>/post/4341-%E7%83%A4%E8%82%89%E8%98%B8%E6%96%99/</guid><description>前几天跟老妈吃一顿韩式料理，一直对餐厅里的那个烤肉蘸料念念不忘，凭着自己的味蕾，试出了几种调味料，回家里又再次的复制，希望能跟餐厅吃到的味道相似，经过了两三次的试味后，感觉这个最接近，味道很香，但又不会太辣，入口还是很柔和的。
在搅拌粉质的时候，记得一定要摊凉了再打，否则容易起团。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 盐 适量 白砂糖 适量 白芝麻 20g 韩式辣椒粉 10g 干紫苏 1g 准备原料。 锅内不放油，小火，把白芝麻放入，慢火煸香。 煸至金黄色时，倒出摊凉。 接着把辣椒粉放入锅内干煸，可以看见冒小白烟即可盛出。 最后把干紫苏也放入干煸，可以闻到味道后，盛出。 把白芝麻，辣椒粉，干紫苏放入料理盒内。 加入适量的糖。 少许的盐。 搅拌成粉末。 欧了，这就做好喽。 这个粉可以蘸烤肉吃，也可以当椒盐粉用，味道相当的香哦。</description></item><item><title>香菇酱</title><link>/post/160-%E9%A6%99%E8%8F%87%E9%85%B1/</link><pubDate>Wed, 26 Aug 2020 11:35:15 +0600</pubDate><guid>/post/160-%E9%A6%99%E8%8F%87%E9%85%B1/</guid><description>前段时间，老妈去超市，买了一罐香菇酱，觉得挺好吃，让我碰到就再买些。作为吃货的我，怎么甘心总买现成的呢？于是主动请缨，说不如我做给您吃吧！咱自己做的真材实料、无添加剂、安全放心呀！ 做好后老妈果然很喜欢，看妈妈吃得高兴，我也开心。但还是没忘叮嘱她：妈，年纪大了，血压又偏高，比较咸的食物还是要尽量少吃哦~您健健康康的，我们才能踏实安心呦！ 自家做的香菇酱，中间可以看得到大块大块的香菇，嚼起来会有QQ的感觉，味道特别的鲜美，虽然是素酱，却一点也不输肉炸酱。不论是用来拌面、还是做蘸酱，或者干脆抹馒头来吃都很过瘾
小贴士： 如果加入黄豆酱后太浓稠可加入少量水来稀释，再小火慢慢收浓
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 1-2人 干辣椒 适量 酱油 适量 糖 适量 五香粉 适量 蚝油 适量 葱姜蒜 适量 香菇 400g 辣黄豆酱 2大勺 郫县豆瓣酱 1勺 洋葱 1/4个 香菇洗净去蒂，切成将近1cm见方的丁；葱姜蒜、洋葱都切成末 锅中加比平时做菜略多一点的油，放入干红辣椒碎小火炒出红油 加入洋葱末、葱姜及一半的蒜末，炒出香味 加入香菇丁，慢慢翻炒，可以加入少许海天小小盐酱油提鲜 至香菇变软 加1勺郫县豆瓣酱煸炒出香气 加入2~3大勺海天辣黄豆酱，保持小火，并不断搅拌 待汤汁变浓时，加入适量海天蚝油，五香粉、少许糖调味 炒至酱变得红亮，开始有点吐油的时候，放入另一半的蒜末搅拌均匀即可起锅。</description></item><item><title>鸡肉松</title><link>/post/4395-%E9%B8%A1%E8%82%89%E6%9D%BE/</link><pubDate>Fri, 21 Aug 2020 13:54:03 +0600</pubDate><guid>/post/4395-%E9%B8%A1%E8%82%89%E6%9D%BE/</guid><description>以鸡肉为原料加工制成的肉松制品，其营养丰富，味清香，是小朋友比较喜欢的一种干制品，更是糕点，面包里经常会出现的配料。自制的鸡肉松，没有任何的食品添加剂，吃起来更健康营养。
1.鸡肉必须要焯水，去掉杂质。 2.我家面包机一次果酱程序是90分钟，视自家面包机情况增减时间。 3.最后20分钟的时候可加入适量芝麻或海苔，制成芝麻肉松或者海苔肉松。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 2小时以上 3-4人 八角 1个 盐 3g 姜 3片 生抽 10g 玉米油 20g 白砂糖 20g 老抽 10g 火鸡胸脯肉 500g 陈皮 2小块 切成小块 鸡肉500克洗净 锅中烧水，待水开后加入适量料酒下入鸡肉焯水 焯好水的鸡肉在清水下反复冲洗，锅中加水，下入鸡肉，加入姜，陈皮和八角，大火煮35分钟左右 煮好的鸡肉放凉后装入保鲜袋里，用擀面棍敲散 敲散的鸡肉如果有比较大块的，可用手撕碎 将10克生抽，10克老抽，20克糖和20克油混匀 肉松倒入面包机，加入准备好的调料，启动面包机的果酱功能，全程约90分钟，一次果酱程序结束后可在使用果酱功能45分钟左右 做好的肉松倒入烤盘晾凉</description></item><item><title>花生芝麻酱</title><link>/post/171-%E8%8A%B1%E7%94%9F%E8%8A%9D%E9%BA%BB%E9%85%B1/</link><pubDate>Mon, 17 Aug 2020 11:35:37 +0600</pubDate><guid>/post/171-%E8%8A%B1%E7%94%9F%E8%8A%9D%E9%BA%BB%E9%85%B1/</guid><description>自打几年前弟弟送了我一台食品料理机后，我家的花生酱，芝麻酱就再也没在超市买过。那天在超市随手拿起一瓶花生酱，上面标的成份吓了我一跳，氢化植物油光明正大的写在了上面。唉唉，还是自已做的放心，无非就是涮洗机器时费点力气罢了。 这次做的花生芝麻酱，我用了芝麻油，橄榄油，让它吃起来，更健康，更香浓。
1、料理机工作时，要经常暂停让它休息下。 2、花生的红衣也不去掉，更有营养。 3、也可使用花生油。 4、各品牌料理机功率不一样，放入时要酌量。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 30分钟-1小时 1-2人 油 适量 橄榄油 适量 芝麻油 适量 盐 5g 糖 15g 花生 240g 白芝麻 120g 准备食材。 白芝麻放在锅里用中小火炒熟。 花生用烤箱或电饼铛烤熟。 将花生搓掉红衣。 将去掉红衣的花生，取一半放入料理机，打磨约一分钟左右。 加入芝麻再次启动约一分钟。 将剩下的花生也加入打磨，一点点加入适量的芝麻油。 这时的花生芝麻酱还显得略干，可以再适当加点橄榄油（如没有，也可再次加入芝麻油）。 用小勺轻轻推动上面没磨到的部分，直至料理机能自如转动。 随着酱越磨越细，酱也变得不那么稠，加入盐。 再加入糖。 当酱汁变得非常细腻，到了自已喜欢的厚薄程度即可。</description></item><item><title>自制黑芝麻油</title><link>/post/4491-%E8%87%AA%E5%88%B6%E9%BB%91%E8%8A%9D%E9%BA%BB%E6%B2%B9/</link><pubDate>Sat, 15 Aug 2020 13:57:27 +0600</pubDate><guid>/post/4491-%E8%87%AA%E5%88%B6%E9%BB%91%E8%8A%9D%E9%BA%BB%E6%B2%B9/</guid><description>黑芝麻含有优质蛋白质和丰富的矿物质，还含有丰富的不饱和脂肪酸、维生素E和珍贵的芝麻素及植物化合物黑色素。 自己榨的黑芝麻油很香，一斤的黑芝麻可以出油4两左右。
放入炒锅先大火炒至芝麻圆鼓鼓，再中小火炒，炒至再碾碎芝麻香气扑鼻，有点苦，芝麻炒的时候要掌握好火候，避免炒糊。
准备时间 烹饪时间 食物分量 30分钟-1小时 30分钟-1小时 1-2人 黑芝麻 1000g 榨油机盐 1台 榨油机提前预热25分钟， 准备黑芝麻。 黑芝麻加水淘洗干净，捞出沥水。 放入炒锅先大火炒至芝麻圆鼓鼓，再中小火炒，炒至碾碎芝麻香气扑鼻，有点苦，芝麻炒的时候要掌握好火候，避免炒糊。 榨油机预热好，把炒好的芝麻倒入漏斗，就自动开始榨油了， 油渣先出来，油也在下面一个出口出来了。 刚榨出来的油会比较浑浊，一斤芝麻大约出200克左右芝麻油，倒入容器需要静置3天左右，最好时间久一点比较清澈。</description></item><item><title>自制披萨酱</title><link>/post/4438-%E8%87%AA%E5%88%B6%E6%8A%AB%E8%90%A8%E9%85%B1/</link><pubDate>Tue, 04 Aug 2020 13:55:21 +0600</pubDate><guid>/post/4438-%E8%87%AA%E5%88%B6%E6%8A%AB%E8%90%A8%E9%85%B1/</guid><description>话说，我想做披萨好久了，这个原料我买了也N久了，可是就是懒的动，那天收拾冰箱，发现了我买了好久的芝士，好吧，再放估计都要过期了，最近光扔奶油什么的原料扔了不少了，可不能再浪费了，呵呵，咱先做个披萨酱吧，至于披萨，改天再上，因为原料没有煎，让我做失败了55555
最后一定要炒干点，要不烤的时候会出水
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 盐 适量 糖 适量 橄榄油 适量 番茄 1个 番茄酱 2汤匙 大蒜 3瓣 披萨草 适量 罗勒 适量 洋葱 1/5个 加白糖 准备好原料 所有原料切碎 锅里倒入橄榄油 倒入蒜炒香 炒出香味后倒入洋葱 炒出红汁后倒入番茄酱 加罗勒 加披萨草 炒至酱汁收干即可 美味的披萨资本就做好了</description></item><item><title>自制沙姜酱汁</title><link>/post/4483-%E8%87%AA%E5%88%B6%E6%B2%99%E5%A7%9C%E9%85%B1%E6%B1%81/</link><pubDate>Sun, 02 Aug 2020 13:57:05 +0600</pubDate><guid>/post/4483-%E8%87%AA%E5%88%B6%E6%B2%99%E5%A7%9C%E9%85%B1%E6%B1%81/</guid><description>广东人喜欢吃白切鸡，配上姜葱蓉或者沙姜蓉非常香而且开胃。今天煮了白切鸡，特意做了这个沙姜蓉酱油 ，点上肉，好吃，开胃。。
沙姜要越蓉越容易出味 先锅中炒香再加油煎出味，这样风味更佳
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 油 适量 盐 适量 蒸鱼酱油 适量 沙姜 50g 沙姜用料理机打成蓉蓉，下锅炒干水分，炒香 加入花生油煎香 碗里倒入适量蒸鱼酱油。 将煮香的沙姜油装入酱油碗，香喷喷的沙姜酱油就做好了。</description></item><item><title>自制精盐辣椒面</title><link>/post/4365-%E8%87%AA%E5%88%B6%E7%B2%BE%E7%9B%90%E8%BE%A3%E6%A4%92%E9%9D%A2/</link><pubDate>Thu, 30 Jul 2020 13:52:49 +0600</pubDate><guid>/post/4365-%E8%87%AA%E5%88%B6%E7%B2%BE%E7%9B%90%E8%BE%A3%E6%A4%92%E9%9D%A2/</guid><description>湖南人都很爱食辣椒的，做菜下面条时都会加一勺辣椒粉，以前是自己手切太麻烦了，自从在好豆兑换了料理机，就开始了我的辣椒面生涯了。
虽是干辣椒还是要晒下更好
准备时间 烹饪时间 食物分量 2小时以上 10-20分钟 6人以上 盐 适量 干红辣椒 200g 1.</description></item><item><title>沙拉酱</title><link>/post/4375-%E6%B2%99%E6%8B%89%E9%85%B1/</link><pubDate>Wed, 29 Jul 2020 13:53:17 +0600</pubDate><guid>/post/4375-%E6%B2%99%E6%8B%89%E9%85%B1/</guid><description>自从喜欢上了烘焙，总觉得外面的东西添加剂太多，吃着不健康，各种调味品也想着法的自己做。 沙拉酱在烘焙中经常会用到。今天，自己做了一瓶蛋黄沙拉酱，尝了尝，嗯，口感确实比外面买来的好吃！
柠檬汁也可以用白醋代替 沙拉酱里加的植物油，最好选择颜色浅并且无味的玉米油等 少量多次的加入油，可以让油和蛋黄完全乳化，特别是一开始的时候，油一定要少加一点 可以根据自己的喜好调节沙拉酱的浓稠度与酸甜度
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 30分钟-1小时 6人以上 蛋黄 1个 色拉油 225g 糖粉 25g 柠檬汁 25g 蛋黄打入碗里，加入糖粉，用打蛋器打发 打发到蛋黄体积膨大，颜色变浅 加入少许油 用打蛋器搅打，使油和蛋黄完全融合 继续少量的加入油，不停的打发至融合 随着一点点加入油搅打，蛋黄糊变得越来越浓稠 当蛋黄糊变的浓稠，难打的时候加少量的柠檬汁（我分了3次加） 加入柠檬汁以后，碗里的酱会变得稀一些，这个时候，我们重复少量多次的添加油并搅拌这一个过程 当酱变得比较浓的时候，又添加一点柠檬汁 重复这个过程，直到油都添加完，沙拉酱就做好了</description></item><item><title>洋葱番茄肉酱</title><link>/post/4507-%E6%B4%8B%E8%91%B1%E7%95%AA%E8%8C%84%E8%82%89%E9%85%B1/</link><pubDate>Sun, 19 Jul 2020 13:58:01 +0600</pubDate><guid>/post/4507-%E6%B4%8B%E8%91%B1%E7%95%AA%E8%8C%84%E8%82%89%E9%85%B1/</guid><description>天气越来越热，不想吃热烫的食物，弄得满身大汗，做点肉酱可以拌饭吃，也能拌面，非常开胃，喜欢的亲可以试试。
1、洋葱提前炸一下会更香。 2、可以换成其他肉，加蘑菇也不错。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 1-2人 姜 适量 油 适量 盐 适量 豆瓣酱 1勺 番茄 150g 鸡精 1勺 酱油 2勺 猪肉 220g 洋葱 85g 五香粉 半勺 准备好番茄，洋葱和猪肉。 分别切细。 锅热油，下洋葱。 加点姜末炸香。 加入肉末。 加点料酒翻炒。 加点酱油，豆瓣酱和水烧制一下。 炒到水分变干一些。 加入番茄。 加盐，五香粉翻炒。 再加点鸡精调味。 肉酱做好了，用来拌面拌饭都不错。</description></item><item><title>香浓蘑菇卤</title><link>/post/4430-%E9%A6%99%E6%B5%93%E8%98%91%E8%8F%87%E5%8D%A4/</link><pubDate>Thu, 09 Jul 2020 13:55:05 +0600</pubDate><guid>/post/4430-%E9%A6%99%E6%B5%93%E8%98%91%E8%8F%87%E5%8D%A4/</guid><description>蟹味菇有浓浓的海鲜味道，做成蘑菇卤非常的鲜香，好吃极了。素毛肚就是一种魔芋，切碎放到卤里面很有肉的口感。
蟹味菇很好吃多煮一会儿味道很香浓。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 1-2人 油 适量 盐 适量 淀粉 适量 海鲜酱油 适量 肉馅 200g 蟹味菇 200g 素毛肚 200g 杏鲍菇、素毛肚切成小丁 锅中放油，将肉馅炒散 放入酱油炒香 加入素毛肚、蟹味菇 大火煮熟 放入海鲜酱油 最后放入盐、勾芡即可</description></item><item><title>自制草莓酱</title><link>/post/4492-%E8%87%AA%E5%88%B6%E8%8D%89%E8%8E%93%E9%85%B1/</link><pubDate>Tue, 07 Jul 2020 13:57:29 +0600</pubDate><guid>/post/4492-%E8%87%AA%E5%88%B6%E8%8D%89%E8%8E%93%E9%85%B1/</guid><description>草莓又叫红莓、洋莓、地莓，是一种红色的水果。外观呈心形，鲜美红嫩，果肉多汁，酸甜可口，且有特殊的浓郁水果芳香。由于草莓色、香、味俱佳，而且营养价值高，含丰富维生素C，有帮助消化的功效，所以被人们誉为“水果皇后”。 三、四月份最令人瞩目的水果应该属草莓了，当大量上市的时候，也是价格最实惠的时候。如果在这个时候，能把草莓的原汁原味完美的封存起来，等到草莓季节过了之后再享用，想要实现这个想法，就把它们变成果酱吧，真正的天然、无人工防腐剂、的美味果酱。
小贴士： 1、草莓一定要选用新鲜没有软烂变质的，并且在制作前一定要先用白糖腌制才能做出美味的草莓酱。 2、炒制草莓的时间越长，草莓的颜色则容易变黑，所以建议用平底不粘锅大火炒，敞口越大会加速水分蒸发。 3、盛装果酱的玻璃瓶最好事先用沸水烫过，然后自然晾干，这样可以使果酱的保存时间更长。自制草莓酱保质期一般都是3、4左右，可以放入冰箱保存，尽快吃完
准备时间 烹饪时间 食物分量 2小时以上 30分钟-1小时 3-4人 冰糖 适量 草莓 800g 白糖 350g 新鲜的草莓用水浸泡 去掉叶蒂，洗干净沥干水分 找一个干净无水无油的容器，每放入一层草莓洒上一层白糖，腌制半天 找一个干净广口的不粘锅，倒入腌制好的草莓，开小火用铲子把一个个草莓压碎 草莓压碎后，转中火慢慢熬，一定要不断搅拌，可以根据口味加入适量冰糖，熬到浓稠后即可关火晾晾，装入无水无油的瓶子里</description></item><item><title>自制菌子油</title><link>/post/4520-%E8%87%AA%E5%88%B6%E8%8F%8C%E5%AD%90%E6%B2%B9/</link><pubDate>Sat, 04 Jul 2020 13:58:29 +0600</pubDate><guid>/post/4520-%E8%87%AA%E5%88%B6%E8%8F%8C%E5%AD%90%E6%B2%B9/</guid><description>每天吃面或是拌凉菜时放一些炸好的菌条和菌油在里面很香哦。一次可以多做一些可以保存好几个月的，保存一个月左右各种味道都融入油中，此时味道会更香。
1、中小火慢慢炸，炸至金黄色，期间要不断翻搅，以免上色不均匀或糊锅。 2、可以把真姬菇换成其它的菌类。
准备时间 烹饪时间 食物分量 无 10-20分钟 1-2人 蒜 适量 盐 适量 花椒 适量 辣椒 适量 芝麻 适量 真姬菇 300g 油 200g 成品图。 准备好食材。 蒜粒去皮用刀拍扁切碎，切辣椒段备用。 真姬菇去根蒂后用流水洗净泥沙、然后把洗好的真姬菇用刀切成小块。 锅中倒入油烧热，下蒜粒炸出香味。 倒入香菇油炸。 待香菇炸软出汁后放入适量的盐，继续炸。 香菇炸至金黄色后可以关火。趁热放入辣椒段、花椒翻拌。 放入芝麻翻拌均匀。 利用油的余温把辣椒、花椒、芝麻炒出香味。待冷却后将油及菌条装瓶保存。</description></item><item><title>自制老干妈香辣牛肉酱</title><link>/post/156-%E8%87%AA%E5%88%B6%E8%80%81%E5%B9%B2%E5%A6%88%E9%A6%99%E8%BE%A3%E7%89%9B%E8%82%89%E9%85%B1/</link><pubDate>Sat, 04 Jul 2020 11:35:11 +0600</pubDate><guid>/post/156-%E8%87%AA%E5%88%B6%E8%80%81%E5%B9%B2%E5%A6%88%E9%A6%99%E8%BE%A3%E7%89%9B%E8%82%89%E9%85%B1/</guid><description>但凡是重庆人，饭菜不合胃口的时候，都喜欢来点辣椒酱就能对付几碗白米饭，在90年代末，市面上出现了老干妈香辣牛肉酱是贵州的风味食品。辣酱优雅细腻，香辣突出，回味悠长是居家必备良品。在美国老干妈的限时抢购价是11.95美元两瓶（约人民币86.3元）。绝对算的上是“来自中国的进口奢侈品”。记得读书的时候我是常常买来吃的，总是嫌里面的肉放得不多，和自己做的没法比。今天小云自己在家做了这款香辣牛肉酱，货真价实，安全卫生，不含任何添加剂和防腐剂，美味十足，麻辣可口，简直是相当下饭~相机怎么能拍出她的好吃，味道真不是盖
1.炒制过程全程保持小火，否则辣椒炒焦了会发苦，影响味道 2.冷却后装瓶保存，一共装了两大罐子，可以放上一整年也不带坏的 3.豆豉和酱油都有咸味，盐要适当的加减 4.做法其实就是按顺序材料下进去，主要是把材料的水分炒干，炒制过程需要不停翻炒，不要糊锅
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 30分钟-1小时 1-2人 精牛肉 800g 盐 3勺 白芝麻 200g 花椒粉 150g 酱油 200g 大蒜 200g 辣椒粉 150g 白糖 3勺 鸡精 2勺 花生米 200g 干豆豉 500g 老姜 200g 菜籽油 1500g 红辣椒 700g 白糖 1.</description></item><item><title>DIY西红柿香菇酱</title><link>/post/4394-diy%E8%A5%BF%E7%BA%A2%E6%9F%BF%E9%A6%99%E8%8F%87%E9%85%B1/</link><pubDate>Thu, 25 Jun 2020 13:54:03 +0600</pubDate><guid>/post/4394-diy%E8%A5%BF%E7%BA%A2%E6%9F%BF%E9%A6%99%E8%8F%87%E9%85%B1/</guid><description>西红柿到了量产的季节，今年的菜价那叫一个贵啊~~~~为了钱包和口感，想着做点西红柿酱，留着冬天吃。不过不喜欢老人家做的那种西红柿酱，再说装瓶子蒸起来很麻烦，决定来一款diy的与时俱进版西红柿香菇酱。
1.香菇可以少放点，但一定要打碎（如果没有料理机，可以切成小丁），在熬制的过程中，香菇的体积是不会有什么变化的。 2.喜欢吃肉的豆亲，可以考虑在里面加点牛肉丁，做成西红柿牛肉酱。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10-20分钟 5-6人 油 适量 盐 适量 干香菇 20g 大葱 2根 西红柿 3000g 倒入西红柿翻炒 西红柿洗净，去皮、切小块 干香菇泡发后，放入绞肉机打碎 打碎的香菇 切一些葱花备用 炒锅倒油，油温6-7成热时倒入葱花 葱花爆香后，加入香菇丁翻炒 加盐，一直熬2个小时，就差不多了 晾凉后，装瓶即可</description></item><item><title>自制花生酱</title><link>/post/4348-%E8%87%AA%E5%88%B6%E8%8A%B1%E7%94%9F%E9%85%B1/</link><pubDate>Sat, 20 Jun 2020 13:52:16 +0600</pubDate><guid>/post/4348-%E8%87%AA%E5%88%B6%E8%8A%B1%E7%94%9F%E9%85%B1/</guid><description>最近在鱼叔家吃了自己做的花生酱真不错，配着吐司吃，配吐司吃实在是太美味了，已隔一周，我还是忘 记不了花生酱的中味道，于是自己回来做。
搅拌花生时最好加入白糖，这样更加好搅拌。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 30分钟-1小时 3-4人 白糖 适量 油 适量 花生 400g 把铺生铺在干净的烤盘上； 烤箱130度预热，烤20左右,把烤箱好的花生取出，放凉； 把放凉的花生去皮； 把所有花生皮都去干净； 把适量的花生加入搅拌杯； 加入适量的白糖和盐，盖好搅拌杯开启搅拌； 花生尽量搅拌细一些，这样会滑点； 把搅拌好的红生倒出，加入少许的熟油； 加入熟油加，慢慢搅拌，让花生与油混合，按自己喜欢的浓稀来加入熟油，混合好后即可食用。</description></item><item><title>自制黑芝麻酱</title><link>/post/4449-%E8%87%AA%E5%88%B6%E9%BB%91%E8%8A%9D%E9%BA%BB%E9%85%B1/</link><pubDate>Fri, 19 Jun 2020 13:55:56 +0600</pubDate><guid>/post/4449-%E8%87%AA%E5%88%B6%E9%BB%91%E8%8A%9D%E9%BA%BB%E9%85%B1/</guid><description>平常我们吃的芝麻酱通常都是白芝麻制成的，但看到营养专家说过：黑芝麻做成的芝麻酱营养价值更高，包含了黑芝麻当中的全部营养和抗氧化保健成分，特别是芝麻皮上的花青素。所以我也来做一个试试。 做好的黑芝麻酱除了拌面、抹面包馒头外，其实最主要的，我是想接下来用它们做我一直想尝试的黑芝麻冰激凌的（我后面的菜谱会介绍的）所以并没有研磨到极细的程度，大家做的时候也可以根据自己的需要灵活调整。 别看黑芝麻个子小小，却营养丰富。它含有大量的脂肪和蛋白质，还有糖类、维生素A、维生素E、卵磷脂、钙、铁、铬等营养成分。 黑芝麻药食
黑芝麻如果不是很干净的那种，要提前清洗并控干。 芝麻酱的甜咸程度可以自行掌握，用来拌面拌凉菜的就咸一点；用来当抹酱用则可以糖多放一些。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10分钟内 3-4人 盐 适量 糖 适量 黑芝麻 150g 葡萄籽油 25ml 黑芝麻如果不是很干净的那种，要提前清洗并控干备用。将黑芝麻倒入锅内 小火炒至芝麻鼓起变得饱满，注意不要炒糊哦，晾凉备用 将黑芝麻放入料理机中，我用破壁料理机 启动研磨功能 可以中途暂停，用刮刀将粘在杯壁上的芝麻粉清下来，以便更加均匀 我后期要制作黑芝麻冰激凌，所以特地留出来一勺黑芝麻粉，其余的继续研磨 根据自己想要的口味加入如盐和糖，或甜或咸自己掌握 加入大约2勺葡萄籽油 继续启动研磨功能 直到变成细腻的芝麻酱即可</description></item><item><title>油辣子</title><link>/post/4345-%E6%B2%B9%E8%BE%A3%E5%AD%90/</link><pubDate>Thu, 18 Jun 2020 13:52:09 +0600</pubDate><guid>/post/4345-%E6%B2%B9%E8%BE%A3%E5%AD%90/</guid><description>自打儿子出生起，有两年我没吃过辣椒了。其实我也吃不了太辣，就是喜欢淋些红油，不仅添点香辣味，也会让食物更加的好看。我不喜欢购买磨好的辣椒面，因为那个颜色太红，总感觉里面不知添了什么东西。这次用了破壁机直接把干辣椒打磨碎，很细，虽然有颗粒感，但完全吃不到辣椒籽的感觉，我不喜欢有辣椒籽，有时候在牙齿间咬不碎，弄得牙也不舒服，这样打出来效果特别好。亲戚来我家吃饭，直呼这油辣子好吃极了，香而不辣，面条都被辣椒油染红了，但吃起来确实不辣，连忙追讨了这秘方回家做去了。
1.干辣椒不能用水洗，所以只能用湿笼布，挨个擦一遍。外面的辣椒酱从来不可能给处理这么干净。 2.白芝麻和干辣椒稍微干炒一下，会更香。 3.油温一定要控制好，油不能烧得太热，否则辣椒面容易糊，可以先放少许辣椒面进去试验。分三次放辣椒面，大大降低了油温，成品会更红艳。 4.油量和辣椒量是一个参考，可以辣椒少些油多些，红油就更多些。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 3-4人 盐 适量 味精 适量 干辣椒 200g 白芝麻 30g 油 500g 用湿布，把干辣椒表面上的浮尘擦净。 锅里不倒油，小火干烘，边搅拌，边把白芝麻炒香，稍变色离火晾凉。 锅里不倒油，小火把干辣椒翻炒，稍微变色离火。 把干辣椒倒入破壁机中，选择“研磨”功能。 搅打一会，举起杯身摇晃一下，让辣椒更加均匀。 锅里倒入大量的油，放入花椒，小火炸香。 花椒变色后捞出，关火。 把三分之一辣椒面倒入，稍稍搅拌。 搅拌均匀后，再倒入三分之一。 继续搅拌均匀，将剩下的辣椒面全部倒入，加入盐、白芝麻、味精拌匀。 晾至不烫手时，倒入瓶中保存。</description></item><item><title>火锅红油</title><link>/post/4458-%E7%81%AB%E9%94%85%E7%BA%A2%E6%B2%B9/</link><pubDate>Sat, 13 Jun 2020 13:56:16 +0600</pubDate><guid>/post/4458-%E7%81%AB%E9%94%85%E7%BA%A2%E6%B2%B9/</guid><description>天冷了，冬天吃火锅最适合了，麻辣的火锅是最过瘾的，，自己在家里做火锅，好吃又吃的安心。
简单的美味
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 1-2人 葱 适量 蒜 适量 姜 适量 盐 适量 干辣椒 适量 洋葱 适量 五香粉 适量 青花椒 适量 红花椒 适量 香料 适量 小米辣 适量 牛油 200g 油 一斤多 豆瓣辣椒 适量 醪糟 适量 白酒 2勺 五香粉适量 姜葱蒜，洋葱切好备用 豆瓣 没有在辅料上写出来，有点麻烦。香料包括花椒，八角，良姜，白芷，小茴香，草果，桂皮，丁香4颗，香叶，肉蔻，白扣，砂仁。 红花椒 青花椒 醪糟 干辣椒剪成段，再用开水煮过， 小米辣切段 适量牛油，这是上次剩下的牛油不是很多将就吧 把牛油放进油锅里慢慢融化 油热后把葱姜蒜洋葱下锅炸至，炸干就捞出来， 在把两种花椒下锅里炸几十秒，这样菜麻，要小火哦 在把干辣椒和小米椒下锅炒至一会，在把豆瓣下锅炒至 在把项链和五香粉下锅炒至，加两勺白酒和适量醪糟，小火慢炒，炒出香味和麻辣味 炒好的料 把料全部过滤出来 制做好的红油，想吃火锅的时候加上汤放几个干辣椒和葱段直接煮菜即可，</description></item><item><title>自制甜辣酱</title><link>/post/4478-%E8%87%AA%E5%88%B6%E7%94%9C%E8%BE%A3%E9%85%B1/</link><pubDate>Thu, 11 Jun 2020 13:56:49 +0600</pubDate><guid>/post/4478-%E8%87%AA%E5%88%B6%E7%94%9C%E8%BE%A3%E9%85%B1/</guid><description>很爱吃韩国的甜辣酱，但是每次看到那么红的颜色就知道里面有色素，于是决定自己做一点，就照着做韩国泡菜的配方改良了一下，没有加酱，也可以加一些甜面酱或豆瓣酱，我不太喜欢酱就没有放，这样的味道也不错。大家可以试试，放在菜里或蘸着烤肉吃都是很不错的。
自己也是第一次尝试有谁做过可以给我一些建议。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 3-4人 葱 10g 蒜 2瓣 盐 3g 生抽 5ml 姜 8g 白糖 60g 红辣椒 200g 香瓜 30g 糯米粉 40g 加入盐 加入白糖 加入生抽 切好所以的食材 放入料理机杯里 用快速打三遍，比较细腻 糯米粉炒熟放凉，和辣椒搅拌均匀装瓶放入冰箱</description></item><item><title>自制葱油</title><link>/post/4337-%E8%87%AA%E5%88%B6%E8%91%B1%E6%B2%B9/</link><pubDate>Sun, 07 Jun 2020 13:51:56 +0600</pubDate><guid>/post/4337-%E8%87%AA%E5%88%B6%E8%91%B1%E6%B2%B9/</guid><description>昨晚上超市，买了一把葱回家，想着熬点葱油，说干就干！熬葱油不要用香味浓郁的油来熬制，我选了玉米油！
熬葱油不要用香味浓郁的油来熬制，我选了玉米油 倒适量的玉米油，油不用太多，刚浸到葱就可以了，甚至还可以少点!这样熬好的葱油才香！
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 30分钟-1小时 5-6人 八角 适量 香叶 适量 玉米油 适量 洋葱 半个 细香葱 150g 超市买回的细葱 去根部，处理干净，用纸吸掉水分 把葱切长条，不要切太小，不然熬制容易焦 半个洋葱去皮处理干净 洋葱也切成条状 把洋葱、细葱放入锅中，倒适量的玉米油，油不用太多，刚浸到葱就可以了 放点香叶、八角 一起用小火熬制，这是熬了10分钟样子 这是熬了20分钟的样子 熬到葱变成酥脆，可以关火了，把葱酥先捞出 等油冷却，装瓶，把捞出的葱酥放回油里</description></item><item><title>黑布林果酱</title><link>/post/4485-%E9%BB%91%E5%B8%83%E6%9E%97%E6%9E%9C%E9%85%B1/</link><pubDate>Sat, 06 Jun 2020 13:57:09 +0600</pubDate><guid>/post/4485-%E9%BB%91%E5%B8%83%E6%9E%97%E6%9E%9C%E9%85%B1/</guid><description>黑布林也就是黑李子了，老妈买的黑布林有点酸，她不爱吃，准备扔掉，我觉得浪费就把它变成果酱了，没想味道还不错。老妈嫌我做的酸奶不甜，我给她放点黑布林果酱，她还挺爱吃，哈哈。图片是晚上拍的，效果不太好，见谅哈。
做果酱不要用铁锅哦
准备时间 烹饪时间 食物分量 2小时以上 30分钟-1小时 1-2人 白糖 150g 黑布林 600g 黑布林洗净 切成小块，放入白糖，搅拌均匀，放在冰箱一个晚上 一晚上过后的状态 将黑布林倒入锅中，不要用铁锅，铁的会变色的，用不粘锅比较好。 慢慢的沸腾了 慢慢的小火煮至浓稠，注意不要粘锅了 越来越粘稠了，炒好后放入果酱瓶或布丁瓶中保存即可。</description></item><item><title>自制辣椒油</title><link>/post/4423-%E8%87%AA%E5%88%B6%E8%BE%A3%E6%A4%92%E6%B2%B9/</link><pubDate>Wed, 03 Jun 2020 13:54:50 +0600</pubDate><guid>/post/4423-%E8%87%AA%E5%88%B6%E8%BE%A3%E6%A4%92%E6%B2%B9/</guid><description>中午吃饺子就像调一点站饺子的料，前两天做的辣椒油正好吃完了，今天就再做上一点。
油不要烧的太热了，八成热就行了。油过热的话会把辣椒面烫糊的
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 5-6人 油 适量 盐 适量 花椒 适量 五香粉 适量 芝麻 适量 花生仁 适量 辣椒面 50g 辣椒面放入碗内，花生仁切碎放入碗内 放一点白芝麻 放一点盐，五香粉 炒锅倒油烧热，放入花椒炸香 花椒检出不要把油倒入辣椒面里，用勺子慢慢搅拌几下就好了 香喷喷的辣椒油好了</description></item><item><title>奶油焦糖酱</title><link>/post/4441-%E5%A5%B6%E6%B2%B9%E7%84%A6%E7%B3%96%E9%85%B1/</link><pubDate>Tue, 26 May 2020 13:55:29 +0600</pubDate><guid>/post/4441-%E5%A5%B6%E6%B2%B9%E7%84%A6%E7%B3%96%E9%85%B1/</guid><description>这瓶焦黄色的糖浆，有着十分广泛的用途，涂在面包、蛋糕上，有一份独特的甜蜜；加入咖啡或奶茶里，则更是美妙非常。而烘焙的时候，加入了它的甜点，总有一份别样风味。 焦糖酱是一种用途最广泛的焦糖酱，它顺滑浓郁，可以方便的挤在花式咖啡上或者涂抹在面包上，味道非常的棒。
1，普通焦糖酱的做法就是把倒入锅里的淡奶油，换成90g开水就可以了。 2，一定要用小火，火大了，不好掌握。 3，不能倒入冷的淡奶油，因为冷的倒进去后迸溅的更厉害，而且糖遇到冷水，无法混 合均匀。 4，日常家庭储备，更建议用奶油焦糖酱 5，如果冷却后，还是比较稀，就重新倒进锅中，煮一两分钟，水分适当挥发一下。如果太浓稠了，可以加入少 量开水，稀释一下。 6，焦糖酱的用途十分广泛，可以在烘焙，奶茶，咖啡，可以涂抹面包，所以尽情发挥它的用途吧。</description></item><item><title>自制肉松</title><link>/post/4481-%E8%87%AA%E5%88%B6%E8%82%89%E6%9D%BE/</link><pubDate>Fri, 22 May 2020 13:56:58 +0600</pubDate><guid>/post/4481-%E8%87%AA%E5%88%B6%E8%82%89%E6%9D%BE/</guid><description>给宝宝添加辅食很多人都会买肉松，做肉松粥，其实买的肉松里边会添加一些东西，为了宝宝的健康，可以自己动手来做，真正的无添加。因为里边不添加防腐剂为了担心放坏，一次可以少做些。我用自己做的肉松做了肉松卷，非常的棒，非常好吃，你也赶快动手来做吧！
1、选肉一定要选纯瘦的肉 2、炖好的肉不烫手时，开始撕肉丝 3、撕好的肉丝要赶快炒，不要等到都干了水分蒸发了，那样炒出来的肉松会发硬 4、如果有料理机，可以把炒好的肉松放入里边打一下，没有可以用擀面杖轻轻的敲打，也可以粉碎 5、做好的肉松一定要摊开晾凉，在装袋子
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 1-2小时 1-2人 蒜 适量 盐 适量 八角 适量 生抽 适量 大葱 适量 桂皮 适量 香叶 适量 猪后腿肉 300g 食材准备好 把猪肉洗干净，切成小块 先放水里焯一下，去除里边的血水 焯好的肉备用 葱切段，蒜切片 锅里放入水，放入焯好的肉，把调料也放进去，倒入少许生抽，中火炖制半小时，然后再小火炖半小时 直到肉炖烂了，用筷子一戳就散就可以了 炖好的肉捞出，晾一会 不烫手时，撕成这样的肉丝，要顺着肉丝的方向撕，这一步很让人崩溃的 撕好的肉丝，放入锅里炒，要小火，锅里不要到油 一边炒，一边翻动，不要糊锅，直到炒的肉出松了，颜色变成金黄色了就可以了，一定要把水分炒干 炒好的肉松可以放到料理机里打一下，如果没有料理机，也可以用擀面杖轻轻的敲打 这样也会很膨松，然后把肉松摊开晾凉，然后装袋 做好的肉松可以给宝宝享用了</description></item><item><title>四川辣椒酱</title><link>/post/4420-%E5%9B%9B%E5%B7%9D%E8%BE%A3%E6%A4%92%E9%85%B1/</link><pubDate>Fri, 22 May 2020 13:54:42 +0600</pubDate><guid>/post/4420-%E5%9B%9B%E5%B7%9D%E8%BE%A3%E6%A4%92%E9%85%B1/</guid><description>天气热了，没什么胃口…想起一位无辣不欢的四川妹子的凉拌面！！ 她每次做饭菜的时候，必有大量辣椒相伴，整个屋子都是熏呛的辣椒味… 常常见她做凉拌面，味道还不错，就向她请教了做法… 做这凉拌菜时，得先做辣椒酱。同事拌面、炒菜时，都会加入自制的辣椒酱&amp;hellip;&amp;hellip; 川味凉拌菜，多以香辣、麻辣为主。自己不大爱吃麻的，就不加花椒、花椒油&amp;hellip;&amp;hellip;
PS:1.这份辣椒酱大概5、6勺的量。 2.可用花椒油代替花椒。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 3-4人 油 适量 姜 2片 蒜 2瓣 葱 1根 白芝麻 适量 花椒 少许 生抽 1勺 陈醋 1勺 盐 1茶勺 辣椒粉 25g 白糖 1点 芝麻油 1勺 小火，锅里入适量白芝麻，干炒至香，铲起备用。 葱切末、姜切末、蒜切末。 辣椒粉入碗。 加入葱末、姜末、蒜末。 加入一小撮白芝麻，一点拍碎的花椒。 加入白糖、盐、陈醋、生抽、芝麻油。 将滚烫的油，分次倒入材料中，拌匀。(辣椒粉量多的，倒油一般分3次)</description></item><item><title>自制披萨酱</title><link>/post/4366-%E8%87%AA%E5%88%B6%E6%8A%AB%E8%90%A8%E9%85%B1/</link><pubDate>Thu, 21 May 2020 13:52:52 +0600</pubDate><guid>/post/4366-%E8%87%AA%E5%88%B6%E6%8A%AB%E8%90%A8%E9%85%B1/</guid><description>现在无论做什么酱，都喜欢自己做。了解过一些酱的制作过程，也不想多说什么，只是从自己做起，让家人能够吃到干净，美味的食物，是我的职责。女儿想吃披萨了，提前做好了披萨酱。
称得上是简单，美味，干净，卫生。喜欢的朋友在家试一下吧。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 1-2人 盐 适量 黑胡椒碎 适量 橄榄油 适量 番茄酱 适量 洋葱 1个 绵白糖 适量 芝士粉 适量 番茄沙司 适量 大蒜 1头 披萨草 适量 西红柿 300g 奥尔良粉 适量 香芹片 适量 准备好辅料。 西红柿用水果刀将皮刮一遍，但不要将皮刮破。这是会感觉到皮和肉已经分离。 用刀子轻轻的划一个口。 用手一撕，皮马上就下来了。然后将西红柿切碎。 准备好洋葱，大蒜，番茄酱，番茄沙司。 将洋葱，大蒜切碎。 热锅凉油（橄榄油）放入蒜末，洋葱炒出香味。 放入西红柿和番茄酱大火煸炒。 炒出番茄汁后放入番茄沙司继续煸炒均匀。 放入清水100克左右，煸炒均匀。 加入黑胡椒碎和白糖调味。搅拌均匀。 加入披萨草，香芹片，芝士粉，奥尔良粉，搅拌均匀，盖上盖子，中火熬制10分钟左右。 最后大火收汁，加入少许的盐调味。 好香的披萨酱，整个厨房都飘着香味儿。</description></item><item><title>杏鲍菇猪肉酱</title><link>/post/4350-%E6%9D%8F%E9%B2%8D%E8%8F%87%E7%8C%AA%E8%82%89%E9%85%B1/</link><pubDate>Thu, 21 May 2020 13:52:20 +0600</pubDate><guid>/post/4350-%E6%9D%8F%E9%B2%8D%E8%8F%87%E7%8C%AA%E8%82%89%E9%85%B1/</guid><description>又是为了孩子，他不喜欢吃炒的煮的肉，我只能打成肉末，做成肉酱，用来拌面或配菜下饭都很鲜香，做上一盘够我们吃上一天了，这酱香味扑鼻，远远都能闻到了，喜欢的亲也试试吧。
1、炒肉的时候加点料酒，会增香去异味。 2、放点辣椒和花椒油，会更麻辣开胃。 3、加菇和洋葱本身就可以增鲜增香，所以这肉酱才更好吃。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10-20分钟 1-2人 蒜 适量 姜 适量 油 适量 盐 适量 花椒油 1勺 洋葱 半个 鸡精 1勺 酱油 2勺 猪肉 250g 杏鲍菇 150g 红辣椒 几个 加盐。 盛出备用。 准备好杏鲍菇。 锅热油。 准备好洋葱。 准备一块瘦肉。 洋葱，杏鲍菇和红辣椒切碎。 肉切成块，放入料理机内。 肉打成肉末。 放入瘦肉。 加料酒。 加酱油翻炒，加半碗水烧十分钟。 加入杏鲍菇，洋葱和红辣椒。 加花椒油。 烧到水份变干。 盛入盘内。</description></item><item><title>菠萝果酱</title><link>/post/4418-%E8%8F%A0%E8%90%9D%E6%9E%9C%E9%85%B1/</link><pubDate>Mon, 18 May 2020 13:54:39 +0600</pubDate><guid>/post/4418-%E8%8F%A0%E8%90%9D%E6%9E%9C%E9%85%B1/</guid><description>菠萝与糖混合静置后会不断出水，果汁与糖融化混合成糖浆，再次试吃酸甜度，便可以决定柠檬的用量。
苹果果胶提前做好，是天然的黏稠剂。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 30分钟-1小时 1-2人 菠萝 1000g 黄柠檬 1个 苹果果胶 60g 冰糖 360g 菠萝削皮，去钉眼，去心，果肉切丁，大小一致 加入糖，冷藏腌渍一夜 将锅放到炉上，挤入柠檬汁 以大火煮开后，再以小火继续熬煮 捞去表面的浮物和气泡，煮时要不时搅拌，以免黏住锅底 当果酱已有黏稠度，加入苹果果胶 （苹果和糖熬成的天然黏稠剂，见另外菜谱：苹果果胶） 继续煮5分钟 直到果酱开始有浓稠感出现，达到果酱煮糖凝固的终点温度103°c 果酱状态已经浓稠，关火，趁热装入果酱瓶并倒扣</description></item><item><title>辣子酱</title><link>/post/4457-%E8%BE%A3%E5%AD%90%E9%85%B1/</link><pubDate>Mon, 11 May 2020 13:56:15 +0600</pubDate><guid>/post/4457-%E8%BE%A3%E5%AD%90%E9%85%B1/</guid><description>这辣子酱是婆婆的拿手腌渍菜，据说是老奶奶给传下来的秘方哦，休息日的时候帮着婆婆做的，貌似做法很简单，有喜欢的朋友可以试着做下，味道不错。
装酱的坛子一定要清洗干净，还有就是不要舍不得放盐，盐太少会坏的，我这个盐的量也是估的。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 1-2人 油 适量 味精 适量 白糖 100g 盐 150g 生姜 100g 青椒 1000g 红椒 2000g 白酒 200ml 将青红椒、生姜洗净粗刀切几下 放入搅拌机绞碎 搅拌好的辣椒碎 将油烧熟后晾凉浇入盆中，加入适量盐、白糖、味精、白酒搅拌均匀，拌好后倒入坛子中密封，大概15天后就可以吃了 我这是上次做好的，拿来拍照用</description></item><item><title>自制蒸肉米粉</title><link>/post/4518-%E8%87%AA%E5%88%B6%E8%92%B8%E8%82%89%E7%B1%B3%E7%B2%89/</link><pubDate>Thu, 07 May 2020 13:58:23 +0600</pubDate><guid>/post/4518-%E8%87%AA%E5%88%B6%E8%92%B8%E8%82%89%E7%B1%B3%E7%B2%89/</guid><description>从小到大都很喜欢吃粉蒸肉，外面卖的粉蒸肉里面各种添加剂太多了，经常吃对身体不好，于是就自己制作了一些蒸肉米粉，做出来的粉蒸肉，油而不腻，一点儿也不比外面卖的逊色哦！自制蒸肉米粉，操作简单，喜欢吃蒸肉的朋友，可以学着做一些哦！
无
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 八角 1个 生姜 1块 干辣椒 1个 盐 1勺 糯米 1碗 花椒 6颗 成品图 挑选干净的糯米一碗备用！ 生姜切成姜末，取花椒少许，八角一整颗掰碎（量都根据糯米的多少自己调整），干辣椒剪成5mm左右小段备用！ 平底锅大火把锅稍微烧干，然后转中火，倒入糯米翻几下！ 加姜末、花椒、八角一起翻炒！ 到糯米颜色由白转黄时加入干辣椒段继续翻炒！ 炒至糯米基本偏黄关火（图为关火出锅时米色）！ 加一勺盐拌匀！ 炒好的糯米晾凉备用！ 晾凉后的糯米放进榨汁机的研磨杯中！ 开一档，搅拌30秒，打到变成粗细都有的颗粒时倒出盛入碗里！ 做好的蒸肉米粉儿！（我做完以后厨房里满屋飘香！） 做好的蒸肉米粉可以装在玻璃瓶里密封，放在冰箱冷藏保存！</description></item><item><title>自制鸡粉</title><link>/post/4460-%E8%87%AA%E5%88%B6%E9%B8%A1%E7%B2%89/</link><pubDate>Fri, 01 May 2020 13:56:21 +0600</pubDate><guid>/post/4460-%E8%87%AA%E5%88%B6%E9%B8%A1%E7%B2%89/</guid><description>食品安全问题是上至达官贵人、下至平民百姓都比较关心的问题，各种鲜味剂越来越多，味精、鸡精、蘑菇精、蔬之鲜……但哪种品牌比较放心？号称纯天然、无添加的调味品就真的是纯天然的吗？我们不是专业的鉴定机构，也没有专业的化验设备，凭感官还真的不好确定。 要想吃的放心，还是自制鲜味剂吧，自制鸡粉很简单，跟着我一步一步的看吧。
用土鸡制作味道更醇
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 30分钟-1小时 5-6人 葱 适量 料酒 适量 姜 适量 鸡脯肉 500g 原料图片 好了 鸡脯肉洗净，用清水浸泡40分钟 先用清水煮沸，捞出洗净表面浮沫，再放砂锅中，加葱、姜、料酒，大火烧沸，小火煮30分钟 捞出撕成鸡丝 放锅中用小火焙至微微焦黄 或者放烤箱中120度烤20分钟，然后翻动鸡丝，再烤20分钟，至鸡丝微微焦黄 冷却后放料理机打成鸡粉</description></item><item><title>自酿米酒</title><link>/post/4393-%E8%87%AA%E9%85%BF%E7%B1%B3%E9%85%92/</link><pubDate>Sat, 25 Apr 2020 13:54:00 +0600</pubDate><guid>/post/4393-%E8%87%AA%E9%85%BF%E7%B1%B3%E9%85%92/</guid><description>米酒，酒酿又名醪糟，古人叫“醴”。是南方常见的传统地方风味小吃。主要原料是江米，所以也叫江米酒。酒酿在北方一般称它为“米酒”或“甜酒”。
将糯米淘洗几次，放入清水里淹没浸泡16-24小时。 将糯米浸泡至用手碾碎即为好（大米也可以做米酒，如果使用大米时，就不用浸泡了）。 蒸熟的糯米饭，摊开，凉至不烫手，38度左右为好，均匀的拌入甜酒曲。 将拌匀甜酒曲的糯米，压实。加入准备好的冷开水，没过糯米2cm。 有大一点的保鲜盒，可以放在保鲜盒内，直接盖上盖密封。没有保鲜盒，用别的容器也是可以的，但要用保鲜膜将装有糯米的容器包起来，要包的比较严实，放在有暖气的地方，这样比较恒温，放个24小时左右就可以吃了！
准备时间 烹饪时间 食物分量 2小时以上 2小时以上 1-2人 糯米 1000g 甜酒曲 15g 二斤糯米 15克甜酒曲 将糯米淘洗几次，放入清水里淹没浸泡16-24小时 将糯米浸泡至用手碾碎即为好（大米也可以做米酒，如果使用大米时，就不用浸泡了）。 将浸泡好的糯米，沥干水后，蒸熟。 蒸熟的糯米饭，摊开，凉至不烫手，38度左右为好。 均匀的拌入甜酒曲。 将拌匀甜酒曲的糯米，压实。 加入准备好的冷开水，没过糯米2cm。 有大一点的保鲜盒，可以放在保鲜盒内，直接盖上盖密封。没有保鲜盒，用别的容器也是可以的，但要用保鲜膜将装有糯米的容器包起来，要包的比较严实，放在有暖气的地方，这样比较恒温，放个24小时左右就可以吃了！</description></item><item><title>自制辣豆豉</title><link>/post/4352-%E8%87%AA%E5%88%B6%E8%BE%A3%E8%B1%86%E8%B1%89/</link><pubDate>Fri, 24 Apr 2020 13:52:24 +0600</pubDate><guid>/post/4352-%E8%87%AA%E5%88%B6%E8%BE%A3%E8%B1%86%E8%B1%89/</guid><description>家里的老干妈香辣豆豉吃没了，怎么办呢，没有辣的不愿意吃饭。外面下雨，也不想下楼。老公说不是还有豆豉吗，自己炒点吃呗。于是赶紧动手，做了这份香辣豆豉，味道不错，香辣过瘾啊！
可以根据个人口味添加佐料。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 姜 适量 油 适量 盐 适量 干辣椒 适量 酱油 适量 豆豉 200g 豆豉切碎 姜切末 坐锅，放多点油 倒入姜末炸香 放入干辣椒末 炒出红油 倒入豆豉 翻炒一会儿 放盐、酱油，再炒一会儿即可出锅 上桌喽</description></item><item><title>自制杨梅果酱</title><link>/post/4468-%E8%87%AA%E5%88%B6%E6%9D%A8%E6%A2%85%E6%9E%9C%E9%85%B1/</link><pubDate>Tue, 21 Apr 2020 13:56:33 +0600</pubDate><guid>/post/4468-%E8%87%AA%E5%88%B6%E6%9D%A8%E6%A2%85%E6%9E%9C%E9%85%B1/</guid><description>这是第二次做杨梅果酱了，改进了方法，用料理机打了打，品尝更细腻美味。杨梅有助消化增食欲和收敛消炎止泻的功效。 杨梅含有多种有机酸，维生素C的含量也十分丰富，鲜果味酸，食之可增加胃中酸度，消化食物，促进食欲。夏天吃杨梅还可消暑祛痧，消炎止泻。
1，雨前杨梅不用用食盐浸泡，但也需要冲洗换水清洗干净。梅雨后的杨梅用盐水浸泡半小时后做。 2，用糖也可以换别的白糖或冰糖。用量可根据个人喜好调整。 3，热时灌装入瓶，可以在瓶中插一个金属长匙，以防止裂瓶。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 1-2小时 1-2人 柠檬 半个 杨梅 1000g 红糖 1瓶 红酒 小半杯 用纯净水壶剪去一个缺口。用来称重杨梅，大约1000g（我的台秤不给力） 配料“柠檬半个、红糖一瓶，红酒小半杯 杨梅用自来水冲洗干净 将一瓶红糖全部泡水后加入电饭煲煮开后，拔了插头焖过夜 第二天捞出杨梅后去核并打碎（剩下的糖水入各种模具冰冻成冰块）（大雨天拍得不好，见谅。） 倒入不粘锅，大火煮开后，改小火边煮边拌。这个过程有点长 汁水收到差不多时，挤入半个柠檬汁 加入小半杯红酒，小煮一会儿即可关火 灌入玻璃小瓶子，就这么点（中途去核时吃了些，嘻嘻）</description></item><item><title>花生碎红油</title><link>/post/4487-%E8%8A%B1%E7%94%9F%E7%A2%8E%E7%BA%A2%E6%B2%B9/</link><pubDate>Sat, 04 Apr 2020 13:57:16 +0600</pubDate><guid>/post/4487-%E8%8A%B1%E7%94%9F%E7%A2%8E%E7%BA%A2%E6%B2%B9/</guid><description>天气越来越热，凉菜便成为餐桌上不可缺少的。而辣椒油则是凉菜的必备作料之一。今天自己动手将花生与辣椒粉搭配在一起，做了这份花生碎红油，很简单，用来拌凉菜还不错滴！
可以放点自己喜欢的作料。 花生米可以用电饼铛烤熟。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10分钟内 1-2人 油 适量 花生米 100g 辣椒粉 100g 出锅 花生米烤熟，去皮 用擀面杖擀碎 坐锅，放油 放辣椒粉 熬一会儿 放花生碎熬开即可</description></item><item><title>意大利面酱</title><link>/post/4444-%E6%84%8F%E5%A4%A7%E5%88%A9%E9%9D%A2%E9%85%B1/</link><pubDate>Sat, 04 Apr 2020 13:55:41 +0600</pubDate><guid>/post/4444-%E6%84%8F%E5%A4%A7%E5%88%A9%E9%9D%A2%E9%85%B1/</guid><description>面酱分为红酱、青酱、白酱和黑酱。红酱是主要以蕃茄为主制成的酱汁，最为常见，是很多口味的基础；青酱以罗勒、松子粒、橄榄油等制成的酱汁，其口味较为特殊与浓郁。而洋葱的香配番茄的酸，令人胃口大开。
不要买番茄沙司，口感太甜。
准备时间 烹饪时间 食物分量 30分钟-1小时 10-20分钟 5-6人 油 适量 盐 适量 料酒 1汤匙 高汤 1000ml 五花肉 200g 蒜头 1个 番茄酱 200g 大白菜 200g 番茄 2只 洋葱 半只 高汤备用 五花肉剁成肉末，加姜、葱白、料酒、生抽腌制20分钟以上 大白菜切碎 番茄和洋葱切丁、蒜剁成蓉 取平底锅热油，放洋葱丁、蒜蓉炒出香味 放入肉末，炒至变色 加番茄丁和白菜碎炒至出水 再加入番茄酱 倒入高汤，搅匀后转小火熬至酱料浓稠即可 做好的意大利面酱</description></item><item><title>自制桂花糖</title><link>/post/4357-%E8%87%AA%E5%88%B6%E6%A1%82%E8%8A%B1%E7%B3%96/</link><pubDate>Thu, 02 Apr 2020 13:52:34 +0600</pubDate><guid>/post/4357-%E8%87%AA%E5%88%B6%E6%A1%82%E8%8A%B1%E7%B3%96/</guid><description>桂花飘香的季节，这几天清晨我都会到门前的桂花树上摘些桂花，一部分用来做桂花干，一部分做桂花糖，还有一部分做桂花酒，充分利用这些免费的绿色资源~~~ 我摘了一大盆，本来以为能够腌两大瓶，最后是陆陆续续又摘了两次，才凑满这两个小瓶。有糖的保护，桂花始终保持着金黄的颜色。 看起来很有食欲吧？赶紧趁桂花还开的时候，一起动手来做吧~~
1.建议从树上摘桂花，虽然有点费时间，但是花的质量更好些，而且清洗起来就轻松很多。 2.不要把瓶子倒扣。之前看到有菜谱建议第二天把瓶子倒过来，让上面的桂花也浸泡到，我照做后，第二天看到的情景让我后悔不已，瓶子密封度不好，桂花汁全部留了出来。
准备时间 烹饪时间 食物分量 30分钟-1小时 10-20分钟 6人以上 盐 适量 白砂糖 适量 凉白开 适量 桂花 500g 用来做桂花糖的桂花，建议直接从树上摘，摘的时候用手轻轻一捋，花瓣就会掉落到手上，尽量不要摘下蒂头。 如果需要腌125g的瓶子，需要三份这么多的桂花。 先将桂花用网筛过滤一遍，把杂质都去掉。 用手去掉桂花的蒂头，只留花瓣。然后用凉白开冲洗几遍，稍控干水份。 准备白砂糖，瓶子提前清洗烘干。 一层桂花一层糖开始铺，铺一层压紧继续铺。如此反复直至装满玻璃瓶。 用勺压紧，上面再用一厘米左右厚的白糖封口。贮藏在冰箱中，可以存放很长时间。 左图为第三天的效果图。 因为那个瓶子容量确实太大，无法装满，第三天我把它腾出到小瓶子里了。 注意：不要装太满了，以免后期发酵而膨胀溢出来。</description></item><item><title>剁椒腌仔姜</title><link>/post/4404-%E5%89%81%E6%A4%92%E8%85%8C%E4%BB%94%E5%A7%9C/</link><pubDate>Fri, 27 Mar 2020 13:54:16 +0600</pubDate><guid>/post/4404-%E5%89%81%E6%A4%92%E8%85%8C%E4%BB%94%E5%A7%9C/</guid><description>去年好朋友送了几瓶东山紫姜，一向喜欢吃生姜的俩爷们很喜欢，末了有点感觉吃的不过瘾。当时我就想，来年做醋泡姜时，一定自己做点剁椒仔姜试试。 今年处暑刚过，我就买回十来斤红辣椒，细细剁好，用盐腌制好，装瓶密封，只待秋季仔姜上市拌入剁椒发酵了。这一等恨不得有半年了，遭遇今年闹“毒姜”，且不说价格节节攀升，压根就看不到仔姜上市。 我这人也挺犟，想要做的事情，想办法也要做好。早早到大市场买菜，也没碰到，只好找到熟悉的卖菜摊主，谈好价格，让人家帮着从批发市场给带回来。买到手的仔姜，那里还考虑价格问题，赶紧高高兴兴的洗
1、家庭制作剁椒，辣椒最好不要用水洗，可用温水反复擦洗，以免成品腐烂变质。 2、仔姜晾晒后加盐腌制片刻，能更好和剁椒混合，利于操作装瓶。 3、装入瓶中的成品，可在表面撒上一层盐后密封保存。 4、剁椒仔姜需要的盐分很高，也便于长时间存放。 5、腌制好的剁椒仔姜存入阴凉处可以保存壹年不会变质。
准备时间 烹饪时间 食物分量 2小时以上 2小时以上 6人以上 盐 150g 红尖椒 2000g 仔姜 2000g 准备好新鲜红尖椒。 红尖椒去蒂，用干净毛巾沾温水擦洗干净。 尖椒细细剁碎。 加入适量盐，拌匀。 装入小口径瓶，密封保存数月。 仔姜清洗干净。 用棉线串号，在太阳下晾晒至软。 晒好的仔姜切成粗丝。 加入适量，拌匀腌制数小时。 腌制好的剁椒倒入容器中。 加入仔姜，拌匀。 分装入玻璃瓶，密封保存于阴凉干燥处。 腌制半月即可取出食用。</description></item><item><title>自制杏子酱</title><link>/post/4400-%E8%87%AA%E5%88%B6%E6%9D%8F%E5%AD%90%E9%85%B1/</link><pubDate>Wed, 25 Mar 2020 13:54:12 +0600</pubDate><guid>/post/4400-%E8%87%AA%E5%88%B6%E6%9D%8F%E5%AD%90%E9%85%B1/</guid><description>去买歇马杏的时候，热情的村民送了一箱落地的和有点伤痕不能出售的杏子。来不及吃，软烂得很快，怕浪费了，就制作了这些杏子酱。第一次做杏酱，和其他果酱制作还是稍微有点差别的。
1.杏子熬煮过程中会出水，所以千万不要加水了。 2.装进瓶子后上锅蒸，是为了长久保存，如果马上吃，也可以不蒸。
准备时间 烹饪时间 食物分量 30分钟-1小时 1-2小时 1-2人 杏子 2000g 冰糖 800g 杏子洗净。 去皮。（因为很软烂，所以去皮很容易。） 倒入锅内。 加冰糖熬煮。 小火慢熬。 杏子和其他水果不一样，熬煮过程中会出水，所以千万不要加水了。 熬至浓稠后关火。 冷却至80度左右，装入消毒过的瓶内，自然冷却后冷藏。 或者旋紧盖子，放进蒸锅，开锅后蒸5分钟，然后放在锅里慢慢冷却即可。</description></item><item><title>自制油泼子</title><link>/post/4428-%E8%87%AA%E5%88%B6%E6%B2%B9%E6%B3%BC%E5%AD%90/</link><pubDate>Sun, 22 Mar 2020 13:54:58 +0600</pubDate><guid>/post/4428-%E8%87%AA%E5%88%B6%E6%B2%B9%E6%B3%BC%E5%AD%90/</guid><description>夏天即将向我们招手走来，拌凉菜的机会也渐渐随之而来，为了每日三餐和拌凉菜省时省力，做了一款夏日拌凉菜的好伴侣油泼子。 油泼子，其实我们东北人称为辣椒油。无论是拌凉菜，还是拌面条、还是给早餐做小菜都离不开辣椒油。 经过油炸的辣椒面和芝麻香味浓郁，色泽也非常的漂亮，是开胃拌菜、拌面的好伴侣，好搭档。 辣椒是最常用一种辣调料，不仅使菜肴可口，而且能刺激人体释放本能剩的荷尔蒙。脱发、支气管炎。哮喘者慎用。
1、做油泼子之前，先把辣椒快速冲洗干净，用厨房纸巾搽干净或晒干。 2、用料理机打成颗粒大一点的辣椒面，买现成的辣椒面也可以。 3、将辣椒面、盐、糖、芝麻放在大碗内，搅拌均匀。 4、油烧好后，用小勺子慢慢的将油舀入碗里，分多次舀入，切记一下子倒入，油温过高很容易糊。 5、有一定要没过辣椒和芝麻，10个小时后会呈现出更加漂亮的颜色了。 6、脱发、支气管炎。哮喘者慎用。</description></item><item><title>自制海鲜酱油</title><link>/post/4382-%E8%87%AA%E5%88%B6%E6%B5%B7%E9%B2%9C%E9%85%B1%E6%B2%B9/</link><pubDate>Tue, 17 Mar 2020 13:53:35 +0600</pubDate><guid>/post/4382-%E8%87%AA%E5%88%B6%E6%B5%B7%E9%B2%9C%E9%85%B1%E6%B2%B9/</guid><description>你有没有和我一样的习惯？用虾仁做菜时把剥出来的虾皮虾头就顺手扔掉了~它可是个宝呢，最近学了一招，用来自己制作海鲜酱油，炒菜、拌菜、拌饭、蘸食都非常美味~~
1、建议选择品质较好的生抽来做，质量和味道会更有保障。 2、生抽和清水的比例是2:1。 3、煮好后的酱油，自然冷却，这时暂时不要将里面的香料，虾皮和虾头捞出，继续浸泡在酱油里，味道会更加鲜美。 4、虾皮和虾头要小火慢慢炒出红油，这样，虾的鲜味才会更好同酱油融合。 5、做好的酱油尽量1个月内使用完。可以用来蘸食海鲜，用来炒青菜，用来做凉拌菜，拌面，拌饭等，都非常美味。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 1-2人 八角 2个 清水 100ml 草果 2个 新鲜虾皮虾头 25只 海天生抽 200ml 剥出来的新鲜虾头虾皮用水冲洗干净，但也不要太过了以免把虾头中的油冲走了； 草果拍扁；八角洗净； 把虾皮和虾头放入无油的锅中，中小火慢慢炒出虾油，盛出备用； 再把锅洗净擦干，倒入生抽和清水，再放入草果和八角，大火煮开； 放入炒好的虾皮和虾头，改成中小火煮15分钟； 煮好后放置在室内自然冷却，里面的香料和虾皮，虾头不用取出； 待酱油彻底冷却后，将香料、虾皮、虾头盛出，过滤酱油中的杂质； 放入密封的容器内，放阴凉处保存即可。</description></item><item><title>三炸油辣子</title><link>/post/4452-%E4%B8%89%E7%82%B8%E6%B2%B9%E8%BE%A3%E5%AD%90/</link><pubDate>Mon, 24 Feb 2020 13:56:04 +0600</pubDate><guid>/post/4452-%E4%B8%89%E7%82%B8%E6%B2%B9%E8%BE%A3%E5%AD%90/</guid><description>我家里常备的调味品，无论是拌凉菜还是拌面条亦或包子饺子的蘸料，都离不开它，只需一小勺就能立刻改变菜的味道，提香增鲜，好用极了！
做好的油辣子放在玻璃瓶里能保存较长的时间
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 盐 适量 芝麻 适量 辣椒末 60g 花椒面 20g 油 2大勺 取三分之一辣椒末，花椒面，加芝麻，盐，加一汤匙水拌匀 炒锅放油，多一点，（加个大料更好），烧热 浇三分之一油到刚刚调匀的辣椒末里 再加入三分之一辣椒末，倒入油温稍降下来的热油 这时油温又降一些，再次倒入剩下的三分之一热油 经过三炸，此时的辣椒油，香，红，辣，看起来就很有食欲了</description></item><item><title>自制剁椒</title><link>/post/4494-%E8%87%AA%E5%88%B6%E5%89%81%E6%A4%92/</link><pubDate>Mon, 10 Feb 2020 13:57:30 +0600</pubDate><guid>/post/4494-%E8%87%AA%E5%88%B6%E5%89%81%E6%A4%92/</guid><description>秋天真是收获的季节啊，菜市场里的食材各种各样，让我爱不释手，这不，看到鲜红的辣椒就控制不住自己，买回来做点剁椒吧，把这份鲜红封存在美味之中。
这款辣椒的品种叫二荆条，你也可以根据自己嗜辣的程度选择不同品种的辣椒。
准备时间 烹饪时间 食物分量 30分钟-1小时 10-20分钟 1-2人 红辣椒 320g 白酒 30g 白糖 7g 盐 28g 蒜 32g 加入盐。 加入糖。 买来的红辣椒清洗干净。 放到通风的地方晾干表面的水份。 去掉蒂。 放到案板上用刀切碎，装入盆中。 蒜切成蒜末。 放进装辣椒的盆里。 把所有原料拌匀后装入瓶中，在表面倒入白酒。 盖上盖子，放在室温下24小时之后，装入冰箱冷藏，一周后就可以食用了。</description></item><item><title>韭菜花酱</title><link>/post/4340-%E9%9F%AD%E8%8F%9C%E8%8A%B1%E9%85%B1/</link><pubDate>Sat, 01 Feb 2020 13:51:58 +0600</pubDate><guid>/post/4340-%E9%9F%AD%E8%8F%9C%E8%8A%B1%E9%85%B1/</guid><description>韭菜花又上市啦，喜欢冬天吃涮锅的，酱料是离不开韭菜花酱的。趁着现在鲜韭菜花季节，赶快动手做些酱，等着吃涮锅用啦。韭菜花酱刚刚做好的狠辣，需要腌制一段时间，让其自然发酵，然后味道才柔和好吃。
搅拌是我没有用搅拌杯，而是用来绞肉功能。因为搅拌杯需要加适量水，或者加个梨，才可以搅拌，搅拌出来的很碎，我喜欢有些颗粒感的，所以选择绞肉功能。喜欢细腻的可以用搅拌功能。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 6人以上 姜 30g 韭菜花 500g 盐 30g 高度酒 15g 买回来的韭菜花，剪下来花，去掉梗，用清水浸泡洗净，晾晒一下，晒干水分 放入盆中加盐腌制约20&amp;ndash;30分钟，让韭菜花塌架 腌过的韭菜花放入料理机的绞肉杯中，放入姜片 加入高度酒 用绞肉功能搅拌两遍 搅拌好的韭菜花，此时还不能吃，太辣.</description></item><item><title>私家香酱</title><link>/post/155-%E7%A7%81%E5%AE%B6%E9%A6%99%E9%85%B1/</link><pubDate>Sat, 25 Jan 2020 11:35:09 +0600</pubDate><guid>/post/155-%E7%A7%81%E5%AE%B6%E9%A6%99%E9%85%B1/</guid><description>制作这道酱，其实，是为接下来的美食做准备的。制作完毕后，蘸食吃了生菜，味道相当棒，于是决定把它制作一道菜谱推荐给大家，一起分享动手制作的乐趣。 让我萌发熬酱的缘故是单位师傅新开的一个土家酱香鸡蛋灌饼，单位的同事纷纷去吃，我先后也吃过几次，虽然人家是加盟，酱料制作是花了钱的，我总感觉，那酱的味道，在我手中，应该更胜一筹，因此，我才决定自己动手制作私家香酱，与他们家的酱香饼媲美。 这道酱，虽然是冲着酱香饼制作的，但更应该是一道万能酱，配饭、配馒头、拌面，味道一定错不了。中午的时候，蘸食了生菜，滋味十足，制作的
注意火候，保持酱香，糊锅了酱的味道就变了。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 1-2人 菜籽油 适量 花椒 适量 大蒜 4瓣 猪肉 210g 甜面酱 70g 蒜蓉辣椒酱 2勺 蒜蓉豆豉酱 3勺 排骨酱 2勺 葱 半棵 姜 4片 孜然粉 适量 白糖 2勺 大茴 适量 食材图。柱候酱后来没用，换做了豆瓣酱，拍图的时候，是准备用到这个的。 猪肉和大蒜剁末。 炒锅放油，下入葱段、姜片、花椒和大茴，小火熬出香味。 将调料捞出后，放入白芝麻炸熟。 下入大蒜末炸出香味。 放入豆瓣酱炒出红油。 放入猪肉末。 翻炒至猪肉末变色。 加入70克甜面酱，排骨酱2勺，蒜蓉辣椒酱2勺，蒜蓉豆豉酱3勺，小火熬酱，中途加入2勺白糖调节酱的口味。 等酱熬制成红油状后，放入孜然粉调味，关火即可。</description></item><item><title>绿豆馅</title><link>/post/4490-%E7%BB%BF%E8%B1%86%E9%A6%85/</link><pubDate>Thu, 23 Jan 2020 13:57:23 +0600</pubDate><guid>/post/4490-%E7%BB%BF%E8%B1%86%E9%A6%85/</guid><description>用绿豆来做馅相当不错。
无
准备时间 烹饪时间 食物分量 30分钟-1小时 10-20分钟 1-2人 白砂糖 适量 绿豆 500g 完成 绿豆泡一晚 电压锅倒入绿豆加入清水压半小时 压好倒入搅拌机搅拌 搅拌好倒入不粘锅加入糖翻炒 炒到水收干就行</description></item><item><title>无盐虾皮粉</title><link>/post/4512-%E6%97%A0%E7%9B%90%E8%99%BE%E7%9A%AE%E7%B2%89/</link><pubDate>Thu, 16 Jan 2020 13:58:11 +0600</pubDate><guid>/post/4512-%E6%97%A0%E7%9B%90%E8%99%BE%E7%9A%AE%E7%B2%89/</guid><description>虾皮中含有丰富的蛋白质和矿物质，尤其是钙的含量极为丰富，而且价格便宜。给宝宝做菜，煲汤的时候放上一点，即可以提鲜，又可以补充蛋白质和钙。
小火慢炒
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10-20分钟 1-2人 水 适量 淡盐虾皮 300g 炒到用手一捏就能碎的程度，稍微放凉 选择足够新鲜的淡盐虾皮，一般无盐倒是不可能，毕竟虾是在海里的 把虾皮放进盆里先用清水浸泡十分钟后反复冲洗几遍，把盐分最大程度冲洗掉 冲洗六次的虾皮，装盘滤水，理论上还是有一点盐分，但可以忽略不计 不粘锅加热，把滤水后的虾皮进行翻炒加热，已达到快速使虾皮变干，蒸发掉水分，这个过程由大火转小火，经常翻动，避免烤糊 把放凉后的虾皮放入料理机中，搅拌成粉 做好的虾皮粉放入干净的容器中，做汤做饭做陷都可以</description></item><item><title>茄汁肉酱意面</title><link>/post/4416-%E8%8C%84%E6%B1%81%E8%82%89%E9%85%B1%E6%84%8F%E9%9D%A2/</link><pubDate>Sat, 11 Jan 2020 13:54:35 +0600</pubDate><guid>/post/4416-%E8%8C%84%E6%B1%81%E8%82%89%E9%85%B1%E6%84%8F%E9%9D%A2/</guid><description>老喜欢吃西餐时候搭配的意面，可是份量又少，价钱贵。网上看到意面，忍不住淘来自己动手试试。结果味儿倍儿棒。
食材都要切碎一点的，熬出来的汤汁才更好吃哦，我切得有点大了呢 意面煮好要放点香油搅拌，面就不容易黏在一起，而且口感更好呢
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 3-4人 油 适量 土豆 1个 盐 适量 青椒 1个 香油 适量 洋葱 半个 意面 100g 番茄 3个 肉酱 500g 首先准备好所需食材 水煮开，意面放射性的放进去煮，根据吃的人数适量放哦（我人多，一袋全放了，哈哈），加入少量盐，大火10分钟左右，捞出后倒些香油拌一下，可以防止面黏在一起。 把番茄放在开水里泡泡，很好去皮哦，然后把准备的食材都切丁准备好，尽量切小一点哦，食材可以根据个人喜好决定放哪些 锅烧热，倒入适量油，先放肉酱爆炒 然后可以把其他食材统统滴倒进去啦，放适量盐，炒匀 然后加点水，大火烧开后转至小火慢慢熬，熬得越稠越好，有点像罗宋汤的感觉哦，而且全程都是自己熬得酱，又方便又卫生 最后就可以出锅了，把香喷喷的酱料浇在意面上，，真的是好好吃哦，小伙伴们大家一起动手试试吧。</description></item><item><title>罗勒坚果青酱</title><link>/post/4387-%E7%BD%97%E5%8B%92%E5%9D%9A%E6%9E%9C%E9%9D%92%E9%85%B1/</link><pubDate>Sat, 11 Jan 2020 13:53:49 +0600</pubDate><guid>/post/4387-%E7%BD%97%E5%8B%92%E5%9D%9A%E6%9E%9C%E9%9D%92%E9%85%B1/</guid><description>罗勒是自家种的，也是今年采摘的最后一批了。现在罗勒都开满了白色的小花， 一串串的，蛮惹人喜欢的，接下来就是等着采摘罗勒种子，明年再播种了。 放了坚果的罗勒青酱用来拌意面、抹面包，口感绝佳。每一口都能吃到香酥的坚果粒， 多重口感的罗勒青酱，错过就太可惜啦！！ 罗勒是一种草本植物，它即可以药用又可以作菜品，用在烹饪中还是一种难得的香料， 罗勒又名兰香，是一个庞大的家族。目前已上市的品种有甜罗勒、圣罗勒、紫罗勒、 绿罗勒、密生罗勒、矮生紫罗勒、柠檬罗勒等。
1、存放青酱青酱的玻璃瓶要提前放入清水中煮沸消毒，然后拿出来自然晾干水份 2、罗勒可混合松子、核桃灯坚果搅拌碎，口味也会有不同。各种食材全凭亲个人喜欢来定。 3、做此款青酱忌讳碰水。所用食材尽量洗净后晾干水份再制作。</description></item><item><title>自制青酱</title><link>/post/4377-%E8%87%AA%E5%88%B6%E9%9D%92%E9%85%B1/</link><pubDate>Tue, 07 Jan 2020 13:53:21 +0600</pubDate><guid>/post/4377-%E8%87%AA%E5%88%B6%E9%9D%92%E9%85%B1/</guid><description>Pesto 是一种意大利面的冷拌酱，原料也很简单：新鲜罗勒叶、松子、蒜末和橄榄油，这些是青酱的基本原料，有了这些就可以做最基本同时也是最受欢迎的Pesto。它使用起来十分方便，只要和煮好的意大利面拌匀就可以，有极浓的罗勒和松子的香气。比起要熬制很久的肉酱，这种冷拌酱健康又美味，尤其受女生喜爱。 大部分时候Pesto用来拌面和抹面包，现在的用法倒是越来越多了。可以做各种肉类的腌酱和沾酱，甚至包括牛排。
意大利青酱做法小贴士 1、典型的pesto是用罗勒叶basil制作的，但用菠菜叶的也很多。很难找到新鲜的罗勒或吃不惯那个味道的，可用菠菜叶来替代的。 2、如果没有松仁，可以用大杏仁或核桃仁来替代。 3、青酱里可以加一点柠檬汁，一方面其带有的酸度可以丰富口感，另一方面柠檬汁里含的vc可以抗氧化，防止罗勒碎变色。 4、青酱非常容易变色，装瓶之后浇上一层橄榄油封住青酱使其隔绝空气。注意每次用完之后这个罐子里都要补上一点橄榄油封住表面。 5、青酱最好用手工石舂捣碎，以替代食品粉碎机，这样颜色会漂亮些。酱料颗粒大小
准备时间 烹饪时间 食物分量 2小时以上 30分钟-1小时 1-2人 柠檬 1个 橄榄油 适量 蒜 30g 松仁 50g 罗勒 １碗 奶酪 10g 切成小段 新鲜罗勒取叶子部分洗净，沥水。 柠檬皮擦细丝 最好用干酪、家里没有临时用的是奶酪 大蒜去皮切细丝 松子去壳取出松仁 将罗勒叶、干酪、松子、蒜、柠檬皮屑、盐、黑胡椒，放入料理机中， 逐次加入橄榄油，搅打。 搅打至酱状即可。吃不完的可以装入玻璃瓶中，淋上一层橄榄油，密封保存。</description></item><item><title>红油肉末豆瓣酱</title><link>/post/4410-%E7%BA%A2%E6%B2%B9%E8%82%89%E6%9C%AB%E8%B1%86%E7%93%A3%E9%85%B1/</link><pubDate>Sat, 04 Jan 2020 13:54:25 +0600</pubDate><guid>/post/4410-%E7%BA%A2%E6%B2%B9%E8%82%89%E6%9C%AB%E8%B1%86%E7%93%A3%E9%85%B1/</guid><description>我爱吃炸酱面，老公爱吃拌饭，所以我家离不开酱，嘿嘿。我总自己做各种酱，因为买的不放心。 这次买了肉馅，动手做点肉酱，又可以享受一段时间了！对，吃爱吃的东西，这对吃货来说就是享受啊。
肉末先炒香炒去水分，然后再加豆瓣酱。 豆瓣酱也要炒香，炒出红油，再加郫县红油豆瓣酱。 因为酱里盐分足够，所以炒制过程中不用再加盐。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 6人以上 葱 适量 料酒 适量 蒜 适量 姜 适量 胡椒粉 适量 糖 适量 花椒粉 适量 猪肉末 350g 海天豆瓣酱 100g 郫县红油豆瓣酱 50g 锅里倒点油，下葱姜蒜末小火炒香 下入肉末，炒散 加一点糖，适量料酒、花椒粉和胡椒粉调味，炒去水分，炒香 倒入海天豆瓣酱，炒香，炒出红油 加入郫县红油豆瓣酱，翻炒一会儿即可 看，颜色红亮，香喷喷的肉末豆瓣酱！拌饭、拌面，那叫一绝啊！嘿嘿</description></item><item><title>柚子盐</title><link>/post/4497-%E6%9F%9A%E5%AD%90%E7%9B%90/</link><pubDate>Thu, 26 Dec 2019 13:57:38 +0600</pubDate><guid>/post/4497-%E6%9F%9A%E5%AD%90%E7%9B%90/</guid><description>做出的柚子盐用处很多，调味去腥完全没问题，还可以制作风味独特的各式料理。盐的用度不限，想直接当盐用就多放些，想制作调味的就少放些。
如果想要更加细腻，可以过筛出来，把大颗粒的再次搅打
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 30分钟-1小时 6人以上 盐 适量 柚子皮 1个 柚子皮剥出，用刷子清洗外皮，并用水果刀刮一遍 去掉白色的瓢，越干净越好 放入烤箱100度烤至10分钟停顿10分钟继续再烤10分钟，直到柚子皮变干 这种脆得一下就可以掰断程度即可 掰碎放入料理机 加入适量的盐，用干磨的刀片搅打至细腻即可 这样就好，用来调味棒棒哒。比如，我用来做沙拉，烤鸡翅，烤排骨，蒸鱼，总之只有你想不到的，没有它做不到的～</description></item><item><title>剁辣椒</title><link>/post/4347-%E5%89%81%E8%BE%A3%E6%A4%92/</link><pubDate>Tue, 24 Dec 2019 13:52:13 +0600</pubDate><guid>/post/4347-%E5%89%81%E8%BE%A3%E6%A4%92/</guid><description>今天做这剁辣椒可把猫妈给辣坏了，事关买的是指天椒，那个辣度估计没有十度也有八度了，以至于现在的手指还有点火辣辣的感觉，但是这剁辣椒是猫妈很喜欢的辣酱之一啊，特别是用它来蒸鱼头，蒸排骨啥的，那叫一个绝呀，每当没啥胃口吃饭的时候，用剁辣椒蒸上个啥菜来吃吃，那准是胃口大开哦，想要学吗，那就请看过来吧~
剁辣椒之所以要放高度白酒，一是让增香，二是杀菌，三是便于保存（毕竟广东的天气太热了不是）
准备时间 烹饪时间 食物分量 30分钟-1小时 30分钟-1小时 1-2人 油 适量 盐 适量 指天椒 1500g 蒜茸 100g 姜茸 70g 高度白酒 100g 红椒买的时候选干爽没烂的。 把它放入池中清洗干净。 然后放在太阳下把水份晾晒干。 跟着把辣椒蒂摘去。 然后就是最最艰苦的差事了，就是切了，小心辣哦。 切好后，把蒜茸剁碎放入。 跟着放入姜茸。 然后放入适量的食用盐。 此时白酒登场了，俺家没有其他酒，只好把家里的五粮液开了，往里加入一些，真香啊，都想喝上一口啦，哈哈。 然后把所有主配料都拌匀。 装瓶最好只装八分满，然后倒入食用油，把辣椒淹没在里面，一般这样腌制最少要15-20天以上才可食用，广东的天气较热，应该成熟的会快些，如果不好辨别是否已经腌制成功，可打开盖子闻一下，能闻到很香的辣酱味，就表示可以喽。</description></item><item><title>香辣牛肉酱</title><link>/post/4360-%E9%A6%99%E8%BE%A3%E7%89%9B%E8%82%89%E9%85%B1/</link><pubDate>Fri, 20 Dec 2019 13:52:37 +0600</pubDate><guid>/post/4360-%E9%A6%99%E8%BE%A3%E7%89%9B%E8%82%89%E9%85%B1/</guid><description>上学的时候吃过一次同学妈妈做的牛肉酱，那味道真的好美，现在都还一直能想起那个牛肉酱的味道。也曾无数次的问她做法，可是她不会做饭，也不知道怎么弄，后来一次回家吃了妹的婆婆做的香辣酱，马上拿笔记录下了制作方法，回来就改编了我的香辣牛肉酱哦。味道真的很好呢——————这次算是第二次做了。
1、煸炒过程中要不断的搅拌； 2、油的用量可以大一点，以便于保存； 3、整过过程要小火； 4、一定要将所有食材的水分炸干。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 30分钟-1小时 1-2人 油 适量 盐 适量 鸡精 适量 芝麻 适量 味精 适量 牛肉 150g 蒜 50g 花椒 20g 姜 50g 红辣椒 200g 虾皮 30g 辣椒面 30g 红椒切碎 姜蒜切末 姜蒜洗净放入碗中 红辣椒洗净，去蒂，沥干水分 牛肉切粒，准备好所有的材料 锅中加油，放入牛肉粒 煸炒，除去其中的水分 锅中倒入适量的植物油 倒入辣椒粒 小火煸炒几分钟后，倒入姜蒜末 倒入牛肉粒继续煸炒 倒入虾皮 当其中的水分去除完后，加入辣椒粉和花椒 加入适量的盐、味精和鸡精 搅拌均匀后，撒上适量的熟芝麻 盛入碗中冷却</description></item><item><title>拌饭酱</title><link>/post/4450-%E6%8B%8C%E9%A5%AD%E9%85%B1/</link><pubDate>Fri, 13 Dec 2019 13:56:00 +0600</pubDate><guid>/post/4450-%E6%8B%8C%E9%A5%AD%E9%85%B1/</guid><description>帅帅已经15个月了，只是长了四颗牙齿，邻居阿姨说了：要加强补钙和给一些稍硬一点的饭菜给他吃，可以帮助长牙牙，可能是一直都吃米糊和喝粥的原因，他竟然特别爱吃有嚼性的食物。
无技巧。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 30分钟-1小时 1-2人 油 适量 盐 适量 生抽 2汤匙 生姜 适量 料酒 1汤匙 面粉 10g 瘦肉 200g 四季豆 50g 鲜香菇 50g 甜椒 20g 白糖 半汤匙 瘦肉切小丁后，稍剁一下做成肉末，放入深碗里，加入生抽、料酒、姜丝、白糖、盐、油腌制30分钟 四季豆、香菇、甜椒分别切小丁 炒锅下油，烧热后把肉末炒至转色，盛出 炒锅再烧热，加入红椒、四季豆丁翻炒2分钟 加入香菇末，继续翻炒至软 加入肉末炒匀 加入适量清水，炒匀，再加入盐调味，加盖焖煮2分钟 面粉和水搅拌成无颗粒状，倒入锅里，煮至粘稠即可</description></item><item><title>糍粑辣椒</title><link>/post/4419-%E7%B3%8D%E7%B2%91%E8%BE%A3%E6%A4%92/</link><pubDate>Tue, 10 Dec 2019 13:54:41 +0600</pubDate><guid>/post/4419-%E7%B3%8D%E7%B2%91%E8%BE%A3%E6%A4%92/</guid><description>这是我们贵州常用的辅料，辣子鸡，米豆腐，豆花面等等，很多美食都会用到糍粑辣椒，糍粑辣椒制作简单，却能为你制作美食增色添彩，你也制一些备起吧！
我们在菜场买的糍粑辣椒通常是加了蒜和姜同时绞的，这种生的时候闻着就已经很香了，但是放时间长了味道就不好了，我制作这种不加姜蒜的适合家庭制作，一次可以多制些冷冻保存，随用随取很方便，姜蒜在炒的时候加入也是一样的
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 1-2人 水 500ml 干辣椒 l00g 干辣椒100g剪去蒂 将干辣椒剪成两半放锅里 加上500g的水稍微浸泡一下 大火煮开后改中火煮20分钟 煮到辣椒变色，感觉肉变厚的时候关火 沥去水，用料理机打成茸，也可以用剁的，只是会比较辛苦 打好的糍粑辣椒分成小袋装好，放冷冻室保存，用的时候拿一袋解冻就好了，很方便</description></item><item><title>玉桂苹果馅</title><link>/post/4495-%E7%8E%89%E6%A1%82%E8%8B%B9%E6%9E%9C%E9%A6%85/</link><pubDate>Wed, 04 Dec 2019 13:57:31 +0600</pubDate><guid>/post/4495-%E7%8E%89%E6%A1%82%E8%8B%B9%E6%9E%9C%E9%A6%85/</guid><description>肉桂和大叶清化桂的干皮和枝皮制成粉末后称之为肉桂粉（它的药用价值在此不表）。它有一种令人喜爱的芳香、温和、甜美的感觉，是一种广受人喜爱的香料。多用于面包、蛋糕、派及其他烘焙产品。在制作苹果馅时加入适量肉桂粉使苹果馅的味道产生神奇的香气。
锅中加水不要太多，不要超过小半碗水，苹果不用完全煮透，煮到半透明变软即可，这样做出的点心吃到口中馅芯有果肉感。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10-20分钟 3-4人 水淀粉 适量 绵白糖 25g 肉桂粉 2g 苹果 320g 葡萄干 100g 青红丝 10g 苹果洗净去皮、葡萄干、青红丝洗净沥干水分 将苹果去核，切成1.</description></item><item><title>拌面辣椒</title><link>/post/4451-%E6%8B%8C%E9%9D%A2%E8%BE%A3%E6%A4%92/</link><pubDate>Sun, 01 Dec 2019 13:56:03 +0600</pubDate><guid>/post/4451-%E6%8B%8C%E9%9D%A2%E8%BE%A3%E6%A4%92/</guid><description>辣椒酱也是上次回家从家里哪来的。用的是青椒和红椒压碎加各种调料和盐，腌制的一种辣酱。这种辣椒酱不放一点油，可以保存很长时间的。我喜欢吃面条，所以今天调了一点辣酱用来拌面，香辣开胃很是不错呢。
个人你觉得加了香油拌面吃味道更好。 有时间的话可以炒上一点花生米，去皮赶碎加在里面味道更好。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 蒜 适量 油 适量 盐 适量 香油 适量 黑芝麻 适量 辣椒面 适量 十三香 适量 辣椒酱 50g 准备适量辣椒酱。 放入适量黑芝麻，为了颜色漂亮又加了一勺辣椒面。 在放适量十三香。 炒锅倒油爆香蒜末。 将热油浇在辣椒酱上。 最后加适量香油拌匀即可。</description></item><item><title>草莓酱</title><link>/post/4446-%E8%8D%89%E8%8E%93%E9%85%B1/</link><pubDate>Sat, 30 Nov 2019 13:55:47 +0600</pubDate><guid>/post/4446-%E8%8D%89%E8%8E%93%E9%85%B1/</guid><description>最近宝贝生病，所以一直没有更新菜谱，宝贝生病糟心的就是大人，看着他不吃不喝的恨不得自己生病。买了些水果他也只喝了一点点汁，好在宝贝慢慢有了气色，能喝些奶，吃些粥了。去楼下大厅买草莓，一直都在大姨家买，辽宁丹东的“久久”草莓，很香甜，10块钱给了我满满一小盆，让我给孩子开开胃。很感动，菜摊的大姐，卖草莓的大姨，饭店的、邮局的。。。其实人和人之间相处很简单也很复杂，你拥有什么样的内心，就会看到什么样的世界！~
1、喜欢浓稠的可以熬得时间久些。 2、喜欢果肉的盆友可以把草莓切的块大些。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 1-2人 冰糖 适量 柠檬汁 适量 草莓 500g 草莓洗干净 草莓切块，喜欢果肉的可以切块大些 放入冰糖一起熬煮 大火烧开，换小火熬煮 这是会起来很多泡面，类似骨汤的“涩汁”撇干净，这样口感更好些。然后滴入适量的柠檬汁，这样口感更丰富些。 熬到汤汁浓缩到原来的一半时再熬2-3分钟就好了 放到一个干净的无水无油的容器内，凉了冷藏，随吃随取</description></item><item><title>焦糖奶油酱</title><link>/post/4388-%E7%84%A6%E7%B3%96%E5%A5%B6%E6%B2%B9%E9%85%B1/</link><pubDate>Tue, 26 Nov 2019 13:53:51 +0600</pubDate><guid>/post/4388-%E7%84%A6%E7%B3%96%E5%A5%B6%E6%B2%B9%E9%85%B1/</guid><description>这款焦糖奶油酱是我的最爱，才做好我就空嘴吃下好多，实在抵挡不住它的诱惑呀，没做过的一定要做做，我家是常年必备的，经常用它做烘培，做奶茶，蘸面包，还有好多呢，快看看它的制作吧：
奶油缓慢加入锅中，如果是凉的奶油，此时必然迸溅，所以切记要温热的。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 动物性淡奶油 250g 清水 20g 绵白糖 150g 成品 准备动物性淡奶油 清水倒入锅中，加白糖（全程小火） 白糖缓慢融化 所有大气泡变成均匀的小气泡，糖色成棕红色时 淡奶油提前微波1分钟，一定要温热的 缓慢加入锅中，如果是凉的奶油，此时必然迸溅，所以切记要温热的。 奶油和糖完全融合即成。</description></item><item><title>秘制香辣酱</title><link>/post/4439-%E7%A7%98%E5%88%B6%E9%A6%99%E8%BE%A3%E9%85%B1/</link><pubDate>Mon, 25 Nov 2019 13:55:24 +0600</pubDate><guid>/post/4439-%E7%A7%98%E5%88%B6%E9%A6%99%E8%BE%A3%E9%85%B1/</guid><description>天气越来越暖和，家里的晚餐准备做些简单好味的凉拌面，凉拌面的酱料喜欢自己调拌，于是，将家里厨柜里所有的酱料拌在一起，哈哈哈，鲜，香，辣美味无比的香辣酱就做好了，还用此酱炒了一款＂香辣大虾＂可好吃了。
无需技巧
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 5-6人 油 适量 大蒜 适量 豆瓣酱 1勺 花生酱 1勺 蒜茸辣椒酱 1勺 海鲜酱 1勺 辣椒酱 1勺 准备酱料。 大蒜切米，炒锅热油爆香蒜米。 将混合的酱料放入炒锅。 慢火炒香。 这款混合酱料，香，鲜，辣。可以用来炒肉，可以用来凉拌面或米粉都非常美味开胃。</description></item><item><title>腌辣椒</title><link>/post/4344-%E8%85%8C%E8%BE%A3%E6%A4%92/</link><pubDate>Fri, 22 Nov 2019 13:52:07 +0600</pubDate><guid>/post/4344-%E8%85%8C%E8%BE%A3%E6%A4%92/</guid><description>秋天了，大家都忙着做各种腌菜，各种酱料，我也来凑凑热闹。最近研制了几款灰常好吃的辣椒酱，等图片整理出来再慢慢发。今天献上一道自己腌制的线辣椒，超级好吃的说，但是也灰常的辣。
1、盐要放够，多点没关系，少了的话会腌制不成功，辣椒会烂掉。 2、腌到时间才能吃。 3、煮好放凉的料水倒进容器时要淹没辣椒。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 2小时以上 3-4人 姜 适量 盐 适量 大料 适量 线辣椒 500g 辣椒适量清洗干净 姜洗净切片，辣椒捞出控水，取一干净布，放上辣椒和姜片晾干表面水分 锅里放水适量，加入盐（多放点比较好），加入大料（花椒、八角、孜然、香叶、桂皮、山奈等）烧开，烧开后自然放凉 取一容器，刷洗干净，晾干水分 全都收拾好以后先把辣椒挨个塞进瓶子里，放几个辣椒放一个姜片，依次放满后倒入煮好的卤水（要淹没辣椒），拧上盖子放置半个月左右就可以吃了</description></item><item><title>自制牛肉酱</title><link>/post/163-%E8%87%AA%E5%88%B6%E7%89%9B%E8%82%89%E9%85%B1/</link><pubDate>Thu, 14 Nov 2019 11:35:22 +0600</pubDate><guid>/post/163-%E8%87%AA%E5%88%B6%E7%89%9B%E8%82%89%E9%85%B1/</guid><description>夏天到了，怎么省事怎么吃的时候也到了，但是，作为一家主厨，也得想办法省事又美味，熬上一锅牛肉酱，切点黄瓜丝，焯点绿豆芽，拍点花生碎，煮点面，一碗牛气哄哄的牛肉炸酱面就上桌了。 或者早上摊点煎饼，卷上牛肉酱小素菜，又香又营养的牛肉卷饼齐活！ 甚至来一碗米饭，拌点牛肉酱，都美味无比。炖豆腐，来一勺，炒小炒，来一勺&amp;hellip;&amp;hellip; 所以，这是一碗万能搭配的牛肉酱。 上次做的肉酱，牛肉有点干硬，经过改良后，这次的牛肉软而不柴，略带一点筋道。很多牛肉，这才是真正的牛肉酱啊！
第一次做的没有加水煮，牛肉有点干硬，是一种感觉，和外面的牛肉酱里的肉差不多，家人说肉太硬了，这次加了水，肉很软弹，大家可以依照自己的口味变换。 现在的牛肉很多水分，所以为了牛肉很香，一定要先把牛肉的水分炒出去。牛肉不建议用牛里脊，太嫩太软，用牛腿肉有筋道。 豆瓣酱和甜面酱组合加点糖，酱的味道会中和，没那么浓郁，但是记住一定要小火把酱和油炒均匀融合，才好吃，成品看起来也更好看。 也可以不放香菇，笋，就是纯粹的牛肉酱，也可以换海带，变成海带牛肉拌面酱。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 30分钟-1小时 5-6人 盐 适量 鸡精 适量 白砂糖 1茶匙 牛肉 500g 香菇 12朵 笋 1/2个 豆瓣酱 2汤匙 甜面酱 2汤匙 辣椒粉 1/2汤匙 咖喱粉 1茶匙 五香粉 2茶匙 原料图。 牛肉切小粒。 香菇，笋切丁。焯水备用。 锅里放油煸炒牛肉，到油不再冒泡，即水分煸干。 倒入笋丁香菇丁，放入辣椒粉，五香粉，咖喱粉，姜汁，煸炒出香味。 放入豆瓣酱甜面酱，白糖，小火彻底炒到酱和油彻底融合后，兑入两倍的水煮开。 小火熬到粘稠浓郁。可以依据口味放点盐和鸡精。</description></item><item><title>自制香草精</title><link>/post/4456-%E8%87%AA%E5%88%B6%E9%A6%99%E8%8D%89%E7%B2%BE/</link><pubDate>Mon, 11 Nov 2019 13:56:12 +0600</pubDate><guid>/post/4456-%E8%87%AA%E5%88%B6%E9%A6%99%E8%8D%89%E7%B2%BE/</guid><description>市售的香草精实在是太不经用了……没做多少次甜品呢、感觉就光啦光啦~好忧伤~ 还是自己做吧~
1、酒的酒精度要选择40度左右，度数太低，香草荚无法溶出，度数太高会导致香草荚脱水。 2、香草荚不用洗，直接泡
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 2小时以上 1-2人 伏特加酒 750ml 香草荚 12根 将朗姆酒倒入密封容器 将香草荚对半切露出香草籽 香草荚切小段 放入朗姆酒 密封，避光存放，刚开始每天晃一晃酒瓶，之后直接放置2—3月即可，当然放的时间越长越好</description></item><item><title>熬猪油</title><link>/post/4465-%E7%86%AC%E7%8C%AA%E6%B2%B9/</link><pubDate>Tue, 05 Nov 2019 13:56:29 +0600</pubDate><guid>/post/4465-%E7%86%AC%E7%8C%AA%E6%B2%B9/</guid><description>日常生活中猪油用处挺多的，做中式点心就是不是需要添加猪油。平时用炒锅熬猪肉，不小心就会被油溅出烫到，而且还不时需要关注锅里熬煮的情况。现在改用电饭锅熬煮猪肉，不仅省事省事，而且熬出来的猪油异味小，油还很清澈。
锅内添加的水根据猪肥油来加，只要铺满锅底即可。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 盐 适量 猪板油 300g 猪肥油清洗干净后切小丁。 将肥肉丁放入电饭锅，并加入小半碗清水。 加入少许盐。（也可不加） 接通电饭锅电源，按下煮干饭键。 等电饭锅煮饭的程序自动完成后即完成熬煮过程。 用网筛过滤出油渣。 过滤好的油放凉后放入冰箱内保存，可随时使用。</description></item><item><title>番茄酱</title><link>/post/4349-%E7%95%AA%E8%8C%84%E9%85%B1/</link><pubDate>Fri, 25 Oct 2019 13:52:20 +0600</pubDate><guid>/post/4349-%E7%95%AA%E8%8C%84%E9%85%B1/</guid><description>作为薯条的完美搭档，番茄酱一直占领着不可取代的地位。除此之外，番茄酱还常用作鱼、肉等食物的烹饪佐料，是增色、添酸、助鲜、郁香的调味佳品。 第一次自制番茄酱，非常成功，等到十一再来份薯条搭配，哈哈！ 番茄酱中除了番茄红素外还有B族维生素、膳食纤维、矿物质、蛋白质及天然果胶等，和新鲜番茄相比较，番茄酱里的营养成分更容易被人体吸收。 禁忌人群：肠炎患者忌食。
1.锅，可以用不锈钢锅，电饭锅，砂锅等，不要用铁锅就行。 2.番茄酱如果想长时间保存，可采用此方法: 装瓶时，先将瓶内水倒出来，趁热用漏斗把西红柿装在瓶里，瓶口少留一点空隙，上边滴一点酒，然后把胶盖塞紧而成。用上述方法做的西红柿酱，一般能保持一年以上味道不变，并和新鲜西红柿一样，但开瓶后就不能存放了。 3.在番茄酱罐头开口处放层保鲜膜密封好，放入冰箱冷藏层也可储藏许久。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 30分钟-1小时 5-6人 盐 适量 冰糖 适量 西红柿 4个 柠檬片或柠檬汁 1片 西红柿顶部用刀划十字，底部蒂用刀抠出 锅中水烧开，放入番茄烫一分钟，捞出去皮 将去皮的番茄切成几大块 放入搅拌机中打碎。 将打碎的番茄汁水倒入锅中，加入冰糖，煮开后转小火熬。——煮至比较粘稠时，就要不时地用铲子搅一搅了，避免粘锅 放入柠檬片。 很多菜谱都是在出锅的时候用柠檬汁，因为没有，我就用柠檬片提前放入了。 熬至粘稠，呈现“酱”的样子了，即可关火。 待凉，装入消毒烘干的玻璃瓶中，密封放入冰箱即可。</description></item><item><title>自制山楂酱</title><link>/post/4502-%E8%87%AA%E5%88%B6%E5%B1%B1%E6%A5%82%E9%85%B1/</link><pubDate>Sun, 20 Oct 2019 13:57:51 +0600</pubDate><guid>/post/4502-%E8%87%AA%E5%88%B6%E5%B1%B1%E6%A5%82%E9%85%B1/</guid><description>山楂降血脂助消化，适当吃些有益健康。山楂做成果酱口感好益保存，秋季大量上市时不仿做些慢慢享用
无
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 30分钟-1小时 1-2人 油 适量 盐 适量 山楂 1500g 冰糖 1000g 山楂去核备用 放入锅中加适量水煮制 大火烧开转小火熬至粘稠 用搅打棒打碎 熬制到筷子能站立即可装瓶 装瓶后在锅煮十分钟使其形成真空，出锅后打盖子拧紧，倒放至凉 放凉后翻过来摸一下瓶盖是否凹陷，如没有凹陷就是没有形成真空，要尽快食用 还可做些果丹皮，烤盘刷—点熟油 放入适量果酱抹平 放入烤箱上下火八十度烤制一小时左右，要随时观察烤制的情况增减烤制时间 出烤箱后放凉切块享用</description></item><item><title>自制火锅基础底料</title><link>/post/4374-%E8%87%AA%E5%88%B6%E7%81%AB%E9%94%85%E5%9F%BA%E7%A1%80%E5%BA%95%E6%96%99/</link><pubDate>Sun, 20 Oct 2019 13:53:15 +0600</pubDate><guid>/post/4374-%E8%87%AA%E5%88%B6%E7%81%AB%E9%94%85%E5%9F%BA%E7%A1%80%E5%BA%95%E6%96%99/</guid><description>火锅好吃与否，关键就在于汤底。现在好多都使用地沟油或者劣质材料，更甚者使用了一滴香这样的添加剂，可能一时会觉得锅底很好吃，但是时间长了就会觉得涮一次后，汤底后味就没有了。 自己在家也可以炮制出后味十足的麻辣汤底来。而且干净卫生，不必为了这样那样的食品安全烦恼。 首先就是需要先做这么一个基础锅底。材料都是市场上常见的材料，每家都有每家的秘方。
材料都是市场上常见的材料。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 1-2小时 1-2人 冰糖 20g 干辣椒 250g 香茅草 10g 山奈 50g 紫草 10g 香叶 10g 桂皮 20g 小茴香 50g 草果 30g 八角 50g 牛油 1500g 菜籽油 2500g 甘草 5g 葱段 100g 姜片 100g 蒜片 100g 郫县豆瓣酱 1500g 准备材料，称重。 香茅草10克。 山奈50克。 紫草10克，香叶10克。 桂皮20克，小茴香50克，草果30克。 八角50克。 牛油1500克。 干辣椒放入开水中煮约2分钟，捞出后用粉碎机粉碎成辣椒面，葱切段，姜蒜切片或拍碎，草果拍碎，豆瓣酱剁碎。 油倒入锅里，放入牛油，慢慢融化。 倒入葱姜蒜爆香。 依次倒入豆瓣酱。 辣椒面。大火炒1分钟后出红油，开小火慢慢炒制 1个半小时。直到葱段漂在油的表面，充满了葱焦的味道。 1个半小时以后 把漂在油表面的葱捞掉，（再炒的话，就会有糊味了，发苦）再依次倒入香茅草、山奈、草果、香叶、桂皮、小茴香、八角、甘草、冰糖、紫草。 小火继续炒30分钟。关火。晾凉后装到密封盒里放入冰箱冷藏，做麻辣汤底的时候，就可以用到了。</description></item><item><title>自制虾皮粉</title><link>/post/4361-%E8%87%AA%E5%88%B6%E8%99%BE%E7%9A%AE%E7%B2%89/</link><pubDate>Tue, 15 Oct 2019 13:52:39 +0600</pubDate><guid>/post/4361-%E8%87%AA%E5%88%B6%E8%99%BE%E7%9A%AE%E7%B2%89/</guid><description>自制虾皮粉，操作简单，没有任何的添加剂，既营养又补钙，很适合小朋友的天然补钙食品，可调入肉馅做菜煮粥都可用。
1.要小火慢炒，否则容易炒糊了。 2.如果买的是比较咸的虾皮，可以用水多泡一会
准备时间 烹饪时间 食物分量 30分钟-1小时 30分钟-1小时 1-2人 清水 适量 虾皮 250g 选择新鲜够好的虾皮 把虾皮放进盆里，用水冲洗干净，晾干 把晾干好的虾皮放到锅里，用小火慢慢的炒干，这个过程要经常翻动，避免烤糊 炒到用手一捏就能碎的程度，稍微放凉 把炒好的虾皮放入料理机搅成粉 把打碎的虾皮粉装到一个干净的瓶里，方便保存。可以用它做菜，做汤，做馅等等</description></item><item><title>美艳剁椒</title><link>/post/4517-%E7%BE%8E%E8%89%B3%E5%89%81%E6%A4%92/</link><pubDate>Fri, 11 Oct 2019 13:58:20 +0600</pubDate><guid>/post/4517-%E7%BE%8E%E8%89%B3%E5%89%81%E6%A4%92/</guid><description>百搭的剁椒，单吃、配菜都是最佳的选择。美嗒嗒的好看又好吃，喜辣的亲的最爱。一直认为最简单的就是最美的。
切板和容器必须无水无油。 我用的是朝天椒和小米椒，亲可随意。 我用的勺子中等偏小。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 30分钟-1小时 1-2人 姜 1小块 白糖 1勺 蒜 2个 小米椒 250g 朝天椒 250g 熟白芝麻 2勺 白酒 3勺 盐 5勺 成品。 将辣椒洗净凉干去蒂。 将辣椒在无水无油的面板上切碎，蒜、姜切末，放到容器中。加入白芝麻，盐，糖，白酒拌匀。 放到容器中静置，然后放到洗净空干水的瓶中，放入冰箱冷藏7天即可食用。 腌好的剁椒，是不是很美艳，关键是很好吃。</description></item><item><title>自制鸡蛋炸酱</title><link>/post/4506-%E8%87%AA%E5%88%B6%E9%B8%A1%E8%9B%8B%E7%82%B8%E9%85%B1/</link><pubDate>Thu, 10 Oct 2019 13:57:57 +0600</pubDate><guid>/post/4506-%E8%87%AA%E5%88%B6%E9%B8%A1%E8%9B%8B%E7%82%B8%E9%85%B1/</guid><description>早上做了鸡蛋炸酱，晚上吃面就方便多了。
小火慢慢炒
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10-20分钟 1-2人 鸡蛋 3个 食用油 适量 白糖 1勺 甜面酱 1盒 葱 半根 成品 准备食材，鸡蛋3个，甜面酱，葱1小段 起油锅，鸡蛋打撒，倒入平底锅中 翻炒至鸡蛋成小碎块盛出备用 在起油锅，放入葱沫 倒入甜面酱，加入1勺白糖翻炒均匀 最后倒入炒好的鸡蛋碎，翻炒均匀即可出锅。</description></item><item><title>杏鲍菇炸酱</title><link>/post/4415-%E6%9D%8F%E9%B2%8D%E8%8F%87%E7%82%B8%E9%85%B1/</link><pubDate>Wed, 09 Oct 2019 13:54:31 +0600</pubDate><guid>/post/4415-%E6%9D%8F%E9%B2%8D%E8%8F%87%E7%82%B8%E9%85%B1/</guid><description>今天想吃炸酱面了，看看家里正好还有几个小杏鲍菇，索性就拿这杏鲍菇做炸酱吧，于是就做了这道炸酱。很香的呢。
小火不停搅动
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 1-2人 葱 适量 油 适量 花椒粉 适量 杏鲍菇 200g 大酱 适量 倒入适量清水 杏鲍菇洗净切小丁 准备好大酱，葱切末 热油锅，放入杏鲍菇翻炒 放入适量花椒粉炒匀 放入大酱炒匀 转小火，不停的搅动 待汤收到一半放入葱末 继续搅动至汤收干即可</description></item><item><title>炸酱</title><link>/post/4427-%E7%82%B8%E9%85%B1/</link><pubDate>Sat, 05 Oct 2019 13:54:58 +0600</pubDate><guid>/post/4427-%E7%82%B8%E9%85%B1/</guid><description>有了这碗酱可以拌面条，拌米饭，又可以洗点小青菜蘸酱，怎么吃都是满口香啊！
黄酱炸的时候不能油温太高，否则黄酱就苦了
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 油 适量 盐 适量 生抽 适量 香油 适量 五香粉 适量 葱花 适量 鸡粉 适量 五花肉 200g 干黄酱 适量 葱花切碎 黄酱加水和一勺生抽泄好备用 炒锅放较多油 油温热的时候下葱花，慢慢地炸到葱花有点焦的样子 此时放肉末，轻轻翻炒 等油温降下来的时候放黄酱，小火炸出香味 放白糖增鲜，加入少许香油 出锅前放五香粉，鸡粉等调味即可</description></item><item><title>甜酒酿</title><link>/post/4417-%E7%94%9C%E9%85%92%E9%85%BF/</link><pubDate>Fri, 04 Oct 2019 13:54:36 +0600</pubDate><guid>/post/4417-%E7%94%9C%E9%85%92%E9%85%BF/</guid><description>甜酒糟是看的君君的博客后，才想起试做的，酒曲是以前就买回来的，一直放冰箱里，但我是不吃这些的，想动手之前，问问妈妈：“你吃酒糟吗”妈妈 一个干脆：爱。我最爱那点酒酿了，哈，哈，有了这股动力，马上就动了哈。
天气冷，可适当延长发酵时间。
准备时间 烹饪时间 食物分量 30分钟-1小时 2小时以上 6人以上 糯米 500g 酒曲 2g 糯米加水煮成饭 饭滩开放凉。 酒曲加凉开水搅拌。 饭凉到有点温度，但又不烫时加入酒曲。 包上保鲜膜。 盖上盖子。 因为天气冷，我把紫沙锅包了几层围巾， 48小时后，酒酿就出来咯，看。</description></item><item><title>自做辣椒酱</title><link>/post/4432-%E8%87%AA%E5%81%9A%E8%BE%A3%E6%A4%92%E9%85%B1/</link><pubDate>Sun, 29 Sep 2019 13:55:09 +0600</pubDate><guid>/post/4432-%E8%87%AA%E5%81%9A%E8%BE%A3%E6%A4%92%E9%85%B1/</guid><description>今天是我自己第三次做辣椒酱，之前做过两次都失败了。我之前做的辣椒酱都是因为我放的盐不够多这次我请教了很多前辈和上网查过许多资料今天终于成功了。还挺香的噢！
辣椒洗净晾干水分。 切辣椒时带一次性手套。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 30分钟-1小时 1-2人 盐 适量 生抽 适量 花生油 适量 蒜 200g 小辣椒 250g 姜 180g 原料 辣椒切碎 蒜、姜切碎 抓匀 装灌 放入盐、生抽、花生油 搅拌均匀封盖即可</description></item><item><title>葱油</title><link>/post/4411-%E8%91%B1%E6%B2%B9/</link><pubDate>Sat, 28 Sep 2019 13:54:27 +0600</pubDate><guid>/post/4411-%E8%91%B1%E6%B2%B9/</guid><description>这几天买了过冬的大葱里面有好多小头及残叶，扔了可惜了，把它们炸成葱油。。它可以废物利用。拌馅，拌凉菜就用它就可以了
注意要小火慢炸
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 葱叶 300g 花生油 500g 将老葱及老葱叶子洗净晾干水分 切小葱圈 放在食物料理机里绞碎（我家是手动的) 倒入干净碗里 点火锅里倒油下葱泥 炸出香味后捞出控油 将凉好的葱油装瓶放入冰箱冷藏</description></item><item><title>卤鹌鹑蛋</title><link>/post/4455-%E5%8D%A4%E9%B9%8C%E9%B9%91%E8%9B%8B/</link><pubDate>Wed, 25 Sep 2019 13:56:09 +0600</pubDate><guid>/post/4455-%E5%8D%A4%E9%B9%8C%E9%B9%91%E8%9B%8B/</guid><description>这几枚鹌鹑蛋追溯来历已经由来已久啦，放在冰箱的角落，因为卤蛋制作的很成功，于是效仿卤蛋的制作方法，趁着卤蛋的卤汁，制作了卤鹌鹑蛋，卤好的鹌鹑蛋我觉得味道超级赞，还容易食用，因为鹌鹑蛋的个头小啊，不像食用一只鸡蛋那么费力，哈哈，以后卤鹌鹑蛋可以大量制作。
根据实际情况制作。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 2小时以上 1-2人 盐 适量 生抽 适量 老抽 适量 鹌鹑蛋 30g 啤酒 200ml 各种香料 适量 鹌鹑蛋洗净。 上蒸锅。 盖锅中火蒸10分钟。 蒸熟的鹌鹑蛋剥皮。 各种香料。 啤酒1听。 白糖。 盐、生抽、老抽调好。 将所有香料、自制调料、啤酒下锅中熬煮制出卤汁。 将鹌鹑蛋放进卤汁里浸泡。 密封浸泡24小时，即可开封食用。</description></item><item><title>牛肉辣酱</title><link>/post/168-%E7%89%9B%E8%82%89%E8%BE%A3%E9%85%B1/</link><pubDate>Mon, 23 Sep 2019 11:35:30 +0600</pubDate><guid>/post/168-%E7%89%9B%E8%82%89%E8%BE%A3%E9%85%B1/</guid><description>超级好吃的秘制牛肉酱，麻辣鲜香。闻起来就麻辣香味扑鼻而来，吃起来更是好吃到不行，牛肉粒，芝麻和花生碎。不管是拌面，还是夹馍，炒菜，都是很好吃的。做了满满一大瓶，保存好的话冬季存放1个月都没有问题。吃起来口口都是牛肉粒和花生碎，外面的什么酱怎么比的了自己做的呢。
1.炒白芝麻的时候要最小火，慢慢炒到微黄即可，火太大会糊而且芝麻会飞溅出锅。炒白芝麻和麻辣料都是放在锅里干炒，不加油的。麻辣料根据自己口味，喜欢麻就多来点花椒，喜欢辣就来点辣子面，这个没有具体的要求。 2.大蒜和生姜切末越细越好。花生也可以放入锅里，不倒油干炒，或者烤箱烤熟，捣的不要太碎。 3.一定要关火后，放入麻辣料，否则麻辣料很容易糊，做出的酱发苦味，利用余温，完全可以让麻辣料的香味出来。 4.汤汁收到一半的时候再下入花生碎和白芝麻，放入调料调味，根据自己的口味酌情添加。 5.最后收汁，不能收的过干，
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10-20分钟 3-4人 生抽 10ml 葱 5g 盐 5g 料酒 5ml 花椒 10g 牛肉 260g 花生 100g 白芝麻 18g 生姜 15g 大蒜 25g 辣子面 10g 白糖 33ml 甜面酱 40ml 开水 适量 准备好所有食材。 白芝麻用筛网筛掉渣子，倒入锅内小火慢炒至白芝麻变微黄。 辣子面和花椒混合，倒入搅拌机打成碎末成麻辣料。 麻辣料倒入锅里，小火慢慢炒1分钟出香味。 生姜去皮切末，大蒜切末备用。 花生放入烤箱中层，140度烤6分钟取出放凉，去红衣捣成花生碎。 牛肉不停用冷水清洗几分钟拔掉血水，牛肉冷水下锅，下入葱段，生姜2片，料酒。 大火烧开后转中火，中途撇去浮沫，煮20分钟。 煮好的牛肉用冷水清洗干净，切成小小的牛肉粒。 锅里倒油烧至6成热，放入蒜末，姜末炒香。 放入切好的牛肉粒，翻炒2分钟左右。 立刻关火，放入麻辣料（否则麻辣料很容易糊，发苦味）。 利用余温，轻轻用铲子推几下，焖3分钟左右。 倒入适量的开水，没过牛肉粒。 大火烧开，转中火炖15分钟左右。 待汤汁剩一半的时候，下入准备好的花生碎。 倒入炒好的白芝麻，翻炒均匀。 调入糖，甜面酱，生抽，盐，翻炒均匀。 转小火，慢慢收汁。 待汤汁收的差不多的时候，关火（不能收的太干，因为油能更好的保存)。</description></item><item><title>自制麻香油泼辣子</title><link>/post/4409-%E8%87%AA%E5%88%B6%E9%BA%BB%E9%A6%99%E6%B2%B9%E6%B3%BC%E8%BE%A3%E5%AD%90/</link><pubDate>Sat, 21 Sep 2019 13:54:21 +0600</pubDate><guid>/post/4409-%E8%87%AA%E5%88%B6%E9%BA%BB%E9%A6%99%E6%B2%B9%E6%B3%BC%E8%BE%A3%E5%AD%90/</guid><description>如果你喜欢菇的美食和那种可爱的小兔子贱贱，请关注菇的微信公众账号，你可以搜“feixiaogumeishi”，或者“一人一兔一厨房”，我们的口号是，安全，自制，DIY美食。 每次去家门口的那家牛肉拉面馆，就对她放在桌上的那罐子辣椒油迷恋不已。三个字，红！香！辣！之前一直对某牌的凉拌鸡调味料迷恋不已，每次都要买上好几包屯着慢慢吃，做口水鸡，吃汤面，吃炒饭，无论是吃什么都要放上一点，又香又辣超好吃。慢慢的就开始寻思着自己研发，吃货么，就是这样。以前妈妈熬辣椒油，总是放在锅里慢慢熬制，搞得锅子也辣的不得了，之后
如果你喜欢菇的美食和那种可爱的小兔子贱贱，请关注菇的微信公众账号，你可以搜“feixiaogumeishi”，或者“一人一兔一厨房”，我们的口号是，安全，自制，DIY美食。 1.香料可以按照自己家里的材料按照自己的喜好随意增减 2.倒在碗里的油不能太烫，会把辣椒炸糊 3.放盐之后可以充当口水鸡调料，我大约放了三小勺盐
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 3-4人 油 适量 盐 适量 八角 2个 白芝麻 适量 桂皮 1块 辣椒干 100g 自制椒盐粉 2勺 准备材料，油，辣椒干适量，白芝麻适量，还有之前做好的自制椒盐粉（椒盐粉成分：盐，花椒，黑胡椒，藤椒，之前有过介绍，没有准备的，可以用适量花椒，黑胡椒颗粒代替） 取约400ML左右的油，倒入锅中，小火慢慢加热，放入八角和桂皮，小火慢炸，激发出香味 将适量辣椒干擦拭一下，用料理机研磨成粗颗粒状，这一步，如果没有准备自制椒盐粉的话，少许花椒和黑胡椒一起研磨就行了 另准备一个小锅，将白芝麻冲洗干净，沥干水，放入锅中炒香备用 之前的油锅油温慢慢升高，香料变黑，用漏勺捞走，继续加热至油冒烟，关火，稍微冷却一会，冒烟时候的油温太高，辣椒干容易炸糊，颜色就不好看了 将辣椒碎和椒盐粉、炒好的白芝麻、适量的盐混合拌匀，将碗放在准备好的区域，之后碗会很烫，就不能再移动了 将油倒入碗中，顿时沸腾起来，用筷子搅拌一下，搅拌好的热油完全晾凉 入密封瓶保存，保存一周后食用味道更佳</description></item><item><title>蒜香莴笋叶</title><link>/post/4515-%E8%92%9C%E9%A6%99%E8%8E%B4%E7%AC%8B%E5%8F%B6/</link><pubDate>Fri, 20 Sep 2019 13:58:14 +0600</pubDate><guid>/post/4515-%E8%92%9C%E9%A6%99%E8%8E%B4%E7%AC%8B%E5%8F%B6/</guid><description>莴笋大家都知道很特别的味道啦，家里老爸老妈都不吃莴笋叶，突发奇想炒了一下来试吃，一点都不比油麦菜差，百度一下还是减肥佳品哦
最后要再放入适量的蒜瓣才会有香味哦
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10-20分钟 3-4人 油 适量 盐 适量 鸡精 适量 五香粉 适量 莴笋叶 300g 加入适量的盐 莴笋叶洗净备用 锅里放入花椒、蒜瓣、辣椒 蒜瓣切好备用 待蒜瓣爆香后放入洗干净的莴笋叶 放入五香粉适量</description></item><item><title>自制柚子蜜</title><link>/post/4414-%E8%87%AA%E5%88%B6%E6%9F%9A%E5%AD%90%E8%9C%9C/</link><pubDate>Tue, 27 Aug 2019 13:54:30 +0600</pubDate><guid>/post/4414-%E8%87%AA%E5%88%B6%E6%9F%9A%E5%AD%90%E8%9C%9C/</guid><description>柚子上市了，剥开时柚子皮的清香让人舍不得丢弃，做瓶柚子蜜吧，想起就冲上一杯。大多数人都很喜欢的啦，很容易做哦~！喜欢吃的朋友们不要错过哦，快来瞧瞧吧！
柚子皮要多换几次水去掉涩味，蜜糖要放凉后加入，热放会破坏营养
准备时间 烹饪时间 食物分量 30分钟-1小时 30分钟-1小时 6人以上 冰糖 200g 柚子 1000g 蜂蜜 500g 外皮用盐擦遍，可以去除表面蜡质和涩味。 把柚子剥开，剥出柚子肉，除白色部分，留下黄色外皮，越薄越好，白色部分留多了会苦。 黄色皮切丝放锅里加水大火煮，至皮呈半透明时关火，滤干，可以更好去除苦涩味，浸泡一晚，中间换几次清水 剥好的柚子肉 皮肉冰糖一起放锅里，小火慢熬，这次不能急，慢慢熬出果汁，并且不断搅拌 炒制到不再出果汁，并且汁水慢慢变少变浓稠就出锅 放凉后加入蜜糖装瓶放置一个礼拜就可以喝咯</description></item><item><title>自制剁椒</title><link>/post/4405-%E8%87%AA%E5%88%B6%E5%89%81%E6%A4%92/</link><pubDate>Mon, 26 Aug 2019 13:54:16 +0600</pubDate><guid>/post/4405-%E8%87%AA%E5%88%B6%E5%89%81%E6%A4%92/</guid><description>时下鲜红辣大量上市，价格也很便宜，3—4块钱500克，天气渐凉，正是做剁椒的好时机。喜欢吃剁椒的亲，赶紧抓住时机做些剁椒储存吧！ 剁椒的制作因地域的不同，方法上略有差异。我基本上按照湖南的方法制作的，也许不正宗，但的确很鲜美。 直接搭配主食、制作菜肴食用，是一款味道鲜美的调味品
1、推荐手工剁制 2、制作剁椒的容器要无油无水 3、辣椒、大蒜瓣、生姜洗净一定要晾干水分 4、如需长时间保存可多加精盐，装入瓶子密封好 5、食用时用干净的勺子从瓶中取出，不要带进生水。
准备时间 烹饪时间 食物分量 2小时以上 30分钟-1小时 6人以上 鲜红辣椒 750g 生姜 100g 大蒜瓣 100g 精盐 60g 56度二锅头 10g 鲜红辣椒洗净晾干水分 去蒂处理 大蒜去皮洗净晾干水分 生姜洗净晾干水分 将辣椒切碎 继续剁碎至个人喜欢的程度 全部剁碎后放入无油无水干净的不锈钢盆中 生姜、大蒜瓣在案板上拍碎后用刀剁成末 姜末、大蒜末倒入辣椒中拌匀 加入精盐60克拌匀 淋入10ML高度白酒 稍置片刻即可装入玻璃瓶中，瓶口用保鲜袋重叠几层蒙好，再盖上瓶盖密封。 美味剁椒就制作完成了 置于冰箱保存。当下做好也可以吃了哦</description></item><item><title>意面酱</title><link>/post/167-%E6%84%8F%E9%9D%A2%E9%85%B1/</link><pubDate>Fri, 23 Aug 2019 11:35:28 +0600</pubDate><guid>/post/167-%E6%84%8F%E9%9D%A2%E9%85%B1/</guid><description>这意面酱是很久以前做的了，突然翻出来，口水啊，又想吃意面了。喜欢意面酱的味道，也喜欢焗意面时大把大把的芝士。意面酱其实做起来非常简单，而且也十分符合中国人的口味。当然啦，我做的意面酱是完全中国风，没有加各种香草。大家如果更喜欢西餐风格，可以到烘焙店把香草配齐来做。
番茄酱最好不要省略，它会让意面酱的色泽和味道都更好。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 1-2人 葱 适量 蒜 适量 姜 适量 油 适量 盐 适量 鸡精 适量 肉末 100g 番茄 1个 番茄酱 适量 洋葱 1个 葱姜蒜、肉末、洋葱、西红柿备好 西红柿和洋葱切丁，再准备一点番茄酱 锅内放油，放入肉末炒熟 加入洋葱碎炒香 加入番茄丁翻炒 调入适量番茄酱调色调味，调入盐和鸡精即可</description></item><item><title>自制面包糠</title><link>/post/4364-%E8%87%AA%E5%88%B6%E9%9D%A2%E5%8C%85%E7%B3%A0/</link><pubDate>Thu, 22 Aug 2019 13:52:48 +0600</pubDate><guid>/post/4364-%E8%87%AA%E5%88%B6%E9%9D%A2%E5%8C%85%E7%B3%A0/</guid><description>吃不完放置1,2天的剩吐司，切掉的不要的吐司边边，或硬硬的吐司头尾都可把它们留起来制做成面包糠。把这些不要而要丢弃的废物变成现实中实用的东东呗。
可以先把干面包用塑料袋绑紧放冰箱里，等数量够了再制作哦！
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 1-2人 土司边 100g 干土司 2片 吐司 适量 把剩吐司，边边，面包头尾都切成小粒状。 倒进烤盘里铺开，放进烤箱用150度烤。 间中要把它撩动几次使能均匀烤至酥脆。 烤至酥脆后拿出来放在那边待凉。 待凉后的面包粒放进搅拌机里打磨成碎末。 把磨好的面包糠用筛子过筛一下，粗粒的再放进磨过至到全部都是小小碎粒（能通过筛子的）。 面包糠就制做好了。 把它装进干净的玻璃瓶里。炸东西需要用到它时，就可以把它拿出裹着炸就行啦！好方便的。也·可以·放·少许在肉茸中，这样肉肉吃起来更加滴松软哦！</description></item><item><title>红油辣子</title><link>/post/4505-%E7%BA%A2%E6%B2%B9%E8%BE%A3%E5%AD%90/</link><pubDate>Wed, 21 Aug 2019 13:57:56 +0600</pubDate><guid>/post/4505-%E7%BA%A2%E6%B2%B9%E8%BE%A3%E5%AD%90/</guid><description>家里的辣椒油吃完了，赶紧动手再做一碗吧！
油温不要太高，也不能太低，要适中。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 1-2人 葱 1根 姜 10g 蒜 3粒 辣椒面 400g 植物油 400g 辣椒面 葱姜蒜 葱蒜切成末 备料放入辣椒面上 油温80度左右浇在辣椒面上，要搅动一下要不糊了 红油辣椒制作完成</description></item><item><title>面包机版自制肉松</title><link>/post/4358-%E9%9D%A2%E5%8C%85%E6%9C%BA%E7%89%88%E8%87%AA%E5%88%B6%E8%82%89%E6%9D%BE/</link><pubDate>Wed, 14 Aug 2019 13:52:35 +0600</pubDate><guid>/post/4358-%E9%9D%A2%E5%8C%85%E6%9C%BA%E7%89%88%E8%87%AA%E5%88%B6%E8%82%89%E6%9D%BE/</guid><description>自己做的肉松就是好，看芝麻好多，用面包机做肉松，做起来极其简单，自己做的肉松吃着放心，不像外面买的，怕什么死猪肉，自己做的，吃起来格外香。
我的果酱功能是一小时二十分钟，在第二个程序时，我是开着盖子的，可以随时观察上色程度。
准备时间 烹饪时间 食物分量 30分钟-1小时 2小时以上 5-6人 葱 适量 料酒 适量 姜 适量 八角 2个 香叶 5片 生抽 20g 色拉油 30g 红糖 20g 盐 6g 白芝麻 50g 猪后腿肉 834g 香油 20g 老抽 12g 绵白糖 30g 后腿肉，洗干净，切小 放入水里焯一下 焯好水的肉 将肉放入加水的锅中，加入葱、姜、八角、花椒、红辣椒，大火烧开后，加入适量料酒，把火关小一点，再烧40分钟 把煮好的肉晾干，冷却一下，把肉撕小（也可以把撕成小块的肉，放入保鲜袋内，用擀面杖稍微敲打一下） 肉放好后，加入生抽、老抽、红糖、白糖、盐、色拉油、麻油 启动面包机果酱功能 第一个程序结束后的肉松 一个程序结束后，再次启动果酱功能，在最后十分钟内加入白芝麻，我是第二个程序提前20分钟结束的</description></item><item><title>干煸肉末</title><link>/post/4475-%E5%B9%B2%E7%85%B8%E8%82%89%E6%9C%AB/</link><pubDate>Sun, 04 Aug 2019 13:56:45 +0600</pubDate><guid>/post/4475-%E5%B9%B2%E7%85%B8%E8%82%89%E6%9C%AB/</guid><description>最近为了炒菜方便，就烧了肉末配菜，不管什么菜加入一勺肉末，味道都好一点，比如皮蛋瘦肉粥，加入一勺肉末，味道就不一样了，省去烧菜时，干煸猪肉这个过程。
炒肉末油不要太多，干煸的时候，猪肉里会有油煸出。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 油 适量 盐 适量 酱油 适量 猪肉末 500g 加入酱油。 锅中加入油烧热。 加入猪肉末。 用铲子铲散。小火干煸至，肉末里也出油。 加入一勺盐。出锅</description></item><item><title>家常熬猪油</title><link>/post/4463-%E5%AE%B6%E5%B8%B8%E7%86%AC%E7%8C%AA%E6%B2%B9/</link><pubDate>Sun, 28 Jul 2019 13:56:26 +0600</pubDate><guid>/post/4463-%E5%AE%B6%E5%B8%B8%E7%86%AC%E7%8C%AA%E6%B2%B9/</guid><description>猪油虽然脂肪含量超高，但在好多地方都用的到。适当地吃点猪油还是有益健康的。熬猪油是我们北方人的拿手项目，用猪白油或肥肉熬制猪油，猪油熬好，可以烙酥饼，烘焙，就是随时用来炒菜也非常方便。今天我就是用猪肥肉熬制的猪油。
要小火慢慢熬煮，翻动，免得肉渣熬糊。不要加盐，有的熬猪油加盐，那样不利于保存。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 30分钟-1小时 1-2人 猪肥肉 600g 水 1碗 猪肥肉洗干净。 随意切成薄片后在切成小块。 炒锅加一碗水。 放入肥肉，小火慢慢煮。 用铲刀要勤翻动。 水煮干后，猪油慢慢熬出。 当猪肉熬成肉渣后，用铲刀推至锅一边。边推边盛出油。 剩余肉渣可以用来做馅。 盛出的有过滤一下就可以留用。冷却后就凝固就是白色。</description></item><item><title>比萨酱</title><link>/post/4448-%E6%AF%94%E8%90%A8%E9%85%B1/</link><pubDate>Wed, 24 Jul 2019 13:55:52 +0600</pubDate><guid>/post/4448-%E6%AF%94%E8%90%A8%E9%85%B1/</guid><description>侄子话想吃比萨，准备星期天做给他吃。先准备比萨酱，一般一性次做一大盒子，分成小袋装，然后放冰箱冷冻，随用随取，取出来融化后水份会增加，再用锅加热收汁就可以用啦。
这款披萨酱由于口味很基础，不突出任何特殊风味，使用范围更广。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 3-4人 盐 适量 白砂糖 适量 黄油 30g 洋葱 80g 蒜蓉 适量 番茄 600g 番茄洗干净切小丁。 洋葱切小丁。 锅烧热，放入黄油烧至溶化。 倒入蒜蓉、洋葱丁翻炒至出香味。 倒入番茄。 当番茄炒出汁水以后，放进糖翻炒均匀，转小火煮15分钟左右。煮至汤汁收浓成酱时加入盐调味，拌匀出锅。</description></item><item><title>自制奶黄</title><link>/post/4371-%E8%87%AA%E5%88%B6%E5%A5%B6%E9%BB%84/</link><pubDate>Sun, 14 Jul 2019 13:53:06 +0600</pubDate><guid>/post/4371-%E8%87%AA%E5%88%B6%E5%A5%B6%E9%BB%84/</guid><description>奶黄（Custard）也称为蛋奶冻、蛋浆，或音译为卡士达、吉士，泛指鸡蛋与牛奶混合后加热而凝固而成的食品，大多数是应用于制作甜品。
把拌均匀的蛋奶液过滤两遍，这样做出来的奶黄馅比较细腻。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 3-4人 鸡蛋 2只 牛奶 100g 黄油 50g 小麦面粉 50g 细砂糖 100g 准备好材料。 把黄油溶化成液体。 鸡蛋打入盘里。 加入细砂糖打至蛋液发白。 加入牛奶拌均匀。 筛入面粉拌均匀至无颗粒。 把拌匀的蛋奶液过滤两遍。 加入溶化的黄油拌均匀。 这是拌匀后的蛋奶液。 锅内烧水，水沸把蛋奶液放蒸架上，蒸5分钟，用筷子搅拌一次，再蒸5分钟，再搅拌一次，再次蒸5分钟，再搅拌一次，再蒸5分钟奶黄馅就蒸好了。</description></item><item><title>熬虾油</title><link>/post/4402-%E7%86%AC%E8%99%BE%E6%B2%B9/</link><pubDate>Fri, 12 Jul 2019 13:54:15 +0600</pubDate><guid>/post/4402-%E7%86%AC%E8%99%BE%E6%B2%B9/</guid><description>虾可以说是怎么做都好吃。虾肉的做法很多，经常我们会把虾头丢掉。其实把虾头或是虾壳熬成虾油是很好的，每次烧汤，或是吃馄饨滴一点，都是很鲜的。炒素菜的时候淋一点虾油，简直是美味。。。
熬虾油一定是要小火，慢慢熬。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 1-2人 油 适量 椒盐 适量 花椒 2g 北极虾头 250g 北极虾留下的虾头（我用的北极虾，很干净里面还有很多虾子。如果是其他品种的虾洗净虾枪，控干水分）。 锅里倒入适量的油，烧至微热倒入虾头。 小火慢慢熬。 熬至油慢慢变红，虾壳变酥。 此时虾已经变的很酥了，油也很红。 把虾头捞出控油。 碗里放几粒花椒，趁热倒入虾油，用余热烹出花椒香。 放凉后沥去花椒粒，放入干净的瓶子里。</description></item><item><title>自制叉烧酱</title><link>/post/4378-%E8%87%AA%E5%88%B6%E5%8F%89%E7%83%A7%E9%85%B1/</link><pubDate>Thu, 11 Jul 2019 13:53:25 +0600</pubDate><guid>/post/4378-%E8%87%AA%E5%88%B6%E5%8F%89%E7%83%A7%E9%85%B1/</guid><description>话说虽然在休年假，可是黄黄无比的忙，因为给孩子买了一个保温饭盒，每天中午得做两顿的饭菜，每次做完饭，厨房里像几百匹草泥马跑过一样，凌乱无比。哎呀，高中生的妈妈真是不容易呀！ 今天黄黄在家DIYA叉烧酱，为什么呢？一是为了健康，外面卖的叉烧酱或多或少的肯定加了防腐剂，避免吃防腐剂就自己动手咯；二是从经济的角度出发，仅仅200克的某：**记叉烧酱味道不错，但是将近20大元，吃3次叉烧小排就剩下瓶子了。所以，咱木钱，咱不任性。哈哈！
黄黄的小啰嗦： 叉烧酱炒的过程中要小火慢熬，最后喜欢甜口的可以等放凉的时候加入蜂蜜少许，味道更好。
准备时间 烹饪时间 食物分量 30分钟-1小时 10-20分钟 1-2人 油 适量 水淀粉 适量 水 适量 白糖 70g 红曲粉 10g 酱油 60g 蚝油 60g 圆葱 80g 葱白 60g 大蒜 5粒 鱼露 10g 炒出香味 切碎 加入水淀粉 准备洋葱 准备葱白 大蒜5粒 放一起 准备酱油60克 蚝油60克 鱼露10克 白糖70克 放在一起 准备清水 红曲粉10克 放一起搅拌均匀 准备水淀粉适量 和匀 锅里加油 倒入葱碎和蒜碎翻炒 捞出剩下油 将各种调料倒锅里继续炒 慢火翻炒 炒至粘稠关火 等稍微放凉，喜欢甜口的可以放少许蜂蜜</description></item><item><title>火腿蒜香炸酱</title><link>/post/4488-%E7%81%AB%E8%85%BF%E8%92%9C%E9%A6%99%E7%82%B8%E9%85%B1/</link><pubDate>Wed, 26 Jun 2019 13:57:20 +0600</pubDate><guid>/post/4488-%E7%81%AB%E8%85%BF%E8%92%9C%E9%A6%99%E7%82%B8%E9%85%B1/</guid><description>嗜辣的人一定会有一款适合自己的辣椒酱，或许是香辣，或许是呛辣，或许是麻辣，因人而异。自已做的辣椒炸酱滋味很足，闻起来特别的香，吃起来又香又辣！可根椐自家的口味添加一些食材，配搭出你最喜爱的炸酱或辣椒酱。
炒好的炸酱，适合拌面，做菜的调味料。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 1-2人 油 适量 盐 适量 鸡精 适量 糖 适量 花椒粉 适量 孜然粉 适量 蒜米 适量 黑豆豉 150g 火腿 150g 食村； 白糖，火腿切丁，切点蒜米和姜米。 辣椒粉和豆豉， 豆豉用勺子压碎， 烧油放进蒜米和姜米， 炒香， 倒进火朋丁， 炒匀， 关小火放点盐，辣椒粉， 淋上生抽， 放进红糖或白不匀， 再倒进豆豉， 撒上孜然粉，花椒粉炒匀， 再撒鸡精， 可适当调点香葱， 炒好的炸酱，适合拌面，做菜的调味料。</description></item><item><title>油浸香椿酱</title><link>/post/4383-%E6%B2%B9%E6%B5%B8%E9%A6%99%E6%A4%BF%E9%85%B1/</link><pubDate>Tue, 18 Jun 2019 13:53:40 +0600</pubDate><guid>/post/4383-%E6%B2%B9%E6%B5%B8%E9%A6%99%E6%A4%BF%E9%85%B1/</guid><description>香椿尖被称为“树上蔬菜”，民间自古就流传“食用香椿，不染杂病”的说法。香椿具有清热利湿、利尿解毒之功效，是辅助治疗肠炎、痢疾、泌尿系统感染的良药。香椿的挥发气味能透过蛔虫的表皮，使蛔虫不能附着在肠壁上而被排出体外，可用治蛔虫病。香椿含有丰富的维生素C、胡萝卜素等，有助于增强机体免疫功能，并有润滑肌肤的作用，是保健美容的良好食品。将香椿尖用料理机打碎后制作的油浸香椿酱，香椿独有的香味释放得更充分，香味怡人，美味无穷！用来拌饭拌面或是做菜都非常不错。
香椿酱盖好盖子放冰箱冷藏半个月没问题。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 盐 适量 香油 适量 香椿 400g 锅内水烧开 倒入香油 香椿洗净沥干 下香椿焯1分钟 倒出沥干水分 放入料理机中加盐 开启料理机的酱料功能将香椿打碎 装入瓶中倒入香油封住表面隔绝空气盖上盖放冰箱保存</description></item><item><title>辣酱油</title><link>/post/4343-%E8%BE%A3%E9%85%B1%E6%B2%B9/</link><pubDate>Tue, 04 Jun 2019 13:52:05 +0600</pubDate><guid>/post/4343-%E8%BE%A3%E9%85%B1%E6%B2%B9/</guid><description>辣酱油是酱油的一种，不是以豆类做原料，是以很多食材高温泡制 ，煎熬 过滤而成的。因其颜色和酱油无异，又是调料，所以大家叫他辣酱油。虽然我们没有制作辣酱油的繁琐设施，但是在家我们也可以做出色泽红亮，回味绵长的辣酱油。这款辣酱油是家庭制作的方法，味道甚好，它具有 鲜 ，辣 酸，甜，咸多种味道。是蘸食油炸食品的调料。
熬制辣酱油要保持小火，以免糊锅。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 1-2人 姜 10g 糖 100g 桂皮 5g 大蒜 10g 味精 5g 生抽 300ml 干辣椒 30g 准备好所用食材。 倒入生抽。 大蒜去皮剁成碎。 老姜去皮，切碎。 干辣椒和桂皮碾碎备用。 将辣椒碎，桂皮碎，姜碎，大蒜碎放入锅中。 小火煮至10分钟。 加入糖和味精继续煮至10分钟。 关火晾凉。 滤掉料渣。 把过滤的辣椒油装入干净的瓶子中保存。</description></item><item><title>自制百香果果酱</title><link>/post/4351-%E8%87%AA%E5%88%B6%E7%99%BE%E9%A6%99%E6%9E%9C%E6%9E%9C%E9%85%B1/</link><pubDate>Sun, 02 Jun 2019 13:52:22 +0600</pubDate><guid>/post/4351-%E8%87%AA%E5%88%B6%E7%99%BE%E9%A6%99%E6%9E%9C%E6%9E%9C%E9%85%B1/</guid><description>百香果有“果汁之王”的美誉。果实含有超过132种以上的芳香物质，百香果中的VC参与胆固醇代谢，能降低胆固醇，净化血液。另外，百香果中富含的VC、胡萝卜素、SOD酶能够清除体内自由基，起养颜抗衰老作用。 上次朋友给寄了一箱子百香果，一部分我把果肉取出来放冰箱冰格冻起来喝果汁，一部分我做成果酱，很美味的果酱。
做果酱可以不放鱼胶粉，但是根据我的经验，放了鱼胶粉的果酱和超市卖的质感差不多，不放鱼胶粉就意味着要煮更长时间才能粘稠。放的话不需要煮很久，更大程度的保留水果的营养，香味浓郁。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 5-6人 柠檬汁 5g 绵白糖 50g 百香果 8个 鱼胶粉 5g 原料图。 百香果果肉全部取出，放入糖，柠檬汁。 上锅煮开后小火煮5分钟。 鱼胶粉用温水彻底融化后，过筛子放入果汁中，慢慢搅拌至粘稠。 瓶子提前刷洗干净，蒸10分钟。晾干。把果酱倒入瓶子密封保存。 彻底放凉后质感很好。</description></item><item><title>私房辣椒酱</title><link>/post/4509-%E7%A7%81%E6%88%BF%E8%BE%A3%E6%A4%92%E9%85%B1/</link><pubDate>Fri, 31 May 2019 13:58:05 +0600</pubDate><guid>/post/4509-%E7%A7%81%E6%88%BF%E8%BE%A3%E6%A4%92%E9%85%B1/</guid><description>夏天来了，青岛闷热潮湿的天气让人没有食欲，今天去市场看见新鲜的朝天椒红的娇艳欲滴，这样的天气吃点辣椒酱自然是极好的，开胃又除湿
朝天椒辣度比较高，如果你不敢吃太辣的，可以换成彩椒或者任何辣度低的红辣椒就可以了
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 30分钟-1小时 1-2人 葱 适量 蒜 适量 姜 适量 朝天椒 300g 肉末 300g 豆瓣酱 250g 朝天椒洗净，用小苏打浸泡二十分钟去除农药，用料理机打碎待用 葱切段，姜蒜切末，猪肉剁成馅 锅中加适量花生油放入葱段煸炒 葱段成焦黄色后捞出，葱油留在锅中 加入姜蒜煸炒 姜蒜末煸炒到金黄色后下入肉末 加入黄油去处肉腥味 肉末煸干水份后加入辣椒末 加入豆瓣酱煸出酱香味 加入适量白开水，中火熬制二十分钟 等到汤汁浓稠，酱香浓郁的时候就可以出锅了 可以搭配一着煎饼和小葱吃</description></item><item><title>自制万能麻油</title><link>/post/4335-%E8%87%AA%E5%88%B6%E4%B8%87%E8%83%BD%E9%BA%BB%E6%B2%B9/</link><pubDate>Wed, 29 May 2019 13:51:53 +0600</pubDate><guid>/post/4335-%E8%87%AA%E5%88%B6%E4%B8%87%E8%83%BD%E9%BA%BB%E6%B2%B9/</guid><description>万能麻油不仅是一款美味调料，还是一味很好的保健养生佳品，它可以治疗痛风，预防风湿病，调理肠胃，可使您吃的健康，吃的放心。用它来拌青菜、拌面、乃至拌凉皮都是不错的选择。
将葱姜蒜炸至微黄，放入花椒在油中炸制5秒钟，利用油的余温将花椒中的麻味焖出来，这样做出来的花椒不会糊，而且麻味十足。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 3-4人 姜 适量 大葱 适量 大蒜 适量 花椒 25g 植物油 170g 原料图 将开水倒入花椒内 水能浸湿花椒就行，浸泡时间大约1分钟 将浸泡花椒的水过滤掉，留花椒备用。 葱切段﹑姜切片﹑蒜切块 锅烧热放入植物油 放入葱姜蒜小火慢慢炸，炸制的过程，稍微翻动一下，使葱姜蒜的香气更充分的融入到油内，可使麻油吃起来又麻又香 炸至葱姜蒜微黄 倒入用水泡好的花椒，油中炸制5秒钟。 关火，利用油的余温将花椒中的麻味焖出来，这样做出来的花椒不会糊，而且麻味十足 焖至油变凉将麻油过滤出来，盛到干燥密封的瓶子内，放冰箱保存。</description></item><item><title>自制蒸肉粉</title><link>/post/4369-%E8%87%AA%E5%88%B6%E8%92%B8%E8%82%89%E7%B2%89/</link><pubDate>Fri, 24 May 2019 13:53:03 +0600</pubDate><guid>/post/4369-%E8%87%AA%E5%88%B6%E8%92%B8%E8%82%89%E7%B2%89/</guid><description>粉蒸肉是款味道清甜香糯的菜，许多人说她的味道是怀旧的悠远的。这个味道主要是有了蒸肉粉在里面起了调和的作用，篜好的米粉粉粉的，糯糯的，微有炒米的焦糊味道。 粉蒸肉是好吃的，但蒸肉粉是最关键的人物，关于蒸肉粉的做法是有几种的，但无外乎是用粳米或是掺进糯米，或直接用糯米炒制。看来，做这个蒸肉粉手法是不难的。
1、 米粒用清水浸泡后，炒制时受热均匀，方便控制火候。 2、 大米掺入糯米，打出的米粉做出的蒸肉口感软糯。 3、 炒米用料理机打至稍微带有颗粒，蒸出的口感粉粉的糯糯的。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 2小时以上 1-2人 五香粉 1茶匙 糯米 50g 大米 200g 小盆里倒入200g大米，50g糯米。 把浸泡好的米捞出，控净水。 把控净水的米倒入炒锅，小火翻炒。 炒至米粒金黄。 调入1茶匙五香粉，翻炒均匀后关火。 把凉凉的炒米倒入料理机杯。 开动机器，搅拌5秒钟左右，米粒成细颗粒状即可。 把打好的米粉盛到密封容器里，随用随取。</description></item><item><title>香炸辣椒油</title><link>/post/4513-%E9%A6%99%E7%82%B8%E8%BE%A3%E6%A4%92%E6%B2%B9/</link><pubDate>Sat, 11 May 2019 13:58:12 +0600</pubDate><guid>/post/4513-%E9%A6%99%E7%82%B8%E8%BE%A3%E6%A4%92%E6%B2%B9/</guid><description>辣椒油可谓家中必备调味料，凉拌菜、凉拌面等菜肴加入辣椒油会提味不少，尤其对于无辣不欢的童鞋更是如此。 这次的辣椒油加入了芝麻，味道超级的好，喜欢的试试吧。
辣椒油放入冰箱保存
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 油 适量 芝麻 20g 干辣椒面 20g 大火烧开 准备好干辣椒面和芝麻 将二者混在一起 锅中放食用油 舀一勺烧开的油浇在辣椒上 多舀几勺，油油的 凉凉后放入瓷碗</description></item><item><title>自制柿子果酱</title><link>/post/4353-%E8%87%AA%E5%88%B6%E6%9F%BF%E5%AD%90%E6%9E%9C%E9%85%B1/</link><pubDate>Wed, 01 May 2019 13:52:27 +0600</pubDate><guid>/post/4353-%E8%87%AA%E5%88%B6%E6%9F%BF%E5%AD%90%E6%9E%9C%E9%85%B1/</guid><description>朋友送来了一箱柿子，女儿看见那红艳艳的果子特别兴奋，吵着要吃，给她尝了一个，结果就不停口了，怕她吃太多，我把柿子藏起来了，谁知一藏就给忘记了，等我想起来去看的时候，已经烂掉好多，挑了一些好的，全部做成了柿子果酱，吃面包的时候搭配着蛮好的哦。 柿子为果中佳品，有七绝：“一多寿，二多荫，三无鸟巢，四无虫，五霜叶可玩，六佳实可啖，七落叶肥大可以书。” 柿子性寒，含有很好的膳食纤维，还有较多的营养成分，不仅能够清热解毒，还能通便润肠，补充身体所需要的营养。
做好的果酱放凉，装进干净的玻璃瓶中，密封入冰箱保存，尽快食用完毕。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 糖 适量 柠檬汁 适量 柿子 1000g 原料：柿子 将柿子放入水中洗干净表皮 柿子去皮去核，将果肉挤出 将柿子果肉倒入不粘锅 大火煮开后转小火不停翻炒 挤入柠檬汁 再次煮沸后加入白糖翻炒融化 翻炒至果酱浓稠就可以了</description></item><item><title>重庆油辣子</title><link>/post/158-%E9%87%8D%E5%BA%86%E6%B2%B9%E8%BE%A3%E5%AD%90/</link><pubDate>Sun, 28 Apr 2019 11:35:13 +0600</pubDate><guid>/post/158-%E9%87%8D%E5%BA%86%E6%B2%B9%E8%BE%A3%E5%AD%90/</guid><description>来过重庆的人一定吃过重庆油辣子拌的凉菜和小面之类的吧！辣得爽歪歪的！每个重庆人家里都会做油辣子，不过每家的味道都是不同的，油辣子是制作重庆小面必不可少的关键调味料，也是重庆家家必备的油辣子。饭店里的油辣子怎么做咱们就不研究了，今天给大家介绍一种油辣子的家常做法及制作要领，让你能顺利地做出好吃的油辣子海椒。一勺好的辣椒油，可以让一份凉拌菜或一份面食立竿见影地人见人爱。所以，在制做辣椒油的时候，你一定要下足功夫，这样做出来的辣椒油色泽红亮、辣而不燥、香味醇厚，具有独特的、循序渐进的复合香辣感和绵长的回味，制作
1、有人认为做油辣子海椒时油温越高越好，其实太高的油温只会让海椒糊掉，除了糊味什么味都没有了。那么如何才能把油温控制的恰到好处呢？最简单的方法就是在热油里放入一片生姜，如果姜片的表面在热油里慢慢变黄，此时的油温就刚刚正好。 2、油最好是使用菜籽油，而不要使用玉米油等，因为玉米油没有香味。油的用量以能淹没海椒面就可以了，大约是超过海椒面约1/3左右。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10-20分钟 1-2人 花椒 50g 芝麻 适量 贵州大红袍辣椒粉 200g 四川二金条辣椒粉 200g 湖南朝天辣椒粉 200g 菜籽油 500g 小磨麻油 200g 三奈 5个 桂皮 2个 香叶 5片 草果 5个 八角 5个 丁香 5个 茴香 1把 把贵州大红袍辣椒粉200克放入一个耐高温的容器里 放入茴香20克 干花椒粒50克 在加入200克四川的二金条辣椒粉 中辣的湖南朝天辣椒粉200克，香料：三奈5个，桂皮2块，香叶5片，草果5个，八角5个，丁香5个， 把准备好的菜籽油全部倒进锅里，油的用量要比辣椒面的体积多出大约1/3的样子（500克）。把菜籽油烧至闻不到生油的味道后就可以关火了，等油温自然冷却到8成热时 把热油慢慢倒入辣椒面里，边倒边不停搅拌，要保证所有的辣椒面都能和热油充分接触，最后将小磨麻油200克加入辣椒面中，把装油的容器放到炉子上，小火熬制片刻，让香料的味出来后，关火放入生芝麻，等辣椒油冷却后就可以移入冰箱保存起来了随吃随取咯 色泽红亮的老重庆辣椒油，辣而不燥，香味醇厚，回味绵长，你一定会喜欢</description></item><item><title>豆豉鲜剁椒</title><link>/post/164-%E8%B1%86%E8%B1%89%E9%B2%9C%E5%89%81%E6%A4%92/</link><pubDate>Mon, 22 Apr 2019 11:35:22 +0600</pubDate><guid>/post/164-%E8%B1%86%E8%B1%89%E9%B2%9C%E5%89%81%E6%A4%92/</guid><description>一到夏天，红火火的辣椒又大量的上市了，无一例外，剁椒又开始做起来！ 自从自己做剁椒后，再也没有在外面买过，因为那味道比起自己做的实在是差太远了，而且没有防腐剂，吃得也特别的放心。 豆豉鲜剁椒，比纯剁椒的味道更美味，不管是蒸鱼蒸肉，亦或送饭拌面，绝对的一流。 动手做起来，放心大胆吃起来！
尽量选这种朝天椒做，这样的辣椒水分比较少，做出来的才香。 油可以多放一些，调料可根据自己的喜好加减。 吃的时候尽量用干净的勺子挖，这样及卫生又利用保持，可以放半年以上。
准备时间 烹饪时间 食物分量 2小时以上 30分钟-1小时 6人以上 油 适量 盐 适量 红辣椒 1000g 豆豉 1包 鸡粉 1大勺 白砂糖 1小勺 高度白酒 1大勺 准备好所以的材料。 辣椒洗净后晾干后去蒂（先不要去蒂，以免进水难得干）。 晾干后的辣椒分2-3次切碎（一定要记得带手套哦）。 蒜头和生姜也全部切碎。 切好的辣椒蒜头生姜全部放入大盆中，并放入盐鸡粉砂糖白酒。 带上一次性的手套搅拌均匀。 剁椒搅匀后盖好盖子静止3小时以上。 锅子大火烧热后，倒入油(多倒点），放入豆豉爆香 倒入剁椒。 保持大火炒大约5分钟左右即可（可以试试味道，可以适当的添加调料）。，放凉后装进干净无油无水的玻璃瓶中，放冰箱冷藏保存，3天后即可食用。</description></item><item><title>颗粒花生酱</title><link>/post/4356-%E9%A2%97%E7%B2%92%E8%8A%B1%E7%94%9F%E9%85%B1/</link><pubDate>Sun, 14 Apr 2019 13:52:34 +0600</pubDate><guid>/post/4356-%E9%A2%97%E7%B2%92%E8%8A%B1%E7%94%9F%E9%85%B1/</guid><description>我们家早餐经常吃三明治，我老公喜欢抹花生酱，外边卖的花生酱有氢化油，对身体不好，那天翻到飞雪无霜老师的博客，她那里有花生酱的做法，就照着做了，真的非常好吃，比外边买的好吃多了，花生味非常浓郁，自己又配了一个全麦红糖吐司的方子，用的橄榄油，非常低脂，吐司也非常软，两个搭配起来简直太喜欢了，连着吃了好几天。现在分享给大家！
炒花生的时候要用小火，并随时翻炒，以免将花生炒糊。
准备时间 烹饪时间 食物分量 30分钟-1小时 10分钟内 1-2人 黄油 40g 盐 9g 去皮花生 300g 蜂蜜 14g 色拉油 40g 花生放入锅中小火不停的翻炒。 炒制花生的表皮变成深红色盛出。 将花生一个一个的去掉花生皮（需要点耐心）。 将去皮的花生放入料理机里磨成粉状。 再将花生粉、盐、黄油、色拉油、蜂蜜一起放入搅拌杯中。 用料理机再次搅拌。 即成花生酱。 再将剩下的花生打成颗粒状，或者切碎放入花生酱中，颗粒花生酱就完成了。</description></item><item><title>自制剁椒</title><link>/post/154-%E8%87%AA%E5%88%B6%E5%89%81%E6%A4%92/</link><pubDate>Sun, 14 Apr 2019 11:35:05 +0600</pubDate><guid>/post/154-%E8%87%AA%E5%88%B6%E5%89%81%E6%A4%92/</guid><description>秋天来了，这个时候也是红辣椒大量上市的时候，每到这个时候我们家都会上演一场锅碗飘盆交响曲，呵呵，这会儿的我们会忙着做上好几坛剁椒，保证接下来一年的食用量，剁椒做起来不难，就是比较费时间费功夫，而且我们家平时做菜用的剁椒量也挺多，不管是肉菜还是素菜加点儿剁椒感觉味道就是不一样，还可以用它来做酢辣椒，所以一定要多才够吃哈，而且是大坛小瓶里都得装满了，如果你有兴趣，就趁着这红辣椒上市的时节赶紧剁点儿屯起来吧
1、制作过程中所有食材和容器都不能沾油，否则会腐烂 2、没有粗盐也可以用精盐代替 3、如果是放入坛子中，密封好后放入阴凉处保存半年以上都没问题，如果是这种玻璃装，建议放入冰箱里保存更好
准备时间 烹饪时间 食物分量 30分钟-1小时 10-20分钟 6人以上 生姜 50g 辣椒 500g 盐 20g 大蒜 50g 花椒 10g 白酒 20ml 所有食材洗净沥干水份 将辣椒切成小碎末，这个过程比较费功夫，放入盆中 加入姜蒜末 加入粗盐 加入花椒粒 加入白酒拌匀 腌制一小时后放入干净的容器中 盖上盖儿密封好，放入冰箱里保存</description></item><item><title>蒜蓉剁辣椒</title><link>/post/4384-%E8%92%9C%E8%93%89%E5%89%81%E8%BE%A3%E6%A4%92/</link><pubDate>Sat, 13 Apr 2019 13:53:44 +0600</pubDate><guid>/post/4384-%E8%92%9C%E8%93%89%E5%89%81%E8%BE%A3%E6%A4%92/</guid><description>红辣椒终于又上市了，这就季节正是做剁辣椒的好时候，鲜红的辣椒，惹人食欲，而且自己做的剁辣椒，没有防腐剂，吃起来更放心。
所有容易用具一定要干净无油，我都是用开水烫过的。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 6人以上 糖 15g 蒜 100g 高度酒 15g 红辣椒 500g 姜 100g 盐 40g 我买了这种长辣椒，这种辣椒不是很辣，算是微辣的那种，太辣的我吃不了。辣椒的品种可以根据自己喜好，爱吃辣的就选重辣品种的。 带把清洗干净。洗的时候不要去把，否则水会进到辣椒里面，容易坏。 洗净的辣椒晾干水分，我在室内晾了差不多一个白天。然后切掉把。不去籽 切小段放入料理机的绞肉杯中 绞碎。我不想手工剁，太费劲也太辣眼。这样绞碎 的辣椒基本和手工剁的一样。 蒜和姜切丁 也放入料理机绞碎，这个要比辣椒搅的更碎些 辣椒、蒜、姜全部放入干净的容器中，放入盐、糖、白酒。白酒要用高度的，我用了60度的二锅头。 蒜、姜全部放入 放入盐、糖、白酒。白酒要用高度的，我用了60度的二锅头。 搅拌均匀后盖上密封盖，放入冰箱冷藏几天就可以吃啦。吃的时候用干净的勺子挖，这样可以放几个月都不会坏的。</description></item><item><title>自榨花生油</title><link>/post/4379-%E8%87%AA%E6%A6%A8%E8%8A%B1%E7%94%9F%E6%B2%B9/</link><pubDate>Sat, 13 Apr 2019 13:53:28 +0600</pubDate><guid>/post/4379-%E8%87%AA%E6%A6%A8%E8%8A%B1%E7%94%9F%E6%B2%B9/</guid><description>一直想买榨油机，终于看到喜欢的大马力的榨油机，为了能吃上健康的油，为了家人的健康，赶紧买回来，机器买回来迫不及待的榨了好多品种的油，我选的是山东花生，品质很好。自己在家榨油，精挑细选的原料、再加上妥善的存放，可以保证食用油的安全。榨好的油尽早食用。吃上自己榨的油，再也不怕地沟油了，好有成就感的。自己榨的油，很香，和超市买的油不一样哦。
花生可以炒，也可以微波炉加热，千万的不要过火，不要很熟的，太熟就会花生会很粉，出油率会降低的，只要半熟的样子就行了，花生油一次不要榨的太多，2周榨油一次就可以了，这样可以吃到新鲜的花生油。
准备时间 烹饪时间 食物分量 30分钟-1小时 10-20分钟 1-2人 花生油 1000g 榨油机 1台 榨油机提前预热30分钟左右 把花生米挑选出发芽和坏的， 烤箱预热160度，把处理好的花生米放在烤盘上面，铺上一层，放入烤箱烤7-10分钟，主要是去掉花生中的水份，喜欢浓香的多烤一会，不要烤过火啊，会不出油的。 榨油机预热后，趁热倒进榨油机的油料漏斗。 按下榨油机的启动开关，开始榨油，油渣先出来，金黄的油从另一个出口流出来了。 倒入容器里面，刚刚榨出来的油会比较浑浊，需要静置8小时以上。 静置后，把上面清澈的油倒入玻璃瓶中即可。1000克花生米出油400克</description></item><item><title>自制五香蒸肉粉</title><link>/post/4486-%E8%87%AA%E5%88%B6%E4%BA%94%E9%A6%99%E8%92%B8%E8%82%89%E7%B2%89/</link><pubDate>Sun, 07 Apr 2019 13:57:13 +0600</pubDate><guid>/post/4486-%E8%87%AA%E5%88%B6%E4%BA%94%E9%A6%99%E8%92%B8%E8%82%89%E7%B2%89/</guid><description>想吃粉蒸肉吃能自己找方子做点蒸肉粉
非常美味的蒸肉粉，主要是自己做干净卫生
准备时间 烹饪时间 食物分量 1-2小时 1-2小时 3-4人 盐 适量 糯米 200g 大料 4g 糯米 泡四个小时 大料准备好 泡好的糯米晾干 然后倒入锅里 不停的翻炒 然后加入五香粉 炒至米黄 加入大料 再次不停的炒 炒好后加入研磨机 快速打散 过滤一会 这是过滤好的</description></item><item><title>辣椒西红柿肉卤</title><link>/post/4477-%E8%BE%A3%E6%A4%92%E8%A5%BF%E7%BA%A2%E6%9F%BF%E8%82%89%E5%8D%A4/</link><pubDate>Mon, 01 Apr 2019 13:56:47 +0600</pubDate><guid>/post/4477-%E8%BE%A3%E6%A4%92%E8%A5%BF%E7%BA%A2%E6%9F%BF%E8%82%89%E5%8D%A4/</guid><description>还剩一些瘦肉末，就制作了这款肉卤，用来拌面，味道淡淡的辣，宝贝能接受，我也觉得好味道，加上西红柿酸酸甜甜的口感，一碗面被消灭的干干净净，全是这美味的肉卤的功劳啊。
1、热锅凉油下肉末，炒散。 2、耐心将西红柿的汤汁炒出。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 油 适量 盐 适量 瘦肉 30g 辣椒 10g 西红柿 60g 西红柿去皮切块。 瘦肉剁末。 辣椒切粒。 起油锅下肉末翻炒均匀并炒熟。 下西红柿翻炒。 炒出汤汁。 下辣椒粒翻炒均匀并入味。 加盐调味即可。</description></item><item><title>青辣椒酱</title><link>/post/4431-%E9%9D%92%E8%BE%A3%E6%A4%92%E9%85%B1/</link><pubDate>Thu, 28 Mar 2019 13:55:09 +0600</pubDate><guid>/post/4431-%E9%9D%92%E8%BE%A3%E6%A4%92%E9%85%B1/</guid><description>在一位不太能吃辣朋友要求下，我试做了这款青辣椒酱，比较适合不太能吃辣的朋友，姜蓉驱寒，小辣开胃。
注意带手套，围裙，勉得剁时一身脏，可以冷藏放，想吃可取点，这是小辣的口味，有空亲来试一下吧。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10-20分钟 5-6人 盐 适量 酱油 适量 糖 适量 青辣椒 250g 姜 100g 青辣椒洗干净吸去水份，姜片去皮 青辣椒剁碎 姜切片，再切粒，剁碎 全部一起放盐，糖，搅均，放进已消毒的瓶子里，放酱油，盖满 然后倒放，让里面的空气排出，可以长时间保存</description></item><item><title>自制番茄酱</title><link>/post/4397-%E8%87%AA%E5%88%B6%E7%95%AA%E8%8C%84%E9%85%B1/</link><pubDate>Tue, 26 Mar 2019 13:54:07 +0600</pubDate><guid>/post/4397-%E8%87%AA%E5%88%B6%E7%95%AA%E8%8C%84%E9%85%B1/</guid><description>番茄酱我家宝宝非常爱吃，其实不止是他，那酸甜的口感，我也是非常喜欢的，对于买的我不是很放心，所以只要有时间，我会自己动手给宝宝做，一样的味道，但是绝对放心。
做这个不要着急，要小火慢慢的熬，要做的细腻，去掉籽口感会更好。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 白糖 适量 白醋 适量 番茄 250g 首先准备一个西红柿洗净 用开水烫一下，上面开十字口，把皮剥掉 然后切成小块，如果想要很细腻一些的，可以把里面的籽去掉 锅中加入适量的白糖 加热后倒入切好的番茄 小火慢慢加热，并不断用勺子按压番茄，让番茄成泥 待汤汁收的差不多了，滴两滴白醋搅拌均匀，就可以了</description></item><item><title>自制剁椒</title><link>/post/4514-%E8%87%AA%E5%88%B6%E5%89%81%E6%A4%92/</link><pubDate>Sat, 23 Mar 2019 13:58:13 +0600</pubDate><guid>/post/4514-%E8%87%AA%E5%88%B6%E5%89%81%E6%A4%92/</guid><description>秋季的红尖椒特辣，做剁椒是最好的食材，它做出的剁椒味道鲜，香，辣，口感好，今日做一道剁椒，把每个步骤和豆親共享。
自制剁椒的方法
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 1-2人 蒜 1头 糖 2勺 红尖椒 300g 盐 6勺 味精 1勺 红尖椒去掉把子， 去掉把子洗净沥干水， 用刀切碎， 再剁碎， 准备蒜一头拍碎， 拍碎的蒜剁成沬，到入红尖椒里， 到入红尖椒里放盐六勺， 放糖二勺，味精一勺拌勻， 剁碎的红尖椒拌匀，就可装瓶， 拌好的剁椒装入瓶中，上面撒上点盐盖好盖放入冰箱，经过一周至拾日就可食用。</description></item><item><title>焦糖酱</title><link>/post/4500-%E7%84%A6%E7%B3%96%E9%85%B1/</link><pubDate>Wed, 20 Mar 2019 13:57:47 +0600</pubDate><guid>/post/4500-%E7%84%A6%E7%B3%96%E9%85%B1/</guid><description>做了厚松饼以后因为粉类比较多味道比较淡，特意煮了焦糖酱配着一起吃，焦糖的甜蜜配上松软的松饼，美味的早餐完成~
1.在焦糖酱中加入开水会引起剧烈的沸腾，要小心别烫到手 2.如果焦糖酱太稀可倒入锅中在加热一会蒸一些水分，太稠可以适当加一些水
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 1-2人 细砂糖 125g 冷水 25g 麦芽糖 40g 开水 80g 锅中倒入称好的细砂糖 倒入冷水转动锅子使水浸润砂糖 开小火慢慢煮，开始出现焦糖色后加入麦芽糖 可以转动锅子使焦糖受热更均匀 当焦糖煮到琥珀色时停火，立马缓慢加入开水快速搅拌 把锅放入冷水中快速搅拌 焦糖酱不烫手后装瓶保存</description></item><item><title>秘制五香油</title><link>/post/4504-%E7%A7%98%E5%88%B6%E4%BA%94%E9%A6%99%E6%B2%B9/</link><pubDate>Thu, 14 Mar 2019 13:57:54 +0600</pubDate><guid>/post/4504-%E7%A7%98%E5%88%B6%E4%BA%94%E9%A6%99%E6%B2%B9/</guid><description>只有炸干里面的水份，才可以长时间保存。
蒜的皮不要剥完，用刀背压开，连着皮一起放，待葱变黄的时候放香菜，等材料都炸得像树皮的颜色的时候再关火，捞出用筛子过滤，整个过程都是小火。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 1-2人 花椒 15g 蒜 30g 姜 30g 香菜 15g 葱 100g 食用油 500g 八角 30g 小茴香 15g 姜切片，葱切段 准备姜，蒜，葱，香菜，八角，花椒，小茴香 蒜连着皮，用刀背压开 热锅放一斤油，稍等片刻，放八角，耐炸的先放 待八角变色了，接着放花椒，小茴香 接着放姜，蒜 用铲子经常翻一下，这时候香味都出来了，嗯，真香！ 待蒜变成黄色的时候放香菜，继续用铲子翻。 待材料变成树皮一样的颜色，就关火，捞出用筛子过滤。 大功告成！好香啊！</description></item><item><title>橄榄油花生酱</title><link>/post/4516-%E6%A9%84%E6%A6%84%E6%B2%B9%E8%8A%B1%E7%94%9F%E9%85%B1/</link><pubDate>Tue, 19 Feb 2019 13:58:18 +0600</pubDate><guid>/post/4516-%E6%A9%84%E6%A6%84%E6%B2%B9%E8%8A%B1%E7%94%9F%E9%85%B1/</guid><description>平时都是用猪油榨花生酱的，因为是专用来做拌面吃的，所以放的猪油。最近想着要低卡，所以橄榄油是最佳的选择。
因为我做的是用来拌面吃的，所以油量会比较多点，如果是做来抹面包之类的那可以只要放一点点的油。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 30分钟-1小时 1-2人 盐 2g 白砂糖 2g 花生 200g 橄榄油 80g 材料集合 花生放平底锅内炒至表皮上色，起锅待凉 花生凉透后，用手轻搓花生去皮。 把去皮的花生米和盐糖一起放入料理机，加入适量的橄榄油，启动机器搅拌到成细腻的酱便可。 倒出，看看多细腻，花生酱就这么做好了。 真的超细腻的。</description></item><item><title>郫县豆瓣家庭酿制法</title><link>/post/4403-%E9%83%AB%E5%8E%BF%E8%B1%86%E7%93%A3%E5%AE%B6%E5%BA%AD%E9%85%BF%E5%88%B6%E6%B3%95/</link><pubDate>Mon, 18 Feb 2019 13:54:15 +0600</pubDate><guid>/post/4403-%E9%83%AB%E5%8E%BF%E8%B1%86%E7%93%A3%E5%AE%B6%E5%BA%AD%E9%85%BF%E5%88%B6%E6%B3%95/</guid><description>郫县豆瓣被誉为“川菜之魂”，炒菜时能提色增香，是郫县最著名的特产，是烹调川菜的必备调料，“回锅肉”、“豆瓣鱼”、“麻婆豆腐”、“粉蒸肉”等名菜都是用其调制，具有非常浓郁的四川风味，是川菜调料的代表之作。 看到图，大家是否觉得霸气外露。鲜红的辣椒闪耀出璀璨的光芒，霸气外露。这就是传说中的郫县豆瓣，可以做出很多美味的美食。 对于川渝两地的居民，这是最熟悉不过的调味品。
制作过程中不可沾水，食材要沥干水分；盐的分量可以根据自己的口味来加；白酒要高度老白干。 自己做的豆瓣，华丽丽，鲜亮亮，一点色素和防腐剂都没有加哦。如果妥善保存，可以像泡菜一样，保存很多年哦。比外面卖的豆瓣好吃哦。在这样注重食品卫生的年代，自己做的食物最安全。
准备时间 烹饪时间 食物分量 2小时以上 10分钟内 1-2人 油 适量 干辣椒 1000g 鲜红辣椒 2500g 干豆瓣 1000g 盐 500g 老姜 1kg 红花椒 200g 白酒 400g 豆瓣的处理方式：先将豆瓣用清水洗净，挑出坏的部分，后开水锅里开几分钟捞出晾干，再用白酒将豆瓣浸泡一夜； 打碎的干辣椒粉； 一定要选用这种红花椒，青花椒会发苦； 打好的红辣椒酱，一定要选用美人椒。 调入打碎的姜末，搅拌均匀。 调入打好的干辣椒粉，搅拌均匀。 调入泡好的豆瓣，连酒一起倒入辣椒里，搅拌均匀； 调入盐巴； 调入花椒搅拌均匀； 调入适量油，分量根据辣椒的干湿程度来添加； 鲜嫩嫩的郫县豆瓣诞生啦！ 装入密封的容器里，用菜油封坛； 盖上盖子，放入阴凉处发酵一个月即可。</description></item><item><title>自制蒜蓉辣酱</title><link>/post/4406-%E8%87%AA%E5%88%B6%E8%92%9C%E8%93%89%E8%BE%A3%E9%85%B1/</link><pubDate>Fri, 15 Feb 2019 13:54:17 +0600</pubDate><guid>/post/4406-%E8%87%AA%E5%88%B6%E8%92%9C%E8%93%89%E8%BE%A3%E9%85%B1/</guid><description>每年立秋后，红辣椒就开始慢慢地出现了。去菜市的时候发现价格很便宜，上市价格才2-3元一斤，立马就买了一些回来。其实做辣酱很简单，家里有料理机就行，一般这个时节我都会做些蒜蓉辣酱和豆瓣酱，虽然自家吃不了那么多，都是做出来留一些自家吃，其他的等家里来客人、亲戚什么的送给他们带走一些。这款蒜蓉辣酱我已经做过好几次，可从没把这个秘方给发出来过，今天可是绝对的首次和大家分享呢！！~朋友吃过说是能拿出去卖的了，材料百分百纯天然，不含任何添加剂和色素，口感浓而不干，蒜香扑鼻，酸辣兼具，烹制任何菜肴时可使菜肴色泽红润，鲜
1.这款辣酱出味的关键是火候、熬制时间、主料的配比、调料的配比、辣酱脱水程度。 2.整个熬制过程必须不停地搅拌，以防止辣酱糊底。 3.辣酱的水分必须熬干至95%左右，这样保存时间才长，而且口感更好，辣酱熬好冷却后进冰箱保存。 4.蒜蓉辣酱熬制成功后，口感应该是浓而不干，蒜香扑鼻，酸辣兼具，烹制任何菜肴时可使菜肴色泽红润，鲜香可口，比如麻婆豆腐、水煮肉片、回锅肉等，而且更加健康，食盐含量更低 5.不喜欢鸡精的也是可以不加的。 6.蒜蓉留一半最后放，这样蒜的味道比较浓郁
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 30分钟-1小时 1-2人 鸡精 20g 大蒜 250g 辣椒 1500g 冰糖 200g 东北大酱 200g 盐 200g 白醋 200g 3斤辣椒去掉根部洗净沥干水分 250克大蒜剥皮后洗净沥干备用 准备材料：盐200克，冰糖200克，白醋200克，东北大酱200克、鸡粉20克 将大蒜放入料理机打成茸，取出一半蒜蓉备用 蒜蓉打好后加入辣椒继续打茸，直至搅拌均匀 搅拌好的辣椒茸倒进锅里，把除鸡粉以外的材料放进锅里，添入少许清水，搅拌均匀，大火烧开后关小火慢熬，期间不断搅拌 当水分蒸发至快干时，加入剩余蒜蓉搅拌均匀，继续搅拌熬煮 当蒜蓉辣酱水分熬制到基本蒸发至95%时，加入鸡粉，搅拌均匀起锅即可 放凉后可以用保鲜盒或瓶子分装，放到冰箱里保存</description></item><item><title>自制虾油</title><link>/post/4376-%E8%87%AA%E5%88%B6%E8%99%BE%E6%B2%B9/</link><pubDate>Mon, 11 Feb 2019 13:53:19 +0600</pubDate><guid>/post/4376-%E8%87%AA%E5%88%B6%E8%99%BE%E6%B2%B9/</guid><description>虾的营养价值丰富，含钙量高，每次买来的虾都只取虾仁，把虾头和虾壳直接扔掉了，偶然间看到一条新闻，说是虾头虾壳还能废物再利用，可以用来熬制虾油，熬好的虾油色泽清亮，颜色非常好看，可以用来做凉拌菜或者沙拉之类的，于是便心动了，这次不是为了吃虾仁去买虾，而是为了虾头和虾壳才去买，呵呵，顺便就把虾仁炒炒吃了吧。
洗净的虾头虾壳一定要沥干水分哦，炸的时候才不会溅油。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 油 适量 海虾 500g 虾头虾壳洗净 将水分尽量沥干或者用厨房纸擦干水分，这样炸的时候才不会溅油 锅内放入油 倒入虾头虾壳，油没过虾头表面即可 用铲子轻压虾头 中小火慢炸 油成红色的时候就炸好啦 煎虾头虾壳捞出沥油冷却 虾油冷却之后再次过滤 装入密封瓶内即可</description></item><item><title>自制披萨酱</title><link>/post/4508-%E8%87%AA%E5%88%B6%E6%8A%AB%E8%90%A8%E9%85%B1/</link><pubDate>Sun, 10 Feb 2019 13:58:01 +0600</pubDate><guid>/post/4508-%E8%87%AA%E5%88%B6%E6%8A%AB%E8%90%A8%E9%85%B1/</guid><description>孩子想吃披萨，先做好披萨酱，味道真是好香～
无
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 1-2人 白糖 适量 盐 适量 橄榄油 适量 洋葱 1个 西红柿 2个 黑胡椒粉 适量 番茄沙司 适量 大蒜 1头 肥瘦肉糜 200g 月桂叶 3片 加入洋葱碎炒香 准备肥瘦肉糜200克 洋葱一个，用搅拌器切成小颗粒 西红柿两个，用滚开的水烫一下去皮，然后捣烂备用。 大蒜一头，切成碎末 锅里适量橄榄油，加入蒜末炒香 倒入肉糜，迅速煸炒均匀 炒至肉糜颜色发白 倒入西红柿泥 加入适量番茄酱，月桂叶，黑胡椒粉，炒至粘稠 小火慢慢熬制，炒至酱的状态，加入白糖盐调味。</description></item><item><title>菠萝香瓜果酱</title><link>/post/4437-%E8%8F%A0%E8%90%9D%E9%A6%99%E7%93%9C%E6%9E%9C%E9%85%B1/</link><pubDate>Sun, 10 Feb 2019 13:55:20 +0600</pubDate><guid>/post/4437-%E8%8F%A0%E8%90%9D%E9%A6%99%E7%93%9C%E6%9E%9C%E9%85%B1/</guid><description>做果酱的观念： 常听到“便宜的水果买来做果酱刚刚好”或是“水果太熟了吃不完怎么办？拿来做果酱吧”的说法，如果你还有这种想法，请暂时抛到一边。想做法式果酱首先要有的观念，就是要挑选好的水果，当令水果，才能做出好吃的果酱。假设使用已经发酵过的水果制作果酱，发酵的味道也将留在果酱中，这股味道可能会被误会&amp;mdash;果酱是不是坏掉了，或是已经走味。 法式果酱和一般果酱的差别 一般来说，选择当令水果和就地取材就是法式作风。法文的果酱“Confiture”，“Comfit”这个单词是腌渍的意思，法式果酱其中一种制程便是先腌
菠萝若甜度高，则在糖量上稍加控制，如若糖量太低，果酱则无法凝固，必须加入天然果胶。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 30分钟-1小时 1-2人 冰糖 450g 黄柠檬 1个 香瓜 500g 菠萝 400g 准备材料 菠萝去皮去钉眼去心后切丁 香瓜削皮去籽后切成薄片 所有的水果放入锅中加入糖、柠檬汁 冷藏腌渍至少4个小时以上 锅中液体若没有淹过水果，可以加入少量水 将锅大火煮开后，再以小火煮，捞去表面的浮物和气泡 煮的时候要不停的搅拌，以免粘住锅底 当果酱已经有黏稠度的时候，放入温度计继续煮5分钟 一直到果酱开始有浓稠感出现 这个时候达到了果酱煮糖凝固的终点温度103°c 果酱的状态已经浓稠，关火，趁热装入果酱瓶并倒扣</description></item><item><title>自制剁椒</title><link>/post/4470-%E8%87%AA%E5%88%B6%E5%89%81%E6%A4%92/</link><pubDate>Sat, 09 Feb 2019 13:56:41 +0600</pubDate><guid>/post/4470-%E8%87%AA%E5%88%B6%E5%89%81%E6%A4%92/</guid><description>我在没有来好豆之前并不知道剁椒是什么，现在才知道原来剁椒是用辣椒用刀剁出来的，呵呵。。。笨吧
多辣椒时最好戴手套，要不然手会很难受的
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 2小时以上 1-2人 白糖 10g 蒜 50g 姜 20g 白酒 2勺 二荆条 500g 盐 45g 拌匀 将二荆条洗净沥干水份 准备好姜蒜 剁成末 用刀剁成碎末 辣椒里放入盐 和糖 以及姜蒜末 装进玻璃瓶里 最后倒入白酒盖好 密封放在阴凉通风的室温中一晚，使其发酵然后放入冰箱中冷藏保存一周左右即可</description></item><item><title>猪油</title><link>/post/4519-%E7%8C%AA%E6%B2%B9/</link><pubDate>Fri, 08 Feb 2019 13:58:26 +0600</pubDate><guid>/post/4519-%E7%8C%AA%E6%B2%B9/</guid><description>自己动手炼一罐中式酥皮精华——猪油 还有一个月就要过中秋了，圈里面的小伙伴们早已在为中秋操练,各式月饼、酥皮点心看的口水直流，受影响咱也准备起来，月饼中相对来说我还是比较喜欢酥皮的，而酥皮成功的精华在猪油，炼一罐好猪油为我的月饼做准备。 炼猪油本不算个事，只是有人问起猪油到那里买，才突然反应过来，现在的日常生活猪油的影子似乎已经很少了。而在妈妈那一辈它可以食用油的主打，还记得我小时候每到过年妈妈总会炼上一大罐猪油吃上个大半年，家里的日常炒菜啥的基本都是猪油，偶尔出现一点菜籽油，还会说这油吃了人没力。随着生
1、炼好的猪油里撒入少量细砂糖，可以让猪油香气更浓，同时还能起到防腐的作用。 2、买猪板油时尽量选择比较肥厚的这样出油率会更高一些。 3、过滤出来的猪油渣，炒菜时加一点，包包子加一点可以增加菜的香味。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 3-4人 猪板油 700g 细砂糖 10g 准备好一块猪板油。卖肉的地方一般都有，如果没有猪板油，任何干净的猪肥膘、肥肉也可以。 用清水洗净猪板油表面油污，切成大约宽3cm，长4cm，厚约0.</description></item><item><title>鹰嘴豆泥Hummus</title><link>/post/4408-%E9%B9%B0%E5%98%B4%E8%B1%86%E6%B3%A5hummus/</link><pubDate>Thu, 07 Feb 2019 13:54:20 +0600</pubDate><guid>/post/4408-%E9%B9%B0%E5%98%B4%E8%B1%86%E6%B3%A5hummus/</guid><description>鹰嘴豆泥，英文名叫Hummus。是中东、地中海、阿拉伯一带最常见的一种蘸酱，涂面包、蘸蔬菜、配烤肉都非常好吃。很多阿拉伯人用皮塔饼蘸著鹰嘴豆泥吃就是一顿最常见的饭餐了。 鹰嘴豆泥制作简单、美味可口、营养丰富，从它的配方你就可以看出，它由鹰嘴豆、橄榄油、芝麻、大蒜、柠檬汁、少量的盐和糖组成。 鹰嘴豆含有10多种氨基酸，其中人体必需的8种氨基酸全部具备，而且含量比燕麦还要高出2倍以上。 鹰嘴豆异黄酮对女性健康的影响很大，是具有活性的植物性类雌激素，它能够延迟女性细胞衰老，使皮肤保持弹性、养颜、丰乳、减少骨质丢
1.根据需要加入一些煮豆的水。只要能打开就可，不要加太多水。 2.橄榄油最好用特级初榨的。 3.如你有芝麻酱，就可省去炒芝麻和碾碎的过程。
准备时间 烹饪时间 食物分量 2小时以上 30分钟-1小时 1-2人 大蒜 2瓣 鹰嘴豆 80g 橄榄油 30g 芝麻籽 50g 柠檬汁 30g 捡出坏豆，然后将豆子泡发，大约要10小时。 将芝麻烤脆香，待到凉透，用粉碎机打碎备用。注：芝麻也可炒或用微波炉汀。 第二日将豆子清洗干净，然后煮烂，就是用手一碾就碎了。 将煮好的豆子倒入粉碎机里，并加入2瓣拍碎的蒜。 倒入橄榄油30克，还有盐和糖各2克。 挤入柠檬汁30-50克，启动机器，根据需要加入一些煮豆的水。只要能打开就可，不要加太多水。 然后加入芝麻粉50克，再次打搅一分钟，彻底拌均。 将打搅好的鹰嘴豆泥倒入碗中。 再浇上点橄榄油，整个制作就完成了。 鹰嘴豆泥可以沾面包、口袋饼，还可沾蔬菜。 豆泥的味道是有点甜、有点酸、还有点咸，香醇浓郁，吃了就忘不了，这一小碗的烙制的口袋饼不一会就消灭了。</description></item><item><title>自制红豆沙</title><link>/post/4501-%E8%87%AA%E5%88%B6%E7%BA%A2%E8%B1%86%E6%B2%99/</link><pubDate>Mon, 04 Feb 2019 13:57:50 +0600</pubDate><guid>/post/4501-%E8%87%AA%E5%88%B6%E7%BA%A2%E8%B1%86%E6%B2%99/</guid><description>以前总是到超市买现成的红豆沙，吃起来很腻，今天决定自己做点豆沙，明天做点心，这做法还是和妈妈学的呢！
我喜欢吃甜的所以多放了一点糖，如果不喜欢吃甜的，可以少放一些糖
准备时间 烹饪时间 食物分量 30分钟-1小时 30分钟-1小时 1-2人 白糖 适量 水 适量 红豆 500g 把红豆提前浸泡 锅里加适量的水放入泡好的红豆，小火慢慢熬 大概40分钟以后锅里的水熬的差不多没有了，看看红豆熟没熟，如果没熟还要继续煮 放入适量的白糖， 翻拌均匀继续用小火煮，边煮边翻拌，以免黏锅，直到把锅里的水都煮干即可 把煮好的红豆放入料理机 打成豆沙即可</description></item><item><title>红菜头粉</title><link>/post/4447-%E7%BA%A2%E8%8F%9C%E5%A4%B4%E7%B2%89/</link><pubDate>Fri, 25 Jan 2019 13:55:48 +0600</pubDate><guid>/post/4447-%E7%BA%A2%E8%8F%9C%E5%A4%B4%E7%B2%89/</guid><description>继续研究红菜头，感觉最长久保存和使用方便的就数粉了，家里的破壁机就要发挥作用呀！
红菜头片得均匀点，不要太厚！这样最后烘干会时间差不多时间哦！ 我的量太少了，应该多点！不然机器不好打磨！
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10-20分钟 1-2人 无 无 红菜头 3个 这个就是红菜头原型 洗干净去皮放蒸笼蒸熟 这个是蒸好的，汁水不要倒有用哦 把红菜头片成薄片 把红菜头片放在烤箱烤架上 放入烤箱用60度左右烤4小时左右，底下放个烤盘，因为烘干的片可能会掉下来哦 这是低温烤了4小时的，放凉后手抹上去脆硬即可 放入破壁机里 启动机器即可 成品出来过筛一下，粗的可以再次打磨 这个就是成品</description></item><item><title>五仁炸韩国辣酱</title><link>/post/4426-%E4%BA%94%E4%BB%81%E7%82%B8%E9%9F%A9%E5%9B%BD%E8%BE%A3%E9%85%B1/</link><pubDate>Sat, 19 Jan 2019 13:54:56 +0600</pubDate><guid>/post/4426-%E4%BA%94%E4%BB%81%E7%82%B8%E9%9F%A9%E5%9B%BD%E8%BE%A3%E9%85%B1/</guid><description>天气凉了，愿意吃点儿热乎乎的饭菜了，石锅拌饭是点击率最高的韩式料理，特别适合冬天吃。石锅拌饭的酱，是有讲究的，是需要很多食材混合在一起和原味辣酱炸制。辣酱炸制的味道，决定拌饭的口味。
这个酱，还适合做紫菜包饭，也非常好吃。炸好的酱凉了，可放入冰箱冷藏，一个月内用完没有问题。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10-20分钟 1-2人 生抽 适量 香油 适量 橄榄油 适量 芝麻 适量 水 适量 绵白糖 适量 洋葱 半个 大蒜 1头 腰果 适量 韩国辣酱 500g 葵花籽 适量 松子仁 适量 核桃仁 适量 准备好所有的食材。 洋葱，蒜切成小末。 五仁洗干净，控下水分。橄榄油，香油混合烧热，先炒控干水分的五仁，然后放入洋葱，蒜末，炒出香味。 放入辣酱煸炒，由于辣酱过于稠，需要放入少量的生抽和水进行调解。放入少量的糖调味。 直至把水分靠干，有一层油出现。 炸好的酱非常美的味。</description></item><item><title>炸酱</title><link>/post/4355-%E7%82%B8%E9%85%B1/</link><pubDate>Sun, 13 Jan 2019 13:52:31 +0600</pubDate><guid>/post/4355-%E7%82%B8%E9%85%B1/</guid><description>本来要做老北京炸酱面，可一会要去给孩子开家长会，晚上得八九点中才能回来，来不及做炸酱面了，只能把炸酱传上来啦。
炒制的时候一定要不停炒一个方向搅动，不然很容易糊锅。 很多人喜欢用五花肉来炸酱，其实用硬肥硬瘦的肉来炸酱更好吃。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 1-2人 八角 适量 食用油 适量 大葱 适量 猪肉 200g 甜面酱 100g 干黄酱 250g 食材：六必居干黄酱、甜面酱、硬肥硬瘦猪肉、八角、大葱。 250克干黄酱中加入100克甜面酱。 加入清水调匀。 猪肉切成丁 锅中多放些油，放入葱段、八角小火炸香。 大葱、八角炸出香味，成焦黄色，捞出不用。 把切好的肉丁放入锅中煸炒。 炒至到锅中的油，由浑浊又变的清亮。（开始放入肉丁，因为肉中有水分，锅中的水分浑浊，水分炒干之后，油又会清亮了） 油变的清亮，放入调好的酱。 放入酱汁之后翻炒均匀，加入一大勺白糖 中小火不停的翻炒，一定不能离开。直至翻炒至酱汁油亮，油吃到酱里为止。 这种炸酱一次可以多做一些，用来抹馒头，拌饭，也可蘸酱，都非常好吃呢。</description></item><item><title>自制油泼辣椒酱</title><link>/post/162-%E8%87%AA%E5%88%B6%E6%B2%B9%E6%B3%BC%E8%BE%A3%E6%A4%92%E9%85%B1/</link><pubDate>Thu, 10 Jan 2019 11:35:20 +0600</pubDate><guid>/post/162-%E8%87%AA%E5%88%B6%E6%B2%B9%E6%B3%BC%E8%BE%A3%E6%A4%92%E9%85%B1/</guid><description>最近一个月了，就是很喜欢吃辣，买了一瓶老干妈豆豉酱，被我吃掉了一大半了。虽然下巴处老是不断冒出有些疼的痘痘，但还是忍不住想吃，吃馒头、面条都想放一些辣椒酱。 家里有很多干的朝天椒，我就想着自己做一些吧，第一次做，完全是凭自己的感觉去做的，没想到还挺好吃的，香辣过瘾，我们喜欢吃烩面时放一勺辣椒，顿时就觉得体味不少呢！
辣椒粉的粗细根据自己的喜欢好来控制。 喜欢吃辣椒油的，可以再多加一些油来做，我做的是比较干的状态。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 30分钟-1小时 6人以上 盐 适量 冰糖 适量 白芝麻 适量 植物油 适量 干辣椒 200g 熟花生仁 适量 十三香 适量 准备干辣椒。用水冲洗一下，去掉把儿和杂质。 均匀铺在烤盘内。 放入烤箱，130度左右，烘烤至颜色变暗，发出香气。 准备脱皮的白芝麻、冰糖、熟花生仁。 取适量烤好的辣椒，放入研磨杯内。 研磨成你需要的粗细程度，我是喜欢大颗粒的辣椒，就研磨的比较粗一些。 把研磨好的辣椒粉倒入碗内。 花生仁去皮，放入蒜臼内。 捣成碎粒状。 把花生碎、白芝麻一起放入辣椒粉里。 放入适量盐。 放入十三香。 放入研磨成粉的冰糖。 用勺子搅拌均匀。 炒锅内加入多一些的油。 烧至冒烟，浇在辣椒上面，边倒油变用勺子翻拌。 最后拌匀就可以了。 装进干净的瓶子里可以保存好长时间呢。</description></item><item><title>凉菜调味汁</title><link>/post/4396-%E5%87%89%E8%8F%9C%E8%B0%83%E5%91%B3%E6%B1%81/</link><pubDate>Thu, 27 Dec 2018 13:54:04 +0600</pubDate><guid>/post/4396-%E5%87%89%E8%8F%9C%E8%B0%83%E5%91%B3%E6%B1%81/</guid><description>用大蒜来拌凉菜，不仅味道好，还能起到杀菌的作用。2100年前，凯撒大帝远征欧非大陆时，时值酷暑，瘟疫流行，士兵无一染上疾病腹泻。就是命令士兵每天服1头大蒜以增强气力，抗疾病。对方士兵得病者成千上万，而凯撒仅用短短的几年时间便征服了整个欧洲，建立了当时最强大的古罗马帝国。
根据自己喜欢的口味来放糖、辣椒油的多少。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 3-4人 白糖 适量 盐 适量 米醋 适量 辣椒油 适量 大蒜 1头 一品鲜酱油 适量 放入盐。 大蒜剥去皮洗净。 用捣蒜器挤碎。 放入两小勺白糖。 放入米醋。 放入少许一品鲜酱油， 放入辣椒油。 拌匀，倒入要拌的凉菜里即可。</description></item><item><title>自制红油</title><link>/post/4381-%E8%87%AA%E5%88%B6%E7%BA%A2%E6%B2%B9/</link><pubDate>Thu, 27 Dec 2018 13:53:34 +0600</pubDate><guid>/post/4381-%E8%87%AA%E5%88%B6%E7%BA%A2%E6%B2%B9/</guid><description>自己做的红油，加了芝麻香油，经过三炸，一炸香，二炸辣，三炸红，又香又辣又漂亮。
一炸香，二炸辣，三炸红。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 6人以上 香叶 2片 芝麻 10g 花椒 10粒 八角 1颗 芝麻油 20g 干红小辣椒 30g 花生油 230g 准备好辣椒 花椒、八角、香叶、芝麻 花生油和芝麻油混合 油倒入炒锅，加入香叶、八角和花椒，小火熬 油加热的时侯把辣椒磨碎 碗内放入1/3的辣椒末和所有的芝麻 油烧至冒烟，花椒等变黑，捞出不用 倒入约1/3的热油，会看到辣椒翻滚，会迅速变黑，这一步是为了炸出辣椒的香味 再加入约1/3的辣椒面 再倒入1/3的油，这时的油已经没有那么热了，略微有刺啦的声音，这一步是为了炸出辣椒的辣味来，如果想要更辣，就这一步的辣椒多放一些 把剩下的辣椒面全部放入碗内 加入所有的油，油温已经不热了这时候，这一步是为了炸出辣椒的红来。 做好的红油，晾凉了用干净的玻璃瓶子装起来，过几天后会变的更红。</description></item><item><title>百搭番茄酱</title><link>/post/4339-%E7%99%BE%E6%90%AD%E7%95%AA%E8%8C%84%E9%85%B1/</link><pubDate>Sun, 23 Dec 2018 13:51:58 +0600</pubDate><guid>/post/4339-%E7%99%BE%E6%90%AD%E7%95%AA%E8%8C%84%E9%85%B1/</guid><description>为什么叫百搭番茄酱呢？因为这一罐做好之后，做披萨的时候可以用，做意面的时候可以用，做墨西哥卷饼的时候也可以用，可谓搭什么都好吃的番茄酱～番茄酱好吃，必不可少的原料就是：西红柿，洋葱，蒜末，罗勒叶，和黑胡椒。有了这几样，怎么做都好吃～这个基础酱做好后，还可以随心加入牛肉碎，就变成牛肉番茄酱啦～是不是很百搭呢～
黄油可以换成橄榄油； 2. 如果用于披萨，酱汁要多熬一会到浓稠的状态，否则烤的时候容易出水，披萨饼底就不够清爽了。 准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10-20分钟 1-2人 盐 适量 黑胡椒碎 适量 番茄酱 适量 洋葱 半个 黄油 20g 西红柿 3个 大蒜瓣 6个 罗勒叶 适量 西红柿洗好后沸水烫，去皮，切块。蒜瓣剁成蒜末，洋葱切丁。 小火放入黄油融化。 黄油融化后放入蒜末和洋葱末翻炒， 倒入西红柿。 加入罗勒和黑胡椒碎。 大火煮开，小火焖煮收汁。 倒入瓶中保存。</description></item><item><title>炸花椒油</title><link>/post/4412-%E7%82%B8%E8%8A%B1%E6%A4%92%E6%B2%B9/</link><pubDate>Fri, 21 Dec 2018 13:54:29 +0600</pubDate><guid>/post/4412-%E7%82%B8%E8%8A%B1%E6%A4%92%E6%B2%B9/</guid><description>昨天吃的捞面，我们这里吃捞面要做很多东西，其中有一样是我家老公最爱吃的，那就是花椒油，吃捞面的时候放上一勺非常的提味！
这个非常简单，只是注意热油往酱油里倒时要蹦，因此最好放在一个容易擦洗的地方。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 油 适量 酱油 适量 花椒 5g 首先把适量的酱油倒入碗中 锅中放入适量的油加热 准备花椒 锅中油热后，加入花椒 炸至花椒香味出来，花椒开始爆裂时就可以了 把花椒捞出，（也可以留在里面，其实花椒很香，只是我家老公不爱吃，所以就捞出去了）然后关火 趁热热油倒入装有酱油的碗里，花椒油就做好了</description></item><item><title>香辣肉酱</title><link>/post/157-%E9%A6%99%E8%BE%A3%E8%82%89%E9%85%B1/</link><pubDate>Wed, 19 Dec 2018 11:35:12 +0600</pubDate><guid>/post/157-%E9%A6%99%E8%BE%A3%E8%82%89%E9%85%B1/</guid><description>这是一款百搭的香辣肉酱，味道香辣浓郁，平时用来拌一些小菜，或加点香菜葱末稍微调制一下，当做蘸料，还可以抹馒头，拌面，都是不错的。 一直以来家里吃的香辣酱都是在超市买的，可现在添加剂、防腐剂泛滥成灾，为了家人远离添加剂，为了家人的健康，还是决定自己制作香辣酱。 这款香辣酱酱我是用猪肉做的，家里也么也没有黄豆酱，懒得出去买，直接用了甜面酱。如果喜欢的话，制作的时候用黄豆酱和甜面酱一起调和，做出来的味道会更棒。
熬制过程一定要小火慢熬，要不停搅拌防止粘锅。 适当加些黄豆酱味道会更好。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 1-2人 料酒 适量 猪肉末 150g 花生碎 适量 甜面酱 100g 豆瓣酱 100g 洋葱 1个 花椒粒 适量 绵白糖 适量 辣椒粉 适量 熟芝麻仁 适量 加入白糖。 食材：甜面酱、郫县豆掰酱、肉馅、辣椒粉、洋葱、花椒粒、熟芝麻仁、熟花生碎。 小洋葱切碎备用。 炒锅放油，凉油放入花椒粒小火炸制。 炸至花椒粒变黑捞出花椒粒不用。 锅中放入洋葱小火炸。 炸至洋葱成金黄色捞出。（洋葱不要扔，一会还要用） 捞出洋葱末后，放入猪肉末。 煸炒至猪肉变色，放入料酒去腥。 小火慢慢煸炒，这时锅中的油因为有猪肉中的水分，是浑浊的。 煸炒至锅中的油由浑浊变又的清亮时，放入郫县豆掰酱。 煸炒至豆瓣酱出红油，加入甜面酱。 加入小半碗清水。 加入辣椒粉继续小火熬制。 变熬制边不停翻动，防止糊锅。 大约小火熬10分钟左右，油吃到酱里，加入炸好的洋葱末。 加入熟芝麻仁和花生碎。 翻拌均匀，再次小火熬几分钟即可。</description></item><item><title>自制烧烤酱</title><link>/post/165-%E8%87%AA%E5%88%B6%E7%83%A7%E7%83%A4%E9%85%B1/</link><pubDate>Tue, 18 Dec 2018 11:35:23 +0600</pubDate><guid>/post/165-%E8%87%AA%E5%88%B6%E7%83%A7%E7%83%A4%E9%85%B1/</guid><description>又到夏天，正是挪威人烧烤的季节。挪威的夏天是宜人的，温度在25度左右。他们爱到海边、森林、公园，或在自家花园门前支起烧烤炉，吃玩乐。 超市有调好烧烤酱汁的肉类出售，但总觉得自己调的更加香，也没有防腐成份和过多的盐。 调好的酱汁也可用于烤箱或煎锅等煎烤食品。
1．能吃辣加点辣椒粉。 2．自制番茄酱里有披萨草等十多种香料，你也可购买现成的。 3．调料的选择和用量的多少根据自己的口味调整。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 5-6人 水 适量 花生仁 15g 白芝麻 5g 黄豆酱 1小勺 老抽 1汤勺 生抽 1汤勺 植物油 1汤勺 精盐 1/2小勺 自制番茄酱 1汤勺 五香粉 1/3小勺 孜然粉 1/4小勺 糖 2小勺 生姜粉 1/4小勺 备好材料从左到右依次为：自制番茄酱、黄豆酱、芝麻、花生、五香粉、孜然粉、油、盐、糖、老抽和生抽。 将5克芝麻和10克花生炒香后，用料理机打成粉末备用。 取一洁净的空碗，加入生抽和老抽各一汤勺。 五香粉约1/3小勺 孜然粉约1/4小勺 白糖约两小勺 盐约半小勺 黄豆酱约一小勺 自制番茄酱约一汤勺 注：番茄酱的做法请看http://www.</description></item><item><title>意大利肉酱</title><link>/post/170-%E6%84%8F%E5%A4%A7%E5%88%A9%E8%82%89%E9%85%B1/</link><pubDate>Thu, 29 Nov 2018 11:35:34 +0600</pubDate><guid>/post/170-%E6%84%8F%E5%A4%A7%E5%88%A9%E8%82%89%E9%85%B1/</guid><description>在家也能做出美味的意大利面肉酱，别以为很复杂，其实很简单。肉酱的用途很广泛，可中餐可西餐，拌意大利、面条、土豆泥等，同样的美味。
肉酱的保存时间很长，而且可以直接冷冻保存，只要做好后不沾到水，放一个月都不会变坏。 番茄放入沸水中烫一下，就很容易的去掉外皮。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 1-2小时 1-2人 盐 适量 玉米淀粉 适量 洋葱 1/4个 牛肉 150g 瘦猪肉 150g 胡萝卜 1/4个 芹菜 2根 西红柿 1个 橄榄油 6大匙 高汤 350g 番茄酱 5大匙 迷迭香 1/4小匙 准备所需材料。 牛肉、猪肉剁成馅，胡萝卜、洋葱、芹菜切成细末、西红柿去皮切成小丁。 锅内倒入橄榄油烧热。 放入洋葱。 小火将洋葱炒香。 倒入牛肉馅和猪肉馅。 将牛肉和猪肉馅翻炒至熟。 再加入番茄小丁、胡萝卜和芹菜末炒30秒。 加入高汤。 然后加入番茄酱。 最后加入迷迭香。 搅匀后以中小火熬煮1小时。 熬1小时后已经开始收汁，变浓稠了。 玉米淀粉用水调开，加入肉酱中，边加边搅拌。 然后将肉酱煮开，关火即可。 待完全冷却后装入保鲜盒放冰箱即可。</description></item><item><title>剁椒</title><link>/post/4474-%E5%89%81%E6%A4%92/</link><pubDate>Wed, 21 Nov 2018 13:56:44 +0600</pubDate><guid>/post/4474-%E5%89%81%E6%A4%92/</guid><description>现在正是辣椒收获的季节，爱吃辣的童鞋们怎能不做一罐剁椒呢？
1.所用面板、刀具和盛具，必须保持干净无水无油； 2.不喜欢姜的可以只用尖椒和蒜瓣； 3.尖椒不必剁得太碎，颗粒大点口感好； 4.盐糖的比例自由掌握，想长时间保存，盐多点； 5.不要装得太满，瓶口处需要留空间，使其发酵。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 1-2人 白糖 适量 姜 适量 盐 适量 白酒 适量 大蒜 适量 红辣椒 50g 拌匀 红辣椒洗净晾干（PS：由于第一次做，所以先少做了些） 红辣椒、大蒜、姜分别剁碎（PS：一定要带上一次性手套啊） 剁好后的原料混合，添加盐和糖 装入干净、无水无油的容器，加点白酒 密封好，室温下发酵两天然后收入冰箱，冷藏一周即可食用</description></item><item><title>拌面酱</title><link>/post/153-%E6%8B%8C%E9%9D%A2%E9%85%B1/</link><pubDate>Wed, 21 Nov 2018 11:35:02 +0600</pubDate><guid>/post/153-%E6%8B%8C%E9%9D%A2%E9%85%B1/</guid><description>有空的时候做一些各种各样的酱料！遇到吃面条的时候，放一勺，绝对让你狼吞虎咽！！~其实，做酱有很多不同的方法，根据自已的喜好，做不同的口味，可以一次多做点，吃面时拌一勺，不喜欢吃面？ok！一碗剩饭+2匙酱，最简单好吃的炒饭出锅。
制作的时候一定要小火慢慢炒，辣椒最好用灯笼椒做，这样做出来的酱好吃又香味十足
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 30分钟-1小时 1-2人 油 适量 豆豉 适量 灯笼椒 100g 干香菇 适量 里脊肉 适量 灯笼椒洗净 放锅里炒干水份 用搅拌机打成粗一点的末 干香菇浸泡后切成小丁 姜蒜切成末 里脊肉剁成肉丁 锅里放油，多放一点 烧到五成热的时候，把姜蒜倒进锅里炒出香味 放入肉末 香菇 辣椒面 豆豉 小火慢慢翻炒 至到把水份炒干为止，这个过程时间比较长，大概二十分钟左右，不要着急，有耐心的炒，不要糊锅，这样香浓可口，香辣适中的辣椒酱就做好啦</description></item><item><title>蛋黄沙拉酱</title><link>/post/4442-%E8%9B%8B%E9%BB%84%E6%B2%99%E6%8B%89%E9%85%B1/</link><pubDate>Thu, 15 Nov 2018 13:55:32 +0600</pubDate><guid>/post/4442-%E8%9B%8B%E9%BB%84%E6%B2%99%E6%8B%89%E9%85%B1/</guid><description>对于喜欢烘焙和做沙拉的人来说，自制沙拉酱是最好的选择。经济、简单而且安全放心。
1：要选择没淡色无味的植物油。 2：每次少量的加油，才能让油和蛋黄完全乳化。 3：白醋可以换成等量的新鲜柠檬汁。 4：最后一次加入白醋的时候，先观察一下酱的浓稠度。白醋不一定全部加完，可根据自己的喜好调节酱的浓稠度和酸度。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 30分钟-1小时 6人以上 糖粉 25g 鸡蛋黄 1只 植物油 225g 白醋 25g 准备好所有材料。 蛋黄打入碗里，加入糖粉。 用打蛋器打发。 打发到蛋黄体积膨胀，颜色变浅，呈浓稠状。 加入少许油，继续搅打，使油和蛋黄完全融合。 继续少量加入油搅打。 撑打至油和蛋黄完全融合。 继续少量加油，搅打至完全融合。 蛋黄糊越来越稠。 加完六七十克没一的时候，蛋黄糊已经浓稠到如图中一样，此时已经可以称为沙拉酱了。 加入一小勺白醋，搅拌均匀。这时候酱会变得稀一点。 再加入少量油搅拌均匀，重复这个步骤。 至酱浓稠的时候，加入一小勺白醋搅拌均匀。 重复这个过程，直到油和醋都添加完。搅拌完成，沙拉酱就做好了。</description></item><item><title>自制剁椒</title><link>/post/4362-%E8%87%AA%E5%88%B6%E5%89%81%E6%A4%92/</link><pubDate>Fri, 09 Nov 2018 13:52:43 +0600</pubDate><guid>/post/4362-%E8%87%AA%E5%88%B6%E5%89%81%E6%A4%92/</guid><description>.红尖椒辛温，能够通过发汗而降低体温，并缓解肌肉疼痛，因此具有较强的解热镇痛作用。 红尖椒的有效成分辣椒素是一种抗氧化物质，它可阻止有关细胞的新陈代谢，从而终止细胞组织的癌变过程，降低癌症细胞的发生率。 红尖椒强烈的香辣味能刺激唾液和胃液的分泌，增加食欲，促进肠道蠕动，帮助消化。 红尖椒所含的辣椒素，能够促进脂肪的新陈代谢，防止体内脂肪积存，有利于降脂减肥防病。 但是过多食用红尖椒素会剧烈刺激胃肠黏膜，引起胃痛、腹泻并使肛门烧灼刺疼，诱发胃肠疾病，促使痔疮出血。
剁会快一些但很辣，我就用切的，这所在有过程中不要有水，要不就会坏。做好了可以放在常温下也可以放在冰箱里。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10-20分钟 1-2人 盐 适量 生姜 适量 小红尖辣椒 1000g 大蒜 250g 新鲜的红尖椒除去坏的，把红尖椒洗干净，晾干水，去蒂，大蒜去皮生姜去皮洗净晾干水份备用； 尖椒用刀切去后面蒂， 把尖椒切碎，（剁会很辣，我就用切的）放入一个干净无水无油的盆里 生姜和大蒜剁碎； 在尖椒里入大蒜和生姜碎； 在里面加盐； 搅拌均匀； 取一个干净无水无油的罐子装入拌好的剁椒；用勺子压紧，盖紧盖子，常温下放一个周。 我用的是以前买剁椒的罐子 一周后可以吃了，可以放在冰箱就不会酸了，要不放时间长了会变酸的。 用干净无水无油的勺子盛出来，炒菜，吃饭都可以。</description></item><item><title>自制泡菜</title><link>/post/169-%E8%87%AA%E5%88%B6%E6%B3%A1%E8%8F%9C/</link><pubDate>Thu, 08 Nov 2018 11:35:34 +0600</pubDate><guid>/post/169-%E8%87%AA%E5%88%B6%E6%B3%A1%E8%8F%9C/</guid><description>这泡菜已近第二次做了，儿子特喜欢，有一次告诉我，妈妈这泡菜夹土司很好吃的，逗得我哈哈大笑，人家夹果酱你倒好夹泡菜，自己做的不敢说正宗韩国泡菜，按照适合自己家人的口味做的，用了辣椒酱看上去红艳艳辣的要冒汗，其实也只是微辣。
1，腌制食物用海盐比较好。 2，泡菜等发酵之后里面会有气泡就可以食用了，不喜欢酸的可以一次少做点，发酵时间久了酸会也变得重了。 3，整个腌制过程不要沾到油，放入泡菜的容器要用开水消毒过。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 6人以上 白糖 适量 生姜 适量 辣椒粉 适量 大白菜 1270g 苹果 1个 盐 70g 皇冠梨 1个 大蒜头 1个 韩国辣酱 适量 准备食材 大白菜去除外面老叶用流动水冲洗干净后沥干水分 然后对切开后再分别切3片一共6片，用海盐均匀抹在每一片白菜上 腌制10小时 用流动水冲洗干净之后，晾起沥干水分 之后把大蒜，生姜，苹果，梨去皮切成细粒 先把梨放入搅拌机中搅拌出水分之后再加入苹果搅拌最后把生姜和大蒜一起加入搅拌成泥 倒入碗中加入一调羹白糖 一调羹辣椒粉 一调羹辣椒酱 搅拌均匀 再把酱料均匀的抹在每一片白菜上 放入保鲜碗进冰箱冷藏7天就可以食用了</description></item></channel></rss>