<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>莲藕 on GratedCoconut Recipe - Your All-In-One Food Recipe Site</title><link>/tags/%E8%8E%B2%E8%97%95/</link><description>Recent content in 莲藕 on GratedCoconut Recipe - Your All-In-One Food Recipe Site</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Mon, 01 Nov 2021 15:51:36 +0600</lastBuildDate><atom:link href="/tags/%E8%8E%B2%E8%97%95/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>莲藕老鸭汤</title><link>/post/7813-%E8%8E%B2%E8%97%95%E8%80%81%E9%B8%AD%E6%B1%A4/</link><pubDate>Mon, 01 Nov 2021 15:51:36 +0600</pubDate><guid>/post/7813-%E8%8E%B2%E8%97%95%E8%80%81%E9%B8%AD%E6%B1%A4/</guid><description>鸭子是同事去鸭场买的，分了猫半只，因是老鸭，皮下脂肪少，肉质相对紧实，用它来煲汤最好，它不仅营养丰富，而且因其常年在水中生活，性偏凉，有滋五脏之阳、清虚劳之热、补血行水、养胃生津的功效。时下正是鲜藕应市之时。此时天气干燥，吃些藕能起到养阴清热、润燥止渴、清心安神的作用。莲藕除了含有大量的碳水化合物外，蛋白质和各种维生素及矿物质的含量也很丰富，民间早有“新采嫩藕胜太医”之说。因此，秋季莲藕最补人，多吃可以补肺养血。本汤可清热消痰、补血养颜，凡贫血、心慌失眠者皆可食用。
鸭肉焯水加料酒和姜片可以更好地去腥和异味。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 2小时以上 1-2人 盐 适量 姜 3片 莲藕 600g 蜜枣 2颗 老鸭 半只 鸭肉洗净斩块。 冷水入锅，加入适量料酒与姜片，焯去血污。 焯鸭肉之余，把莲藕去皮切块，并准备2颗蜜枣与1片姜。 焯好的鸭肉取出后，再次冲洗干净。 所有食材全部入锅，加入适量清水，启动按键开始煲汤。 食用前可加入适量盐调味。</description></item><item><title>凉拌藕片</title><link>/post/7642-%E5%87%89%E6%8B%8C%E8%97%95%E7%89%87/</link><pubDate>Sun, 31 Oct 2021 15:45:04 +0600</pubDate><guid>/post/7642-%E5%87%89%E6%8B%8C%E8%97%95%E7%89%87/</guid><description>一直对莲藕有着独特的情节，觉得它洁白清脆，虽然出自淤泥，确丝毫没有淤泥的气息，无论什么样的做法，都是非常好吃的，而我更加喜欢它的形状，不知道你数过没有每一节藕内有多少个小洞呢？
藕片要切得薄厚均匀
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10-20分钟 3-4人 油 适量 盐 适量 醋 适量 白砂糖 适量 芝麻 适量 莲藕 250g 切成薄片 莲藕去除两端的结节后洗净去皮 锅中加水将藕片焯熟 焯熟的藕片中加入适量绵白糖、醋、芝麻、香油拌匀 好了，非常清淡爽口哦</description></item><item><title>猪油渣炒时蔬</title><link>/post/7827-%E7%8C%AA%E6%B2%B9%E6%B8%A3%E7%82%92%E6%97%B6%E8%94%AC/</link><pubDate>Thu, 28 Oct 2021 15:52:00 +0600</pubDate><guid>/post/7827-%E7%8C%AA%E6%B2%B9%E6%B8%A3%E7%82%92%E6%97%B6%E8%94%AC/</guid><description>现在家里基本上都是吃的橄榄油，但是偶尔也会吃点猪油，那就是在买猪肉的时候带一点肥肉，会切出来，炸出猪油、猪油渣，然后用来炒菜，超香的啊！ 当然，动物油脂对身体，血管没那么好，但是对于好吃的我来说，偶尔吃一下，还是很不错的，身体也不会有负担！
胡萝卜的“贝他”胡萝卜素是油溶性的，先用油炒一下更有利于发挥作用！
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 3-4人 蒜 适量 盐 适量 胡萝卜 50g 荷兰豆 80g 莲藕 150g 肥猪肉 25g 莲藕去皮，对半切开后斜切成片，胡萝卜也一样处理，备用； 荷半豆洗净，掐去头尾； 肥猪肉切小小块，在热锅中制成猪油和猪油渣； 锅热时下蒜蓉爆香； 先倒入胡萝卜炒一下； 再倒入莲藕和荷兰豆一同炒匀； 期间加入适量的水以免糊锅，待食材全熟后加盐调味即可！</description></item><item><title>香麻藕丝</title><link>/post/2641-%E9%A6%99%E9%BA%BB%E8%97%95%E4%B8%9D/</link><pubDate>Thu, 28 Oct 2021 12:53:05 +0600</pubDate><guid>/post/2641-%E9%A6%99%E9%BA%BB%E8%97%95%E4%B8%9D/</guid><description> 藕丝要切的大小相似，这样受热才能均匀
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10分钟内 3-4人 盐 适量 生粉 适量 干辣椒 适量 香菜 适量 花椒油 适量 白芝麻 适量 莲藕 400g 味椒盐 适量 将去皮莲藕切丝 ，泡入清水。 香菜摘去叶子， 留梗切段， 干辣椒剪成丝 锅入半锅开水，倒入藕丝， 焯水片刻， 捞出 准备藕丝 ，放1勺盐 ，拌匀， 分多次 放适量生粉 ，搅拌至藕丝均匀上粉 ，再放2勺白芝麻 ，拌匀 热油锅 ，烧至8成热 ，散入藕丝， 炸至藕丝散开 捞出 ，待油温升高 再倒入藕丝， 炸至金黄， 捞出。 锅留底油 ，放入干辣椒， 倒入藕丝 ，放入香菜梗， 翻炒几下， 放入1勺味椒盐 ，淋入花椒油 ，拌匀 即可</description></item><item><title>莲藕团圆丸儿</title><link>/post/365-%E8%8E%B2%E8%97%95%E5%9B%A2%E5%9C%86%E4%B8%B8%E5%84%BF/</link><pubDate>Sat, 23 Oct 2021 11:41:56 +0600</pubDate><guid>/post/365-%E8%8E%B2%E8%97%95%E5%9B%A2%E5%9C%86%E4%B8%B8%E5%84%BF/</guid><description>团圆，是新年最珍贵的礼物。 家中翘首的老人，在外辛劳的游子，望眼欲穿的期望，归心似箭的迫切。 都是大年三十的团聚，团圆。 年菜餐桌，一定不能少了团圆的菜码和寓意。 丸子，是必不可少的一道菜。 猪肉丸子、鱼肉丸子、鸡肉丸子、蔬菜丸子等等，圆圆的肉丸儿，包裹着人们美好的期冀，沸腾在年菜的餐桌上。 双双今天介绍的，是一款非常简单易做，营养丰富，并且讨巧小盆友的丸子菜肴。 莲藕营养丰富，富含淀粉、蛋白质、维生素b、c、脂肪、碳水化合物及钙、磷、铁等矿物质。 中医认为，莲藕是一款冬令进补的保健食品，生食、热食均佳！
1、莲藕本身含有很多淀粉，所以无需额外添加淀粉，影响口感。 2、猪肉的比例可以根据个人喜欢添加，即便是单纯的莲藕丸子也是可以成团的，所以不用担心粘度小不成团的问题。 3、莲藕和猪肉馅搅拌后，并不像猪肉丸子或者牛肉丸子之类的粘性大，但是用手团成团入油锅即可，炸过就紧实了。 4、泰式甜辣酱是酸甜微辣口味，可以在大型超市买到，如果实在买不到，可以多添加适量的番茄酱，调成茄汁。</description></item><item><title>莲藕水饺</title><link>/post/7875-%E8%8E%B2%E8%97%95%E6%B0%B4%E9%A5%BA/</link><pubDate>Fri, 22 Oct 2021 15:53:41 +0600</pubDate><guid>/post/7875-%E8%8E%B2%E8%97%95%E6%B0%B4%E9%A5%BA/</guid><description>申请成功了一盒醋，蘸饺子是绝配啊，那就动手包饺子呗！这次包个特别些的。
切藕的时候，一定要将藕先切片，再切条，最后切丁，剁起来就省事多啦！
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 30分钟-1小时 3-4人 葱 适量 姜 适量 盐 适量 生抽 适量 南瓜 适量 面粉 适量 莲藕 3节 花椒面 适量 肉 250g 将肉切好，加葱姜末剁好，放入盆中，加花椒面，盐，生抽，搅匀备用。 南瓜切块，放入锅中蒸熟，捣成泥。 用南瓜泥和面，另外再和一块白面团。 将藕先切片，再切条，最后切丁，再剁一下，放入肉馅中搅匀。 将两个面团搓成长条，白面团稍擀一下，将黄面团放中间，白面团收口捏紧。 揪剂子，擀皮子，包饺子。 开锅煮饺子。 好吃还是饺子。</description></item><item><title>莲藕肉煲</title><link>/post/7492-%E8%8E%B2%E8%97%95%E8%82%89%E7%85%B2/</link><pubDate>Wed, 20 Oct 2021 15:39:52 +0600</pubDate><guid>/post/7492-%E8%8E%B2%E8%97%95%E8%82%89%E7%85%B2/</guid><description>这次买了一公斤莲藕，是超市在促销，一公斤8.99元不算太贵，要不是做促销，一公斤十几元很正常。特别是冬天，价格从没便宜过，谁让我们这里冷啊，还不特产莲藕，都是外地运来都，那么遥远现在的运费多贵啊，就连淘宝网从不对新疆包邮的，每次看到这样的字眼，亲，新疆不包邮，运费另加。只能罢了，因为想买的东西邮费比东西贵。 一公斤莲藕4节，老炒着吃也不行，吃腻了，木头特挑食，不能连续吃同样的菜和同样的做法，现在猪肉很便宜啊，才21元一公斤，买了几百克五花肉准备做红烧肉，这是木头爱吃的，外星人是不吃的，最多吃红烧肉上面带的
喜欢吃辣椒的可以加辣椒酱或者豆瓣酱一起煲 小火煲肉，这样五花肉香软不柴入口即化
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 30分钟-1小时 3-4人 五花肉 500g 八角 1个 盐 2茶勺 桂皮 5g 姜 20g 莲藕 300g 辣皮子 2个 生抽 2茶勺 老抽 3茶勺 植物油 4汤勺 冰糖 3g 花椒粒 7个 料酒 3茶勺 把五花肉切块 辅料：五花肉、莲藕 辅料：植物油、盐、生抽、老抽、姜、料酒、八角、花椒粒、辣皮子桂皮、冰糖、香葱 下凉水锅里煮开，捞起 姜洗净切片，辣皮子泡泡切段、香葱洗净切末 砂锅下面铺上葱姜，八角、花椒粒、桂皮、辣皮子，冰糖 铺上五花肉块 加水满过肉块，浇上料酒 再加两大勺植物油，大火烧开，转小火煲20分钟 把莲藕洗净去皮，切块 加进砂锅里 加盐，小火再煲25分钟左右 直到肉块和莲藕，撒上香葱末即可</description></item><item><title>三色藕饼</title><link>/post/7714-%E4%B8%89%E8%89%B2%E8%97%95%E9%A5%BC/</link><pubDate>Tue, 19 Oct 2021 15:47:52 +0600</pubDate><guid>/post/7714-%E4%B8%89%E8%89%B2%E8%97%95%E9%A5%BC/</guid><description>莲藕在湖北吃的花样较多，秋冬常吃清火，今天为宝宝做了三色藕饼，加上玉米甜味，软糯香甜，美味!
无
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 1-2人 盐 适量 莲藕 2节 胡萝卜 半根 玉米 半根 面粉 3勺 藕用擦子搓成藕浆，加上煮熟的甜玉米扮匀 胡萝卜切小丁加入少许盐 加三勺面粉拌匀 用模子做成饼 平底锅加少量油，放入饼 两面煎黄即可 美味</description></item><item><title>炸藕合</title><link>/post/7657-%E7%82%B8%E8%97%95%E5%90%88/</link><pubDate>Tue, 19 Oct 2021 15:45:42 +0600</pubDate><guid>/post/7657-%E7%82%B8%E8%97%95%E5%90%88/</guid><description>心情故事 快过年了，北方的年是少不了藕合的，所以我先弄点练练手，O(∩_∩)O哈！味道还是相当不错滴 其实莲藕多吃一点还是对身体很好的，只是，有点硬有点脆，我不怎么买，做几个藕合，蘸点腊八蒜，这年味儿可就足足的了呢。
少加面粉多加鸡蛋，炸的时候要小火，炸出来的好吃哦
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10-20分钟 1-2人 油 适量 盐 适量 鸡蛋 2个 香油 少许 莲藕 300g 猪肉 150g 大葱 100g 淀粉 20g 小麦面粉 30g 味达美 少许 热油 放入碗中 加入适量的香油 加入适量的淀粉 莲藕切好，两片之间要连一点，方便夹肉 鸡蛋打在面粉里 搅拌均匀成糊状 肉和大葱切碎 加入适量的味达美 加入适量的食盐，搅拌均匀 藕片中加入调好的肉馅 夹好肉馅的藕片 将夹好的藕片放入鸡蛋糊中裹均匀 放入热好的油中 炸到两面金黄色即可</description></item><item><title>咸鸡筒骨莲藕汤</title><link>/post/7838-%E5%92%B8%E9%B8%A1%E7%AD%92%E9%AA%A8%E8%8E%B2%E8%97%95%E6%B1%A4/</link><pubDate>Wed, 13 Oct 2021 15:52:22 +0600</pubDate><guid>/post/7838-%E5%92%B8%E9%B8%A1%E7%AD%92%E9%AA%A8%E8%8E%B2%E8%97%95%E6%B1%A4/</guid><description>做了咸草鸡，单吃很香，就是有点咸，决定用它来做腌笃鲜！买了点筒骨，加了点莲藕，味道不错！
先把筒骨煮7、8分酥，再放咸鸡煮！也可以先把筒骨用电压力锅压30分钟再用砂锅煮！
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 30分钟-1小时 1-2人 料酒 适量 盐 适量 姜片 适量 莲藕 半个 筒骨 2根 咸草鸡 半个 出锅 筒骨洗干净 放锅里加点料酒、姜片焯水 把血沫洗干净 重新放入砂锅里加水，加点料酒煮，煮到筒骨7、8分酥 草鸡垛成小块 放入锅里一起煮 莲藕切成薄片 也放到汤中一起煮20分钟 加点盐调味</description></item><item><title>莲藕炒猪耳朵</title><link>/post/7844-%E8%8E%B2%E8%97%95%E7%82%92%E7%8C%AA%E8%80%B3%E6%9C%B5/</link><pubDate>Tue, 12 Oct 2021 15:52:40 +0600</pubDate><guid>/post/7844-%E8%8E%B2%E8%97%95%E7%82%92%E7%8C%AA%E8%80%B3%E6%9C%B5/</guid><description>莲藕味甘，性凉，主补中焦，养神，益气力。能清热生津，凉血止血，散瘀血。熟用微温，能补益脾胃，止泻，益血，生肌。
莲藕切薄点比较容易熟
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 3-4人 油 适量 盐 适量 酱油 适量 大蒜 适量 莲藕 400g 猪耳朵 100g 准备材料． 完成.</description></item><item><title>泡椒藕片</title><link>/post/7595-%E6%B3%A1%E6%A4%92%E8%97%95%E7%89%87/</link><pubDate>Sun, 10 Oct 2021 15:43:35 +0600</pubDate><guid>/post/7595-%E6%B3%A1%E6%A4%92%E8%97%95%E7%89%87/</guid><description>莲藕，清热凉血，如果你最近火气较大可以试试炖个莲藕汤喝喝。莲藕是一种营养价值很高的低脂食品，可以生吃，凉拌，煮炖。我个人比较喜欢凉拌的吃法，爽口脆嫩。
1、是不是很简单呢，喜欢吃莲藕的试试吧 2、泡椒是自己做的，很辣，不能吃辣的就省略泡椒吧 3、市场上卖的那种米黄色的小米泡椒也行，那种的不是很辣
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 1-2人 莲藕 1节 白糖 5g 味精 3g 盐 5g 醋 5ml 香油 5ml 味极鲜 5ml 红泡椒 10g 准备好主辅料 莲藕削皮洗净切成片入开水锅中煮熟 所有调料混合均匀，泡椒切段放入调料盆中拌匀。藕片煮熟后捞出用凉水泡上防止变色。 藕片捞出控水，放入调料盆中拌匀就可以了。</description></item><item><title>黄豆莲藕煲猪骨</title><link>/post/7498-%E9%BB%84%E8%B1%86%E8%8E%B2%E8%97%95%E7%85%B2%E7%8C%AA%E9%AA%A8/</link><pubDate>Sun, 03 Oct 2021 15:40:03 +0600</pubDate><guid>/post/7498-%E9%BB%84%E8%B1%86%E8%8E%B2%E8%97%95%E7%85%B2%E7%8C%AA%E9%AA%A8/</guid><description>继续享受朋友送我们的莲藕，现在莲藕都很粉很粉，煲汤特别鲜甜，女人更要多吃藕 补血养颜，熟藕温补健脾开胃，益血补心补五脏，消食止渴、生肌，喝汤养润肌肤
用电压锅煲汤不需要多放水，预算喝多少放多少水即可。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 30分钟-1小时 1-2人 姜 适量 盐 适量 黄豆 适量 莲藕 200g 猪骨 400g 莲藕，猪骨，黄豆 姜，盐 莲藕刮皮切片 黄豆提前浸 这是我隔夜浸泡来做豆浆的黄豆 留了部分煲汤 不泡也可以 就是要煲时间长些 食材都放锅里，放适量水， 电压锅煲汤不会缩水，所以不需要多放水，需要多少碗水就放多少就可以了。 不象砂锅明火煲汤 水会煲干些。 盖上锅盖 接上电源调到煲汤的位置 静待汤煲好 电压锅煲汤25分钟搞掂 等待片刻放压 趁热放盐调味即可</description></item><item><title>莲藕龙骨汤</title><link>/post/7588-%E8%8E%B2%E8%97%95%E9%BE%99%E9%AA%A8%E6%B1%A4/</link><pubDate>Fri, 24 Sep 2021 15:43:18 +0600</pubDate><guid>/post/7588-%E8%8E%B2%E8%97%95%E9%BE%99%E9%AA%A8%E6%B1%A4/</guid><description>以前没结婚时妈妈很喜欢煲这道汤，营养又美味，我也特别喜欢喝，结婚后偶尔都会煲一下，后来家婆得了鼻咽癌后，她不敢吃莲藕，这道汤水就很少出现在我家的餐桌上，星期天突然很想喝这道汤便买了龙骨与莲藕回来，顺便也买了瘦肉与苹果煲给家婆喝。
1、煲汤最好选择粉藕 2、龙骨和瘦肉焯烫可去掉一些腥味 3、建议煲时大火煲开后转小火慢煲 4、煲汤最好选择是瓦锅煲
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 2小时以上 5-6人 料酒 适量 姜 适量 盐 适量 陈皮 适量 龙骨 500g 瘦肉 300g 莲藕 800g 加入适量清水 加入莲藕 莲藕去皮切成块 龙骨和瘦肉切块后洗干净 陈皮洗干净备用 锅里倒入适量水煮开后加入料酒 将龙骨和瘦肉倒进去焯烫五分钟捞起 煲里倒入龙骨和瘦肉 倒入陈皮 放入几片姜片 盖上盖子大火煲开后转小火煲两小时 煲好后加入适量盐拌匀即可</description></item><item><title>炒藕片</title><link>/post/7809-%E7%82%92%E8%97%95%E7%89%87/</link><pubDate>Wed, 22 Sep 2021 15:51:22 +0600</pubDate><guid>/post/7809-%E7%82%92%E8%97%95%E7%89%87/</guid><description>老公和儿子挖的藕，中午吃了一顿，还剩下一些，晚上还要继续吃，鲜嫩的藕炒出来爽脆的很呀
藕要反复清洗掉淀粉，以防氧化
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 葱 适量 油 适量 盐 适量 花椒 适量 青椒 1个 鸡粉 适量 莲藕 2根 辣椒油 1小勺 南德调味料 适量 莲藕洗净去皮切成片，用清水反复清洗后沥水 葱切段，青椒切丝 热锅凉油，油热后下入花椒爆香后捞出 下入葱段炒香 下入辣椒油炒出辣味 倒入沥水的藕片翻炒几下 调入盐和南德调味料翻炒几下 倒入青椒翻炒，调入鸡粉翻炒均匀即可</description></item><item><title>莲藕排骨炖锅</title><link>/post/7561-%E8%8E%B2%E8%97%95%E6%8E%92%E9%AA%A8%E7%82%96%E9%94%85/</link><pubDate>Mon, 20 Sep 2021 15:42:16 +0600</pubDate><guid>/post/7561-%E8%8E%B2%E8%97%95%E6%8E%92%E9%AA%A8%E7%82%96%E9%94%85/</guid><description>很幸运在陶煲王活动中得到了陶煲王干烧不裂砂锅，拿到帅锅非常开心呢。秋冬季，我喜欢用砂锅炖汤炖菜，暖暖的一锅炖出来，吃得浑身暖暖的。这款砂锅保温性能非常棒，炖煮时间大大缩短。煨炖好的莲藕排骨汤加入了一些配菜，炖煮出来香飘满屋。几个人吃着喝着，到末了砂锅里菜还是热的呢。
1、因为用的莲藕排骨汤做锅底，为了不破坏鲜味，没加多的调味料。 2、素鸡煎好再炖煮越煮越泡，非常好吃。 3、小豆芽干煸后基本没有了水分，炖煮后吸饱汤汁释放出本身的鲜味更好吃。 4、杏鲍菇撕成条状比切出来口感要好许多。 5、为了保证口感，生菜和青蒜没有一次全部加入。
准备时间 烹饪时间 食物分量 30分钟-1小时 30分钟-1小时 5-6人 盐 2g 生菜 500g 排骨 1250g 莲藕 1500g 食油 20g 黑胡椒粉 4g 素鸡 385g 小黄豆芽 500g 青蒜 200g 杏鲍菇 130g 调入食盐。 加入黑胡椒粉。 煎至两面酥黄。 加入生菜。 提前煨炖好莲藕排骨汤（我有发过菜谱，这里就省略了太多的制作步骤）。 准备好杏鲍菇，撕成丝状，洗净沥干水分备用。 素鸡切厚片，码放入油锅里。 小豆芽洗净沥干水分，倒入无油锅中。 干煸至软，盛起备用。 莲藕排骨汤煮开，放入小豆芽。 加入杏鲍菇和素鸡。 放入青蒜。 大火煮开即可离火食用。</description></item><item><title>凉拌莲藕</title><link>/post/7522-%E5%87%89%E6%8B%8C%E8%8E%B2%E8%97%95/</link><pubDate>Sun, 05 Sep 2021 15:40:45 +0600</pubDate><guid>/post/7522-%E5%87%89%E6%8B%8C%E8%8E%B2%E8%97%95/</guid><description>凉拌莲藕。
麦香之狐小贴士： 切好的莲藕要立马放在凉水里，否则会在空气中氧化变黑。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 1-2人 蒜 适量 盐 适量 糖 适量 香油 适量 米醋 适量 辣椒 适量 莲藕 200g 莲藕一节，切成薄片。 在开水里焯两分钟。 立马过凉，这样吃起来才更爽脆。 蒜切成小丁，捣成蒜蓉则更好。 小辣椒掰碎即可。 加入蒜丁、小辣椒、米醋、食盐、香油，搅拌均匀即可。</description></item><item><title>炸莲藕丸子</title><link>/post/7652-%E7%82%B8%E8%8E%B2%E8%97%95%E4%B8%B8%E5%AD%90/</link><pubDate>Sat, 04 Sep 2021 15:45:30 +0600</pubDate><guid>/post/7652-%E7%82%B8%E8%8E%B2%E8%97%95%E4%B8%B8%E5%AD%90/</guid><description>莲藕营养丰富不仅可以凉拌、炸藕盒、煲莲藕排骨汤。还可以炸成丸子都很好吃。很容易做的哦~！喜欢吃的朋友们不要错过了哦，快点来瞧瞧吧！
手沾水团丸子面就不粘手了。 炸丸子可以先炸定型，再回锅复炸一次，这样出来丸子外酥里嫩好吃。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 30分钟-1小时 3-4人 油 适量 盐 适量 鸡蛋 1个 五香粉 适量 姜末 适量 莲藕 500g 面 适量 出锅 莲藕去皮切碎 放入适量姜末（不爱吃姜的可以不放） 加盐和五香粉拌匀 再加入一个鸡蛋 在加入适量面粉拌匀 手沾水团成圆形 放入油锅里炸熟</description></item><item><title>猪骨莲藕汤</title><link>/post/5157-%E7%8C%AA%E9%AA%A8%E8%8E%B2%E8%97%95%E6%B1%A4/</link><pubDate>Sat, 04 Sep 2021 14:19:48 +0600</pubDate><guid>/post/5157-%E7%8C%AA%E9%AA%A8%E8%8E%B2%E8%97%95%E6%B1%A4/</guid><description>有一段时间里都没煲过汤了，每次想煲都觉得时间不够就不煲了 我一直都觉得广东的老火靓汤是最好喝的，所以时间最重要 我煲汤一般最少也要两小时才能完成
1.还可以再加点芡实、薏米再多加点一起煲，是锅很好的去湿汤
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 1-2小时 3-4人 盐 适量 莲藕 250g 猪骨 300g 薏米 少量 莲子 少量 准备所需材料 莲藕去皮后切滚刀 锅里加入8~10碗的清水烧开后倒入准备好的猪骨煲 等猪骨煲开后倒入切好的莲藕煲 加入莲藕再次煲一后加入莲子、薏米煲 锅盖半开用中小火煲1.</description></item><item><title>百合莲藕绿豆浆</title><link>/post/7669-%E7%99%BE%E5%90%88%E8%8E%B2%E8%97%95%E7%BB%BF%E8%B1%86%E6%B5%86/</link><pubDate>Thu, 02 Sep 2021 15:46:07 +0600</pubDate><guid>/post/7669-%E7%99%BE%E5%90%88%E8%8E%B2%E8%97%95%E7%BB%BF%E8%B1%86%E6%B5%86/</guid><description>一周一款花样豆浆，今天上传个适合现在这个季节喝的百合莲藕绿豆浆吧。
喝的时候可以过滤，也可以加糖或蜂蜜。
准备时间 烹饪时间 食物分量 2小时以上 10-20分钟 3-4人 百合 10g 绿豆 40g 清水 1200g 莲藕 半段 成品。 绿豆和百合提前浸泡一夜，莲藕削皮。 莲藕切小块儿。 把绿豆、莲藕丁放入豆浆机里面，加清水，不要超过最高水位线。 打开五谷豆浆模式，10多分钟就可以喝到豆浆 了。</description></item><item><title>桂花莲藕羹</title><link>/post/7541-%E6%A1%82%E8%8A%B1%E8%8E%B2%E8%97%95%E7%BE%B9/</link><pubDate>Sun, 29 Aug 2021 15:41:28 +0600</pubDate><guid>/post/7541-%E6%A1%82%E8%8A%B1%E8%8E%B2%E8%97%95%E7%BE%B9/</guid><description>藕，出淤泥而不染；藕，给阿菇的感觉，一直都是一种清甜的形象。白白的，脆脆的，吃起来有点甜甜的味道。淡淡的甜味，很清新，仿佛中能看到花仙子在翩翩起舞。小时候，一直都很喜欢用藕粉冲甜羹吃，黏糊糊的，甜蜜蜜的，非常好吃。前一阵子菇菇看了本杂志，里面有介绍到关于莲藕的一些信息，作为一个吃货级的小厨娘的本性暴露出来了，果断尝试。自己家在做藕粉，分分钟做出香浓莲藕羹。又健康又好吃，一级棒。说来也奇特，莲藕汁通过加热搅拌的方式就会慢慢变浓稠，变黏糊，就像加了糯米粉一样，这种在家自制纯天然藕粉的办法真是非常之健康。春天的
第一点，材料的选择。菇菇看杂志上说，最好用老藕，老藕比较粉，还有点小黄，嗯，确实。菇菇没有放糖，就放了糖桂花，因为……菇菇最爱，可以放冰糖，白砂糖也可以，冰糖应该不错，最好不要放蜂蜜哦，如果想要放蜂蜜的话，最好再烧好藕羹之后凉一些再放，温度太高的话，会破坏营养成分哦。如果想要再健康一点，吃原汁原味的也很好，莲藕本身就是甜的么。 第二点，烹饪过程。菇菇这次用了现在市面上很流行的维仕美破壁料理机，破壁料理机吧，速度快，粉碎效果好，声音也不是太大。几秒钟就已经粉碎了，莲藕是属于粗纤维产品，如果你喜欢顺滑口感的，
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 3-4人 水 适量 桂花干 适量 莲藕 1段 糖桂花 1勺 准备莲藕一节，老莲藕更佳，用刷子流水下将莲藕洗净，孔里也要冲一冲哦 准备小半锅水，将莲藕切块方便榨汁，边切边放入锅中，防止氧化变黑，（这时候已经可以看到有藕粉出来了，水有点浑浊） 将切好的藕块连同水倒入料理机中（有很多藕粉在水里，第二步水不要太多，也不能太少，之后会提到） 选择蔬果汁模式，或者手动操作调节速度亦可（如果喜欢细腻的可以装过滤器） 几秒钟的功夫，白乎乎的藕汁来咯，开始的时候颗粒度比较大，继续工作，慢慢细腻 完成，将藕汁倒入小奶锅中，因为比较厚所以加了点水，一个莲藕大约加水后到了一般小奶锅80%的高度 中火慢慢加热，莲藕汁的变化很快，要不断搅拌，要耐心，开始的时候比较稀薄，说不准突然就变浓稠了，就一种放了糯米粉的感觉，会开始感觉搅拌起来有阻力，如果之前加的水太多，会太稀薄，如果加的太少，会太浓稠 恩，差不多了，很浓稠的感觉，不要熬过头了，太厚也不好吃的 放糖桂花，不用太多，藕本来就有甜味 再放点桂花干就更香了</description></item><item><title>酿藕盒子</title><link>/post/7666-%E9%85%BF%E8%97%95%E7%9B%92%E5%AD%90/</link><pubDate>Sat, 28 Aug 2021 15:46:01 +0600</pubDate><guid>/post/7666-%E9%85%BF%E8%97%95%E7%9B%92%E5%AD%90/</guid><description>继续我的莲藕菜谱，第三种吃法 酿莲藕盒子，肉馅加了莲藕 吃起来更爽口，虾米和瑶柱的鲜夹杂着脆爽的莲藕，很棒，也可以当作小吃。
肉馅加些莲藕一起搅拌 增加爽脆的口感
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 油 适量 盐 适量 胡椒粉 适量 生粉 适量 生抽 适量 猪肉 适量 莲藕 200g 瑶柱 适量 虾米 适量 莲藕，猪肉，虾米，瑶柱 调料：生抽，生粉，盐 胡椒粉 油 莲藕切2片连着一起 虾米瑶柱洗净 虾米，瑶柱，加些莲藕片一起搅拌 搅拌好放适量生粉 ，生抽、胡椒粉再搅拌下 就调好味了 比自己用筷子搅拌更均匀。 将肉馅塞在两片藕中间 一个个的弄好 热油锅 少油放酿好的藕盒下去煎 2面煎黄 加适量水焖煮 煮到快好时放适量盐调味 焖煮至收汁即可出锅 当零食也很不错哦</description></item><item><title>煮冰糖莲藕水</title><link>/post/7598-%E7%85%AE%E5%86%B0%E7%B3%96%E8%8E%B2%E8%97%95%E6%B0%B4/</link><pubDate>Fri, 27 Aug 2021 15:43:43 +0600</pubDate><guid>/post/7598-%E7%85%AE%E5%86%B0%E7%B3%96%E8%8E%B2%E8%97%95%E6%B0%B4/</guid><description>莲藕的营养价值很高，其中富含有铁，钙等微量元素，植物蛋白，维生素等，有补益气血，增强人体免疫力的作用，能开胃健中，有益于食欲不振者恢复健康。用冰糖煮莲藕水，有一种独特的味觉，那就是莲藕中散发出的独有的清香。
冰糖放的量，看个人的口味。不爱吃甜可以不放或少放。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 30分钟-1小时 1-2人 冰糖 适量 水 适量 莲藕 150g 莲藕洗净 去皮 切片 冰糖 在锅中放适量的水，把莲藕放进去，大火煮至开锅，改中火煮30分钟左右，把冰糖放进去，再煮10分钟左右即可。 冰糖莲藕水就煮好了 来一碗吧，独特的味道，很好喝。</description></item><item><title>莲藕蘑菇炒肉</title><link>/post/7868-%E8%8E%B2%E8%97%95%E8%98%91%E8%8F%87%E7%82%92%E8%82%89/</link><pubDate>Thu, 26 Aug 2021 15:53:22 +0600</pubDate><guid>/post/7868-%E8%8E%B2%E8%97%95%E8%98%91%E8%8F%87%E7%82%92%E8%82%89/</guid><description>晚餐不知道吃什么，看了看厨房里的菜，有藕和杏鲍菇，算了，炒个肉吃吧，呵呵，就这样，这道莲藕蘑菇炒肉就诞生了，呵呵。
莲藕要泡去多余的淀粉。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10分钟内 3-4人 葱 适量 油 适量 盐 适量 五花肉 适量 莲藕 200g 杏鲍菇 适量 五花肉准备，切丝。 杏鲍菇切小薄片。 莲藕切薄片。 锅中放油，炒熟肉丝，放入杏鲍菇和莲藕。 加入适量的盐，炒熟即可。</description></item><item><title>炸藕夹</title><link>/post/7502-%E7%82%B8%E8%97%95%E5%A4%B9/</link><pubDate>Fri, 20 Aug 2021 15:40:07 +0600</pubDate><guid>/post/7502-%E7%82%B8%E8%97%95%E5%A4%B9/</guid><description>莲藕具有很高的营养价值，很多人都喜欢，使用莲藕制作的菜肴也越来越丰富，但出镜率最高的当属炸藕夹。莲藕的清脆甘甜和肉馅的鲜美搭配得天衣无缝，只要餐桌上有这道菜，就一定会是最受欢迎的一道菜。
莲藕片切好后，如果不马上制作，可以用清水浸泡，以免变黑。 再有就是要控制好面粉糊的干稀度。面糊太稀，藕夹挂不上面糊，太干则炸出来很硬，口感比较差。用筷子挑起挂糊，滴落时成直线，下面有堆叠花纹就很好了。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 食盐 适量 料酒 适量 胡椒粉 适量 酱油 适量 猪肉馅 100g 玉米淀粉 适量 葱末 适量 姜末 适量 小麦面粉 适量 泡打粉 1小勺 莲藕 350g 主要食材：猪肉馅、莲藕 把面粉和淀粉按1：3比例放入大碗中，加入一小勺泡打粉。 加入清水调成面糊，静止10分钟。（面糊稠度用筷子调成能流成一条线） 肉馅中加入食盐、料酒、胡椒粉、葱姜末香油拌匀备用。 莲藕去皮切成厚度大约为3毫米的薄片 取一片莲藕，放入适量肉馅。 用另一片藕片盖好，用手轻轻按一下。 所有的都做好备用。 将藕夹裹上静至好的面糊。 油锅6、7成热，放入藕夹中火炸至两面金黄捞出控油装盘即可。</description></item><item><title>糖醋藕条</title><link>/post/363-%E7%B3%96%E9%86%8B%E8%97%95%E6%9D%A1/</link><pubDate>Fri, 20 Aug 2021 11:41:53 +0600</pubDate><guid>/post/363-%E7%B3%96%E9%86%8B%E8%97%95%E6%9D%A1/</guid><description>这道看着有点象排骨的菜实际上是一道与肉毫无关系的素菜——糖醋藕条，莲藕有健补脾胃的作用，能增进食欲，补充营养，健脑益智。用糖醋烧过后看着非常诱人，吃着口味酸甜，令你食欲大增。当你没味口不想吃饭的时候，试试这道菜，一定不会让你失望的。
炸好的藕条放入锅内与糖醋汁混合时速度要快，不能炒的时间过久，以免裹在藕条外的面粉与藕条分享。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 1-2人 油 适量 盐 适量 糖 适量 米醋 适量 水 适量 面粉 适量 莲藕 400g 蕃茄酱 适量 莲藕洗净 去皮 切成条状 锅内放油 将面粉、盐、水调成面糊状，莲藕裹上面糊 放油锅中炸之 全部炸好盛入盘中 锅内留少量油放芝麻、白糖、蕃茄酱米醋 炒成糊状 放炸好的藕条 迅速翻炒一下即可烹饪制作过程</description></item><item><title>花生酱莲藕蒸饺</title><link>/post/7634-%E8%8A%B1%E7%94%9F%E9%85%B1%E8%8E%B2%E8%97%95%E8%92%B8%E9%A5%BA/</link><pubDate>Mon, 16 Aug 2021 15:44:50 +0600</pubDate><guid>/post/7634-%E8%8A%B1%E7%94%9F%E9%85%B1%E8%8E%B2%E8%97%95%E8%92%B8%E9%A5%BA/</guid><description>莲藕包饺子，最近两年喜欢上的，莲藕不要剁的太小，吃的时候有点脆脆的，要的就是这效果。蒸熟后的饺子，沾点花生酱在上面很是香滑，让我停不了嘴，大爱，饺子和花生酱都是我喜欢吃的，呵呵。
花生酱用水和油调都可以，油调的香些。 包饺子选择肥瘦的猪肉，饺子更好吃，还要去猪皮，猪皮会影响口感。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 2小时以上 3-4人 盐 适量 鸡精 适量 生姜 适量 十三香 适量 莲藕 200g 细香葱 适量 饺子皮 500g 肥瘦猪肉 400g 准备食材 包好的饺子 猪肉去皮剁碎 莲藕香葱剁碎和剁好的猪肉一起，加鸡精，酱油，十三香，盐调匀 取饺子皮放入适量馅料，对折捏起来 放入蒸锅蒸8分钟左右 用熟油调好的花生酱 吃的时候淋些花生酱在饺子上就可以开吃啦</description></item><item><title>香卤莲藕</title><link>/post/7673-%E9%A6%99%E5%8D%A4%E8%8E%B2%E8%97%95/</link><pubDate>Fri, 13 Aug 2021 15:46:15 +0600</pubDate><guid>/post/7673-%E9%A6%99%E5%8D%A4%E8%8E%B2%E8%97%95/</guid><description>莲藕含有大量淀粉、蛋白质、维生素B、维生素C、脂肪、碳水化合物及钙、磷、铁等多种矿物质，能补心益肾，具有滋阴养血的功效，可以补五脏之虚，强壮筋骨，补血养血，堪称男女老幼夏秋季节的保健食品 夏天卤一点莲藕，可以当下酒菜，也可以直接拿来当小吃都不错哦。
莲藕放在卤水里面浸泡时间长一些更加入味。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 莲藕 1节 盐 适量 八角 适量 生抽 适量 糖 适量 干红辣椒 适量 大葱 适量 桂皮 适量 老抽 适量 香叶 适量 生姜 适量 莲藕洗净 各种香料 将莲藕去皮 电压力锅中放入水，加入生抽、老抽、糖、盐，煮沸出香味，放入莲藕和各种香料 然后压二十分钟 煮至莲藕可以用筷子轻松穿透，继续在卤水里面浸泡两小时 吃的时候取出切片即可</description></item><item><title>茄汁藕条</title><link>/post/7580-%E8%8C%84%E6%B1%81%E8%97%95%E6%9D%A1/</link><pubDate>Mon, 09 Aug 2021 15:43:01 +0600</pubDate><guid>/post/7580-%E8%8C%84%E6%B1%81%E8%97%95%E6%9D%A1/</guid><description>莲藕是素食者的理想食品。它含有大量淀粉、蛋白质、维生素B、维生素C、脂肪、碳水化合物及钙、磷、铁等多种矿物质，肉质肥嫩，白净滚圆，口感甜脆，生食堪与梨媲美。中医认为，生食藕能凉血散淤，熟食能补心益肾，具有滋阴养血的功效，可以补五脏之虚，强壮筋骨，补血养血。莲藕堪称男女老幼夏秋季节的保健食品。 这次将莲藕与西红柿一起煮，脆齿又酸甜爽口，很好吃！
家常小炒，没什么特别技巧。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 3-4人 白糖 适量 油 适量 盐 适量 淀粉 适量 小葱 适量 蒜米 适量 西红柿 3个 莲藕 1000g 准备好材料。 炒锅下油。 西红柿底部切十字，放开水里烫一下。 去皮的西红柿用手持料理机打成汁。 莲藕洗净切条。 备好葱花。 下入切碎的蒜米爆香。 倒入西红柿汁。 倒入藕条。 下入适量的白糖。加盖焖煮。 调入适量的盐，再加少许的水淀粉翻炒均匀。 大火收一下汁，撒上葱花即可。</description></item><item><title>炝炒藕片</title><link>/post/7616-%E7%82%9D%E7%82%92%E8%97%95%E7%89%87/</link><pubDate>Sat, 07 Aug 2021 15:44:25 +0600</pubDate><guid>/post/7616-%E7%82%9D%E7%82%92%E8%97%95%E7%89%87/</guid><description>我喜欢吃莲藕，但老公却不爱，可偏偏莲藕又很经吃。买一个做来吃，要么我抱着吃好几顿，要么吃一半扔一半，但看到又想买。总得想个办法让这个家伙跟我一起吃，他喜欢吃醋，米醋、陈醋、白醋，索性做个脆脆的酸辣口儿的试下，让这主儿也慢慢喜欢上莲藕！做了俩菜，另一个小炒肉，出乎意料地这家伙说莲藕做得好吃。呵呵~~
莲藕很容易变色，最好事先备一碗淡盐水，把切好的莲藕放入盐水中。这道菜是炝炒，所以速度一定要快，加入调料翻炒均匀就可以出锅!
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 盐 适量 干辣椒 适量 白醋 适量 莲藕 500g 花椒面 适量 莲藕冲洗干净，去皮儿 准备一碗盐水，把莲藕切成薄片，迅速放进盐水中，防止莲藕变色 锅内放油，下入干辣椒炝锅，下入莲藕翻炒 加入适量白醋、盐、花椒面迅速翻炒均匀即可 香香的、脆脆脆的莲藕！</description></item><item><title>莲藕炒腊肠</title><link>/post/7793-%E8%8E%B2%E8%97%95%E7%82%92%E8%85%8A%E8%82%A0/</link><pubDate>Thu, 05 Aug 2021 15:50:47 +0600</pubDate><guid>/post/7793-%E8%8E%B2%E8%97%95%E7%82%92%E8%85%8A%E8%82%A0/</guid><description>上次回去的时候妈妈给我带了好些腊肠下来.放在冰箱里慢慢吃.我最喜欢爸爸灌的腊肠了,没有外面卖的那种腊肠那种甜味,有一种太阳晒的香味.外面卖的腊肠都是用瘦肉做成的,既柴,又没有腊肠的香味,我不喜欢吃.每次回家都要带一点下来,呵呵,我也只有过年的时候才有时间回去,那时正好是腊肠出来的时候. 腊肠和莲藕炒,连莲藕都有腊肠味了,香香脆脆的,别有一番风味.
腊肠比较干,炒的时候放适量水,不然腊肠容易焦
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10-20分钟 1-2人 油 适量 盐 适量 味精 适量 芹菜叶 适量 腊肠 200g 莲藕 250g 放盐 莲藕洗净切成小片 腊肠也切成片 芹菜叶切小 热油锅,爆炒腊肠 放入莲藕同炒 放芹菜叶提香,翻炒一下后放入味精调味即可起锅</description></item><item><title>香浓菌菇火锅</title><link>/post/7612-%E9%A6%99%E6%B5%93%E8%8F%8C%E8%8F%87%E7%81%AB%E9%94%85/</link><pubDate>Mon, 02 Aug 2021 15:44:18 +0600</pubDate><guid>/post/7612-%E9%A6%99%E6%B5%93%E8%8F%8C%E8%8F%87%E7%81%AB%E9%94%85/</guid><description>冬天里经常想吃火锅，可是有时候来不及熬汤底，今天做一个超级简单版的火锅，味道鲜美，营养丰富，老少皆宜，重要的是做起来超级快&amp;hellip;&amp;hellip;
一、口蘑没有香菇煮出来口感好，没买到香菇所以用了口蘑，建议这里用香菇； 二、脆皮肠是为了美观放入的，要想脆皮肠“开花”，需要切好后烤一下或者在微波炉里打几十秒。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 3-4人 豆腐 200g 金针菇 100g 白菜叶 4片 干木耳 10g 胡萝卜 1段 浓汤宝 2块 口蘑 5个 莲藕 1段 豆腐切成片。 干木耳泡发好清洗干净。 莲藕处理干净切成片。 口蘑和金针菇清洗干净，口蘑根据自己喜好刻花。 胡萝卜切成丝、白菜叶取叶子多的那一段，在开水里烫软。 白菜叶裹上胡萝卜丝用牙签固定。 脆皮肠一端打十字花刀，切成八片。 锅里加入适量水烧开，加入浓汤宝煮几分钟。 加入所有食材煮熟即可。</description></item><item><title>莲藕炖鸡</title><link>/post/7688-%E8%8E%B2%E8%97%95%E7%82%96%E9%B8%A1/</link><pubDate>Sun, 01 Aug 2021 15:46:47 +0600</pubDate><guid>/post/7688-%E8%8E%B2%E8%97%95%E7%82%96%E9%B8%A1/</guid><description>春天是冬春交替的季节，也是流感多发的季节。要想预防流感，就多点鸡汤吧。虽然鸡汤不是治疗感冒的药物，但是它能缓解感冒的症状以及改善人体的免疫机能。喝鸡汤能抑制咽喉及呼吸道炎症，对消除感冒引起的鼻塞、流涕、咳嗽、咽喉痛等症状极为有效。因为鸡肉中含有人体所必需的多种氨基酸，能明显对感冒病毒有抵抗能力，鸡肉中具有增强咽部血液循环和鼻腔液分泌的作用，这对保护呼吸道通畅，清除呼吸道病毒，加速感冒痊愈有良好的作用。 莲藕的营养价值很高，富含铁、钙等微量元素，植物蛋白质、维生素以及淀粉含量也很丰富，有明显的补益气血，增强
炖鸡一定小火慢炖， 不可大火炖，要不鸡肉干柴不好吃 莲藕洗掉粉质，炖的鸡汤清亮不浑浊，最好用瓷器类炖鸡汤
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 1-2小时 3-4人 莲藕 400g 料酒 3g 姜 2g 枸杞 3g 土鸡 500g 盐 15g 加枸杞 主料： 莲藕400克、土鸡500克 辅料：盐15克、姜2克、枸杞3克、料酒3克 把土鸡切块 凉水下锅料酒3克煮开捞起，洗净血沫 姜切片、枸杞泡泡洗净 鸡块凉水下煲里，加姜 加锅盖大火烧开，转小火炖50分钟 把莲藕洗净去皮切滚刀块，用凉水侵泡洗净捞起 加煲里炖20分钟 架盐 在炖5分钟左右即可</description></item><item><title>莲藕排骨汤</title><link>/post/7545-%E8%8E%B2%E8%97%95%E6%8E%92%E9%AA%A8%E6%B1%A4/</link><pubDate>Wed, 28 Jul 2021 15:41:38 +0600</pubDate><guid>/post/7545-%E8%8E%B2%E8%97%95%E6%8E%92%E9%AA%A8%E6%B1%A4/</guid><description>藕的营养价值很高，富含铁、钙等微量元素，植物蛋白质、维生素以及淀粉含量也很丰富，有明显的补益气血，增强人体免疫力作用。故中医称其：“主补中养神，益气力”。
1.用来煲汤的莲藕务必选择粉藕，也有说九孔藕就是粉藕。 2.莲藕较其它蔬菜类食材要难得烂一点，所以要早点入锅。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 1-2小时 1-2人 盐 适量 排骨 500g 生姜 适量 红枣 适量 莲藕 250g 排骨洗净，入锅焯出血水。 另起一锅烧开水。 将焯过水的排骨加入开水中。 莲藕洗净切段备用。 待排骨六成熟时加入莲藕和红枣，大火烧开后转小火慢煲。 待莲藕熟烂，加入少许山药粉。（用冷水化开倒入）煮开加盐调味。 一碗补血汤水就做好了。</description></item><item><title>龙骨莲藕汤</title><link>/post/7801-%E9%BE%99%E9%AA%A8%E8%8E%B2%E8%97%95%E6%B1%A4/</link><pubDate>Tue, 27 Jul 2021 15:51:04 +0600</pubDate><guid>/post/7801-%E9%BE%99%E9%AA%A8%E8%8E%B2%E8%97%95%E6%B1%A4/</guid><description>很不错的一款汤.
无
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 30分钟-1小时 3-4人 姜 适量 盐 适量 莲藕 400g 猪龙骨 800g 巴西菇 适量 加入莲藕 准备材料． 龙骨用开水烫下捞出． 莲藕和姜切好备用 把烫好的龙骨放入装水的锅里． 加入巴西菇和姜． 最后加点盐，盖好盖子炖３０分钟． 完成.</description></item><item><title>梅豆腊鸡腿炒莲藕</title><link>/post/7745-%E6%A2%85%E8%B1%86%E8%85%8A%E9%B8%A1%E8%85%BF%E7%82%92%E8%8E%B2%E8%97%95/</link><pubDate>Sun, 25 Jul 2021 15:49:10 +0600</pubDate><guid>/post/7745-%E6%A2%85%E8%B1%86%E8%85%8A%E9%B8%A1%E8%85%BF%E7%82%92%E8%8E%B2%E8%97%95/</guid><description>莲藕是我们常吃的食材，熟莲藕性温、味甘，有益胃健脾、养血补益、生肌、止泻功能；主治肺热咳嗽、烦躁口渴、脾虚泄泻、食欲不振及各种血证。今日的莲藕配上儿子喜欢吃腊鸡腿，再搁上一些梅豆（也就是豆角）是此菜的颜色更丰富一点，营养更多一点。。。
家常菜，随意做。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 3-4人 油 适量 盐 适量 鸡精 适量 莲藕 310g 梅豆 85g 腊鸡腿 185g 出锅装盘。 加适量的鸡精。 食材：莲藕（已清洗）、梅豆（已摘洗）、腊鸡腿 将已清洗好的莲藕去皮，放在案板上切成片，待用。 将腊鸡腿放在案板上剁开。 烧锅倒油烧热，下入剁好的腊鸡腿和已摘洗好的梅豆翻炒翻炒。 接着，下入切好的莲藕翻炒一下。 然后，加适量的清水。 翻炒翻炒至熟。 最后，加适量的盐。 调味炒匀，即可。</description></item><item><title>小炒莲藕西兰花</title><link>/post/7661-%E5%B0%8F%E7%82%92%E8%8E%B2%E8%97%95%E8%A5%BF%E5%85%B0%E8%8A%B1/</link><pubDate>Fri, 23 Jul 2021 15:45:50 +0600</pubDate><guid>/post/7661-%E5%B0%8F%E7%82%92%E8%8E%B2%E8%97%95%E8%A5%BF%E5%85%B0%E8%8A%B1/</guid><description>现在的莲藕很是脆嫩，无论是凉拌、清炒还是炖汤，都很美味。 进入干燥的秋季，要多吃一些生津润肺的食物啊~~ 这个菜很清淡，用的调料也很少，算是一道原滋原味、清淡爽口的减肥菜吧~~
西兰花最好先用盐水浸泡一下，因为很容易藏匿小虫子。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10分钟内 1-2人 葱 适量 姜 适量 油 适量 盐 适量 大蒜 适量 十三香 适量 胡萝卜 半个 莲藕 半个 西兰花 1朵 放入适量盐。 葱姜蒜。 准备材料，西兰花。 胡萝卜和莲藕。 西兰花先在盐水里浸泡十几分钟，这样既洗的干净，还能驱走小虫子。 洗净以后，掰成小朵。 葱姜蒜切一下。 莲藕和胡萝卜也切一下。 起油锅，油热倒入葱姜蒜炒出香味。 倒入西兰花、莲藕和胡萝卜翻炒均匀。 放少许十三香翻炒片刻。 最后放入一大勺蚝油，翻炒均匀，出锅。 这道菜，味道和颜色一样的清爽。</description></item><item><title>藕丁炒胡萝卜丁</title><link>/post/7672-%E8%97%95%E4%B8%81%E7%82%92%E8%83%A1%E8%90%9D%E5%8D%9C%E4%B8%81/</link><pubDate>Wed, 21 Jul 2021 15:46:14 +0600</pubDate><guid>/post/7672-%E8%97%95%E4%B8%81%E7%82%92%E8%83%A1%E8%90%9D%E5%8D%9C%E4%B8%81/</guid><description>将胡萝卜做配菜，只要是配在颜色浅的菜里，胡萝卜就格外显眼呢，色彩一下就丰富起来了，呵呵，这个营养丰富的小东西真是不可小视呢！
根据个人口味，可以将藕炒得面面的，也可以炒得脆脆的。呵呵
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 油 适量 盐 适量 大蒜 适量 蚝油 适量 胡萝卜 150g 莲藕 150g 准备好材料 将藕切丁备用 将胡萝卜切丁备用 油锅内翻炒胡萝卜丁至变色 加入步骤2 一起翻炒后加盐和水 加入适量蚝油调味 出锅前加入少许大蒜即可</description></item><item><title>补气益血山药莲藕鸡汤</title><link>/post/7648-%E8%A1%A5%E6%B0%94%E7%9B%8A%E8%A1%80%E5%B1%B1%E8%8D%AF%E8%8E%B2%E8%97%95%E9%B8%A1%E6%B1%A4/</link><pubDate>Sun, 18 Jul 2021 15:45:21 +0600</pubDate><guid>/post/7648-%E8%A1%A5%E6%B0%94%E7%9B%8A%E8%A1%80%E5%B1%B1%E8%8D%AF%E8%8E%B2%E8%97%95%E9%B8%A1%E6%B1%A4/</guid><description>最近几乎天天炖汤比起之前不常喝汤的我们，感觉多喝汤还真是有很多好处~~~~ 首先抵抗力增强了，很冷的时候也不容易感冒~ 某个周末，我看着有大太阳，逛街时便穿得十分单薄结果，太阳若隐若现，寒风倒是如影随形，那结局真的是冻成狗啊 若在之前，我铁定已经感冒了。可事实是，我依然扛过来了~~~ 这功劳得归功于各种汤水也得感谢老公每天他在煲汤嘛，哈哈~~~
1、鸡肉煲汤前，汆烫一下，这样汤色比较清凉，也无异味； 2、枸杞入汤之前，用清水浸泡几分钟；可洗掉枸杞表面的灰，以及其他杂质； 3、调理只需盐即可，最后半个小时放入就好；
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 2小时以上 3-4人 料酒 适量 盐 适量 花生 100g 山药 1根 老姜 1块 莲藕 1段 鸡肉 小半只 枸杞 50粒 大葱 4小段 新鲜鸡肉处理干净后，斩块；这一步可以请店家代劳； 锅里倒入清水，放入鸡肉、拍散的老姜、料酒，冷水煮开后，捞出洗净； 花生剥壳，洗净备用； 莲藕去皮，洗净，切大块； 山药处理方法同上；去皮，洗净，切大块； 将鸡肉、大葱段、姜片放进炖盅里； 将花生莲藕山药一并放入，倒入适量清水； 选择“肉类”，炖3个小时； 2.</description></item><item><title>板栗莲藕汤</title><link>/post/7871-%E6%9D%BF%E6%A0%97%E8%8E%B2%E8%97%95%E6%B1%A4/</link><pubDate>Sat, 17 Jul 2021 15:53:29 +0600</pubDate><guid>/post/7871-%E6%9D%BF%E6%A0%97%E8%8E%B2%E8%97%95%E6%B1%A4/</guid><description>板栗是抗衰老延年益寿的滋补佳品，含有丰富的维生素C，而莲藕具有清热凉血、通便止泻、健脾开胃的作用。由于清明节同事们都放假回家了，我要加班，人都憔悴了不少，所以就想着煮点东西给自己补补，女人嘛，要多爱自己一点点~这款汤可清热消痰、补血养颜，希望美女们要多多食用才好！
1、乘出一小碗沸腾的汤，打入鸡蛋搅碎，倒入汤里可使汤汁更浓稠味更香。 2、莲藕可切小块，这样熟的更快。 3、汤里我只加了盐和糖，这样味道较纯正。 4、我加了多多的水，做成汤喝一天，嘿嘿！
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 30分钟-1小时 3-4人 生菜 适量 枸杞 适量 红枣 适量 板栗 500g 莲藕 3节 主材料比较简单。生菜、莲藕、板栗、红枣枸杞、姜片。 水沸后加入切块的莲藕，姜片。（莲藕较难熟） 莲藕沸后再加入板栗。 再次沸腾后，试一下莲藕是否脆口，即可加入红枣枸杞。 打入鸡蛋，（我放的是钦州海鸭蛋） 为了使汤浓稠，可在一小碗汤里打入一个鸡蛋，搅碎后倒入锅里。 生菜加些油会比较香，加盐、适当加些糖等辅料。 嘿嘿，这是成品哦！还不错哦！</description></item><item><title>酥炸藕盒</title><link>/post/373-%E9%85%A5%E7%82%B8%E8%97%95%E7%9B%92/</link><pubDate>Sat, 17 Jul 2021 11:42:15 +0600</pubDate><guid>/post/373-%E9%85%A5%E7%82%B8%E8%97%95%E7%9B%92/</guid><description>炸藕盒可以说是众多莲藕吃法中，比较受大众喜爱的。 爽脆的莲藕加入香嫩的肉馅，再搭配酥脆的外皮，咬上一口，绝对是你舌尖上的一种享受，让人越吃越上瘾。 不过一般炸藕盒在出锅之后，乘热吃最香酥美味，过上一会就会疲软，影响了耦合的口感。 让炸藕盒保持外皮酥脆的小窍门： 就是面糊的调制 调成脆浆糊各种面粉的比例很重要，除了面粉之外再加入一些糯米粉和澄粉，比例为1:1：1。 另外用啤酒代替清水调制面糊，炸好的藕盒口感更鲜美，外皮也会更酥脆。 我用这种调制的脆浆糊炸好的耦合，色泽金黄，口感鲜美酥脆，如果你也喜欢耦合的鲜
炸藕盒的莲藕用九孔藕，味道更清脆清甜，口感更棒。 脆糊浆的面粉要加入糯米粉，澄粉，鸡蛋，这是保持酥脆的小窍门。 把清水换成啤酒，更能增加藕盒的口感和清香。 炸藕合不要大火要中小火慢慢炸制，这样才能把藕夹炸熟，而且颜色也漂亮。</description></item><item><title>椒盐藕夹</title><link>/post/7596-%E6%A4%92%E7%9B%90%E8%97%95%E5%A4%B9/</link><pubDate>Wed, 14 Jul 2021 15:43:39 +0600</pubDate><guid>/post/7596-%E6%A4%92%E7%9B%90%E8%97%95%E5%A4%B9/</guid><description>藕，是人们家常菜必备用品，每逢酒宴必有莲藕“作陪”，这是因为藕不但具有很好的味道，最主要是因为藕具有养肝护胃的功效。椒盐藕夹是一道地地道道的家常菜，无论南北方家庭都会制作这道好吃又简单的小菜。这道菜从什么时候开始出现在大家的餐桌上，已经无法考证，这种将藕切成合页状，加馅心炸制的吃法，也是从河湖较多的南方地区向全国蔓延开的。使用莲藕制作的菜肴越来越丰富，但出镜率最高的当属炸藕夹。莲藕的清脆甘甜和肉馅的鲜美搭配得天衣无缝，佐以椒盐，是老幼皆宜的爽口菜。
1、感冒咳嗽患者不妨试试莲藕美食，红莲藕适合煲汤，藕夹要挑选外皮呈黄褐色，肉肥厚的白藕，注意要无伤无烂无锈斑、不断节而不干缩未变色，如果藕发黑，有异味，则不宜食用。如果外皮非常洁白无斑点最好也不要选择，因为这种莲藕有可能是经过化学药品特殊处理的。 2、制作这道菜的馅心可以使用现成的猪绞肉，如果追求口感，当然是用去皮五花肉剁成肉馅更加可口。如果使用虾肉馅，最好是用刀背或肉锤将新鲜虾仁捶成泥胶状，这样制成的馅心弹性十足。处理莲藕的时候除了需要将表皮刨净外，还需要将内部空洞冲洗干净，避免藏有泥沙。 3、藕夹少量
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10-20分钟 3-4人 香葱 适量 白砂糖 适量 生抽 1勺 莲藕 250g 生粉 30g 面包屑 适量 油 300ml 水 40ml 猪绞肉 150g 白胡椒粉 半勺 料酒 半勺 将藕洗净用削皮刀刨去表皮，切掉藕节后从一端开始每间隔0.</description></item><item><title>盐水鸭架子莲藕毛豆汤</title><link>/post/7705-%E7%9B%90%E6%B0%B4%E9%B8%AD%E6%9E%B6%E5%AD%90%E8%8E%B2%E8%97%95%E6%AF%9B%E8%B1%86%E6%B1%A4/</link><pubDate>Wed, 07 Jul 2021 15:47:25 +0600</pubDate><guid>/post/7705-%E7%9B%90%E6%B0%B4%E9%B8%AD%E6%9E%B6%E5%AD%90%E8%8E%B2%E8%97%95%E6%AF%9B%E8%B1%86%E6%B1%A4/</guid><description>盐水鸭，是我们江苏的特产，我们这里的人都喜欢吃。最传统的吃法，是把盐水鸭的鸭肉片下来当冷盆，而鸭架子做汤。 放些自己喜欢的蔬菜，真是味道好极了！
1.鸭架子要煮久些，味道才浓。 2.要一次性加足水。 3.盐水鸭架是咸的，盐不要放了。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 30分钟-1小时 3-4人 料酒 适量 姜 适量 鸡精 适量 葱花 适量 莲藕 150g 毛豆 100g 盐水鸭架子 1副 鸭架子斩小块，莲藕去皮，洗净切块，毛豆洗净。 锅里放适量清水煮开，放下姜片，鸭架子，料酒，大火煮开，小火30分钟.</description></item><item><title>酸辣藕丁</title><link>/post/7808-%E9%85%B8%E8%BE%A3%E8%97%95%E4%B8%81/</link><pubDate>Tue, 06 Jul 2021 15:51:22 +0600</pubDate><guid>/post/7808-%E9%85%B8%E8%BE%A3%E8%97%95%E4%B8%81/</guid><description>莲藕的营养价值：1、清热凉血：莲藕生用性寒，有清热凉血作用，可用来治疗热性病症；莲藕味甘多液、对热病口渴、衄血、咯血、下血者尤为有益。 2、通便止泻、健脾开胃：莲藕中含有黏液蛋白和膳食纤维，能与人体内胆酸盐，食物中的胆固醇及甘油三酯结合，使其从粪便中排出，从而减少脂类的吸收。莲藕散发出一种独特清香，还含有鞣质，有一定健脾止泻作用，能增进食欲，促进消化，开胃健中，有益于胃纳不佳，食欲不振者恢复健康。 3、益血生肌：藕的营养价值很高，富含铁、钙等微量元素，植物蛋白质、维生素以及淀粉含量也很丰富，有明显的补益气
喜欢酸的可以加适量醋，非常好吃！
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 油 适量 盐 适量 酱油 适量 红椒 10g 莲藕 1个 蒜米 8g 出锅 莲藕去皮切小块 红椒和蒜米切碎 起油锅，加热至8成热，加入红椒和蒜米爆香 倒入藕丁翻炒 加少许盐盐和花椒粉翻炒 在加少许酱油翻炒至熟</description></item><item><title>虾仁莲藕</title><link>/post/379-%E8%99%BE%E4%BB%81%E8%8E%B2%E8%97%95/</link><pubDate>Sun, 04 Jul 2021 11:42:24 +0600</pubDate><guid>/post/379-%E8%99%BE%E4%BB%81%E8%8E%B2%E8%97%95/</guid><description>当季是莲藕还有明虾上市的季节哦，这个季节里这二样食材即新鲜又便宜。这个季节里的藕比较嫩脆，比较适合做清炒或是凉拌之类的菜，今天我拿它是用来炒制虾仁。这次的活动菜谱里也有这款菜。虾仁莲藕补充优质蛋白，还能健脾养胃。其实这种炒法我还没有混搭过，这也是第一次混搭，嫩藕的脆爽配上鲜虾的鲜嫩，真当是很不错的口感及营养呢，好了送上先喜欢的可以参考一下。
1.明虾冰冻后再拿来剥壳就比较软松了。 2.快火炒制炒出来的菜更为鲜香。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 5-6人 料酒 适量 油 适量 盐 适量 淀粉 适量 辣椒 适量 莲藕 400g 明虾 200g 备莲藕、彩椒、明虾。 将所用食材改去皮去壳改刀备用。 热锅加油，将藕片下锅炒制。 虾肚用料酒还有淀粉微抓备用。 加适量细盐调味。 再加适量料酒提鲜。 炒出香味后再将虾仁下锅。 同时将彩椒改刀下锅，炒至虾仁熟透即可。 一份虾仁莲藕就完成了哦。</description></item><item><title>青椒炒莲藕</title><link>/post/7794-%E9%9D%92%E6%A4%92%E7%82%92%E8%8E%B2%E8%97%95/</link><pubDate>Sat, 03 Jul 2021 15:50:48 +0600</pubDate><guid>/post/7794-%E9%9D%92%E6%A4%92%E7%82%92%E8%8E%B2%E8%97%95/</guid><description>莲藕生用性寒，有清热凉血作用，可用来治疗热性病症；莲藕味甘多液、对热病口渴、衄血、咯血、下血者尤为有益。莲藕中含有黏液蛋白和膳食纤维，能与人体内胆酸盐，食物中的胆固醇及甘油三酯结合，使其从粪便中排出，从而减少脂类的吸收。莲藕散发出一种独特清香，还含有鞣质，有一定健脾止泻作用，能增进食欲，促进消化，开胃健中，有益于胃纳不佳，食欲不振者恢复健康。藕的营养价值很高，富含铁、钙等微量元素，植物蛋白质、维生素以及淀粉含量也很丰富，有明显的补益气血，增强人体免疫力作用。故中医称其：“主补中养神，益气力”。藕含有大量的
快炒
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 3-4人 葱 适量 蒜 适量 姜 适量 油 适量 盐 适量 花椒 适量 味精 适量 芹菜 适量 莲藕 250g 青椒 80g 准备材料 加入青椒翻炒 锅中起油 加入姜蒜盐，花椒 加入藕翻炒 加葱，加味精炒匀 装盘，洒芹菜叶</description></item><item><title>桂花糯米莲藕</title><link>/post/7865-%E6%A1%82%E8%8A%B1%E7%B3%AF%E7%B1%B3%E8%8E%B2%E8%97%95/</link><pubDate>Wed, 30 Jun 2021 15:53:13 +0600</pubDate><guid>/post/7865-%E6%A1%82%E8%8A%B1%E7%B3%AF%E7%B1%B3%E8%8E%B2%E8%97%95/</guid><description>过年的菜钱不是一般的贵 莲藕9块一斤了 这么一根13块 这比平时翻了N倍 但是贵也得吃啊，是吧 嘿嘿
无
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 30分钟-1小时 1-2人 莲藕 1根 糯米 200g 红糖 200g 枣 3个 糖桂花 10g 切片。 莲藕去皮。 糯米浸泡3小时，直到手轻捏能碎即可。 切掉一端的头，不要扔。 灌满糯米，用筷子压实。 盖盖子，用牙签固定。 放入高压锅，水没过莲藕，加入红糖和枣。大火上气，转小火25分钟即可。 撒上糖桂花。</description></item><item><title>卤味拼盘</title><link>/post/7751-%E5%8D%A4%E5%91%B3%E6%8B%BC%E7%9B%98/</link><pubDate>Wed, 30 Jun 2021 15:49:19 +0600</pubDate><guid>/post/7751-%E5%8D%A4%E5%91%B3%E6%8B%BC%E7%9B%98/</guid><description>天气寒冷每次炒好的菜一出锅就冷得像在冰箱拿出的，不得不又热一次再吃，所以才想出这方式热气腾腾的一锅熟，而鸡脚和猪蹄都有美容、养颜的功效，这个吃法建议寒冷的天气和爱美的同学们试试喔
无技巧。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 30分钟-1小时 3-4人 油 适量 盐 适量 鸡脚 500g 生姜 适量 生抽 3汤匙 莲藕 500g 老抽 3汤匙 料酒 3汤匙 蒜头 30g 猪手 500g 黄糖 50g 猪蹄清洗干净，除去猪毛备用 鸡脚清洗干净，剁去指尖备用 莲藕去皮，切段 蒜头去皮，生姜切片，黄糖备用 炒锅放油，炒香蒜头、姜片，倒入鸡脚、猪蹄翻炒 炒至变色，加入料酒、生抽、老抽、盐炒匀 炒至上色后，继续翻炒2分钟 压力锅胆内放入藕段 然后再放入炒上色的猪蹄、鸡脚，再放入黄糖加入2碗清水，座入压力锅炖制即可</description></item><item><title>糖醋蒜汁藕片</title><link>/post/7586-%E7%B3%96%E9%86%8B%E8%92%9C%E6%B1%81%E8%97%95%E7%89%87/</link><pubDate>Fri, 25 Jun 2021 15:43:15 +0600</pubDate><guid>/post/7586-%E7%B3%96%E9%86%8B%E8%92%9C%E6%B1%81%E8%97%95%E7%89%87/</guid><description>朋友来家了吃饭，点名要吃我做的凉拌藕片，说是上次来吃的时候感觉很好吃，我已经不记得上次是什么时候做的了
买莲藕时，最好是买两头都带跟的，这样偶的里面才不会脏
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 1-2人 白糖 适量 蒜 适量 油 适量 盐 适量 醋 适量 香油 适量 莲藕 300g 加适量盐 加入香油 加一勺白糖 莲藕洗净去皮，切成薄片 放开水里面焯两分钟 焯好后放冷水中浸泡 准备拌汁，蒜切成末 加醋 调匀 调好是蒜汁淋在藕片上面 调匀即可，放冰箱冷藏一小时，口感更佳</description></item><item><title>双莲排骨汤</title><link>/post/7613-%E5%8F%8C%E8%8E%B2%E6%8E%92%E9%AA%A8%E6%B1%A4/</link><pubDate>Thu, 24 Jun 2021 15:44:20 +0600</pubDate><guid>/post/7613-%E5%8F%8C%E8%8E%B2%E6%8E%92%E9%AA%A8%E6%B1%A4/</guid><description>女人不可食无藕,据说吃莲藕对女人特别好啊,哈哈,具体可以找度娘啊!现在莲藕好吃,粉得很,我最喜欢了,简单和排骨一起煲汤或者炖煮,都非常的美味!
喝汤吃肉吃莲藕,营养更全面!可沾点酱一点吃,味美~
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 3-4人 盐 适量 排骨 500g 姜片 适量 莲子 50g 莲藕 350g 排骨和姜片一起冷水下锅; 焯掉血水后过清水洗净沥干备用; 莲藕去皮; 切适量大小的块; 莲子洗净沥干水; 把所有食材入砂锅,然后加入适量的清水; 大火煮开后转小火煲约两个小时; 食用前加盐调味~</description></item><item><title>鸡杂炒藕丝</title><link>/post/7644-%E9%B8%A1%E6%9D%82%E7%82%92%E8%97%95%E4%B8%9D/</link><pubDate>Tue, 22 Jun 2021 15:45:11 +0600</pubDate><guid>/post/7644-%E9%B8%A1%E6%9D%82%E7%82%92%E8%97%95%E4%B8%9D/</guid><description>生在长江中下游就爱吃家乡的莲藕，回来几日做了糯米藕、莲藕圆子、今天又买了节嫩藕做了“鸡杂炒藕丝”。 藕与“偶”同音，故民俗用食藕祝愿婚姻美满，又因其出污泥而不染，与荷花同作为清廉高洁的人格象征。
1.鸡杂也可不用生抽，这样看上去藕丝白净。 2.藕易氧化，切好了要泡在水中防氧化，在水里滴点白醋效果更加好。 3.第一次出锅的藕丝应略有点生，这样再次拌炒时就不会太熟。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 姜 适量 油 适量 盐 适量 胡椒粉 适量 生抽 适量 淀粉 适量 白砂糖 适量 小葱 适量 鸡杂 150g 莲藕 240g 备好清洗干净的鸡杂、莲藕、葱和姜。 将莲藕先斜切成片，再切成细丝。 切好的藕丝要放入冷水里浸泡出淀粉，最后清洗干净，淋干水。 将鸡杂切细条、姜也切丝、葱切成葱花，放入碗中拌上生抽、盐、糖、胡椒和淀粉。 还要切点青椒丝做为配头。 锅里下油，油热先下青椒，接着下藕丝。 快速翻两下加盐调味即盛出备用。注：出锅的藕丝应略有点生，这样再次拌炒时就不会太熟。 锅里再倒油，下鸡杂。 翻炒鸡杂断生，下“7”炒过的藕丝，全部翻炒均即可。</description></item><item><title>莲藕墨鱼筒骨汤</title><link>/post/7621-%E8%8E%B2%E8%97%95%E5%A2%A8%E9%B1%BC%E7%AD%92%E9%AA%A8%E6%B1%A4/</link><pubDate>Tue, 22 Jun 2021 15:44:34 +0600</pubDate><guid>/post/7621-%E8%8E%B2%E8%97%95%E5%A2%A8%E9%B1%BC%E7%AD%92%E9%AA%A8%E6%B1%A4/</guid><description>秋令时节，正是鲜藕应市的时候。鲜藕含有丰富的碳水化合物，一定量的蛋白质、丰富的维生素C和维生素B1以及钙、铁等无机盐，还含有多酚类物质，具有抗氧化的作用。中医认为，生藕性寒，可以清热除烦，煮熟后由凉变温，有养胃滋阴，健脾益气养血的功效。民间也有“新采嫩藕胜太医”之说。莲藕在秋季养生食谱中占有重要地位，秋天养脾胃，多吃莲藕。 干墨鱼含有丰富的蛋白质、脂肪、无机盐、碳水化合物等多种物质，而且滋味鲜美；墨鱼具有高蛋白、低脂肪、低热量的优点，是女性颇为理想的保健食品。
一次加足够的水~
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 1-2小时 1-2人 莲藕 1节 盐 适量 胡萝卜 半根 筒骨 600g 干墨鱼 1条 姜 半块 准备材料。 干墨鱼提前几个浸泡； 莲藕刮皮拍松切段；胡萝卜去皮切大块； 筒骨洗净后用开水烫去血水； 锅中加6碗水，入姜片和筒骨； 烧开后撇去浮沫，煲半个小时； 加入墨鱼干、莲藕、胡萝卜，煮开后转小火煲1个小时 加盐调味就可以喝了~~~~~~~~~</description></item><item><title>莲藕兰豆炒牛肉</title><link>/post/7833-%E8%8E%B2%E8%97%95%E5%85%B0%E8%B1%86%E7%82%92%E7%89%9B%E8%82%89/</link><pubDate>Mon, 21 Jun 2021 15:52:09 +0600</pubDate><guid>/post/7833-%E8%8E%B2%E8%97%95%E5%85%B0%E8%B1%86%E7%82%92%E7%89%9B%E8%82%89/</guid><description>一道好吃的菜肴，在没吃之前，大家都是先在视觉上满足一下，丰富的色彩，新鲜的食材，都是看得见的，再配上一个好看的盛器，就更是加分不少，这就是色，其次是闻，闻闻那菜肴里飘出来的香气，立马让人的精神为之一振，说提神醒脑有点夸张，但这香味却能让嗅觉从此记住这个味，最后就到了真正的品尝，味道是这道菜的精髓，光好看，光好闻还不行，一定要好吃，唯有吃能让人永久地保存下来，直到多少年以后，仍然让人念念不忘。 今天这道菜，就是猫一惯的作风，色彩丰富之余，食材的各种质感也给味觉带来一种满足的享受，牛肉的嫩滑，莲藕的爽脆，荷兰
这样的炒牛肉不适宜过早地腌制，如果非要早些腌制的话，也不要放带咸味的调料，以免因咸味调料分解牛肉里的蛋白质，而使肉质干硬发柴。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 油 适量 盐 适量 糖 适量 蚝油 适量 味极鲜 适量 洋葱 100g 红椒 30g 莲藕 150g 荷兰豆 100g 牛肉 120g 姜蒜 10g 炒匀即可出锅。 荷兰豆去筋，莲藕削皮，红椒去籽，牛肉，洋葱，蒜子，姜洗净。 莲藕，洋葱，红椒均切粗条，配合荷兰豆一样的形状，牛肉切长片，加入蒜姜片，盐，糖，味极鲜，生粉，食用油腌制。 小锅内坐水烧开，把荷兰豆焯至变色，捞出过凉备用。 莲藕同样是焯至8成熟，然后捞出过凉备用。 锅烧热，放油，把牛肉放入滑炒至变色，盛出备用。 接着把莲藕条放入煸炒至成熟。 这时可以把红椒与荷兰豆放入翻炒。 再放入洋葱条继续翻炒。 加入适量的盐，糖，味极鲜，蚝油。 临要出锅前，把牛肉放入锅内翻炒。</description></item><item><title>莲藕团圆丸</title><link>/post/7718-%E8%8E%B2%E8%97%95%E5%9B%A2%E5%9C%86%E4%B8%B8/</link><pubDate>Mon, 21 Jun 2021 15:47:58 +0600</pubDate><guid>/post/7718-%E8%8E%B2%E8%97%95%E5%9B%A2%E5%9C%86%E4%B8%B8/</guid><description>团圆，是新年最珍贵的礼物。家中翘首的老人，在外辛劳的游子，望眼欲穿的期望，归心似箭的迫切。都是大年三十的团聚，团圆。年菜餐桌，一定不能少了团圆的菜码和寓意。丸子，是必不可少的一道菜。
放入蒜末，煸炒出香味。 放入番茄酱一勺。放入甜辣酱一大勺。 放入适量的盐。 倒入水淀粉。 将炸过的丸子放入芡汁中，裹匀。
准备时间 烹饪时间 食物分量 30分钟-1小时 10-20分钟 3-4人 油 适量 盐 适量 洋葱 适量 鸡蛋 1个 猪肉馅 150g 莲藕 250g 莲藕一根，洋葱半个。猪肉适量。洗净，刮去外皮。 用刨丝器刨丝。 用刀剁碎。 放入搅碎的猪肉馅。 将洋葱半颗剁碎，放入其中。研入白胡椒粉。 放入鸡蛋一只、盐适量、白糖少许。 搅拌均匀。 取一团馅，用手搓成圆球 锅子烧热，放油，烧至7成热。将藕丸子放入锅内，炸至金黄色，捞出，控油 捞出，控干油 西兰花掰小块，放入开水中焯1分钟，捞出。西兰花摆盘，将丸子摆放中间即可</description></item><item><title>金玉满盘</title><link>/post/7704-%E9%87%91%E7%8E%89%E6%BB%A1%E7%9B%98/</link><pubDate>Fri, 18 Jun 2021 15:47:25 +0600</pubDate><guid>/post/7704-%E9%87%91%E7%8E%89%E6%BB%A1%E7%9B%98/</guid><description>西兰花含有丰富的蛋白质，维生素，硒和胡萝卜素，被誉为蔬菜之王，其中硒又有抗癌的作用，红灯笼椒色泽鲜艳，维生素C的含量极高，而莲藕的营养价值也非常高，三者搭配，以焯水凉拌之法烹制，既保证了口感，营养也不会流失，快来试试吧。
三种蔬菜需焯水再过凉水凉拌，时间火候自己掌握，特别是藕，时间长了软了，时间不够口感又会生，需要凭感觉来掌控，西兰花和灯笼椒不需要太长时间，否则会破坏维生素，使营养流失。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 1-2人 盐 1茶匙 白砂糖 1茶匙 蒜 2个 西兰花 1个 味精 1茶匙 莲藕 1个 红灯笼辣椒 1个 香油 3茶匙 准备食材，西兰花1/4个就够了。 莲藕去皮切成均匀的薄片。 辣椒去蒂对半切开。 取小奶锅放入水，大火烧开倒入藕片，快速搅拌几下起锅，马上过凉水，最好打开水龙头直接冲。 大概两分钟以后捞起。 放入西兰花，焯一分钟过凉水。 红椒切块，放入锅里焯一分钟过凉水。 西兰花切小块。 大蒜切末，撒在辣椒上。 放上藕片和西兰花，撒上盐，味精和白糖。 搅拌均匀，腌制十分钟左右入味，最后淋上香油即可。 美美的享用健康美味吧。</description></item><item><title>糖醋藕丁</title><link>/post/7503-%E7%B3%96%E9%86%8B%E8%97%95%E4%B8%81/</link><pubDate>Thu, 17 Jun 2021 15:40:10 +0600</pubDate><guid>/post/7503-%E7%B3%96%E9%86%8B%E8%97%95%E4%B8%81/</guid><description>莲藕不仅味道鲜美，还有很高的食疗功效。莲藕味甘，富含淀粉、蛋白质、维生素C和B1，以及钙、磷、铁等无机盐，藕肉易于消化，适宜老少滋补。
喜欢吃辣的可以加入一些泡椒，味道更好。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 香醋 适量 油 适量 盐 适量 生抽 适量 糖 适量 淀粉 适量 豌豆 50g 玉米粒 50g 葱碎 适量 莲藕 200g 准备好所用食材。 莲藕洗净去皮，切成丁备用。 取一小碗加入糖 醋 生抽 盐 淀粉和适量的清水搅拌均匀成糖醋汁。 将葱切碎。 锅中注入水烧开，下入藕丁 豌豆 玉米粒焯水后沥干水分。 另起锅注入油爆香葱碎。 下入焯水的藕丁 豌豆 和玉米粒翻炒均匀。 倒入糖醋汁，烧开后转中火，烧至汤汁浓缩即可。</description></item><item><title>莲藕肉片</title><link>/post/7750-%E8%8E%B2%E8%97%95%E8%82%89%E7%89%87/</link><pubDate>Mon, 14 Jun 2021 15:49:18 +0600</pubDate><guid>/post/7750-%E8%8E%B2%E8%97%95%E8%82%89%E7%89%87/</guid><description>藕含有淀粉、蛋白质、天门冬素、维生素C以及氧化酶成分，含糖量也很高，生吃鲜藕能清热解烦，解渴止呕；如将鲜藕压榨取汁，其功效更甚，煮熟的藕性味甘温，能健脾开胃，益血补心，故主补五脏，有消食、止渴、生津的功效
1.莲藕的挑选：藕节短、藕身粗的为好，从藕尖数起第二节藕最好。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 3-4人 油 适量 盐 适量 酱油 适量 白砂糖 适量 玉米淀粉 适量 姜蒜 适量 瘦肉 250g 莲藕 1个 原料图。 莲藕切片。 瘦肉放进玉米淀粉、姜蒜、酱油、盐，进行调味。 把调味料拌均匀。腌制3个小时。 下油锅，爆香肉片。 再加进藕片。 炒的中途加少许水。 加上少许的盐和糖调味。 再加少许的酱油，进行调味。翻炒至熟即可。</description></item><item><title>鸭肉烧莲藕</title><link>/post/7818-%E9%B8%AD%E8%82%89%E7%83%A7%E8%8E%B2%E8%97%95/</link><pubDate>Sun, 13 Jun 2021 15:51:45 +0600</pubDate><guid>/post/7818-%E9%B8%AD%E8%82%89%E7%83%A7%E8%8E%B2%E8%97%95/</guid><description>我和孩子都偏爱吃莲藕，不管是烧的炖的拌的都好吃，今天搭配着鸭腿肉一起烧，嫩的莲藕也容易烧软，有了肉香的莲藕更香更下饭，一盘菜很快被我们母子抢光光了，他爸只能吃其他菜了，呵呵。喜欢吃的朋友也可以自己做做看哟。
1、鸭腿肉加姜片、料酒焯水，是为了去血水、去异味。 2、莲藕选一些藕节里面没泥的，不然不好清洗。 3、加八角、酱油、花椒烧出的菜特别香。
准备时间 烹饪时间 食物分量 30分钟-1小时 30分钟-1小时 1-2人 葱 适量 料酒 适量 蒜 适量 姜 适量 油 适量 盐 适量 八角 2个 莲藕 500g 白糖 半勺 味精 半勺 花椒 半勺 鸭腿肉 200g 加入莲藕。 捞出备用。 起锅装盘，撒上香葱。 准备一斤嫩莲藕。 莲藕洗净切块。 准备一些鸭腿肉。 鸭腿肉入锅中。 放入料酒、姜片焯下水。 准备一些姜蒜葱切细待用。 锅热油，下入鸭腿肉。 加入花椒、八角、酱油、料酒、姜、蒜烧一会。 放一大碗水。 水开后，中火慢烧30分钟左右，加盐、味精、白糖调味。</description></item><item><title>双莲双米粥</title><link>/post/7682-%E5%8F%8C%E8%8E%B2%E5%8F%8C%E7%B1%B3%E7%B2%A5/</link><pubDate>Sun, 13 Jun 2021 15:46:34 +0600</pubDate><guid>/post/7682-%E5%8F%8C%E8%8E%B2%E5%8F%8C%E7%B1%B3%E7%B2%A5/</guid><description>双莲双米粥里的双莲是莲子、莲藕。双米是糯米、小米。四种利好食材搭配煲的粥，既清热去火，滋阴润燥，又健脾益胃，安神助眠。是非常适合这个季节食用的营养保健粥，冬季养生的美味。
双米浸泡后更容易煲开花。 食材放入电饭煲的顺序，按熟的难易度。
准备时间 烹饪时间 食物分量 30分钟-1小时 30分钟-1小时 3-4人 枸杞 适量 莲藕 400g 莲子 20g 糯米 80g 小米 80g 莲藕去皮洗干净。 莲子洗干净用冷水浸泡30分钟。 莲子，连同浸泡莲子的水，放入电饭煲内胆。 加适量水，将内胆放入电饭煲，盖上盖通电煲。 备好糯米。 将糯米洗干净用冷水浸泡30分钟。 莲子煲20分钟后，将糯米入锅同煲。 莲藕切成小块。 糯米入锅煲10分钟后莲藕入锅同煲。 小米洗干净，用冷水浸泡10分钟。 莲藕入锅10分钟后小米入锅同煲。 煲至双米开花，双莲软糯即可断电，撒入枸杞。 焖7、8分钟即可盛出享用。</description></item><item><title>黑木耳清炒山药莲藕</title><link>/post/7585-%E9%BB%91%E6%9C%A8%E8%80%B3%E6%B8%85%E7%82%92%E5%B1%B1%E8%8D%AF%E8%8E%B2%E8%97%95/</link><pubDate>Sat, 12 Jun 2021 15:43:10 +0600</pubDate><guid>/post/7585-%E9%BB%91%E6%9C%A8%E8%80%B3%E6%B8%85%E7%82%92%E5%B1%B1%E8%8D%AF%E8%8E%B2%E8%97%95/</guid><description>跟每一个上班族家庭一样，俺们一家过着朝九晚五的小日子，中午仨人各吃各的食堂，晚上就当然滴总想着要吃的好点、营养点，可是受时间限制又最好是能快速处理、快点就能端上桌又合俺们家仨银口味的好菜菜。久而久之的，亲亲爸爸也自创了一系列的快手营养菜，就像这道‘黑木耳清炒山药莲藕’一样
1、黑木耳可以晚上临睡前泡下，二天早上就发好了，稍微理理放在冰箱里备用，下班回来的路上带回来山药和莲藕（家门口有个小超市还是很方便的），洗洗切切下锅那么一炒~~ 前后不会超过十五分钟。 2、黑木耳、山药还有莲藕都是营养多多的好东东，这个也不用我多说。 3、这菜的口感爽脆很对亲亲的胃口，这丫头就喜欢吃脆脆的东西。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 3-4人 盐 适量 鸡精 适量 橄榄油 适量 水 适量 山药 200g 莲藕 300g 黑木耳 10朵 山药两段洗净。 莲藕一段洗净。 山药、莲藕洗净打片，浸在冷水里，可以防止变黑。 水发好的黑木耳洗净，过水焯下，要是时间紧也可以用开水烫一下。。 黑木耳倒入温热的油锅内翻炒。 山药、莲藕漓一下水，倒入锅中翻炒。 移少许水入锅中，盖上盖略煮，转小火入盐、鸡精等调味。 关火、装盆、上桌。</description></item><item><title>酸腌菜藕片</title><link>/post/7569-%E9%85%B8%E8%85%8C%E8%8F%9C%E8%97%95%E7%89%87/</link><pubDate>Sat, 12 Jun 2021 15:42:31 +0600</pubDate><guid>/post/7569-%E9%85%B8%E8%85%8C%E8%8F%9C%E8%97%95%E7%89%87/</guid><description>我们这里的饮食以酸辣为主，所以每年冬季几乎家家都会腌一坛酸腌菜，我家都是每年妈妈腌的。大家都喜欢吃酸的，所以都喜欢用酸腌菜做菜，炒肉、煮汤、炒蔬菜都喜欢放一些酸腌菜在里面，吃着不但可口还开胃。今天的这道菜酸腌菜炒藕片酸中带着藕片的脆爽家人都爱吃。
酸腌菜有咸味，放盐时要少放一些，可以用盐菜或是雪菜代替酸腌菜使用，它们的味道都差不多。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10-20分钟 1-2人 油 适量 盐 适量 蒜 3瓣 香油 少许 味精 少许 莲藕 350g 酸腌菜 50g 鸡粉 1小匙 白糖 1小匙 水淀粉 少量 莲藕去皮洗净切成薄片。 切好的藕片放入沸水锅中焯水一分钟后捞出备用。 酸腌菜剁成菜末，蒜剁成蒜末备用。 炒锅倒油烧热，放入蒜末炝香。 下酸腌菜煸炒一会。 倒入半小碗水煮沸。 放入藕片改小火烧一会。 放入一小匙盐、一小匙鸡粉、一小匙白糖、少许味精入味。 汤汁快收干时，淋少许水淀粉。 淋少许香油即可装盘食用。</description></item><item><title>素炒莲藕</title><link>/post/7889-%E7%B4%A0%E7%82%92%E8%8E%B2%E8%97%95/</link><pubDate>Fri, 11 Jun 2021 15:54:20 +0600</pubDate><guid>/post/7889-%E7%B4%A0%E7%82%92%E8%8E%B2%E8%97%95/</guid><description>这个季节正是吃莲藕的季节，莲藕调中开胃，益血补髓，安神健脑，有调节心脏、血压、改善末梢血液循环的功用。经常吃莲藕好处多多哦，还可以让皮肤更加的细嫩。。。我这款素炒莲藕，我也不知道该叫它莲藕炒豌豆还是豌豆炒莲藕。。
炒莲藕加入姜，味道会不一样哦。豌豆是焯过水的，不需炒的时间太长。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 3-4人 盐 适量 姜 1块 鸡精 2g 花生油 适量 豌豆 适量 莲藕 1块 葱 1块 莲藕去掉外皮。 切片放到水里洗去淀粉。 锅里放油烧热，下葱姜爆香。 放入藕片煸炒。 下入豌豆。 煸炒片刻。 加盐，鸡精调味即可。 美味莲藕。。。。</description></item><item><title>莲藕排骨汤</title><link>/post/7549-%E8%8E%B2%E8%97%95%E6%8E%92%E9%AA%A8%E6%B1%A4/</link><pubDate>Wed, 02 Jun 2021 15:41:46 +0600</pubDate><guid>/post/7549-%E8%8E%B2%E8%97%95%E6%8E%92%E9%AA%A8%E6%B1%A4/</guid><description>冬季在我们这边家家都爱煨莲藕排骨汤来喝，这个时候的藕很适合，含淀粉很多的那种，煨出来的莲藕也是粉粉的~带上莲藕特有的清香，冬天都来滋补一下吧·
加入盐来把藕拌一下，这样煨出来的藕会更粉~~ 因为之前加了盐，所以在最后起锅调味的时候盐要酌情添加了~
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 30分钟-1小时 3-4人 盐 适量 排骨 500g 味精 适量 生姜 适量 莲藕 1大节 切成滚刀块 莲藕洗净刨去外皮 加入1小勺的盐，拌匀 锅里加少许的油，倒入排骨翻炒 炒到上色后盛起来，沥干油 压力锅里面水烧热后加入生姜块 倒入炒好的排骨 接着倒入莲藕 盖上盖子调到排骨汤的一档，起锅的时候再加入少许的味精和盐就可以了~</description></item><item><title>小炒藕片</title><link>/post/7803-%E5%B0%8F%E7%82%92%E8%97%95%E7%89%87/</link><pubDate>Sun, 30 May 2021 15:51:06 +0600</pubDate><guid>/post/7803-%E5%B0%8F%E7%82%92%E8%97%95%E7%89%87/</guid><description>今天被要求做素菜，素就素吧~五颜六色的菜菜混合一起，清甜，爽脆，吃起来也是不错的，很适合上班族的做快手晚餐菜
主要的调味是鲍汁，因此再加一点料酒，让口感更爽口，为此不需要再放味精了
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 1-2人 盐 3g 尖椒 1个 料酒 2ml 莲藕 100g 木耳 4朵 彩椒 1个 鲍汁 3ml 装盘 切块 加木耳翻炒 莲藕去皮洗净切片泡清水中 藕片开水焯烫1分钟 黑木耳四朵泡发 开水焯烫一下 彩椒各半，尖椒一个 炒锅底油烧热 下彩椒和尖椒 加适量的鲍汁 加焯好的藕片 加3克盐，稍加一点点料酒，翻炒均匀出锅</description></item><item><title>炸藕夹</title><link>/post/7550-%E7%82%B8%E8%97%95%E5%A4%B9/</link><pubDate>Tue, 25 May 2021 15:41:50 +0600</pubDate><guid>/post/7550-%E7%82%B8%E8%97%95%E5%A4%B9/</guid><description>湖北人对吃藕总是情有独钟。炸藕夹更是逢年过节的必不可少的一道美味，小时候，最爱吃母亲炸的藕夹，炸好的藕夹一起锅不等放凉就迫不及待夹起一块咬上一口，金黄的颜色，酥香的外皮，脆嫩的莲藕夹着鲜香的肉馅，非常的满足。
挂浆的面糊可厚可薄，想调厚面糊里少放水，调薄面糊就多放水调稀点。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 30分钟-1小时 1-2人 姜 适量 盐 适量 生抽 适量 淀粉 适量 香油 适量 香葱 适量 蚝油 适量 面粉 适量 猪肉末 300g 莲藕 500g 准备好食材 拌匀 过筛 小葱和生姜切碎 放少许盐、蚝油和生抽 放香油 莲藕切片 取一片 抹上肉馅 另取一藕片盖上捏紧 全部做好备用 面粉加生粉加盐加水做成面浆 取一个做好的藕夹沾上面浆 放热油锅中炸 一面炸好翻面直至炸熟</description></item><item><title>红烧狮子头</title><link>/post/7732-%E7%BA%A2%E7%83%A7%E7%8B%AE%E5%AD%90%E5%A4%B4/</link><pubDate>Mon, 24 May 2021 15:48:37 +0600</pubDate><guid>/post/7732-%E7%BA%A2%E7%83%A7%E7%8B%AE%E5%AD%90%E5%A4%B4/</guid><description>想吃肉的欲望有点控制不住了，最近在减肥没怎么吃肉，今天必须吃了，来个狮子头吧，解馋利器啊
无
准备时间 烹饪时间 食物分量 30分钟-1小时 1-2小时 1-2人 油 适量 盐 适量 胡椒粉 适量 冰糖 适量 大葱 适量 淀粉 适量 蚝油 1勺 鸡蛋 1个 生抽 2勺 老抽 1勺 花椒粉 适量 味精 适量 姜末 适量 猪后腿肉 500g 面包渣 适量 莲藕 半根 后腿肉把瘦肉分开先切碎 再把莲藕洗净切末 把莲藕放在瘦肉上继续切 剥离下来的肥肉切碎 再把肥肉放在瘦肉和莲藕上继续剁碎，使三者融合 葱白和姜切末 切好的肉糜里放入鸡蛋，淀粉和所有的调味料，往一个方向使劲搅拌上劲儿 搅拌好的肉糜 锅里放多点油，烧热，把肉糜用手团成丸子状放入油锅里小火炸熟 捞出炸好的丸子 炒锅留少许底油，加入姜片冰糖，生抽，老抽，鸡汤，料酒，半碗水，烧开 狮子头放进去炖煮半小时即可，收汁勾芡，撒上小香葱盛盘 配一碗米饭香喷喷啊</description></item><item><title>麻辣香锅藕片</title><link>/post/7527-%E9%BA%BB%E8%BE%A3%E9%A6%99%E9%94%85%E8%97%95%E7%89%87/</link><pubDate>Sun, 23 May 2021 15:40:55 +0600</pubDate><guid>/post/7527-%E9%BA%BB%E8%BE%A3%E9%A6%99%E9%94%85%E8%97%95%E7%89%87/</guid><description>莲藕是一种营养价值很高的低脂食品，维生素含量高、纤维含量低。莲藕有清润的功效，尤其适合身体燥热或长有暗疮者食用。莲藕富含维生素C和粗纤维，既能帮助消化、防止便秘，又能供给人体需要的碳水化合物和微量元素，防止动脉硬化，改善血液循环，有益于身体健康。
要用小火烘焙辣椒和麻椒，炒藕片时大火，干锅才好吃。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 油 适量 糖 适量 麻椒 适量 葱花 适量 豆瓣酱 20g 大蒜 2瓣 姜丝 适量 莲藕 1个 干辣椒 少量 切片。 莲藕1节，洗净削皮。 葱姜蒜切碎、干辣椒剪丝、麻椒备好。 锅内烧水，水开后把藕片放入30秒捞出。 锅内放底油，放干辣椒丝和麻椒，小火炒香。 放入郫县豆瓣酱，炒出红油。 放葱姜蒜、藕片翻炒片刻。加入白糖出锅即可。</description></item><item><title>酸辣藕丝</title><link>/post/7848-%E9%85%B8%E8%BE%A3%E8%97%95%E4%B8%9D/</link><pubDate>Tue, 18 May 2021 15:52:45 +0600</pubDate><guid>/post/7848-%E9%85%B8%E8%BE%A3%E8%97%95%E4%B8%9D/</guid><description>味道很不错哦
无
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10-20分钟 1-2人 盐 少许 姜丝 适量 生抽 1勺 糖 少许 白醋 2勺 莲藕 350g 干辣椒丝 适量 花椒 20个 莲藕洗净，削去外皮，再如图竖着切片; 将藕片切成丝; 切好的藕丝要立刻放入水中浸泡，才不易发黑，炒之前再用流水冲洗一遍，沥干水份; 锅中入油烧热，放入姜丝和花椒炒出香味; 倒入藕丝和干辣椒丝翻炒; 再调入1勺生抽，2勺白醋，少许盐和糖炒匀，加入少许清水，炒至藕丝断生入味即可。</description></item><item><title>麻辣烫</title><link>/post/7494-%E9%BA%BB%E8%BE%A3%E7%83%AB/</link><pubDate>Tue, 18 May 2021 15:39:57 +0600</pubDate><guid>/post/7494-%E9%BA%BB%E8%BE%A3%E7%83%AB/</guid><description>现在天气越来越凉，又到了可以甩开膀子吃火锅、麻辣烫的季节。 实际上，麻辣烫的精髓不在于煮，而在于汤料。待水沸，依次序下锅烫熟，再用佐料佐之，撒上少许熟芝麻，一碗色香味俱全的美味就做好了，令人食指大动，闻之浓香四溢，尝之麻辣鲜香，让人意犹未尽，不得不望辣兴叹矣，“爽”。 麻辣烫是重庆火锅的前身，也可说是火锅的简化版。不同的是，把肉和菜都穿在竹签上，吃的时候，将一大把竹签穿起的肉和菜放进翻滚的红汤中，正宗的吃法可不是一串一串的吃，而是一抓一大把，用筷子一捋，菜就纷纷掉落香油碟中，然后大快朵颐！除此之外，麻辣烫
蔬菜、肉类根据自己喜好选择。 蘸料也可以根据自己的喜好选择，还可以加入豆腐乳、花生酱。。。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 30分钟-1小时 1-2人 油 适量 土豆 1个 盐 适量 胡椒粉 适量 香菇 6朵 白芝麻 适量 鸡粉 适量 鱼丸 适量 花椒油 1勺 姜 20g 生抽 1勺 小葱 20g 芝麻酱 2勺 香油 1勺 大蒜 20g 蒜泥 适量 豆腐皮 1张 小香肠 1袋 油豆腐 100g 海带 1张 莲藕 1个 油麦菜 1把 火锅底料 1瓶 蚝油 1/2勺 韭菜花 1/4勺 白糖 1/4勺 准备材料。 葱姜蒜切段。 香肠两面各浅浅的斜切一刀。 全部用竹签串起来。 香菇洗净，顶部切十字花。 海带洗净，切菱形块。 莲藕洗净去皮，切厚片。 土豆洗净去皮切厚片。 豆腐皮洗净，切粗长条。 油锅烧热（比平时做菜多1倍），放入葱姜蒜， 小火，煸炒至葱段微微变焦黄。 放入香辣酱，小火，煸炒至出红油。 放入清水，（鸡汤、猪骨汤、牛骨汤最好）至锅的8分满即可。调入盐、（鸡粉）、胡椒粉调味。 煮开后，捞起葱姜蒜（也可以不捞，只是为了汤看起来清），放入串好的串，烫熟即可。 蘸料： 芝麻酱 2勺 花椒油 1勺 香油 1勺 蚝油 1/2勺 韭菜花 1/4勺 生抽 1勺 蒜泥 适量 白糖 1/4勺 熟芝麻适量</description></item><item><title>红豆莲藕骨头汤</title><link>/post/7757-%E7%BA%A2%E8%B1%86%E8%8E%B2%E8%97%95%E9%AA%A8%E5%A4%B4%E6%B1%A4/</link><pubDate>Sun, 16 May 2021 15:49:36 +0600</pubDate><guid>/post/7757-%E7%BA%A2%E8%B1%86%E8%8E%B2%E8%97%95%E9%AA%A8%E5%A4%B4%E6%B1%A4/</guid><description>莲藕寓意心灵相通，情意绵长，你心中有我，我心中有你，人生至此，夫复何求呢；红豆寓意爱情的坚贞不变，平凡而又深情、朴实而又真挚！生活就是将纯净的爱融入汤水中。喝一碗红豆莲藕骨头汤品味生活最真的爱！因为爱，所以情更长！
我用电炖锅做的，红豆可以不用提前泡发，如果用汤锅慢慢炖的话，红豆记得要提前泡发哦！
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 2小时以上 1-2人 盐 适量 莲藕 300g 红豆 50g 骨头 300g 莲藕去皮 所需要的材料 去皮莲藕切大块 所有材料洗净放进电炖锅里 加放适量的水 放进电炖锅，盖上盖通上电去上班咯，下班回来后关电加盐就可以享用了！</description></item><item><title>章鱼猪脚莲藕汤</title><link>/post/7863-%E7%AB%A0%E9%B1%BC%E7%8C%AA%E8%84%9A%E8%8E%B2%E8%97%95%E6%B1%A4/</link><pubDate>Fri, 14 May 2021 15:53:11 +0600</pubDate><guid>/post/7863-%E7%AB%A0%E9%B1%BC%E7%8C%AA%E8%84%9A%E8%8E%B2%E8%97%95%E6%B1%A4/</guid><description>嫁出去的女儿觉得最幸福的事就是住得离娘家特别近，我就是这样，虽然嫁出去了，一个星期都要回娘家吃个四五餐，嘻嘻，不过我回去吃饭是有帮手滴，没办法，家里的人多，而且我这个人也特别勤快，看别人做还不如自己动手更快。嘻，自卖自夸一下。
有些猪脚会有臊味，所以煮之前可以用开水灼一下。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 30分钟-1小时 6人以上 油 适量 盐 适量 胡椒粉 适量 芹菜 适量 猪脚 1000g 莲藕 900g 章鱼干 1个 装碗。 猪脚洗净，斩小块。 莲藕洗净，去皮，滚刀切块。 章鱼干洗净，用剪刀剪小块。 三种材料全部放入高压锅里，放入适量的水，盖上盖子压煮30分钟。 煮好后放入芹菜、盐、胡椒粉调味。</description></item><item><title>排骨莲藕汤</title><link>/post/7510-%E6%8E%92%E9%AA%A8%E8%8E%B2%E8%97%95%E6%B1%A4/</link><pubDate>Fri, 14 May 2021 15:40:17 +0600</pubDate><guid>/post/7510-%E6%8E%92%E9%AA%A8%E8%8E%B2%E8%97%95%E6%B1%A4/</guid><description>好久不曾买过莲藕吃了，那天买了排骨，正想着用来炖什么呢，一下看到了莲藕，于是就买了一节回家。这次买的莲藕很好，很粉，很好吃，一口气吃了好多，只是我家宝不喜欢吃莲藕，只吃了一块就说不要吃莲藕，只吃排骨了。
莲藕用盐水泡一下，这样莲藕不会发黄。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 2小时以上 1-2人 葱 适量 姜 适量 盐 适量 八角 适量 鸡精 适量 香菇 适量 排骨 1300g 莲藕 860g 排骨洗净待用 香菇、葱、姜、八角待用 莲藕去皮切好待用 排骨焯水待用 锅入清水，把焯过水的排骨放入，然后把香菇，姜片，八角，葱段放入一起炖40分钟左右 把莲藕放入一起炖一个小时左右，加盐在炖个十分钟 加鸡精，撒上葱花即可</description></item><item><title>桂花糯米藕</title><link>/post/7599-%E6%A1%82%E8%8A%B1%E7%B3%AF%E7%B1%B3%E8%97%95/</link><pubDate>Fri, 07 May 2021 15:43:44 +0600</pubDate><guid>/post/7599-%E6%A1%82%E8%8A%B1%E7%B3%AF%E7%B1%B3%E8%97%95/</guid><description>我很喜欢吃莲藕，莲藕的做法有许多种，有凉拌、糖醋，煮汤等，而我对能补血润肺，甜糯适口的桂花糯米藕是念念不忘滴。其实糯米藕操作起来也是非常简单滴。在秋冬季节要多吃莲藕哦。
1，糯米塞入莲藕中，要用筷子压实。 ,2，糯米要浸泡时间长点
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 1-2小时 1-2人 冰糖 适量 红糖 适量 糯米 100g 红枣 50g 莲藕 250g 糖桂花 适量 准备的材料。 糯米洗净浸泡6小时以上。 莲藕洗净去皮切开莲藕的头部。 用筷子把泡好的糯米塞入莲藕中，用筷子压实。 莲藕的头部用牙签固定于莲藕身上。 高压锅中放入洗净泡好的红枣，加入适量水、冰糖和红糖。 插上电源按“牛羊键”功能。 压好的糯米藕连汤一起放入锅中，中火不断把汤汁淋在莲藕身上，直至汤汁快收干为止。冷却后切片，最后淋入糖桂花。</description></item><item><title>红焖羊肉</title><link>/post/7659-%E7%BA%A2%E7%84%96%E7%BE%8A%E8%82%89/</link><pubDate>Fri, 30 Apr 2021 15:45:46 +0600</pubDate><guid>/post/7659-%E7%BA%A2%E7%84%96%E7%BE%8A%E8%82%89/</guid><description>红焖羊肉是河南菜，我们这里吃这个菜是不分四季的，夏天也会吃，只是冬天吃的更多。我今天做的是家庭版的，没有按涮锅的方法做，而是用砂锅煲的方法直接把肉菜一锅做成，这样家庭里吃起来更方便，而且冬天吃保温效果也好
我用的砂锅炖的，也可以用炒锅
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 30分钟-1小时 3-4人 莲藕 1节 八角 2个 干辣椒 2个 姜 10g 桂皮 2段 胡椒粉 2g 娃娃菜 2棵 盐 8g 胡萝卜 2个 羊排 1000g 西红柿 500g 红烧酱油 10g 放入砂锅中 羊排清洗干净后斩成段 砂锅烧热后放少许油，炒香调味料 放入羊排翻炒至变色 加红烧酱油 翻炒至上色，转小火 另用炒锅炒西红柿 加适量的盐和胡椒粉炒至西红柿稍软 炒好的西红柿加入炖羊排的砂锅里 加适量的开水。水不要多，不要超过锅的一半位置，否则煲的时候水容易溢出。然后放入切成滚刀块的胡萝卜和莲藕 盖上盖子大火煮开后转小火煲40分钟 娃娃菜切条 此时加入盐 继续盖盖小火煲20分钟 煲好的红焖羊肉，有肉有菜，搭配上米饭就是一顿午餐啦。简单省事儿。</description></item><item><title>金盏翡翠</title><link>/post/7811-%E9%87%91%E7%9B%8F%E7%BF%A1%E7%BF%A0/</link><pubDate>Mon, 26 Apr 2021 15:51:31 +0600</pubDate><guid>/post/7811-%E9%87%91%E7%9B%8F%E7%BF%A1%E7%BF%A0/</guid><description>配料的菜孩子不是很喜欢吃，但是这样做都能吃掉！家里有什么配菜都可以用上。
馄饨皮叠在一起的时候抹上点水，在炸制的时候不会散开。
准备时间 烹饪时间 食物分量 无 无 1-2人 蒸鱼豉油 适量 胡萝卜 1根 香菇 3个 馄饨皮 15张 柿子椒 一个 莲藕 一段 色拉油 200毫升 准备食材 馄饨皮三张叠在一起，最好抹上水炸制的时候不容易散。 把配料切成丁。 用一根粗细适中的胡萝卜压住，捏成烧卖装。 放入油锅，中小火，用勺子浇馄饨皮顶部使之散开。放在吸油纸上。 另起油锅依次下入胡萝卜香菇莲藕丁 最后下入柿子椒，放蒸鱼豉油出锅 炒好的菜放入做好的金盏内摆盘！</description></item><item><title>莲藕黑豆焖排骨</title><link>/post/7852-%E8%8E%B2%E8%97%95%E9%BB%91%E8%B1%86%E7%84%96%E6%8E%92%E9%AA%A8/</link><pubDate>Wed, 21 Apr 2021 15:52:50 +0600</pubDate><guid>/post/7852-%E8%8E%B2%E8%97%95%E9%BB%91%E8%B1%86%E7%84%96%E6%8E%92%E9%AA%A8/</guid><description>这是冬天做的菜，东北的冬天特别冷，体质偏寒的我特别怕冷，所以做了这个给自己贴点膘御寒。没有放油，口味偏轻，做好后很香，莲藕和黑豆都非常的粉，排骨也软烂。
这道菜口味偏清淡，调味品只用了盐，喜欢重口的可以自己添加。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 30分钟-1小时 1-2人 葱 适量 姜 适量 盐 适量 红枣 适量 莲藕 500g 黑豆 适量 排骨 450g 人参 适量 用热水给排骨洗个澡，再用清水冲干净。最好是用锅烧水焯一下，我偷懒了。 黑豆和人参提前泡清水里 莲藕去皮后切滚刀块，泡水里 处理干净的排骨码电压锅里 码上莲藕 人参用刀剁几截放锅里 放入黑豆 放红枣 放葱和姜 加清水，水量低于菜1-2厘米 电压锅设置好后开始工作，跳到保温时排气就可以吃了</description></item><item><title>卤藕</title><link>/post/7640-%E5%8D%A4%E8%97%95/</link><pubDate>Wed, 21 Apr 2021 15:44:59 +0600</pubDate><guid>/post/7640-%E5%8D%A4%E8%97%95/</guid><description>除了传统的东北炖菜，最近也学着做几样新菜。孩子正是长身体的时候，要营养均衡才能长得高、长得壮，翻来覆去那几样菜，让孩子胃口很不好，不爱吃饭，总吃零食。为了让儿子吃的香，就得勤快点多动点心思做菜。这道卤藕也是上网学来的，为了省事我用电压锅直接压的，吃着挺好吃。
电压锅压的吃起来比较面乎，如果想吃脆一点的就用普通的煮锅。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 30分钟-1小时 3-4人 白糖 适量 姜 适量 盐 适量 大料 适量 醋 适量 香油 适量 大蒜 适量 老抽 适量 香叶 适量 陈皮 适量 味极鲜 适量 莲藕 500g 切成段 莲藕去皮 准备好陈皮、大料、香叶，蒜和姜 老抽和白糖拌匀 把莲藕放电压锅里 把配料放锅里 把料汁放锅里 倒清水，盖上锅盖，压20分钟 时间到了，排气，掀开锅盖 捞出来晾凉 香油、醋、味极鲜和蒜做成蒜汁 把藕切片 浇上蒜汁就好</description></item><item><title>京糕拌藕丝</title><link>/post/7783-%E4%BA%AC%E7%B3%95%E6%8B%8C%E8%97%95%E4%B8%9D/</link><pubDate>Sun, 18 Apr 2021 15:50:29 +0600</pubDate><guid>/post/7783-%E4%BA%AC%E7%B3%95%E6%8B%8C%E8%97%95%E4%B8%9D/</guid><description>莲藕清脆爽口，秋冬季天气干燥，吃些藕，能起到养阴清热、润燥止渴、清心安神的作用。同时，莲藕性温，有收缩血管的功能，多吃可以补肺养血。山楂糕酸甜开胃能增进食欲，促进消化。这道小菜酸甜可口、清爽开胃，也非常吸引小孩子哦。
莲藕要洗去淀粉，拌出来的小菜才会清爽。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 白醋 适量 绵白糖 适量 莲藕 50g 山楂糕 250g 莲藕洗净去皮。 食材:山楂糕、莲藕。 山楂糕切丝。 去皮的莲藕切成丝（或用擦子擦成丝），用清水清洗几次去除淀粉。 去除淀粉的藕丝，放入沸水中快速焯一下捞出。 焯好的藕丝放入盘中。 加入切好的京糕丝，加入白醋。 加入白糖拌匀即可。</description></item><item><title>莲藕咸肉汤</title><link>/post/7758-%E8%8E%B2%E8%97%95%E5%92%B8%E8%82%89%E6%B1%A4/</link><pubDate>Thu, 15 Apr 2021 15:49:36 +0600</pubDate><guid>/post/7758-%E8%8E%B2%E8%97%95%E5%92%B8%E8%82%89%E6%B1%A4/</guid><description>今天在菜市场看到有人买湖藕，看上去粉粉的，特别适合煲汤，于是就买了点回去，家里有咸肉，就煮在一起，蛮好喝的
也可以用排骨煲，不过排骨比较油腻。用咸肉就很清淡了，很适味了。 我的咸肉是第一天先腌的。很入味哦。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 30分钟-1小时 1-2人 盐 少许 鸡精 少许 香菜 适量 莲藕 2节 咸肉 适量 莲藕去皮 切成一厘米厚 咸肉切片 把2，3放进锅里。加入水淹至全部材料。大火煲15分钟后关中火煲30分钟。熄火加入香菜，盐，鸡精 一碗响当当的莲藕汤便诞生了</description></item><item><title>洛神藕片</title><link>/post/7789-%E6%B4%9B%E7%A5%9E%E8%97%95%E7%89%87/</link><pubDate>Fri, 09 Apr 2021 15:50:39 +0600</pubDate><guid>/post/7789-%E6%B4%9B%E7%A5%9E%E8%97%95%E7%89%87/</guid><description>今年的情人节与元宵节偶遇一天，周末得出空来做一道情人节的菜菜。当洛神遇到了莲藕，她的颜色深深的感染了莲藕，从此成就佳偶天成的一段姻缘。
摆盘后可以稍加些蜂蜜。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 1-2小时 1-2人 糖 15g 洛神 20g 莲藕 120g 莲藕一段 洛神花茶，绵白糖 削皮切片洗净，开水焯烫一分钟 洛神花茶用开水煮出颜色，加适量的白糖调成酸甜口味 将焯好的藕片放入洛神茶内，入色1小时即可 摆盘，洛神花脯放至中央</description></item><item><title>莲藕花生骨头汤</title><link>/post/7593-%E8%8E%B2%E8%97%95%E8%8A%B1%E7%94%9F%E9%AA%A8%E5%A4%B4%E6%B1%A4/</link><pubDate>Tue, 30 Mar 2021 15:43:31 +0600</pubDate><guid>/post/7593-%E8%8E%B2%E8%97%95%E8%8A%B1%E7%94%9F%E9%AA%A8%E5%A4%B4%E6%B1%A4/</guid><description>莲藕的清甜和猪骨的浓香，若有似无的花生香气，结合在一起，真的是非常让人赞叹的一道汤，我和老公连吃了两天都嫌煮的不够。夏天我一般不用筒骨煮汤，太油了，肩胛骨就好很多。
煮汤偷懒的方式就是煮后再焖，再煮再焖，这样汤的味道很浓而且还能比平常省好些煤气
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 1-2小时 1-2人 油 适量 盐 适量 鸡粉 适量 莲藕 500g 花生 30颗 猪肩胛骨 700g 骨头洗净 热锅冷油放入骨头煎变色 将骨头连同煎出来的汤汁一起倒入砂锅中 加入水煮滚后转小火 莲藕去皮切滚刀块 花生洗净沥干水分 骨头汤滚后即可加入莲藕 加入花生 煮1小时关火后再焖1小时，加盐和鸡粉调味即可</description></item><item><title>萝卜莲藕大骨汤</title><link>/post/7528-%E8%90%9D%E5%8D%9C%E8%8E%B2%E8%97%95%E5%A4%A7%E9%AA%A8%E6%B1%A4/</link><pubDate>Tue, 30 Mar 2021 15:40:55 +0600</pubDate><guid>/post/7528-%E8%90%9D%E5%8D%9C%E8%8E%B2%E8%97%95%E5%A4%A7%E9%AA%A8%E6%B1%A4/</guid><description>“冬吃萝卜赛人参，保健养生在其中”之说;可见冬吃萝卜对人体大有益处，萝卜在市场上随时买到，不仅物美价廉，营养丰富，还能疗疾祛病。 冬季多吃一些萝卜，既能败火，又能滋补，尤其是用萝卜和骨头煲汤，冬季饮用，既能清热又能补脾胃强筋骨，是老少皆宜的家常滋补汤羹。
腿骨开水焯烫一下在煲汤，汤汁清爽鲜美。 萝卜和莲藕都要切厚片，太薄煮至过程中容易碎烂，影响口感和美观。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 1-2小时 1-2人 葱 适量 姜 适量 盐 适量 胡椒粉 适量 鸡精 少许 香叶 2片 萝卜 200g 白酒 5ml 莲藕 150g 猪腿骨 2根 准备好所有的食材。 汤煲加入适量的清水，放入葱姜，香叶大火煮开。 腿骨洗净开水焯烫备用。 把腿骨放入汤煲中。 加入白酒大伙煮开，加盖小火焖炖40分钟。 然后放入萝卜快和藕块。 继续煲至25分钟，食材已熟加入盐。 加入胡椒粉，鸡精调味。 再次煮开关火。</description></item><item><title>莲藕黑木耳</title><link>/post/7519-%E8%8E%B2%E8%97%95%E9%BB%91%E6%9C%A8%E8%80%B3/</link><pubDate>Tue, 30 Mar 2021 15:40:35 +0600</pubDate><guid>/post/7519-%E8%8E%B2%E8%97%95%E9%BB%91%E6%9C%A8%E8%80%B3/</guid><description>莲藕与木耳搭配，黑白分明，虽然看着有些严肃，但这两种食材都是非常利好的，营养丰富，食疗功效很多。食材焯水后加简单的调味品拌制，白糖甜、芝麻油香，再撒些香香的黑芝麻，让这道菜不但味道很不错，还非常的保健。
调味品依据个人口味添加。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 白糖 适量 盐 适量 芝麻油 适量 黑芝麻 适量 味精 适量 莲藕 200g 黑木耳 50g 莲藕去皮洗干净。 莲藕切成片，放在水里浸泡。 煮锅加水，黑木耳提前泡发好，入锅焯水后捞出沥干水。 莲藕入锅焯水后捞出沥干水。 莲藕与黑木耳放在容器中，加盐搅拌。 加味精搅拌。 加白糖搅拌。 加芝麻油搅拌。 搅拌均匀装盘，撒上黑芝麻即可享用。</description></item><item><title>炒莲藕</title><link>/post/7624-%E7%82%92%E8%8E%B2%E8%97%95/</link><pubDate>Mon, 29 Mar 2021 15:44:39 +0600</pubDate><guid>/post/7624-%E7%82%92%E8%8E%B2%E8%97%95/</guid><description>这藕没什么卖相，是叔叔家拿来的。藕，正是这季节吃的，很粉，炒出来，很脆。 一家大小都爱吃。 今天我用藕来炒着吃，市场买的藕都是北方大田地种的，没什么藕的味道。 这藕，是小池塘随手种出来的，特别有藕的味道，而且非常粉，煲出来的汤，可以说是藕断丝连。
切的时候，建议切的越薄越好。 用水泡着洗，可以将淀粉洗去。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 3-4人 油 适量 盐 适量 蚝油 适量 黑胡椒 适量 高汤 适量 莲藕 500g 起油锅。 选取两根新鲜的藕。 准备刨去皮。 切成薄片儿。 泡在水里洗去淀粉 把藕倒进去翻炒。 中火。 稍微放点盐。 不要太咸。 放一点海天蚝油酱。 因为藕是凉性，有些人体质不同，怕吃了凉过头拉肚子。 所以，我们这边人炒藕，都会放点黑胡椒粉。 放上一勺水。或者高汤也行。 把锅里的藕堆起来。 盖上锅盖焖三十秒。 准备起锅。 新鲜的又爽脆的藕出锅了。</description></item><item><title>辣椒炒莲藕片</title><link>/post/7656-%E8%BE%A3%E6%A4%92%E7%82%92%E8%8E%B2%E8%97%95%E7%89%87/</link><pubDate>Sun, 28 Mar 2021 15:45:38 +0600</pubDate><guid>/post/7656-%E8%BE%A3%E6%A4%92%E7%82%92%E8%8E%B2%E8%97%95%E7%89%87/</guid><description>莲藕微甜而脆，可生食也可做菜，我们常常用来煲汤，或是炒食，莲藕清热开胃健脾。 辣椒炒莲藕，微辣脆爽，当小食都非常不错。
买莲藕要买肉厚色白的。切好的莲藕最好马上放进清水浸泡 以免氧化变色。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 油 适量 猪肉 100g 盐 适量 生粉 适量 生抽 适量 糖 适量 辣椒 适量 莲藕 400g 莲藕，辣椒，猪肉 莲藕削皮切片装，辣椒切粒，猪肉切片，猪肉用生粉，生抽，糖拌匀腌下。 切好的莲藕放进里清水里浸泡，这样不容易氧化变色。炒出来的莲藕雪白雪白的，很好看 热油锅放猪肉煸炒至7.</description></item><item><title>莲藕炒菜头</title><link>/post/7873-%E8%8E%B2%E8%97%95%E7%82%92%E8%8F%9C%E5%A4%B4/</link><pubDate>Fri, 26 Mar 2021 15:53:33 +0600</pubDate><guid>/post/7873-%E8%8E%B2%E8%97%95%E7%82%92%E8%8F%9C%E5%A4%B4/</guid><description>很清爽的一道菜.
无
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 1-2人 油 适量 盐 适量 酱油 适量 大蒜 适量 莲藕 200g 芥菜头 250g 加盐 完成 热油锅 把莲藕和菜头都切好备用 大蒜切碎 下大蒜暴下 接着把莲藕倒下去炒一会 再把菜头倒下去一起炒 加少许的酱油炒熟即可</description></item><item><title>莲藕枸杞豆浆</title><link>/post/7843-%E8%8E%B2%E8%97%95%E6%9E%B8%E6%9D%9E%E8%B1%86%E6%B5%86/</link><pubDate>Mon, 22 Mar 2021 15:52:37 +0600</pubDate><guid>/post/7843-%E8%8E%B2%E8%97%95%E6%9E%B8%E6%9D%9E%E8%B1%86%E6%B5%86/</guid><description>莲藕是养生佳品。常言道：女人不可三日无藕。常吃藕，可以健脾开胃、益血生肌，调理容颜。枸杞也是传统的养生食材，而且枸杞的味道甜甜的，很好吃，只是食用要注意，每天20-30克就好，不要超过一两。把枸杞和莲藕加在豆浆里，不但营养丰富，还使味道单一的豆浆更加美味，自然的清甜。
1、莲藕尽量切成黄豆大小的丁，更容易打碎。 2、黄豆最好提前一晚上浸泡，这样打豆浆时更容易出浆。
准备时间 烹饪时间 食物分量 2小时以上 10-20分钟 1-2人 冰糖 适量 清水 适量 黄豆 50g 莲藕 100g 枸杞 15粒 准备好枸杞和莲藕。将枸杞洗净备用。 将黄豆洗净提前一晚上用清水浸泡6小时以上。 将莲藕洗净去皮，切成小丁。 将莲藕丁和枸杞一同倒入豆浆机里。 将黄豆连同浸泡黄豆的水一同倒入豆浆机里。 倒入适量清水到豆浆机的最低刻度线处。 盖上机头，连通电源，选择“湿豆豆浆”按键。 20分钟左右，提示音响起，即可倒出饮用。可以根据个人口味加入适量冰糖。</description></item><item><title>花生莲藕猪骨汤</title><link>/post/7831-%E8%8A%B1%E7%94%9F%E8%8E%B2%E8%97%95%E7%8C%AA%E9%AA%A8%E6%B1%A4/</link><pubDate>Sun, 21 Mar 2021 15:52:07 +0600</pubDate><guid>/post/7831-%E8%8A%B1%E7%94%9F%E8%8E%B2%E8%97%95%E7%8C%AA%E9%AA%A8%E6%B1%A4/</guid><description>雾霾天气最好是要喝一些润肺的，降火的汤水。因为雾霾天气对呼吸道、肺部伤害很大。 大家在家里也可以试一试哦！
猪骨用猪劲骨口感很嫩滑
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 1-2小时 3-4人 盐 适量 陈皮 1块 莲藕 400g 花生 50g 猪骨 800g 无花果 1个 莲藕洗干净 切成大块 花生提前浸泡一下 陈皮洗干净 无花果切半 猪骨洗干净 加入清水 大火烧开 去掉血水 捞起 清水冲洗干净浮沫 汤锅注入清水 加入猪骨 大火烧开 烧开后加入 莲藕 花生 陈皮 无花果 继续大火烧开后15分钟 转中火 大约1小时后 加入盐调味 美味的营养的汤慢慢享用</description></item><item><title>藕片炒肉</title><link>/post/7631-%E8%97%95%E7%89%87%E7%82%92%E8%82%89/</link><pubDate>Thu, 18 Mar 2021 15:44:47 +0600</pubDate><guid>/post/7631-%E8%97%95%E7%89%87%E7%82%92%E8%82%89/</guid><description>莲藕是素食者的理想食品。它含有大量淀粉、蛋白质、维生素B、维生素C、脂肪、碳水化合物及钙、磷、铁等多种矿物质，肉质肥嫩，白净滚圆，口感甜脆，生食堪与梨媲美。中医认为，生食藕能凉血散淤，熟食能补心益肾，具有滋阴养血的功效，可以补五脏之虚，强壮筋骨，补血养血。莲藕堪称男女老幼夏秋季。 喜欢吃藕片，小炒之时稍微放一点肉，感觉很好吃
1，先炸一下五花肉 2藕片不要炒的太熟，只要入味就行了
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 3-4人 油 适量 盐 适量 鸡精 适量 五花肉 100g 莲藕 250g 辣椒 50g 把油锅烧开 把辣椒切好 把五花肉切好 把藕片同辣椒装好 把肥肉先导进去，炸一下 倒入精肉翻炒 倒入藕片，放入盐，鸡精，上下翻炒 稍微炒几下就行了，因为藕片本来生的都可以吃的 一碗好吃的藕片炒肉就好了</description></item><item><title>藕片肉丁</title><link>/post/7805-%E8%97%95%E7%89%87%E8%82%89%E4%B8%81/</link><pubDate>Thu, 11 Mar 2021 15:51:13 +0600</pubDate><guid>/post/7805-%E8%97%95%E7%89%87%E8%82%89%E4%B8%81/</guid><description>莲藕有养胃、健脾的作用。莲藕生用性寒,有清热凉血作用,可用来治疗热性病症;莲藕味甘多液、对热病口渴、衄血、咯血、下血者尤为有益。立秋之后,鲜藕成为餐桌上的常见菜肴，藕块配上肉丁加上豆豉的香味，再撒点大蒜，味道一级棒。
选夹心肉，因为有点油，吃起来香。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 蒜 适量 油 适量 盐 适量 糖 适量 豆豉 适量 红辣椒 适量 莲藕 250g 夹心肉 150g 藕浸泡在水中； 洗净去皮切片； 夹心肉切肉丁； 红辣椒切块； 大蒜切成断； 江西甜豆豉； 先把肉丁爆炒一下； 先放辣椒再放藕片炒； 撒上大蒜装盆。</description></item><item><title>莲藕玉米脊骨汤</title><link>/post/7864-%E8%8E%B2%E8%97%95%E7%8E%89%E7%B1%B3%E8%84%8A%E9%AA%A8%E6%B1%A4/</link><pubDate>Sat, 27 Feb 2021 15:53:11 +0600</pubDate><guid>/post/7864-%E8%8E%B2%E8%97%95%E7%8E%89%E7%B1%B3%E8%84%8A%E9%AA%A8%E6%B1%A4/</guid><description>秋天到了，又到了吃莲藕，多喝汤水的季节，中医认为生藕味甘、性寒，入心、脾、胃经。具有清热、生津、凉血、散瘀、补脾、开胃、止泻的功效。民间早有“荷莲一身宝，秋藕最补人”的说法。秋令时节，正是鲜藕应市之时。此时天气干燥，吃些藕，能起到养阴清热、润燥止渴、清心安神的作用。同时，莲藕性温，有收缩血管的功能，多吃可以补肺养血。莲藕，毫无疑问地成为时下的“当家菜”。
懒人版煲汤可省去第一步。将骨头冼净即可。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 2小时以上 1-2人 姜 适量 盐 适量 水 适量 莲藕 2节 玉竹 适量 陈皮 1片 玉米 2个 脊骨 适量 锅中加水烧开，将脊骨放入飞水去血沫，冼净。 莲藕去皮切块，玉米冼净切块备用。 将所有材料放入锅内。加适量的姜片玉竹和陈皮。 加适量的水，大火烧开，继续焖至少1 小时， 食用之前加适量的盐即可。</description></item><item><title>莲藕炒肉片</title><link>/post/7785-%E8%8E%B2%E8%97%95%E7%82%92%E8%82%89%E7%89%87/</link><pubDate>Sat, 27 Feb 2021 15:50:30 +0600</pubDate><guid>/post/7785-%E8%8E%B2%E8%97%95%E7%82%92%E8%82%89%E7%89%87/</guid><description>秋冬季天气干燥，吃些藕，能起到消食止泻，开胃清热，滋补养性、润燥止渴作用。
莲藕切开易氧化，所以切好要放入清水中浸泡。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 3-4人 油 适量 盐 适量 生抽 适量 鸡精 适量 葱花 适量 莲藕 2节 瘦肉 250g 葱花切碎 莲藕去皮切片并放入清水中浸泡 瘦肉切片 放入适量的油、盐、生抽、鸡精，搅拌均匀 锅烧热，放油，倒入瘦肉，翻炒至变色 放入莲藕片翻炒 出锅前放入少许盐，翻炒均匀 关火，盛上盘，撒上葱花，即可</description></item><item><title>卤三样</title><link>/post/7557-%E5%8D%A4%E4%B8%89%E6%A0%B7/</link><pubDate>Fri, 12 Feb 2021 15:42:05 +0600</pubDate><guid>/post/7557-%E5%8D%A4%E4%B8%89%E6%A0%B7/</guid><description>很喜欢吃卤的东西，可以选自己喜欢的食材都加进去，自己做的干净卫生，而且可以放冰箱随吃随取，非常方便，所以就经常拿简单的材料来做，LG比较喜欢吃原味一点，也就是料不能太多，只喜欢简简单单的三四样，所以我今天就做个很简单的卤味，卤料的猪舌猪肠和莲藕也都是我的最爱！
加少许醋可去腥
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 30分钟-1小时 1-2人 盐 适量 生抽 适量 酱油 适量 醋 适量 生姜 10g 麻椒 10g 莲藕 1个 猪舌头 1条 猪肠 400g 红辣椒 5颗 切片 所需食材 洗净处理好的猪舌头和猪肠下加了盐的开水锅烫至变色 捞出用冷水洗净 锅内换新水，放入猪舌头和猪肠，再倒入备好的姜片辣椒和麻椒 在加适量盐 倒入适量酱油和生抽和少许醋开大火煮开后转小火煮20分钟 20分钟后放入莲藕继续煮20分钟 40分钟后即可关火出锅</description></item><item><title>糖醋藕夹</title><link>/post/376-%E7%B3%96%E9%86%8B%E8%97%95%E5%A4%B9/</link><pubDate>Thu, 11 Feb 2021 11:42:20 +0600</pubDate><guid>/post/376-%E7%B3%96%E9%86%8B%E8%97%95%E5%A4%B9/</guid><description>藕夹是湖北久负盛名的传统名菜，自古有食炸藕夹的习惯,相传最早源于明朝,据说那时湖北孝感城里有个员外养了一个蠢儿,员外听说吃藕能开心窍,就吩咐厨师多给他儿子吃藕菜。可那蠢儿好荤厌素,一口藕菜也不尝。厨师只好将藕片里夹些肉末,裹上蛋面糊,放到油锅去炸,逗得那蠢儿百吃不厌,后来,居然聪慧过人,中了秀才。这样,炸藕夹就传开了。
做好糖醋汁后浇在藕夹上面就行，这样口感更好。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10-20分钟 1-2人 白糖 适量 料酒 适量 油 适量 盐 适量 大葱 适量 白醋 适量 淀粉 适量 蚝油 适量 肉馅 300g 面粉 适量 鸡蛋 适量 莲藕 500g 蕃茄沙司 适量 切成片 莲藕洗净去皮 猪肉馅内加鸡蛋、大葱沫、盐、蚝油、料酒 拌匀 取一片放上肉馅 再取另一片盖在肉馅上面并捏紧对齐 全部夹好肉馅 取面粉加盐加水拌成面糊 将藕夹放面糊中裹上面糊 锅烧热下油至油温七成热时放入裹上面糊的藕夹 炸到两面金黄 取得出装盘 锅内放白醋和白糖 加放蕃茄沙司 煮开放入适量的水淀粉 煮至起泡即可关火 浇在炸好的藕夹上</description></item><item><title>羊排焖藕</title><link>/post/7716-%E7%BE%8A%E6%8E%92%E7%84%96%E8%97%95/</link><pubDate>Mon, 08 Feb 2021 15:47:56 +0600</pubDate><guid>/post/7716-%E7%BE%8A%E6%8E%92%E7%84%96%E8%97%95/</guid><description>羊肉具有温补作用，寒冬吃羊肉可益气补虚，促进血液循环，增强御寒能力。还可增加消化酶，保护胃壁，有助消化。羊排焖藕在做法上为除去羊肉的膻味，搭配了除擅的中药材和火锅底料，肉香不腻，汤红不辣，莲藕粉糯甜香。
个人经验觉得焖羊排时一定要放小茴香，这样做出的味道会更好。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 30分钟-1小时 1-2人 油 适量 盐 适量 花椒 适量 八角 适量 冰糖 适量 大葱 适量 香叶 适量 陈皮 适量 枸杞 适量 生姜 适量 小茴 适量 干红椒 适量 莲藕 500g 羊排 500g 火锅底料 适量 白寇 适量 加水煮开 炒香 翻炒一下 羊排洗净 准备好莲藕、大葱、生姜和香料 葱切碎姜切片 莲藕切块 羊排切块后冷水下锅 开后煮几分钟 冲净 热锅下油下火锅底料 下羊排和姜 下冰糖、辣椒、陈皮、白寇、香叶、八角、小茴香 转入高压锅中 盖上盖大火烧开转中小火压15分钟 开盖后加盐 出锅前加大葱和少许枸杞即可</description></item><item><title>桂花糯米藕</title><link>/post/7649-%E6%A1%82%E8%8A%B1%E7%B3%AF%E7%B1%B3%E8%97%95/</link><pubDate>Sat, 06 Feb 2021 15:45:22 +0600</pubDate><guid>/post/7649-%E6%A1%82%E8%8A%B1%E7%B3%AF%E7%B1%B3%E8%97%95/</guid><description>桂花糯米藕又名蜜汁糯米藕，糯米灌在莲藕中，配以桂花酱、大红枣一起精心制作，是江南传统菜式中一道独具特色的中式甜品，以其香甜、清脆、桂花香气浓郁而享有口碑。杭州桂花糯米藕软绵甜香，西湖的莲藕则是藕中的极品，同样著名的南京桂花蜜汁藕更是和“桂花糖芋苗、梅花糕、赤豆酒酿小圆子”一同被誉为金陵南京四大最有人情味街头小食。
注意：我这个煮了一个小时，有点欠。建议大家做的时候煮一个半小时。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 1-2小时 1-2人 油 适量 盐 适量 冰糖 适量 糯米 150g 莲藕 200g 桂花酱 适量 大枣 适量 糯米浸泡两个小时。 藕削皮放凉水中泡一会，为了防止藕氧化变黑 藕去两头，我这个切的有点短了，第一次做，大家做的时候可切大一点。 糯米用筷子投入到藕眼中。投的结实点。 用牙签将装满糯米的藕两端穿起来 锅内加冰糖，桂花酱，大枣。放红糖更好。煮一个半小时，晾凉切片即可。 完美切片！</description></item><item><title>干锅麻辣鸡冠</title><link>/post/7493-%E5%B9%B2%E9%94%85%E9%BA%BB%E8%BE%A3%E9%B8%A1%E5%86%A0/</link><pubDate>Sat, 06 Feb 2021 15:39:56 +0600</pubDate><guid>/post/7493-%E5%B9%B2%E9%94%85%E9%BA%BB%E8%BE%A3%E9%B8%A1%E5%86%A0/</guid><description>干锅菜的味型一般有酸辣味、泡椒味、麻辣味、孜然麻辣味、鱼香味等。干锅菜可根据不同的主料配以不同的辅料，起到口感互补的作用，如鸡杂配以小青红尖椒，据了解，每克鸡胗中含有维生素a36毫克，维生素e0.87毫克，蛋白质19.2毫克，鸡胗同时也是补铁的最佳食品，对于缺铁的人士来说是一个很好的选择，而经过特殊工艺加工的干爆鸡胗，则蕴含了传统养生之道中食补文化的精髓。品此美味，既能让味道得到了享受，又在享受中滋补了身体，选择特色美味，聚餐于此，何乐而不为！
1、制作干锅鸡杂时，火力不要太大，如果感觉锅太干可以适量掺汤但量要少，炒制时间要短。若炒制时间太长，则易造成鸡杂变得老、韧、绵。 2、上桌后若需加热则使用小火，起到保温的作用，并要用木铲不停地铲动。 3、主料食完后，若需再加入其它原料，可以先把蔬菜用焯至断生，然后放在干锅里，小火加热，这样味道还是跟第一锅一样的，如果直接放里面煮，味道就会大打折扣了。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10-20分钟 3-4人 白糖 适量 料酒 适量 姜 适量 花椒 适量 干辣椒 适量 豆瓣酱 适量 生抽 适量 泡椒 适量 大蒜 适量 五香粉 适量 孜然粉 适量 芹菜 适量 莲藕 100g 小米辣椒 适量 鸡冠 100g 鸡胗 100g 干豆腐皮 100g 买回来的藕刨去外皮洗净。 洗好的藕切成薄片。 切好的藕侵泡在清水里，以免变色 还可以洗掉藕外表的淀粉。 将鸡胗，鸡冠洗净。 洗净后分别改刀，放入适量的料酒腌制下去腥。 准备 调料：干辣椒，青花椒，大蒜，豆瓣酱，泡椒，小米辣椒。 炒锅置火上，放入平时炒菜3倍的色拉油烧热。 投入豆瓣酱，泡椒碎炝出红油。 下入鸡杂略炒，烹入料酒煸炒出香味。 调入精盐、五香粉、白糖、生抽调味。 加入干辣椒，干花椒小火翻炒入味，中途不要加水，加盖闷10分钟。 然后倒入藕片，干豆腐等自己喜爱的素菜用小火翻炒之素菜断生。 撒上孜然粉翻炒至入味，调入鸡粉。 起锅装入干锅里，即可上桌。</description></item><item><title>花生莲藕煲猪手</title><link>/post/7572-%E8%8A%B1%E7%94%9F%E8%8E%B2%E8%97%95%E7%85%B2%E7%8C%AA%E6%89%8B/</link><pubDate>Fri, 05 Feb 2021 15:42:42 +0600</pubDate><guid>/post/7572-%E8%8A%B1%E7%94%9F%E8%8E%B2%E8%97%95%E7%85%B2%E7%8C%AA%E6%89%8B/</guid><description>带娃娃断奶了也很烦呢，光吃牛奶当然不行的，吃饭又不能辣椒不能上火，所以只有煲汤用汤泡饭吃喽； 莲藕清甜，花生煲的面面的，猪手软烂，汤很浓郁，大人小孩子都喜欢！
猪水多泡一会，泡掉血水再焯水 花生可换成黄豆，随自己喜欢即可
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 1-2小时 3-4人 盐 适量 生抽 适量 姜 1块 八角 1个 香叶 1片 白糖 1勺 猪手 1/2只 莲藕 2段 花生 1碗 准备所需材料：猪手用清水反复清洗，花生用水泡30分钟 莲藕切滚刀块、姜切小片 猪手焯水捞出 把焯过水的猪手放锅中加上香叶、姜片、八角小火煸炒一下 煸干水份后加入糖和生抽炒均，一次加足水煮开 煮开后转入电饭煲中 加入莲藕和花生后煲两个小时 煲至猪手酥烂，调入适量盐即可</description></item><item><title>莲藕玉米炖棒骨</title><link>/post/7778-%E8%8E%B2%E8%97%95%E7%8E%89%E7%B1%B3%E7%82%96%E6%A3%92%E9%AA%A8/</link><pubDate>Sun, 24 Jan 2021 15:50:16 +0600</pubDate><guid>/post/7778-%E8%8E%B2%E8%97%95%E7%8E%89%E7%B1%B3%E7%82%96%E6%A3%92%E9%AA%A8/</guid><description>元宵节，计划给父母做一款营养滋补的汤，咨询了很多朋友，最后得出的结论是做这道莲藕玉米棒骨汤，棒骨补钙效果很好，非常适合骨质脆弱、容易缺钙的中老年人，莲藕和玉米都是炖汤的好食材，口感清淡不油腻，炖出的汤味道清甜可口，和棒骨一起绝对的是天生绝配，用时间和爱心慢慢炖出的汤，相信爸妈一定喜欢。
1、炖汤时添入稍许几滴醋，可以更有效的析出骨头里的钙质。 2、盐要等汤熬好后再依个人口味放。但是个人觉得汤的原滋原味已经很鲜美，我没有加盐。 3、炖汤要冷水下锅慢炖。而且水要一次加足，如果中途实在要加水一定要加热水。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 1-2小时 1-2人 葱 适量 姜 适量 清水 适量 枸杞 适量 玉米 1根 莲藕 1根 红枣 2个 棒骨 500g 莲藕洗净去皮 从超市买的棒骨，很新鲜，买的时候麻烦师傅给剁成小块了，方便后面自己回家操作。 冷水入锅，倒入棒骨，加适量料酒，焯水，去除血污。焯好水捞出用流水冲净，备用。 在等待的时间里，准备好些许枸杞子，洗净浸泡一会去除细沙 姜拍碎，葱切小段，红枣去核切片 莲藕切成滚刀块 玉米洗净切成适量小段 冷水入锅，把棒骨、莲藕玉米、葱姜大枣倒入锅中，加入足够的清水。大火烧开，转小火慢慢炖煮。 炖煮1个半小时后，加入玉米段，添加适量开水，再炖煮半小时即可。 熬制好后盛出即可食用了，喜欢的话还可以加少许胡椒粉。</description></item><item><title>农家炒藕丁</title><link>/post/7837-%E5%86%9C%E5%AE%B6%E7%82%92%E8%97%95%E4%B8%81/</link><pubDate>Thu, 21 Jan 2021 15:52:18 +0600</pubDate><guid>/post/7837-%E5%86%9C%E5%AE%B6%E7%82%92%E8%97%95%E4%B8%81/</guid><description>这个炒藕丁是咱们老家的家常菜，味道不是很辣倒是有点麻麻的（花椒多）而且还有股浓浓的芹菜香味，看到这道菜就想到妈妈做到藕丁了，但这里买不到像老家那样的莲藕（甜的），口感上有点微差了。
莲藕选用尖上最嫩的那节，品种不同，我们老家的莲藕吃着就脆脆的口感味甜。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 油 适量 盐 适量 花椒 适量 干辣椒 适量 味精 适量 莲藕 400g 小芹菜 适量 莲藕选用尖上最嫩的那节，切颗粒后用水泡一会儿在沥干水份 小芹菜切节 姜蒜切粒，干辣椒切节，花椒适量 锅中适量的油，油温高后下上图佐料下去爆香 再倒入藕丁炒制（放适量的盐） 藕丁熟后下芹菜炒，放少许的味精炒均即可</description></item><item><title>肉末藕丁</title><link>/post/7618-%E8%82%89%E6%9C%AB%E8%97%95%E4%B8%81/</link><pubDate>Fri, 15 Jan 2021 15:44:28 +0600</pubDate><guid>/post/7618-%E8%82%89%E6%9C%AB%E8%97%95%E4%B8%81/</guid><description>小时候，家里种了藕，炖汤，炒吃，蒸藕夹，都喜欢。这道肉末藕丁，又是自己变通而来的快手小炒哈。至于味道可随意而变。 在根茎食物中，莲藕含铁和大量的维生素C食物纤维，生藕能消瘀清热、除烦解渴、止血健胃；而熟藕补心生血、养胃滋阴、健脾益气、滋养强壮的食补佳品，适合脾胃虚弱、气血不足的女性，这样我们可以补气补血。 食材：莲藕300克、猪肉150克 配料：姜5克、蒜头5克、葱5克、生抽1茶匙、料酒1茶匙，精盐适量、食用油适量。
1、肥肉可煸出猪油，这样更香。 2、肉末也可以加入料酒腌一会再入锅炒。 3、边炒边添入开水，藕容易熟，也不会粘锅，和发黑。 4、调料和口味随意。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 姜 5g 食用油 适量 小葱 5g 精盐 适量 料酒 1茶匙 蒜 5g 莲藕 300g 生抽 1茶匙 猪肉 150g 莲藕去皮切丁。 食材。 装碟。 猪肉切细丁，肥瘦分开。 切好姜、葱、蒜片。 温油炒香姜和蒜、葱。 加入肥肉丁煎一会，再加入瘦肉。 炒至变色，加入料酒和生抽。 加入藕丁快手翻炒。 边炒边添入适量开水。 藕丁炒熟，加入精盐。 加入葱花。拌匀。</description></item><item><title>素小炒</title><link>/post/7825-%E7%B4%A0%E5%B0%8F%E7%82%92/</link><pubDate>Fri, 08 Jan 2021 15:52:00 +0600</pubDate><guid>/post/7825-%E7%B4%A0%E5%B0%8F%E7%82%92/</guid><description>我们家吃菜都比较清淡，这道菜清淡又养眼。
放白醋泡莲藕是为了避免莲藕变色
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10分钟内 3-4人 白糖 适量 油 适量 盐 适量 鸡精 适量 白醋 适量 蒜末 适量 姜末 适量 莲藕 300g 荷兰豆 100g 黑木耳 100g 准备食材 放盐 放鸡精 莲藕洗净，切片，用水加白醋浸泡 黑木耳泡发，洗净 荷兰豆去头尾，洗净 锅内烧油，放入姜末和蒜末爆香 放入黑木耳翻炒 放入莲藕和荷兰豆炒匀 放白糖，炒匀即可 出锅，装盘</description></item><item><title>清炒藕片</title><link>/post/7546-%E6%B8%85%E7%82%92%E8%97%95%E7%89%87/</link><pubDate>Thu, 07 Jan 2021 15:41:40 +0600</pubDate><guid>/post/7546-%E6%B8%85%E7%82%92%E8%97%95%E7%89%87/</guid><description>虽然春天不乏雨水，但是现代人的饮食方式跟生活环境总是让你的身体时时处在干燥，缺水的状态。 面对铺天盖地的雾霾，清肺是一年四季都要摆上餐桌的主题了，所以平时我们不妨多吃些白色的东西。 比如荸荠，萝卜，生梨，莲藕。 今天做的就是一道清淡的小炒莲藕，清淡到什么地步呢，几乎没什么调味品， 就是一点点的油，一点点的盐，不过脆生生的非常好吃哦。 大家都知道，莲藕做的时候很容易氧化变色，煮出来之后颜色黑黑的很难看， 今天教大家用两个窍门解决这个问题。
焖的时候加少许水就可以了
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 3-4人 油 适量 盐 适量 白醋 少许 莲藕 半段 莲藕去皮洗净备用 把莲藕切片以后赶快泡进加了少许白醋的清水里浸泡一下，这样可以有效防止藕氧化 炒锅烧热，放少许油，然后放入藕片翻炒散开 加入少许清水，这一步也很重要，是藕在炒的过程不变色的关键哦 水快烧干的时候加盐调味，翻炒均匀即可出锅</description></item><item><title>糯米藕</title><link>/post/7887-%E7%B3%AF%E7%B1%B3%E8%97%95/</link><pubDate>Tue, 29 Dec 2020 15:54:16 +0600</pubDate><guid>/post/7887-%E7%B3%AF%E7%B1%B3%E8%97%95/</guid><description>莲藕是一种营养价值很高的食品,现在市场上一年四季都有鲜藕出售，做法也十分多样，可以蒸、炒、炖汤，多吃些对身体大有裨益。
藕斜切，藕孔露出的面积大，便于塞米；米要边塞边捅紧实； 炖煮和焖的时间灵活掌握，用普通锅，大概需炖1-2小时，用高压锅需压制30分钟。
准备时间 烹饪时间 食物分量 30分钟-1小时 1-2小时 3-4人 红糖 适量 糯米 100g 红枣 适量 莲藕 300g 切片 江米泡一夜，藕洗净 米沥干水分，藕削皮 藕斜切开 用筷子将米捅如藕眼儿中 放入电饭锅，加水，红糖，枣炖煮30分钟到1小时，在焖1-3小时 捞出藕 撒上白糖，或淋上糖桂花，炖藕的糖水也很好喝的。</description></item><item><title>墨鱼莲藕骨头汤</title><link>/post/7625-%E5%A2%A8%E9%B1%BC%E8%8E%B2%E8%97%95%E9%AA%A8%E5%A4%B4%E6%B1%A4/</link><pubDate>Fri, 18 Dec 2020 15:44:40 +0600</pubDate><guid>/post/7625-%E5%A2%A8%E9%B1%BC%E8%8E%B2%E8%97%95%E9%AA%A8%E5%A4%B4%E6%B1%A4/</guid><description>墨鱼莲藕骨头汤清甜滋润，健脾开胃，且营养丰富，尤其对女性排毒养颜、抗衰老和促进新陈代谢等都有巨大的作用。煲莲藕汤最适宜放些许海味调味，如墨鱼、淡菜、瑶柱之类，不但味道更为鲜美，还有滋阴的作用。
把骨头煲出味以后再放莲藕入锅煲，这样煲出来的汤更好喝。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 2小时以上 5-6人 油 适量 盐 适量 胡椒粉 适量 莲藕 600g 筒骨 700g 墨鱼干 200g 煮好装碗。 莲藕洗净，去皮，切块。 筒骨洗净，斩小块。 墨鱼干泡水1个小时，洗净，切小块。再放入砂锅里。 把筒骨放入砂锅锅里，加入适量的水。 盖上盖子，大火煮开，改小火煲煲1个小时。 1个小时后放莲藕入锅煲，煲1个小时。 关火前加入盐调味。</description></item><item><title>大骨莲藕汤</title><link>/post/7702-%E5%A4%A7%E9%AA%A8%E8%8E%B2%E8%97%95%E6%B1%A4/</link><pubDate>Thu, 17 Dec 2020 15:47:19 +0600</pubDate><guid>/post/7702-%E5%A4%A7%E9%AA%A8%E8%8E%B2%E8%97%95%E6%B1%A4/</guid><description>大清早就起床了，因为LG喜欢莲藕汤，再加上冬季能补中养神，益气力，还能增进食欲，促进消化，开胃健中，利于健康。
把莲藕去皮再用水焯一下汤的颜色不会太黑，最后加盐
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 2小时以上 1-2人 盐 适量 醋 适量 大蒜 适量 生姜 适量 莲藕 3节 大骨 1根 把大蒜、生姜、莲藕去皮准备好 把大骨洗净准备好 把大骨洗净同冷水煮至开，等开后，用自来水冲干净去血水 把莲藕先同冷水同煮焯一下水 把大骨中加入适量冷水再加入大蒜和生姜 加入适量醋 等大骨煮开 加入准备好的莲藕用小火煮二个小时 最后加入盐味精起锅。</description></item><item><title>果醋藕片</title><link>/post/7697-%E6%9E%9C%E9%86%8B%E8%97%95%E7%89%87/</link><pubDate>Tue, 15 Dec 2020 15:47:11 +0600</pubDate><guid>/post/7697-%E6%9E%9C%E9%86%8B%E8%97%95%E7%89%87/</guid><description>吃莲藕对身体有好多益处，其中有清热凉血 的作用，莲藕我会经常给孩子吃，他很容易发热流鼻血，针对流鼻血很有帮助。
果醋兑白开水比例3;1，吃完藕片，不要倒掉果醋哦，再兑白开水还可以吃的，美容养颜的哦，
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 冰糖 适量 莲藕 400g 果醋 适量 柠檬片 适量 装盆 把莲藕皮消掉之后，切成薄片，用清水洗净，沥干水分。 锅内清水大火烧开 烧开之后，放入藕片绰水1分半钟。 捞起，沥干水飞之后放入凉开水中，加入冰块过凉2分钟，这样的藕片吃口很脆。 自己酿制苹果醋，半碗。 把过凉的藕片浸入果醋中，再兑一些凉白开水进去，浸末藕片。再加一小块冰糖，一片柠檬片。放进冰箱冷藏2小时以后再吃。</description></item><item><title>排骨炖莲藕</title><link>/post/7760-%E6%8E%92%E9%AA%A8%E7%82%96%E8%8E%B2%E8%97%95/</link><pubDate>Sat, 12 Dec 2020 15:49:43 +0600</pubDate><guid>/post/7760-%E6%8E%92%E9%AA%A8%E7%82%96%E8%8E%B2%E8%97%95/</guid><description>排骨炖莲藕是一道比较普通的菜谱 尤其是适合秋冬季节吃 夏季偶尔吃一次也是不错的
挺简单的，没有什么技巧。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 1-2小时 3-4人 大葱 10g 排骨 500g 生姜 10g 盐 10g 莲藕 300g 辣椒 10g 油 20ml 葱姜爆锅 莲藕切片 排骨切段 开水焯一下去血水 下排骨翻炒 大火烧开小火炖上一个半小时 盛出来就可以吃了</description></item><item><title>花生莲藕炖猪脚</title><link>/post/7752-%E8%8A%B1%E7%94%9F%E8%8E%B2%E8%97%95%E7%82%96%E7%8C%AA%E8%84%9A/</link><pubDate>Sat, 12 Dec 2020 15:49:23 +0600</pubDate><guid>/post/7752-%E8%8A%B1%E7%94%9F%E8%8E%B2%E8%97%95%E7%82%96%E7%8C%AA%E8%84%9A/</guid><description>霜降后，立冬前~~ 天气寒冷的时候，最适合喝点猪蹄汤~~~ 猪蹄的胶原蛋白可以让女筒子的皮肤变得滑滑的，嫩嫩的~~~~ 暖暖的汤，也能驱赶体内的寒气~~~~ 除了花生莲藕，还可以放些大枣，枸杞，党参等~~~ 反正自己的胃，自己做主吧~~
1、炖之前放盐，猪蹄才有味道；如果是其他汤，可以在汤里食材快好的时候放盐； 2、可根据个人口味在起锅前调入鸡精；
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 2小时以上 3-4人 盐 适量 花椒 20粒 料酒 5ml 大料 2个 老姜 1块 猪脚 2只 莲藕 1截 花生 80g 猪蹄清理干净后，用清水浸泡，期间换几次水，洗净备用； 莲藕削皮，洗净，斩成滚刀块； 花生米提前剥出来，用清水洗净，再浸泡几分钟； 将猪蹄放进煮锅，放入拍散后的老姜、大料； 随后放入洗净的花生； 放入花椒、盐、胡椒粉； 放入适量料酒，一次性放够足量的清水； 大火烧开，转中小火慢慢炖；大火烧开后，用勺子轻轻撇掉汤面上的浮沫； 猪蹄汤出锅的时候，再尝尝咸淡，若味道淡了，这个时候可再放入适量盐。</description></item><item><title>炸藕夹家庭版的</title><link>/post/7570-%E7%82%B8%E8%97%95%E5%A4%B9%E5%AE%B6%E5%BA%AD%E7%89%88%E7%9A%84/</link><pubDate>Wed, 09 Dec 2020 15:42:33 +0600</pubDate><guid>/post/7570-%E7%82%B8%E8%97%95%E5%A4%B9%E5%AE%B6%E5%BA%AD%E7%89%88%E7%9A%84/</guid><description>炸藕夹这道菜几乎是家喻户晓。今天改良版的，肉糜里面加了8分熟的糯米饭的藕夹，8分熟的糯米饭融合在肉糜里，通过油炸之后，吃在嘴里增加米饭的脆香。
买莲藕要买这种长长的，很嫩。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 1-2人 料酒 适量 油 适量 盐 适量 鸡精 适量 蛋清 适量 糯米 适量 鸡蛋 2只 莲藕 400g 肉糜 适量 把藕去皮洗净 切片，切成2片下面连着不切断的。 糯米洗净 肉糜用盐，料酒，鸡精，蛋清按顺时针方向搅拌有粘性为止。 米饭大火烧开。 之后一直打开用勺子搅拌，煮至8分熟（吃在嘴里米饭没有米心就可以了。）把米饭沥干水分。 搅拌在肉糜里 做成肉糜藕夹 打好的蛋液 把每个藕夹在蛋液里滚一下。 锅内5分热下锅，炸至金黄色 把藕夹先放着吸油纸上吸油 吸干油的藕夹吃起来健康多了。</description></item><item><title>肉末藕夹</title><link>/post/7590-%E8%82%89%E6%9C%AB%E8%97%95%E5%A4%B9/</link><pubDate>Mon, 07 Dec 2020 15:43:21 +0600</pubDate><guid>/post/7590-%E8%82%89%E6%9C%AB%E8%97%95%E5%A4%B9/</guid><description>以前只吃过茄子做的茄盒，但是莲藕做的我还真没有吃过，脑子一热，想反正都一样做的嘛~那我拿莲藕做应该效果差不多的吧~反正都是塞肉，都是盒嘛~
1.第一步煮藕片的过程，牙齿好的，喜欢吃脆的口感的人可以省略的
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 30分钟-1小时 3-4人 盐 适量 鸡精 适量 鸡蛋 1个 黄酒 适量 韩式辣酱 适量 面粉 60g 猪肉末 80g 莲藕 1段 把藕切厚片，取一锅水煮沸，放入莲藕煮上十多分钟 趁煮莲藕的时间，在肉糜里放入黄酒、盐、鸡精、韩式辣酱各少许进行拌匀 把煮好的莲藕分为两片一组的拿出来，在其中一片藕上铺上肉糜，将另一片覆在上面压紧，就这样把所有的藕都塞满肉 面粉加适量的水和一个鸡蛋进去，搅拌到黏稠 然后把塞好肉的藕夹放在面糊里裹上一层面糊 进油锅里炸熟，即可出锅吃了</description></item><item><title>莲藕苹果豆浆</title><link>/post/7870-%E8%8E%B2%E8%97%95%E8%8B%B9%E6%9E%9C%E8%B1%86%E6%B5%86/</link><pubDate>Sat, 05 Dec 2020 15:53:25 +0600</pubDate><guid>/post/7870-%E8%8E%B2%E8%97%95%E8%8B%B9%E6%9E%9C%E8%B1%86%E6%B5%86/</guid><description>不经意间碰翻菜篮，一节胖胖的莲藕咕噜噜滚出来，捡起放回菜篮的那一刻，忽然有灵光闪过。从来至少莲藕炖汤，莲藕的豆浆还不曾有过。只是，莲藕炖汤，常常会使汤色发灰，在豆浆中，会变成什么颜色呢？而且，莲藕富含淀粉，可制作藕粉，它会像藕粉那样，把豆浆变成一锅浓稠的糊吗？ 结果很显然，那么点儿莲藕，还不至于把一大缸豆浆变成糊，不过，却足以让豆浆变成淡淡的灰色
苹果和莲藕尽量切成黄豆大小的丁，更容易打碎不留颗粒。 打浆功能可以随自家豆浆机情况酌情调整
准备时间 烹饪时间 食物分量 2小时以上 30分钟-1小时 3-4人 莲藕 80g 苹果 半个 水 1200ml 黄豆 65g 加水 用料 倒出饮用 黄豆洗净沥水 加水浸泡至涨发 倒入豆浆机 苹果洗净，去果核蒂把， 切碎丁，倒入豆浆机 莲藕洗净，切丁，倒入豆浆机 水面不低于最低水位线 装机头 启动全营养功能 打浆结束</description></item><item><title>热姜汁藕片</title><link>/post/7791-%E7%83%AD%E5%A7%9C%E6%B1%81%E8%97%95%E7%89%87/</link><pubDate>Tue, 01 Dec 2020 15:50:41 +0600</pubDate><guid>/post/7791-%E7%83%AD%E5%A7%9C%E6%B1%81%E8%97%95%E7%89%87/</guid><description>湖北特色菜
藕片切得越薄越容易入味
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10分钟内 1-2人 盐 3g 香油 适量 莲藕 450g 生姜 450g 白醋 50ml 准备食材 姜用工具磨成姜蓉 藕切成薄片 藕片入开水汆一下，大概3分钟断生，捞出 锅里倒入白醋 烧至沸腾后加入姜蓉 30秒后加入香油和盐，将热姜汁淋入藕片上，腌制20分钟左右即可食用</description></item><item><title>红豆莲藕猪尾汤</title><link>/post/7501-%E7%BA%A2%E8%B1%86%E8%8E%B2%E8%97%95%E7%8C%AA%E5%B0%BE%E6%B1%A4/</link><pubDate>Sat, 28 Nov 2020 15:40:05 +0600</pubDate><guid>/post/7501-%E7%BA%A2%E8%B1%86%E8%8E%B2%E8%97%95%E7%8C%AA%E5%B0%BE%E6%B1%A4/</guid><description>周末有空，逛逛菜市场，回家做几道美味，真的是惬意生活呢。 猪尾有补腰力、益骨髓的功效。猪尾连尾椎骨一道熬汤，具有补阴益髓的效果，可改善腰酸背痛，预防骨质疏松；在青少年男女发育过程中，可促进骨骼发育，中老年人食用，则可延缓骨质老化、早衰。 红豆猪尾巴汤，是潮汕地区的一款经典靓汤，有利尿补肾的作用，这次再加上一节莲藕，真的是一款好喝的食补靓汤。
1.猪尾巴焯水后要用清水洗干净。 2.红豆比较难熟，所以事先要浸泡4个小时左右。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 30分钟-1小时 3-4人 盐 适量 香菜 适量 莲藕 150g 红豆 150g 猪尾巴 1支 焯水 将红豆洗净，用清水浸泡4个小时左右 莲藕去皮，切滚刀状 猪尾巴剁好，洗净，凉水入锅 焯过水的猪尾巴用水洗净，倒入高压锅内 加入莲藕 加入红豆，一次性注入清水 高压锅，大火煮至出气 改中小火煲25分钟左右 揭盖，可见各种食材软烂，加入适量的盐调味 适量的香菜点缀 美美享受冬日里的温暖</description></item><item><title>冰糖糯米藕</title><link>/post/7815-%E5%86%B0%E7%B3%96%E7%B3%AF%E7%B1%B3%E8%97%95/</link><pubDate>Wed, 25 Nov 2020 15:51:41 +0600</pubDate><guid>/post/7815-%E5%86%B0%E7%B3%96%E7%B3%AF%E7%B1%B3%E8%97%95/</guid><description>儿子一直让我给他做冰糖糯米藕，一直没有时间，过年时做了这道菜，全家人都很喜欢。
有糖桂花撒上一些味道更棒。
准备时间 烹饪时间 食物分量 30分钟-1小时 30分钟-1小时 1-2人 红糖 适量 莲藕 2节 糯米 80g 冰糖 65g 加入冰糖。 糯米洗净用清水泡30分钟。 准备冰糖，红糖。 藕去皮洗净。 在藕的一头切开。 装入糯米。 将切下的小块用牙签固定。 电压力锅加入适量水，放入藕。 加入红糖搅拌均匀。 选择合适的键煮熟排气，取出切片，吃时淋上蜂蜜。</description></item><item><title>斑斓糖藕原创</title><link>/post/7742-%E6%96%91%E6%96%93%E7%B3%96%E8%97%95%E5%8E%9F%E5%88%9B/</link><pubDate>Wed, 25 Nov 2020 15:49:06 +0600</pubDate><guid>/post/7742-%E6%96%91%E6%96%93%E7%B3%96%E8%97%95%E5%8E%9F%E5%88%9B/</guid><description>一般糖藕都是用桂花做的，今天做一个斑斓味的糖藕，糯米糖藕吸收了斑斓叶的香气，这味道实在是太诱人太美味了！斑斓是一种热带植物，如果你看到东南亚的点心里有绿绿的颜色，通常都不是绿茶口味哦，那就是斑斓做成的了。斑斓叶的香气很宜人，可以加入甜点、蛋糕、煮椰浆也少不了它。新鲜的斑斓叶用纸包好放进保鲜袋，可以在冰箱里保存三个星期左右，但国内比较不容易买到，专门卖东南亚食材的店里才有得卖。
莲藕选直身的比较容易操作 没有斑斓叶可以用自己喜欢的材料代替 最后的砂糖根据自己喜欢的甜度加不加都可，我喜欢甜一点的
准备时间 烹饪时间 食物分量 2小时以上 2小时以上 1-2人 莲藕 600g 糯米 100g 冰糖 100g 砂糖 50g 红枣 10颗 斑斓叶 适量 糯米提前浸泡一晚 红枣浸泡2小时 藕用小刀刮去表皮上的锈色，两端蒂切掉留用，露出藕孔 把糯米填入藕孔中，一边填一边用筷子戳实（不要太实哦，煮的时候糯米会膨胀的），将小孔填满糯米 把刚才切掉的藕蒂盖回去，用牙签固定好 这是斑斓叶 把斑斓叶打结，和藕一起放进锅里，加入差不多要没过藕的水，大火煮开，转小火煮1个小时 将藕翻面，加入红枣和冰糖，继续小火煮1小时 煮好的藕，拔掉牙签，切片摆在盘里 把斑斓叶剪碎，加少许水用料理机打成汁 斑斓汁加入煮藕剩下的红枣冰糖水，把红枣压烂，再加入50g砂糖一起熬成糖汁，过滤掉杂质 把糖浆淋在藕片上面</description></item><item><title>素蒸珍珠丸子</title><link>/post/7582-%E7%B4%A0%E8%92%B8%E7%8F%8D%E7%8F%A0%E4%B8%B8%E5%AD%90/</link><pubDate>Wed, 25 Nov 2020 15:43:05 +0600</pubDate><guid>/post/7582-%E7%B4%A0%E8%92%B8%E7%8F%8D%E7%8F%A0%E4%B8%B8%E5%AD%90/</guid><description>珍珠丸子是一道精致可爱的小点心，一口就能一个。这次用的还是素的方式，也好，中秋大鱼大肉之后清清肠胃吧~糯米的香软和莲藕的清甜融合在一起感觉棒棒哒~！
吃的时候可以蘸酱油
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10-20分钟 5-6人 盐 适量 蚝油 适量 香菇 10朵 莲藕 2节 糯米 200g 胡萝卜 半截 莲藕去皮洗净 放点盐 香菇泡发 浸泡之后去蒂 剁成香菇茸 糯米洗净泡几小时 莲藕擦成丝 把莲藕里的水分挤出来，放到锅里煮一小会儿 剩下的莲藕丝里拌进蚝油 把半截胡萝卜也擦成丝 混到莲藕丝里 把煮好的莲藕水倒进莲藕胡萝卜丝里搅拌均匀 揉成团子 放到糯米里滚一下 沾满糯米就放到蒸锅里 做了好多啊，看来明天可以当早餐了。现在隔水蒸熟吧。 大概蒸个二十分钟左右吧 大功告成~！</description></item><item><title>莲藕海带炖筒骨汤</title><link>/post/7699-%E8%8E%B2%E8%97%95%E6%B5%B7%E5%B8%A6%E7%82%96%E7%AD%92%E9%AA%A8%E6%B1%A4/</link><pubDate>Wed, 18 Nov 2020 15:47:16 +0600</pubDate><guid>/post/7699-%E8%8E%B2%E8%97%95%E6%B5%B7%E5%B8%A6%E7%82%96%E7%AD%92%E9%AA%A8%E6%B1%A4/</guid><description>早上买来一根筒骨,话说这筒骨炖汤很不错,而且又可以补钙.
海带也可以直接买海带结.
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 30分钟-1小时 3-4人 姜 2片 盐 适量 莲藕 1个 猪筒骨 1根 海带 350g 把筒骨洗净放到锅里下去煮开.</description></item><item><title>糖醋蛋黄藕夹</title><link>/post/7611-%E7%B3%96%E9%86%8B%E8%9B%8B%E9%BB%84%E8%97%95%E5%A4%B9/</link><pubDate>Sat, 14 Nov 2020 15:44:15 +0600</pubDate><guid>/post/7611-%E7%B3%96%E9%86%8B%E8%9B%8B%E9%BB%84%E8%97%95%E5%A4%B9/</guid><description>今天做了糖醋蛋黄藕夹，过了蛋液之后更容易入味了，更加的美味且不油腻，做法也简单，大家有空也不妨来试试看。
盐要少放一些才好
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10-20分钟 3-4人 香醋 适量 油 适量 盐 适量 鸡蛋 1个 面粉 200g 老抽 适量 耗油 适量 生姜 适量 番茄酱 适量 莲藕 300g 猪肉 150g 将莲藕去皮切小片 将猪瘦肉剁馅装碗 将生姜去皮剁成末 将姜末与猪肉馅和盐拌匀 放入老抽和耗油拌匀 取两片藕夹好肉馅 将一个鸡蛋和面粉搅匀裹好藕夹 放到油锅中小火炸至变色 捞出控油 在烧热的锅中，放入适量清水，放入番茄酱、香醋、老抽、耗油烧开 放入藕夹烧至收汁即可 接下来就是享用美味了</description></item><item><title>玉米排骨莲藕汤</title><link>/post/7679-%E7%8E%89%E7%B1%B3%E6%8E%92%E9%AA%A8%E8%8E%B2%E8%97%95%E6%B1%A4/</link><pubDate>Wed, 11 Nov 2020 15:46:24 +0600</pubDate><guid>/post/7679-%E7%8E%89%E7%B1%B3%E6%8E%92%E9%AA%A8%E8%8E%B2%E8%97%95%E6%B1%A4/</guid><description>今天做了一道排骨莲藕玉米煲，味道很不错哦！莲藕是一种营养价值很高的低脂食品，含有多种维生素。
我放的速冻玉米，所以后放的。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 2小时以上 1-2人 大葱 半根 盐 5g 玉米 1个 莲藕 半个 排骨 3块 姜 2ml 大枣 3颗 加盐。 盛出即可。 排骨洗净，放入砂锅。 莲藕切块。 放入砂锅。 加葱，姜。 加大枣。 加水。 煲4小时。 加入玉米。煲1小时。</description></item><item><title>尖椒炒藕片</title><link>/post/7725-%E5%B0%96%E6%A4%92%E7%82%92%E8%97%95%E7%89%87/</link><pubDate>Sun, 08 Nov 2020 15:48:16 +0600</pubDate><guid>/post/7725-%E5%B0%96%E6%A4%92%E7%82%92%E8%97%95%E7%89%87/</guid><description>藕，又称莲藕，属睡莲科植物，莲的根茎。肥大，有节，中间有一些管状小孔，折断后有丝相连。藕微甜而脆，可生食也可做菜，而且药用价值相当高，它的根根叶叶，花须果实，无不为宝，都可滋补入药。用藕制成粉，能消食止泻，开胃清热，滋补养性，预防内出血，是妇孺童妪、体弱多病者上好的流质食品和滋补佳珍。
莲藕切片后放水中浸泡一下，去除多余的淀粉。大火快炒。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 葱 适量 蒜 适量 姜 适量 油 适量 盐 适量 鸡精 适量 白糖 1茶匙 莲藕 400g 尖椒 4个 生抽 1 茶匙 醋 2茶匙 将藕去皮切片，放水中漂洗去多余的淀粉。 锅加热放油，放入切好的尖椒，姜末，蒜末，葱。 放入藕片，加盐和白糖炒匀。 再加入醋和生抽，炒匀。 最后加入鸡精。</description></item><item><title>莲藕花生猪骨煲</title><link>/post/7886-%E8%8E%B2%E8%97%95%E8%8A%B1%E7%94%9F%E7%8C%AA%E9%AA%A8%E7%85%B2/</link><pubDate>Sat, 07 Nov 2020 15:54:14 +0600</pubDate><guid>/post/7886-%E8%8E%B2%E8%97%95%E8%8A%B1%E7%94%9F%E7%8C%AA%E9%AA%A8%E7%85%B2/</guid><description>虽然喜欢做饭，但也是懒人一个，本菜简单又不乏营养丰富。一起做起来吧。 莲藕含有多种矿物质和维生素，有收涩，止血化痰的功效。 花生是一种高营养的食物，含丰富的维生素b2，PP，A，D，E钙，铁等适量食用可以起到减肥的作用。 猪腿骨是煲汤的优质骨头，补钙作用明显，还能补充蛋白质和矿物质，骨胶原含量很好，营养丰富。
莲藕特有的小窟窿，可以稍稍容纳花生，很可爱的搭配。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 30分钟-1小时 1-2人 盐 适量 酱油 适量 莲藕 500g 干香菇 20g 花生 200g 香叶 两片 腿骨 1000g 葱叶 10g 八角 一个 腿骨剁块 放冷水锅煮一下，去血水 花生放水泡一下，煮的是会更透 莲藕切厚片 干香菇泡发 盛出猪腿骨，放入锅底 一次放入藕片，香菇，花生，盐，酱油，香叶，八角 放入压力锅，密封，选择排骨模式 带压力锅自动放完气，开锅，盛出。完成</description></item><item><title>冰糖桂花莲藕</title><link>/post/7604-%E5%86%B0%E7%B3%96%E6%A1%82%E8%8A%B1%E8%8E%B2%E8%97%95/</link><pubDate>Sat, 07 Nov 2020 15:44:02 +0600</pubDate><guid>/post/7604-%E5%86%B0%E7%B3%96%E6%A1%82%E8%8A%B1%E8%8E%B2%E8%97%95/</guid><description>冰糖桂花莲藕是杭州的一道独具特色的中式甜品。新鲜的藕，夹入鲜香的糯米，既香甜又糯软，而且还有桂花的味道，好吃还美容养颜！
1、塞糯米的时候非常有耐心，要仔细的把每个孔都压实，但记得不要太使劲的塞，糯米煮熟后会膨胀，容易胀出来。 2、切的时候一定要凉透了，否则容易破坏形状，刀上沾点水不黏刀 3、桂花冬季没有新鲜的是用腌制好的，所以放在熬好的冰糖里有点呈褐色
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 30分钟-1小时 1-2人 油 适量 冰糖 适量 糯米 150g 莲藕 300g 桂花 适量 胡萝卜 少许 香菜 少许 心里美萝卜 少许 糯米淘洗干净备用 去蒂切段洗净 在藕的另一头斜着切一刀，切下来的藕节部分不要扔掉，等下做盖子用。 糯米慢慢地灌进藕里面，可以用筷子慢慢地捅进去，一定要做到没有空洞。 用刚才切下来的藕节盖上，用牙签来固定封口。 把灌好糯米的藕，放入高压锅中，加入适量的水，水量要没过莲藕 盖上锅盖开始煮 买回来的莲藕 煮熟等凉后拿出，拔掉牙签 去皮切成片，摆盘 锅中放油开火预热 放适量的冰糖油锅中 冰糖熬成液体后放入适量的腌好的桂花，用铲子搅拌均匀 把熬好的冰糖桂花汁均匀的淋在糯米藕上，摆上用式具刀切好的胡萝卜、心里美萝卜和香菜做装饰。香甜可口的冰糖桂花莲藕就做好了。</description></item><item><title>土豆炸饺</title><link>/post/7575-%E5%9C%9F%E8%B1%86%E7%82%B8%E9%A5%BA/</link><pubDate>Sat, 07 Nov 2020 15:42:49 +0600</pubDate><guid>/post/7575-%E5%9C%9F%E8%B1%86%E7%82%B8%E9%A5%BA/</guid><description>土豆富含多糖物质，味醇、酥软、异味小，是当今价廉的减肥食品。 土豆炸饺成菜外观金黄，皮酥干香，牛肉鲜嫩，冬笋、马蹄粒爽脆，在筵席配餐中深受公众喜爱。 土豆中钾和钙的平衡对于心肌收缩有显著作用，能防止高血压和保持心肌的健康。土豆能供给人体大量有特殊保护作用的黏液蛋白，预防心血管系统脂肪沉积，保持血管的弹性，有利于预防动脉粥样硬化的发生。土豆所含的钾能取代体内的钠，同时能将钠排出体外，有利于高血压和肾炎水肿患者的康复。
1．土豆芽眼要剔除干净。 2．饺子因是蒸熟下锅炸制，故不能有破损。炸时要控制好油温，炸至色金黄即可，不要炸出焦痕，以免影响成菜美观和口感。
准备时间 烹饪时间 食物分量 30分钟-1小时 30分钟-1小时 3-4人 土豆 1个 葱 10g 姜 5g 味精 2g 白糖 5g 淀粉 适量 料酒 10ml 色拉油 适量 盐 5g 酱油 10ml 肉茸 200g 香菇 9朵 莲藕 50g 放入馅料。 切成碎末。 先把肉洗净。 切成小块，剁成碎末。 香菇洗净，用温水浸泡30分钟。 滤干水分。 莲藕洗净，刮去外皮。 先切成薄片。 再剁成碎末。 葱、姜剁成碎末。 肉馅中放入香菇、莲藕末、精盐、味精、料酒、白糖、老抽、葱姜、色拉油调匀。 先把土豆洗净。 放入锅中蒸熟，稍晾去皮。 把土豆放入盆中。 最后压成泥加适量淀粉拌匀。 取小块土豆泥，用手按成饼 起来即成饺子生坯。 放入蒸锅蒸熟。 锅里放油，放入饺子炸制。 变色后捞出来，把油烧到8成热再次放入饺子复炸一次。 饺子炸成金黄色，即可出锅 把炸好的饺子放入铺了吸油纸盘中即可。</description></item><item><title>绿豆莲藕骨汤</title><link>/post/7676-%E7%BB%BF%E8%B1%86%E8%8E%B2%E8%97%95%E9%AA%A8%E6%B1%A4/</link><pubDate>Fri, 06 Nov 2020 15:46:18 +0600</pubDate><guid>/post/7676-%E7%BB%BF%E8%B1%86%E8%8E%B2%E8%97%95%E9%AA%A8%E6%B1%A4/</guid><description>莲藕，粉粉的，美味可口，我最喜欢吃啦。汤水也清甜，和着饭吃感觉最美味啦。
放入陈皮与姜，可以避除一点莲藕的泥味。
准备时间 烹饪时间 食物分量 30分钟-1小时 2小时以上 3-4人 姜 适量 陈皮 适量 绿豆 30g 莲藕 1500g 猪扇骨 750g 猪扇骨切成小块，洗净； 绿豆与陈皮洗净； 煲里注入清水，将骨头，姜块与陈皮放入煲里； 莲藕去皮洗净切成小块； 放入煲里，大火煮沸后转中火煲2小时； 调入盐，搅拌均匀； 即可装碗食用。</description></item><item><title>黄瓜藕丁</title><link>/post/7686-%E9%BB%84%E7%93%9C%E8%97%95%E4%B8%81/</link><pubDate>Wed, 04 Nov 2020 15:46:41 +0600</pubDate><guid>/post/7686-%E9%BB%84%E7%93%9C%E8%97%95%E4%B8%81/</guid><description>作为家常菜的黄瓜和莲藕，有着不可估量的功效。因为黄瓜中含有纤维素，对促进肠蠕动、加快排泄和降低胆固醇有一定的作用。而且黄瓜的热量很低，对于高血压、高血脂患者的人，是一种理想的食疗良蔬。和莲藕合吃，更能觉得促进体内废物快速排出而以此净化血液（因为二者都有利尿作用，个见）。
生藕性寒，煮熟后由凉变温，有养胃滋阴，健脾益气养血的功效。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 葱 适量 白糖 适量 料酒 适量 油 适量 盐 适量 鸡精 适量 酱油 适量 醋 适量 黄瓜 150g 老干妈辣酱 适量 莲藕 150g 出锅装盘。 莲藕。 切丁。 放入料酒翻炒。 黄瓜。 上油锅，下葱。爆出香味。 下藕丁。 先放入醋少许，以保证营养不损失。 然后，放入酱油、鸡精、老干妈辣酱、白糖少许翻炒。 下黄瓜丁。</description></item><item><title>莲藕炒肉</title><link>/post/7839-%E8%8E%B2%E8%97%95%E7%82%92%E8%82%89/</link><pubDate>Mon, 02 Nov 2020 15:52:26 +0600</pubDate><guid>/post/7839-%E8%8E%B2%E8%97%95%E7%82%92%E8%82%89/</guid><description>一道家常小炒，莲藕脆脆的，味道真不错
1、瘦肉加盐，生粉，料酒等腌一下，炒出来肉更入味和滑嫩。 2、莲藕先焯水煮熟再炒，比较快熟些。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10分钟内 1-2人 蒜 适量 姜 适量 油 适量 盐 适量 料酒 1勺 酱油 1勺 莲藕 300g 鸡精 半勺 生粉 1勺 瘦肉 200g 锅加水。 加入莲藕。 装盘。 加盐。 准备好莲藕。 准备好瘦肉。 瘦肉洗净切片。 加盐，酱油，生粉和料酒拌匀腌一下。 莲藕切丝洗净。 放入莲藕丝。 焯水煮熟。 捞出莲藕丝。 锅热油，下姜蒜炒香。 加入肉片。 翻炒变色。 加鸡精翻炒均匀。</description></item><item><title>红烧藕圆</title><link>/post/7677-%E7%BA%A2%E7%83%A7%E8%97%95%E5%9C%86/</link><pubDate>Mon, 02 Nov 2020 15:46:18 +0600</pubDate><guid>/post/7677-%E7%BA%A2%E7%83%A7%E8%97%95%E5%9C%86/</guid><description>东北的冬季已经到来了，天气也越来寒冷，在我看来，吃肉的季节也到了，肉的热量高，可以抵御寒冷，不过太肥腻的肉肉也还是要少吃好，因为现在三高人群很多，今天做的藕圆，里面加了一些莲藕，使肉圆的口感上添加了一些爽口清脆，而且不肥腻，满口汁多肉香。
1，肉馅和莲藕不要剁的太碎，口感会更加爽脆。 2，炸丸子时，取一漏勺，将丸子放在漏勺上，，再下入油锅中，晃动勺子，使肉丸充分吸收油，再放入锅中，进行下一个丸子的制作。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 30分钟-1小时 3-4人 白糖 适量 油 适量 盐 适量 生抽 适量 鸡精 适量 水淀粉 适量 鸡蛋 1个 蚝油 适量 温水 适量 干淀粉 适量 葱末 适量 姜末 适量 莲藕 100g 肥肉馅 80g 瘦肉馅 300g 下入丸子。 瘦肉馅和肥肉馅混合，加入葱末姜末。 葱末和姜末充分剁入肉馅里。 莲藕切成丁。 肉馅混合莲藕，打入一个鸡蛋。 加入适量干淀粉，朝一个方向搅打上劲。 把肉馅分成等量的丸子，两只手交替摔打丸子，使之紧实。 锅中加入适量油，烧热。 锅留底油，下入葱姜爆香，倒入适量生抽，蚝油，温水，白糖。 盖上锅盖烧十分钟，调入适量盐，鸡精，调入水淀粉收汁即可。</description></item><item><title>果汁藕</title><link>/post/7866-%E6%9E%9C%E6%B1%81%E8%97%95/</link><pubDate>Sat, 31 Oct 2020 15:53:15 +0600</pubDate><guid>/post/7866-%E6%9E%9C%E6%B1%81%E8%97%95/</guid><description>爽脆，香甜，老少适宜
藕洗净去皮焯水，用橙汁粉腌制八小时
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 2小时以上 1-2人 油 适量 盐 适量 莲藕 1根 橙汁粉 1盒 莲藕洗净去皮，藕孔反复冲洗干净，橙汁一袋备齐 切成0.</description></item><item><title>胡萝卜莲藕煲猪脊骨</title><link>/post/7681-%E8%83%A1%E8%90%9D%E5%8D%9C%E8%8E%B2%E8%97%95%E7%85%B2%E7%8C%AA%E8%84%8A%E9%AA%A8/</link><pubDate>Wed, 28 Oct 2020 15:46:33 +0600</pubDate><guid>/post/7681-%E8%83%A1%E8%90%9D%E5%8D%9C%E8%8E%B2%E8%97%95%E7%85%B2%E7%8C%AA%E8%84%8A%E9%AA%A8/</guid><description>莲藕含有黏液蛋白和膳食纤维 以及丰富的铁、钙微量元素，植物蛋白质、维生素和淀粉，莲藕，荷莲一身宝，秋藕最补人。秋令时节，正是鲜藕应市之时。秋冬天气干燥，吃些藕，健脾开胃有利补益气血，能起到养阴清热、润燥止渴、清心安神的作用。莲藕性温，有收缩血管的功能，多吃可以补肺养血，广东人喜欢用莲藕煲汤，夏天用绿豆煲莲藕清热解毒，秋冬煲莲藕汤温补增强人体免疫力。
胡萝卜的养分溶于热油，故用热油锅炒下再煲汤效果更好
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 1-2小时 1-2人 姜 适量 油 适量 盐 适量 胡萝卜 适量 莲藕 250g 猪脊骨 400g 莲藕，胡萝卜，猪脊骨，姜，盐 油 胡萝卜削皮切滚刀块 热油锅放胡萝卜稍微炒下 胡萝卜的养分溶于热油 故炒下再煲汤效果更佳 莲藕削皮切片 将全部材料放进砂锅里 加适量清水大火煲 大火煲开改小火煲 煲1.</description></item><item><title>炸藕丸</title><link>/post/7854-%E7%82%B8%E8%97%95%E4%B8%B8/</link><pubDate>Tue, 27 Oct 2020 15:52:53 +0600</pubDate><guid>/post/7854-%E7%82%B8%E8%97%95%E4%B8%B8/</guid><description>炸藕丸是在[学做家常菜]学的，炸好的藕丸外酥里嫩，再沾上番茄汁好美味。还可以用炸好的藕丸，加番茄汁煮成茄汁藕丸。
莲藕在剁小时要带有小颗粒藕肉吃起来口感更好。在炸藕丸时要小火慢炸，才能炸熟透。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 30分钟-1小时 1-2人 鸡精 适量 鸡蛋 1个 蚝油 1匙 生抽 少许 莲藕 200g 糖 1勺 盐 1/2勺 猪肉泥 250g 生粉 3勺 米酒 1匙 莲藕洗净去皮 成品 将莲藕剁小 准备好猪肉泥 将莲藕、肉泥放入大碗中，加入鸡蛋。 蚝油、生抽、盐、糖、鸡精、米酒搅拌匀。 加入生粉拌均匀 戴一次性手套抹上油，抓上肉泥做成一个个藕丸子。 油锅加热放入小块肉泥马上浮上来即可下锅炸。 小心放入准备好的藕丸 小火炸至黄 色捞出 全部炸完，再放入复炸一次 炸至金黄熟透捞出控干油。</description></item><item><title>糖醋藕片</title><link>/post/7719-%E7%B3%96%E9%86%8B%E8%97%95%E7%89%87/</link><pubDate>Wed, 14 Oct 2020 15:48:02 +0600</pubDate><guid>/post/7719-%E7%B3%96%E9%86%8B%E8%97%95%E7%89%87/</guid><description>糖醋藕片是一道制作简单的家常菜，在我们北方却是宴席上必不可少的一道菜，老人们常说，多吃藕，多长心眼，意思是藕有很多藕眼嘛，孩子们吃多了，也可多长几个心眼，其实是玩笑罢了，从小吃到大，也没见得谁多长了心眼。倒是这藕片，很受孩子们欢迎的，清脆爽口，酸酸甜甜，一上桌就被一抢而空了，哈哈！
很多宴席上为了偶的颜色纯正，都用白醋来做这个呛藕片，其实我觉得还是正宗的米醋做出的藕片味道才是最好的。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 白糖 适量 盐 适量 醋 适量 香油 适量 味精 适量 花椒粒 适量 姜丝 适量 莲藕 一块 藕块去皮，洗净 切成均匀的薄片 取一个干净小盆，放入切好的姜丝，花椒粒，醋，白糖，盐，香油，味精调成汁备用 藕片放入开水锅绰一分钟 捞出立刻倒入调好料汁的小盆内，掂几下，使所有藕片均匀的沾上料汁 盛盘即可食用。</description></item><item><title>炒莲藕</title><link>/post/7504-%E7%82%92%E8%8E%B2%E8%97%95/</link><pubDate>Mon, 12 Oct 2020 15:40:11 +0600</pubDate><guid>/post/7504-%E7%82%92%E8%8E%B2%E8%97%95/</guid><description>喜欢莲藕的清香及脆脆的口感，但不喜欢莲藕的娇气，稍不注意，漂亮的莲藕就会变丑。最近发现，莲藕貌似有些随和了，这次用铁锅炒，也没有变色。如此，今后还要多吃利好的莲藕。
此菜加生抽提鲜即可，不宜添加酱油等色重的调味品。 莲藕去切片后用冷水浸泡，以防氧化变色。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 3-4人 葱 适量 姜 适量 油 适量 盐 适量 生抽 适量 胡萝卜 适量 味精 适量 青椒 适量 莲藕 300g 莲藕、胡萝、 青椒择洗干净。 莲藕切成片，放在冷水中浸泡。 胡萝卜、青椒切成片。 起油锅，胡萝卜入锅过油。 青椒入锅一同过油后盛出。 再起油锅，葱姜入锅煸香后莲藕入锅炒。 加生抽炒。 过油后的胡萝卜、青椒入锅炒。 加盐、味精炒。 炒均匀即可出锅享用。</description></item><item><title>玉米山药炖排骨</title><link>/post/7579-%E7%8E%89%E7%B1%B3%E5%B1%B1%E8%8D%AF%E7%82%96%E6%8E%92%E9%AA%A8/</link><pubDate>Sat, 10 Oct 2020 15:43:00 +0600</pubDate><guid>/post/7579-%E7%8E%89%E7%B1%B3%E5%B1%B1%E8%8D%AF%E7%82%96%E6%8E%92%E9%AA%A8/</guid><description>本来只打算加山药和玉米，可老公爱吃藕，提议加点藕，立即加一段藕，呵呵，谁让是咱自家做自己吃呢，当然是爱吃什么就放什么了。这样老公满意了，我也乐得多放点配料，这样汤更清淡，符合我的口味。为了更突出玉米山药本身的味道，今天炖汤除了葱姜外，不加花椒八角等调料，就是要原汁原味的鲜香。
用的淮山药，这种山药很容易成熟，所以要晚放。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 30分钟-1小时 3-4人 莲藕 1节 排骨 800g 香葱 适量 盐 5g 山药 300g 姜 20g 白砂糖 3g 玉米 2个 黄酒 20g 排骨洗净 玉米切段 入锅，放凉水没排骨 至基本烧开，撇去浮沫，以去除排骨中的血水和杂质 焯过水的排骨捞出控水。 藕切条 排骨倒入压力锅中，加入开水，姜切片放入，黄酒倒入 将玉米和藕也倒入，水要没过食材，压力锅加压，上汽后压炖12分钟。 山药去皮切段 排骨放气后加入山药，加盐和糖调味及提鲜，不再加压，炖煮5&amp;ndash;8分钟。 等山药软烂，撒上香葱即可出锅。因山药容易煮熟，千万不可和藕一起放入，否则山药就找不着啦。</description></item><item><title>清新滑藕片</title><link>/post/7729-%E6%B8%85%E6%96%B0%E6%BB%91%E8%97%95%E7%89%87/</link><pubDate>Tue, 06 Oct 2020 15:48:27 +0600</pubDate><guid>/post/7729-%E6%B8%85%E6%96%B0%E6%BB%91%E8%97%95%E7%89%87/</guid><description>春天的藕又嫩又甜，不适合煨汤，最适合拿来做滑藕片。前几天带孩子去菜场买了几节藕尖回来，炒了一节藕，被孩子一个人吃完。他说之说以好吃是因为他挑的藕好，我连说对对对！你挑的藕好要多吃！孩子就是这么单纯好哄，一下子就吃完了。
切好的藕片放到碗中加两滴醋和一碗水泡着，防止氧化。醋不可放多，否则就会变成醋藕片。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 莲藕 1节 油 适量 盐 适量 水淀粉 适量 小葱 适量 大蒜 2瓣 豌豆 适量 玉米 适量 醋 2滴 准备好食材 锅中放适量油 清水中加两滴醋将切好的藕片放到碗中泡着，防止氧化 大蒜切成蒜末 一勺淀粉加适量清水搅拌均匀 蒜末炸一下 藕片倒进锅中大火炒 边炒边加水淀粉（以前我都加清水，这次试试加水淀粉） 边加水淀粉边用锅铲轻轻按着藕片在锅上滑动，边滑藕汁就都滑出来了，藕很容易熟，不能炒太长时间，我为了拍照，今天把火调到最小，时间长了一点，没有以前炒得好吃） 起锅，撒葱花 撒适量炒好的豌豆和玉米装饰即可</description></item><item><title>芹香藕片</title><link>/post/380-%E8%8A%B9%E9%A6%99%E8%97%95%E7%89%87/</link><pubDate>Tue, 06 Oct 2020 11:42:26 +0600</pubDate><guid>/post/380-%E8%8A%B9%E9%A6%99%E8%97%95%E7%89%87/</guid><description>家里没菜了，冰箱只余下这么一点，于是凑一起炒了吃，呵！也还不错的，莲藕清脆香甜，芹菜别具风味~！
莲藕竖切炒得更脆。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 3-4人 蒜 适量 姜 适量 油 适量 盐 适量 蚝油 适量 莲藕 200g 芹菜 150g 芹菜洗净切成小段，莲藕去皮削成莲藕片； 切好姜片，剁好蒜末备用； 热油锅，下姜蒜爆香； 倒入莲藕和芹菜炒匀，炒至变色时就差不多熟了； 加盐和蚝油调味即可！</description></item><item><title>城市味酱辣子</title><link>/post/7781-%E5%9F%8E%E5%B8%82%E5%91%B3%E9%85%B1%E8%BE%A3%E5%AD%90/</link><pubDate>Thu, 01 Oct 2020 15:50:21 +0600</pubDate><guid>/post/7781-%E5%9F%8E%E5%B8%82%E5%91%B3%E9%85%B1%E8%BE%A3%E5%AD%90/</guid><description>在乾县除了大名鼎鼎的乾陵和闻名遐迩的“乾州四宝”外， 乾县酱辣子是又一特色食品。
1、酱辣子中以莲藕为主，也可以放少许红萝卜。 2、豆瓣酱要小火炒香，莲藕尽量切碎，加入莲藕要中火不停翻炒， 炒出莲藕中的水汽。 3、可根据自己喜好添加盐，如果豆瓣酱不咸可以适当加一些盐。 4、最后泼油时油温一定不要太热，太热辣椒会糊，油温也不能太凉， 太凉辣椒不香。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10-20分钟 3-4人 油 适量 生姜 15g 五香粉 5g 莲藕 500g 大葱 15g 杏仁 15g 豆瓣酱 200g 辣椒粉 80g 芝麻 15g 准备材料。 将莲藕去皮清洗干净，切细末备用。 葱、姜切末。 炒锅中加油（比炒菜油多一些），小火爆香葱姜。 加入豆瓣酱小火翻炒，炒出香味。 加入切好的莲藕，翻炒5分钟。 加入五香粉翻炒均匀。 将炒好的酱盛到大碗里。 酱上面铺上辣椒粉。 放上杏仁、芝麻。 另起锅，倒入油加热（油温大约7成） 将热油泼在辣椒粉上搅拌均匀。</description></item><item><title>莲藕鲫鱼汤</title><link>/post/7645-%E8%8E%B2%E8%97%95%E9%B2%AB%E9%B1%BC%E6%B1%A4/</link><pubDate>Thu, 01 Oct 2020 15:45:14 +0600</pubDate><guid>/post/7645-%E8%8E%B2%E8%97%95%E9%B2%AB%E9%B1%BC%E6%B1%A4/</guid><description>这是一款很适合这个季节食用的汤。选用了鲫鱼、莲藕作主食材，又搭配了红枣、花生米。几种食材都具有防病祛病的功效，营养价值也很高。食之，对身体很有益处。
煮鱼的时间不唯一，要视鱼的大小而定。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 30分钟-1小时 3-4人 油 适量 盐 适量 花椒 适量 葱姜蒜 适量 白胡椒粉 适量 红枣 适量 花生米 适量 莲藕 250g 鲫鱼 150g 小麦粉 适量 鲫鱼去鳞、去鳃、去肠洗干净。 红枣洗后用水泡20分钟再洗。 枣皮的皱纹舒展些再洗，可以洗的更干净。 花生米提前洗干净后用水浸泡一会儿。 花生米浸泡后更容易煮熟。 切好葱姜蒜。 鲫鱼用小麦粉裹均匀。 炒锅放油加热炸香花椒。 鲫鱼入锅煎。剪至双面金黄后盛出。 煮锅置于电磁炉上，调至蒸煮档，加适量水，鲫鱼、葱姜蒜入锅盖上锅盖煮。 开锅后调至煲汤档继续煮。 15分钟后，将花生米入锅同煮。 再煮15分钟后，红枣入锅同煮。 将莲藕洗干净，切成块。 花生米煮至8分熟时，莲藕入锅同煮。 煮至莲藕熟了，加盐、白胡椒粉。 搅拌均匀即可享用。</description></item><item><title>蘑菇莲藕大骨汤</title><link>/post/4023-%E8%98%91%E8%8F%87%E8%8E%B2%E8%97%95%E5%A4%A7%E9%AA%A8%E6%B1%A4/</link><pubDate>Thu, 01 Oct 2020 13:41:11 +0600</pubDate><guid>/post/4023-%E8%98%91%E8%8F%87%E8%8E%B2%E8%97%95%E5%A4%A7%E9%AA%A8%E6%B1%A4/</guid><description>炎热的夏季，不管是酸甜脆爽的凉拌莲藕，还是清甜润燥的莲藕汤，都让人食欲大开。 莲藕营养丰富，清热养阴、润燥止渴，还能补血，最适合夏季食用。 这款汤滋阴润燥，补血补钙，健脾胃，是夏日不可多得的养生滋补汤羹，老少皆宜哦！
我没有把蘑菇和肉骨头一起炖猪，而是等猪骨煮熟后再加入蘑菇，这样即可保持蘑菇的营养，也能让蘑菇吸取一些油分，让汤羹不油腻。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 1-2小时 3-4人 莲藕 1节 葱 适量 姜 适量 盐 适量 胡椒粉 适量 鸡精 少许 大料 3个 蘑菇 100g 猪腿骨 2根 白酒 10ml 加入盐。 加入胡椒粉。 搅拌均匀即可食用。 猪腿骨冷水入锅焯烫备用。 电压锅内胆加入适量的清水，葱姜，大料，白酒。 然后放入猪腿骨和去皮切块的莲藕。 加盖按键排骨。 煮好后开盖加入蘑菇。 再次煮上5分钟。 然后加少许鸡精调味。</description></item><item><title>素卤拼盘</title><link>/post/7876-%E7%B4%A0%E5%8D%A4%E6%8B%BC%E7%9B%98/</link><pubDate>Wed, 30 Sep 2020 15:53:44 +0600</pubDate><guid>/post/7876-%E7%B4%A0%E5%8D%A4%E6%8B%BC%E7%9B%98/</guid><description>这两天很想吃卤莲藕，下班去菜市顺带还买了海带，豆腐皮，和鸡蛋一起卤。 上一次卤牛肉的卤汁是我的第一盘卤汁，也算是老卤了吧，哈哈～ 倒一点出来一起卤，虽然是素的，味道确是杠杠的噢～
1，豆腐皮和海带要分别焯水去掉味道 2，卤好的卤味放冰箱浸泡4小时以上，更入味
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 2小时以上 1-2人 盐 适量 鸡蛋 3个 冰糖 30g 老卤汁 适量 甜面酱 15g 莲藕 500g 蚝油 15g 豆腐皮 150g 生抽 30g 海带 200g 卤料包 15g 准备好要卤的食材，莲藕，豆腐皮，鸡蛋，海带结 莲藕去皮，切段，放清水侵泡防止氧化 卤料包，冰糖和花椒准备好 老卤汁从冰箱拿出来解冻 锅中放入大半锅水，放入老卤，蚝油，生抽，甜面酱，冰糖，盐，花椒，卤料包和少许的盐。大火煮开 煮开5分钟后将莲藕放入，转小火 鸡蛋煮熟去皮，海带焯水 30分钟后，将鸡蛋和海带结放入锅中一起卤制 豆腐皮焯水后一起放入 20分钟后，关火，一共卤50～60分钟卤好的卤味侵泡4小时以上 卤味切块，装盘食用</description></item><item><title>小炒藕片</title><link>/post/7620-%E5%B0%8F%E7%82%92%E8%97%95%E7%89%87/</link><pubDate>Tue, 29 Sep 2020 15:44:32 +0600</pubDate><guid>/post/7620-%E5%B0%8F%E7%82%92%E8%97%95%E7%89%87/</guid><description>藕含有淀粉、蛋白质、天门冬素、维生素C以及氧化酶成分，含糖量也很高，生吃鲜藕能清热解烦，解渴止呕；如将鲜藕压榨取汁，其功效更甚，煮熟的藕性味甘温，能健脾开胃，益血补心，故主补五脏，有消食、止渴、生肌的功效。
藕片可以事先焯熟再炒，或炒时淋入一些水
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 白糖 适量 油 适量 盐 适量 胡椒粉 适量 醋 适量 胡萝卜 适量 青椒 适量 味极鲜 适量 莲藕 300g 准备好所需食材 莲藕对剖切片，其它配料切好待用 锅内适量油加热后放入藕片、胡萝卜翻炒 加入适量盐、味极鲜、醋 放入青椒翻炒 最后放入适量白糖略炒即可出锅</description></item><item><title>莲藕炒香干</title><link>/post/7779-%E8%8E%B2%E8%97%95%E7%82%92%E9%A6%99%E5%B9%B2/</link><pubDate>Mon, 28 Sep 2020 15:50:19 +0600</pubDate><guid>/post/7779-%E8%8E%B2%E8%97%95%E7%82%92%E9%A6%99%E5%B9%B2/</guid><description>好喜欢藕的香脆，如果是炒着吃我喜欢这种口感，如果是炖着吃，我喜欢糯糯的粉粉的口感，所以在不一样的搭配或做法，藕是多变的！
无啥技巧
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 料酒 适量 姜 适量 油 适量 盐 适量 生抽 适量 蒜头 适量 香干 200g 莲藕 350g 切成片。 装盘上菜了！ 大火翻炒。 香干洗净。 姜蒜切粒。 藕洗净。 香干切片。 热油炒香姜蒜，放入藕片翻炒。 加入香干一起翻炒。 调入生抽，料酒，盐炒匀。 炒至入味即可。</description></item><item><title>翡翠牛肉莲藕饺</title><link>/post/7849-%E7%BF%A1%E7%BF%A0%E7%89%9B%E8%82%89%E8%8E%B2%E8%97%95%E9%A5%BA/</link><pubDate>Sat, 26 Sep 2020 15:52:45 +0600</pubDate><guid>/post/7849-%E7%BF%A1%E7%BF%A0%E7%89%9B%E8%82%89%E8%8E%B2%E8%97%95%E9%A5%BA/</guid><description>利用菠菜的营养和颜色做成的翠绿的饺子，纯绿色天然食品，煮出来也非常劲道爽滑。莲藕也是药用价值相当高的植物，中医认为藕性寒、味甘。生用，具有凉血、散淤之功，治热病烦渴、吐血、热淋等；熟用能益血、止泻，还能健脾、开胃。黑木耳营养价值较高，味道鲜美，蛋白质含量甚高，被称之&amp;quot;素中之荤&amp;quot;，是一种营养颇丰的食品。既可作菜肴甜食，又可治疗多种疾病，可谓药食兼优。
1、和好的面放冰箱冷藏醒面，这样的面更好用。 2、莲藕过开水后不必过凉水，自然放凉后剁碎。 3、打牛肉馅时分次加水，每次粘稠搅不动时加50g水。
准备时间 烹饪时间 食物分量 30分钟-1小时 30分钟-1小时 5-6人 盐 适量 胡椒粉 适量 淀粉 适量 香油 适量 蚝油 适量 莲藕 600g 鸡蛋 2个 鸡粉 适量 姜末 适量 大葱 100g 花椒面 适量 黑木耳 100g 牛肉馅 750g 生抽 100ml 100g菠菜加300g水用料理机打成汁 把菠菜汁倒进面包机桶里，加面粉加3g盐，执行一个和面程序。 黑木耳泡发后剁碎，3颗大葱剁碎备用。 莲藕洗净刮皮后切片，过开水断生。 将莲藕凉凉后剁碎，莲藕不要过凉水这样的莲藕剁出来很黏。 牛肉馅里加鸡蛋、鸡粉、盐、胡椒面、花椒面、淀粉、蚝油、生抽、料酒后一个方向搅。 搅匀后分几次加水，每次粘稠搅不动时加50g水，根据牛肉吃水情况反复4&amp;ndash;6次，打20分钟后搅打的牛肉粘稠软滑时加入姜末、香油搅拌均匀。 搅拌的牛肉馅里放入莲藕碎、木耳碎、大葱碎、香油再次搅拌均匀。 用活好菠菜汁的面团，包上牛肉莲藕馅。 煮熟的翠绿的水饺 皮薄馅大的菠菜汁牛肉莲藕饺子开吃</description></item><item><title>莲藕肉丸</title><link>/post/7526-%E8%8E%B2%E8%97%95%E8%82%89%E4%B8%B8/</link><pubDate>Fri, 25 Sep 2020 15:40:53 +0600</pubDate><guid>/post/7526-%E8%8E%B2%E8%97%95%E8%82%89%E4%B8%B8/</guid><description>我这不盛产莲藕，所以莲藕的价格从来都是居高不下。那天去市场，看到有新鲜的莲藕 ，一问价格12元一公斤，买了一节，就5 元多。喜欢吃莲藕，一般都是炒着吃，想到中秋节快到了，也该换换口味了，加些肉馅炸成丸子，酥酥的，香香的，可以做零食吃，也可以做成丸子汤，特别是过节时，来做汤，加些青菜味道鲜美，开胃又去油腻。 莲藕生食性寒，食之凉血清热；熟后性温，食之滋阴养胃，人心、脾、胃经。它有止血的功效，常用于辅助治疗各种出血症，如吐血、尿血、便血及子宫出血等症。还可作为孕妇的副食及需要增加体重的人食用。莲藕可清热生津，
炸莲藕丸子不要加酱油，要不炸好后丸子是黑的 用淀粉鸡蛋可以使莲藕脆嫩 炸好的丸子可以直接吃，也可以做成丸子汤 喜欢吃西红柿酱的可以沾着吃，更开胃
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 30分钟-1小时 3-4人 油 适量 葱 10g 盐 适量 淀粉 适量 姜 10g 鸡蛋 1个 猪肉 200g 莲藕 200g 胡椒粉 3g 香油 5g 拌均匀 材料：莲藕 猪肉 鸡蛋 葱姜 淀粉 香油 胡椒粉 油 盐 把莲藕去皮洗净 ，剁碎， 猪肉剁成肉泥，葱姜洗净切末把肉馅放在盆里，用盐胡椒粉香油葱姜末 鸡蛋 加莲藕末 淀粉 顺一个方向，搅拌均匀 用手取部分莲藕肉末捏成圆团丸子，表面滚一层淀粉，锅里油热6成，加捏好的丸子， 小火把丸子慢慢炸透至金黄捞起 用大火把油烧滚，再放入丸子，稍炸一会即可捞起沥油</description></item><item><title>莲藕大骨棒胡箩卜汤</title><link>/post/7878-%E8%8E%B2%E8%97%95%E5%A4%A7%E9%AA%A8%E6%A3%92%E8%83%A1%E7%AE%A9%E5%8D%9C%E6%B1%A4/</link><pubDate>Mon, 21 Sep 2020 15:53:47 +0600</pubDate><guid>/post/7878-%E8%8E%B2%E8%97%95%E5%A4%A7%E9%AA%A8%E6%A3%92%E8%83%A1%E7%AE%A9%E5%8D%9C%E6%B1%A4/</guid><description>非常的好喝 小朋友很喜欢
汤一定要天足~
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 1-2小时 5-6人 盐 适量 鸡精 适量 姜片 适量 葱花 适量 葱丝 适量 莲藕 250g 大骨棒 1个 胡箩卜 1根 把大骨棒洗净冷水下锅汆一下 开锅后3分钟捞出冲干净 然后汤锅添上适量的哦水放入葱丝 姜片大火煮 煮沸后转小火炖40分钟 然后把莲藕和胡箩卜切好 放入锅中大火煮 煮沸后转小火炖30分钟 然后放盐 鸡精 葱花即可出锅 完成啦`</description></item><item><title>灵芝猪手汤</title><link>/post/7568-%E7%81%B5%E8%8A%9D%E7%8C%AA%E6%89%8B%E6%B1%A4/</link><pubDate>Sun, 20 Sep 2020 15:42:28 +0600</pubDate><guid>/post/7568-%E7%81%B5%E8%8A%9D%E7%8C%AA%E6%89%8B%E6%B1%A4/</guid><description>因为灵芝含有机锗比较容易容解在肉汤里便于吸收，所以说，灵芝用来煲汤对人的功效最明显，最能让人体吸收，常喝灵芝汤，对癌症、脑溢血、心脏病有疗效之外，还对胃肠、肝脏、肾脏、白血病、神经衰弱、慢性支气管炎、哮喘、过敏等疾病有显著疗效。 灵芝汤既能益气补肝安神，可防治神经衰弱失眠症，使睡眠好转。还可防治慢性支气管炎，可使咳、痰、炎症明显减轻，耐寒力增强，减少感冒，是一种历史悠久的保健食品和天然的免疫调节剂。 可以称谓为，真是简单易做的“神仙汤”呢。 灵芝又称瑞草、仙草，据《神农本草经》记载灵芝性味苦无毒，补中益精
私房话：有时间的话当然用砂煲小火慢慢煲煮为宜了，最好不用高压锅。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 30分钟-1小时 1-2人 葱 适量 姜 适量 盐 适量 黄酒 适量 枸杞 10粒 莲藕 1段 猪手 1只 灵芝片 3片 猪手清理干净 猪手剁成小段儿，入凉水锅中煮开，去除血沫，然后捞出用凉水冲净，沥干 莲藕去皮，切成块，用凉水冲净沥干 砂锅中放水，倒入飞水后的猪手，倒入枸杞、灵芝片 放入姜、葱、黄酒 大火烧开，转小火炖1小时，将莲藕放入煮熟的猪手汤中，再调入适量盐，炖 15分钟左右即可。</description></item><item><title>红烧排骨莲藕</title><link>/post/375-%E7%BA%A2%E7%83%A7%E6%8E%92%E9%AA%A8%E8%8E%B2%E8%97%95/</link><pubDate>Fri, 18 Sep 2020 11:42:17 +0600</pubDate><guid>/post/375-%E7%BA%A2%E7%83%A7%E6%8E%92%E9%AA%A8%E8%8E%B2%E8%97%95/</guid><description>莲藕是一种营养价值很高的低脂食品，维生素含量高、纤维含量低。可以生吃，也可以蒸、炒、炖汤。 生吃莲藕有清润的功效，尤其适合身体燥热或长有暗疮者食用。 煮熟后的莲藕富含铁质，体弱贫血者可以多吃。 春季空气干燥，可适当吃些莲藕，清火去热，帮助解决口感舌燥的问题。 莲藕与排骨炖煮，食用后可健脾养胃，清热凉血，益血生肌，而且还能改善睡眠品质。
莲藕浸泡，可在水中加点醋，防止莲藕变黑。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 30分钟-1小时 3-4人 油 适量 盐 适量 鸡精 适量 排骨 500g 香油 适量 料酒 20ml 白糖 10g 老抽 20ml 生抽 25ml 莲藕 500g 蒜片 10g 然后加入适量的清水。 淋入料酒炒香。 莲藕去皮切块用清水浸泡备用。 排骨冷水入锅焯烫过凉备用。 炒锅倒油爆香蒜片 倒入排骨饭翻炒片刻。 加入白糖继续翻炒。 加入老抽和生抽翻炒。 加盖大火煮开小伙炖煮30分钟。 再放入藕块继续炖烧20分钟。 汤汁半干加少许盐，淋入香油，加少许鸡精。</description></item><item><title>飘香莲藕汤</title><link>/post/7834-%E9%A3%98%E9%A6%99%E8%8E%B2%E8%97%95%E6%B1%A4/</link><pubDate>Thu, 17 Sep 2020 15:52:13 +0600</pubDate><guid>/post/7834-%E9%A3%98%E9%A6%99%E8%8E%B2%E8%97%95%E6%B1%A4/</guid><description>莲藕是秋冬常见食品，不仅味道鲜美，还有很高的食疗功效。莲藕，有清热凉血作用，藕肉易于消化，适宜老少滋补。今天煲这个汤，下班开门，房东来收租，等我们开门，一闻和男朋友都说好香，我得意的说是我做的汤的味道！
1、飘香的关键就是要放八角，闻起来香，起来也更香
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 2小时以上 1-2人 盐 适量 八角 1个 莲藕 300g 骨头 300g 加入适量的水 所需要的材料 莲藕去皮，洗净 莲藕切大块 把骨头、莲藕块和八角一起放进电炖内胆里 盖上盖子，把内胆底部抹干，放进炖锅里，通上电开小火档上班去，下班回来后加盐就可以享用了！</description></item><item><title>江米灌藕</title><link>/post/7602-%E6%B1%9F%E7%B1%B3%E7%81%8C%E8%97%95/</link><pubDate>Fri, 11 Sep 2020 15:43:55 +0600</pubDate><guid>/post/7602-%E6%B1%9F%E7%B1%B3%E7%81%8C%E8%97%95/</guid><description>藕微甜而脆，可生食也可做菜，而且药用价值相当高，它的根根叶叶，花须果实，无不为宝，都可滋补入药。用藕制成粉，能消食止泻，开胃清热，滋补养性，预防内出血，是妇孺童妪、体弱多病者上好的流质食品和滋补佳珍。上次做的江米灌藕是用蒸的方法，这次，采用了煮的办法，加了补血的红糖，可以热吃，也可凉食。
1、要选择粗细均与的藕节，以便往里填米 2、米不要填太满，防止溢出
准备时间 烹饪时间 食物分量 2小时以上 30分钟-1小时 3-4人 冰糖 适量 红糖 适量 莲藕 2节 江米 100g 蜂蜜 适量 红枣 6颗 糯米淘净，放冷水中浸泡4 小时，捞出滤去水分； 藕洗净； 藕削皮，切去藕节； 在顶端切开； 用筷子将浸泡过的糯米填入藕中； 把切下的藕节盖在原切断处，用竹签插牢； 放入水中，加红糖、冰糖、红枣，炖煮50分钟； 切片，拌入少许蜂蜜，即可使用。</description></item><item><title>麦兜便当</title><link>/post/2026-%E9%BA%A6%E5%85%9C%E4%BE%BF%E5%BD%93/</link><pubDate>Tue, 08 Sep 2020 12:31:20 +0600</pubDate><guid>/post/2026-%E9%BA%A6%E5%85%9C%E4%BE%BF%E5%BD%93/</guid><description>麦兜，一个长得不帅，头脑平平的小朋友，和妈妈麦太，在香港一个叫大角咀的地方过着并不富裕却很快乐的生活，和春田花花幼儿园的小朋友们一起慢慢长大……右眼上有个胎记的麦兜，喜欢吃鸡腿，只吃肉不吃菜兼贪睡。麦兜单纯乐观，资质平平，却有很多梦想。希望、失望、希望、失望……一个接一个，都是失败，但麦兜还是凭他正直善良的“死蠢”创造了他美丽的世界。麦兜或许傻，或许笨，或许慢，在人生的追求中屡屡尝试屡屡失败，但他却把生命过得自自然然，象在做一件简单的事。许多朋友，都比较喜欢麦兜，就是因为他不完美，象我们每一个人。他的希望
小贴士：生菜之类的清洗时候最好加一小撮食盐浸泡片刻再清洗干净，苋菜焯软即可，时间久了颜色就会变得暗淡，拌米饭时候一次少加点苋菜汁，颜色满意为止，不够了继续加。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 30分钟-1小时 1-2人 油 适量 盐 适量 白醋 适量 胡萝卜 50g 白砂糖 适量 海苔 适量 鸡蛋 1只 桃子 1个 生菜 30g 大米 280g 甜蜜豆 50g 紫甘蓝 80g 莲藕 100g 核桃仁 50g 苋菜 50g 准备好食材。 大米用盆淘洗干净后倒入铁釜内胆中，加水至刻度线位置，选择功能和米种。 莲藕切片后用刀修成花朵形状。 莲藕片放锅里用沸水焯熟。 莲藕晾凉后加入食盐、白醋、白糖拌匀，腌渍至完全入味。 甜蜜豆撕去两边的丝粗，切成段备用。 在沸水里焯烫一下。 炒锅油预热后放入焯熟的甜蜜豆翻炒片刻，加入适量食盐出锅。 取一片紫甘蓝加少许食盐焯熟。 剩下的紫甘蓝切丝。 炒锅油预热后放入紫甘蓝翻炒，加少许食盐炒匀出锅。 鸡蛋打散成蛋液。 不粘锅里抹一层油，将蛋液摊成蛋饼，上面没干透时从一边卷起。 将卷好的厚蛋烧切小段。 胡萝卜用削皮刀削成薄片。 用加了食盐的沸水焯软。 苋菜用沸水焯软取出晾凉。 用手挤出苋菜汁备用。 取晾凉的米饭加上少许苋菜汁。 将米饭拌匀成粉红色。 保鲜膜包住米饭团成麦兜的头、身体和胳膊。 取两条焯熟的胡萝卜片和紫甘蓝片并排摆在一起，找一圆形切一下，然后再切掉一半成半圆形，切掉的部分找一块做帽沿。 取一小块米饭多加点苋菜汁成枚红色团出小猪的鼻子。 海苔剪出小猪的眼睛等。 胡萝卜切一个圆形胎记。 生菜用淡盐水浸泡清洗干净后在便当盒里铺上一圈，放上做好的饭团。 把菜和水果都放在周围。 给麦兜沾上眼睛、鼻子等即可。</description></item><item><title>茄汁藕片</title><link>/post/7861-%E8%8C%84%E6%B1%81%E8%97%95%E7%89%87/</link><pubDate>Sun, 06 Sep 2020 15:53:08 +0600</pubDate><guid>/post/7861-%E8%8C%84%E6%B1%81%E8%97%95%E7%89%87/</guid><description>莲藕具有清热、生津、凉血、散瘀、补脾、开胃、止泻，益胃健脾、养血补益、生肌、止泻功的功效；茄汁藕片，清香爽口，脆甜的味道特别好吃。
炒藕一定要一边炒一边喷少量的水焯起涎，才好吃。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 3-4人 葱 适量 油 适量 盐 适量 味精 适量 番茄酱 适量 莲藕 500g 肉 50g 放盐 锅烧热，放少许油 葱切花 放味精 莲藕去皮洗净切成片 放入藕片 一边炒一边喷水，炒制藕起涎 放入炒好的肉片 放番茄酱 翻炒均匀，装盘，撒上葱花，就做好了。</description></item><item><title>五花肉炒藕片</title><link>/post/7564-%E4%BA%94%E8%8A%B1%E8%82%89%E7%82%92%E8%97%95%E7%89%87/</link><pubDate>Thu, 03 Sep 2020 15:42:19 +0600</pubDate><guid>/post/7564-%E4%BA%94%E8%8A%B1%E8%82%89%E7%82%92%E8%97%95%E7%89%87/</guid><description> 煮的时间依据个人喜好，看你是喜欢脆藕还是粉藕
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 3-4人 白糖 适量 料酒 适量 盐 适量 蒜子 适量 生抽 适量 老抽 适量 五花肉 300g 莲藕 1个 接着将藕片倒入锅中，加入半勺盐，淋入适量料酒，均匀翻炒后，盖上盖焖两分钟。 焖好后，根据个人口味加半勺白糖，翻炒均匀就可以出锅装盘了。 首先将莲藕切片，泡入清水中，防止变黑、五花肉切片、蒜子切片。 锅中倒入油，将蒜片下锅煸香，随后下入五花肉，待五花肉煸出油时，加入适量生抽、少许老抽调味。</description></item><item><title>腊八蒜炒藕</title><link>/post/7646-%E8%85%8A%E5%85%AB%E8%92%9C%E7%82%92%E8%97%95/</link><pubDate>Mon, 31 Aug 2020 15:45:14 +0600</pubDate><guid>/post/7646-%E8%85%8A%E5%85%AB%E8%92%9C%E7%82%92%E8%97%95/</guid><description>莲藕富含淀粉、蛋白质、维生素B、维生素C、脂肪、碳水化合物及钙、磷、铁等多种矿物质，肉质肥嫩，白净滚圆，口感甜脆。藕是一款冬令进补的保健食品，既可食用，又可药用。
莲藕焯水后用凉水泡一会可使莲藕口感清脆。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 1-2人 油 适量 生抽 适量 大葱 适量 莲藕 462g 腊八蒜 70g 准备食材 莲藕去皮切片焯水 捞出浸泡在凉水里 腊八蒜切片，切好葱花 炒锅倒油煸香葱花 倒入莲藕翻炒 放腊八蒜翻炒 烹入生抽、加少许盐调味，翻炒均匀关火</description></item><item><title>素藕丸</title><link>/post/7558-%E7%B4%A0%E8%97%95%E4%B8%B8/</link><pubDate>Sun, 30 Aug 2020 15:42:05 +0600</pubDate><guid>/post/7558-%E7%B4%A0%E8%97%95%E4%B8%B8/</guid><description>买了一节莲藕，想着是做藕夹的，可是肉末上次被我用掉了，那只能就着面粉做个藕丸了。这藕丸炸好，冰在冰箱里面，想吃的时候就拿出来回温，做个汤什么的。
1、盐和生抽不需要太多 2、这个做好，既可以做零食小吃，也可以作为菜的食材
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 油 适量 盐 适量 生抽 适量 莲藕 80g 面粉 60g 莲藕洗净，去皮，切成长条 再切成末 藕末放入一个大碗中，倒入生抽 加入盐、面粉 用筷子搅拌（顺一个方向） 用筷子帮忙，取一小块搓成团 入油锅当中炸 炸至表面变黄，就可以出锅了</description></item><item><title>冰糖莲藕红豆汤</title><link>/post/7691-%E5%86%B0%E7%B3%96%E8%8E%B2%E8%97%95%E7%BA%A2%E8%B1%86%E6%B1%A4/</link><pubDate>Wed, 26 Aug 2020 15:46:56 +0600</pubDate><guid>/post/7691-%E5%86%B0%E7%B3%96%E8%8E%B2%E8%97%95%E7%BA%A2%E8%B1%86%E6%B1%A4/</guid><description>莲藕的营养价值很高，富含铁、钙等微量元素，蛋白质、维生素，淀粉含量也很丰富，有效的补血益气，能增强人体免疫力。红豆是人们生活中不可缺少的一款杂粮，具有补血，利尿、消肿、止吐的功效。 我做的这款冰糖莲藕红豆汤营养丰富，是非常好的补血汤，非常好吃哦。
先煮红豆，再放入莲藕。有时间的话，可以多煮煮，莲藕红豆烂烂的更好吃。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 1-2小时 1-2人 冰糖 适量 水 适量 莲藕 200g 红豆 150g 准备好食材。 把藕去皮洗净，切块。 把红豆洗净，放入锅里。 放入适量的水。 盖上盖子，煮。 红豆煮的六成熟，放入藕块。 放入冰糖，盖上盖子，继续煮。 煮熟即可关火。</description></item><item><title>炒藕片</title><link>/post/7828-%E7%82%92%E8%97%95%E7%89%87/</link><pubDate>Mon, 24 Aug 2020 15:52:04 +0600</pubDate><guid>/post/7828-%E7%82%92%E8%97%95%E7%89%87/</guid><description>莲藕具有健脾开胃、养心安神、补血益气的功效，是夏季良好的消暑清热食物。 莲藕还能促进胃肠蠕动，从而达到健脾养胃、消胀顺气的作用。 炒莲藕加上了干辣椒，使一道平常的家常菜，变得更加的下饭。
1，用姜丝爆锅，超出的藕片味道很不错 2，大火急炒，藕片不易变色 3，干辣椒最后放，不会特别辣，适合想吃微辣的朋友
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10分钟内 1-2人 莲藕 1节 油 适量 盐 适量 干辣椒 2个 姜 少许 前腿肉 50g 莲藕洗净去皮切片 五花肉切片备用 坐锅热油，加入姜丝炝锅 姜丝爆出香味后，加入切好的肉片 干辣椒 肉片炒熟后加入藕片翻炒，加盐调味 最后加入干辣椒调味即可</description></item><item><title>芹菜莲藕饺子</title><link>/post/7514-%E8%8A%B9%E8%8F%9C%E8%8E%B2%E8%97%95%E9%A5%BA%E5%AD%90/</link><pubDate>Mon, 24 Aug 2020 15:40:18 +0600</pubDate><guid>/post/7514-%E8%8A%B9%E8%8F%9C%E8%8E%B2%E8%97%95%E9%A5%BA%E5%AD%90/</guid><description>饺子我做了很多款，这一款是我逢人就力荐的。喜欢的可以试试。
因为用的红烧酱油和蚝油，所以没有放糖。如果用酱油的话，可以适当放点糖。 莲藕的比例要掌握好，不能多了。而且一定要焯水。比例不当的话就像某人说的吃的一嘴藕末子。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 3-4人 姜 1块 盐 1茶匙 鸡精 1/2茶匙 蚝油 1汤匙 香葱 2棵 红烧酱油 1汤匙 猪前腿 600g 莲藕 1/3个 香芹 1把 黑胡椒 1/2茶匙 食用油 1汤匙 饺子皮 适量 原料图。 包成饺子。 莲藕切丁焯水捞出沥干。 猪肉加芹菜，葱末姜末一起剁碎。 调入所有调料，加2汤匙水，搅拌均匀。 煮熟即可。</description></item><item><title>秋葵藕粒</title><link>/post/7790-%E7%A7%8B%E8%91%B5%E8%97%95%E7%B2%92/</link><pubDate>Sun, 23 Aug 2020 15:50:41 +0600</pubDate><guid>/post/7790-%E7%A7%8B%E8%91%B5%E8%97%95%E7%B2%92/</guid><description>秋葵含有果胶、牛乳聚糖等，具有帮助消化、治疗胃炎和胃溃疡、保护皮肤和胃黏膜之功效，被誉为人类最佳的保健蔬菜之一。 其含有铁、钙及糖类等多种营养成分，有预防贫血的效果。它分泌的黏蛋白有保护胃壁的作用，并促进胃液分泌，提高食欲，改善消化不良等症。含有维生素A，有益于视网膜健康、维护视力。 对青壮年和运动员而言，秋葵可消除疲劳、迅速恢复体力。同时秋葵嫩果中含有一种黏性液质及阿拉伯聚糖、半乳聚糖、鼠李聚糖、蛋白质、草酸钙等，经常食用帮助消化、增强体力、保护肝脏、健胃整肠。
秋葵焯水后粘液减少，煸炒后吃口感更好
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 油 适量 盐 适量 枸杞 适量 莲藕 100g 秋葵 60g 准备好食材 秋葵洗净去掉头尾切粒 莲藕洗净去皮切粒 锅中水煮开放入藕粒焯熟捞起沥干水 锅中水煮开放入秋葵焯熟捞起沥干水 煮热油锅 倒入秋葵和藕粒煸炒，再放入盐煸炒均匀 装碟后撒上枸杞装饰即可</description></item><item><title>蚝油藕丁</title><link>/post/7754-%E8%9A%9D%E6%B2%B9%E8%97%95%E4%B8%81/</link><pubDate>Sun, 23 Aug 2020 15:49:30 +0600</pubDate><guid>/post/7754-%E8%9A%9D%E6%B2%B9%E8%97%95%E4%B8%81/</guid><description>就剩下一个小莲藕了，中午我一个人吃饭，就用蚝油把这个藕炒了，然后做了个汤，给宝宝熬的粥，真是简单又美味。
藕丁提前用开水焯一分钟
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 油 适量 盐 适量 蚝油 适量 十三香 适量 莲藕 150g 翻炒 起油锅放入葱花爆香 放入藕丁 加入十三香 加入盐翻炒 加入蚝油翻炒 加入鸡精即可</description></item><item><title>素炒藕片</title><link>/post/7764-%E7%B4%A0%E7%82%92%E8%97%95%E7%89%87/</link><pubDate>Sat, 22 Aug 2020 15:49:52 +0600</pubDate><guid>/post/7764-%E7%B4%A0%E7%82%92%E8%97%95%E7%89%87/</guid><description>吃多了肉食~偶尔也想换换口味的，来个什锦素炒也是不错的~况且黑木耳和香菇也都是很有营养的，莲藕脆脆的口感也是我喜欢的，我感觉我就是在挑自己喜欢吃的东西玩混搭嘛~
1． 老幼妇孺、体弱多病者尤宜，特别适宜高热病人、吐血者、高血压、肝病、食欲不振、缺 莲藕铁性贫血、营养不良者多食用 2． 藕性偏凉，产妇不宜过早食用；藕性寒，生吃清脆爽口，但碍脾胃。脾胃消化功能低下、大便溏泄者不宜生吃 3． 藕煎汤内服顺气宽中，炒炭可止血散瘀，用于各种出血症。一般产后1～2周后再吃藕可以逐渐得到缓解。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 3-4人 盐 适量 鸡精 适量 干辣椒 2个 青椒 1个 香菇 8朵 黑木耳 5朵 莲藕 1段 青椒切块 莲藕切薄片 香菇切厚片 炒锅加入适量的油，烧至7成热，加入干辣椒煸炒 再倒入香菇片和少量的香菇水（没有香菇水，也可用凉水代替） 放入黑木耳，盖上锅盖焖煮5分钟 倒入青椒翻炒数下 再倒入藕片进行翻炒 最后加入适量的盐和鸡精进行调味即可</description></item><item><title>排骨炖莲藕</title><link>/post/7692-%E6%8E%92%E9%AA%A8%E7%82%96%E8%8E%B2%E8%97%95/</link><pubDate>Sat, 22 Aug 2020 15:47:00 +0600</pubDate><guid>/post/7692-%E6%8E%92%E9%AA%A8%E7%82%96%E8%8E%B2%E8%97%95/</guid><description>这个菜是第一次试做，结果很成功。莲藕和花生软糯，排骨鲜香。 有一朋友是湖北人，非常喜欢吃莲藕，常常给我介绍他的家乡菜，排骨炖莲藕就是湖北的一道名菜。我是地道的北方人，常用土豆啊，豆角啊，白菜啊等来与排骨搭配，但我是一个很喜欢尝试新鲜事物的人。所以利用周末时间炮制了这道菜。没想到太喜欢了，一顿干掉了一大碗，撑得难受哟！
排骨焯水时加一勺料酒可去腥。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 30分钟-1小时 1-2人 油 适量 盐 适量 排骨 500g 葱姜 适量 白糖 1勺 莲藕 200g 花椒大料 适量 花生 适量 红枣 6颗 生抽 1.</description></item><item><title>莲藕猪肉陷煎饺</title><link>/post/7877-%E8%8E%B2%E8%97%95%E7%8C%AA%E8%82%89%E9%99%B7%E7%85%8E%E9%A5%BA/</link><pubDate>Sun, 16 Aug 2020 15:53:47 +0600</pubDate><guid>/post/7877-%E8%8E%B2%E8%97%95%E7%8C%AA%E8%82%89%E9%99%B7%E7%85%8E%E9%A5%BA/</guid><description>女儿很爱吃藕，包藕陷的饺子纯粹就是给女儿包的，当然孩子爱吃是好事。 藕的营养及价值我就不细说了。 女儿一口气吃3个，小儿子自己动手拿着吃了一个。我的劳动没有白费，感谢老天爷给了我一双好养活的儿女。
藕不用剁的很细，粗一点的吃起来脆脆的更好吃。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 30分钟-1小时 1-2人 猪肉 100g 香油 适量 面粉 适量 生抽 半勺 盐 1/3勺 莲藕 半个 味极鲜 半勺 饺子料 1/3勺 花生油 1勺 包好的饺子 准备陷料，这是之前做好的陷料。 面粉加温水揉软硬适中的面呸，醒发30分钟。 醒发好的面呸切剂子，比起水煮饺子略大点。 把剂子擀薄片 取一个剂子薄片放入陷料，捏合起来。 煎饺胚子全部做好准备。 电饼档预热，加一点花生油。 摆入煎饺中间留一点缝隙，以免黏连。 煎饺底部结硬后的加入半碗水，盖锅盖闷饺5分钟，开盖水分烤干就可以了。 香喷喷的煎饺，好吃有营养。</description></item><item><title>胡萝卜莲藕炒香菇</title><link>/post/7584-%E8%83%A1%E8%90%9D%E5%8D%9C%E8%8E%B2%E8%97%95%E7%82%92%E9%A6%99%E8%8F%87/</link><pubDate>Sun, 16 Aug 2020 15:43:09 +0600</pubDate><guid>/post/7584-%E8%83%A1%E8%90%9D%E5%8D%9C%E8%8E%B2%E8%97%95%E7%82%92%E9%A6%99%E8%8F%87/</guid><description>这是普通食材搭配出的一道健康养生菜。胡萝卜、莲藕、香菇都是大众且利好的食材，将其组合在一起，营养丰富，功效很多，成菜黑红白的色彩不但诱人食欲，也符合科学饮食的要求。
此菜不宜添加色重、味重的调味品。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 3-4人 油 适量 盐 适量 葱姜 适量 胡萝卜 100g 芝麻油 适量 味精 适量 莲藕 200g 香菇 150g 加盐、味精炒。 胡萝卜、莲藕、香菇洗干净。 胡萝卜、莲藕切成片。 香菇入锅焯水后盛出沥干水。 起油锅，胡萝卜入锅过油后盛出。 再起油锅，葱姜入锅炒香后，莲藕入锅炒。 香菇入锅炒。 胡萝卜入锅炒。 炒均匀关火，淋入芝麻油。 炒均匀盛出享用。</description></item><item><title>糯米藕</title><link>/post/7605-%E7%B3%AF%E7%B1%B3%E8%97%95/</link><pubDate>Sat, 15 Aug 2020 15:44:05 +0600</pubDate><guid>/post/7605-%E7%B3%AF%E7%B1%B3%E8%97%95/</guid><description>冬天吃上这个甜糯的藕，实在是美妙至极。糯米藕味道虽好但不能贪吃哦，糯米比较难消化，肠胃不佳的注意了。 在块茎类食物中，莲藕含铁量较高，故对缺铁性贫血的病人颇为适宜。莲藕的含糖量不算很高，又含有大量的维C和膳食纤维，对于肝病、便秘、糖尿病等一切有虚弱之症的人都十分益。富含铁、钙等微量元素，植物蛋白质、维生素以及淀粉含量也很丰富，有明显的补益气血，增强人体免疫力作用。糯米含有蛋白质、脂肪、糖类、钙、磷、铁、维生素B1、维生索B2、烟酸及淀粉等，营养丰富，为温补强壮食品。
1.糯米藕味道虽好但不能贪吃哦，糯米比较难消化，肠胃不佳的注意了。 2.不用高压锅煮的，记得水要没过莲藕
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 30分钟-1小时 1-2人 红糖 适量 糯米 100g 枸杞 适量 红枣 适量 莲藕 200g 准备材料 糯米泡水隔夜 莲藕削皮，红枣去籽切片，枸杞泡水备用 把糯米塞到莲藕里面，可以使用筷子 糯米盖上盖用牙签固定，锅里放适量的水，加入红糖，姜片，红枣，高压锅煮20分钟 打开锅之后再倒入枸杞，闷5分钟 把牙签去掉，切片浇上汁水即可</description></item><item><title>莲藕骨头汤</title><link>/post/7615-%E8%8E%B2%E8%97%95%E9%AA%A8%E5%A4%B4%E6%B1%A4/</link><pubDate>Tue, 11 Aug 2020 15:44:21 +0600</pubDate><guid>/post/7615-%E8%8E%B2%E8%97%95%E9%AA%A8%E5%A4%B4%E6%B1%A4/</guid><description>藕 - 又名莲藕、连菜、菡萏、芙蕖。藕是莲藕的地下茎的膨大部分，莲藕属睡莲科 这是看别人做的，自己也想试试，莲藕骨头汤&amp;ndash;我试验了三次，确实可以把莲藕煲粉，做出来很成功的
其实大家都以为是莲藕排骨汤，但是排骨油太少，用筒子骨最好
准备时间 烹饪时间 食物分量 30分钟-1小时 2小时以上 1-2人 油 适量 盐 适量 胡椒 适量 姜片 适量 莲藕 500g 骨头 400g 莲藕去皮洗净 首先骨头泡水。泡出血水，然后用清水洗干净 莲藕切滚刀块，恩，然后还是泡水 准备胡椒，姜片 排骨下油锅然后炒5分钟加点盐，下排骨前先将姜片与胡椒爆出香味 然后继续加入莲藕炒5分钟，然后加入热水 加水煮开，撇去血沫，不能用铁锅久煮，不然汤会发黑 看到没有，有油，然后大火煲半个小时，然后小火煲2个小时 已经好了</description></item><item><title>木耳莲藕</title><link>/post/7717-%E6%9C%A8%E8%80%B3%E8%8E%B2%E8%97%95/</link><pubDate>Sun, 09 Aug 2020 15:47:57 +0600</pubDate><guid>/post/7717-%E6%9C%A8%E8%80%B3%E8%8E%B2%E8%97%95/</guid><description>生长在江南水乡，莲藕是常见常吃的，很喜欢。 用来煮用来烧用来炒都可以，都好吃。
泡发以后的木耳一定要细细地洗，洗净沙子。
准备时间 烹饪时间 食物分量 30分钟-1小时 10分钟内 1-2人 油 适量 盐 适量 木耳 30g 莲藕 200g 莲藕洗净，去皮，切片。 木耳事先泡发，然后洗净，切碎。 锅中放油，先炒莲藕。 加木耳后，一起炒。 炒一段时间后，加点盐。 继续翻炒后，加点水炒熟。</description></item><item><title>香醋拌藕丝</title><link>/post/7701-%E9%A6%99%E9%86%8B%E6%8B%8C%E8%97%95%E4%B8%9D/</link><pubDate>Sun, 09 Aug 2020 15:47:19 +0600</pubDate><guid>/post/7701-%E9%A6%99%E9%86%8B%E6%8B%8C%E8%97%95%E4%B8%9D/</guid><description>中医认为生藕味甘、性寒，入心、脾、胃经。具有清热、生津、凉血、散瘀、补脾、开胃、止泻的功效。民间早有“荷莲一身宝，秋藕最补人”的说法。秋令时节，正是鲜藕应市之时。此时天气干燥，吃些藕，能起到养阴清热、润燥止渴、清心安神的作用。同时，莲藕性温，有收缩血管的功能，多吃可以补肺养血。莲藕，毫无疑问地成为时下的“当家菜”。
切好的藕丝用醋水泡10分钟，以免藕丝氧化变黑。 莲藕生食———能清热润肺，凉血行淤。 莲藕熟吃———可健脾开胃，止泻固精。 老年人常吃藕———可以调中开胃，益血补髓，安神健脑，具延年益寿之功。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 1-2人 莲藕 1节 香醋 适量 盐 适量 鸡精 少许 红辣椒 1个 糖 少许 准备所需材料。 然后捞起。 莲藕洗净去皮。 将莲藕竖着切成片。 再切成丝。 清水加入少许醋，再放入藕丝泡浸10分钟。 红辣椒切成丝。 锅内加入清水烧开。 将泡好的藕丝倒开水锅里焯烫。 加入红辣椒丝一起焯烫至熟。 过一下凉水，捞起装盘。 香醋、盐、糖、鸡精放碗里。 然后调匀。 将调匀的香醋汁淋在藕丝上即可。</description></item><item><title>莲藕玉米丁</title><link>/post/7841-%E8%8E%B2%E8%97%95%E7%8E%89%E7%B1%B3%E4%B8%81/</link><pubDate>Sat, 08 Aug 2020 15:52:31 +0600</pubDate><guid>/post/7841-%E8%8E%B2%E8%97%95%E7%8E%89%E7%B1%B3%E4%B8%81/</guid><description>莲藕微甜而脆，可生食也可做菜，生吃鲜藕能清热解烦，解渴止呕；煮熟的藕性味甘温，能健脾开胃，益血补心。现在又到了吃莲藕的时候了，我们家都喜欢用它来煲汤喝，因为煲过的莲藕粉粉的，很好吃哦。不过今天例外，今天就尝试一下将莲藕和玉米炒丁，爽爽脆脆的，也可以加点肉肉一起炒哦，味道更好哦！
玉米用手剥粒比用刀子削会更完整，营养保留得也更多哦
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10分钟内 1-2人 莲藕 1节 油 适量 盐 适量 生抽 适量 玉米 1/2根 玉米剥粒 莲藕切丁 莲藕和玉米备用 热锅下油，先将莲藕下锅翻炒 然后将玉米倒入，加少许水将菜焖煮 最后加盐和生抽调味后上碟 可以上桌了</description></item><item><title>香酥藕夹</title><link>/post/7533-%E9%A6%99%E9%85%A5%E8%97%95%E5%A4%B9/</link><pubDate>Sat, 08 Aug 2020 15:41:06 +0600</pubDate><guid>/post/7533-%E9%A6%99%E9%85%A5%E8%97%95%E5%A4%B9/</guid><description>藕夹是南方地区著名的家常菜。每到春节家家户户都会煎炸一些藕夹等“年货”来招待亲朋好友。藕微甜而脆，可生食也可做菜，而且药用价值相当高用藕制成粉，能消食止泻，开胃清热，滋补养性，预防内出血，是妇孺童妪、体弱多病者上好的流质食品和滋补佳珍，在清咸丰年间，就被钦定为御膳贡品了。。
复炸是必须的，复炸后口感更佳。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 葱 适量 姜 适量 油 适量 盐 适量 生抽 适量 鸡精 适量 淀粉 适量 芝麻 适量 面粉 适量 鸡蛋 适量 莲藕 300g 肉馅 200g 泡打粉 适量 肉馅中加入葱姜 盐 鸡精 生抽，搅打上劲。 莲藕洗净，去皮。 将藕切成中间不断的藕夹。 在藕夹中夹上肉馅，逐个做完放入盘中。 面粉和淀粉 1；1比例，再加入2克泡打粉，加入适量的清水搅拌均匀后加入鸡蛋搅拌成煎炸糊。 将藕夹裹上面煎炸糊。 入热油锅煎炸定型色泽微黄。 再复炸成两面金黄即可。</description></item><item><title>孜然藕片</title><link>/post/7773-%E5%AD%9C%E7%84%B6%E8%97%95%E7%89%87/</link><pubDate>Thu, 06 Aug 2020 15:50:10 +0600</pubDate><guid>/post/7773-%E5%AD%9C%E7%84%B6%E8%97%95%E7%89%87/</guid><description>莲藕的营养价值：1、清热凉血：莲藕生用性寒，有清热凉血作用，可用来治疗热性病症；莲藕味甘多液、对热病口渴、衄血、咯血、下血者尤为有益。 2、通便止泻、健脾开胃：莲藕中含有黏液蛋白和膳食纤维，能与人体内胆酸盐，食物中的胆固醇及甘油三酯结合，使其从粪便中排出，从而减少脂类的吸收。莲藕散发出一种独特清香，还含有鞣质，有一定健脾止泻作用，能增进食欲，促进消化，开胃健中，有益于胃纳不佳，食欲不振者恢复健康。 3、益血生肌：藕的营养价值很高，富含铁、钙等微量元素，植物蛋白质、维生素以及淀粉含量也很丰富，有明显的补益气
撒上辣椒粉更加美味！
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 油 适量 盐 适量 孜然粉 适量 莲藕 1个 莲藕洗净 去皮 炸至金黄 切薄片 起油锅下莲藕片小火炸 撒上孜然粉和细盐</description></item><item><title>醋溜莲丁</title><link>/post/7824-%E9%86%8B%E6%BA%9C%E8%8E%B2%E4%B8%81/</link><pubDate>Wed, 05 Aug 2020 15:51:57 +0600</pubDate><guid>/post/7824-%E9%86%8B%E6%BA%9C%E8%8E%B2%E4%B8%81/</guid><description>藕原产于印度，后来引入中国。在南北朝时代，藕的种植就已相当普遍，迄今已有三千余年的栽培历史。 在清咸丰年间，莲藕就被钦定为御膳贡品了。因与“偶”同音，故民俗用食藕祝愿婚姻美满，又因其出污泥而不染，与荷花同作为清廉高洁的人格象征。 莲藕分为红花藕与白花藕，其品种有两种：七孔藕与九孔藕。其生藕味甘、性寒，入 心、脾、胃经；具有清热、生津、凉血、散瘀、补脾、开胃、止泻的功效.
莲藕丁不要炒得过烂，断生即可
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10分钟内 6人以上 油 适量 盐 适量 醋 适量 生抽 少许 莲藕 4节 加入少许盐调味 加入适量醋 姜切小片备用 葱切小段备用 莲藕洗净备用 莲藕切丁备用 炒锅加油烧热下入葱花、姜片炒香 加入少许生抽 清清爽爽不错吧 上桌啦</description></item><item><title>荷塘月色</title><link>/post/7529-%E8%8D%B7%E5%A1%98%E6%9C%88%E8%89%B2/</link><pubDate>Tue, 04 Aug 2020 15:40:59 +0600</pubDate><guid>/post/7529-%E8%8D%B7%E5%A1%98%E6%9C%88%E8%89%B2/</guid><description> 1.胡萝卜、藕片焯水1分钟 2.其余食材焯水30秒
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10分钟内 3-4人 油 适量 胡萝卜 半根 莲藕 一节 木耳 10朵 鲜百合 一个 芦笋 一把 盐 一茶匙 藕切片。 黑木耳泡水十五分钟。 胡萝卜切菱形片。 芦笋切段。 百合掰瓣、黑木耳撕小块。 藕片、胡萝卜开水焯水一分钟，盛出备用。 芦笋、黑木耳、百合开水焯水三十秒，盛出备用。 锅入油，藕、胡萝卜炒，接着下入芦笋、黑木耳、百合翻炒，加少许盐，翻炒均匀出锅装盘。</description></item><item><title>莲藕红椒炒肉丁</title><link>/post/7655-%E8%8E%B2%E8%97%95%E7%BA%A2%E6%A4%92%E7%82%92%E8%82%89%E4%B8%81/</link><pubDate>Mon, 03 Aug 2020 15:45:35 +0600</pubDate><guid>/post/7655-%E8%8E%B2%E8%97%95%E7%BA%A2%E6%A4%92%E7%82%92%E8%82%89%E4%B8%81/</guid><description>老公喜欢吃菜藕，而我喜欢吃粉藕，所以这个季节我就比较常做菜藕给老公吃，配上红椒，又不辣，颜色又好看。
莲藕单色调，不太好看，可加入红色的菜椒配色，更有食欲。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 油 适量 盐 适量 生粉 适量 酱油 适量 大蒜 适量 瘦肉 100g 莲藕 250g 红辣椒 50g 准备蒜蓉 少量红椒，切丁 莲藕去皮后切丁 瘦肉切丁，放入少量生粉、少量盐、酱油腌好 锅烧热，放入食用油，放入蒜蓉和红椒丁一起爆香，起锅 另起油锅，放入瘦肉丁爆香，起锅 放入藕丁煸炒至变成透明色 放入炒好的红椒丁和蒜蓉、肉丁同炒 放入适量盐炒均匀 起锅，装碟完成</description></item><item><title>藕丁蒸肉饼</title><link>/post/7629-%E8%97%95%E4%B8%81%E8%92%B8%E8%82%89%E9%A5%BC/</link><pubDate>Sun, 02 Aug 2020 15:44:42 +0600</pubDate><guid>/post/7629-%E8%97%95%E4%B8%81%E8%92%B8%E8%82%89%E9%A5%BC/</guid><description>美味家常菜。
无技巧
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 3-4人 油 适量 盐 适量 五花肉 250g 生抽 2汤匙 葱花 适量 料酒 1汤匙 莲藕 100g 鸡粉 1茶匙 白糖 半汤匙 生粉 1汤匙 红辣椒 半根 五花肉剁成肉末，放入盆里 莲藕去皮后，切小丁 把莲藕丁加入肉盆里，依次加入生抽、料酒、白糖、鸡粉、盐 用手抓匀 再加入水淀粉搅拌至上桨 碟子底扫是层油，把肉馅放入压平 上锅蒸10分钟即可关火 出锅，放入葱花和红辣椒圈装饰</description></item><item><title>豉油藕片</title><link>/post/7581-%E8%B1%89%E6%B2%B9%E8%97%95%E7%89%87/</link><pubDate>Fri, 31 Jul 2020 15:43:05 +0600</pubDate><guid>/post/7581-%E8%B1%89%E6%B2%B9%E8%97%95%E7%89%87/</guid><description>现在是莲藕的季节，女人就需要莲藕。藕含有大量的单宁酸，有收缩血管作用，可用来止血。藕还能凉血，散血哦。不仅是女人，什么人吃都是好的，特别是在夏天呀。
佳宁心得： 1、莲藕尽量选择藕尖，嫩，拌出来很脆，没有什么丝。 2、这款凉拌菜很爽口，没有很多的作料。做的也方便，味道也好。 3、喜欢口味重的也可以放点豆豉。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 1-2人 盐 适量 青椒 1个 红椒 1个 莲藕 300g 豆豉油 适量 捞出过凉水。 莲藕去皮，洗净，切薄片。 青红椒切斜方块。 锅里烧开水，放入藕片焯一下。 青红椒也一起放入。 放在沙拉碗里，加入豆豉油、盐，拌匀。 盛在盘子里即可上桌。</description></item><item><title>花生拌藕丁</title><link>/post/7684-%E8%8A%B1%E7%94%9F%E6%8B%8C%E8%97%95%E4%B8%81/</link><pubDate>Wed, 22 Jul 2020 15:46:40 +0600</pubDate><guid>/post/7684-%E8%8A%B1%E7%94%9F%E6%8B%8C%E8%97%95%E4%B8%81/</guid><description>秋季应该多吃点莲藕、花生。我很喜欢吃这道清爽的凉拌菜， 白色的莲藕配上绿绿的西芹和香香的花生丁，美味又营养。
花生要用热水浸泡4小时以上。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 1-2人 盐 适量 八角 适量 鸡精 适量 香油 适量 桂皮 适量 香叶 适量 陈皮 适量 花生 100g 甘草 适量 西芹 50g 莲藕 50g 准备的材料。花生用冷水泡4小时。 锅中淋入少许油，水开放入西芹焯一下捞出。 放入去皮的藕丁焯熟捞出。 锅中倒水，把泡过的花生放进去，加入盐、桂皮、八角、甘草、香叶、陈皮。大火把水烧开，然后调小火煮 20-30分钟，到花生熟。 三种食材放入锅中，加入精盐。 加入适量香油和鸡精拌匀即可。</description></item><item><title>腊鸭焖藕</title><link>/post/7664-%E8%85%8A%E9%B8%AD%E7%84%96%E8%97%95/</link><pubDate>Sun, 12 Jul 2020 15:45:56 +0600</pubDate><guid>/post/7664-%E8%85%8A%E9%B8%AD%E7%84%96%E8%97%95/</guid><description> 腊鸭很咸，用盐要适量。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 30分钟-1小时 3-4人 料酒 适量 姜 适量 莲藕 一节 腊鸭腿 1只 首先将莲藕切块，姜切片，腊鸭腿砍成块。 锅中倒入清水，放入腊鸭腿焯水，待水开后，捞出。 准备好高压锅，倒入腊鸭腿、莲藕，放入姜片，倒入适量清水，淋入适量料酒。 盖上盖，煲三十分钟，就可以出锅装盘享用啦。</description></item><item><title>凉拌藕片</title><link>/post/7853-%E5%87%89%E6%8B%8C%E8%97%95%E7%89%87/</link><pubDate>Thu, 09 Jul 2020 15:52:51 +0600</pubDate><guid>/post/7853-%E5%87%89%E6%8B%8C%E8%97%95%E7%89%87/</guid><description>一个人在家，煮了粥做晚餐，就做个凉拌藕片做配菜喽，非常脆嫩。
藕片过水后马上就要过凉开水
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 盐 适量 花椒 适量 莲藕 500g 生抽 1勺 蒜瓣 2瓣 干红椒 2个 藕切片备用 蒜拍碎，红椒剪碎，花椒备用 藕片放入开水烫一分钟左右 准备好醋，盐，生抽调味汁 将过凉水的藕片拌入调味汁 准备香油，用勺子放煤气加热，放入大蒜碎和花椒炸出香味 放上干红椒后泼上热油拌匀就可以了 装盘开吃喽^O^</description></item><item><title>藕丁香菇红烧肉</title><link>/post/7680-%E8%97%95%E4%B8%81%E9%A6%99%E8%8F%87%E7%BA%A2%E7%83%A7%E8%82%89/</link><pubDate>Mon, 06 Jul 2020 15:46:29 +0600</pubDate><guid>/post/7680-%E8%97%95%E4%B8%81%E9%A6%99%E8%8F%87%E7%BA%A2%E7%83%A7%E8%82%89/</guid><description>猪肉的营养非常全面，除了蛋白质、脂肪等主要营养成分外，还含有钙、磷、铁、硫胺素、核黄素和尼克酸等。猪瘦肉中还含有血红蛋白，可以起到补铁的作用，能够预防贫血。肉中的血红蛋白比植物中的更好吸收，因此，吃瘦肉补铁的效果要比吃蔬菜好。
大火爆炒，中小火烧制
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 30分钟-1小时 3-4人 葱 适量 蒜 适量 姜 适量 油 适量 盐 适量 花椒 适量 生抽 适量 香菜 适量 蚝油 适量 老抽 适量 味精 适量 干红椒 适量 香菇 100g 莲藕 100g 猪肉丁 500g 豆办 适量 加入老抽 准备材料 盛盘 加入蚝油 炒匀关火 加入生抽 锅中起油 加入莲藕翻炒 加入姜蒜，花椒，干红椒，盐，豆办炒香 加入猪肉丁翻炒 加入香菇翻炒 加水烧软收汁 加入葱，香菜，味精</description></item><item><title>清炒藕片</title><link>/post/7765-%E6%B8%85%E7%82%92%E8%97%95%E7%89%87/</link><pubDate>Thu, 02 Jul 2020 15:49:54 +0600</pubDate><guid>/post/7765-%E6%B8%85%E7%82%92%E8%97%95%E7%89%87/</guid><description>藕含有淀粉、蛋白质、天门冬素、维生素C以及氧化酶成分，含糖量也很高，生吃鲜藕能清热解烦，解渴止呕；如将鲜藕压榨取汁，其功效更甚，煮熟的藕性味甘温，能健脾开胃，益血补心，故主补五脏，有消食、止渴、生肌的功效。 我很喜欢吃莲藕，拿老公的话说我是百吃不厌，怎么吃都喜欢。有时候生吃都可以吃一节。这样清炒也是很香的呢，我一个人可以吃一大盘。
要大火翻炒，可以放少许水炒这样不会粘锅，藕片要稍炒久一些再放盐，要不会氧化变黑。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 1-2人 油 适量 盐 适量 酱油 适量 葱段 适量 莲藕 350g 装盘OK 莲藕一节，葱段适量 莲藕切片泡水备用。葱切段备用 起油锅，爆香蒜头 大火翻炒藕片。要不停的翻 稍秒片刻，放盐调味 待藕片断生再放入葱段、酱油一起充分翻炒</description></item><item><title>莲藕炒荷兰豆</title><link>/post/7814-%E8%8E%B2%E8%97%95%E7%82%92%E8%8D%B7%E5%85%B0%E8%B1%86/</link><pubDate>Tue, 30 Jun 2020 15:51:37 +0600</pubDate><guid>/post/7814-%E8%8E%B2%E8%97%95%E7%82%92%E8%8D%B7%E5%85%B0%E8%B1%86/</guid><description>莲藕含大量蛋白质、淀粉、维生素B、维生素C、脂肪、糖类及钙、磷、铁等多种矿物质，具有很高的营养价值和食疗保健作用。
无
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 1-2人 油 适量 盐 适量 酱油 适量 大蒜 适量 莲藕 300g 荷兰豆 350g 完成.</description></item><item><title>西芹炒莲藕</title><link>/post/7784-%E8%A5%BF%E8%8A%B9%E7%82%92%E8%8E%B2%E8%97%95/</link><pubDate>Thu, 25 Jun 2020 15:50:29 +0600</pubDate><guid>/post/7784-%E8%A5%BF%E8%8A%B9%E7%82%92%E8%8E%B2%E8%97%95/</guid><description>夏天喜欢炒点清爽一点的菜,菜场有新鲜的莲藕卖,配上新鲜的西芹放一起炒,非常清新爽口哦.
烫一下过冷水,能保证西芹和莲藕的刷爽脆哦.
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 油 适量 盐 适量 西芹 400g 莲藕 250g 捞出过冷水 准备好西芹和莲藕 莲藕削皮切丝,同样的西芹也切丝 西芹和莲藕同时放清水里烫一下 热油锅里倒入西芹莲藕翻炒 加盐翻炒均匀即可</description></item><item><title>莲藕炒芹菜</title><link>/post/7737-%E8%8E%B2%E8%97%95%E7%82%92%E8%8A%B9%E8%8F%9C/</link><pubDate>Wed, 17 Jun 2020 15:48:50 +0600</pubDate><guid>/post/7737-%E8%8E%B2%E8%97%95%E7%82%92%E8%8A%B9%E8%8F%9C/</guid><description>春天多吃莲藕和芹菜可以促进排毒，对身体很好，两者相结合，口感更加的丰富，加了香醋和辣椒后味道鲜美，大家不妨试试。
蚝油可以使菜更鲜美。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 3-4人 香醋 适量 油 适量 盐 适量 鸡精 适量 干红辣椒 适量 蚝油 适量 老抽 适量 莲藕 300g 芹菜 200g 接下来就是享用美味了 将芹菜去叶洗净 将莲藕切成条 在烧热的锅中放入食用油，放入盐，放入莲藕翻炒 翻炒变色 放入芹菜翻炒 放入蚝油和老抽翻炒均匀 放入干红辣椒翻炒，放入鸡精翻炒至香味溢出即可装盘</description></item><item><title>花生莲藕鸭汤</title><link>/post/7597-%E8%8A%B1%E7%94%9F%E8%8E%B2%E8%97%95%E9%B8%AD%E6%B1%A4/</link><pubDate>Sat, 13 Jun 2020 15:43:39 +0600</pubDate><guid>/post/7597-%E8%8A%B1%E7%94%9F%E8%8E%B2%E8%97%95%E9%B8%AD%E6%B1%A4/</guid><description>民间早就有“荷莲一身宝，秋藕最补人”的说法。秋令时节，正是鲜藕应市之时。此时天气干燥，吃些藕能起到养阴清热、润燥止渴、清心安神的作用。莲藕除了含有大量的碳水化合物外，蛋白质和各种维生素及矿物质的含量也很丰富，民间早有“新采嫩藕胜太医”之说。因此，秋季莲藕最补人，多吃可以补肺养血。本汤可清热消痰、补血养颜，凡贫血、心慌失眠者皆可食用。
莲藕具有清热生津、凉血散淤的功效，对食欲不振、干咳等均有疗效。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 2小时以上 1-2人 清水 适量 莲藕 500g 花生 50g 江鸭 600g 盖锅盖。 大火煮滚。 盛入碗中，上桌后就可美美享用啦。 食材：莲藕、江鸭和花生。 将江鸭焯烫一遍。 将焯烫好的江鸭和择洗干净切块的莲藕，还有花生放入煮锅中，一次性加足适量的清水。 整锅倒入隔水炖锅中。 盖锅盖，通电，炖2小时。 时间到，即可断电（口味重的话可以适量加入食盐调味）。</description></item><item><title>莲藕香菇猪肉饺子</title><link>/post/7675-%E8%8E%B2%E8%97%95%E9%A6%99%E8%8F%87%E7%8C%AA%E8%82%89%E9%A5%BA%E5%AD%90/</link><pubDate>Thu, 11 Jun 2020 15:46:17 +0600</pubDate><guid>/post/7675-%E8%8E%B2%E8%97%95%E9%A6%99%E8%8F%87%E7%8C%AA%E8%82%89%E9%A5%BA%E5%AD%90/</guid><description>小时候特讨厌吃饺子，因为立冬吃饺子，冬至吃饺子，除夕吃饺子，十五吃饺子，改善生活吃饺子，来客人了还是吃饺子，没完没了的都是饺子。现在倒是喜欢遵照习俗了，喜欢没事的时候包一顿饺子。第一次尝试用莲藕做馅，味道好极了，超级喜欢！
1、搅拌肉馅的时候要顺着一个方向搅拌，这样拌出的肉馅有劲，吃起来更香，搅拌时间要长一些。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10-20分钟 1-2人 料酒 适量 姜 适量 盐 适量 生抽 适量 香油 适量 香菇 8朵 十三香 适量 猪肉 500g 莲藕 400g 小葱 150g 面粉 500g 准备原料：莲藕削皮和香菇、小葱洗净，准备好肉馅备用，生姜切末。 莲藕切成小碎丁，淘洗一下沥干后倒入肉馅里。 香菇切成小碎丁。 锅里放油，小火烧热。 倒入切好的香菇丁翻炒。 把炒好的香菇丁倒入放油肉馅和莲藕的盆里。 把小葱切成碎丁后倒入盆中。 加入适量盐、十三香、姜末、料酒、生抽、香油，搅拌均匀即可。 和好的面搓成长条。 揪长剂子用擀面棍擀成饺子皮。 在饺子皮上放上适量馅料。 饺子皮对折。 从一边慢慢封口。 一个饺子就包好了。 劳动成果啊。</description></item><item><title>糖醋藕排</title><link>/post/7608-%E7%B3%96%E9%86%8B%E8%97%95%E6%8E%92/</link><pubDate>Wed, 10 Jun 2020 15:44:07 +0600</pubDate><guid>/post/7608-%E7%B3%96%E9%86%8B%E8%97%95%E6%8E%92/</guid><description>上回做了个糖醋藕条，是没有裹面粉的，这次效仿糖醋排骨的做菜法，裹了面粉，味道完全不一样，外面酥酥的，里面的藕是带点粉粉的，特别好吃~
1、尝过后，我发现这种方法做出来的比上次直接的藕条味道更好，可能是更符合我的口味。 2、为了达到外面酥的效果，我才复炸了第二次。嫌麻烦也可以不炸的。 3、喜欢番茄酱味道的也可以用番茄酱来调糖醋汁。 3、藕条裹糖醋汁时必须得快，不然外面那一层会变软
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10-20分钟 3-4人 莲藕 1节 油 适量 盐 适量 淀粉 适量 白糖 2勺 葱末 适量 生抽 1勺 醋 1勺 面粉 80g 莲藕洗净，去皮，切成长条 坐锅，开火，倒入水，加点盐 水沸后，倒入切好的藕条 藕条在水里焯后，取出，备用 面粉加水调成面糊 另起锅，倒入油 藕条在面糊里面裹一下 裹好面糊的藕条放入油锅中炸（我炸了一次以后，又一起入油锅复炸了第二次） 另起锅，倒入水 等水沸的过程中，调糖醋汁（1勺白醋+2勺白糖+1勺生抽） 将调好的汁直接倒入锅中 沸腾后，加水淀粉勾芡 将炸好的藕条直接入锅 入锅后的藕条迅速翻炒下，全部裹上糖醋汁后立即出锅 撒上葱末</description></item><item><title>红萝卜莲藕猪骨汤</title><link>/post/7708-%E7%BA%A2%E8%90%9D%E5%8D%9C%E8%8E%B2%E8%97%95%E7%8C%AA%E9%AA%A8%E6%B1%A4/</link><pubDate>Sun, 07 Jun 2020 15:47:34 +0600</pubDate><guid>/post/7708-%E7%BA%A2%E8%90%9D%E5%8D%9C%E8%8E%B2%E8%97%95%E7%8C%AA%E9%AA%A8%E6%B1%A4/</guid><description>本人最爱吃莲藕 也喜欢和莲藕汤 但是这次买的莲藕不够粉 所以不是很喜欢吃 有点浪费的说
莲藕汤煮的时间要长一点 如果想要莲藕粉的话 可以先用高压锅把莲藕压软一点
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 30分钟-1小时 5-6人 盐 适量 莲藕 600g 红萝卜 1根 猪骨 300g 莲藕 用刀刮皮 洗干净之后切块备用 红萝卜去头去尾之后削皮 切成一片片的 猪骨头洗干净后放入锅中 把所有的材料放入锅中 然后加入适量的清水 大火煮30分钟 然后转小火煮15分钟就可以了</description></item><item><title>藕丁瘦肉粥</title><link>/post/7497-%E8%97%95%E4%B8%81%E7%98%A6%E8%82%89%E7%B2%A5/</link><pubDate>Tue, 02 Jun 2020 15:40:01 +0600</pubDate><guid>/post/7497-%E8%97%95%E4%B8%81%E7%98%A6%E8%82%89%E7%B2%A5/</guid><description>台风来之前天气很闷热，人也没什么食欲，所以午餐就煲了一锅粥和宝宝们一起吃，这款粥有荤有素，老少皆宜，有养胃滋阴、健脾益气的功效。
1.煲粥的中途要常搅动，以免糊底。 2.最后加入青菜和调味料后就可以关火了，因为砂锅在关火后还有很高的余温。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 30分钟-1小时 3-4人 油 适量 盐 适量 生抽 适量 芝麻油 适量 生姜 适量 莲藕 200g 瘦肉 100g 大米 150g 上海青 适量 备好所用食材。 把米淘干净下锅。 莲藕去皮切丁加入锅中。 生姜剁成蓉加入锅中。 加入适量水和植物油，大火烧开后转小火煲。 煲汤时把瘦肉用生粉，生抽和盐腌制，青菜切丝。 米煲烂时加入瘦肉大火煮5分钟左右。 把青菜加入锅中。 调入生抽。 加入盐搅匀即可关火。 最后淋入芝麻油增香。</description></item><item><title>莲藕筒子骨汤粥</title><link>/post/7832-%E8%8E%B2%E8%97%95%E7%AD%92%E5%AD%90%E9%AA%A8%E6%B1%A4%E7%B2%A5/</link><pubDate>Fri, 29 May 2020 15:52:08 +0600</pubDate><guid>/post/7832-%E8%8E%B2%E8%97%95%E7%AD%92%E5%AD%90%E9%AA%A8%E6%B1%A4%E7%B2%A5/</guid><description>筒子骨中的骨髓含有很多骨胶原，除了可以美容，还可以促进伤口愈合，增强体质。 这个粥就是用筒子骨的汤来煮的，用汤代替清水，想来应该会更营养。
水要一次性加够，不要中途加水。 莲藕用冷水加白醋浸泡是为了避免莲藕发黑。
准备时间 烹饪时间 食物分量 30分钟-1小时 1-2小时 1-2人 盐 适量 白醋 适量 姜片 适量 米饭 1碗 莲藕 500g 筒子骨 700g 出锅 放入莲藕 筒子骨洗净，焯水出锅 莲藕去皮，洗净，切块，用冷水加白醋浸泡 高压锅内加水，放入筒子骨，莲藕和姜片，盖上锅盖，炖40分钟 关火等气散后，打开盖子，放盐调味，再煮一分钟 取出适量莲藕，筒子骨上的肉也可以剔一点下来 分别剁碎 准备一碗米饭 另起一锅，倒入适量筒子骨的汤 倒入米饭 放入肉末，继续住10分钟即可</description></item><item><title>莲藕炖乌鸡鸟</title><link>/post/7606-%E8%8E%B2%E8%97%95%E7%82%96%E4%B9%8C%E9%B8%A1%E9%B8%9F/</link><pubDate>Thu, 28 May 2020 15:44:05 +0600</pubDate><guid>/post/7606-%E8%8E%B2%E8%97%95%E7%82%96%E4%B9%8C%E9%B8%A1%E9%B8%9F/</guid><description>莲藕具有健脾开胃、凉血清热、滋阴养性的功效；乌鸡鸟具有开胃益神、补中消痰的功效。这两种食材一起煲汤，具有养血止血，调中开胃之食用疗效。
此汤原汁原味，无需添加任何调味料，如口味重者可酌量加入食盐调味。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 1-2小时 1-2人 莲藕 500g 蜜枣 2粒 乌鸡鸟 1只 滚水 600ml 倒入滚水 食材：莲藕、乌鸡鸟和蜜枣 莲藕择洗干净，去皮，切块 乌鸡鸟择洗干净，切块 全部食材放入电炖锅内胆中 水需淹没食材 盖锅盖，通电，选择【煲汤】功能键 时间到，揭盖 断电盛出</description></item><item><title>香辣藕丁</title><link>/post/372-%E9%A6%99%E8%BE%A3%E8%97%95%E4%B8%81/</link><pubDate>Thu, 28 May 2020 11:42:11 +0600</pubDate><guid>/post/372-%E9%A6%99%E8%BE%A3%E8%97%95%E4%B8%81/</guid><description>说起莲藕来，对于大多数的湖北人来说， 都非常熟悉， 特别是看到《舌尖上的中国》关于莲藕采摘那一段， 让人分外的感触，也特别珍视它的来之不易。莲藕含有丰富的铁元素，且热量低、维生素和膳食纤维丰富，具有抑制尿糖、生津止渴、止血散瘀、补脾开胃的功效。它主要产至长江流域和南方各省， 一般都在秋、冬及春初才可采挖， 所以每秋季莲藕上市时，这也是吃莲藕很适合的季节，清炒、炖煮、煨汤。各种做法，都是非常美味可口。 今天跟大家分享的是别有一番风味的“酸辣藕丁”，麻辣的口味、鲜亮的颜色、油汪汪的色泽， 吃下去，你同时能感觉
先将里脊肉切成丁， 加入盐等调味料腌制入味， 腌制时加入点油炒出来的肉质更嫩； 2.</description></item><item><title>莲藕甜汤</title><link>/post/7740-%E8%8E%B2%E8%97%95%E7%94%9C%E6%B1%A4/</link><pubDate>Sat, 23 May 2020 15:48:59 +0600</pubDate><guid>/post/7740-%E8%8E%B2%E8%97%95%E7%94%9C%E6%B1%A4/</guid><description>莲藕自古以来就是为人们所钟爱的食品，鲜莲藕中含有高达20%的碳水化合物、蛋白质，各种维生素、矿物质的含量也很丰富，既可当水果吃，也是烹饪的佳肴。莲藕熟吃有健脾开胃的功效。
无
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 30分钟-1小时 5-6人 莲藕 500g 白砂糖 100g 纯净水 1L 准备莲藕，洗净。 将莲藕削去皮。 然后切掉前后两面。 然后切小块。 将莲藕放进高压锅中，加入适量纯净水。开火焖30分钟左右。 碗内放入适量白糖，将熬好的热汤盛到里面，搅匀即可享用。</description></item><item><title>醋溜莲藕</title><link>/post/7626-%E9%86%8B%E6%BA%9C%E8%8E%B2%E8%97%95/</link><pubDate>Sat, 23 May 2020 15:44:40 +0600</pubDate><guid>/post/7626-%E9%86%8B%E6%BA%9C%E8%8E%B2%E8%97%95/</guid><description>每天早上为老公和儿子准备早餐，快乐的一天从早餐开始，我喜欢吃莲藕，儿子也喜欢吃，今天早上做的，小家伙吃很不错。用醋炒的，酸脆可口。
1、莲藕要先焯至8分熟。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10-20分钟 3-4人 葱 适量 姜 适量 油 适量 盐 适量 醋 适量 味精 适量 猪肉 适量 莲藕 100g 大面料 适量 加入适量的盐。 准备一个莲藕和少许的猪肉。 将猪肉切片，莲藕去皮切成片。 将姜和葱切片备用 。 将锅内加水烧开。 将切片的莲藕倒入锅中焯至8分熟。 起锅加入适量的花生油。 加入葱花炝香。 加入猪肉 翻炒片刻 加入适量的醋。 将莲藕倒入锅中。 加入适量的味精。 加入适量的大面料。 翻炒片刻盛盘即可。</description></item><item><title>莲藕雪梨汁</title><link>/post/7879-%E8%8E%B2%E8%97%95%E9%9B%AA%E6%A2%A8%E6%B1%81/</link><pubDate>Wed, 20 May 2020 15:53:51 +0600</pubDate><guid>/post/7879-%E8%8E%B2%E8%97%95%E9%9B%AA%E6%A2%A8%E6%B1%81/</guid><description>不知道哪里来的一股无名火，嘴角、舌头上起了好多大泡，很疼，什么都不敢吃，只能打一杯果汁来充饥了。 第一次用了豆浆机的果汁功能，还是蛮方便的。味道也不错，放在冰箱里冷藏一下更好喝。
冰镇口感更佳。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 1-2人 蜂蜜 适量 莲藕 1段 雪花梨 1个 矿泉水 1000ml 切小丁。 先做准备所有材料。 莲藕一小段去皮切小丁 浸泡在水里，为防止变黑可以加一点白醋。 梨一个，去皮。 梨丁与莲藕丁一起放入豆浆机内。 加入矿泉水，高出最低水位线。 选择“果汁”键，启动豆浆机。 打好后，过滤一下果渣。 调入适量蜂蜜。即可</description></item><item><title>藕条杂烩菜</title><link>/post/7712-%E8%97%95%E6%9D%A1%E6%9D%82%E7%83%A9%E8%8F%9C/</link><pubDate>Sat, 16 May 2020 15:47:43 +0600</pubDate><guid>/post/7712-%E8%97%95%E6%9D%A1%E6%9D%82%E7%83%A9%E8%8F%9C/</guid><description>杂烩菜是我们这里的地方菜，也许是过去生活太艰苦，为了改善生活，就用肉把各种菜肴弄到一起来炖，就是上好的招待客人的菜啦吧，我们这里现在还常常有这个菜，甚至酒店都会专门有这个菜，我想，是为了让顾客有怀旧感吧，就连过年，家里也会找机会做上一次这个菜，也是年味中老味道的纪念和回忆吧。
1.杂烩菜里面可以加很多的菜，什么木耳，黄花菜，白菜等等，想吃什么加什么，只是我家这顿饭就我和老公俩个人，多了吃不了，就只加了这些菜，就这已经满满两大碗啦。 2.炸藕条时也可以把淀粉和面粉和成面糊，一个个的沾了糊炸。 3.喜欢豆瓣酱的也可以加豆瓣酱或者辣椒。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 30分钟-1小时 3-4人 油 适量 盐 适量 淀粉 适量 五香粉 适量 老抽 适量 猪肉 200g 面粉 适量 粉条 150g 海带 200g 莲藕 350g 水分香菇 100g 将莲藕洗净去皮 切成一寸长，约一厘米宽厚的条 将面粉，淀粉，盐和五香粉一起倒入切好的藕条中拌均匀，放置10分钟，让它们和藕更好的融合在一起 将藕条一个个的放入5成热的油锅中 炸至金黄色捞出控油，至此，藕条就炸好了，这样的藕条再回锅炸一下，可以直接吃了，也很好吃的。我用它炖菜，所以不回锅了。 备齐烩菜的材料：海带切丝，香菇洗净，肉切片 锅中放油先下花椒炒香后捞出花椒，把肉放入锅中再煸炒一下，逼出里面的油份 肉炒好后加入切碎的辣椒炒一下，就把海带、香菇倒入锅中翻炒，加盐，料酒。老抽继续翻炒1分钟，倒入开水没过海带，炖3分钟。 海带炖一会儿后，加入藕条，如果水少再加水至没过所有食材，把粉条也放入继续炖 大约再炖5分钟，加一点青菜进去就可以了。加青菜的忘记拍照了，就文字说明了。</description></item><item><title>香煸银鱼莲藕丝</title><link>/post/7721-%E9%A6%99%E7%85%B8%E9%93%B6%E9%B1%BC%E8%8E%B2%E8%97%95%E4%B8%9D/</link><pubDate>Fri, 15 May 2020 15:48:03 +0600</pubDate><guid>/post/7721-%E9%A6%99%E7%85%B8%E9%93%B6%E9%B1%BC%E8%8E%B2%E8%97%95%E4%B8%9D/</guid><description>以前经常做干煸莲藕丝，小伙子特别喜欢，老公每周总要做上几次，那时候我还没退休，做饭都是老公的事。说实在的，老公做的干煸藕丝比我强多了，酥脆香甜，加了花椒姜丝，味道特别好。 一直没弄明白，我做的干煸藕丝为什么总是疲软的，不脆呢。还是老公给我买的银鱼，拿来搭配莲藕丝干煸，一根根的慢慢嚼，下酒非常棒。
1、银鱼泡发时间不宜过久，10分钟左右就可以了。 2、如果想藕丝酥脆，莲藕切好用冷水浸泡一下。 3、莲藕丝裹上干淀粉再煎炸外酥里嫩口感好。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10-20分钟 1-2人 生姜 5g 盐 1g 花椒 4g 香葱 20g 油 15g 干红椒 3g 莲藕 340g 银鱼 30g 淀粉 25g 加入适量盐。 准备好银鱼干和莲藕。 莲藕去皮、洗净、切粗丝；干红椒、香葱、生姜分别洗净切丝备用。 银鱼用水浸泡15分钟，捞起沥干水分。 银鱼裹上干淀粉。 入锅煎至酥脆捞起。 莲藕丝裹上干淀粉。 入锅煎至微黄捞起备用。 锅中余油爆香花椒粒，倒入姜丝干红椒，炒出香味。 倒入莲藕，炒匀。 倒入银鱼，炒匀。 颠动炒锅，使藕丝均匀裹上盐分。 撒入香葱，炒匀。 撒入熟白芝麻，簸匀。 干煸好的莲藕银鱼起锅装盘食用。</description></item><item><title>猪蹄炖莲藕</title><link>/post/7540-%E7%8C%AA%E8%B9%84%E7%82%96%E8%8E%B2%E8%97%95/</link><pubDate>Thu, 14 May 2020 15:41:24 +0600</pubDate><guid>/post/7540-%E7%8C%AA%E8%B9%84%E7%82%96%E8%8E%B2%E8%97%95/</guid><description>猪蹄中含有丰富的胶原蛋白，多吃猪蹄能够延缓皮肤衰老，起到美容的功效。同时也是滋补佳品。
焖煮猪蹄时间根据猪蹄块大小而定。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10-20分钟 3-4人 姜 适量 油 适量 盐 适量 大葱 适量 大蒜 适量 猪蹄 500g 香叶 2片 八角 2朵 莲藕 2根 料酒 3小勺 老抽 3小勺 桂皮 2小片 原材料。 锅中倒入适量水，放入猪蹄，水开焯水5分钟，捞出控掉水分。 莲藕切成块。 锅中倒入适量油烧热，放入猪蹄煸炒。 放入老抽、料酒、大葱、姜、大蒜、八角、桂皮、香叶、盐继续煸炒2分钟。 倒入开水，没过猪蹄。 猪蹄转入压力锅，然后放入藕块，盖锅盖。 压力阀响后改成中小火，焖煮大约15分钟猪蹄熟透，可以食用了。</description></item><item><title>解密舌尖2桂花糯米藕</title><link>/post/378-%E8%A7%A3%E5%AF%86%E8%88%8C%E5%B0%962%E6%A1%82%E8%8A%B1%E7%B3%AF%E7%B1%B3%E8%97%95/</link><pubDate>Thu, 14 May 2020 11:42:24 +0600</pubDate><guid>/post/378-%E8%A7%A3%E5%AF%86%E8%88%8C%E5%B0%962%E6%A1%82%E8%8A%B1%E7%B3%AF%E7%B1%B3%E8%97%95/</guid><description>这个零食还是甜点还是菜？不管它是什么，都是我家孩儿们妈最爱的零食，一次吃一个毫无压力，以前在上海，到处都有在洗澡盆里堆着卖的糯米藕，每次看到都必须得买一个，一个价格不等，少说也得十块钱左右，7块钱一斤，这货很压秤。到了徐州很少见，看到电视里放，吃货又按捺不住了，好在简单省事，家里又新添了压力锅，因为这个不用压力锅是很难煮的，比粽子还难。 用苏泊尔巧易开压力快锅，怕不软设置了20分钟，看图片可以看其实都有点碎了。我觉得12-15分钟应该刚好。切片的时候，三个吃货就围着我团团转，未来的日子，我做，仨情人围着流
灌糯米要灌紧，不然口感会很散，不好吃，压力锅炖的藕很粉糯，20分钟有点烂，我觉得15分钟就足够了。 有桂圆或者其他喜欢的干果也可以放。汤汁不要弄很甜，可以直接喝。对女性是非常好的。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 6人以上 莲藕 3个 干桂花 1汤匙 糯米 2碗 蜂蜜 3汤匙 红枣 7个 红糖 100g 原料图。 桂花过筛筛去杂质，兑入蜂蜜用保鲜膜包好，放置一夜。 糯米提前浸泡3小时。 莲藕去皮洗净。 莲藕从小头的一段切去2厘米。 借助筷子，用手做漏斗，把米灌入藕孔，灌的时候要用筷子捅紧。 灌好米，盖上盖子，用牙签封上。 锅里放水淹没莲藕，放入红枣，红糖。兑成淡褐色糖水。 苏泊尔巧易开压力快锅20分钟，其他压力锅30-40分钟，电炖锅，电饭煲3小时。 待稍凉取出切片。 装盘，淋上煮藕的汁，和桂花蜜即可。</description></item><item><title>莲藕香菇鲜鸡汤</title><link>/post/7859-%E8%8E%B2%E8%97%95%E9%A6%99%E8%8F%87%E9%B2%9C%E9%B8%A1%E6%B1%A4/</link><pubDate>Fri, 08 May 2020 15:53:04 +0600</pubDate><guid>/post/7859-%E8%8E%B2%E8%97%95%E9%A6%99%E8%8F%87%E9%B2%9C%E9%B8%A1%E6%B1%A4/</guid><description>俗话说“荷莲一身宝，藕养生补人”。正是鲜藕应市时，多吃些藕，能起到养阴清热、润燥止渴作用。再搭配上具有养血补气、开胃助食功效的香菇，不仅滋味鲜甜可口，还是养生佳品。上班三天了，下班回家煲一碗汤补补，然后继续上班二天就是周末了。
1.用鸡腿煲汤含骨头多，煲的味道好； 2.鸡块要焯水，去血腥，这样煲出汤清甜； 3.香菇不适合太多，否则改过莲藕味道。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 30分钟-1小时 5-6人 盐 适量 山药 50g 莲藕 200g 鸡腿 2个 香菇 4个 百合 8g 鸡腿洗干净剁成块，将鸡腿块放入沸水锅中，焯水一下，捞出，沥干水；PS：这样能去鸡腿的血腥。 莲藕去皮洗干净切片； 山药去皮，切片，放入清水浸泡五分钟； 香菇洗干净，沥干水，百合洗干净；把所有食材放入锅中，加入适量的清水；大火烧开，转为小火慢炖45分钟； 起锅前加入盐，拌均，即可</description></item><item><title>西红柿藕片</title><link>/post/7802-%E8%A5%BF%E7%BA%A2%E6%9F%BF%E8%97%95%E7%89%87/</link><pubDate>Mon, 04 May 2020 15:51:06 +0600</pubDate><guid>/post/7802-%E8%A5%BF%E7%BA%A2%E6%9F%BF%E8%97%95%E7%89%87/</guid><description>莲藕的食疗功效 1、清热凉血：莲藕生用性寒，有清热凉血作用，可用来治疗热性病症；莲藕味甘多液、对热病口渴、衄血、咯血、下血者尤为有益。 2、止血散瘀：藕含有大量的单宁酸，有收缩血管作用，可用来止血。藕还能凉血，散血，中医认为其止血而不留瘀，是热病血症的食疗佳品。 3、益血生肌：藕的营养价值很高，富含铁、钙等微量元素，植物蛋白质、维生素以及淀粉含量也很丰富，有明显的补益气血，增强人体免疫力作用。故中医称其：“主补中养神，益气力”。 4、通便止泻、健脾开胃：莲藕中含有黏液蛋白和膳食纤维，能与人体内胆酸盐，食物
这道菜要大火快炒。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10分钟内 1-2人 油 适量 盐 适量 生抽 适量 青椒 1个 葱段 适量 西红柿 1个 莲藕 2个 准备好所有材料。 出锅，装盘。 莲藕洗净削皮切片，放入锅中焯水 再用凉水浸泡一会。 焯莲藕的水把西红柿烫一下，然后剥去西红柿的外皮。把西红柿切块，青椒切段。葱切段。 热锅凉油，倒入西红柿、葱段翻炒。 然后倒入莲藕和青椒翻炒均匀，调入生抽翻炒，最后放入食盐翻炒均匀关火。</description></item><item><title>尖椒五花肉炒莲藕</title><link>/post/7885-%E5%B0%96%E6%A4%92%E4%BA%94%E8%8A%B1%E8%82%89%E7%82%92%E8%8E%B2%E8%97%95/</link><pubDate>Thu, 30 Apr 2020 15:54:10 +0600</pubDate><guid>/post/7885-%E5%B0%96%E6%A4%92%E4%BA%94%E8%8A%B1%E8%82%89%E7%82%92%E8%8E%B2%E8%97%95/</guid><description>莲藕我们也叫做是藕，莲藕含有非常丰富的营养，经常吃莲藕是可以起到很好的养生功效和保健的作用，莲藕对于肝病，便秘以及糖尿病等疾病都有很好的预防和治疗的功效，莲藕的口味很好，所以莲藕深受人们的喜爱。。。
家常菜，随意做。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 3-4人 油 适量 盐 适量 生抽 适量 味精 适量 莲藕 175g 尖椒 75g 五花肉 130g 翻炒翻炒。 加适量的味精。 最后，加适量的盐。 调味炒匀，即成。 翻炒一下。 食材：莲藕（已清洗去皮切片）、尖椒（已清洗）、五花肉（已煮熟） 将已清洗好的尖椒放在案板上切开，待用。 将已煮熟的五花肉放在案板上切成片。 烧锅倒油烧热，下入切好的五花肉翻炒一下。 随后，加适量的生抽。 接着，合入切好的莲藕，加适量的清水。 然后，合入切好的尖椒翻炒翻炒至尖椒断生。</description></item><item><title>干锅藕</title><link>/post/7511-%E5%B9%B2%E9%94%85%E8%97%95/</link><pubDate>Mon, 27 Apr 2020 15:40:17 +0600</pubDate><guid>/post/7511-%E5%B9%B2%E9%94%85%E8%97%95/</guid><description>因为在四川生活了几年的缘故，特别喜欢食物麻辣的味道。尤其爱吃麻辣干锅里的藕，于是自己就做一道干锅藕。做法非常简便，用莲藕加麻辣干锅调料炒制出来的，调料放的不多，麻辣的味道也没那么浓烈，比较适合不太能吃辣的人们食用。
麻辣干锅调料较咸因此菜中不必另加盐
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 红椒 适量 油 适量 青椒 适量 莲藕 800g 麻辣香锅调料 适量 炒匀 莲藕洗净去皮 热锅下油 炒匀关火 切片后用清水冲去表面淀粉后沥干 下藕片 放入麻辣干锅调料 放适量的熟芝麻 放少许青红椒</description></item><item><title>鲜虾猪肉丸子</title><link>/post/7810-%E9%B2%9C%E8%99%BE%E7%8C%AA%E8%82%89%E4%B8%B8%E5%AD%90/</link><pubDate>Sat, 25 Apr 2020 15:51:26 +0600</pubDate><guid>/post/7810-%E9%B2%9C%E8%99%BE%E7%8C%AA%E8%82%89%E4%B8%B8%E5%AD%90/</guid><description>这个菜虽然是我每一次做，但是做出来之后，就发誓我绝对不会只做一次，因为是我喜欢的口味，我会持续做第二次，第三次&amp;hellip;&amp;hellip;
不加酱也可以直接食用。
准备时间 烹饪时间 食物分量 30分钟-1小时 30分钟-1小时 1-2人 盐 适量 生抽 适量 葱花 适量 花椒粉 适量 洋葱 半个 猪肉 250g 大虾 250g 莲藕 1个 翻炒均匀。 葱切成葱花。 大虾去掉外皮。 剁成泥。 虾肉，猪肉及葱放进碗中，加入生抽。 加入花椒粉。 加入盐拌匀。 洋葱剁碎。 莲藕剁碎。 放进猪肉和虾泥碗中拌匀备用。 用手团成丸子，放进章鱼小丸子模子里开始煎。 不断翻动，直到全部煎熟。 锅中加入适量油，烧热后，加入甜辣酱。 加入番茄酱，翻炒均匀。 加入适量水后，再加入适量盐，调入水淀粉。 把煎好的小丸子摆盘，淋上酱汁，再上熟西兰花装饰。</description></item><item><title>什锦藕丁</title><link>/post/7591-%E4%BB%80%E9%94%A6%E8%97%95%E4%B8%81/</link><pubDate>Sun, 19 Apr 2020 15:43:23 +0600</pubDate><guid>/post/7591-%E4%BB%80%E9%94%A6%E8%97%95%E4%B8%81/</guid><description>莲藕微甜而脆，可生食也可做菜，而且药用价值相当高，它的根根叶叶，花须果实，无不为宝，都可滋补入药。用莲藕制成粉，能消食止泻，开胃清热，滋补养性，预防内出血，是妇孺童妪、体弱多病者上好的流质食品和滋补佳珍，在清咸丰年间，就被钦定为御膳贡品了。藕的营养价值很高，富含铁、钙等微量元素，植物蛋白质、维生素以及淀粉含量也很丰富，有明显的补益气血，增强人体免疫力作用。故中医称其：“主补中养神，益气力”。
出锅前放入盐、白糖翻炒均匀，添加味精、香油调味即可。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10分钟内 3-4人 葱 10g 姜 5g 盐 2g 青椒 1个 料酒 10ml 胡萝卜 100g 火腿肠 50g 味精 适量 山药 300g 莲藕 300g 香油 5ml 木耳 50g 蒜 3g 油 25ml 黄豆酱油 15ml 葱、姜、蒜切碎。 切成小丁。 胡萝卜洗净。 莲藕洗净去皮。 盛入盘中，即可享用。 先把山药去皮洗净。 放入锅中煮10分钟。 菜椒洗净。 把火腿切成小丁。 山药切成小块。 锅里放油，放入葱、姜、蒜煸出香味。 放入胡萝卜翻炒1分钟，倒入调味酱油。 放入藕丁翻炒均匀。 放入火腿丁翻炒。 放入青椒丁翻炒。 放入山药翻炒。 放入盐、白糖翻炒均匀，添加味精、香油调味即可。</description></item><item><title>桂花糯米糖藕</title><link>/post/7530-%E6%A1%82%E8%8A%B1%E7%B3%AF%E7%B1%B3%E7%B3%96%E8%97%95/</link><pubDate>Sat, 11 Apr 2020 15:40:59 +0600</pubDate><guid>/post/7530-%E6%A1%82%E8%8A%B1%E7%B3%AF%E7%B1%B3%E7%B3%96%E8%97%95/</guid><description> 无
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 2小时以上 3-4人 冰糖 适量 蜂蜜 适量 莲藕 一根 糯米 若干 红枣 数个 枸杞 若干 干桂花 适量 莲藕开口，削皮， 糯米倒水，浸泡三小时。 填入藕洞内，塞满。 合拢，插牙签固定。 枸杞放入开水里，加冰糖，放红枣，放入藕段，撒干桂花，煮约三小时。。 装盘，去牙签，切片，淋蜂蜜，撒干桂花。</description></item><item><title>泡椒炒莲藕丝</title><link>/post/7707-%E6%B3%A1%E6%A4%92%E7%82%92%E8%8E%B2%E8%97%95%E4%B8%9D/</link><pubDate>Wed, 08 Apr 2020 15:47:33 +0600</pubDate><guid>/post/7707-%E6%B3%A1%E6%A4%92%E7%82%92%E8%8E%B2%E8%97%95%E4%B8%9D/</guid><description>莲藕是我跟孩子的最爱，拌的煲的还是炒的都好吃，今天用泡椒炒了，加了糖醋味，酸辣开胃，还非常爽脆，口感很好，炒了一盘盘很快被吃光光了，儿子喜欢吃，做妈妈的最幸福和开心了。我第一次用莲藕切丝，刀法不好，见笑了。喜欢这种吃法的豆亲也可以试试哟。
1、莲藕选择时注意下里面有没有进泥的，有泥不好清洗。 2、加泡椒糖醋适合配莲藕，爽脆开胃。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 葱 适量 蒜 适量 姜 适量 油 适量 盐 适量 泡椒 适量 莲藕 300g 白糖 半勺 醋 1勺 味精 半勺 准备几个新鲜莲藕。 莲藕切丝。 切丝后的莲藕用清水清泡。 沥干水备用。 准备一些姜蒜葱泡椒切细待用。 锅热油，先放入姜蒜。 接着放入泡椒爆香。 下入莲藕丝。 大火翻炒。 加入盐，白糖、味精调味翻炒。 起锅装盘，撒上香葱。</description></item><item><title>沧州狮子头</title><link>/post/7860-%E6%B2%A7%E5%B7%9E%E7%8B%AE%E5%AD%90%E5%A4%B4/</link><pubDate>Mon, 06 Apr 2020 15:53:08 +0600</pubDate><guid>/post/7860-%E6%B2%A7%E5%B7%9E%E7%8B%AE%E5%AD%90%E5%A4%B4/</guid><description>从网上看到一道菜：沧州狮子头，介绍说它是一道汉族名肴，属于冀菜系。沧州又称狮城，最具有代表性的是镇海吼铁狮子，所以也称做铁狮子头。 看其所需食材主要有猪前腿肉，莲藕，小油菜等，正好家中都有，就做起来了，总体分两步：第一步是准备馅，炸丸子；第二步是炖丸子，做好的狮子头，结合了猪肉的肉香和莲藕的清香，丸子鲜香爽口，完全不腻，味道真是不错呢！
肉馅一定要调的稀稠度适中，如果太稀，可加入一些淀粉使其浓稠； 炸丸子时，锅中油一定要多一些，油温7成热时，下丸子炸制定型即可，因为之后还要炖煮。
准备时间 烹饪时间 食物分量 1-2小时 1-2小时 3-4人 姜 1块 葱 1段 莲藕 200g 盐 2勺 淀粉 2勺 鸡蛋 60g 猪前腿肉 300g 油菜 150g 油 500ml 酱油 5勺 出锅。 主要食材：猪肉，莲藕，油菜，鸡蛋； 猪肉剁肉泥； 莲藕剁碎； 莲藕与肉泥放入大碗中，鸡蛋加淀粉搅拌成糊状； 蛋糊倒入肉馅中； 加盐，酱油搅拌上劲； 搅好肉馅； 锅中加宽油，油热后，肉馅团成圆丸子炸制，定型后捞出； 另起锅，加少许油，下葱姜爆香，加两碗水，下丸子炖煮开锅，小火煮1小时； 加油菜，煮2分钟； 淀粉加水拌匀； 倒入锅中勾芡；</description></item><item><title>美的云浓香压力锅之莲藕焖鹅</title><link>/post/7747-%E7%BE%8E%E7%9A%84%E4%BA%91%E6%B5%93%E9%A6%99%E5%8E%8B%E5%8A%9B%E9%94%85%E4%B9%8B%E8%8E%B2%E8%97%95%E7%84%96%E9%B9%85/</link><pubDate>Sun, 05 Apr 2020 15:49:14 +0600</pubDate><guid>/post/7747-%E7%BE%8E%E7%9A%84%E4%BA%91%E6%B5%93%E9%A6%99%E5%8E%8B%E5%8A%9B%E9%94%85%E4%B9%8B%E8%8E%B2%E8%97%95%E7%84%96%E9%B9%85/</guid><description>美的智能双胆电压力锅很给力，一锅双胆，优雅的外在时尚设计，双胆设计不串味，受热均匀，真沸腾滚出真美味，而且带智能WiFi，APP远程操控，轻松做菜，乐享烹饪。用美的智能双胆电压力锅做的鹅肉软烂，莲藕软绵。
添加清水时要注意份量，不要添加太多，因为电压力锅不会收干水份，只有在最后收汁入味时才会把汁收浓。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 30分钟-1小时 1-2人 盐 适量 八角 2个 清水 适量 香叶 2片 料酒 1汤匙 莲藕 2节 干辣椒 1个 酱油 2大勺 山楂 4片 姜 1大块 鹅肉 650g 桂皮 1小段 花椒 10几粒 冰片糖 1小块 准备所需材料。 然后捞起沥干水份。 将鹅肉洗净剁块，莲藕去皮洗净切块。 锅内加清水烧沸，放入鹅肉焯烫出血水。 干锅煸炒鹅肉出油，加入姜片、八角、花椒、山楂片、干辣椒、香叶、桂皮、冰片糖翻炒。 煸炒片刻后加入料酒。 再加入酱油。 翻炒均匀后加入莲藕、清水烧沸。 将鹅肉连汤倒入电压力锅内，合上盖，开盖旋钮旋到锁定位置。 在控制面板上按下开始键，再选择功能键，指示灯调到“牛/羊肉”功能，再次按下开始，这时电压力锅烹饪。 待程序结束后转入保温状态，最后收汁入味，按功能键选择功能“牛/羊肉”按下开始键，再按下“取消”键待机，然后按“收汁入味”键开始工作。 烹饪结束后进入保温状态，加入适量的盐调味，再按下“取消”键即可食用。</description></item><item><title>糖醋莲藕丁</title><link>/post/7660-%E7%B3%96%E9%86%8B%E8%8E%B2%E8%97%95%E4%B8%81/</link><pubDate>Sun, 05 Apr 2020 15:45:47 +0600</pubDate><guid>/post/7660-%E7%B3%96%E9%86%8B%E8%8E%B2%E8%97%95%E4%B8%81/</guid><description>我很喜欢糖醋味的，不管是荤菜还是素菜，基本都喜欢把它做成有点甜甜的或是稍微带点酸的菜菜。因为糖醋味道的开胃口。今天做的糖醋莲藕丁就酸甜糖醋味的菜。
大火快速翻炒出锅。喜欢酸味重的人，菜出锅前再一次放入少许食醋，翻炒出锅。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 葱 适量 白糖 适量 料酒 适量 蒜 适量 姜 适量 油 适量 盐 适量 生抽 适量 鸡精 适量 醋 适量 莲藕 200g 上桌。 莲藕。 切丁。 白糖备好。 醋。 葱姜蒜。 上油锅。下葱。 下莲藕翻炒。 放入料酒翻炒。 放入醋翻炒。 放入鸡精、白糖翻炒。 放入生抽、葱姜蒜翻炒。 放入盐翻炒，准备出锅。</description></item><item><title>清炒藕片</title><link>/post/7638-%E6%B8%85%E7%82%92%E8%97%95%E7%89%87/</link><pubDate>Sat, 28 Mar 2020 15:44:57 +0600</pubDate><guid>/post/7638-%E6%B8%85%E7%82%92%E8%97%95%E7%89%87/</guid><description>莲藕味甘，性平，有消炎化淤，清热解燥，止咳化痰之功效，所以炒着吃或者凉拌都很好吃，天冷吃的热的更舒服
简单经常炒菜
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 1-2人 油 适量 盐 适量 醋 适量 玉米淀粉 适量 生姜 适量 甜椒 1个 莲藕 1截 准备材料 藕切片，甜椒切丝 炒姜丝 加入甜椒丝一起翻炒 加入藕片翻炒 倒入少量醋翻炒 再加入盐、淀粉水炒至均匀即可 乘入盘中</description></item><item><title>酱什锦</title><link>/post/7884-%E9%85%B1%E4%BB%80%E9%94%A6/</link><pubDate>Fri, 27 Mar 2020 15:54:07 +0600</pubDate><guid>/post/7884-%E9%85%B1%E4%BB%80%E9%94%A6/</guid><description>每天早上，只要喝碗粥来上一盘脆爽酱菜，是北方家庭的习惯。酱菜是粥的最加搭配，外面卖的酱菜实在让人不能放心。现在科技还真发达了，食品的防腐、保鲜几乎全由防腐剂来完成，品相越好的腌菜越是不能吃。。更有守法的人用工业盐腌 。
1、用干净的筷子经常翻动一下，筷子一定要干净，以防带入生水长毛。因为自制的酱菜不放任何防腐剂，这点要特别注意。 2、如果存放的地方温度高于10度，自腌制一个星期后可把酱菜捞出，装入干净的瓶子或保鲜盒中，放入冰箱冷藏。 3、剩余的汤可反复腌制，也可放入其它菜，必须是用盐腌过出水晾干爽的菜。
准备时间 烹饪时间 食物分量 1-2小时 10分钟内 6人以上 干红辣椒 适量 盐 150g 莲藕 500g 红糖 100g 蒜 100g 胡萝卜 500g 高度白酒 100g 姜 100g 乳黄瓜 1500g 鬼子姜 500g 生抽 800g 老抽 150g 鲜辣椒 适量 乳黄瓜洗净后表面均匀撒上盐，撒盐腌1个小时后用手搓揉变软，再腌1个小时后控水晾干。 胡萝卜洗净晾干爽后切条 鬼子姜洗净晾干爽后切块，和胡萝卜一起撒盐腌一个小时，晾干爽。 莲藕洗净刮皮切成小块 水里加盐开锅后放入莲藕过水断生后摊开凉凉。 2两生姜、2两大蒜、红辣椒、鲜绿辣椒段 准备生抽1.</description></item><item><title>胡萝卜糯米藕肉饼</title><link>/post/7882-%E8%83%A1%E8%90%9D%E5%8D%9C%E7%B3%AF%E7%B1%B3%E8%97%95%E8%82%89%E9%A5%BC/</link><pubDate>Fri, 27 Mar 2020 15:53:58 +0600</pubDate><guid>/post/7882-%E8%83%A1%E8%90%9D%E5%8D%9C%E7%B3%AF%E7%B1%B3%E8%97%95%E8%82%89%E9%A5%BC/</guid><description>非常简单而营养的早餐，加上杯豆浆，或者芝麻糊，整个上午满足而幸福。
莲藕不用绞得太碎，口感会更好哦。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 30分钟-1小时 1-2人 油 适量 盐 适量 胡椒粉 适量 生粉 适量 酱油 适量 糯米粉 适量 猪瘦肉 200g 胡萝卜 1条 莲藕 1小节 猪瘦肉，莲藕，胡萝卜自己用绞肉机绞好，加调料拌匀。 加入糯米粉，继续拌匀，不用加水，糯米粉加到能揉成团就可以。 戴手套，分别取一小块，揉圆，按扁成圆饼状。 开火热锅，刷油，放饼。 煎至一面金黄后，翻面，再煎至金黄色，中间薇薇鼓起就ok了。 开吃。</description></item><item><title>酸辣藕丁</title><link>/post/369-%E9%85%B8%E8%BE%A3%E8%97%95%E4%B8%81/</link><pubDate>Thu, 19 Mar 2020 11:42:05 +0600</pubDate><guid>/post/369-%E9%85%B8%E8%BE%A3%E8%97%95%E4%B8%81/</guid><description>现在又到了莲藕上市的季节。脆嫩的莲藕也是秋季很受欢迎的时令蔬菜。 中医认为，藕是进补的保健食品，既可食用，又可药用。生食能凉血散淤，熟食能补心益肾，可以补五脏之虚，强壮筋骨，滋阴养血。同时还能利尿通便，帮助排泄体内的废物和毒素。
不放香辣油和辣椒圈，就变成糖醋味了，一样好吃。 香辣油做法：http://www.haodou.com/recipe/328315
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 3-4人 姜 1块 白糖 1茶匙 盐 1茶匙 莲藕 1根 香菜 2根 苹果醋 1汤匙 香辣油 2汤匙 淀粉 2茶匙 鸡精 1/2茶匙 原料图。苹果醋，白糖，盐，淀粉勾兑在一起。 辣椒切圈用水浸泡片刻沥干。姜切片，香菜切段。 连肉切丁泡水沥干备用。 锅里放姜片，香辣油，小火煸炒姜片微黄。 倒入藕丁和辣椒圈，大火爆炒至藕丁7成熟。 调入勾兑好的汁。大火翻炒到藕丁全熟，汁液粘稠明亮。 出锅放鸡精和香菜即可。</description></item><item><title>夹心藕片</title><link>/post/7806-%E5%A4%B9%E5%BF%83%E8%97%95%E7%89%87/</link><pubDate>Wed, 18 Mar 2020 15:51:15 +0600</pubDate><guid>/post/7806-%E5%A4%B9%E5%BF%83%E8%97%95%E7%89%87/</guid><description>莲藕微甜而脆，可生食也可做菜，而且药用价值相当高。这次用了新做法，做出来的莲藕可当小点心吃，还不错。
无
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 5-6人 莲藕 1节 豆沙 100g 水 200ml 准备莲藕一节，和适量豆沙。 莲藕削皮。 然后切薄片。 入水中焯熟。 取一片藕片，放上豆沙。 再盖上一片藕片，压实即可。</description></item><item><title>蜜汁江米藕</title><link>/post/7709-%E8%9C%9C%E6%B1%81%E6%B1%9F%E7%B1%B3%E8%97%95/</link><pubDate>Fri, 13 Mar 2020 15:47:35 +0600</pubDate><guid>/post/7709-%E8%9C%9C%E6%B1%81%E6%B1%9F%E7%B1%B3%E8%97%95/</guid><description>甜蜜小食
灌江米的小窍门：用小勺连水带江米一起 往藕孔里灌 利用水流带动江米往下走 比较容易将藕孔灌满（藕的底部 孔洞很小 不用担心江米会漏出去）
准备时间 烹饪时间 食物分量 2小时以上 2小时以上 1-2人 冰糖 适量 红糖 适量 江米 100g 莲藕 1只 江米浸泡4小时以上 莲藕去皮洗净 在大头这一端 切去一块做盖 灌好江米 用4根牙签将盖固定 加入足量的水 冰糖 红糖（要多一些）大火烧开 中火慢煮 期间将藕翻动几次 以使上色均匀 约2个半小时后 大火将汁收浓稠 切片装盘 喜欢桂花味道的 可再林少许桂花酱</description></item><item><title>香酥藕夹</title><link>/post/7547-%E9%A6%99%E9%85%A5%E8%97%95%E5%A4%B9/</link><pubDate>Thu, 12 Mar 2020 15:41:42 +0600</pubDate><guid>/post/7547-%E9%A6%99%E9%85%A5%E8%97%95%E5%A4%B9/</guid><description> 切藕夹如果怕切断，可以在藕两侧放根筷子，这样中间就不会断。 2. 塞肉馅的时候动作要轻柔，不然藕夹容易断裂 准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 3-4人 葱 适量 料酒 适量 猪肉 100g 盐 适量 胡椒粉 适量 生粉 适量 生抽 适量 麻油 适量 面粉 适量 鸡蛋清 适量 莲藕 2个 首先将莲藕切成中间不切断的藕夹、葱切成葱花、猪肉剁成肉泥。 在装有肉泥的碗中加入适量盐、适量料酒、生抽、撒上少许胡椒粉、加半个鸡蛋清搅拌均匀，再加入几滴麻油、一勺生粉搅拌至有粘性，最后加入葱花拌匀就可以了。 接着我们来制作藕夹：在藕夹中间抹上生粉，灌入肉馅，接着在藕夹两面都拍上生粉。 准备好碗，倒入适量面粉，加少许盐、根据面粉的量加入清水，搅拌至粘稠，做成面糊。 在锅中准备小半锅油，烧至8成热时，将藕夹均匀的裹上面糊，逐个下锅炸，均匀翻动，待藕夹变淡黄色后，就可以出锅装盘了。</description></item><item><title>莲藕丸子</title><link>/post/7883-%E8%8E%B2%E8%97%95%E4%B8%B8%E5%AD%90/</link><pubDate>Wed, 11 Mar 2020 15:54:02 +0600</pubDate><guid>/post/7883-%E8%8E%B2%E8%97%95%E4%B8%B8%E5%AD%90/</guid><description>喜欢吃莲藕，但总是觉得吃法很少，很单调，今天突然想吃丸子，于是尝试用莲藕做丸子~味道不错噢~
炸丸子的时候要多炸一会~会更好吃~
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 30分钟-1小时 1-2人 姜 适量 油 适量 盐 适量 淀粉 适量 鸡蛋 1个 香油 适量 白砂糖 适量 大葱 1根 生抽 少许 猪肉 1000g 莲藕 2根 蒜 半头 芽菜 1碗 成品。 准备葱姜蒜。 搅拌均匀备用。 猪肉切成肉沫，放姜继续剁。 再放入葱花继续剁。 放入盐，白砂糖，香油，鸡蛋，生抽搅拌均匀。 莲藕洗净去两头。 莲藕用插板插碎，如果不够碎也可以再剁一下。 放入姜和盐入味。 把莲藕和肉馅放到一起，搅拌均匀。 可以再加一点淀粉，会更加粘稠。 搅拌均匀后，锅中热油，用手团成大一点的丸子。 逐个下丸子炸。 炸好的丸子捞出备用，要多炸一会，炸到金黄色。 另起锅加入少许油，放入葱姜蒜爆锅。 放入芽菜炒，加少许糖。 把炸好的丸子放入锅中，加水大火煮开。 留少许汤汁，盛入砂锅，再稍微加热。</description></item><item><title>炒藕丝</title><link>/post/7771-%E7%82%92%E8%97%95%E4%B8%9D/</link><pubDate>Tue, 10 Mar 2020 15:50:09 +0600</pubDate><guid>/post/7771-%E7%82%92%E8%97%95%E4%B8%9D/</guid><description>莲藕很好吃,可以凉拌菜来吃,也可以煮汤做小炒都行,这里是做成了小炒藕丝,味道也是一样的不错.
炒时可以稍放些白糖来保持莲藕的香脆
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 3-4人 葱 适量 蒜 适量 油 适量 盐 适量 醋 适量 辣椒粉 适量 莲藕 300g 取前藕一节 去皮洗净 切成藕丝 先起油锅爆香辣椒面后倒入藕丝 多翻炒几下 洒入盐点入香醋翻炒均即可 入盘上桌</description></item><item><title>糖醋藕片</title><link>/post/7869-%E7%B3%96%E9%86%8B%E8%97%95%E7%89%87/</link><pubDate>Sun, 08 Mar 2020 15:53:23 +0600</pubDate><guid>/post/7869-%E7%B3%96%E9%86%8B%E8%97%95%E7%89%87/</guid><description>藕微甜而脆，可生食也可做菜，而且药用价值相当高，它的根根叶叶，花须果实，无不为宝，都可滋补入药。用藕制成粉，能消食止泻，开胃清热，滋补养性，预防内出血，是妇孺童妪、体弱多病者上好的流质食品和滋补佳珍，在清咸丰年间，就被钦定为御膳贡品了。藕原产于印度，后来引入中国。
喜欢吃辣口味的，在炝锅时也可以放入干辣椒
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 3-4人 白糖 适量 油 适量 盐 适量 花椒 适量 食醋 适量 莲藕 250g 成品 莲藕切片备用 油锅烧热 下入花椒 下入藕片 倒入食醋 添加白糖</description></item><item><title>莲藕焖煎肉</title><link>/post/7830-%E8%8E%B2%E8%97%95%E7%84%96%E7%85%8E%E8%82%89/</link><pubDate>Thu, 05 Mar 2020 15:52:06 +0600</pubDate><guid>/post/7830-%E8%8E%B2%E8%97%95%E7%84%96%E7%85%8E%E8%82%89/</guid><description>莲藕是一种营养价值很高的低脂食品，维生素含量高、纤维含量低。可以生吃，也可以蒸、炒、炖汤。 生吃莲藕有清润的功效，尤其适合身体燥热或长有暗疮者食用。 煮熟后的莲藕富含铁质，体弱贫血者可以多吃。 春季空气干燥，可适当吃些莲藕，清火去热，帮助解决口感舌燥的问题。
炒过再焖，味道不是一般的好
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 30分钟-1小时 1-2人 油 适量 盐 适量 猪肉 200g 葱花 少许 生抽 少许 莲藕 2个 生抽 加适量的盐 莲藕和猪肉（猪肉是肥瘦肉都有的） 莲藕洗干净，去皮，切块 烧开一锅水，把莲藕下去煮5分钟捞起 猪肉切好 把猪肉放过里炒，如果粘锅就加少许油来煎 煎出油 倒出多余的油，把莲藕放下去翻炒 清水煮开 把煮开的莲藕连汤倒入压力锅里，调至15分钟时间。时间到了就可以了</description></item><item><title>糖粥藕</title><link>/post/7578-%E7%B3%96%E7%B2%A5%E8%97%95/</link><pubDate>Thu, 05 Mar 2020 15:42:58 +0600</pubDate><guid>/post/7578-%E7%B3%96%E7%B2%A5%E8%97%95/</guid><description>糖粥藕是江苏南京小吃。粥中放红糖，用糯米煮成。再加大节藕段，食用时，将藕段切成薄片，拌入粥中。 我这款糖粥藕，较比正宗的糖粥藕程序稍有调整。没有煮大节藕段，食用时，再将藕段切成薄片，拌入粥中。而是直接将莲藕切成片与糯米一起煮。煮的软软的莲藕与糯糯的糯米搭配在一起口感也非常好。 糖粥藕，实至名归，粥未曾入口，红糖的浓郁甜香已然扑面而来。 这款粥的养生功效也很突出。可以补气血，健脾养胃，滋阴润燥，美容养颜等等。
糯米浸泡后再煲，粥会更稠，口感也更好。 桂圆干浸泡后更容易煲透。 桂圆可加可不加。也可以添加红枣。 红糖的用量依据个人口味添加。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 1-2小时 3-4人 红糖 适量 莲藕 200g 桂圆干 适量 糯米 90g 莲藕去皮洗干净。 糯米洗干净，用冷水浸泡30分钟。 桂圆干洗干净，用冷水浸泡30分钟。 糯米，连同浸泡糯米的水倒入电饭煲内胆。 桂圆，连同浸泡桂圆的水倒入电饭煲内胆。 加适量水，将内胆放入电饭煲通电煲。 糯米煲20分钟后莲藕切成片入电饭煲同煲。 煲至莲藕软糯，添加红糖，断电。 搅拌至红糖融化即可盛出享用。</description></item><item><title>蚝油炒藕丁</title><link>/post/7495-%E8%9A%9D%E6%B2%B9%E7%82%92%E8%97%95%E4%B8%81/</link><pubDate>Wed, 04 Mar 2020 15:39:59 +0600</pubDate><guid>/post/7495-%E8%9A%9D%E6%B2%B9%E7%82%92%E8%97%95%E4%B8%81/</guid><description>炒藕宜用白花藕，炒出的莲藕口感清脆、微甜、无渣、不涩，吃起来爽口。炖汤则要用红花藕 炖出的汤水比较浓郁，莲藕也是面的，吃起来口感也是非常好。特别是汤中的那一股浓香 的莲藕味。更是让你欲罢不能！ 红花藕的外皮为褐黄色，它的体形是短、粗，边缘有9个孔，生藕吃起来味道苦涩难咽。 白花藕则外皮光滑，呈银白色，体形长而细，生藕吃起来很甜。很脆口。 藕的功效 1、清热凉血： 莲藕生用性寒，有清热凉血作用，可用来治疗热性病症；莲藕味甘多液、对热病口渴、衄血、咯血、下血者尤为有益 2. 通便止泻、健脾开胃： 莲藕中含有黏</description></item><item><title>莲藕墨鱼大骨汤</title><link>/post/7840-%E8%8E%B2%E8%97%95%E5%A2%A8%E9%B1%BC%E5%A4%A7%E9%AA%A8%E6%B1%A4/</link><pubDate>Mon, 02 Mar 2020 15:52:30 +0600</pubDate><guid>/post/7840-%E8%8E%B2%E8%97%95%E5%A2%A8%E9%B1%BC%E5%A4%A7%E9%AA%A8%E6%B1%A4/</guid><description>莲藕、墨鱼、猪骨、胡萝卜……都是好东西，话说不喜欢胡萝卜的我，最近吃了好多胡萝卜，真是件好事啊~O(∩_∩)O~（画外音：是某人莲藕、胡萝卜买多了吧…） 墨鱼全身是宝，不但味感鲜脆爽口，具有较高的营养价值，而且富有药用价值。O(∩_∩)O哈哈~
如果是普通砂锅，水烧开后，需要转小火煲1个小时。
准备时间 烹饪时间 食物分量 30分钟-1小时 30分钟-1小时 1-2人 莲藕 1节 姜 适量 盐 适量 胡萝卜 2根 筒骨 1根 干墨鱼 10g 莲藕去皮，洗净，切大块；炖汤的藕要选粉藕； 干墨鱼提前泡发，洗净备用；胡萝卜分别去皮，洗净，切大块，备用。猪筒骨洗净，用沸水浸泡片刻，去血水，捞出洗净，备用。 汤锅中加猪筒骨、姜片、墨鱼干、清水烧开，期间撇去浮沫。 将莲藕、胡萝卜放入锅里，煲5分钟，调入盐即可。如果是普通砂锅，水烧开后，需要转小火煲1个小时。 喝汤咯。</description></item><item><title>泰汁藕盒</title><link>/post/7851-%E6%B3%B0%E6%B1%81%E8%97%95%E7%9B%92/</link><pubDate>Wed, 26 Feb 2020 15:52:46 +0600</pubDate><guid>/post/7851-%E6%B3%B0%E6%B1%81%E8%97%95%E7%9B%92/</guid><description>这道菜在传统炸藕盒的基础上，用泰式辣酱调制了汁料浇在上面，既保留了耦盒外焦里嫩又有泰汁的酸辣，开胃下饭。
1 炸藕盒的面糊要8字型搅拌，防止面糊起筋。调好的面糊要醒至一会儿。 2 炸藕盒油温不要太高保持在5成热。
准备时间 烹饪时间 食物分量 30分钟-1小时 30分钟-1小时 1-2人 油 适量 酱油 适量 水淀粉 适量 大蒜 5g 大葱 5g 盐 3g 生姜 3g 料酒 1汤匙 胡椒粉 2g 莲藕 400g 泡打粉 1g 鸡蛋 50g 醋 1汤匙 小麦面粉 150g 猪肉馅 80g 玉米淀粉 15g 绵白糖 3g 泰式辣酱 2汤匙 准备材料。 将猪肉馅放到碗里加少许鸡蛋液、葱姜末、盐、胡椒粉、料酒搅拌均匀。 将藕切成藕夹，（第一刀不切断，第二刀切断）。 将搅拌好的肉馅夹在藕夹里。 领取一只空碗，加150克面粉，15克淀粉、1克盐、少许泡打粉用凉水调成糊，给调好的糊中加食用油少许。 炒锅中放油5成热下入裹好面糊的藕盒炸制。 取一只空碗，放入3克糖；1勺半醋；1克盐；少许酱油；少许水；少许水淀粉。 将葱、姜、蒜切末 炒锅加底油。小火爆香葱姜蒜，加2汤匙泰式辣酱炒香。 加入碗汁，小火收汁变浓，浇在藕盒上。</description></item><item><title>牛肉藕丸</title><link>/post/7632-%E7%89%9B%E8%82%89%E8%97%95%E4%B8%B8/</link><pubDate>Mon, 24 Feb 2020 15:44:47 +0600</pubDate><guid>/post/7632-%E7%89%9B%E8%82%89%E8%97%95%E4%B8%B8/</guid><description>牛肉藕丸是我儿子爱吃的丸子，他说比猪肉的有嚼劲，味道也更好些，冷天炸丸子比较合适，炸好了可以干吃，还可以做杂烩菜吃，很方便，这次做了不少，足够儿子吃的。
加馒头碎是为了炸出来的丸子比较松软，也可以加面包糠。还有水淀粉是带水的重量，不是干淀粉的重量。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 30分钟-1小时 6人以上 油 适量 鸡蛋 2个 盐 5g 糖 3g 五香粉 5g 莲藕 500g 馒头 1个 老抽 5g 黄酒 20g 牛肉 800G 水淀粉 50g 剁成肉馅 充分搅拌均匀。 加水淀粉 选新鲜的牛肉 加入五香粉、黄酒、糖、盐、老抽搅拌均匀。 藕切碎丁加入肉馅中 鸡蛋打入 馒头搓成馒头碎加入 拌好的肉馅团成圆球 油温6成热下锅炸，中火炸至表面金黄变硬，丸子即熟 炸好的丸子，如果要干吃，再复炸一下更脆香</description></item><item><title>花生莲藕煲猪脚汤</title><link>/post/7532-%E8%8A%B1%E7%94%9F%E8%8E%B2%E8%97%95%E7%85%B2%E7%8C%AA%E8%84%9A%E6%B1%A4/</link><pubDate>Sun, 16 Feb 2020 15:41:05 +0600</pubDate><guid>/post/7532-%E8%8A%B1%E7%94%9F%E8%8E%B2%E8%97%95%E7%85%B2%E7%8C%AA%E8%84%9A%E6%B1%A4/</guid><description>猪脚中含有丰富的胶原蛋白， 猪脚中的胶原蛋白质在烹调过程中可转化成明胶、它能结合许多水，从而有效改善机体生理功能和皮肤组织细胞的储水功能，防止皮肤过早褶皱，延缓皮肤衰老等功效;莲藕可以消瘀凉血、清烦热、止呕渴；还能健脾、开胃、益血、生肌、止泻等功效。和花生混在一起可能煲出清甜可口的一锅老火汤。
煲老火汤放几个红枣进去的话煲出来的汤就更加香甜。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 1-2小时 3-4人 盐 适量 莲藕 200g 花生 20g 猪脚 500g 红枣 3个 猪脚洗净切块 锅内烧开水把猪脚飞水 莲藕洗净刮皮 把莲藕切成小块 花生剥壳 把猪脚莲藕花生放进锅内大火烧开 盖上锅盖改小火慢2小时 下调味料即可</description></item><item><title>五花肉炒藕片</title><link>/post/7534-%E4%BA%94%E8%8A%B1%E8%82%89%E7%82%92%E8%97%95%E7%89%87/</link><pubDate>Sat, 15 Feb 2020 15:41:08 +0600</pubDate><guid>/post/7534-%E4%BA%94%E8%8A%B1%E8%82%89%E7%82%92%E8%97%95%E7%89%87/</guid><description> 藕喜欢脆的就煮时间短些，喜欢软的，就多煮些时候
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 3-4人 白糖 适量 料酒 适量 盐 适量 蒜子 适量 生抽 适量 老抽 适量 五花肉 300g 莲藕 1个 首先将莲藕切片，泡入清水中，防止变黑，五花肉切片、蒜子切片。 锅中倒入油，将蒜片下锅煸香，随后下入五花肉，待五花肉煸出油时，加入适量生抽、老抽调味。 接着将藕片倒入锅中，加入半勺盐，淋入适量料酒，均匀翻炒后，盖上盖焖两分钟。 焖好后，根据个人口味加半勺白糖，翻炒均匀就可以出锅装盘了。</description></item><item><title>莲藕木耳炝花生</title><link>/post/7847-%E8%8E%B2%E8%97%95%E6%9C%A8%E8%80%B3%E7%82%9D%E8%8A%B1%E7%94%9F/</link><pubDate>Fri, 14 Feb 2020 15:52:44 +0600</pubDate><guid>/post/7847-%E8%8E%B2%E8%97%95%E6%9C%A8%E8%80%B3%E7%82%9D%E8%8A%B1%E7%94%9F/</guid><description>以前每到三餐就愁吃什么，做什么菜好?加了好豆菜谱后，上市场的时间都缩短了不少，就算不上市场，也能琢磨出一些新的玩艺来，可见加了好豆的收获吧！ 今天我就是结合了一些豆友再自己创新一番，做出了一道爽口又美味的菜式，莲藕、木耳和花生，把它们搭配一起，不但营养，还能起到降压降脂，补血美容的作用，哈哈~下面就让我把菜谱分享一下吧！很有意思哦
好心情，煮好菜
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10-20分钟 1-2人 白糖 适量 盐 适量 酱油 适量 白醋 适量 花生油 适量 花生米 100g 芹菜 适量 莲藕 100g 黑木耳干 30g 加入食盐 大火翻炒 莲藕洗净去皮切丁、黑木耳发水洗好控开水份、芹菜切丁备用 花生米加水下锅煮开 煮开的花生米控干水分备用 锅里下花生油烧热，加入莲藕丁 大火翻炒片刻 加入木耳 加入水煮过的花生 加少许白醋（用甜醋或陈醋也可以） 加入白糖（如果用甜醋就免去这步骤） 加入适量酱油润色（如果用陈醋可免去这步骤） 加入芹菜丁 拌炒均匀，关火出锅</description></item><item><title>莲藕棒骨汤</title><link>/post/7800-%E8%8E%B2%E8%97%95%E6%A3%92%E9%AA%A8%E6%B1%A4/</link><pubDate>Mon, 10 Feb 2020 15:51:03 +0600</pubDate><guid>/post/7800-%E8%8E%B2%E8%97%95%E6%A3%92%E9%AA%A8%E6%B1%A4/</guid><description>藕既可当水果，又可作佳肴，生啖熟食两相宜。藕不论生熟，都具有很好的药用价值。中医认为，生藕性寒，甘凉入胃，可消淤凉血、清烦热、止呕渴，适用于烦渴、酒醉、咳血、吐血等症。妇女产后忌食生冷，惟独不忌藕，就是因为藕有很好的消淤作用，故民间有“新采嫩藕胜太医”之说。熟藕，其色由白变紫，有养胃滋阴、健脾益气的功效，是一种很好的食补佳品。而用藕加工制成的藕粉，既富营养，又易于消化，有养血止血、调中开胃之功效，实为老幼体虚者理想的营养佳品。用肉骨头与莲藕煲汤，再加上大枣、花生，营养成分损失最少，味道清甜不腻，是一种家庭
1.花椒粒是为了减少汤的腥味，也可不加； 2.煲的越久，汤的营养更丰富； 3.里面的配菜可以随喜好换。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 1-2小时 1-2人 盐 适量 花椒 适量 八角 适量 大葱 适量 花生 适量 莲藕 1个 大枣 3颗 棒骨 1根 出锅 棒骨加清水泡1个小时洗净 棒骨放入水里，加入花椒、八角煮开，去除骨头里的血污 将焯过水的棒骨放入电饭煲里，加花椒、八角开煮 花生、大枣洗净 莲藕去皮洗净切成滚刀块 棒骨炖30分钟过后，将葱段、花生、藕块、红枣(红枣用刀子划几道口，汤水更入味)加入锅里，继续用小火炖30分钟 期间，撇去浮沫 炖至藕绵软后调入精盐，炖10分钟</description></item><item><title>回锅藕片</title><link>/post/7635-%E5%9B%9E%E9%94%85%E8%97%95%E7%89%87/</link><pubDate>Mon, 03 Feb 2020 15:44:52 +0600</pubDate><guid>/post/7635-%E5%9B%9E%E9%94%85%E8%97%95%E7%89%87/</guid><description>莲藕，给阿菇的感觉，一直都是一种清甜的形象。白白的，脆脆的，吃起来有点甜甜的味道。淡淡的甜味，很清新，仿佛中能看到荷花仙子在翩翩起舞。莲藕有很多种吃法，榨汁，清炒，桂花糖藕，炸藕合，等等。一般做莲藕的方法都比较清淡，今天阿菇要介绍一种，重口味的下饭做法，带有浓浓湘味的，回锅藕片。咱们小清新莲藕君也来疯狂一把，感受下那香脆辣爽的口感。
辣椒干不能煸炒太久，不然会很呛人，先煸香大蒜头，再放辣椒干稍微激发些香味即可，辣椒干即起来到了增加辣度激发香味的作用，也起到了点缀菜色的作用。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 3-4人 油 适量 盐 适量 干淀粉 适量 生抽 5ml 辣椒干 适量 辣椒酱 1勺 莲藕 1段 大蒜头 5个 莲藕去皮洗净，切成均匀的薄片 烧半锅开水，烧开后将藕片放入绰烫2、3分钟左右，取出沥干水，均匀撒上淀粉翻匀 起油锅，放适量油烧至7成热，分批放入藕片 将藕片炸至金黄色捞出，沥油 将油盛起，留少许在锅中，放入2勺辣椒酱，煸炒一下，盛起，加5ml生抽，糖盐适量，调匀 将大蒜头拍碎切末，准备适量辣椒干 再放少许油在锅中，下大蒜末爆香，放入辣椒干煸炒 倒入炸好的藕片，翻炒均匀 将之前调好的酱料均匀的撒在藕片上，大火翻炒几下 不断翻炒，将酱汁均匀裹在藕片上，撒上葱花，完工</description></item><item><title>冰糖水果藕丸羹</title><link>/post/7508-%E5%86%B0%E7%B3%96%E6%B0%B4%E6%9E%9C%E8%97%95%E4%B8%B8%E7%BE%B9/</link><pubDate>Thu, 30 Jan 2020 15:40:17 +0600</pubDate><guid>/post/7508-%E5%86%B0%E7%B3%96%E6%B0%B4%E6%9E%9C%E8%97%95%E4%B8%B8%E7%BE%B9/</guid><description>连藕的营养价值很高，富含铁、钙等微量元素，植物蛋白质、维生素以及淀粉含量也很丰富，有明显的补益气血，增强人体免疫力作用。故中医称其：“主补中养神，益气力”。用莲藕磨蓉然后加糯米粉搓成丸子，和其他水果煮成糖水，QQ的口感，味道酸中带甜，非常特别好吃。
做这款糖水，可以随意的加其他水果。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 冰糖 适量 木瓜 适量 奇异果 适量 莲藕 100g 草莓 适量 糯米粉 40g 将买回来的莲藕刨皮。 将莲藕磨蓉。 准备糯米粉（只用三分之一） 将糯米粉放入莲藕蓉里加少许白糖拌均匀。 搓好的莲藕糯米团。 搓成小丸子。 准备草莓，冰糖和木瓜。 瓦锅放入适量的水加冰糖烧开，然后将莲藕丸子放入煮熟。 当莲藕丸子煮熟了放入其他水果。 准备奇异果。 将锅里的糖水装入碗之后放入奇异果即可。 这款糖水口感甜中带有微酸，对于食欲不振，烦躁口渴，起到健脾养胃的作用。</description></item><item><title>莲藕豆腐丸子</title><link>/post/7662-%E8%8E%B2%E8%97%95%E8%B1%86%E8%85%90%E4%B8%B8%E5%AD%90/</link><pubDate>Mon, 27 Jan 2020 15:45:54 +0600</pubDate><guid>/post/7662-%E8%8E%B2%E8%97%95%E8%B1%86%E8%85%90%E4%B8%B8%E5%AD%90/</guid><description>炸豆腐丸子之前有做过都是添加了面粉，后来听说不用加面粉一样能够做出来，今天特意试了试没有添加一点面粉，真的是照样可以团成丸子，另外还加进了莲藕，一软一脆口感特别好。
要想让豆腐紧紧的抱成团，一定要像揉面一样反复揉揣。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10-20分钟 1-2人 油 适量 盐 适量 豆腐 455g 莲藕 130g 大葱 63g 所需食材 团成丸子状 豆腐加适量盐捏碎 藕去皮剁碎 加到豆腐泥里拌匀 葱切碎 加到豆腐里拌匀 油温5成热时下丸子炸至表面金黄即可</description></item><item><title>凉拌藕片</title><link>/post/7667-%E5%87%89%E6%8B%8C%E8%97%95%E7%89%87/</link><pubDate>Sat, 25 Jan 2020 15:46:03 +0600</pubDate><guid>/post/7667-%E5%87%89%E6%8B%8C%E8%97%95%E7%89%87/</guid><description>秋令时节，正是鲜藕应市之时。此时天气干燥，吃些藕，能起到养阴清热、润燥止渴、清心安神的作用。同时，莲藕性温，有收缩血管的功能，多吃可以补肺养血。莲藕，毫无疑问地成为时下的“当家菜”。这道凉拌莲藕更加突出了莲藕的本味，食之香脆可口。
可以根据自己的口味调制味道，醋和辣椒任选。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 葱 适量 蒜 适量 油 适量 盐 适量 辣椒油 适量 莲藕 200g 准备莲藕一段 莲藕切成薄片，葱、蒜切碎 莲藕入水焯熟 盛入盆中，加入自制辣椒油，加入适量盐，糖，醋，拌匀 炒锅烧热油，放入葱蒜末淋入莲藕中 装盘即可，美味难挡的清脆口感，又带有少许的酸辣，很好吃</description></item><item><title>柠檬胭脂藕</title><link>/post/374-%E6%9F%A0%E6%AA%AC%E8%83%AD%E8%84%82%E8%97%95/</link><pubDate>Fri, 24 Jan 2020 11:42:15 +0600</pubDate><guid>/post/374-%E6%9F%A0%E6%AA%AC%E8%83%AD%E8%84%82%E8%97%95/</guid><description>无
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 3-4人 白糖 适量 白醋 适量 紫甘蓝 适量 莲藕 适量 柠檬 适量 莲藕切片，紫甘兰切碎，榨汁。用筛网过滤，倒入碗中。 柠檬切片，将柠檬汁挤入紫甘蓝之中，放入柠檬片。加两勺白糖，拌匀。 锅入热水，放入白醋，下入莲藕烫熟，捞出入凉水。 将莲藕放入紫甘兰汁中，侵泡至上色，装盘即可&amp;hellip;.</description></item><item><title>荤素一锅出</title><link>/post/7816-%E8%8D%A4%E7%B4%A0%E4%B8%80%E9%94%85%E5%87%BA/</link><pubDate>Thu, 23 Jan 2020 15:51:42 +0600</pubDate><guid>/post/7816-%E8%8D%A4%E7%B4%A0%E4%B8%80%E9%94%85%E5%87%BA/</guid><description>今天这款炖菜，选用的是一些补铁，补气血的食材，荤素搭配，味道鲜美、香浓。这道菜所使用的牛肉有补中益气，滋养脾胃，强健筋骨，化痰息风，止渴止涎之功效。熟藕性温、味甘；具有益胃健脾、养血补益、生肌、止泻功的功效，猪肝也是补铁补血的食材。黑木耳能凉血止血，和血养营，益气润肺，滋阴润燥，护肤美容，养胃健脾。
做此类荤素一锅出，要先了解所用的食材有没有相克的。一般肉类和不容易煮烂的食材先放。不适合久煮的食材和青菜类最后放，这样保证口感一致。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 30分钟-1小时 3-4人 油 适量 盐 适量 大蒜 适量 五香粉 适量 蚝油 适量 老抽 适量 生姜 适量 黑木耳 适量 莲藕 200g 猪肝 150g 芹菜 适量 红苋菜 适量 牛肉 220g 把牛肉和猪肝切薄片。木耳提前泡发好。莲藕去皮切小块。切好姜、蒜。 把芹菜洗净切段，苋菜摘洗干净。 热油锅爆香姜、蒜。 下牛肉爆炒。 牛肉变色后加入莲藕翻炒。 倒入一大碗水。 水开后加入黑木耳。盖上盖子小火炖半小时。 加入猪肝煮2分钟。 加入芹菜和苋菜再煮2分钟左右。 最后调入蚝油。 撒入一些五香粉。 再调入少许的老抽和适量的盐翻匀入味即可。</description></item><item><title>姜醋汁藕片</title><link>/post/7713-%E5%A7%9C%E9%86%8B%E6%B1%81%E8%97%95%E7%89%87/</link><pubDate>Thu, 23 Jan 2020 15:47:48 +0600</pubDate><guid>/post/7713-%E5%A7%9C%E9%86%8B%E6%B1%81%E8%97%95%E7%89%87/</guid><description>这是吃螃蟹时调的姜醋汁，我们俩习惯了吃螃蟹不沾东西的，所以这个汁都剩下了，但是又不想浪费了，所以就想了想炒藕片吧，藕片的话放醋是好吃的，而且姜跟藕也是很搭的，所以就拿来炒藕片了，没想到还行呢，挺好吃的，酸酸的开胃，还有浓浓的姜味。
藕片要多清洗几遍炒出的口感才会好。 炒藕片容易粘锅要快速翻炒，切的薄的也很容易熟的。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 1-2人 姜 适量 油 适量 盐 适量 陈醋 适量 大蒜 适量 芝麻油 适量 猪瘦肉 100g 莲藕 300g 姜切成姜末。 在姜末内加入适量生抽。 加入多一点的陈醋。 加入适量芝麻油搅拌均匀即可。 猪肉切丝，大蒜切蒜米。 莲藕去皮后切成薄片，在水中清洗两遍沥干水分。 锅中热油爆香蒜米后放入瘦肉炒至肉丝变白。 把藕片倒入锅中翻炒。 炒至藕片变软加入适量盐。 把之前调好的姜醋汁倒入莲藕片中翻拌均匀即可。</description></item><item><title>红豆莲藕汤</title><link>/post/7836-%E7%BA%A2%E8%B1%86%E8%8E%B2%E8%97%95%E6%B1%A4/</link><pubDate>Tue, 21 Jan 2020 15:52:18 +0600</pubDate><guid>/post/7836-%E7%BA%A2%E8%B1%86%E8%8E%B2%E8%97%95%E6%B1%A4/</guid><description>最近天气突然变冷了，所以经常为家人熬点汤，这个红豆汤是专门为我自己熬的，嘻嘻，医生说我有点贫血要多吃点红豆，所以就做了这款糖，红豆沙沙的，莲藕糯糯的特别好吃。
无
准备时间 烹饪时间 食物分量 30分钟-1小时 30分钟-1小时 1-2人 红糖 适量 莲藕 1根 红豆 100g 食材准备。 红豆提前浸泡，莲藕切滚刀。 所有食材放入压力锅中。 适量水。 按下煲汤键，出锅前放入适量红糖即可。</description></item><item><title>糖醋莲藕片</title><link>/post/7622-%E7%B3%96%E9%86%8B%E8%8E%B2%E8%97%95%E7%89%87/</link><pubDate>Sat, 11 Jan 2020 15:44:37 +0600</pubDate><guid>/post/7622-%E7%B3%96%E9%86%8B%E8%8E%B2%E8%97%95%E7%89%87/</guid><description>秋天是莲藕收获的季节，最近莲藕已经开始上市，老妈爱吃莲藕，逛菜市场，买了好几个又粗又长的大大的莲藕回来，先来一盘糖醋莲藕片，酸酸甜甜脆脆的，再勾点芡，空口就能吃下半盘。你也来一盘！
莲藕易氧化去皮后应尽快入水浸泡以减少与空气接触变黑。 莲藕不宜进味，调料要酌量重些。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 3-4人 油 适量 水淀粉 适量 盐 1勺 糖 2勺 白醋 2勺 莲藕 1个 莲藕去皮，洗净。 切成2-3mm厚的薄片。 用清水浸泡，除去表面淀粉。 调糖醋汁:2勺糖，1勺盐、2勺白醋，加少许清水搅匀。 锅中倒少许油 将莲藕片捞出控水，放入锅中，快速翻炒至变色。倒入调好的糖醋汁，搅拌均匀。 2勺玉米淀粉加适量清水搅匀 沿锅边倒入锅中，快速翻炒至汤汁变浓时即可出锅装盘了。</description></item><item><title>荷塘小炒</title><link>/post/366-%E8%8D%B7%E5%A1%98%E5%B0%8F%E7%82%92/</link><pubDate>Wed, 08 Jan 2020 11:41:59 +0600</pubDate><guid>/post/366-%E8%8D%B7%E5%A1%98%E5%B0%8F%E7%82%92/</guid><description>这道菜清清淡淡，色彩丰富亮丽，是春季养生的一道家常素食小炒。 荸荠，莲藕都有清心去火之功效，非常适合春季防燥热，而且还有美容排毒之功效。 尤其是在这个年后，这样一道清爽的小炒，一定会让你看着舒服，吃着清香，还能给你的肠胃来一次清扫排毒，快捷好吃的清爽小炒，你一定要试试哦！！
这是一道快手小炒，食材提前焯烫一下，可以更加节省时间。 最后的水淀粉少许即好。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 油 适量 盐 适量 水淀粉 适量 鸡精 少许 香油 适量 白糖 2g 莲藕 80g 荸荠 6个 白果 50g 荷兰豆 50g 泡发的木耳 30g 白玉菇 50g 红椒 30g 米醋 3ml 准备好所有的食材。 荷兰豆去老筋切片，荸荠，莲藕去皮切片，红椒切片。 锅中水烧开放入莲藕，荸荠焯烫过凉。 在放入荷兰豆焯烫过凉。 然后放入蘑菇焯烫沥干水分。 炒锅倒油爆香葱花，倒入白果翻炒片刻。 然后加入莲藕，荸荠，蘑菇，荷兰豆翻炒。 加入盐，和少许糖。 再放入红椒翻炒。 淋入米醋。 在淋入少许水淀粉。 加入香油，鸡精翻炒均匀关火。</description></item><item><title>莲藕猪肉包</title><link>/post/7724-%E8%8E%B2%E8%97%95%E7%8C%AA%E8%82%89%E5%8C%85/</link><pubDate>Mon, 06 Jan 2020 15:48:13 +0600</pubDate><guid>/post/7724-%E8%8E%B2%E8%97%95%E7%8C%AA%E8%82%89%E5%8C%85/</guid><description>这次包包子真是让我头大，本来面点技术就很菜的我居然要完成这么麻烦的手工，实在是很痛苦啊，哎，过程很痛苦，成品出来自己也觉得有点痛苦，包的不好看，不过第一次，大家就多多包涵吧，唯一的喜悦就是我的馅调的很好吃哦，用藕的清香和脆脆的口感中和的肉的油腻感，自己给自己赞一个！
1.将面团放在微波炉里发酵，发酵速度会快点，微波炉只需接通电源即可。 2.包子擀皮后不可以加面粉了，否则会皮干。 3.蒸完后不要立即开锅，静置10分钟再开锅
准备时间 烹饪时间 食物分量 30分钟-1小时 2小时以上 3-4人 盐 1茶匙 酱油 1汤匙 酵母 3g 莲藕 100g 蚝油 1茶匙 小麦面粉 500g 胡椒粉 1/3茶匙 猪前腿肉 400g 生姜 半块 白砂糖 1/2茶匙 香葱 10棵 盛盘即可。 将藕洗净。 洗净的藕切成小丁。 将葱姜剁碎。 莲藕丁倒入肉馅里搅拌。 将葱姜放入肉馅里。 放入盐、酱油、胡椒粉、蚝油、白糖搅拌均匀。 倒入牛奶，分三次加入，每一次彻底搅拌到肉全部吸收牛奶，备用。 牛奶融化酵母，倒入面粉中。 将面粉揉成面团。 放入微波炉中发酵。 发酵到两倍大后取出。 中间挖个洞，搓成长条形。 分成一个个小剂子。 擀成一个个中间厚边缘薄的面皮。 加入馅料包包子。 包子包好后静置1小时。 放入蒸笼后按电饭煲“蒸煮”键，大火蒸20分钟后静置10分钟开锅。</description></item><item><title>莲藕汁</title><link>/post/7741-%E8%8E%B2%E8%97%95%E6%B1%81/</link><pubDate>Sun, 05 Jan 2020 15:49:03 +0600</pubDate><guid>/post/7741-%E8%8E%B2%E8%97%95%E6%B1%81/</guid><description>藕的营养价值很高，富含铁、钙等微量元素，植物蛋白质、维生素以及淀粉含量也很丰富，有明显的补益气血，增强人体免疫力作用。藕性味甘寒，有除烦解渴、健脾开胃的功效。
藕节含有抗氧化之多酚类成分，禁与金属、铁器相遇，会起化学反应而变黑色。煮的时候不要用铁锅。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 1-2人 清水 适量 冰糖 30g 莲藕 200g 准备材料，莲藕去皮洗净。 莲藕切片。 莲藕放入汤锅内，加水和冰糖，汤锅最好不用铁锅。会起化学反应而变黑色。 大火烧开，煮3分钟即可。 倒入破壁料理机，启动开关，1分钟左右即可。 做好的莲藕汁，很细腻，不用过滤即可饮用。</description></item><item><title>莲藕炖鸭条</title><link>/post/7555-%E8%8E%B2%E8%97%95%E7%82%96%E9%B8%AD%E6%9D%A1/</link><pubDate>Sun, 05 Jan 2020 15:42:01 +0600</pubDate><guid>/post/7555-%E8%8E%B2%E8%97%95%E7%82%96%E9%B8%AD%E6%9D%A1/</guid><description>鸭肉营养丰富，特别适宜夏秋季节食用，既能补充过度消耗的营养，又可祛除暑热给人体带来的不适，莲藕清热凉血，莲藕生用性寒，有清热凉血作用，可用来治疗热性病症，二者一起用啤酒烹饪之后，味道特鲜美。
鸭腿去骨以后烹饪能更入味。 先把鸭肉绰水能去除鸭肉的腥味。 啤酒不但能去除食物的腥味而且更能使得鸭肉肉质鲜嫩。 这道菜原汁原味很鲜美无需再加鸡精调味
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 3-4人 白糖 适量 油 适量 盐 适量 八角 适量 干辣椒 适量 生抽 适量 老抽 适量 陈皮 适量 啤酒 适量 莲藕 300g 生姜片 适量 鸭腿 500g 冷水下锅绰水后捞起洗净 上桌 切成小块 莲藕去皮洗净 加入陈皮 加入莲藕 鸭腿泡清血水洗净 用刀剔除鸭骨 准备调料（八角，生姜片，陈皮，干辣椒） 绰水后的鸭肉切成均匀条状 热锅倒入油，油温7分热 下入鸭肉，把鸭皮面全部朝下，转小火 煎至鸭肉微黄出香味，推向一边加入八角，生姜片和干辣椒爆香 加入2调羹生抽和一调羹老抽 煸炒均匀后加入一罐啤酒 盖上大火烧开后转中火烧至鸭肉熟透 之后打开加入白糖调味收汁 烧至汁水浓稠后熄火</description></item><item><title>五花肉炒藕片</title><link>/post/7525-%E4%BA%94%E8%8A%B1%E8%82%89%E7%82%92%E8%97%95%E7%89%87/</link><pubDate>Sun, 05 Jan 2020 15:40:51 +0600</pubDate><guid>/post/7525-%E4%BA%94%E8%8A%B1%E8%82%89%E7%82%92%E8%97%95%E7%89%87/</guid><description>这几天虽然说降温了，但是中午穿件短袖衣服都还是足够了，今年这冬天，怪了，北方都大雪了，这里还那么热。今天早上，起床才有点寒意，换了件长袖衣服出门，呵呵。昨晚没睡好，在办公室打起瞌睡来，赶紧来发个贴，提提神。
藕喜欢脆的就煮时间短些
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10-20分钟 1-2人 料酒 适量 盐 适量 生抽 适量 糖 适量 蒜头 适量 老抽 适量 五花肉 300g 莲藕 200g 将五花肉和莲藕切片待用。 起油锅，爆香蒜头，下五花肉煸炒。 下生抽、老抽调味调色。 下藕片，盐，料酒稍焖一下。 起锅前下一茶匙的糖炒匀就行了。</description></item><item><title>玉米胡萝卜莲藕炖排骨</title><link>/post/7567-%E7%8E%89%E7%B1%B3%E8%83%A1%E8%90%9D%E5%8D%9C%E8%8E%B2%E8%97%95%E7%82%96%E6%8E%92%E9%AA%A8/</link><pubDate>Wed, 01 Jan 2020 15:42:25 +0600</pubDate><guid>/post/7567-%E7%8E%89%E7%B1%B3%E8%83%A1%E8%90%9D%E5%8D%9C%E8%8E%B2%E8%97%95%E7%82%96%E6%8E%92%E9%AA%A8/</guid><description>玉米，胡萝卜，莲藕都是我喜欢的，这次这几样东西一起炖，味道非常不错呢，而且也是非常适合秋天来吃的哦。
排骨一点要先焯水这样才能去掉腥味。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 1-2小时 1-2人 盐 适量 胡萝卜 100g 莲藕 200g 玉米 200g 老姜 适量 排骨 200g 玉米、胡萝卜、莲藕切小块 排骨焯水 焯水后洗干净的排骨放入炖盅里 接着放入其他材料 加入适量的水，再加入一块老姜 接着放入隔水炖中，设置2小时 最后放盐调味即可</description></item><item><title>凉拌脆藕</title><link>/post/7594-%E5%87%89%E6%8B%8C%E8%84%86%E8%97%95/</link><pubDate>Mon, 30 Dec 2019 15:43:35 +0600</pubDate><guid>/post/7594-%E5%87%89%E6%8B%8C%E8%84%86%E8%97%95/</guid><description>喜欢吃莲藕，不管是煲汤、清炒、凉拌还是做成干锅都好吃。而且莲藕的营养也很好，前几天吃火锅有点上火，所以今天就选择凉拌了，连辣椒都没有放也很好吃~~
1、莲藕切好后要用清水浸泡以免变黑； 2、焯莲藕的时间不宜过久，不然口感就不脆了； 3、喜欢吃辣椒也可以放些。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 白糖 适量 盐 适量 鸡精 适量 香油 适量 香葱 适量 生抽 1小勺 莲藕 400g 香醋 1小勺 装盘即可 莲藕切片后用清水淘掉淀粉后滤干水分 香葱切小节 炒锅烧适量水，水开后放莲藕焯3分钟后捞起来放凉水里使其冷却（真是抱歉，步骤我忘记拍了） 撒葱花，放适量盐、鸡精、白糖、香醋、香油、生抽拌匀</description></item><item><title>乌梅糯米藕</title><link>/post/7515-%E4%B9%8C%E6%A2%85%E7%B3%AF%E7%B1%B3%E8%97%95/</link><pubDate>Sun, 29 Dec 2019 15:40:23 +0600</pubDate><guid>/post/7515-%E4%B9%8C%E6%A2%85%E7%B3%AF%E7%B1%B3%E8%97%95/</guid><description>乌梅糯米藕，搭配了乌梅，乌梅在《本草纲目》中记载：“梅实采半黄者，以烟熏之为乌梅。” 古时，病人牙关紧闭不能灌药时，常常用乌梅擦其牙龈，口中流涎即开，然后好灌药救治。 乌梅性温，味酸。具有生津止渴、敛肺止咳和开胃安蛔、涩肠止泻等功效，且能增进食欲、帮助消化。 乌梅还含有果酸等纤维物质，具有通便之功。梅子中的梅酸可软化血管，推迟血管硬化，具有防老抗衰作用。 糯米、乌梅、藕，都是营养丰富的食物，具有补中益气，健脾养胃。 煮好的乌梅糯米藕，内里洁白如霜，外表色泽红润，馅心清爽甜香，口感软糯。 “糯”字很玄妙，糯
糯米要当泡透
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 30分钟-1小时 1-2人 糯米 100g 蜂蜜 适量 红糖 50g 莲藕 1段 乌梅 7个 材料 糯米洗干净，浸泡3小时待用。 莲藕洗干净，去皮。 将藕一端约5-10mm处切开，见藕孔，切下的藕头待用； 糯米灌入藕孔中，灌一些就用筷子压实藕身，让糯米加实，并直到米灌满藕身 将切下的藕头按原来的位置盖回，并用牙签固定，牙签可多可少，以固定为准； 高压锅内放入藕和倒入水，水面要超过藕身，(藕少横向放, 藕多竖着放，牙签封口处向上, 水一定要超过藕身)，然后放入红糖 放入乌梅 加盖煮熟， 将煮藕的水，倒入另外锅内，放入藕，煮至糖汁浓稠为佳。糯米藕凉后切片或块，淋少许蜜汁即可。</description></item><item><title>爆藕丁</title><link>/post/7577-%E7%88%86%E8%97%95%E4%B8%81/</link><pubDate>Sat, 28 Dec 2019 15:42:55 +0600</pubDate><guid>/post/7577-%E7%88%86%E8%97%95%E4%B8%81/</guid><description>LG最近患上感冒、咳嗽、咽喉发炎，所以买菜的时候总要顺着他一点，听说莲藕有清热润肺、健脾开胃的功效，今天才又买莲藕，放了醋和糖，酸酸甜甜的正合他的意。
无技巧
准备时间 烹饪时间 食物分量 30分钟-1小时 10-20分钟 3-4人 油 适量 盐 适量 大蒜 适量 胡萝卜 适量 小葱 适量 莲藕 400g 蚝油 半汤匙 白糖 2汤匙 鸡粉 1茶匙 陈醋 3汤匙 加入糖 炒匀 莲藕去皮，清洗干净，切丁 放入清水中泡一会儿，沥干水分备用 锅里放油，放入蒜头炒出香味后，将藕丁倒入锅中煸炒2分钟 加入陈醋 加盖焖2分钟 加入蚝油、鸡粉炒1分钟 出锅，洒上葱花和胡萝卜碎装饰即可</description></item><item><title>柠檬藕片</title><link>/post/7627-%E6%9F%A0%E6%AA%AC%E8%97%95%E7%89%87/</link><pubDate>Wed, 18 Dec 2019 15:44:41 +0600</pubDate><guid>/post/7627-%E6%9F%A0%E6%AA%AC%E8%97%95%E7%89%87/</guid><description>夏天到了,新鲜的藕开始陆续上市,藕味甘，性平，有消炎化淤，清热解燥，止咳化痰之功效,有次去饭店吃饭,吃到了柠檬藕片,清新又爽口,酸中带甜,吃到嘴里,凉到心晨,久久不能忘怀,现在有新鲜的藕上市,岂能错过,敢紧做起来,给自已及全家人来次味觉上的享受.
藕片切好后放清盐水里泡一下,以免氧化发黑
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 盐 适量 糖 适量 莲藕 300g 柠檬 半个 准备好莲藕和柠檬 莲藕去皮切块放盐水泡一下 柠檬洗净切片 莲藕放清水里煮两分钟 马上过冷开水 柠檬,藕片,糖,少量盐放一起拌一下即可</description></item><item><title>莲藕胡萝卜丸子</title><link>/post/7518-%E8%8E%B2%E8%97%95%E8%83%A1%E8%90%9D%E5%8D%9C%E4%B8%B8%E5%AD%90/</link><pubDate>Mon, 16 Dec 2019 15:40:34 +0600</pubDate><guid>/post/7518-%E8%8E%B2%E8%97%95%E8%83%A1%E8%90%9D%E5%8D%9C%E4%B8%B8%E5%AD%90/</guid><description>喜欢吃炸丸子尤其是素丸子，用萝卜或是胡萝卜来做，既简单还好吃，这次加入了莲藕，吃起来脆脆的，口感不错。当然了油炸食品不宜多吃，只是偶尔为之。
炸制丸子时要小火油温不能太高，以免表面炸糊了里面还不熟。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 30分钟-1小时 3-4人 油 适量 盐 适量 鸡蛋 1个 面粉 适量 胡萝卜 200g 莲藕 280g 香菜 35g 打入一个鸡蛋 准备所需食材 香菜切末 胡萝卜先擦成丝再切碎 莲藕也先擦成丝再切碎，然后三种食材放到一个容器里 加适量盐拌匀 再加少许面粉 能攥成团即可 团成丸子状 分多次下油锅炸制 全部炸好后再复炸一遍 盛出即可食用，做汤时丢几个进去也还是不错滴</description></item><item><title>糖醋藕丁</title><link>/post/7743-%E7%B3%96%E9%86%8B%E8%97%95%E4%B8%81/</link><pubDate>Thu, 12 Dec 2019 15:49:09 +0600</pubDate><guid>/post/7743-%E7%B3%96%E9%86%8B%E8%97%95%E4%B8%81/</guid><description>西红柿营养丰富，是家里常吃的一道菜,做菜时放些西红柿做为辅菜.即给食物增了色彩不说,也增加了西红柿的酸甜味儿,开胃下饭! 主菜配了莲藕含铁量较高,莲藕的含糖量不算很高,又含有大量的维生素C和食物纤维,所以既富营养又易于消化,调中开胃,跟西红柿和胡萝卜这几种配合在一起做菜应为长身体小朋友们的营养佳品!
平时食用藕时，人们往往除去藕节不用。其实藕节是一味极好的良药，所以做菜时不必去掉 ,莲藕和胡萝卜过下热水这样炒菜也快
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 3-4人 葱 适量 姜 适量 油 适量 盐 适量 糖 适量 辣椒 适量 胡萝卜 适量 西红柿 1个 莲藕 250g 香肠 1根 去皮切丁 翻炒均匀出锅 准备莲藕洗净 西红柿切丁 胡萝卜和肠各切丁备用 用开水焯下藕丁 开水焯下胡萝卜 入盘切好肠丁在一起 热锅爆香配料 倒入所有的菜品不停的翻炒 点入香醋和白糖 洒上香葱即可</description></item><item><title>眉豆青橄榄莲藕汤</title><link>/post/7535-%E7%9C%89%E8%B1%86%E9%9D%92%E6%A9%84%E6%A6%84%E8%8E%B2%E8%97%95%E6%B1%A4/</link><pubDate>Wed, 11 Dec 2019 15:41:11 +0600</pubDate><guid>/post/7535-%E7%9C%89%E8%B1%86%E9%9D%92%E6%A9%84%E6%A6%84%E8%8E%B2%E8%97%95%E6%B1%A4/</guid><description>莲藕是时下的“当家菜”，民间早有“荷莲一身宝，秋藕最补人”的说法。这道眉豆青橄榄莲藕汤具有养阴清热、润燥止渴、清心安神、利咽化痰、健脾补肾的功效。
青橄榄怕湿，存放时可放在米缸里，利用大米的吸湿作用来保鲜。
准备时间 烹饪时间 食物分量 1-2小时 1-2小时 1-2人 莲藕 300g 清水 1500ml 青橄榄 12粒 眉豆 50g 猪扇骨 400g 时间到，断电。 倒入1500ml的清水。 食材：莲藕、猪扇骨、青橄榄和眉豆。 眉豆洗净，用清水浸泡2小时左右。 青橄榄洗净。 用刀砍成对半。 猪扇骨洗净，焯烫一下。 莲藕洗净，去皮，切块。 全部食材放入电饭煲内胆中。 盖锅盖，通电，选择2小时粥/汤功能键。 盛出享用。</description></item><item><title>香甜糯米藕</title><link>/post/7726-%E9%A6%99%E7%94%9C%E7%B3%AF%E7%B1%B3%E8%97%95/</link><pubDate>Tue, 10 Dec 2019 15:48:19 +0600</pubDate><guid>/post/7726-%E9%A6%99%E7%94%9C%E7%B3%AF%E7%B1%B3%E8%97%95/</guid><description>好几年前在街上买过一次糯米藕觉得还是蛮好吃的，而且看网上大家做的也不是很难得，但是家里的老公不爱吃甜品，所以我自己吃那么一点点也就一直懒着做了，这次做是妈妈来我家的时候做的，知道妈妈爱吃这种甜食，所以我自己也做点吃点，真的好吃，软软糯糯的。
用高压锅容易点，不然要煮很久的，不用太多的水，里面的水可以喝很好喝的。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 30分钟-1小时 1-2人 红糖 适量 糯米 300g 莲藕 500g 桂花蜜 适量 阿胶枣 适量 莲藕去皮洗净。 糯米提前一晚就浸泡上。 莲藕从一头处切去一段2厘米左右。 用筷子一点点往里塞，把米灌入藕孔，灌的时候要用筷子捅紧。 灌好米把之前切下的小段藕盖上，用牙签封上。 锅中加入两块红糖，几个阿胶枣。 锅中加入适量的水把塞好米的藕放入锅中，不用太多水，跟莲藕齐平差不，接通高压锅电源煮熟。 煮好的莲藕晾凉后切片，淋上桂花蜜。</description></item><item><title>清炒藕片</title><link>/post/7777-%E6%B8%85%E7%82%92%E8%97%95%E7%89%87/</link><pubDate>Mon, 09 Dec 2019 15:50:15 +0600</pubDate><guid>/post/7777-%E6%B8%85%E7%82%92%E8%97%95%E7%89%87/</guid><description>莲藕，微甜而脆，十分爽口，药用价值相当高。生食藕能凉血散淤，熟食能补心益肾，具有滋阴养血的功效，可以补五脏之虚，强壮筋骨，补血养血
莲藕本来就甜甜的，所以没有加其它调味料
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 1-2人 油 适量 盐 适量 姜 1块 莲藕 250g 青辣椒 2个 莲藕一个，刨去皮 莲藕切片，辣椒切丝，姜切粒 热油锅里把辣椒和姜炒香 下莲藕片下去炒 加适量的盐翻炒片刻即可</description></item><item><title>莲藕香菇萝卜排骨煲</title><link>/post/7698-%E8%8E%B2%E8%97%95%E9%A6%99%E8%8F%87%E8%90%9D%E5%8D%9C%E6%8E%92%E9%AA%A8%E7%85%B2/</link><pubDate>Fri, 06 Dec 2019 15:47:15 +0600</pubDate><guid>/post/7698-%E8%8E%B2%E8%97%95%E9%A6%99%E8%8F%87%E8%90%9D%E5%8D%9C%E6%8E%92%E9%AA%A8%E7%85%B2/</guid><description>这道汤从食疗入手，结合良好的生活作息习惯，对缓解失眠症状会有很大的帮助呢！而且还具有非常好的有美容养颜的功效，而且吃白萝卜有好处，具有促进消化，增强食欲，健脾开胃加快胃肠蠕动和止咳化痰的作用。可以治疗或辅助治疗多种疾病，具有一定的药用价值，女人要想拥有好的气色，饮食方面的调养尤为重要。女人常吃莲藕的好处，时下正是藕上市的季节，民间有“荷莲一身宝，秋藕最补人”的说法，女人常吃莲藕的好处，经常食用对改善女性气色大有裨益，这两样食材和骨头汤结合在一起是一样非常好的保健养生汤啊！建议多喝~
1、盐要最后才放，根据口味自行调味，建议以清淡为本，不要过咸~！ 2、洗干净的莲藕，用剁斩的方式分块，即不是齐崭崭地刀切，依次将藕斩裂成不规则大块状.这个跟手撕菜比刀切菜好吃同理~
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 2小时以上 5-6人 酱油 适量 生姜 5g 鸡精 少许 葱花 少许 香菇 3个 莲藕 1根 排骨 250g 盐 1勺 醋 1勺 白萝卜 1个 蒜子 3个 莲藕洗净剁成不规则的刀块，白萝卜洗干净后削皮，然后切成小块，香菇就切成片状吧 将排骨洗净，剔去多余的油脂、血块，用厚背厨刀剁成小段。 备用 将生姜蒜子全部都切成末状 锅中加入三分之二的水，在酱骨头和蒜子生姜一起加入，在倒入一勺醋！（醋可以提高钙的吸收哦~） 放入电压力锅内选择煲汤模式，煲30分钟 随后取出来，撇去浮油，将切好的莲藕和白萝卜、香菇一同加入高汤内，在加入一勺盐，和少许鸡精即可 最后再放入电压力锅内选择煲汤模式，煲30分钟就OK啦 盛出锅后凉一会儿，在撒上点葱就好啦</description></item><item><title>干锅菜花</title><link>/post/7516-%E5%B9%B2%E9%94%85%E8%8F%9C%E8%8A%B1/</link><pubDate>Fri, 06 Dec 2019 15:40:27 +0600</pubDate><guid>/post/7516-%E5%B9%B2%E9%94%85%E8%8F%9C%E8%8A%B1/</guid><description>天气太热，吃饭不香，不如吃点香辣开胃的食物。干锅菜花是一道不错的下饭菜。夏季吃辣容易上火，所用菜中我添加了莲藕。来灭一下辣椒的火气。我家不太喜欢吃菜花，总是觉得菜花不易入味，炒的时间过长，菜花就会很软烂。后来做了这道干锅菜花就慢慢喜欢上了。菜花性凉、味甘；可补肾填精、健脑壮骨、补脾和胃；主治久病体虚、肢体痿软、耳鸣健忘、脾胃虚弱、小儿发育迟缓等病症。
1.最近我家都上火，所以只用了干辣椒辣椒，喜欢吃辣的朋友可以加入郫县辣椒炒制。 2.五花肉可以换成腊肉味道更香。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 葱 适量 蒜 适量 姜 适量 油 适量 盐 适量 干辣椒 适量 鸡精 适量 酱油 适量 糖 适量 五花肉 200g 莲藕 200g 菜花 300g 准备好所用食材。 莲藕去皮洗净切成丁。 五花肉切成大片。 菜花掰成小朵，洗净了沥干水分。 锅中注入油，下入辣椒炒香。 下入肉片煸炒至断生。 加入葱姜蒜继续煸炒。 烹入料酒，加入酱油 糖翻炒均匀 。 倒入菜花和藕丁继续煸炒。 加入盐和鸡精调味。 倒入干锅中继续加热即可。</description></item><item><title>红豆糯米藕</title><link>/post/7835-%E7%BA%A2%E8%B1%86%E7%B3%AF%E7%B1%B3%E8%97%95/</link><pubDate>Sun, 01 Dec 2019 15:52:17 +0600</pubDate><guid>/post/7835-%E7%BA%A2%E8%B1%86%E7%B3%AF%E7%B1%B3%E8%97%95/</guid><description>这道美食是在杭州吃的,南方一般比较比较常见.北方没有.妈妈吃过一次就念念不忘,于是看了很多攻略,终于做成了这道糯米藕,我们都喜欢红豆的味道,所以又加入了红豆,甜甜的红豆和黏黏的糯米简直是完美的组合,啊,完全爱上了!
1.装好糯米的藕,用牙签将两头插好.一定要插紧,不然一会电压力锅压的时候容易开里面的糯米就会出来了,白装了! 2.如果没有电压力锅也可以,但是藕一定要煮熟了.电压力锅1个小时,用普通的锅起码要1-2小时左右. 3.感觉藕没有进去味道,可以再勾芡的时候多加点蜂蜜和糖.
准备时间 烹饪时间 食物分量 2小时以上 1-2小时 3-4人 淀粉 适量 糯米 30g 绵白糖 适量 蜂蜜 适量 红小豆 50g 莲藕 1000g 饮用水 适量 提前3-4小时浸泡糯米和红豆.</description></item><item><title>椒盐藕片</title><link>/post/7710-%E6%A4%92%E7%9B%90%E8%97%95%E7%89%87/</link><pubDate>Sun, 01 Dec 2019 15:47:39 +0600</pubDate><guid>/post/7710-%E6%A4%92%E7%9B%90%E8%97%95%E7%89%87/</guid><description>做红烧狮子头剩下一段莲藕，想着今天吃不到，已经切开了放时间久了会氧化，干脆炸成脆脆的藕片做零食！
藕片不要切得太薄，两三毫米厚就好。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 油 适量 淀粉 适量 椒盐 适量 莲藕 250g 莲藕洗净去皮 切成薄薄的大片 切好的藕片放入清水中冲洗一两次，去除藕片上的淀粉。 冲洗过的藕片取出，用厨房纸稍稍擦干或控干。 擦干的藕片薄薄的拍上一层干淀粉。 锅中放油烧至六成热放入藕片炸制。 炸制成浅黄色即可捞出控油。 撒上自己喜欢的椒盐或孜然即可。 略带香酥又有些软韧的藕片炸好了，可以做零食！</description></item><item><title>辣椒炒藕丁</title><link>/post/7842-%E8%BE%A3%E6%A4%92%E7%82%92%E8%97%95%E4%B8%81/</link><pubDate>Wed, 27 Nov 2019 15:52:34 +0600</pubDate><guid>/post/7842-%E8%BE%A3%E6%A4%92%E7%82%92%E8%97%95%E4%B8%81/</guid><description>莲藕是生长在水里的，性寒，有着清热凉血的作用，可以治疗热性病症。含有着大量的维生素C和膳食物纤维，可以防治肝病、便秘，而且莲藕的含糖量是不高的，所以对糖尿病的患者和虚弱的人也都是很有益处的。
脾虚胃寒者、易腹泻者不宜食用生藕，生藕性偏凉，生吃凉拌较难消化，有碍脾胃，所以宜食用熟藕。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 3-4人 油 适量 酱油 适量 青椒 半个 盐 1勺 红辣椒 半个 莲藕 510g 加少许的酱油炒熟即可.</description></item><item><title>蒜炒糯米藕</title><link>/post/7560-%E8%92%9C%E7%82%92%E7%B3%AF%E7%B1%B3%E8%97%95/</link><pubDate>Wed, 27 Nov 2019 15:42:11 +0600</pubDate><guid>/post/7560-%E8%92%9C%E7%82%92%E7%B3%AF%E7%B1%B3%E8%97%95/</guid><description>新鲜的藕，夹入鲜香的糯米，既香甜又糯软，先前做了道冰糖桂花莲藕，现在再来道蒜炒糯米藕，又是另一番风味哟！
1、塞糯米的时候非常有耐心，要仔细的把每个孔都压实，但记得不要太使劲的塞，糯米煮熟后会膨胀，容易胀出来。 2、切的时候一定要凉透了，否则容易破坏形状，刀上沾点水不黏刀
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 30分钟-1小时 3-4人 香醋 适量 油 适量 盐 适量 大蒜 适量 白砂糖 适量 味精 适量 味极鲜 适量 糯米 150g 莲藕 300g 切成末备用 大蒜洗净 糯米淘洗干净备用 去蒂切段洗净 在藕的另一头斜着切一刀，切下来的藕节部分不要扔掉，等下做盖子用。 糯米慢慢地灌进藕里面，可以用筷子慢慢地捅进去，一定要做到没有空洞。 用刚才切下来的藕节盖上，用牙签来固定封口。 把灌好糯米的藕，放入高压锅中，加入适量的水，水量要没过莲藕 盖上锅盖开始煮 煮熟等凉后拿出，拔掉牙签，切成片 锅中放油预热 把藕片倒入油锅中翻炒，在翻炒过程中洒上适量的盐、味精、白糖，喷适量的香醋和味极鲜，起锅前洒上蒜末翻炒均匀就可以盛盘了 香喷喷的蒜炒糯米藕上桌喽</description></item><item><title>莲藕炖排骨</title><link>/post/7730-%E8%8E%B2%E8%97%95%E7%82%96%E6%8E%92%E9%AA%A8/</link><pubDate>Sat, 23 Nov 2019 15:48:30 +0600</pubDate><guid>/post/7730-%E8%8E%B2%E8%97%95%E7%82%96%E6%8E%92%E9%AA%A8/</guid><description>秋意已经越来越浓了，一道莲藕炖排骨正适合这个季节啊，暖暖的排骨汤加上糯糯的莲藕，真是一种美味啊
莲藕要切得小一点，这样比较好熟也容易入味
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 30分钟-1小时 1-2人 莲藕 1节 葱 适量 姜 适量 油 适量 盐 适量 八角 适量 生抽 适量 排骨 500g 莲藕洗净去皮 加生抽 加适量水 切成小块 捞出备用 排骨在热水中炒一下，去掉血水 锅中热油 倒入葱花 放入排骨翻炒 加排骨翻炒 加一小勺盐 开锅后小火慢炖20分钟出锅</description></item><item><title>莲藕烧肉</title><link>/post/7671-%E8%8E%B2%E8%97%95%E7%83%A7%E8%82%89/</link><pubDate>Sat, 23 Nov 2019 15:46:11 +0600</pubDate><guid>/post/7671-%E8%8E%B2%E8%97%95%E7%83%A7%E8%82%89/</guid><description>莲藕生食性寒，食之凉血清热；熟后性温，食之滋阴养胃，人心、脾、胃经。它有止血的功效，莲藕烧肉，莲藕粉香软口，肉质鲜香，是道很不错的菜肴。
莲藕也可以不煮熟。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 30分钟-1小时 5-6人 料酒 适量 油 适量 盐 适量 酱油 适量 味精 适量 猪肉 300g 莲藕 500g 放盐 锅烧热，放少许油 放味精 猪肉洗净切块 放入猪肉翻炒 放入料酒去腥 放入酱油增色 放入开水没过猪肉，煮20 分钟 莲藕去皮洗净煮熟，切小块 放入熟的莲藕块，再煮5 分钟 翻炒均匀，就做好了</description></item><item><title>胭脂莲藕</title><link>/post/2024-%E8%83%AD%E8%84%82%E8%8E%B2%E8%97%95/</link><pubDate>Sat, 23 Nov 2019 12:31:20 +0600</pubDate><guid>/post/2024-%E8%83%AD%E8%84%82%E8%8E%B2%E8%97%95/</guid><description>前几日看到网友做的胭脂藕很是漂亮，今天有空所以就做了了起来，不过现在菜市场卖莲藕的不多，所以买了七孔的，九孔的口感较好
1莲藕要选九孔的，口感较好。 2要浸泡1小时候颜色会很漂亮的。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 30分钟-1小时 1-2人 糖 适量 莲藕 200g 蜂蜜 适量 红苋菜 适量 切片 红苋菜一把 由于根部口感不好，且泥土多，要将其根部去除。 淘洗干净 锅里放入适量的水，将其洗净的苋菜放入其中，搅拌。 一会颜色就出来了 等苋菜的颜色变成绿色，汤汁变成紫红色即可捞出，一盆放入凉水放菜，另一碗里要用小漏勺过滤。 这就是过滤好的苋菜汁 一节莲藕 锅里水烧开，放入白醋 放入莲藕，汆水 盆里放入凉水，将其捞出。 将放入苋菜汁中浸泡1小时，再放入适量的白糖调味。 捞出后放入适量的蜂蜜调味。</description></item><item><title>酱香脆藕</title><link>/post/7609-%E9%85%B1%E9%A6%99%E8%84%86%E8%97%95/</link><pubDate>Fri, 22 Nov 2019 15:44:11 +0600</pubDate><guid>/post/7609-%E9%85%B1%E9%A6%99%E8%84%86%E8%97%95/</guid><description>莲藕含有一类不易被消化的食物营养素，人体保持足够的膳食纤维含量，可有效预防心血管疾病、癌症等疾病。膳食纤维可通过加快食物中的致癌物质和有毒物质的移除，保护人体消化道，防止患结肠癌。吃莲藕可增强人体的抗菌抗病毒能力，因为莲藕含有鞣质，鞣质可凝固微生物体内的原生质，起到抑菌作用。鞣质的另一功能是用于外伤的止血，其原理是使创面的微血管收缩，起到局部止血的作用。多吃莲藕，还有抗炎、驱虫、降血压等功效。
酱汁先调兑好，然后再淋入菜里。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 1-2人 葱 适量 姜 适量 油 适量 盐 适量 葱姜蒜切碎，另藕洗净切成片。 热油炒香姜蒜，葱头。 待葱蒜的香味出来时，倒入藉片大火翻炒。 让藕片和香料的香味融合在一起。 淋入酱汁（生抽二勺，蚝汁半小勺，米酒一小勺，盐适量，胡椒粉适量，水一勺拌匀）炒匀至入味。 最后撒上葱花即可关火。 装盘上菜了！</description></item><item><title>酸甜小藕丁</title><link>/post/7856-%E9%85%B8%E7%94%9C%E5%B0%8F%E8%97%95%E4%B8%81/</link><pubDate>Sun, 17 Nov 2019 15:52:58 +0600</pubDate><guid>/post/7856-%E9%85%B8%E7%94%9C%E5%B0%8F%E8%97%95%E4%B8%81/</guid><description>莲藕含有淀粉、蛋白质、天门冬素、维生素C以及氧化酶成分，含糖量也很高，生吃鲜藕能清热解烦，解渴止呕；如将鲜藕压榨取汁，其功效更甚，莲藕食疗作用·
藕丁焯至断生后 迅速捞出用清水浸泡冷却
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 蒜 适量 油 适量 香油 1小勺 盐 适量 红椒 1个 生姜 适量 白糖 1小勺 白醋 2勺 青蒜苗 2根 莲藕 2根 准备材料。莲藕洗净去皮并切成小方丁，生姜切细末 蒜捣碎 青蒜苗切末。 锅内水撒一点盐 滴一滴油烧开放入藕丁焯至断生后 迅速捞出用清水浸泡冷却 红椒洗净切成小方块 藕丁一同用少许盐腌制十分钟左右 白糖 白醋 香油用小碗调匀 腌好的藕丁 红椒滤掉水份后倒入生姜末 蒜泥 青蒜苗末 和搅匀的调料 搅拌均匀装盘</description></item><item><title>东北乱炖</title><link>/post/7746-%E4%B8%9C%E5%8C%97%E4%B9%B1%E7%82%96/</link><pubDate>Thu, 14 Nov 2019 15:49:11 +0600</pubDate><guid>/post/7746-%E4%B8%9C%E5%8C%97%E4%B9%B1%E7%82%96/</guid><description>东北乱炖的大名相信不少人都听过，这里是我们改良版的东北乱炖，使用【干锅】功能，把菜汁和营养都收入食材当中，口味绝佳，营养也不缺哦！
1.食材不宜过多，否则入味不匀。 2.莲藕、土豆处理好后泡在水中，以免氧化变黑。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 3-4人 姜 2片 蒜 3瓣 盐 3g 糖 5g 土豆 300g 莲藕 200g 葱 3段 大料 1个 白菜 100g 酱油 15ml 豆角 100g 油 30ml 玉米 100g 黄豆酱 30g 水量 200ml 豆角掐去两头，抽去丝掰成5厘米段，土豆去皮用刀掰块，莲藕打皮切滚刀块，玉米切段对半切开，大蒜剁成蒜蓉； 锅内倒油，放入调料和水后，依次放入豆角、玉米、土豆和莲藕，白菜放在最上面； 盖上锅盖，启动【干锅】功能； 待烹饪结束后，撒入蒜蓉，将锅内食材搅拌均匀即可。</description></item><item><title>莲藕龙骨汤</title><link>/post/7734-%E8%8E%B2%E8%97%95%E9%BE%99%E9%AA%A8%E6%B1%A4/</link><pubDate>Sun, 10 Nov 2019 15:48:44 +0600</pubDate><guid>/post/7734-%E8%8E%B2%E8%97%95%E9%BE%99%E9%AA%A8%E6%B1%A4/</guid><description>连藕性味甘，性凉，主补中焦，养神，益气力。能清热生津，凉血止血，散瘀血。熟用微温，能补益脾胃，止泻，益血，生肌。　补中养神，除百病。常服，轻身耐老，延年益寿。补益十二经脉血气，平体内阳热过盛、火旺。交心肾， 藕的制作(18张)厚肠胃，固精气，强筋骨，补虚损，利耳目，并除寒湿，止脾泄久痢，女子非经期出血过多等症。
煲汤不宜过早放盐
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 1-2小时 3-4人 盐 适量 生姜 适量 胡萝卜 300g 莲藕 450g 猪龙骨 400g 龙骨洗净斩块，胡萝卜洗净去皮切滚刀块 莲藕洗净去皮去皮切片 全部放入砂锅放入姜片 一次性加足清水大火烧开转小火煲1.</description></item><item><title>猪肉莲藕馅饺子</title><link>/post/7601-%E7%8C%AA%E8%82%89%E8%8E%B2%E8%97%95%E9%A6%85%E9%A5%BA%E5%AD%90/</link><pubDate>Fri, 08 Nov 2019 15:43:53 +0600</pubDate><guid>/post/7601-%E7%8C%AA%E8%82%89%E8%8E%B2%E8%97%95%E9%A6%85%E9%A5%BA%E5%AD%90/</guid><description>这种馅是在好豆看到的，觉得简单的，就做了，味道也不错，呵呵 莲藕生用性寒，有清热凉血作用，可用来治疗热性病症；莲藕味甘多液、对热病口渴、衄血、咯血、下血者尤为有益
莲藕发甜，要多放点盐
准备时间 烹饪时间 食物分量 30分钟-1小时 30分钟-1小时 1-2人 葱 适量 油 适量 盐 适量 酱油 适量 香油 适量 猪肉 200g 莲藕 200g 把肉剁成肉馅 把几颗花椒放入碗里，倒上开水 用花椒水拌肉馅，使肉馅变稀，适当放一些油，不至于出水 把莲藕去皮切成丁 把莲藕和在肉馅里，放适量的酱油，葱，盐，鸡精和香油 擀饺子皮~ 把饺子包好 锅开后下锅煮熟</description></item><item><title>煎饺</title><link>/post/7647-%E7%85%8E%E9%A5%BA/</link><pubDate>Wed, 06 Nov 2019 15:45:17 +0600</pubDate><guid>/post/7647-%E7%85%8E%E9%A5%BA/</guid><description>今天有些倦怠，直接买了饺子皮，买了猪肉并让卖肉的用绞肉机绞成了肉末，而且配菜也是家里有什么就是什么了。这是很少有的情况，作为吃货的我们，都喜欢纯手工制作的饺子。可是，可是，，，主妇想偷懒了，何况这样，不也有省事这一大优点么？哈哈，今儿就这么着了！
给初学包饺子的亲一个小口诀，拿起一块绞子皮时，从只要记着一句话就行了：对折，对折，再对折，然后，右边也对折二次。漂亮的饺子就OK啦
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 30分钟-1小时 1-2人 盐 适量 生抽 2勺 芝麻油 适量 胡萝卜 1根 十三香 适量 蚝油 2勺 黑木耳 10朵 饺子皮 1000g 莲藕 100g 猪肉末 250g 葵花籽油 少许 胡罗卜刨成丝再切成末，黑木尔切碎 猪肉未，莲藕末 饺子皮 肉末中加料酒，生抽，蚝油，十三香搅拌均匀，先腌制片刻入味 全部配菜倒入肉末中，先加香油搅拌，以锁住蔬菜中的水份，最后加盐拌匀 适量馅料放在一片饺子皮中 对折。如太干，可用适量水涂抹在饺子皮内侧，以便粘合 左边对折，捏合左下角 左上角对折 捏合左上角，再捏合右上角 捏合右上角，OK了 来个合影 热锅，刷上一层葵花籽油，放入饺子，稍煎一会，加一点水，水量不要高过饺子，差不多饺子高度的一半就够了。忘拍照了 盖上盖子，中火煎。等水干，就熟啦</description></item><item><title>韭花炒莲藕</title><link>/post/7674-%E9%9F%AD%E8%8A%B1%E7%82%92%E8%8E%B2%E8%97%95/</link><pubDate>Tue, 05 Nov 2019 15:46:15 +0600</pubDate><guid>/post/7674-%E9%9F%AD%E8%8A%B1%E7%82%92%E8%8E%B2%E8%97%95/</guid><description>莲藕是一种营养价值很高的低脂食品，可以生吃，也可以蒸、炒、炖汤。莲藕应挑皮白、藕节肥大粗短的，最好闻起来有清香。莲藕顶部的第一节称为荷花头，味道最好，适合生吃，维生素含量高、纤维含量低。生吃莲藕有清润的功效，尤其适合身体燥热或长有暗疮者食用。莲藕的第二节和第三节较老，最好用来炖，其余各节肉质太粗，只适合煲汤。煮熟后的莲藕富含铁质，体弱贫血者可以多吃。很多人都会将莲藕皮刮去，其实这样做很浪费。莲藕皮富含纤维素，如果没有发霉、发烂或发黑，大可不必扔掉。莲藕经过加热会变黑，是因为它含有丰富的还原性物质如维生素C
大火快炒
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 3-4人 葱 适量 蒜 适量 姜 适量 油 适量 盐 适量 花椒 适量 味精 适量 干红椒 适量 莲藕 250g 韭花 100g 准备材料 盛盘 炒匀关火 锅中起油 加入干红椒，盐，花椒，姜蒜 加入莲藕翻炒 加入韭花翻炒 加葱加味精</description></item><item><title>东北乱炖</title><link>/post/6140-%E4%B8%9C%E5%8C%97%E4%B9%B1%E7%82%96/</link><pubDate>Sat, 02 Nov 2019 14:53:22 +0600</pubDate><guid>/post/6140-%E4%B8%9C%E5%8C%97%E4%B9%B1%E7%82%96/</guid><description>东北乱炖的大名相信不少人都听过，这里是我们改良版的东北乱炖，使用【干锅】功能，把菜汁和营养都收入食材当中，口味绝佳，营养也不缺哦！
1.食材不宜过多，否则入味不匀。 2.莲藕、土豆处理好后泡在水中，以免氧化变黑。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 3-4人 姜 2片 蒜 3瓣 盐 3g 糖 5g 土豆 300g 莲藕 200g 葱 3段 大料 1个 白菜 100g 酱油 15ml 豆角 100g 油 30ml 水 200ml 玉米 100g 黄豆酱 30g 豆角掐去两头，抽去丝掰成5厘米段，土豆去皮用刀掰块，莲藕打皮切滚刀块，玉米切段对半切开，大蒜剁成蒜蓉； 锅内倒油，放入调料和水后，依次放入豆角、玉米、土豆和莲藕，白菜放在最上面； 盖上锅盖，启动【干锅】功能； 待烹饪结束后，撒入蒜蓉，将锅内食材搅拌均匀即可。</description></item><item><title>莲藕葫萝卜饼</title><link>/post/7559-%E8%8E%B2%E8%97%95%E8%91%AB%E8%90%9D%E5%8D%9C%E9%A5%BC/</link><pubDate>Fri, 01 Nov 2019 15:42:09 +0600</pubDate><guid>/post/7559-%E8%8E%B2%E8%97%95%E8%91%AB%E8%90%9D%E5%8D%9C%E9%A5%BC/</guid><description>下雪了，没让宝宝上幼儿园。宝宝向来都是在幼儿园吃早饭，因此早饭平时我们都是对付一下，做些很简单的饭，吃好就可以。宝宝在家就不能随便对付啦。所以起了大早，开始为宝宝准备宝宝爱吃的营养饼。这可是我家宝宝超爱吃的饼，我也总是换着内容来给宝宝做，想着一切办法让宝宝多吃菜和吃各种菜。今天就为宝宝准备了莲藕葫萝卜饼和小米粥，很营养哦，宝宝吃了好多。
面糊的稠稀决定饼的薄厚，面糊稀了，饼就薄了。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 3-4人 油 适量 盐 适量 鸡精 适量 面粉 100g 大葱 适量 鸡蛋 1个 豆腐 100g 十三香 适量 莲藕 100g 虾皮 50g 葫萝卜 1根 放入虾皮 葫萝卜洗净擦丝 莲藕去皮，切丝 豆腐切小丁，再放入一个鸡蛋 放入葱花、十三香、鸡精 用筷子搅拌匀，腌制5分钟 再放入面粉和适量水 搅成糊状就可以了 锅油热，用小勺子舀上面糊放入锅内，再用勺子推开面糊，推成圆形，开中小火烙制 饼烙的一面金黄色时，翻另一面再烙，待饼的两面都烙成金黄时，出锅</description></item><item><title>莲藕焖排骨</title><link>/post/7756-%E8%8E%B2%E8%97%95%E7%84%96%E6%8E%92%E9%AA%A8/</link><pubDate>Thu, 31 Oct 2019 15:49:35 +0600</pubDate><guid>/post/7756-%E8%8E%B2%E8%97%95%E7%84%96%E6%8E%92%E9%AA%A8/</guid><description>莲藕口感爽脆，排骨肉质鲜嫩，两者结合，味道更是十分地契合，莲藕吸收了排骨的部分油脂，排骨里面也有着莲藕的糯香味，很好下饭呢。
下入生抽 老抽 料酒和适量糖翻炒上色。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 30分钟-1小时 1-2人 姜 适量 油 适量 盐 适量 鸡精 适量 糖 适量 大蒜 适量 香菜 适量 老抽 1匙 水 适量 生抽 1匙 料酒 1匙 排骨 460g 莲藕 180g 排骨洗净，入水焯烫，捞起备用。 锅热油，下入姜蒜煸炒出香味。 下入焯烫过的排骨炒制。 加入老抽 生抽 料酒和糖翻炒上色。 加入莲藕同炒。 加入适量水 盐和鸡精，焖煮至汤汁收干为止。</description></item><item><title>香炸莲藕盒子</title><link>/post/7685-%E9%A6%99%E7%82%B8%E8%8E%B2%E8%97%95%E7%9B%92%E5%AD%90/</link><pubDate>Thu, 31 Oct 2019 15:46:41 +0600</pubDate><guid>/post/7685-%E9%A6%99%E7%82%B8%E8%8E%B2%E8%97%95%E7%9B%92%E5%AD%90/</guid><description>莲藕是这个季节经常吃的蔬菜，便经常买上几个来做菜。 今天用莲藕做了这份香炸莲藕盒子，外酥里嫩，香酥可口，很不错的一道家常菜。
面糊别太稀了，挂不住糊。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10-20分钟 1-2人 莲藕 1节 油 适量 盐 适量 鸡精 适量 酱油 适量 蚝油 适量 小葱 适量 面粉 适量 鸡蛋 适量 猪肉 150g 上桌喽 放入油锅 炸熟捞出即可 葱切碎 精肉剁成泥 肉泥放油、盐、酱油、鸡精、蚝油、葱末搅成馅儿 莲藕一个 切片，每两片之间不要切断 夹上肉馅 鸡蛋放面粉清水调好面糊 将藕盒子裹上面糊</description></item><item><title>酥炸藕丸</title><link>/post/367-%E9%85%A5%E7%82%B8%E8%97%95%E4%B8%B8/</link><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 11:42:01 +0600</pubDate><guid>/post/367-%E9%85%A5%E7%82%B8%E8%97%95%E4%B8%B8/</guid><description>今天上的这个就是其中一个稍微复杂点的变化，磨浆打泥制成藕丸子。这丸子吧，又有很多种吃法，蒸丸子、溜丸子、炸丸子、红烧丸子、四喜丸子&amp;hellip;&amp;hellip;得！再说下去我改说相声报菜名了！ 其实要我说是“丸子”还真有点别扭，在湖北，把“丸子”称为“圆子”。不知道是叫小吃呢，还是叫菜，因为这个东东雅俗共赏，上到五星级酒店，下到菜市场路边摊，上哪儿都能找到它的身影。 圆子是湖北人年宴上必有的一道菜，象征团团圆圆。圆子的种类也较多，肉圆子，鱼圆子，豆腐圆子，菜圆子等等，而其中最具湖北特色，最让湖北人情有独钟的就是这个——藕圆
如果用搅拌机打藕泥，则可以将生姜放入一同搅打成泥，这样口感更细，不过我喜欢一粒粒的姜，所以没有搅打，不喜欢吃到生姜的朋友可以打烂，这样就吃不出来了 喜欢口感更糯的朋友可以再加点粘米粉调成的芡，但我喜欢更纯粹的口感，所以没加
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 30分钟-1小时 1-2人 油 适量 盐 适量 生姜 适量 莲藕 500g 莲藕500克，尽量选择稍脆嫩一些的藕，但又不要象新花藕那样过于嫩，刨去外皮清洗干净 用笠钵擦成泥或者用搅拌机搅打成泥 将泥浆用纱布包裹后稍稍拧干，不用拧得太干，约保存30%的水分即可 将纱布打开，藕泥如图所示这个干度最好 将生姜切成细末 将姜末和半勺盐加入藕泥中，用小勺拌匀 掌心抹油，将藕泥捏成大小一致的丸子 六成油温下锅，中火炸至表皮金黄，捞出滤干油份即</description></item><item><title>红枣糯米藕</title><link>/post/7881-%E7%BA%A2%E6%9E%A3%E7%B3%AF%E7%B1%B3%E8%97%95/</link><pubDate>Sun, 27 Oct 2019 15:53:54 +0600</pubDate><guid>/post/7881-%E7%BA%A2%E6%9E%A3%E7%B3%AF%E7%B1%B3%E8%97%95/</guid><description>莲藕的营养药用价值很高，是老幼妇孺、体弱多病者上好的食品和滋补佳珍。在清咸丰年间，莲藕就被钦定为御膳贡品了。妇女月经不调、经常提前而且量多者，常吃点藕，可使月经逐渐恢复正常；藕中含有丰富的维生素K，具有收缩血管和止血的作用，对于淤血、吐血、的人以及产妇极为适合；对口鼻容易出血的人，多吃点藕，有收敛止血的功效；当烦渴难忍、偶然出血、酩酊大醉时，每天饮服鲜藕汁2杯，有明显的止渴、止血和醒酒作用；藕含铁量较高，故对缺铁性贫血的病人颇为适宜。莲藕的含糖量不算很高，又含有大量的维生素C和食物纤维，对于肝病、便秘、糖
无
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 2小时以上 1-2人 油 适量 盐 适量 水 适量 红糖 100g 冰糖 少许 莲藕 2个 红枣 若干 准备好食材 糯米用凉水泡一晚上，红枣洗净切成小丁和糯米拌匀 莲藕去皮洗净，在离藕节两三厘米处切开 把米和枣灌进藕眼中，用筷子压实 用牙签把藕固定封口放入电饭煲中，倒入适量清水，放入红枣、冰糖和红糖，盖上盖通上电源焖煮1-2个小时 糯米藕煮好后，放至不烫手盛出切成片 放入盘中淋上糖汁或者糖桂花即可</description></item><item><title>莲藕焖猪肉</title><link>/post/7683-%E8%8E%B2%E8%97%95%E7%84%96%E7%8C%AA%E8%82%89/</link><pubDate>Wed, 23 Oct 2019 15:46:37 +0600</pubDate><guid>/post/7683-%E8%8E%B2%E8%97%95%E7%84%96%E7%8C%AA%E8%82%89/</guid><description>莲藕是一种营养价值很高的低脂食品，我家吃莲藕只有两个方法，不是煲汤就是像现在这样煮着吃，莲藕闻起来有清香的味道。
再煮的过程中，一定要注意水有没有烧干，没有水的话就要添加开水。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 30分钟-1小时 3-4人 油 适量 盐 适量 八角 适量 糖 适量 蒜头 适量 猪肉 500g 莲藕 500g 葱白 适量 腐乳 1块 准备好材料 烧红锅 下油 油热后下蒜头 下猪肉翻炒下 下藕，下八角 下水，下糖，下腐乳，下葱白，盖上锅盖煮三十分钟左右就放盐。 再煮10分钟就行了</description></item><item><title>葱香藕片</title><link>/post/7874-%E8%91%B1%E9%A6%99%E8%97%95%E7%89%87/</link><pubDate>Tue, 22 Oct 2019 15:53:38 +0600</pubDate><guid>/post/7874-%E8%91%B1%E9%A6%99%E8%97%95%E7%89%87/</guid><description>藕断丝连形象的展示了莲藕的新鲜多汁，香脆且拉丝不断的这一特点，莲藕因其出淤泥而不染，而深受人们的喜爱！秋季正是莲藕上市的时节，其营养价值也是最高的，女性朋友经常食用有着很好的调养作用，特别对于改善气色效果非常的好！
挑选莲藕时，应选色泽明亮、饱满圆润、无残缺无淤泥者为佳。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 盐 适量 鸡精 适量 花生油 适量 香葱 1棵 莲藕 1段 选莲藕中间一段，去两头无淤泥者为佳。 莲藕去皮洗净对半剖开再切片。 香葱洗净切碎。 热锅凉油，放入葱花煸香。 再放入藕片煸炒均匀至断生。 加盐、鸡精拌匀即可装盘。</description></item><item><title>五色花糖藕</title><link>/post/7787-%E4%BA%94%E8%89%B2%E8%8A%B1%E7%B3%96%E8%97%95/</link><pubDate>Sun, 13 Oct 2019 15:50:33 +0600</pubDate><guid>/post/7787-%E4%BA%94%E8%89%B2%E8%8A%B1%E7%B3%96%E8%97%95/</guid><description>第一次吃糖藕是在上海的豫园，感觉甜甜糯糯的太好吃了。 有一天在淘宝上逛看到这个布依五色花米饭就想到了糖藕，淘了2斤回来。话说这个五色花米饭是每年的三月三民族节日以后，布依人会上山挖来几种可食用的植物，将它的根茎叶捣碎，提取出红黄蓝三种颜色，再用这三种颜色调配出紫黑两色。这样，用来染饭的颜色就都准备好了。然后，将泡好的糯米分别装在五个小瓦盆中，将五种色汁分别掺进去搅拌，待色汁完全将糯米浸透后，就把五盆色米拿到小河边淘洗。淘好后的米才可以搅和在一起，放到甑子里蒸熟，最后倒入簸箕内晾干。这时五色花饭色彩缤纷，清
藕熟了一定要凉了才好切片哦
准备时间 烹饪时间 食物分量 2小时以上 30分钟-1小时 1-2人 冰糖 适量 苹果 1个 红枣 适量 莲藕 250g 米饭 50g 玫瑰花糖 适量 五色花米饭提前一个小时泡好，莲藕用钢丝球搽干净外皮，在一头切一小段下来，然后塞入米，一边塞一边敲 塞好米后用牙签把切下来的那头给装好防止米漏出来 锅里放水、苹果、红枣、冰糖和莲藕一起小火慢炖差不多一个小时 拿出来放凉后切片，摆盘</description></item><item><title>香菇大豆蛋白炒莲藕</title><link>/post/7776-%E9%A6%99%E8%8F%87%E5%A4%A7%E8%B1%86%E8%9B%8B%E7%99%BD%E7%82%92%E8%8E%B2%E8%97%95/</link><pubDate>Sun, 13 Oct 2019 15:50:14 +0600</pubDate><guid>/post/7776-%E9%A6%99%E8%8F%87%E5%A4%A7%E8%B1%86%E8%9B%8B%E7%99%BD%E7%82%92%E8%8E%B2%E8%97%95/</guid><description>藕，又称莲藕，属睡莲科植物，藕微甜而脆，可生食也可做菜，而且药用价值相当高，它的根根叶叶，花须果实，无不为宝，都可滋补入药。
家常菜，随意做。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 3-4人 白糖 适量 油 适量 盐 适量 生抽 适量 香菇 10g 莲藕 130g 大豆蛋白 20g 出锅装盘。 加适量的盐。 调味炒匀，即可。 食材：香菇（已泡发清洗）、莲藕（已清洗切成片）、大豆蛋白（已泡软）、干辣椒（已剪开） 烧锅倒油烧热，下入干辣椒炝锅。 接着，下入香菇和切好的莲藕翻炒一下。 然后，合入已泡软的大豆蛋白，加适量的清水。 翻炒翻炒至莲藕断生。 最后，加适量的生抽。 加适量的白糖。</description></item><item><title>蓝莓藕</title><link>/post/7762-%E8%93%9D%E8%8E%93%E8%97%95/</link><pubDate>Fri, 11 Oct 2019 15:49:47 +0600</pubDate><guid>/post/7762-%E8%93%9D%E8%8E%93%E8%97%95/</guid><description>藕含有大量的淀粉、维生素和矿物质，营养丰富，清淡爽口。莲藕中特有的黏液蛋白和膳食纤维，能与人体内胆酸盐、食物中的胆固醇及甘油三酯结合，使其从粪便中排出，从而减少脂类的吸收。含有的鞣质，有一定健脾止泻的作用，还能增进食欲、促进消化、开胃健中，有利于胃纳不佳，食欲不振的恢复
我们在家用藕做菜时要充分加热焯熟，这是因为有些鲜藕寄生着姜片虫，如果加热不充分，很容易引起姜片虫病，姜片虫寄生在人体小肠中，易造成肠损伤和溃病，使人腹痛，腹泻，消化不良等，所以吃藕一定要加热熟透后再食用
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 白糖 3勺 莲藕 500g 蓝莓酱 3勺 切片 加入白糖 准备莲藕 去皮 烧水 焯水 放进凉水冷却 撒蓝莓酱即可</description></item><item><title>莲藕燕麦米糊</title><link>/post/7663-%E8%8E%B2%E8%97%95%E7%87%95%E9%BA%A6%E7%B1%B3%E7%B3%8A/</link><pubDate>Wed, 09 Oct 2019 15:45:55 +0600</pubDate><guid>/post/7663-%E8%8E%B2%E8%97%95%E7%87%95%E9%BA%A6%E7%B1%B3%E7%B3%8A/</guid><description>莲藕清甜，还去热风下火。最近儿子有些上火了我就用了莲藕来给儿子打米糊。
无
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 30分钟-1小时 3-4人 冰糖 适量 大米 1杯 莲藕 50g 燕麦 5g 完成了 莲藕去皮切小块 燕麦大米洗净 把材料一起放到豆浆机里加800毫升水 选择米糊键，结束后加适量冰糖再按果蔬汁键打一分钟</description></item><item><title>莲藕炒紫秋葵</title><link>/post/7633-%E8%8E%B2%E8%97%95%E7%82%92%E7%B4%AB%E7%A7%8B%E8%91%B5/</link><pubDate>Wed, 02 Oct 2019 15:44:47 +0600</pubDate><guid>/post/7633-%E8%8E%B2%E8%97%95%E7%82%92%E7%B4%AB%E7%A7%8B%E8%91%B5/</guid><description>秋葵是去年才认得，而紫秋葵是今年夏天第一次见，既然得以相见，若不多尝尝，岂不辜负~只是遗憾在，紫秋葵下水焯完不是本色了~还以为会很惊艳：（ 这道菜炒完，老公特别喜欢，说非常入味儿，下次还要再做这道菜~其实调料都非常简单，也许越简单越合他口味？~
辣椒临出锅再放，色泽漂亮，杭椒借味儿，稍辣，紫秋葵下水焯就变色，焯一分钟即可
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10-20分钟 1-2人 油 适量 盐 4g 莲藕 300g 大蒜 3瓣 鸡汁 3ml 紫秋葵 3个 红椒 半根 杭椒 3根 准备莲藕，紫秋葵，红椒，杭椒以及大蒜 莲藕去皮，切片 红椒和杭椒切丁 紫秋葵下沸水焯烫变色一分钟捞出 紫秋葵切粒 莲藕下沸水焯烫至断生 大蒜切末 炒锅底油烧热，下蒜末爆香 下入焯好的莲藕，炒九分熟 放入秋葵 加稍微多一点的盐，大约4克 加鸡汁 临出锅放红椒和杭椒，翻几下出锅装盘</description></item><item><title>牛骨玉米莲藕汤</title><link>/post/7589-%E7%89%9B%E9%AA%A8%E7%8E%89%E7%B1%B3%E8%8E%B2%E8%97%95%E6%B1%A4/</link><pubDate>Tue, 01 Oct 2019 15:43:19 +0600</pubDate><guid>/post/7589-%E7%89%9B%E9%AA%A8%E7%8E%89%E7%B1%B3%E8%8E%B2%E8%97%95%E6%B1%A4/</guid><description>严禁”伊秀美食库“私自转菜谱！ 一到冬天，饭桌上就少不了一碗热气腾腾的汤。 用些牛骨头炖上一大锅的汤，分成几份，存入冰箱， 要用的时候，再加些食材一煮，就是一碗好喝又有营养的汤。 今天加的是莲藕与玉米，味道很不错哦。
1.每次多做些牛骨头汤，连汤带骨头带肉，分成几份存入冰箱，吃的时候取出一份，加些食材非常方便。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 3-4人 盐 适量 胡椒粉 适量 黄酒 适量 枸杞 适量 莲藕 200g 牛骨头汤 1000g 玉米棒 200g 青蒜叶 适量 准备好食材 藕去皮，洗净，切滚刀块，玉米切段。 牛骨头汤放入自动锅， 加些黄酒大火煮开。 放入藕块，玉米块， 按“排骨”键煮20分钟， 加些盐煮开， 加入适量枸杞， 撒些胡椒粉，撒些青蒜叶即可。</description></item><item><title>猪蹄黄豆莲藕汤</title><link>/post/7798-%E7%8C%AA%E8%B9%84%E9%BB%84%E8%B1%86%E8%8E%B2%E8%97%95%E6%B1%A4/</link><pubDate>Fri, 20 Sep 2019 15:51:00 +0600</pubDate><guid>/post/7798-%E7%8C%AA%E8%B9%84%E9%BB%84%E8%B1%86%E8%8E%B2%E8%97%95%E6%B1%A4/</guid><description>中医认为，猪蹄中含有丰富的胶原蛋白质，具有补虚弱，填肾精等功能，食用猪蹄有利于减轻中枢神经过度兴奋，对焦虑状态及神经衰弱、失眠等也有改善作用；莲藕性寒，有清热凉血的作用；而黄豆富含大豆卵磷脂，多吃可增加神经肌能活力，黄豆中的蛋白质，可以增加大脑皮层的兴奋和抑制功能，提高学习和工作效率。
1、焯烫猪蹄的时候不要盖盖子，让腥气挥发出来； 2、黄豆应事先浸泡，这样比较容易煮软； 3、因猪蹄油脂较多，动脉硬化及高血压患者少食为宜。
准备时间 烹饪时间 食物分量 30分钟-1小时 1-2小时 1-2人 姜 适量 料酒 15ml 盐 适量 猪蹄 600g 黄豆 80g 莲藕 50g 成品 放入莲藕 猪蹄拔去残余的毛，多的话可用火烧，洗净备用 黄豆、莲藕等其他材料准备好 黄豆用清水浸泡半小时以上 猪蹄剁成大块 莲藕去皮切块，洗去外层的粉质，姜切片备用 锅内入适量水，放入料酒和生姜，放入猪蹄中小火加热焯水 把猪蹄捞出冲洗，检查看还有没有残余的猪毛，后移入沙锅中，放入姜片 放入浸泡过的黄豆 大火烧开转最小火煲2小时 喝前入适量盐调味即可</description></item><item><title>甜面酱烩藕丝</title><link>/post/7759-%E7%94%9C%E9%9D%A2%E9%85%B1%E7%83%A9%E8%97%95%E4%B8%9D/</link><pubDate>Fri, 20 Sep 2019 15:49:39 +0600</pubDate><guid>/post/7759-%E7%94%9C%E9%9D%A2%E9%85%B1%E7%83%A9%E8%97%95%E4%B8%9D/</guid><description>藕性温、味甘； 具有益胃健脾、养血补益、生肌、止泻功的功效；甜面酱烩藕丝，清甜可口，口感清香，味道鲜香，很美味哦。
莲藕也可以不煮熟哦
准备时间 烹饪时间 食物分量 30分钟-1小时 10分钟内 3-4人 油 适量 盐 适量 甜面酱 适量 味精 适量 味极鲜 适量 红椒 50g 莲藕 500g 放盐 锅烧热，放少许油 翻炒几下，就做好了 红椒洗净切丝 放味精 放入红椒丝翻炒 莲藕煮熟切丝 放入豆瓣酱煸香 放入藕丝翻炒 放味极鲜</description></item><item><title>无油糖醋藕圆</title><link>/post/7855-%E6%97%A0%E6%B2%B9%E7%B3%96%E9%86%8B%E8%97%95%E5%9C%86/</link><pubDate>Tue, 17 Sep 2019 15:52:57 +0600</pubDate><guid>/post/7855-%E6%97%A0%E6%B2%B9%E7%B3%96%E9%86%8B%E8%97%95%E5%9C%86/</guid><description>糖醋丸子是一道男女老少通吃的开胃菜，炸过的肉丸子裹上精心熬制的糖醋汁，酥脆酸甜。但不油炸的丸子肯定会少了酥脆，于是乎加入了藕碎增加了脆脆的口感，酸甜爽口的糖醋藕圆你值得拥有。
做肉丸子我喜欢用猪前腿肉，肥肉和瘦肉的比例大约在1:2左右。这样的口感会比较嫩一点，也不会觉得油腻。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10-20分钟 3-4人 料酒 1勺 鸡蛋 1个 盐 1茶匙 生姜 适量 白糖 3勺 生抽 1勺 猪肉 150g 酱油 2勺 清水 5勺 莲藕 150g 生粉 1勺 陈醋 4勺 糖 一茶匙 凉水 2勺 莲藕去皮切块 猪肉洗净切块，生姜去皮 生姜和肉一起搅成肉糜 肉糜加入一勺酱油一勺料酒一个鸡蛋，搅打上劲 藕切碎 藕碎放入肉糜中，加入一勺香油，一茶匙盐和糖，搅拌均匀，再加入葱花（图片忘记拍了） 肉馅抓在左手中，从虎口处均匀挤出，就是一个小丸子 用勺子刮下来，微微整形 放入未沸的水中。锅里倒入凉水，水底开始冒小泡时就可以汆丸子了。等全部的肉全部变成丸子后，煮开。 将煮好的丸子捞出备用 或者是提前把肉全部整形成肉球或者是提前把肉全部整形成肉球 煮开一锅水，放入肉圆汆熟 将肉圆煮熟捞出 配糖醋汁，1勺料酒2勺酱油3勺白糖4勺醋5勺清水 将糖搅拌至融化 将调好的糖醋汁倒入锅中，开火 倒入丸子，搅拌一下 一勺生粉加2勺清水搅拌均匀 糖醋汁煮开后倒入水淀粉勾芡就可以出锅了 最后撒上葱花或者香菜点缀</description></item><item><title>糯米藕</title><link>/post/7775-%E7%B3%AF%E7%B1%B3%E8%97%95/</link><pubDate>Mon, 16 Sep 2019 15:50:14 +0600</pubDate><guid>/post/7775-%E7%B3%AF%E7%B1%B3%E8%97%95/</guid><description>莲藕爽脆微甘，糯米软糯香甜，淋上一点蜂蜜，一口咬下去，清甜中带着糯香，满口溢香，实在是让人欲罢不能。
1.放入冰箱内泡一晚再食用味道更好； 2.莲藕选藕节大的，较好灌米； 3.米不用灌太紧，以防膨胀溢出； 4.食用时淋蜂蜜或糖桂花都可以； 5.可加3克红曲米，做出颜色较红亮。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 1-2小时 3-4人 莲藕 2节 红糖 100g 红枣 10粒 红豆 50g 糯米 200g 水 2000ml 糯米洗净泡入清水2小时，捞出备用； 莲藕洗净去皮，将1头切去3厘米，留作盖子； 将泡好糯米从开口的一边灌入莲藕内； 灌满后将留下的莲藕头用牙签固定好； 锅内加水放入处理好的主料和调料，盖好锅，启动【靓汤·大骨汤】功能； 烹饪结束后，捞出切片，淋上蜂蜜即可食用。</description></item><item><title>黄豆莲藕猪骨汤</title><link>/post/7817-%E9%BB%84%E8%B1%86%E8%8E%B2%E8%97%95%E7%8C%AA%E9%AA%A8%E6%B1%A4/</link><pubDate>Sat, 14 Sep 2019 15:51:45 +0600</pubDate><guid>/post/7817-%E9%BB%84%E8%B1%86%E8%8E%B2%E8%97%95%E7%8C%AA%E9%AA%A8%E6%B1%A4/</guid><description>莲藕中含有黏液蛋白和膳食纤维，能与人体内胆酸盐，食物中的胆固醇及甘油三酯结合，使其从粪便中排出，从而减少脂类的吸收。莲藕散发出一种独特清香，还含有鞣质，有一定健脾止泻作用，能增进食欲，促进消化，开胃健中，有益于胃纳不佳，食欲不振者恢复健康。加上黄豆和猪骨，这样营养更丰富，味道更好吃。
黄豆一定要提前泡发，不然不好吃
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 2小时以上 1-2人 姜 适量 盐 适量 黄豆 100g 莲藕 500g 猪骨 250g 加入适量的水 将所有材料放入炖盅 准备好所有材料（黄豆提前泡发好） 莲藕去皮小小块，猪骨焯水备用 再放入几片老姜 放入隔水炖，设置2小时 最后放盐，味精，胡椒粉调味即可</description></item><item><title>香炒五花肉</title><link>/post/7770-%E9%A6%99%E7%82%92%E4%BA%94%E8%8A%B1%E8%82%89/</link><pubDate>Sat, 14 Sep 2019 15:50:07 +0600</pubDate><guid>/post/7770-%E9%A6%99%E7%82%92%E4%BA%94%E8%8A%B1%E8%82%89/</guid><description>这菜只是老公随口一说，说他昨天在电视上看到，俞霏今天早上就按他所描述的作了。由于时间太匆忙，成品应该是强差人意，因为早上时间太赶了，匆忙间完成的，不过味道一定行。
蔬菜类都先焯水再炒，不仅可以省时间，更加可以保持它们的色彩的鲜艳。
准备时间 烹饪时间 食物分量 30分钟-1小时 10-20分钟 5-6人 油 适量 盐 适量 生抽 适量 大蒜 适量 五花肉 300g 红萝卜 100g 鸡蛋 1枚 莲藕 100g 淀粉水 适量 白木耳 20g 白木耳用水泡透洗净待用； 鸡蛋打散待用； 莲藕去皮洗净切花刀待用； 红萝卜去皮洗净切花刀待用； 五花肉洗净切薄片待用； 五花肉内加入油盐生抽淀粉抓匀待用； 锅入加水； 倒入莲藕煮透； 捞起滤干水份待用； 倒入红萝卜煮透捞起滤干水份待用； 倒入白木耳煮透捞起滤干水份待用； 另起油锅，爆香大蒜，倒入五花肉爆炒； 炒至微黄； 倒入蛋液，炒匀； 倒入莲藕红萝卜白木耳； 加入盐，翻炒匀，炝入淀粉水，翻炒匀起锅即可食用。</description></item><item><title>莲藕马蹄玉米胡萝卜猪骨汤</title><link>/post/7521-%E8%8E%B2%E8%97%95%E9%A9%AC%E8%B9%84%E7%8E%89%E7%B1%B3%E8%83%A1%E8%90%9D%E5%8D%9C%E7%8C%AA%E9%AA%A8%E6%B1%A4/</link><pubDate>Tue, 10 Sep 2019 15:40:41 +0600</pubDate><guid>/post/7521-%E8%8E%B2%E8%97%95%E9%A9%AC%E8%B9%84%E7%8E%89%E7%B1%B3%E8%83%A1%E8%90%9D%E5%8D%9C%E7%8C%AA%E9%AA%A8%E6%B1%A4/</guid><description>炎炎夏日来碗清润甜美夏日清凉汤水，生津止渴，滋润，喝汤吃肉，莲藕马蹄胡萝卜玉米猪骨汤，汤味清甜可口，猪骨肉香，玉米、莲藕，胡萝卜清甜，清热润肺 ，做法简单。最是家常滋味汤水。返屋企饮汤咯
夏天时需要清凉汤水 马蹄在汤快好时才放，煲个10分钟左右。 秋冬需要温润些的汤水就一起煲。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 1-2小时 5-6人 盐 适量 姜 3片 莲藕 200g 胡萝卜 200g 玉米 200g 猪骨 350g 马蹄 12粒 放盐调味。 莲藕1节，胡萝卜1根，玉米1根，马蹄12个，猪骨350克，姜。 马蹄拍裂，胡萝卜，玉米，莲藕切片，猪骨洗净。 莲藕，胡萝卜，玉米，猪骨，姜片，整理干净放进汤锅里。 马蹄暂时不放。 开大火煲， 大火煲开改小火煲1个小时左右。 放入马蹄大火煲15分钟即可关火， 夏天煲这个汤，马蹄后放是为了让清热。 秋冬天煲就全部食材都放进去一起煲，温润些。 清凉汤水 莲藕马蹄胡萝卜猪骨汤，这个夏季怎么能缺少呢</description></item><item><title>青椒肉片炒脆藕</title><link>/post/7643-%E9%9D%92%E6%A4%92%E8%82%89%E7%89%87%E7%82%92%E8%84%86%E8%97%95/</link><pubDate>Sat, 07 Sep 2019 15:45:06 +0600</pubDate><guid>/post/7643-%E9%9D%92%E6%A4%92%E8%82%89%E7%89%87%E7%82%92%E8%84%86%E8%97%95/</guid><description>喜欢用藕来煲汤，不过，有的藕是很脆的，那种就适合拿来炒，好像已经好几年没吃过藕了，在菜市场转半天不知买什么的时候，一时兴起就买了两节回来
藕尽量切薄片，容易熟
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 1-2人 蒜 适量 葱花 适量 青椒 2个 莲藕 400g 葱白 适量 瘦肉 200g 青椒切丝 藕擦去皮后洗净切成片，不要太厚了 切好蒜和葱花 瘦肉切小片，可用老抽拌一下 锅里热油，下入藕片炒7成熟盛出 锅里爆香蒜跟葱白，加入瘦肉 肉加老抽和几滴料酒炒匀后加入青椒 青椒软后加入炒过的藕 最后加葱白翻炒一会就好</description></item><item><title>莲藕炖鸭肉</title><link>/post/7619-%E8%8E%B2%E8%97%95%E7%82%96%E9%B8%AD%E8%82%89/</link><pubDate>Sat, 07 Sep 2019 15:44:29 +0600</pubDate><guid>/post/7619-%E8%8E%B2%E8%97%95%E7%82%96%E9%B8%AD%E8%82%89/</guid><description>这个季节的莲藕最好吃，而且多吃还可以降火，正是上市的季节，价格也不贵，家里常做这道汤。故意用炖的，以保持鸭肉的新鲜美味。
买藕的时候挑先颜色比较深的会比较好吃。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 姜 适量 盐 适量 鸡精 适量 莲藕 350g 鸭肉 150g 买回来的藕去皮洗净 准备的食材，1/4只鸭肉 鸭肉切成块，姜切成丝 藕切成片备用 把鸭肉和藕放入炖罐中，放入姜丝和盐及鸡精 隔水炖上1.</description></item><item><title>炝拌脆藕</title><link>/post/7766-%E7%82%9D%E6%8B%8C%E8%84%86%E8%97%95/</link><pubDate>Thu, 05 Sep 2019 15:49:58 +0600</pubDate><guid>/post/7766-%E7%82%9D%E6%8B%8C%E8%84%86%E8%97%95/</guid><description>一直想吃藕，正好前天在市场看到有卖藕于是买了个，今天父母说想吃拌藕片，因为先虽然立秋了但是天气很潮湿还是很热，于是做了这道炝拌脆藕，很不错。
在热油的时候，将油烧至7-8成热即可。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 姜 10g 鸡精 1勺 花椒 10粒 白醋 2勺 绵白糖 1勺 莲藕 1个 精盐 1勺 放入1匙盐 放入1匙绵白糖 所需食材：莲藕、姜、花椒、盐、鸡精、白醋、绵白糖 把莲藕去皮切片 锅中放入水烧开，把切好的藕片放入焯一下 放入1匙白醋，焯几下 盛出立即放入凉水，过一下 把姜切成丝 放入1匙味精 放入1匙白醋 放入花椒粒 放入切好的姜丝 锅中放入油烧热，稍微晾一下 然后将油浇在藕片上，拌匀 装盘，完成</description></item><item><title>蒜薹藕丁炒肉末</title><link>/post/7820-%E8%92%9C%E8%96%B9%E8%97%95%E4%B8%81%E7%82%92%E8%82%89%E6%9C%AB/</link><pubDate>Mon, 02 Sep 2019 15:51:51 +0600</pubDate><guid>/post/7820-%E8%92%9C%E8%96%B9%E8%97%95%E4%B8%81%E7%82%92%E8%82%89%E6%9C%AB/</guid><description>这道菜五彩的颜色，丰富的食材：蒜薹、莲菜、胡萝卜、香豆腐干，再搭配上自己做的香辣香菇榨菜肉末酱，口感丰富极了，全家的最爱，拌饭、干拌面都好吃，营养丰富，超级下饭菜。一点都不辣，小朋友也爱吃哦。
1.豆干最后放，造访容易黏锅底。 2.喜欢吃辣的起锅前可加一勺油泼辣子更香，下饭。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10分钟内 1-2人 油 适量 胡萝卜 50g 生抽 1汤匙 蒜薹 150g 莲藕 100g 香豆干 100g 耗油 半汤匙 香菇榨菜肉末酱 2汤匙 胡萝卜切丁 蒜薹切丁 莲菜切丁 香豆腐干切丁 锅烧热，倒少许油。 倒入蒜薹丁、胡萝卜丁、藕丁，翻炒至7成熟。 放两汤匙香菇榨菜肉末酱，炒至肉末散开。 最后加入豆干丁翻炒 倒入耗油、生抽， 搅拌均匀后关火装盘。</description></item><item><title>素炒藕片</title><link>/post/7651-%E7%B4%A0%E7%82%92%E8%97%95%E7%89%87/</link><pubDate>Sun, 01 Sep 2019 15:45:28 +0600</pubDate><guid>/post/7651-%E7%B4%A0%E7%82%92%E8%97%95%E7%89%87/</guid><description>自从上次去吃麻辣烫藕片后，回家来就超级爱买，基本每天都会炒点来吃。今天就我和儿子两个人在家吃饭，所以我就简单的素炒。
1、藕片切后可以用清水浸泡会，这样炒出来的藕片不会发黑。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 1-2人 油 适量 盐 适量 鸡精 适量 蒜头 适量 蚝油 适量 莲藕 200g 最后的成品。 准备好藕片切薄片、蒜头。 锅里加油预热下蒜头煸香。 下藕片翻炒。 最后加调料翻炒入味即可。</description></item><item><title>凉拌菜</title><link>/post/7693-%E5%87%89%E6%8B%8C%E8%8F%9C/</link><pubDate>Sat, 31 Aug 2019 15:47:01 +0600</pubDate><guid>/post/7693-%E5%87%89%E6%8B%8C%E8%8F%9C/</guid><description>各种蔬菜含有丰富的维生素和膳食纤维，能有效地清理肠胃，让不堪重负的肠胃得到充分休息调整，从而让大家可以一身轻松地投入各自的工作生活中去
食盐可以适量添加，要保留食材的清淡口味
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 3-4人 油 适量 盐 适量 胡萝卜 1个 莲藕 2个 花菜 小半个 黑木耳 3个 银耳 3个 豆皮 1根 下入黑木耳、银耳、豆皮 下入荷兰豆 下入花菜、莲藕 下入胡萝卜 倒入香油，食盐搅拌均匀 看着效果很不错的哦</description></item><item><title>莲藕拌圆白菜</title><link>/post/7804-%E8%8E%B2%E8%97%95%E6%8B%8C%E5%9C%86%E7%99%BD%E8%8F%9C/</link><pubDate>Wed, 28 Aug 2019 15:51:09 +0600</pubDate><guid>/post/7804-%E8%8E%B2%E8%97%95%E6%8B%8C%E5%9C%86%E7%99%BD%E8%8F%9C/</guid><description>【莲藕拌圆白菜】，此菜简单，酸酸辣辣有滋味，下饭哦。。。
家常菜，随意做。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 3-4人 香醋 适量 盐 适量 生抽 适量 鸡精 适量 芝麻油 适量 辣椒油 适量 莲藕 225g 圆白菜 240g 加适量的鸡精。 加适量的生抽。 食材：莲藕、圆白菜（已清洗）。 将莲藕清洗一下、去皮。 放在案板上切成片。 随后，将已清洗好的圆白菜和切好的莲藕依次下入清水锅中焯开至断生捞出。 用凉水过凉。 接着，将过凉好的莲藕圆白菜控干一些水分。 然后，加适量的盐。 加适量的香醋。 加适量的芝麻油。 加适量的辣椒油。 调味拌匀，即成。</description></item><item><title>菜脯炒鱼糕</title><link>/post/7670-%E8%8F%9C%E8%84%AF%E7%82%92%E9%B1%BC%E7%B3%95/</link><pubDate>Wed, 28 Aug 2019 15:46:07 +0600</pubDate><guid>/post/7670-%E8%8F%9C%E8%84%AF%E7%82%92%E9%B1%BC%E7%B3%95/</guid><description>这鱼糕是朋友送的，因为她知道我没吃过，对这些新奇的食材感兴趣，所以别人送她两份她转送了一份给我，哈哈，真是知我者，朋友也！ 这鱼糕原来是用鱼肉做的，加入调味和淀粉类，做成跟午餐肉差不多的成品，上锅蒸熟，切片就可以食用了～ 这天刚好冰箱里也没什么菜，所以就把余下的蔬菜和鱼糕一起炒了，为了更下饭更有风味，就加了潮汕的即食菜脯，别说，风味很不错呢！
鱼糕本身就是有咸味的，菜脯也一样，所以最后放盐的时候要少许，手轻着点啊，以免吃得过咸对身体造成负担！
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 3-4人 白糖 适量 蒜 适量 姜 适量 油 适量 盐 适量 生抽 适量 小葱 适量 芹菜 50g 莲藕 150g 鱼糕 150g 潮汕菜脯 2勺 芹菜洗净去老筋，切成小段； 莲藕洗净去皮切薄片； 鱼糕切成适量大小块； 剁好姜，蒜，切好葱花备用； 热油锅，先下姜蒜爆香，再下即食的潮汕菜脯炒匀； 下鱼糕翻炒均匀； 再入芹菜和莲藕一起炒匀； 炒至蔬菜断生即可加盐调味，再加少许糖和生抽提鲜； 最后入葱花炒匀即可上碟！</description></item><item><title>莲藕猪肉饺子</title><link>/post/7733-%E8%8E%B2%E8%97%95%E7%8C%AA%E8%82%89%E9%A5%BA%E5%AD%90/</link><pubDate>Tue, 27 Aug 2019 15:48:40 +0600</pubDate><guid>/post/7733-%E8%8E%B2%E8%97%95%E7%8C%AA%E8%82%89%E9%A5%BA%E5%AD%90/</guid><description>莲藕是冬季常见食材，莲藕是人们喜爱的一种蔬菜，不仅鲜嫩多汁，而且食疗功效很高。 莲藕的吃法很多，蒸，炒，炖，煮皆可，不过用来做馅子，不知你们吃过没有？ 这次用莲藕加入香菇猪肉做的饺子馅，口感非常棒，清香爽口不油腻，而且还有促进食欲，健脾开胃、养血补虚、补益五脏的功效，很适合老年人食用。
饺子皮加入一个鸡蛋和面，可以让饺子皮口感更加劲道，而且煮的时候不易破皮。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 2小时以上 3-4人 莲藕 1节 盐 适量 鸡精 适量 鸡蛋 1个 香油 适量 料酒 20ml 面粉 300g 葱花 适量 香菇 10朵 白糖 4g 姜粉 3g 酱油 30ml 猪肉馅 350g 饺子调味粉 3g 捏成饺子生坯。 准备好所有的食材，鸡蛋打入面粉中，香菇泡发去蒂，莲藕去皮。 面粉加入鸡蛋和适量的清水和成面团备用。 猪肉馅中加入料酒，盐，酱油，白糖，姜粉，葱花，饺子调味料，鸡精，和适量的清水搅打上劲。 然后加入切碎的莲藕和香菇。 加入香油拌均匀成为馅料。 面团揉均匀搓条切小剂子。 取一份擀成饺子皮，包入馅料。 全部包好放入弊帘上。 锅中水开，下入饺子煮熟，岁随醋碟上桌。</description></item><item><title>荷塘小炒</title><link>/post/7543-%E8%8D%B7%E5%A1%98%E5%B0%8F%E7%82%92/</link><pubDate>Tue, 27 Aug 2019 15:41:32 +0600</pubDate><guid>/post/7543-%E8%8D%B7%E5%A1%98%E5%B0%8F%E7%82%92/</guid><description>荷塘小炒是以莲藕为主的一道秋季养生菜。颜色和营养的配搭上是很讲究的，无论是在色泽、营养还是口味上，都可堪称是素菜中的经典。秋令时节正是鲜藕应市之时。鲜藕除了含有大量的碳水化合物外，蛋白质和各种维生素及矿物质的含量也很丰富，民间早有“新采嫩藕胜太医”之说。这款小炒是养胃滋阴、健脾益气的上选。
焯水要有先后，要最后加入木耳焯水。为了保持食材的甜脆，翻炒时要快速翻炒。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10分钟内 1-2人 葱 适量 姜 适量 油 适量 盐 2g 淀粉 适量 胡萝卜 50g 鸡精 2g 水发木耳 50g 山药 50g 荷兰豆 50g 莲藕 100g 准备好 莲藕 荷兰豆 胡萝卜 木耳 山药。山药莲藕和胡萝卜去皮切成片，泡发好的木耳用手撕成小块。 元葱切片。 锅中放水烧开，加入少量的盐和油，下入胡萝卜和莲藕片。，再下入山药和荷兰豆，下入木耳焯水1分钟， 直接捞入冷水中冲凉后沥干水分。 锅中放油爆香葱姜碎。 下入焯水的所以食材快速翻炒。 芶入薄芡，加入盐 鸡精调味即可。</description></item><item><title>葱油藕片</title><link>/post/1-%E8%91%B1%E6%B2%B9%E8%97%95%E7%89%87/</link><pubDate>Tue, 27 Aug 2019 09:04:44 +0600</pubDate><guid>/post/1-%E8%91%B1%E6%B2%B9%E8%97%95%E7%89%87/</guid><description> 1、葱油的味道很香很浓郁，带着特殊的味道。 2、清新不油腻，又味道十足，很适合孕前期没胃口。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 3-4人 莲藕 1节 葱 适量 香醋 适量 白糖 适量 蒸鱼豉油 适量 麻油 少许 盐 少许 干虾米 10g 首先将莲藕切片，泡入清水中、葱切长段。 准备好碗，淋入适量香醋、蒸鱼豉油、麻油，加少许盐、白糖，搅拌均匀。 锅中倒入小半锅清水，水开时，加少许盐，下入藕片，焯熟，捞出入凉水。 准备好藕片，淋入调好的碗汁拌匀。 锅中放入油，下入干虾米、葱段，炸至葱段焦香，然后将葱油浇于藕片之上，拌匀，品尝即可。</description></item><item><title>糯米灌藕</title><link>/post/7768-%E7%B3%AF%E7%B1%B3%E7%81%8C%E8%97%95/</link><pubDate>Mon, 26 Aug 2019 15:50:02 +0600</pubDate><guid>/post/7768-%E7%B3%AF%E7%B1%B3%E7%81%8C%E8%97%95/</guid><description>在好豆上学的，第一次做，味道还不错。 红糖有活血去恶之功效，红枣补气养血，这两种食材很是适合女性用来滋补养颜。 糯米藕是一款很经典的讨人喜的甜食，应该说是很讨女人喜欢的美食：把泡好的糯米塞到藕眼里，伴以红糖红枣细火煮熟，吃起来香糯，清甜，想想都美，难怪女人对此是如此的喜欢。
1.塞糯米的时候非常有耐心，要仔细的把每个孔都压实，但记得不要太使劲的塞，糯米煮熟后会膨胀，容易胀出来。 2.煮好后的糯米藕继续浸泡在糖水里入味，最好是放冰箱内隔夜，第二天吃着味道会更好吃。 3.藕两小段．选短胖的。短胖的藕节比长条的口感更粉更糯；不要买太长的，可能锅内放不进去。 4.糯米藕为糯米食品。一次吃几片即可，不要吃太多了
准备时间 烹饪时间 食物分量 2小时以上 1-2小时 1-2人 糯米 50g 红糖 适量 红枣 10个 莲藕 1根 蜂蜜 适量 莲藕洗净 糯米提前浸泡一晚上 将泡好的糯米塞入莲藕中，可以用筷子挤一下，适当填实 一起加入锅中，注入适量清水，没过连藕，煮沸 加入红糖，红枣，转小火煮1-2小时，至莲藕熟透 煮好的莲藕切成片 码入盘中，淋上蜂蜜。</description></item><item><title>腊肉炒藕片</title><link>/post/7715-%E8%85%8A%E8%82%89%E7%82%92%E8%97%95%E7%89%87/</link><pubDate>Sun, 25 Aug 2019 15:47:54 +0600</pubDate><guid>/post/7715-%E8%85%8A%E8%82%89%E7%82%92%E8%97%95%E7%89%87/</guid><description>莲藕有清热生津，凉血止血;熟用补益脾胃，益血生肌的功效。 莲藕有粉藕和脆藕之分，粉藕用来煲汤，脆藕用来炒食。不过也得看各人喜欢，叶子钟情于粉藕，特别爱粉藕排骨汤。不过，偶尔也会突然心血来潮炒炒藕片。
腊肉有咸度，盐要少放
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 1-2人 油 适量 盐 适量 莲藕 500g 腊肉 100g 1，腊肉温水浸泡后蒸20分钟，切片。 2，莲藕削皮。 3，切成片。 4，把藕片全部放入水里浸泡。 5，沥干。 6，把莲藕炸一下，我省油，用煎的方式。 7，捞起。 8，锅里不需要再放油，放入腊肉煎一煎。 9，倒入藕片。 10，倒入葱段，翻炒片刻，加盐即可。</description></item><item><title>排骨烧莲藕</title><link>/post/7797-%E6%8E%92%E9%AA%A8%E7%83%A7%E8%8E%B2%E8%97%95/</link><pubDate>Sat, 24 Aug 2019 15:50:57 +0600</pubDate><guid>/post/7797-%E6%8E%92%E9%AA%A8%E7%83%A7%E8%8E%B2%E8%97%95/</guid><description>年三十从父母家带回来的糖醋排骨一直没吃完，昨天晚上用莲藕做了这个排骨烧莲藕，味道非常不错呢，很是好吃呢，一下子就都吃完了，呵呵，真是不错呢。
因为糖醋排骨本身有味道，所以不用放太多盐了。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 油 适量 盐 适量 豆瓣 适量 排骨 250g 莲藕 250g 翻炒均匀 准备好所有材料 锅中放油，油热后放入排骨 接着放入豆瓣和酱油 放入切好的莲藕 加入适量水开始烧 等到汤汁收浓放入味精调味 最后就可以出锅了</description></item><item><title>酸辣木耳藕片</title><link>/post/7607-%E9%85%B8%E8%BE%A3%E6%9C%A8%E8%80%B3%E8%97%95%E7%89%87/</link><pubDate>Wed, 21 Aug 2019 15:44:05 +0600</pubDate><guid>/post/7607-%E9%85%B8%E8%BE%A3%E6%9C%A8%E8%80%B3%E8%97%95%E7%89%87/</guid><description>我是特别的喜欢吃莲藕，奈何本地产的莲藕非常的少，大多是从内地运过来的，其价位也非常的高呢！即便是价位高，咱还是要吃的。今天做的这款酸辣木耳莲藕采用的是东北野生小木耳，超市买来的速装藕，这种藕的口感还是相当不错的，脆脆的，不知道是不是添加了什么成分。且不去管它了，好吃才是硬道理，连平时不爱吃莲藕的LG也吃的停不了口呢！
藕片不可久煮，脆脆的才最好吃、泼油的时候将白糖放入底部，倒入些香醋混合再进行泼油。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 1-2人 葱 适量 香醋 适量 白糖 适量 红椒 适量 蒜 适量 油 适量 盐 适量 胡萝卜 适量 木耳 100g 青椒 适量 味极鲜 适量 莲藕 200g 辣皮子 适量 木耳泡发摘洗干净后入锅焯熟 莲藕、胡萝卜切片 莲藕入锅焯熟捞出 将大葱、蒜、辣皮子切碎待用 锅内倒入少量有烧8成热 将烧热的油泼入事先准备好的装有葱、蒜、辣皮子、花椒粉、盐、香醋、白糖的料碗里 做好的料汁倒入盆里和木耳莲藕搅拌均匀 美味的酸辣木耳藕片就做好了</description></item><item><title>砂锅煨排骨藕汤</title><link>/post/7623-%E7%A0%82%E9%94%85%E7%85%A8%E6%8E%92%E9%AA%A8%E8%97%95%E6%B1%A4/</link><pubDate>Mon, 19 Aug 2019 15:44:37 +0600</pubDate><guid>/post/7623-%E7%A0%82%E9%94%85%E7%85%A8%E6%8E%92%E9%AA%A8%E8%97%95%E6%B1%A4/</guid><description>不爱喝藕汤的人，不能叫作湖北人。在物质匮乏的年代，湖北人每个月喝一次排骨藕汤是少不了的，只不过是富裕点的人家用排骨来煨藕汤，而条件差点就的用筒子骨或是肥肉来替代排骨煨藕汤。过年的时候家家更是少不了排骨藕汤。那一大吊子（一种黑砂容器，湖北方言叫吊子）煨到排骨在锅里微微翻滚，莲藕的清香扑面而出、一层薄薄的油花儿轻轻飘动，煨到肉和藕的味道都混合到汤里，喝起来浓厚而醇美，藕变得绵软粉甜，软烂的排骨透着藕的清香，在幼年时就植入了我的味觉里。随着社会的进步和生活水平的提高，各种各样的汤羹美味层出不穷,排骨藕汤却依然是
老人们说莲藕切好后先用盐腌一会这样煨出的藕会更加粉甜。因腌藕时放了盐所以煨汤时不用再加盐。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 30分钟-1小时 1-2人 盐 适量 排骨 500g 莲藕 600g 生姜 适量 准备莲藕、排骨、生姜 莲藕去皮切块撒上盐备用 排骨冷水下锅 煮开后捞出 砂锅中放清水烧开放入焯过的排骨 放姜后大火煮开转小火煮半小时 放入莲藕 继续炖至莲藕粉面排骨软烂即可</description></item><item><title>酸辣粉</title><link>/post/7858-%E9%85%B8%E8%BE%A3%E7%B2%89/</link><pubDate>Sat, 17 Aug 2019 15:53:04 +0600</pubDate><guid>/post/7858-%E9%85%B8%E8%BE%A3%E7%B2%89/</guid><description>红薯粉条中富含碳水化合物、膳食纤维、蛋白质、烟酸和钙、镁、铁、钾、磷、钠等矿物质。红薯粉条，在生产过程中不添加明胶、明矾等化学物品、具有良好的附味性，它能吸收各种鲜美汤料的味道，再加上红薯粉条本身的柔润嫩滑，更加爽口宜人。其特点是洁净透明、滑溜爽口、口感筋道、久煮不烂，外观被消费者誉为珍珠项链。红薯粉条富含体所需要的铁、钾、锌等微量元素，具有软化血管、增强食欲、减肥胖、润肌肤、美容颜、润肠通便、防肠癌之功效&amp;hellip;.。适合中老年人养生保健，更是女性朋友减肥养颜的理想食物。
我家喜欢吃菜，所以底菜用了很多，特别加了点腰片很嫩
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 3-4人 葱 适量 蒜 适量 姜 适量 油 适量 盐 适量 花椒 适量 生抽 适量 醋 适量 味精 适量 香菇 10g 木耳 20g 红薯粉条 100g 黄豆芽 20g 莲藕 20g 油辣子 适量 猪腰片 20g 加水 准备材料 锅中起油 加入姜蒜，花椒，油辣子翻炒 加入豆芽 加入香菇，藕，木耳 加入粉条，生抽，醋 加入腰片，味精 盛碗，洒葱粒</description></item><item><title>酸辣藕块炒肉</title><link>/post/7711-%E9%85%B8%E8%BE%A3%E8%97%95%E5%9D%97%E7%82%92%E8%82%89/</link><pubDate>Fri, 16 Aug 2019 15:47:39 +0600</pubDate><guid>/post/7711-%E9%85%B8%E8%BE%A3%E8%97%95%E5%9D%97%E7%82%92%E8%82%89/</guid><description>买了两个莲藕，一个煲汤，一个做酸辣藕块吧。本来想做酸辣藕条，但因为有事要急着去做，所以就切成块了。做饭也需要时间哟~ 还好，做出来的成品，酸辣脆爽，一口一块，蛮喜欢的。
选择藕节短、藕身粗的为好。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 油 适量 盐 适量 醋 适量 葱段 适量 辣椒 适量 里脊肉 100g 莲藕 1个 装盘待用 莲藕一个 里脊肉一块 里脊肉切条，下生粉辣椒酱腌制10分钟 藕去皮洗净切小块 红辣椒切片，葱切段 藕块焯下水，主要怕炒的时候难熟 锅内置油，下红辣椒翻炒出味 下焯过水的藕块翻炒 下一点点水焖下 锅内热少量油，下腌制好的里脊肉和葱段翻炒， 至七成熟下藕块，大火翻炒，加入盐和鸡精 最后加入适量的醋，拌匀出锅。</description></item><item><title>猪蹄花生莲藕汤</title><link>/post/7696-%E7%8C%AA%E8%B9%84%E8%8A%B1%E7%94%9F%E8%8E%B2%E8%97%95%E6%B1%A4/</link><pubDate>Fri, 16 Aug 2019 15:47:10 +0600</pubDate><guid>/post/7696-%E7%8C%AA%E8%B9%84%E8%8A%B1%E7%94%9F%E8%8E%B2%E8%97%95%E6%B1%A4/</guid><description>藕，又称莲藕，属睡莲科植物根茎，可餐食也可药用。在我国的江苏、浙江、湖北、山东、河南、河北、广东等地均有种植。 吃藕，能起到养阴清热、润燥止渴、清心安神的作用。花生含有维生素E和一定量的锌，能增强记忆，抗老化，延缓脑功能衰退，滋润皮肤。莲藕与花生两大食物原料相结合，味道鲜美、营养丰富、长期食用能清热祛痘，滋润皮肤。莲藕可保持脸部光泽，有益血生肌的功效。
煲汤用的最好选购香粉小个节子的莲藕。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 1-2小时 3-4人 盐 适量 莲藕 3节 花生 1把 猪蹄 半个 原材料备齐。 全部材料洗净放入砂锅，莲藕去皮肤一节切成两段，用刀拍碎。不要切成片状哦。 一次性加入足够的水。用大火煮沸后转小火煲90分钟。 煮好后加入适量的盐，猪蹄比较油，用油隔去掉一些吧。 满屋飘香的莲藕汤出锅了！</description></item><item><title>莲藕板栗排骨汤</title><link>/post/7826-%E8%8E%B2%E8%97%95%E6%9D%BF%E6%A0%97%E6%8E%92%E9%AA%A8%E6%B1%A4/</link><pubDate>Thu, 15 Aug 2019 15:52:00 +0600</pubDate><guid>/post/7826-%E8%8E%B2%E8%97%95%E6%9D%BF%E6%A0%97%E6%8E%92%E9%AA%A8%E6%B1%A4/</guid><description>简单易做，养血补肾！嘻嘻！
买排骨煲汤要买前排，比较滑。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 30分钟-1小时 1-2人 盐 适量 花生 100g 莲藕 200g 排骨 250g 板栗 150g 排骨洗净，去血水 莲藕切快，花生提前用水泡一下容易煮烂 板栗用开水过一下，外面那层皮就很容易剥了 把全部材料放锅里，大火烧开，小火煲半小时到一小时 OK！</description></item><item><title>莲藕拌木耳</title><link>/post/7695-%E8%8E%B2%E8%97%95%E6%8B%8C%E6%9C%A8%E8%80%B3/</link><pubDate>Tue, 13 Aug 2019 15:47:06 +0600</pubDate><guid>/post/7695-%E8%8E%B2%E8%97%95%E6%8B%8C%E6%9C%A8%E8%80%B3/</guid><description>今天做的这道菜是莲藕拌木耳，清脆的莲藕搭配清香绵软的木耳，清清爽爽的，吃下去很舒服，是一道简单好吃的家常凉拌菜。
莲藕切片后，泡在清水中，可防止莲藕变黑。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 莲藕 1节 盐 适量 鸡精 适量 酱油 适量 醋 适量 香油 适量 木耳 10朵 拌匀即可 装盘 放盐 放鸡精 放酱油 木耳提前泡发 放醋 莲藕去皮，切片，泡在在清水中 焯一下，控水 莲藕和木耳放在一起 滴几滴香油</description></item><item><title>香菇荷兰豆炒莲藕</title><link>/post/7880-%E9%A6%99%E8%8F%87%E8%8D%B7%E5%85%B0%E8%B1%86%E7%82%92%E8%8E%B2%E8%97%95/</link><pubDate>Mon, 12 Aug 2019 15:53:52 +0600</pubDate><guid>/post/7880-%E9%A6%99%E8%8F%87%E8%8D%B7%E5%85%B0%E8%B1%86%E7%82%92%E8%8E%B2%E8%97%95/</guid><description>家常菜【香菇荷兰豆炒莲藕】味道不错，有营养。。。
家常菜，随意做。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10分钟内 3-4人 油 适量 盐 适量 生抽 适量 味精 适量 荷兰豆 50g 莲藕 190g 新鲜香菇 25g 加适量的盐。 加适量的味精。 最后，加适量的生抽。 调味炒匀，即成。 食材：莲藕（已清洗去皮切片）、新鲜香菇（已清洗切开）、荷兰豆（已摘洗） 烧锅倒油烧热，下入切好的莲藕翻炒一下。 接着，加适量的清水。 翻炒一下。 然后，合入切好的新鲜香菇和已摘洗好的荷兰豆翻炒翻炒至熟。</description></item><item><title>素丸子</title><link>/post/7517-%E7%B4%A0%E4%B8%B8%E5%AD%90/</link><pubDate>Fri, 09 Aug 2019 15:40:30 +0600</pubDate><guid>/post/7517-%E7%B4%A0%E4%B8%B8%E5%AD%90/</guid><description>下面我为大家介绍一款外焦里嫩，营养均衡的素丸子。炸素丸子是一道有名的老北京传统小吃,有表皮酥脆,香鲜美味的特点。全素丸子是由豆腐 胡萝卜 香菜 香菇 莲藕 面粉 鸡蛋 炸制而成的。
先用7成热的油，把丸子定型，然后小火油温控制在6成热，把丸子炸透。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 1-2人 油 适量 盐 适量 鸡蛋 1个 面粉 200g 豆腐 500g 香菜 50g 胡萝卜 150g 香菇 100g 莲藕 100g 五香粉 1小勺 准备好所用食材。 将胡萝卜 香菇 莲藕 香菜洗净切成碎。 将豆腐放入盆中，用手抓碎。 加入胡萝卜 香菜 莲藕 香菇碎。 加入盐和五香粉搅拌均匀。 打入一个鸡蛋，搅拌均匀。 将面粉一点点的加入。边加面粉边搅拌。 加入面粉至所有材料粘稠度刚好可以挤成丸子。 把豆腐馅料搓成小丸子。 锅中做油，7成热时下入丸子。 炸制丸子表面结成硬壳、 转小火，油温控制在6成热，将丸子炸制金黄捞出沥油即可。</description></item><item><title>小葱炒藕片</title><link>/post/7749-%E5%B0%8F%E8%91%B1%E7%82%92%E8%97%95%E7%89%87/</link><pubDate>Sun, 04 Aug 2019 15:49:17 +0600</pubDate><guid>/post/7749-%E5%B0%8F%E8%91%B1%E7%82%92%E8%97%95%E7%89%87/</guid><description>楼顶上种的莲藕，现在正是吃藕的季节，就用嫩的藕换做花样多做点来吃吧,莲藕的口感很是清脆,清炒的味道更加的鲜美喔
用泡椒炒比干辣椒炒更出味。炒2分钟即可，炒久了没有脆脆的嚼劲不好吃了
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10分钟内 3-4人 油 适量 盐 适量 味精 适量 花椒 5g 莲藕 500g 小葱 10g 泡椒 10g 准备好的莲藕 刮皮泡水里洗净备用 沥干水分切片，泡椒切断，小葱切断备用 锅热下油，油热加入花椒 花椒爆香在倒入藕片和泡椒翻炒 加入小葱调味翻炒均匀关火 清脆鲜甜又爽口的藕片上桌</description></item><item><title>胡萝卜炒藕片</title><link>/post/7872-%E8%83%A1%E8%90%9D%E5%8D%9C%E7%82%92%E8%97%95%E7%89%87/</link><pubDate>Wed, 31 Jul 2019 15:53:31 +0600</pubDate><guid>/post/7872-%E8%83%A1%E8%90%9D%E5%8D%9C%E7%82%92%E8%97%95%E7%89%87/</guid><description>莲藕清热凉血：莲藕生用性寒，有清热凉血作用，可用来治疗热性病症；莲藕味甘多液、对热病口渴、衄血、咯血、下血者尤为有益。
胡萝卜一定要先炒软，才放入莲藕爆炒后出锅，
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 莲藕 1节 油 适量 盐 适量 胡椒粉 适量 米醋 适量 大蒜 适量 胡萝卜 1根 生姜 适量 胡萝卜洗净，切成薄片 莲藕洗净，切成薄片 热锅起油，爆香生姜大蒜，倒入胡萝卜片，干煸至软 倒入莲藕翻炒， 洒入食盐，胡椒粉 倒入米醋，炒匀出锅。</description></item><item><title>莲藕炒肥肉</title><link>/post/7867-%E8%8E%B2%E8%97%95%E7%82%92%E8%82%A5%E8%82%89/</link><pubDate>Sun, 28 Jul 2019 15:53:19 +0600</pubDate><guid>/post/7867-%E8%8E%B2%E8%97%95%E7%82%92%E8%82%A5%E8%82%89/</guid><description>又称莲藕，属睡莲科植物，莲的根茎。肥大，有节，中间有一些管状小孔，折断后有丝相连。可以吃，也可作中药。藕原产于印度，后来引入中国。
莲藕用开水煮一分钟
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 油 适量 盐 适量 莲藕 300g 辣椒 150g 肥肉 150g 准备好食材 煎肥肉 莲藕切条用冷水泡几分钟 辣椒，肥肉切好 肥肉不用装出煎出的油炒辣椒 放入莲藕翻炒 放盐翻炒匀即可出锅</description></item><item><title>糖醋藕丁</title><link>/post/7857-%E7%B3%96%E9%86%8B%E8%97%95%E4%B8%81/</link><pubDate>Sun, 28 Jul 2019 15:53:01 +0600</pubDate><guid>/post/7857-%E7%B3%96%E9%86%8B%E8%97%95%E4%B8%81/</guid><description>好喜欢藕啊，哈哈脆脆的也好，绵绵的也好哈!喜欢的朋友可以试试哦。
如果想让酱汁浓稠，可加入水淀粉呵呵！
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 油 适量 花椒 适量 干辣椒 适量 大葱 适量 蒜末 适量 白糖 2勺 莲藕 1根 酱油 2勺 醋 1勺 莲藕洗净切成小块，如果喜欢吃稍微面一点的可以放进微波炉叮一下，让其面一点 。如果喜欢脆的切好了就可以咯 调汁：2勺酱油，1勺醋，2勺白糖，酱油不要用老抽哦 锅中放油，烧热放入花椒和辣椒段，（如果不喜欢辣味，略去此步骤），炸出油后，将辣椒和花椒去除，只留油 接着放入葱蒜，少量就可以了 然后放入藕丁，翻炒。差不多时，淋上汁料翻炒，让其粘稠。保持每个藕丁都基本裹上汁料即可！</description></item><item><title>麻辣香锅</title><link>/post/7720-%E9%BA%BB%E8%BE%A3%E9%A6%99%E9%94%85/</link><pubDate>Wed, 24 Jul 2019 15:48:03 +0600</pubDate><guid>/post/7720-%E9%BA%BB%E8%BE%A3%E9%A6%99%E9%94%85/</guid><description>嗜辣的朋友们有口福了！今天给大家推荐一道麻辣香锅。
1.大家可以根据自己的喜好选择食材； 2.尽量将细嫩类的食材放在最上边。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 5-6人 生抽 10ml 盐 3g 水 60ml 香菇 50g 莲藕 200g 白菜 50g 蒜 10瓣 辣酱 50g 金针菇 1包 午餐肉 300g 冻豆腐 100g 墨鱼丸 10个 菜花 50g 灯笼椒 20g 花椒 50粒 葱 5段 莲藕去皮和冻豆腐、午餐肉一同切片，金针菇、香菇去根洗净，菜花洗净切成朵； 锅内放入调料、处理好的主料、和水； 盖好锅盖，启动【干锅】/【智烹】/【干锅炒】功能； 待烹饪结束后，将锅内食材搅拌均匀，盛出即可；</description></item><item><title>琥珀藕片</title><link>/post/7774-%E7%90%A5%E7%8F%80%E8%97%95%E7%89%87/</link><pubDate>Mon, 22 Jul 2019 15:50:11 +0600</pubDate><guid>/post/7774-%E7%90%A5%E7%8F%80%E8%97%95%E7%89%87/</guid><description>这个时节，莲藕新鲜又便宜，做法多种多样。 今天将莲藕与猪皮冻搭配在一起，做了这份琥珀藕片，清香可口，很不错的一道凉菜！
可以根据个人口味来煮猪皮。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 2小时以上 1-2人 盐 适量 八角 适量 酱油 适量 生姜 适量 莲藕 300g 猪皮 200g 装盘 切碎 莲藕去皮 猪皮焯一下，刮去油脂 放入压力锅 添适量清水 放八角、姜片 添适量清水，放盐、酱油 调至蹄筋键 煮好的猪皮 放入藕 继续煮至莲藕熟透，冷藏成冻 取出莲藕 切片即可</description></item><item><title>胡萝卜莲藕板栗炖排骨</title><link>/post/7819-%E8%83%A1%E8%90%9D%E5%8D%9C%E8%8E%B2%E8%97%95%E6%9D%BF%E6%A0%97%E7%82%96%E6%8E%92%E9%AA%A8/</link><pubDate>Sun, 21 Jul 2019 15:51:49 +0600</pubDate><guid>/post/7819-%E8%83%A1%E8%90%9D%E5%8D%9C%E8%8E%B2%E8%97%95%E6%9D%BF%E6%A0%97%E7%82%96%E6%8E%92%E9%AA%A8/</guid><description>上次做的板栗烧排骨是红烧的，老公说加了板栗味道确实和以前不怎么一样了（不知是不是心里作用），不管怎么说吧，只要喜欢吃那我做起来就有劲头了，于是又用板栗做了一次清淡口味的炖排骨，这次还加了莲藕、胡萝卜在里面，营养更丰富了。
排骨要先焯水去除杂质。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10-20分钟 1-2人 莲藕 1节 姜 适量 八角 适量 板栗 适量 胡萝卜 1个 青萝卜 半个 肋排 380g 排骨洗净 水开焯水去除血末和里面的杂质 将焯过水的排骨放压力锅内胆 莲藕去皮切块 胡萝卜、青萝卜分别切片 所有食材全部放入压力锅内胆 放入八角、姜片 加盐、料酒、水 选择肉/鸡功能键 时间结束后晾至自然解压，打开锅盖盛出享用吧</description></item><item><title>莲藕腊排骨汤</title><link>/post/7722-%E8%8E%B2%E8%97%95%E8%85%8A%E6%8E%92%E9%AA%A8%E6%B1%A4/</link><pubDate>Wed, 17 Jul 2019 15:48:07 +0600</pubDate><guid>/post/7722-%E8%8E%B2%E8%97%95%E8%85%8A%E6%8E%92%E9%AA%A8%E6%B1%A4/</guid><description>这道菜算不上是美食，不过也还可以吧。腊排骨是从腊肉上面划下来的，不知道怎么做来好吃就用来煲汤了，用了我最喜欢的莲藕。最后觉得还不错。家里还有一根呢，不知道要放什么来煲汤了。
因为腊排骨是咸的，所以煲汤都没有放盐。莲藕比较难煮烂，要和排骨一起下锅才好吃。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 2小时以上 1-2人 油 适量 盐 适量 葱段 适量 莲藕 500g 腊排骨 1根 腊排骨斩段。洗净备用。 莲藕一节，洗净削皮备用。 莲藕切块和腊排骨一起放入炖盅。 加入清水适量一起煲。 煲两个小时后放入葱段。 关火OK。</description></item><item><title>炒藕丁</title><link>/post/7782-%E7%82%92%E8%97%95%E4%B8%81/</link><pubDate>Fri, 12 Jul 2019 15:50:25 +0600</pubDate><guid>/post/7782-%E7%82%92%E8%97%95%E4%B8%81/</guid><description>这道菜，用莲藕作主食材，又搭配了胡萝卜、木耳、玉米粒素炒而成，很清爽，营养很丰富。有着显著的养生保健功效。让人郁闷的是，藕丁用水浸泡了，而且还冲洗了几遍，为什么炒的时候颜色又变了呢？在此求教。
此菜清淡，不宜添加多种调味品。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10分钟内 3-4人 盐 适量 葱姜 适量 胡萝卜 适量 橄榄油 适量 玉米粒 适量 味精 适量 木耳 适量 莲藕 250g 炒均匀即可出锅装盘。 加盐、味精炒。 莲藕去皮洗干净。 起油锅，胡萝卜入锅过油后盛出。 胡萝卜入锅炒。 切成丁，用冷水浸泡。 胡萝卜洗干净切成丁。备好玉米粒。 木耳提前泡发，入水焯后切成丁。 再起油锅，葱姜入锅煸香。 藕丁入锅炒。加适量水，盖上锅盖焖一会儿。 木耳入锅炒。 玉米粒入锅炒。</description></item><item><title>猪肉炒莲藕</title><link>/post/7799-%E7%8C%AA%E8%82%89%E7%82%92%E8%8E%B2%E8%97%95/</link><pubDate>Wed, 10 Jul 2019 15:51:02 +0600</pubDate><guid>/post/7799-%E7%8C%AA%E8%82%89%E7%82%92%E8%8E%B2%E8%97%95/</guid><description>藕生于污泥而一尘不染，中通外直，不蔓不枝，自古就深受人们的喜爱。莲的根称莲藕，北方人多用来做菜，故称藕菜或莲菜；南方一般叫藕，果蔬兼用。藕含有淀粉、蛋白质、天门冬素、维生素C以及氧化酶成分，含糖量也很高，生吃鲜藕能清热解烦，解渴止呕；如将鲜藕压榨取汁，其功效更甚，煮熟的藕性味甘温，能健脾开胃，益血补心，故主补五脏，有消食、止渴、生津的功效。
莲藕飞水前要泡下，出下淀粉，那样不会变的太黑，如果要是凉拌的话，加白醋就不会变黑的。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10-20分钟 1-2人 蒜 适量 油 适量 盐 适量 生粉 适量 生抽 适量 鸡精 适量 洋葱 适量 红椒 1个 耗油 适量 猪肉 200g 莲藕 350g 准备好食材 猪肉切长条 切好猪肉，加少许生粉和生抽 然后抓匀，腌制几分钟 莲藕去皮切成和猪肉大小的条状，然后用水冲洗几遍 锅里下适当多点水 等水开的时候，把冲洗过的莲藕放进去飞水 大概2分钟的时间就可以捞出，泡冷水 切好配料 锅里下多点油，把腌制好的肉滑熟 炒到变色，即可倒出，在炒时间久了会变老。 锅里下少许油，把蒜头和洋葱爆香 把泡过冷水的莲藕下锅一起炒 下少许鸡精和耗油提鲜，下少许盐调味。 翻炒均匀，在把肉和红椒丝加少许水下锅一起炒 等到红椒丝熟之后就可以出锅了。</description></item><item><title>酱爆藕片</title><link>/post/7556-%E9%85%B1%E7%88%86%E8%97%95%E7%89%87/</link><pubDate>Tue, 09 Jul 2019 15:42:03 +0600</pubDate><guid>/post/7556-%E9%85%B1%E7%88%86%E8%97%95%E7%89%87/</guid><description>莲藕的营养价值很高，富含铁、钙等微量元素，植物蛋白质、维生素以及淀粉含量也很丰富，有明显的补益气血，增强人体免疫力作用。酱爆藕片，酱香味浓，藕片粉脆，特别好吃。
我家老头牙齿不好，煮的比较烂，可以煮10 分钟，会很脆的哟。
准备时间 烹饪时间 食物分量 30分钟-1小时 10分钟内 3-4人 油 适量 盐 适量 酱油 适量 醋 适量 青椒 30g 甜面酱 适量 味精 适量 黑胡椒粉 适量 红椒 30g 莲藕 500g 放盐 莲藕去皮洗净 锅烧热，放少许油 放微波锅，放清水没过莲藕 放入微波炉高火30分钟 熟的莲藕切片 青红椒洗净切碎 放甜面酱 将甜面酱煸香 放青红椒碎翻炒 放味精 放酱油和醋 放藕片翻炒 放黑胡椒粉 盛出，就做好了</description></item><item><title>干锅兔</title><link>/post/7544-%E5%B9%B2%E9%94%85%E5%85%94/</link><pubDate>Sat, 06 Jul 2019 15:41:34 +0600</pubDate><guid>/post/7544-%E5%B9%B2%E9%94%85%E5%85%94/</guid><description>兔子是我家出场率相当高的肉食，干煸兔、凉拌椒麻兔、凉拌麻辣兔、粉蒸兔、红烧兔、干锅兔等。 兔肉是高蛋白低脂肪的肉食，很适合我们家，我就变着花样在兔子上下功夫。这次做的干锅兔，是很简单的一种。用现成的火锅料干炒的，味道浓郁，百吃不厌！
1、兔肉煸炒时间不长，无需加水焖制。 2、干锅无水炒制，火锅料味道较重，无需加盐。 3、素菜充分吸取兔肉和火锅料的味道，可多一点，品中也有很多选择（各类菌类、豆腐干制品、笋子、莴笋、土豆等等）。 4、兔肉不可与芹菜同食，请注意。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 30分钟-1小时 5-6人 葱 适量 油 适量 干辣椒 适量 花椒 20粒 鸡精 少许 蒜苗 适量 莲藕 200g 金针菇 200g 冰糖 5粒 香菇 200g 香菜 少许 花菜 200g 兔子 1000g 老姜 2块 火锅料 300g 下香菇煸炒 火锅料一袋 蒜苗、葱摘洗干净 老姜拍破 香菜摘洗干净 金针菇、香菇摘洗干净 莲藕、花菜摘洗干净 兔子洗净沥干水分 斩小块 热锅冷油 老姜下锅煸香 花椒煸香 火锅料下锅煸香 5—7粒冰糖 干辣椒入锅煸至变色 所有配料一起煸香 兔肉下锅煸炒 水分煸干后，再煸至7成熟 2分钟后下花菜煸炒 2分钟后下金针菇煸炒 下蒜苗煸炒 下莲藕煸炒 所有菜炒熟之后加少许鸡精即可 装盘享用</description></item><item><title>红油醋香藕</title><link>/post/7565-%E7%BA%A2%E6%B2%B9%E9%86%8B%E9%A6%99%E8%97%95/</link><pubDate>Mon, 01 Jul 2019 15:42:22 +0600</pubDate><guid>/post/7565-%E7%BA%A2%E6%B2%B9%E9%86%8B%E9%A6%99%E8%97%95/</guid><description>心蓝手制私房菜【红油醋香藕】——七窍玲珑心 卢卡斯回来的时候，我正在厨房热火朝天的做菜，空气中弥散着酱排诱人的浓香。很奇怪，卢卡斯没有像往常一样放下他那硕大的双肩包，立刻冲进厨房看我做菜。 我将菜端出来，卢卡斯正坐在罗汉床上发呆，手里捧着一个硕大的锦盒，古香古色，从空气中淡淡的墨香和锦盒的尺寸判断，那是一套豪华版文房四宝。对于痴迷中国古典文化的卢卡斯来说，这应该是一套绝世珍宝，足以让他欣喜若狂。遗憾的是，我在他脸上没有看到一丝喜悦，只有满脸的茫然。 “卢卡斯，吃饭了，我做了你最爱吃的排骨。”卢卡斯这才意兴
1.莲藕极易氧化变色，浸泡在醋水中可以阻止莲藕变黑 2.莲藕与铁质接触，也会发生氧化，导致变色，所以烹制莲藕应使用不锈钢或者陶瓷锅具 3.在烹制过程中，淋入白醋水，可使莲藕洁白如玉，脆爽可口 接上文妲己为了除掉忠臣比干与雏鸡精喜媚一唱一和说妲己有心痛之疾需要玲珑心一片煎汤吃下，此疾即愈。而比干恰好就是玲珑七窍之心，纣王信以为真，即命人急召比干。比干饮下姜子牙所留符水，赶赴鹿台怒奏：心者一身之主，隐于肺内，坐六叶两耳之中，百恶无侵，一侵即死。心正，手足正；心不正，则手足不正。心乃万物之灵苗，四象变化之根本。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 3-4人 盐 4g 姜蒜 适量 油 5g 味素 2g 莲藕 500g 白醋 5ml 青红杭椒 适量 辣椒红油 3ml 莲藕去皮，浸泡在加入白醋的水中待用 莲藕快速切薄片，切好的藕片随即浸泡在醋水中 青红杭椒快刀切细丝，浸泡在清水中，姜蒜切米待用 坐锅起油，下姜蒜米爆香 下藕片快速翻炒2分钟 下青红杭椒丝，加味素、盐调味，翻炒2分钟 在翻炒的过程中沿锅沿烹入白醋水 淋辣椒红油，翻炒均匀，起锅即可</description></item><item><title>绿豆酿莲藕</title><link>/post/7592-%E7%BB%BF%E8%B1%86%E9%85%BF%E8%8E%B2%E8%97%95/</link><pubDate>Thu, 27 Jun 2019 15:43:27 +0600</pubDate><guid>/post/7592-%E7%BB%BF%E8%B1%86%E9%85%BF%E8%8E%B2%E8%97%95/</guid><description>前几天在母亲家喝了一碗莲藕汤，那莲藕粉粉的让人念念不忘。星期天在菜市场特意买了三根比较大的莲藕学做了这个绿豆酿莲藕，可是忘记了将绿豆提前泡发和调整，最后拿了给女儿炖饭的瘦肉和瑶柱来提鲜。
1、绿豆最好提前两小时泡发 2、绿豆最好提前用调料腌一下 3、瑶柱可改用大骨之类
准备时间 烹饪时间 食物分量 30分钟-1小时 30分钟-1小时 1-2人 盐 适量 水 适量 瘦肉 150g 莲藕 800g 绿豆 300g 瑶柱 6粒 莲藕洗净后去掉皮 在莲藕顶部切开一个口 将洗净浸泡两小时的绿豆塞进莲藕里 用牙签将莲藕接口连接起来放进高压锅 放入瘦肉和瑶柱 将剩余的绿豆也倒进去 加入适量的水和盐 高压锅调至15分钟</description></item><item><title>特色回锅肉菜</title><link>/post/7812-%E7%89%B9%E8%89%B2%E5%9B%9E%E9%94%85%E8%82%89%E8%8F%9C/</link><pubDate>Tue, 25 Jun 2019 15:51:32 +0600</pubDate><guid>/post/7812-%E7%89%B9%E8%89%B2%E5%9B%9E%E9%94%85%E8%82%89%E8%8F%9C/</guid><description>猪肉又名豚肉，其性味甘咸平，含有丰富的蛋白质及脂肪、碳水化合物、钙、磷、铁等成分。具有补虚强身，滋阴润燥、丰肌泽肤的作用。凡病后体弱、产后血虚、面黄赢瘦者，皆可用之作营养滋补之品但多食令人虚肥，大动风痰，多食或冷食易引起胃肠饱胀或腹胀腹泻。对于脂肪肉及猪油，患高血压或偏瘫（中风）病者及肠胃虚寒、虚肥身体、痰湿盛、宿食不化者应慎食或少食之。一般入药均为猪瘦肉。 莲藕味甘、性寒，入 心、脾、胃经；具有清热、生津、凉血、散瘀、补脾、开胃、止泻的功效. 芹菜芹菜味甘、苦、性凉、无 毒，归肺、胃、肝经。其营养十分丰
.天气不好太暗了拍出来的不是很清楚
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10-20分钟 1-2人 油 适量 盐 适量 五花肉 300g 花菜 100g 莲藕 100g 芹菜 300g 加入盐 出锅装盘 葱姜蒜切好备用 加入酱油 莲藕切好备用 生态花菜和芹菜切好备用 煮好的五花肉切片备用 炒锅上火烧热 炒锅加油烧热 下入五花肉片 下入葱蒜 下入切好的菜 准备出锅</description></item><item><title>清汤藕丸</title><link>/post/7587-%E6%B8%85%E6%B1%A4%E8%97%95%E4%B8%B8/</link><pubDate>Tue, 25 Jun 2019 15:43:16 +0600</pubDate><guid>/post/7587-%E6%B8%85%E6%B1%A4%E8%97%95%E4%B8%B8/</guid><description>莲藕口感爽脆、口味甘甜，爽脆的藕片、藕条是很不错的下酒菜，用来炖汤、拌馅也很棒，今天和朋友们分享一道清汤藕丸
葱姜汁是葱、姜拍松用清水浸泡出来的汁
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 3-4人 葱 适量 料酒 适量 姜 适量 油 适量 盐 适量 鸡精 适量 淀粉 适量 香油 适量 香菜 适量 鸡蛋 适量 猪肉末 300g 莲藕 200g 原料图片 莲藕去皮、洗净切碎 肉末、莲藕加鸡蛋、淀粉、盐、料酒、葱姜汁、鸡精、香油 顺着一个方向搅打上劲 挤成丸子，放微沸的水中小火煮沸 加盐、鸡精调好口味，撒上香菜即可</description></item><item><title>油泼藕片</title><link>/post/7739-%E6%B2%B9%E6%B3%BC%E8%97%95%E7%89%87/</link><pubDate>Thu, 20 Jun 2019 15:48:55 +0600</pubDate><guid>/post/7739-%E6%B2%B9%E6%B3%BC%E8%97%95%E7%89%87/</guid><description>1.在微信里添加【杜鹃花美食】即可订阅我每天为大家精心编辑的美食菜谱及瘦身心得哦！
1.在微信里添加【杜鹃花美食】即可订阅我每天为大家精心编辑的美食菜谱及瘦身心得哦！ 2.我是一个85后超级吃货又十分爱美的妞，我喜欢美食及美食摄影，感谢您的关注，我将会在这里给大家分享我边吃边瘦的美丽秘籍哦！爱吃的我，体重只保持在80-90斤之间，身高160的我曾经也是一个120斤的小胖妞哦！所以只要您吃对了方式、吃对了时间就会享受美食边享瘦哦！
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 莲藕 2节 红辣椒 2个 花椒 10粒 香葱 3根 植物油 少许 两节藕，2个红尖椒，几根香葱。凉拌和炒藕片的时候大家要购买藕尖，就是一整节莲藕最顶端的那一节，因为第一节藕是最新长出来的，吃起来脆而无渣。如果是炖汤的莲藕，可以选择后面几节的莲藕。 藕去皮后切薄片，凉水里过一遍后开水里炒1分钟马上捞出。（如果是夏天吃的话开水里捞出后可以过一遍冷水，冬天吃，我就省略了这一步） 姜切丝，香葱切小段，红辣椒切段。（喜欢狠辣的口感的话可以选择小米辣，如果吃不了太辣的，可以选择长长的那种红辣椒，口感不是很辣） 藕片先放在小盆里，加一勺盐颠几下，让盐均匀的附在藕片上，然后装在盘子里，香葱姜丝和红辣椒撒在藕片上。 冷锅倒入油，小火爆香花椒，花椒十几粒就够了，小火2-3分钟，慢慢爆出花椒香味。 花椒捞出扔掉，热油倒在藕片上。 花椒油做拌菜口感麻麻的，很出味。如果不喜欢花椒油，也可以烧些植物油倒上，或是放一勺香油。</description></item><item><title>藕片炒卤香豆干</title><link>/post/7748-%E8%97%95%E7%89%87%E7%82%92%E5%8D%A4%E9%A6%99%E8%B1%86%E5%B9%B2/</link><pubDate>Thu, 13 Jun 2019 15:49:17 +0600</pubDate><guid>/post/7748-%E8%97%95%E7%89%87%E7%82%92%E5%8D%A4%E9%A6%99%E8%B1%86%E5%B9%B2/</guid><description>莲藕味甘、性寒，入心、脾、胃经。具有清热、生津、凉血、散瘀、补脾、开胃、止泻的功效，藕片炒卤香豆干，莲藕枌脆。豆干细嫩，清香可口，非常营养哦。
莲藕也可以不煮熟再切哟，
准备时间 烹饪时间 食物分量 30分钟-1小时 10分钟内 3-4人 油 适量 盐 适量 青椒 30g 味精 适量 莲藕 500g 卤香豆干 50g 翻炒均匀 放盐 放味精 莲藕去皮洗净煮熟后，切片 卤香豆干备好 青椒洗净切块 锅烧热，放少许油，下青椒过油 放入卤香豆干翻炒 放入熟藕片翻炒 盛出，慢慢享用</description></item><item><title>胭脂藕</title><link>/post/7614-%E8%83%AD%E8%84%82%E8%97%95/</link><pubDate>Thu, 13 Jun 2019 15:44:20 +0600</pubDate><guid>/post/7614-%E8%83%AD%E8%84%82%E8%97%95/</guid><description>现在莲藕大量上市了，没有以前刚上市的时候那么贵了，但也没有那么嫩了。买莲藕要买前面第一节或第二节是比较嫩的，适合炒、凉拌，后面的比较老，适合炖、煲、烧等时间比较长的制作方法。 胭脂藕利用嫩藕制作，那靓丽的颜色让人久久不能忘怀。
佳宁心得： 1、莲藕要选嫩的。 2、盐糖醋的比例是1:2:2这样的口感是最好的。 3、紫甘蓝是碱性食物，放点白醋就会发生化学反应，中和掉一点使颜色变淡，所以根据需要决定醋的多少。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 2小时以上 1-2人 莲藕 1节 盐 适量 糖 适量 白醋 适量 紫甘蓝 适量 切薄片。 莲藕去皮。 放在开水焯烫。 1分钟捞出。 放在流水下冲凉。 紫甘蓝撕碎放在料理机里加水打碎。 滤除渣，把汁倒进莲藕里。 淋入白醋，直到颜色是自己满意的程度。 放一勺盐。 两勺糖。 放进冰箱冷藏3小时左右上色，取出装盘。</description></item><item><title>莲藕烧墨鱼</title><link>/post/7506-%E8%8E%B2%E8%97%95%E7%83%A7%E5%A2%A8%E9%B1%BC/</link><pubDate>Thu, 13 Jun 2019 15:40:14 +0600</pubDate><guid>/post/7506-%E8%8E%B2%E8%97%95%E7%83%A7%E5%A2%A8%E9%B1%BC/</guid><description>愣是被《舌尖上的中国》里面炖的莲藕馋到了。从小到大，除了藕合就是凉拌藕，顶多再炒炒，还真没吃过炖藕。光看电视上那拉丝儿的样子就诱惑到了，决定一试！ 其实这道菜的重点不仅仅是藕啦！每样食材都是重点的说。 先说说墨鱼。墨鱼男人吃了好，低脂肪高蛋白，吃了有活力！女人吃了也好，可以塑造体型和保养肌肤，调经什么的。反正就是好，男人女人吃了都好！其实墨鱼有很多好处，据老人说墨鱼里面的硬壳晒干了可以入药。小时候就经常吃墨鱼，虽然当时墨鱼、鱿鱼分不清，但是硬壳还是有着深深的印象。 将墨鱼改花刀，一定要切成花，这样够入味、
●不会切花刀，切成大块也行。 ●一定选择五花肉，纯瘦肉不香。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 30分钟-1小时 1-2人 莲藕 1节 油 适量 葱段 适量 老抽 适量 水 适量 大蒜 1头 料酒 1/2汤勺 干辣椒 2颗 姜片 3片 墨鱼 500g 猪五花 1条 花椒 数粒 豆瓣酱 3饭勺 糖 1/2饭勺 墨鱼去内脏去硬壳洗净，莲藕去蒂洗净。 墨鱼身子斜切条，不切断。 反方向继续斜切，不切断形成十字花刀，再斩块。 莲藕切滚刀块、五花肉切块。 锅内烧热少许油，加入干辣椒转中小火爆香。 加豆瓣酱炒香。 加葱、姜、大蒜翻炒。 加入五花肉翻炒后淋料酒。 加入莲藕与墨鱼块翻炒。 加入白糖，少许老抽调色翻炒均匀。 加入清水，几乎与食材平齐，转大火烧开。 大火烧开锅转中小或小火火烧20分钟，大火收汁即可。</description></item><item><title>当归炖羊蝎子骨</title><link>/post/7703-%E5%BD%93%E5%BD%92%E7%82%96%E7%BE%8A%E8%9D%8E%E5%AD%90%E9%AA%A8/</link><pubDate>Tue, 11 Jun 2019 15:47:23 +0600</pubDate><guid>/post/7703-%E5%BD%93%E5%BD%92%E7%82%96%E7%BE%8A%E8%9D%8E%E5%AD%90%E9%AA%A8/</guid><description>今天去买了小半个带骨的羊肉。主要是想要羊排和羊蝎子骨。自己剔下来的羊蝎子骨，好多的肉哦，买的羊蝎子骨上的肉得拿着放大镜去找。哈哈。
羊蝎子骨要炖的时间久一点，软烂才好吃，汤也浓香。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 1-2小时 3-4人 莲藕 1节 盐 适量 八角 适量 葱 1根 胡椒粉 2g 姜 5片 胡萝卜 1个 当归 5g 羊蝎子骨 1500g 桂皮 2寸段 自己剔下来的羊蝎子骨，于是说是剔，不如说是切下来的，看看我切开的那一小块的断面，都是肉哦 把羊蝎子骨切大块 凉水放入砂锅煲中 待有浮沫时，把浮皮撇干净 备好炖肉用的料。这个汤主要是当归的味道，所以只用了这简单的几种 把炖肉料放入砂锅里 大火煮开后转小火，盖盖煲一个半小时 然后放入藕段炖15分钟 胡萝卜切滚刀块放入 加盐和胡椒粉 继续炖15分钟，即可上桌享用啦。上桌前撒上香葱很香菜。</description></item><item><title>凉拌莲藕苦苣</title><link>/post/7788-%E5%87%89%E6%8B%8C%E8%8E%B2%E8%97%95%E8%8B%A6%E8%8B%A3/</link><pubDate>Fri, 07 Jun 2019 15:50:35 +0600</pubDate><guid>/post/7788-%E5%87%89%E6%8B%8C%E8%8E%B2%E8%97%95%E8%8B%A6%E8%8B%A3/</guid><description>凉拌莲藕清淡开胃，口感爽脆，非常的下饭；苦苣有清热去火的功效，味道微苦，清热解毒，也是很有营养的一种蔬菜。
藕用开水焯过后，捞出来立刻放冷水里，这样藕才会脆
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10分钟内 1-2人 油 适量 盐 适量 花椒 适量 醋 适量 辣椒 适量 莲藕 250g 苦苣 200g 拌匀 装盘即可 捞出来放冷水里 莲藕去皮切条，泡在清水里 苦苣洗净切段 莲藕放开水里煮5分钟 锅烧热，倒油烧开后关火，晾3分钟后，放辣椒和花椒 把藕和苦苣放锅里，加适量的醋和盐</description></item><item><title>莲藕山药煲鸭汤</title><link>/post/7574-%E8%8E%B2%E8%97%95%E5%B1%B1%E8%8D%AF%E7%85%B2%E9%B8%AD%E6%B1%A4/</link><pubDate>Fri, 07 Jun 2019 15:42:45 +0600</pubDate><guid>/post/7574-%E8%8E%B2%E8%97%95%E5%B1%B1%E8%8D%AF%E7%85%B2%E9%B8%AD%E6%B1%A4/</guid><description>鸭肉中的脂肪酸熔点低，易于消化。所含B族维生素和维生素E较其他肉类多，能有效抵抗脚气病，神经炎和多种炎症，还能抗衰老。鸭肉中含有较为丰富的烟酸，它是构成人体内两种重要辅酶的成分之一，对心肌梗死等心脏疾病患者有保护作用。 一般人群均可食用
1、 适用于体内有热、上火的人食用；发低热、体质虚弱、食欲不振、大便干燥和水肿的人，食之更佳。同时适宜营养不良，产后病后体虚、盗汗、遗精、妇女月经少、咽干口渴者食用；还适宜癌症患者及放疗化疗后，糖尿病，肝硬化腹水，肺结核，慢性肾炎浮肿者食用 2、 对于素体虚寒，受凉引起的不思饮食，胃部冷痛．腹泻清稀，腰痛及寒性痛经以及肥胖、动脉硬化、慢性肠炎应少食；感冒患者不宜食用。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 2小时以上 1-2人 莲藕 1节 葱 适量 料酒 适量 姜 适量 盐 适量 味精 适量 山药 300g 薏米 80g 鸭腿 2个 葱切段，姜切片。 切成滚刀块。 放入山药。 用大火烧开。 剁成小块。 锅里放水烧开，放入鸭肉焯一下。 放入葱、姜。 放入胡萝卜。 先把鸭腿洗净。 山药洗净去皮。 胡萝卜洗净。 莲藕洗净去皮。 胡萝卜、莲藕切成滚刀块。 薏米洗净，浸泡30分钟。 把鸭肉放入砂锅中。 放入藕块。 把浸泡好的薏米放入锅中。 倒入料酒、添加足量的水。 转小火炖1小时加盐，再炖30分钟即可。 盛入盘中，即可享用。</description></item><item><title>莲藕苹果柠檬汁</title><link>/post/7509-%E8%8E%B2%E8%97%95%E8%8B%B9%E6%9E%9C%E6%9F%A0%E6%AA%AC%E6%B1%81/</link><pubDate>Fri, 07 Jun 2019 15:40:17 +0600</pubDate><guid>/post/7509-%E8%8E%B2%E8%97%95%E8%8B%B9%E6%9E%9C%E6%9F%A0%E6%AA%AC%E6%B1%81/</guid><description>当遇到感冒引起的发烧、喉咙痛时、喝这款蔬果汁可以改善症状、 平时喝也可以起到强身健体、增强机体免疫力的作用…… 君君感冒四天了、每天被逼着吃各种汤药、感冒症状一点都没有缓解、 感冒的孩纸表示真心不想喝冲剂、SO、只能自救了~
莲藕要选择表面发黄、断口的地方闻着清香的、而使用工业用酸处理过的莲藕虽然看起来很白、但闻着有酸味
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 莲藕 150g 苹果 80g 柠檬 30g 莲藕洗净去皮、切小块 苹果去皮去核切小块 柠檬去皮切小片 莲藕放入榨汁机 苹果放入榨汁机 柠檬放入榨汁机 榨汁、 粉嫩的颜色、口感清甜中带点微酸、</description></item><item><title>清炒藕丁</title><link>/post/7753-%E6%B8%85%E7%82%92%E8%97%95%E4%B8%81/</link><pubDate>Wed, 05 Jun 2019 15:49:26 +0600</pubDate><guid>/post/7753-%E6%B8%85%E7%82%92%E8%97%95%E4%B8%81/</guid><description>莲藕，微甜而脆，十分爽口，可生食也可做菜，而且药用价值相当高，是老幼妇孺、体弱多病者上好的食品和滋补佳珍。 它含有大量淀粉、蛋白质、维生素B、维生素C、脂肪、碳水化合物及钙、磷、铁等多种矿物质，肉质肥嫩，白净滚圆，口感甜脆，生食堪与梨媲美。中医认为，生食藕能凉血散淤，熟食能补心益肾，具有滋阴养血的功效，可以补五脏之虚，强壮筋骨，补血养血。莲藕堪称男女老幼夏秋季节的保健食品。
1、切好的藕丁要泡在水里以免氧化发黑； 2、藕性偏凉，产妇不宜过早食用；藕性寒，生吃清脆爽口，但碍脾胃。脾胃消化功能低下者不宜生吃。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 油 适量 盐 适量 鸡精 适量 葱花 适量 蒜末 适量 莲藕 150g 莲藕去皮洗净切方丁泡水备用； 起锅热油，煸香蒜末； 倒入藕丁翻炒； 待藕丁快断生时调入盐、鸡精再炒片刻； 出锅前撒上葱花翻炒两下即可食用。</description></item><item><title>香辣雪菜藕丁</title><link>/post/7728-%E9%A6%99%E8%BE%A3%E9%9B%AA%E8%8F%9C%E8%97%95%E4%B8%81/</link><pubDate>Sat, 01 Jun 2019 15:48:24 +0600</pubDate><guid>/post/7728-%E9%A6%99%E8%BE%A3%E9%9B%AA%E8%8F%9C%E8%97%95%E4%B8%81/</guid><description>莲藕，富含淀粉、蛋白质、维生素B、维生素C、脂肪、碳水化合物及钙、磷、铁等多种矿物质，肉质肥嫩，白净滚圆，口感甜脆。吃藕，能起到养阴清热、润燥止渴、清心安神的作用。
小提示：雪菜、酱油、鸡清都含盐分，此菜不用再放盐了。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 鸡精 适量 酱油 适量 食用油 适量 莲藕 半节 香辣雪菜 1小袋 莲藕去皮切成小丁。 香辣雪菜拆封倒入小碗备用。 炒锅上火，倒入食用油烧油，放入小丁翻炒翻炒，加入半碗水焖熟。 放入雪菜翻炒翻炒。 调入少许酱油、鸡精即可关火食用。</description></item><item><title>香辣口水鸡</title><link>/post/7537-%E9%A6%99%E8%BE%A3%E5%8F%A3%E6%B0%B4%E9%B8%A1/</link><pubDate>Fri, 31 May 2019 15:41:14 +0600</pubDate><guid>/post/7537-%E9%A6%99%E8%BE%A3%E5%8F%A3%E6%B0%B4%E9%B8%A1/</guid><description>口水鸡是一道凉菜，佐料丰富，集麻辣鲜香嫩爽于一身。有“名驰巴蜀三千里，味压江南十二州”的美称。“口水鸡”这名字乍听有点不雅，脑子里随之就会出现一副口水哒哒的漫画般的样子。不过这名字的来历倒却有着文人的温雅，郭沫若在所著《賟波曲》中，有：“少年时代在故乡四川吃的白砍鸡，白生生的肉块，红殷殷的油辣子海椒，现在想来还口水长流……。”烹调赐拈来“口水”两字，倒成就了今天大名鼎鼎的“口水鸡”。
高血压、高血脂、胆囊炎患者忌食
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10-20分钟 1-2人 油 适量 盐 适量 料酒 1勺 姜 少许 香叶 2片 花椒 5g 酱油 1勺 白糖 1勺 白醋 1勺 八角 3个 葱 少许 鸡腿 2个 蒜 少许 桂皮 1根 辣椒面 2勺 莲藕 1段 茴香 少许 花生碎 1勺 准备材料 起锅煮水 焯熟一些藕片过凉水垫在盘底 鸡腿去骨洗净 和一部分的姜片 葱段 料酒放进锅中 加入冷水大火煮沸后 撇去浮沫 转中火煮 10 分钟 关火焖 10 分钟 另起锅 把剩下的一部分葱段 姜片 蒜片和桂皮 花椒等大料小火慢炸 直到颜色由浅变深 香味浓郁了就可关火 捞出来所有材料 将热油倒入辣椒粉里 搅拌均匀即成红油 鸡肉焖好后 捞出放进凉水里过凉顺便将表面的油沫洗净 过凉后的鸡肉切宽条 均匀地码在藕片上面 将红油里加入酱油 白醋 盐和白糖搅拌均匀后 浇到鸡肉上 撒上花生碎</description></item><item><title>酸辣藕丁</title><link>/post/7520-%E9%85%B8%E8%BE%A3%E8%97%95%E4%B8%81/</link><pubDate>Fri, 31 May 2019 15:40:37 +0600</pubDate><guid>/post/7520-%E9%85%B8%E8%BE%A3%E8%97%95%E4%B8%81/</guid><description> 不放香辣油和辣椒圈，就变成糖醋味了，一样好吃。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 3-4人 白糖 适量 姜 适量 盐 适量 水淀粉 适量 香菜 适量 麻油 适量 莲藕 300g 红尖椒 适量 青尖椒 适量 苹果醋 适量 香辣油 适量 首先将莲藕切成丁，泡入清水，姜切菱形片，香菜切段，青尖椒切圈，红尖椒切圈。 锅中倒入辣椒油，下入姜片，爆香，倒入藕丁，翻炒片刻。 接着放入青椒圈、红椒圈，翻炒数秒，再倒入少量苹果醋，放入一勺盐、少许白糖，炒匀。 淋入适量水淀粉，等待汤汁收干，撒上香菜，淋入少量麻油，就可以装出享用了。</description></item><item><title>莲藕猪蹄汤</title><link>/post/7496-%E8%8E%B2%E8%97%95%E7%8C%AA%E8%B9%84%E6%B1%A4/</link><pubDate>Fri, 24 May 2019 15:40:01 +0600</pubDate><guid>/post/7496-%E8%8E%B2%E8%97%95%E7%8C%AA%E8%B9%84%E6%B1%A4/</guid><description> 1、猪蹄焯烫过后，要把上面的猪毛剔除干净。 2、当归不用很多，一小片即好，煮出汤鲜美又营养。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 1-2小时 3-4人 料酒 适量 姜 适量 盐 适量 白酒 适量 水发香菇 适量 猪蹄 1个 当归 适量 莲藕 1个 红参须 适量 首先将猪蹄脚趾去掉，砍成块，莲藕切成片，放入清水中浸泡、香菇去蒂切成条、姜切片。 锅中倒入小半锅清水，放入猪蹄，加入少量白酒焯水，待水开后，煮三分钟左右捞出。 锅中倒入油，油温上升后，将猪蹄倒入锅中翻炒，接着加入适量料酒，倒入适量清水，以与猪蹄相平为宜，加入姜片，盖上锅盖，煮五分钟左右，出现浮沫后，将浮沫去除。 接着加入藕片、香菇，待水开后，倒入高压锅中，加入红参须、当归，煲六十分钟，煲好后，加入两勺盐，拌均匀，就可以装盘享用了。</description></item><item><title>莲藕排骨汤</title><link>/post/7862-%E8%8E%B2%E8%97%95%E6%8E%92%E9%AA%A8%E6%B1%A4/</link><pubDate>Mon, 20 May 2019 15:53:09 +0600</pubDate><guid>/post/7862-%E8%8E%B2%E8%97%95%E6%8E%92%E9%AA%A8%E6%B1%A4/</guid><description>冬季是滋补的季节，各种汤喝起来。莲藕排骨汤可清热消痰、补血养颜，凡贫血、心慌失眠者皆可食用。补肾养血， 滋阴润燥， 强健胃粘膜 ，预防贫血， 改善肠胃， 止血 。
排骨要过一下水，去腥，去脏。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 30分钟-1小时 3-4人 盐 适量 莲藕 1根 排骨 1条 加入适量清水。 莲藕洗净，去皮，切块。 排骨过水，撇除浮沫。 将莲藕和排骨一起加入锅中。 直接按煲汤键。 熟了之后，只加入一点点盐调味就可以啦。</description></item><item><title>干锅藕片</title><link>/post/364-%E5%B9%B2%E9%94%85%E8%97%95%E7%89%87/</link><pubDate>Mon, 20 May 2019 11:41:53 +0600</pubDate><guid>/post/364-%E5%B9%B2%E9%94%85%E8%97%95%E7%89%87/</guid><description>莲藕是秋冬常见食品，而且自古以来藕就是人们喜爱的食品，不仅味道鲜美，还有很高的食疗功效。 莲藕的吃法花样繁多，不论怎样吃都是我的最爱。 在寒冷潮湿的秋冬季节，餐桌上有一道热乎乎的干锅菜总是下饭又暖洋洋。干锅藕片就是其中的一种，一般干锅菜里都要放一些肉来提味，但好吃的干锅藕片，却是藕片比肉更受欢迎。 这次把五花肉换成腊肠，藕片爽口，腊肠油香，干鲜下饭的美味不容错过哦！
加入郫县豆瓣酱一定要炒出香味，菜肴口味才浓郁。 豆瓣酱已经很有咸味，所以只用酱油上色，盐可不用再加。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 1-2人 莲藕 1节 葱 适量 姜 适量 油 适量 郫县豆瓣酱 30g 酱油 10ml 白糖 2g 腊肠 1根 蒜苗 1根 干红辣椒 4个 准备好所有的食材。 加入酱油。 莲藕去皮切厚片。 腊肠入蒸锅蒸制15分钟。 然后切片备用。 莲藕焯烫备用。 炒锅倒油爆香葱姜干辣椒。 加入郫县豆瓣酱炒出红油。 加入腊肠继续翻炒。 加入藕片继续翻炒。 加入白糖翻炒片刻关火。 盛入干锅撒上蒜苗花后，可随酒精炉一起上桌。</description></item><item><title>蜜汁糯米藕</title><link>/post/7600-%E8%9C%9C%E6%B1%81%E7%B3%AF%E7%B1%B3%E8%97%95/</link><pubDate>Sun, 19 May 2019 15:43:48 +0600</pubDate><guid>/post/7600-%E8%9C%9C%E6%B1%81%E7%B3%AF%E7%B1%B3%E8%97%95/</guid><description>在《老杨拿手家常菜》访谈活动中，很幸运踏在了尾层。收到新书，从首页看到末页，每道美味都那么诱人。先做了这道蜜汁糯米藕。糯米藕南北通吃，很多地方都有这道美味。自己从来没有做过，不是不爱吃，就是嫌麻烦，又是泡米，又是灌孔的。这次，按杨老师的菜谱，终于动手一试。其实，做起来没有想像的那么麻烦。糯米藕出锅后，边吃边想，用些功夫是值得的。
电饭煲煲莲藕太费时，直接用压力锅炖即可。
准备时间 烹饪时间 食物分量 2小时以上 1-2小时 1-2人 莲藕 1节 冰糖 适量 红糖 适量 红枣 适量 糯米 80g 放入冰糖。 放入莲藕。 放入红枣。 糯米洗干净，用冷水浸泡4个小时。 莲藕洗干净去皮。 从莲藕的一头，切下2厘米。 将糯米灌入藕孔。边灌边用筷子插，直至灌满。 将切下来的藕原封接合，用牙签固定。 电饭煲内胆放入红糖。 加适量水。水量淹没莲藕。 将内胆放入电饭煲，通电，调至标准煮饭档煲。 又用压力锅炖30分钟。 捞出切成片。用 煮糯米藕的水倒入锅内烧开，淋入淀粉成芡汁。 将芡汁浇在糯米藕上。 淋好汁即可享用。</description></item><item><title>一个人吃饭也精彩宫烧莲藕</title><link>/post/7523-%E4%B8%80%E4%B8%AA%E4%BA%BA%E5%90%83%E9%A5%AD%E4%B9%9F%E7%B2%BE%E5%BD%A9%E5%AE%AB%E7%83%A7%E8%8E%B2%E8%97%95/</link><pubDate>Sat, 18 May 2019 15:40:46 +0600</pubDate><guid>/post/7523-%E4%B8%80%E4%B8%AA%E4%BA%BA%E5%90%83%E9%A5%AD%E4%B9%9F%E7%B2%BE%E5%BD%A9%E5%AE%AB%E7%83%A7%E8%8E%B2%E8%97%95/</guid><description>莲藕是秋冬季节的主要蔬菜，去燥润肺是很好的保健食材。 这道宫烧莲藕，食材丰富多样，营养也更胜一筹，可以补充身体所需的多种营养和维生素。
莲藕浸泡可在水中加点白醋，防止莲藕变黑。 莲藕先炒至片刻，再和其他食材混合，才能保证食材口感一至。 水淀粉不需很多，勾薄芡即好。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 1-2人 油 适量 盐 适量 水淀粉 适量 生抽 15ml 白糖 3g 香油 适量 香醋 2ml 莲藕 250g 鸡精 1·5g 西葫芦 100ml 胡萝卜 100ml 鲜香菇 2个 脆皮肠 50g 准备好所有的食材。 炒锅倒油爆香葱姜。 加入少许鸡精。 加入香醋。 淋入适量的水淀粉。 莲藕去皮切条用清水浸泡。 香菇，胡萝卜，西葫芦全部切条备用。 倒入莲藕翻炒片刻，可稍加一些清水。 再把香菇，胡萝卜，西葫芦倒入继续翻炒。 再加入生抽。 加入糖和少许盐。 加少许清水烧至片刻。 汤汁快干加入脆皮肠翻炒。 再淋入香油翻炒均匀关火。</description></item><item><title>彩色藕丁</title><link>/post/7780-%E5%BD%A9%E8%89%B2%E8%97%95%E4%B8%81/</link><pubDate>Fri, 17 May 2019 15:50:20 +0600</pubDate><guid>/post/7780-%E5%BD%A9%E8%89%B2%E8%97%95%E4%B8%81/</guid><description>彩色藕丁颜色亮丽，看起来很有食欲，让人可以多吃一碗饭。.莲藕中含有维生素和微量元素，尤其是维生素K、维生素C，铁和钾的含量较高。藕的功效很多：藕，味甘、性寒；归心、脾、胃、肝、肺经。清热生津；凉血；散瘀；止血。
炒藕丁放少量的醋，藕丁变得更加清脆。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 1-2人 蒜 适量 姜 适量 油 适量 盐 适量 醋 适量 莲藕 200g 调味料 适量 红辣椒 30g 青辣椒 20g 莲藕刮皮，切成均匀的丁状 红辣椒和青辣椒切成均匀的段 准备好姜，蒜 锅烧热，加食用油，倒入姜，蒜 到入红辣椒，青辣椒翻炒 倒入藕丁，加白醋翻炒 加盐和调味料，盛盘。</description></item><item><title>素炒藕条</title><link>/post/7554-%E7%B4%A0%E7%82%92%E8%97%95%E6%9D%A1/</link><pubDate>Thu, 16 May 2019 15:42:01 +0600</pubDate><guid>/post/7554-%E7%B4%A0%E7%82%92%E8%97%95%E6%9D%A1/</guid><description>准备回娘家住两天，所以把冰箱清空一下，一些边角料全部得用起来，哈哈，炒啊炒，一碟色香味俱全的小炒出锅啦！赶紧开吃，吃饱出发！我们小豆要去找表哥玩咯！
可以用自己喜欢的蔬菜炒，多吃点素食更健康啊！
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 蒜 适量 姜 适量 油 适量 盐 适量 香油 适量 莲藕 150g 彩椒 80g 菜心 50g 莲藕洗净去皮，切成条； 彩椒洗净去椒，切条； 菜心洗净，斜刀切条； 锅是热油，下姜蒜爆香； 把蔬菜条全部下锅炒匀； 断生后即可加盐调味； 上锅前再下点香油翻炒一下更香！</description></item><item><title>莲藕腊鸭汤</title><link>/post/7761-%E8%8E%B2%E8%97%95%E8%85%8A%E9%B8%AD%E6%B1%A4/</link><pubDate>Wed, 15 May 2019 15:49:45 +0600</pubDate><guid>/post/7761-%E8%8E%B2%E8%97%95%E8%85%8A%E9%B8%AD%E6%B1%A4/</guid><description>春节感觉愈来愈临近了，有点想家了，想吃家乡的风味，想念妈妈做的腊肉、腊肠和腊鸭了，今天买了个腊鸭腿，孩子爱吃莲藕，一起搭配煲了，味道虽没有家乡的好吃，可还是觉得不错的，喜欢的亲可以试试哟。
1、腊鸭腿提前用清水泡一下，因为它本身比较干和咸。 2、莲藕买时注意看看里面有没有时泥的，有泥的不好清洗。 3、鸭肉焯水加料酒是为了去腥和异味。 4、腊鸭肉本身就是咸的，可以根据自己口味适当加盐调味。
准备时间 烹饪时间 食物分量 30分钟-1小时 30分钟-1小时 1-2人 油 适量 盐 适量 姜 5片 莲藕 500g 花椒 半勺 料酒 半勺 腊鸭腿 1个 准备一个腊鸭腿。 提前用清水泡洗。 清洁干净切块。 放锅中焯水。 水中加点料酒煮一下，捞出。 换汤锅加水，加姜片，花椒，蒜、葱同煲。 准备两节莲藕。 洗净切块。 倒入锅中同煮四五十分钟。 起锅，盛碗。</description></item><item><title>糖桂花酿肉馅藕夹</title><link>/post/7536-%E7%B3%96%E6%A1%82%E8%8A%B1%E9%85%BF%E8%82%89%E9%A6%85%E8%97%95%E5%A4%B9/</link><pubDate>Wed, 15 May 2019 15:41:12 +0600</pubDate><guid>/post/7536-%E7%B3%96%E6%A1%82%E8%8A%B1%E9%85%BF%E8%82%89%E9%A6%85%E8%97%95%E5%A4%B9/</guid><description>肉馅酿藕：是一道传统客家风味的小菜。俺是在原来的基础上，配了些糖桂花做的。。风味独特，能吃出花的香。
放肉馅的时候，一定要铺匀淀粉，是为了保持肉嫩，不失水份。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 1-2人 料酒 适量 生抽 适量 淀粉 适量 猪肉馅 200g 橄榄油 适量 白胡椒粉 适量 莲藕 400g 葱姜末 适量 糖桂花 50g 莲藕去皮后，清洗干净，切成厚些藕片，中间再切一刀，不要切断，形成藕夹； 猪肉馅少许盐，料酒，白胡椒粉，葱末，打成浆； 把藕片里外的涂一点淀粉，把适量猪肉馅的装在藕片中间； 热锅凉油，少许的橄榄油。 把做好的藕夹一面向下煎之。 中火煎至双面金黄。 糖桂花、生抽、蒜末，加些清水或是高汤，这是要做的汤汁。 喜欢甜的朋友，可以多加些糖桂花，以甜口为主。 将调好汁倒入，煎成双面金黄的藕夹。小火慢慢酿至收汁。 出盘撒上些葱花末点缀即可。</description></item><item><title>凉拌藕片</title><link>/post/7829-%E5%87%89%E6%8B%8C%E8%97%95%E7%89%87/</link><pubDate>Thu, 09 May 2019 15:52:05 +0600</pubDate><guid>/post/7829-%E5%87%89%E6%8B%8C%E8%97%95%E7%89%87/</guid><description>藕，现在是时令蔬菜，作为块茎类蔬菜它有独特的优势，多吃莲藕有益健康，大多数人都很喜欢的啦，很容易做哦~！喜欢吃的朋友们不要错过哦，快来瞧瞧吧！
多放醋，杀菌又好吃
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 盐 适量 香油 适量 大蒜 适量 味精 适量 食醋 适量 莲藕 250g 火腿切片 捞出备用 莲藕切片 锅中放入热水，水烧开，放入藕片焯熟 将火腿片放入莲藕中 放入蒜末，香油，味精，盐，醋，搅拌均匀</description></item><item><title>清炒莲藕黄瓜条</title><link>/post/7654-%E6%B8%85%E7%82%92%E8%8E%B2%E8%97%95%E9%BB%84%E7%93%9C%E6%9D%A1/</link><pubDate>Tue, 07 May 2019 15:45:30 +0600</pubDate><guid>/post/7654-%E6%B8%85%E7%82%92%E8%8E%B2%E8%97%95%E9%BB%84%E7%93%9C%E6%9D%A1/</guid><description>清炒莲藕黄瓜条。清炒莲藕黄瓜条，是一道快手菜也是素菜，简单易学。常吃这道菜，有美容、舒筋活血、补血的功效。
莲藕在炒制前要清水洗一下比较好。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 油 适量 盐 适量 香油 适量 味精 适量 黄瓜 200g 莲藕 150g 莲藕去皮、黄瓜清洗干净。 两种食材切条。 莲藕用清水洗一洗去点多余淀粉。 炒勺放入油加热，爆香葱。 下入莲藕煸炒。 再下入黄瓜条，调味盐、味精煸炒。 出锅前淋上香油。 清炒莲藕黄瓜条就好了。</description></item><item><title>五花肉青椒炒藕丝</title><link>/post/7617-%E4%BA%94%E8%8A%B1%E8%82%89%E9%9D%92%E6%A4%92%E7%82%92%E8%97%95%E4%B8%9D/</link><pubDate>Mon, 06 May 2019 15:44:27 +0600</pubDate><guid>/post/7617-%E4%BA%94%E8%8A%B1%E8%82%89%E9%9D%92%E6%A4%92%E7%82%92%E8%97%95%E4%B8%9D/</guid><description>莲藕味甘，性凉，主补中焦，养神，益气力。能清热生津，凉血止血，散瘀血。熟用微温，能补益脾胃，止泻，益血，生肌。它含有大量的淀粉、维生素和矿物质，产妇多吃莲藕，能及早清除腹内积存的淤血，增进食欲，帮助消化，促使乳汁分泌，有助于对新生儿的喂养。
莲耦切好后，要用清水浸泡，一是为了避免氧化变色，二是可以去掉少量淀粉，避免粘锅。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 油 适量 盐 适量 生抽 适量 五花肉 100g 莲藕 200g 青菜椒 适量 红色指天椒 适量 五花肉洗净切薄片 放入适量盐 起锅装盘即可 莲藕洗净去皮切丝，用清水浸泡 准备适量蒜蓉 准备适量青菜椒，切丝 热锅，放入适量油，先将五花肉爆炒至八成熟 五花肉起锅备用 用刚才炒五花肉的油锅，爆香蒜蓉 放入藕丝爆炒 莲藕炒软后，放入青菜椒丝同炒 放入适量生抽 放入炒好的五花肉一起炒均匀 最后放入准备好的红色指天椒配色</description></item><item><title>黑木耳排骨炒莲藕</title><link>/post/7845-%E9%BB%91%E6%9C%A8%E8%80%B3%E6%8E%92%E9%AA%A8%E7%82%92%E8%8E%B2%E8%97%95/</link><pubDate>Fri, 03 May 2019 15:52:42 +0600</pubDate><guid>/post/7845-%E9%BB%91%E6%9C%A8%E8%80%B3%E6%8E%92%E9%AA%A8%E7%82%92%E8%8E%B2%E8%97%95/</guid><description>莲藕的营养价值很高，富含铁、钙等微量元素，植物蛋白质、维生素以及淀粉含量也很丰富，有明显的补益气血，增强人体免疫力作用。故中医称其：“主补中养神，益气力”。 配上排骨和黑木耳一起炒，简单好营养、美味又下饭。。。
家常菜，随意做。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10-20分钟 3-4人 料酒 适量 油 适量 盐 适量 酱油 适量 味精 适量 排骨 160g 黑木耳 2g 莲藕 185g 翻炒翻炒。 加适量的味精。 加适量的酱油。 最后，加适量的盐。 食材：排骨（已焯熟）、黑木耳（已泡发清洗）、莲藕（已清洗去皮切块） 烧锅倒油烧热，下入已焯熟的排骨翻炒一下。 接着，加适量的料酒。 然后，合入清洗好的黑木耳和切好的莲藕，加适量的清水。 调味炒匀，即成。</description></item><item><title>家常爆脆藕</title><link>/post/7700-%E5%AE%B6%E5%B8%B8%E7%88%86%E8%84%86%E8%97%95/</link><pubDate>Thu, 02 May 2019 15:47:19 +0600</pubDate><guid>/post/7700-%E5%AE%B6%E5%B8%B8%E7%88%86%E8%84%86%E8%97%95/</guid><description>很多时候买藕回来煲，不管你煲的时间长与短，永远也做不出家乡湖北那莲藕的粉糯感。现在终于知道了，莲藕也是分品种和产地的。广东这边的藕虽然没有那种粉粉的口感，但是用来爆炒，却是很清脆的。
莲藕为什么切开后要过水泡呢？是为了让它炒出来的色泽不会发黑发暗
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 油 适量 盐 适量 红椒 1个 葱 少量 蒜 少量 莲藕 450g 莲藕两节去皮洗净，红椒1个 ，葱与蒜少许 莲藕切片后用清水泡10分钟沥干 红椒切丝，葱与蒜切末 锅中倒油7成熟时下蒜末爆香 随后将莲藕下锅翻炒1分钟 然后下红椒炒匀 最后加适量盐与鸡精调味，入葱末即可关火</description></item><item><title>糖醋素排骨</title><link>/post/7566-%E7%B3%96%E9%86%8B%E7%B4%A0%E6%8E%92%E9%AA%A8/</link><pubDate>Tue, 30 Apr 2019 15:42:23 +0600</pubDate><guid>/post/7566-%E7%B3%96%E9%86%8B%E7%B4%A0%E6%8E%92%E9%AA%A8/</guid><description>前段时间和朋友在一家素菜馆吃饭，其中有一道素排骨外型做的好逼真，尝过后味道还好，酸酸甜甜蛮开胃的。于是自己在家也试着做了一份，不想吃的太油腻，没做第二次复炸，烧好酱汁直接和食材拌匀。味道还不错，外形就差很多了。好在做法简单、偶尔可以做一点来哄哄孩子O(∩_∩)O~
酱汁一次性要调足，素排骨在锅内不可拌的太久、以免油条融化，影响外形完整。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 3-4人 油 适量 盐 适量 姜 1块 白糖 少许 生粉 少许 酱油 2汤匙 鸡粉 少许 小葱 1根 油条 1根 米醋 1汤匙 莲藕 半节 食材：油条、莲藕、葱、姜块。 莲藕去皮、切条（做成肋骨状），油条切成比肋骨短的段。 烧开一些水，放上1勺盐，倒下藕条焯熟。 捞起过一下凉水，沥干。 用筷子或小刀在油条的中间穿一个洞。（如图） 把藕条穿在油条中间（如图）全部处理好。 调糖醋汁：用碗盛起酱油、白糖、米醋、生粉、鸡粉、加少许清水搅拌成酱汁，放在一旁备用。 姜去皮切片、葱梗部分切段。 热锅倒少许油，下葱段、姜片爆香。 酱汁再次搅拌片刻，倒进锅内。 倒入番茄酱翻炒均匀。 倒入穿好的素排骨继续翻炒片刻、直至酱汁裹满排骨。 铲起、装盆、撒点葱花即可~</description></item><item><title>红烧牛尾</title><link>/post/7823-%E7%BA%A2%E7%83%A7%E7%89%9B%E5%B0%BE/</link><pubDate>Sun, 28 Apr 2019 15:51:57 +0600</pubDate><guid>/post/7823-%E7%BA%A2%E7%83%A7%E7%89%9B%E5%B0%BE/</guid><description>牛尾含有蛋白质、脂肪、维生素等成分，补气养血，强筋骨。益肾、胃气。含有大量维生素B1、B2、B12、烟酸、叶酸。营养丰富。适合成长儿童及青少年，术后体虚者，老年人食用。
无
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 30分钟-1小时 3-4人 青蒜 适量 姜 适量 油 适量 盐 适量 莲藕 250g 冬菇 250g 牛尾 400g 莲藕切块 牛尾炖熟备用 冬菇洗净沥干水分备用 姜切片、青蒜切段 先把姜蒜下锅爆香 加入牛尾 接着加入冬菇和莲藕 翻炒后加盖焖一会儿 15分钟后即可上碟</description></item><item><title>五香烤鱼</title><link>/post/7650-%E4%BA%94%E9%A6%99%E7%83%A4%E9%B1%BC/</link><pubDate>Sun, 28 Apr 2019 15:45:26 +0600</pubDate><guid>/post/7650-%E4%BA%94%E9%A6%99%E7%83%A4%E9%B1%BC/</guid><description>小区门口就有一家烤鱼店，每次从门口经过，就忍不住想走进去吃。哈哈，也曾多次给这家店做贡献，吃过他家的鱼多次了，味道不错。烤鱼店做的再好吃，咱也不能天天去吃吧，哈哈，钱包肯定会抗议的。还是自己在家做吧，干净卫生，经济实惠，什么时候想吃了，随时都可以。 正好有幸达到了长帝第二代互联网烤箱，就用它烤了，太方便了，手机操作完成。完成后手机会有提示，再也不用守在烤箱旁边了。 这次烤了五香的，稍微加了一点辣椒酱，真的很好吃，又加了自己喜欢的配菜，味道一点也不输烤鱼店的哦。喜欢吃菜，配菜加得足足的，哈哈。 更多关注请加
喜欢辣的可以适当的放些辣椒粉，我家人不太爱吃辣椒，就没有放。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 30分钟-1小时 3-4人 油 适量 盐 适量 料酒 10g 洋葱 1个 花椒粉 2g 青椒 半个 红椒 半个 姜 5片 五香粉 3g 胡萝卜 半根 葱 1棵 鱼 1条 莲藕 半个 芹菜 3棵 蒜 10个 辣椒酱 10g 成品 鱼提前去鱼鳞去内脏，洗干净，淋干血水。 把鱼肚子里沿着鱼骨切几刀，不要切断。用料酒、盐、五香粉、花椒粉抹在鱼身上，里面都抹，腌制半小时。 把腌制好的鱼放烤盘里，让鱼趴在烤盘里面。周围撒些洋葱丝。 把鱼放入烤箱预热200度，中层，上下火，烤20分钟。 这时候准备配菜，芹菜切断，胡萝卜切长条，青红椒切粗丝，洋葱切块，莲藕切片。 炒锅中加入油，加葱花爆香。放入配菜翻炒7成熟，加酱油和少许盐。 把炒好的配菜放烤好的鱼周围。 炒锅中加油，再加葱花、蒜、姜爆香，加辣椒酱，再加少许的清水煮开。 把煮好的汁浇在鱼身上及四周。 再放入烤箱，180度，上下火，5分钟。 锅中加少许油，凉油放入花生米，小火慢慢加热至花生熟。凉后撒在菜上即可。</description></item><item><title>莲藕猪脚汤</title><link>/post/7792-%E8%8E%B2%E8%97%95%E7%8C%AA%E8%84%9A%E6%B1%A4/</link><pubDate>Thu, 25 Apr 2019 15:50:42 +0600</pubDate><guid>/post/7792-%E8%8E%B2%E8%97%95%E7%8C%AA%E8%84%9A%E6%B1%A4/</guid><description>过年时从妈妈家拿了一只猪脚带过来，这是村里面别人自己喂养一年的猪，一般都是过年或是过大事的时候才杀的，这个猪肉才是真正不吃饲料长大的，味道决对好。 老爸怕我这里不好剁，专门用锯子锯成一段段，只留一下猪皮，然后我吃的时候用刀一切就好了。 在家里一般都是用猪脚炖红莲藕，莲藕要吸油才好吃，刚好和油腻的猪脚相配，就这一锅，一家人不吃米饭一餐就干完了。
炖汤的莲藕一定要选九节红藕，这个会炖烂，白藕只能用来炒，不易炖。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 1-2小时 3-4人 盐 适量 姜 1块 八角 2个 葱 1根 莲藕 600g 生抽 1勺 猪脚 600g 老家的猪脚，一般都会用火熏一下，再抹上盐挂起来风干，易保存，而且风味也好。 猪脚斩小块，焯水去下异味 焯水后捞起掉倒多余的水份 莲藕切滚刀块，姜和葱、八角准备好 热锅温油，爆香八角、姜片和葱段 倒入猪脚翻炒入味后加上生抽炒均 一次加入适量的水煮开 倒入电饭煲中，再放上莲藕和葱段开始煲 约一个半钟至莲藕和猪脚酥烂，放盐调味即可 起锅趁热吃非常美味，这是家的味道</description></item><item><title>雪里蕻烩藕圆子</title><link>/post/7786-%E9%9B%AA%E9%87%8C%E8%95%BB%E7%83%A9%E8%97%95%E5%9C%86%E5%AD%90/</link><pubDate>Thu, 25 Apr 2019 15:50:31 +0600</pubDate><guid>/post/7786-%E9%9B%AA%E9%87%8C%E8%95%BB%E7%83%A9%E8%97%95%E5%9C%86%E5%AD%90/</guid><description>雪里蕻烩藕圆子：皮酥里嫩，略有粘性，口感好，有莲藕的清香鲜甜，口感很有层次。藕一定要新鲜，这样做出的丸子味道才鲜甜。 藕是药用价值相当高的植物，藕含丰富的维他命C及矿物质，具有药效，有益于心脏，有促进新陈代谢、防止皮肤粗糙的效果。” 雪里蕻是减肥的绿色食物，可以促进排出积存废弃物，净化身体使之清爽干净。排除体内积存废弃物与毒素的同时，还能够补充维他命和矿物质，激发体内原有动力，促进消化，吸收，排出的规律化。对提高减肥速度很有效果，还兼具抗老化的功效。
藕不要买得太嫩了，以免在刨的出太多的水份。 猪肉最好是选用8分瘦2分肥的后腿肉。 炸圆子的油一定不能少。 莲藕一定要擦碎，而不是剁碎。 藕圆子一定要与雪里蕻焖透才好吃。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 30分钟-1小时 3-4人 盐 适量 胡椒粉 适量 生粉 适量 生抽 适量 糖 适量 鸡蛋 1个 香油 适量 小葱 适量 生姜 适量 莲藕 400g 肉末 500g 雪里蕻 300g 再加入胡椒粉。 所有食材备齐。 将莲藕用刨刀擦碎。 藕碎中加盐和姜末调味。 肉末里加葱和生粉，生抽、香油、姜末、盐、糖、和鸡蛋拌均。 用筷子搅打起劲。 将肉末和藕碎和用手全部拌均。 手心抹上一点油用双手搓圆,大小可自由决定，我做成16个大圆子。 锅中倒油,温热下圆子,保持中火,将圆子一个个的放入锅里炸。 炸至丸子表面呈金黄色，捞起控干油份。 盛盘待用。 葱和姜切碎。 锅烧热放油再把姜葱爆炒出香味。 再倒入雪里蕻翻炒。 把炒好的雪里蕻倒砂锅里，加入清水漫过圆子。 大火烧开，转小火炖，炖至稍微收汁即可。 香气扑鼻,待入口时,只觉嫩滑无比,入口即化渣,口感爽极了。</description></item><item><title>莲藕炒肉片</title><link>/post/370-%E8%8E%B2%E8%97%95%E7%82%92%E8%82%89%E7%89%87/</link><pubDate>Tue, 16 Apr 2019 11:42:06 +0600</pubDate><guid>/post/370-%E8%8E%B2%E8%97%95%E7%82%92%E8%82%89%E7%89%87/</guid><description>秋冬季此时天气干燥，吃些藕，能起到养阴清热、润燥止渴、清心安神的作用。同时，莲藕性温，有收缩血管的功能，多吃可以补肺养血。 而且女性朋友多吃一些莲藕可补益气血，是女人的补血亦友。 简单的加入少许肉片快炒，是一道营养快捷的美味家常菜。
莲藕清水浸泡可加点醋，防止莲藕变色。 这是一道快手菜，大火快炒即好。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 1-2人 莲藕 1节 葱 适量 姜 适量 油 适量 盐 适量 青椒 1个 鸡精 少许 料酒 10ml 白糖 2g 生抽 25ml 红椒 30g 里脊肉 200g 准备好所有的食材。 炒锅倒油爆香葱姜。 莲藕去皮切片清水浸泡。 里脊肉切片加入白糖，生抽，料酒淀粉抓拌均匀。 倒入肉片翻炒至变色盛出。 然后倒入藕片翻炒，加入生抽。 盐和少许糖。 再放入青红椒片，和肉片。 加少许鸡精翻炒均匀关火。</description></item><item><title>玉环蒸心形肉饼</title><link>/post/7767-%E7%8E%89%E7%8E%AF%E8%92%B8%E5%BF%83%E5%BD%A2%E8%82%89%E9%A5%BC/</link><pubDate>Sun, 14 Apr 2019 15:50:00 +0600</pubDate><guid>/post/7767-%E7%8E%89%E7%8E%AF%E8%92%B8%E5%BF%83%E5%BD%A2%E8%82%89%E9%A5%BC/</guid><description>新的一年即将到来.讨个好彩头预祝来年吉祥.美味的菜品配上好的菜名.好吃又有意义.呈上一道晶莹剔透，营养丰富、外形美观.漂亮造型的金玉良缘.既赏心悦目又让人难以抗拒~
可以按自己的爱好.不放白果也可以的~
准备时间 烹饪时间 食物分量 30分钟-1小时 30分钟-1小时 3-4人 姜 适量 油 适量 盐 适量 生抽 适量 香油 适量 蚝油 适量 花雕酒 适量 小葱 适量 白果 1把 莲藕 1段 五花肉糜 300g 准备所有材料.</description></item><item><title>酸辣凉拌藕丁</title><link>/post/7744-%E9%85%B8%E8%BE%A3%E5%87%89%E6%8B%8C%E8%97%95%E4%B8%81/</link><pubDate>Tue, 09 Apr 2019 15:49:09 +0600</pubDate><guid>/post/7744-%E9%85%B8%E8%BE%A3%E5%87%89%E6%8B%8C%E8%97%95%E4%B8%81/</guid><description>如今生活好了，春节也少了很多年味，过年已经不再是从前那样大鱼大肉的了，当然鱼肉是必不可少的，但吃腻了就需要一些开胃的菜来调节一下，酸辣口味的菜是最好的选择，吃着特别的爽口，而且藕也特别的脆嫩，是餐桌上很不错的一道开胃素菜。
这种方法做酸辣油，味道会特别的好，又酸又辣，比直接倒生醋要酸很多。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 蒜 适量 油 适量 盐 适量 醋 适量 干红椒 适量 莲藕 250g 拌匀即可 莲藕去皮切丁 放开水里煮2-3分钟断生 捞出来放冷水里 拍好蒜，干红椒切碎，倒适量的醋 把油烧开后，直接倒碗里，一份爽口的酸辣蒜油就做好了，味道特别的爽口 把藕丁捞出来，加适量的盐，倒入酸辣蒜油</description></item><item><title>麻辣香锅</title><link>/post/368-%E9%BA%BB%E8%BE%A3%E9%A6%99%E9%94%85/</link><pubDate>Mon, 08 Apr 2019 11:42:03 +0600</pubDate><guid>/post/368-%E9%BA%BB%E8%BE%A3%E9%A6%99%E9%94%85/</guid><description> 1、香锅里的蔬菜随自己喜好，可以是几种，也可以是十几种甚至更多，只要你喜欢 2、香锅荤素搭配，荤料还可以加入火腿、午餐肉、百叶、各种肉丸、鱼丸等 3、豆瓣酱有咸味，所以要少加盐，防止口味过咸，加少许糖可以使香锅味道更好 4、香锅里的蔬菜要先焯水，后面才节省时间，焯的时间要掌握好，不要把菜焯得太烂，没有口感，熟了就捞出，虾仁、鱿鱼也一样，过火了不但体积缩了，口感也发硬
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10-20分钟 5-6人 葱 适量 白糖 适量 料酒 适量 姜 适量 盐 适量 胡椒粉 适量 干辣椒 适量 豆瓣酱 适量 洋葱 适量 水发香菇 适量 麻油 适量 胡萝卜 适量 水发木耳 适量 青椒 适量 白萝卜 适量 孜然粉 适量 朝天椒 适量 辣椒油 适量 西红柿 适量 莲藕 适量 西芹 适量 香干 适量 莴笋 适量 蟹棒 适量 五花肉 适量 腊肠 适量 大明虾 适量 鱿鱼 适量 首先将胡萝卜切片、西红柿切块、莲藕切片、木耳切块、香菇去蒂、青椒切片、蟹棒切段。 五花肉切片、腊肠切斜刀片、西芹切条、白萝卜切片、香干切条、莴笋切斜刀片、大明虾去须、葱白切段、姜切片、洋葱切片。 鱿鱼去皮、去骨、去掉膜，在一面打上花刀，再切成三角形的片，将鱿鱼须切开、朝天椒切圈、干辣椒切段。 锅中倒入清水，盖上锅盖，将水烧开，加一勺盐，放入西芹、胡萝卜、香菇、木耳、藕片，焯水三分钟左右捞出。 接着倒入白萝卜、香干，同样焯水三分钟左右捞出，再倒入鱼丸、贡丸，煮片刻后，加入腊肠、鱿鱼、大明虾，一起焯熟后捞出。 锅中倒入油，下入姜片煸炒数秒，随后倒入五花肉，煸熟后，加入豆瓣酱，均匀翻炒，加入干辣椒、朝天椒，炒至有香味时，加入葱段、洋葱、青椒翻炒片刻，再将西芹、胡萝卜、香菇、木耳、藕片、白萝卜、香干，倒入锅中 均匀翻炒，加入莴笋、蟹棒、西红柿，淋入适量料酒调味。 接着下入鱿鱼、贡丸、鱼丸、腊肠，翻炒后，加入一勺盐、半勺白糖，撒少许胡椒粉，翻炒均匀，然后根据个人口味淋入辣椒油调味，加入一勺孜然粉，翻炒收汁，最后淋入适量麻油提味，就大功告成啦</description></item><item><title>荷塘小炒</title><link>/post/7658-%E8%8D%B7%E5%A1%98%E5%B0%8F%E7%82%92/</link><pubDate>Sun, 07 Apr 2019 15:45:45 +0600</pubDate><guid>/post/7658-%E8%8D%B7%E5%A1%98%E5%B0%8F%E7%82%92/</guid><description>给这道菜肴起了一个很好听的名字，皆因里面的食材也跟荷塘搭点边，有荷兰豆，取前一个字，有莲藕，池塘里的鲜物，大家都知道这水中一定会有鱼有虾的吧，那咱放入少许的鲜虾仁，不就正正是这道菜名的来由，还别说，这样炒着吃，清爽中带着鲜美，LG说营养也好，色彩也好，口味更是好，直接要求明天继续做这道菜肴吃呢，呵呵~
浸熟鲜虾仁时，水开了之后，直接关火，利用余温来浸熟，虾仁那个鲜嫩哦，真心一级棒。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 油 适量 盐 适量 生粉 适量 糖 适量 蚝油 适量 芝麻油 适量 味极鲜 适量 荷兰豆 150g 莲藕 150g 干香菇 100g 鲜虾仁 250g 小葱白 15g 红萝卜 120g 大火翻炒均匀。 把干香菇泡发后，打上花刀，红萝卜和莲藕切片，荷兰豆撕去老筋，鲜虾去壳，去虾线，加入适量的盐，糖，生粉，食用油腌制。 锅内的水开后，把蔬菜放入锅内焯烫至断生。 焯烫完后，取出冲凉水，沥干水备用。 焯过蔬菜的水不用倒掉，把水烧开，然后关火，放入虾仁。 浸至鲜虾仁变成粉红色后，捞出沥干水备用。 准备一个料汁（盐，糖，味极鲜，蚝油，芝麻油，生粉，清水）。 烧热锅，把葱白爆香。 放入焯过水的蔬菜翻炒均匀。 跟着放入焯过水的虾仁。 立马把料汁倒入锅内。 欧了，可以出锅喽。</description></item><item><title>香辣小炒藕条</title><link>/post/7807-%E9%A6%99%E8%BE%A3%E5%B0%8F%E7%82%92%E8%97%95%E6%9D%A1/</link><pubDate>Fri, 05 Apr 2019 15:51:18 +0600</pubDate><guid>/post/7807-%E9%A6%99%E8%BE%A3%E5%B0%8F%E7%82%92%E8%97%95%E6%9D%A1/</guid><description>家常菜
无
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10-20分钟 1-2人 莲藕 1节 食盐 适量 料酒 适量 酱油 适量 淀粉 适量 胡萝卜 1根 醋 少许 青辣椒 1个 姜丝 适量 猪里脊肉 70g 莲藕一节去皮洗净。 切成条后放入清水中捞洗一下。 猪里脊肉洗净。 切丝后放料酒、酱油、姜丝、淀粉抓拌均匀腌制10分钟。 胡萝卜一根切条、青椒切丝、干辣椒切段备用。 炒锅倒油放入干辣椒小火炒香。 放入肉丝炒香。 再放入胡萝卜条翻炒，加适量酱油和食盐。 然后放入藕条和青椒丝接着炒，加入适量清水炒约1分钟，至藕条断生。 最后放入陈醋即可盛出。</description></item><item><title>莲藕青菜骨头汤</title><link>/post/7727-%E8%8E%B2%E8%97%95%E9%9D%92%E8%8F%9C%E9%AA%A8%E5%A4%B4%E6%B1%A4/</link><pubDate>Fri, 05 Apr 2019 15:48:23 +0600</pubDate><guid>/post/7727-%E8%8E%B2%E8%97%95%E9%9D%92%E8%8F%9C%E9%AA%A8%E5%A4%B4%E6%B1%A4/</guid><description>天气渐渐暖和起来，喝汤的次数也多起来啦。将各种食材搭配点肉肉，简简单单的做法，很适合我们这样的上班族哦。
1、排骨先入锅，去掉浮沫，汤汁更清澈。 2、藕片放进去后不用使用高压。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 5-6人 莲藕 1节 油 适量 盐 适量 青菜 适量 排骨 1根 白醋 几滴 撒入适量盐 烧开一锅水，将处理好的排骨倒进去，捞出浮沫后盖上锅盖，炖十分钟左右，排气 莲藕切成片 将莲藕倒进锅里，淋入几滴醋，轻轻扣上锅盖，不用密封，煮十分钟左右 放入青菜，稍微搅拌下，青菜微微变软即可 清香的汤出锅啦</description></item><item><title>香煎肉馅藕合</title><link>/post/7690-%E9%A6%99%E7%85%8E%E8%82%89%E9%A6%85%E8%97%95%E5%90%88/</link><pubDate>Mon, 01 Apr 2019 15:46:53 +0600</pubDate><guid>/post/7690-%E9%A6%99%E7%85%8E%E8%82%89%E9%A6%85%E8%97%95%E5%90%88/</guid><description>前几天老公想吃藕合，趁着今天有时间，便动手做了这份香煎肉馅藕合，外酥里嫩，鲜香可口，很不错的一道家常菜。
面糊别太稀了，挂不住糊。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 1-2人 莲藕 1节 油 适量 盐 适量 酱油 适量 大葱 适量 花椒粉 适量 面粉 适量 鸡蛋 适量 熟黑芝麻 适量 肉馅 200g 出锅 莲藕去皮 夹上肉馅 葱切碎，放在肉馅上 放油、盐、花椒粉、酱油，拌匀 切片，两片之间不要切断 面粉加鸡蛋、熟黑芝麻、清水，调成面糊 将藕合裹上面糊 坐锅，放油，摆入藕合 两面煎熟即可</description></item><item><title>尖椒香肠炒藕丁</title><link>/post/7755-%E5%B0%96%E6%A4%92%E9%A6%99%E8%82%A0%E7%82%92%E8%97%95%E4%B8%81/</link><pubDate>Sun, 31 Mar 2019 15:49:31 +0600</pubDate><guid>/post/7755-%E5%B0%96%E6%A4%92%E9%A6%99%E8%82%A0%E7%82%92%E8%97%95%E4%B8%81/</guid><description>喜欢吃莲藕，而且莲藕营养也特别丰富，热量又不太高，粉的藕煲汤，脆的藕炒来吃，都很美味。这次搭配了香肠和尖椒，颜色图个漂亮。
藕含淀粉比较多，炒之前泡清水里。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 蒜 适量 油 适量 盐 适量 醋 适量 莲藕 200g 尖椒 100g 莲藕去皮切丁后泡清水里，泡出多余的淀粉 香肠和尖椒切丁 炒菜之前把藕丁捞出来 油锅加热，蒜蓉下锅爆香 加入藕丁炒2分钟 倒适量的醋继续炒一下，让醋均匀沾藕丁上 接着把香肠和尖椒一起下锅和藕丁炒 炒2分钟后加盐调味，关火</description></item><item><title>莲藕脊骨汤</title><link>/post/7542-%E8%8E%B2%E8%97%95%E8%84%8A%E9%AA%A8%E6%B1%A4/</link><pubDate>Thu, 28 Mar 2019 15:41:28 +0600</pubDate><guid>/post/7542-%E8%8E%B2%E8%97%95%E8%84%8A%E9%AA%A8%E6%B1%A4/</guid><description>带宝宝逛超市看见一堆老太太在那拥挤着不知道在干嘛，我好奇也走过去看看，结果都在那挑选莲藕，我也加入进去选了几节，现在是该到吃莲藕的季节，回家做了莲藕脊骨汤，一款十分清甜可口的秋冬汤品。从生了宝宝后就爱上了喝汤，每天都会熬点汤，现在家人都跟着我爱上喝汤了，我一直都觉得广东的老火靓汤是最好喝的，我煲汤最少也要两小时以上才能完成，这样炖出的汤色鲜美无比
1.藕的品质要求：以藕身肥大，肉质脆嫩，水分多而甜，同时，藕身应无伤、不烂、不变色、无锈斑、不干缩、不断节 2.炖莲藕不宜用铁锅，不然汤色易发黑，最好用炖锅。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 1-2小时 1-2人 葱 适量 姜 适量 油 适量 盐 适量 桂皮 适量 花椒粒 适量 脊骨 1000g 莲藕 4节 莲藕去皮后切滚刀 生姜切末，大葱切段 脊骨洗净，放入锅中煮出血末，捞出洗净 从新把焯水后的脊骨放入炖锅中，再放入莲藕，放适量水以淹没材料为准 加桂皮一个，花椒粒，姜末，葱段 煮开后转小火炖2小时，加盐调味 盛入碗中，放入香葱即可</description></item><item><title>木耳藕片</title><link>/post/7531-%E6%9C%A8%E8%80%B3%E8%97%95%E7%89%87/</link><pubDate>Mon, 25 Mar 2019 15:41:03 +0600</pubDate><guid>/post/7531-%E6%9C%A8%E8%80%B3%E8%97%95%E7%89%87/</guid><description>藕我比较爱吃的做法就是切片后炒着吃，炒的脆脆的，非常爽口，我很是喜欢，所以看到卖藕的又比较漂亮的，我都会买一块回来炒着吃，正好家里泡发了黑木耳，就跟黑木耳一起炒，又营养又美味，这样搭配也比较营养呢。我跟老公都喜欢吃酸酸的口味，所以就放点醋，非常爽口下饭。
醋要最后再放，放的太早味道不好。 莲藕不容易入味，木耳又非常容易吸盐味的，所以要再放入木耳之前就放盐。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 1-2人 油 适量 盐 适量 生抽 适量 陈醋 适量 大蒜 适量 莲藕 200g 黑木耳 100g 加入少许鸡精。 淋适量生抽。 黑木耳提前泡发后用手撕成合适大小的块。 莲藕去皮切薄片，然后再清水中冲洗两遍。 锅中热油爆香蒜米，把藕片倒入翻炒。 炒至藕片变软放少许盐。 把黑木耳倒入锅中翻炒。 待木耳和藕片都熟后加适量陈醋，翻拌均匀即可。</description></item><item><title>虾仁莲藕</title><link>/post/7507-%E8%99%BE%E4%BB%81%E8%8E%B2%E8%97%95/</link><pubDate>Sun, 24 Mar 2019 15:40:15 +0600</pubDate><guid>/post/7507-%E8%99%BE%E4%BB%81%E8%8E%B2%E8%97%95/</guid><description>虾仁含有丰富的优质蛋白质和钙质。藕可以补充丰富的碳水化合物、维生素C、蛋白质及钾等营养素，还具有强身止吐的功能。藕口感甜脆，营养丰富，虾仁鲜嫩美味。
莲藕要快炒，这样口感会更甜脆。虾仁不要大火炒得过火，要用小火滑熟。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 30分钟-1小时 1-2人 料酒 适量 油 适量 盐 适量 酱油 适量 香油 适量 蚝油 适量 木耳 适量 红辣椒 适量 莲藕 250g 虾仁 150g 虾仁除去沙线加盐、料酒腌制，泡发好的木耳撕成小块，红辣椒切圈，葱切碎，姜切片 藕去除表皮后切片，锅内水烧开，把莲藕焯水，控水 锅内放少许油，烧至三成热时加虾仁 滑至变色时加蚝油翻炒盛出 锅内加少许油，加葱、姜爆香 加入莲藕和木耳快炒 加入红辣椒、盐翻炒 最后加入炒好的虾仁翻炒，滴入香油即可</description></item><item><title>腊鸭煲莲藕</title><link>/post/7763-%E8%85%8A%E9%B8%AD%E7%85%B2%E8%8E%B2%E8%97%95/</link><pubDate>Wed, 20 Mar 2019 15:49:49 +0600</pubDate><guid>/post/7763-%E8%85%8A%E9%B8%AD%E7%85%B2%E8%8E%B2%E8%97%95/</guid><description>我和孩子都是莲藕控，不管炒着吃或煲着吃都非常喜欢，买了一只腊鸭，分了三次才把它吃完，这次用来煲的莲藕，正好可以中和一个腊鸭的咸度，而且食材互相吸收味道也不错的。
1、腊鸭肉比较咸和干，所以得提前泡发一下，也可以去除一些盐份。 2、煲的时候加点花椒，姜片和料酒，可以去异味，汤也更好喝。
准备时间 烹饪时间 食物分量 30分钟-1小时 30分钟-1小时 1-2人 姜 适量 油 适量 盐 适量 料酒 1勺 莲藕 400g 花椒 半勺 腊鸭 300g 加入莲藕。 莲藕切块。 准备好莲藕洗净。 准备好鸭肉。 加水泡发。 用热水清洗干净。 锅加水，放入鸭肉。 加入姜片，料酒和花椒。 煲制30-40分钟。 再继续煲煮半个小时。 盛碗即可上桌。</description></item><item><title>莲藕栗子甜汤</title><link>/post/7573-%E8%8E%B2%E8%97%95%E6%A0%97%E5%AD%90%E7%94%9C%E6%B1%A4/</link><pubDate>Sun, 17 Mar 2019 15:42:45 +0600</pubDate><guid>/post/7573-%E8%8E%B2%E8%97%95%E6%A0%97%E5%AD%90%E7%94%9C%E6%B1%A4/</guid><description>应季的食材，简简单单一碗糖水，给干燥的秋天带来一点清怡甘甜的滋润～～
煮藕的时候不要用铁制容器，容易使食物发黑。 煲汤无他，选择合适的食材，付出耐心地等待即可。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 1-2人 冰糖 适量 葡萄干 适量 莲藕 400g 栗子 200g 栗子去壳去皮后备用。 藕洗净刮去外皮，切0.</description></item><item><title>绿豆莲藕粥</title><link>/post/7822-%E7%BB%BF%E8%B1%86%E8%8E%B2%E8%97%95%E7%B2%A5/</link><pubDate>Sat, 16 Mar 2019 15:51:55 +0600</pubDate><guid>/post/7822-%E7%BB%BF%E8%B1%86%E8%8E%B2%E8%97%95%E7%B2%A5/</guid><description>辣椒吃多了，上火了，莲藕是下火的，绿豆也是下火的，绿豆莲藕一起就更下火了吧，然后再多加点水，烧出来的汤当茶水喝，再加点蜂蜜，加快下火速度
如果加蜂蜜就要等凉了再加
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 30分钟-1小时 1-2人 大米 100g 水 适量 莲藕 200g 蜂蜜 适量 绿豆 100g 莲藕切片 大米绿豆洗净 砂锅中放入洗净的绿豆、大米、莲藕，加入适量的水，大火烧开转小火烧半小时左右 这样就可以关火了 盛出来放凉，然后加入蜂蜜</description></item><item><title>香菜藕丁包</title><link>/post/7736-%E9%A6%99%E8%8F%9C%E8%97%95%E4%B8%81%E5%8C%85/</link><pubDate>Sat, 16 Mar 2019 15:48:48 +0600</pubDate><guid>/post/7736-%E9%A6%99%E8%8F%9C%E8%97%95%E4%B8%81%E5%8C%85/</guid><description>自从爱上包子后就经常换着花样做包子吃，自己做的虽没外面卖的那样好看，但自己做的货真价实，干净卫生，而且花样比外面的多，味道更不用说啦。
肉的肥厚比例1:1，莲藕切碎一点，芝麻油不要太多了，可多放熟油（熟菜油或者温猪油）
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 30分钟-1小时 1-2人 姜 适量 油 适量 盐 适量 生抽 适量 大葱 适量 香菜 适量 白糖 少许 老抽 适量 小葱 适量 肉馅 300g 芝麻油 适量 味精 少许 面粉 1000g 莲藕 250 小葱切碎 酵母用温水化开 一边倒入面粉一边搅拌 揉成光面盖上保鲜膜醒至1小时 猪肉剁泥，加上适量的生抽老抽，姜泥，熟油，少许芝麻油，一点白糖朝一个方向打转拌均 姜泥 大葱切碎 莲藕切小丁，尽量切碎一点 图4.</description></item><item><title>草莓藕夹</title><link>/post/7665-%E8%8D%89%E8%8E%93%E8%97%95%E5%A4%B9/</link><pubDate>Thu, 14 Mar 2019 15:45:57 +0600</pubDate><guid>/post/7665-%E8%8D%89%E8%8E%93%E8%97%95%E5%A4%B9/</guid><description>草莓藕夹&amp;ndash;香甜口味。
放到加了盐的热水里淖一下，捞出来过一下凉开水。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 3-4人 盐 适量 莲藕 500g 自制草莓酱 60g 红果 1个 先把藕洗净。 把皮刮干净。 切成两片一组。 放到加了盐的热水里淖一下，捞出来过一下凉开水。 取一勺草莓酱夹到两片藕中间。 摆盘即可，中间红果装饰一下。</description></item><item><title>爽口清肠莲藕块</title><link>/post/7821-%E7%88%BD%E5%8F%A3%E6%B8%85%E8%82%A0%E8%8E%B2%E8%97%95%E5%9D%97/</link><pubDate>Mon, 11 Mar 2019 15:51:55 +0600</pubDate><guid>/post/7821-%E7%88%BD%E5%8F%A3%E6%B8%85%E8%82%A0%E8%8E%B2%E8%97%95%E5%9D%97/</guid><description>莲藕是一种营养价值很高的低脂食品，可以生吃，也可以蒸、炒、炖汤。其富含维生素C和粗纤维，既能帮助消化、防止便秘，又能供给人体需要的碳水化合物和微量元素，防止动脉硬化，改善血液循环，有益于身体健康。尤其是过节期间饮食无规律，特别适合清肠以便消除过节期间积攒的食火，帮助消除脂肪，使身体能够迅速恢复到一个正常的健康状态。
小英子心语： 1. 做这种凉拌藕，烫藕一定不能过火，要那种口感爽脆的，过了发面口感不爽，只要不见白心就好了，捞出来要立即放入凉水过凉。 2. 大葱一定要使用葱白，这样口感好不辣。 3. 米醋的选择要清淡的凉拌醋，这样不会影响菜品的色泽。 4. 用于凉拌的白莲藕选择是非常重要的一个环节，一定要选用藕头不要用藕尾。藕头适合凉拌生食，藕间适合炒食，藕尾用来煲汤，不同部位有着不一样的口感千万不要选错啦。还有买藕的时候要买两头不通气的带着藕节的那种，要是透气了露眼了，可能里面已经进去淤泥里，这样的藕即便是洗干净也不</description></item><item><title>莲藕肉丸子</title><link>/post/7562-%E8%8E%B2%E8%97%95%E8%82%89%E4%B8%B8%E5%AD%90/</link><pubDate>Wed, 06 Mar 2019 15:42:17 +0600</pubDate><guid>/post/7562-%E8%8E%B2%E8%97%95%E8%82%89%E4%B8%B8%E5%AD%90/</guid><description>藕是一款冬令进补的保健食品，既可食用，又可药用。生食能凉血散淤，熟食能补心益肾，可以补五脏之虚，强壮筋骨，滋阴养血。同时还能利尿通便，帮助排泄体内的废物和毒素。
小火慢慢炸制，第一遍炸完稍微晾凉再复炸一遍，可使丸子外酥里嫩。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 1-2人 油 适量 盐 适量 料酒 少许 胡椒粉 少许 姜 少许 酱油 少许 馒头 半个 莲藕 半个 瘦肉泥 230g 团成丸子状 主要食材 姜剁碎 加到肉泥碗里 加料酒、酱油、胡椒粉、盐顺一个方向搅拌均匀 莲藕剁碎 加到碗里搅拌均匀 馒头搓碎加到碗里搅拌均匀 下油锅炸丸子 捞出晾凉 复炸一遍</description></item><item><title>莲藕花生筒骨汤</title><link>/post/7636-%E8%8E%B2%E8%97%95%E8%8A%B1%E7%94%9F%E7%AD%92%E9%AA%A8%E6%B1%A4/</link><pubDate>Sun, 03 Mar 2019 15:44:54 +0600</pubDate><guid>/post/7636-%E8%8E%B2%E8%97%95%E8%8A%B1%E7%94%9F%E7%AD%92%E9%AA%A8%E6%B1%A4/</guid><description>现在正是莲藕上市的季节，但因为是外地运输到此的，所以卖的也不便宜，用它来煲汤，既可清热下火，还能多吃些含粗纤维的食材，特别是今天买的是九孔莲藕，很适合煲汤，口感是那种粉粉的，糯糯的，非常美味，连汤底都是清香鲜甜的。
要想花生米煲的够粉够软烂，最好事先用清水泡发，这样再煲的时候，既节省时间，又能吃到香甜软烂的花生米哦。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 2小时以上 1-2人 盐 适量 花生仁 150g 莲藕 750g 筒骨 550g 蜜枣 3粒 猪筒骨洗净，剁成大块。 然后放入水中焯去血沫。 接着再冲洗干净。 花生提前泡发。 砂锅内放入适量的清水，把焯过水的猪筒骨放入。 接着倒入泡发好的花生米。 再放入切成大滚刀块的莲藕。 放入三粒蜜枣。 开大火煲开5分钟，然后转小火煲2小时。 食用前可根据自家的口味放入适量的盐调味。 煲好了，盛入碗中，可以开吃啦，莲藕粉糯，花生香甜软烂，连猪骨都煲的肉骨分离了，味道全在里面了，鲜美呀~</description></item><item><title>拌藕丁</title><link>/post/7706-%E6%8B%8C%E8%97%95%E4%B8%81/</link><pubDate>Sat, 02 Mar 2019 15:47:29 +0600</pubDate><guid>/post/7706-%E6%8B%8C%E8%97%95%E4%B8%81/</guid><description>我们一家都喜欢吃莲藕，炒着的，凉拌的，炖汤的，都好。 莲藕含有淀粉、蛋白质、天门冬素、维生素C以及氧化酶成分，含糖量也很高，生吃鲜藕能清热解烦，解渴止呕。煮熟的藕性味甘温，能健脾开胃，益血补心，故主补五脏，有消食、止渴、生津的功效。
不喜欢糖可以不加
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10-20分钟 1-2人 葱 适量 白糖 适量 蒜 适量 姜 适量 油 适量 盐 适量 鸡精 适量 酱油 适量 醋 适量 胡萝卜 适量 花椒粉 适量 莲藕 400g 小尖椒 适量 加点盐 姜切成片或拍散 胡萝卜和莲藕切成小丁 将胡萝卜和藕一同放入开水锅中焯2分钟 捞出晾凉备用 切好的辣椒葱和蒜 放一点白糖（我喜欢偏甜，所以拌凉菜喜欢放点糖） 花椒粉和酱油醋 锅烧上油，油开后，浇在准备好的小料上面 调好的料汁倒在藕丁上，撒点鸡精 盖上盖子，摇一摇</description></item><item><title>莲藕蒸肉饼</title><link>/post/7888-%E8%8E%B2%E8%97%95%E8%92%B8%E8%82%89%E9%A5%BC/</link><pubDate>Thu, 28 Feb 2019 15:54:18 +0600</pubDate><guid>/post/7888-%E8%8E%B2%E8%97%95%E8%92%B8%E8%82%89%E9%A5%BC/</guid><description>莲藕蒸肉饼，肉可能很多人都是在外面时才会食用得到，因为在他们看来这一道食物其实制作方法是比较困难的，因此即便爱吃自己也不能够自己动手制作，但是这种想法是错误的，因为如果你能够掌握一些技巧的话，那么自己也可以作出美味的莲藕蒸肉饼，看看下面的方法吧！
1、要想好吃点亲手剁莲藕，这次我就偷懒，买猪肉时一起洗干净给搅烂了，回家调味一蒸即可，方便极了
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 3-4人 盐 少许 姜 5g 蚝油 1勺 酱油 2勺 葱 少许 糖 少许 油 1勺 猪肉 250g 莲藕 1块 猪肉和莲藕已经搅烂了 放入盐，糖，姜搅拌均匀 然后放入葱白，酱油和蚝油搅拌均匀 然后放入电饭煲蒸十五分钟即可 已经蒸好的莲藕肉饼撒上葱花</description></item><item><title>冰糖糯米藕</title><link>/post/7551-%E5%86%B0%E7%B3%96%E7%B3%AF%E7%B1%B3%E8%97%95/</link><pubDate>Tue, 12 Feb 2019 15:41:53 +0600</pubDate><guid>/post/7551-%E5%86%B0%E7%B3%96%E7%B3%AF%E7%B1%B3%E8%97%95/</guid><description>冰糖糯米藕，口感软糯香甜。 如何挑选糯米 应选择米粒较大且饱满，颗粒均匀，颜色白皙，有米香，无杂质者佳。如果碎粒很多，颜色发暗，混有杂质，没有糯米特有的清香味，则表明糯米存放的时间过久，不宜选购。
莲藕一定要选择不长而且比较粗壮的，冰糖水一定要熬得粘稠一些。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 2小时以上 3-4人 冰糖 适量 糯米 100g 莲藕 500g 黑米 100g 提前一天将黑米糯米混合浸泡。 莲藕一根，要两端没有破损的，洗净去皮。 莲藕在一端切掉一小段，灌装莲藕后再用牙签把切掉的部分对好插结实，以免漏米。 灌装糯米时一边往藕孔中填米一边轻磕藕的底部，让混合米均匀的分布在藕孔中。 用牙签插紧 弄好后上高压锅加水没过莲藕蒸25分钟，切片，浇上熬制粘稠的冰糖水即可食用。</description></item><item><title>藕条炒肉</title><link>/post/7628-%E8%97%95%E6%9D%A1%E7%82%92%E8%82%89/</link><pubDate>Fri, 08 Feb 2019 15:44:42 +0600</pubDate><guid>/post/7628-%E8%97%95%E6%9D%A1%E7%82%92%E8%82%89/</guid><description>其实我很喜欢吃莲藕，但是却经常用这个来煲汤，真正炒的时候不多，主要有些时候买回来的藕太老了，炒的话很难咬得动。但是今天没有东西可煲汤，所以就炒喽。
藕条不要切得太大，小一点好入味
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10-20分钟 1-2人 油 适量 猪肉 100g 盐 适量 莲藕 500g 放盐 莲藕去皮洗净，猪肉洗净切丝 把切好的瘦肉放碗里，加盐和生粉，酱油搅拌均匀腌15分钟 莲藕切条 把肥肉放锅里炼油，肥肉也不能浪费哈 放入腌好的瘦肉爆炒 放藕条炒 翻炒均匀就可以起锅啦</description></item><item><title>豆豉肉片炒莲藕</title><link>/post/7563-%E8%B1%86%E8%B1%89%E8%82%89%E7%89%87%E7%82%92%E8%8E%B2%E8%97%95/</link><pubDate>Thu, 07 Feb 2019 15:42:17 +0600</pubDate><guid>/post/7563-%E8%B1%86%E8%B1%89%E8%82%89%E7%89%87%E7%82%92%E8%8E%B2%E8%97%95/</guid><description>很简单的快手小炒，家里刚好有这些材料，那就一锅炒了，为了增加点香气，容易下饭一些，就加了豆豉，果然是增色增香啊，超好味！ 吃素的朋友可以不加肉片啊，一样美味~！
莲藕有淀粉，容易糊锅，可以边炒边加少许水，一是不容易糊锅，二是也不容易发黑~！ 另外，豆豉适量就可以了，多了容易发苦~
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10-20分钟 3-4人 蒜 适量 姜 适量 油 适量 盐 适量 生粉 适量 生抽 适量 豆豉 适量 白砂糖 适量 小葱 适量 莲藕 250g 彩椒 80g 肉片事先用油，盐，生抽，生粉，糖等腌一下备用； 彩椒切适量大小备用； 莲藕洗净，去皮，切适量大小块； 热油锅，下姜片，蒜，豆豉爆香； 然后加肉片炒至转色； 再倒入彩椒块和莲藕一起炒匀；期间可以加少许水以免糊锅； 莲藕断生后即可加盐调味； 上锅前加入葱花即可！</description></item><item><title>莲藕猪尾骨汤</title><link>/post/7772-%E8%8E%B2%E8%97%95%E7%8C%AA%E5%B0%BE%E9%AA%A8%E6%B1%A4/</link><pubDate>Wed, 06 Feb 2019 15:50:09 +0600</pubDate><guid>/post/7772-%E8%8E%B2%E8%97%95%E7%8C%AA%E5%B0%BE%E9%AA%A8%E6%B1%A4/</guid><description>猪尾含有较多的蛋白质，主要成分是胶原蛋白质，是皮肤组织不可或缺的营养成分，可以改善痘疮所遗留下的疤痕。
莲藕用水泡积分钟
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 30分钟-1小时 1-2人 姜 适量 油 适量 盐 适量 莲藕 400g 胡萝卜 2根 猪尾骨 350g 原料 放盐 兑入适量的水 莲藕、胡萝卜切块 猪尾骨焯下水 煲里放入猪尾骨、莲藕、胡萝卜、姜 搅拌匀即可</description></item><item><title>莲藕脊骨煲</title><link>/post/7639-%E8%8E%B2%E8%97%95%E8%84%8A%E9%AA%A8%E7%85%B2/</link><pubDate>Wed, 06 Feb 2019 15:44:57 +0600</pubDate><guid>/post/7639-%E8%8E%B2%E8%97%95%E8%84%8A%E9%AA%A8%E7%85%B2/</guid><description>很少用心来慢煲一锅汤。一来没有时间，二来家里没有大的汤煲，平时做汤，都是用电压力锅来代替。这次得到陶煲王的大汤煲，决定用心来煲一锅简单美味的莲藕脊骨汤。脊骨，是超市中除了腿骨之外第二便宜的骨类了，正好特价，每市斤九元九角九分。之所以用它，因为它上面肉少，骨多，还带有部分骨髓，用来煲汤着实不错。
排骨凉水入锅，可更好的去掉血水和肉腥味。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 2小时以上 1-2人 葱 适量 料酒 适量 姜 适量 盐 适量 莲藕 300g 脊骨 800g 大枣 2粒 准备食材。 脊骨先用冷水略泡，泡出血水。 将脊骨上附带的肥脂去除掉。 凉水入锅，加一大勺料酒、姜片，大火煮开。这时的汤汁很浑浊，不必担心。 不停用勺捞出浮沫。 直到汤汁清澈关火，将姜片捞出。 将煮好的脊骨和汤一起倒入砂煲中，加入葱段和姜片。 大火烧开，转小火慢煲一个小时。 莲藕去皮切成大滚刀块。 再加入切好的莲藕。 两粒大枣，再小火慢煲一个半小时。 直到莲藕变粉，骨酥肉烂，加盐调味，关火。 盛出食用即可。</description></item><item><title>肉糜炒藕丝</title><link>/post/7795-%E8%82%89%E7%B3%9C%E7%82%92%E8%97%95%E4%B8%9D/</link><pubDate>Tue, 05 Feb 2019 15:50:52 +0600</pubDate><guid>/post/7795-%E8%82%89%E7%B3%9C%E7%82%92%E8%97%95%E4%B8%9D/</guid><description>肉糜藕丝用豆豉一起炒的，吃起来香辣爽脆，加上肉糜的提鲜香的作用，普普通通的小菜，成了荤素搭配的一道下饭菜。
加盐要适量，加了豆豉的菜都要先尝试一下再加盐。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 油 适量 盐 适量 鸡精 适量 豆豉 适量 莲藕 150g 肉糜 适量 莲藕切丝 豆豉和肉糜（肉糜是成品的） 锅内倒油，油温5分热时下豆豉爆香。 之后在倒入莲藕翻炒，加盐，加适量的清水大火烧开。 把肉糜倒入翻炒。 再加适量的鸡精翻炒均匀就好了 香辣爽口的下饭菜</description></item><item><title>藕片炒荷兰豆</title><link>/post/377-%E8%97%95%E7%89%87%E7%82%92%E8%8D%B7%E5%85%B0%E8%B1%86/</link><pubDate>Sun, 03 Feb 2019 11:42:22 +0600</pubDate><guid>/post/377-%E8%97%95%E7%89%87%E7%82%92%E8%8D%B7%E5%85%B0%E8%B1%86/</guid><description>非常青翠清爽的素菜，口感脆脆的，是喜欢素食的人不可以错过的一道美食。 虽为两种素菜，但因为有蒜末的加入，也能吃出肉的香味。
1.荷兰豆焯水的时候加入少量盐和油，确保焯过水的荷兰豆保持翠绿。 2.要的是脆脆的口感，所以不需要炒太久，断生即可出锅。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 莲藕 1节 油 适量 盐 适量 鸡精 适量 蒜末 适量 荷兰豆 150g 加入适量的盐 准备食材：莲藕和荷兰豆 莲藕去皮，切薄片，浸泡在清水里；荷兰豆去除老筋，洗净待用；蒜瓣去皮，切成蒜末 烧热水，下少量的盐和油 放入荷兰豆焯水后倒出沥干 锅内重置油，烧热，下蒜末爆香 加入藕片，翻炒至断生 下荷兰豆，翻炒均匀 适量的鸡精调味 清爽的小菜来咯</description></item><item><title>排骨莲藕玉米汤</title><link>/post/7850-%E6%8E%92%E9%AA%A8%E8%8E%B2%E8%97%95%E7%8E%89%E7%B1%B3%E6%B1%A4/</link><pubDate>Wed, 30 Jan 2019 15:52:46 +0600</pubDate><guid>/post/7850-%E6%8E%92%E9%AA%A8%E8%8E%B2%E8%97%95%E7%8E%89%E7%B1%B3%E6%B1%A4/</guid><description>排骨莲藕玉米汤是最家常的一道菜，食材普遍，操作简单，却不乏营养、美味，可清热养颜，滋阴润燥。
盐需最后放，且放少量或者不放，因为汤已经很鲜
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 1-2小时 1-2人 莲藕 1节 盐 适量 排骨 250g 玉米 2根 玉米洗净切段 莲藕洗净，切块，可切大块点 排骨洗净切段 全部放在电饭煲里，加入适量水，盖过食材即可 煲一个半小时，放入适量盐调味即可</description></item><item><title>生炒藕片</title><link>/post/7694-%E7%94%9F%E7%82%92%E8%97%95%E7%89%87/</link><pubDate>Mon, 28 Jan 2019 15:47:03 +0600</pubDate><guid>/post/7694-%E7%94%9F%E7%82%92%E8%97%95%E7%89%87/</guid><description>又到冬天采藕时啦！我们这里有个著名的荷花世界！夏天的时候，荷花竞放，冬天的时候，莲藕大丰收。本地人既可以观赏到出淤泥而不染的各式荷花，又能品尝到新鲜的莲藕，真幸福，莲藕大丰收，上市时很实惠，大受市民欢迎。今天我们也买了一段回来生炒。生炒的好处就是无丝，而且很爽脆，喜欢这样吃！
莲藕要去皮。在褒开水的同时，把莲藕切片。水开了，马上把莲藕放进开水里飞水，然后用冻水浸泡去掉胶。另外炒莲藕不要放酱油，否则会酸，只需要放盐和糖就行了。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10-20分钟 3-4人 油 适量 盐 适量 糖 适量 莲藕 400g 瘦肉 200g 蒜蓉 适量 完成！ 加入适量的糖。 准备蒜蓉 莲藕去皮切片后飞水并过冷河，晾干水备用。 锅放入油后加入腌制过的鲜五花肉。 翻炒片刻后加入蒜头。 加入藕片，翻炒。 加入适量的盐，并试试味道。 加入少许水，翻炒2分钟左右。 装到碟子里。</description></item><item><title>藕丝烩瘦肉片</title><link>/post/7731-%E8%97%95%E4%B8%9D%E7%83%A9%E7%98%A6%E8%82%89%E7%89%87/</link><pubDate>Tue, 15 Jan 2019 15:48:33 +0600</pubDate><guid>/post/7731-%E8%97%95%E4%B8%9D%E7%83%A9%E7%98%A6%E8%82%89%E7%89%87/</guid><description>莲藕性温、味甘；具有益胃健脾、养血补益、生肌、止泻功的功效，猪肉性平、味甘，具有润肠胃、生津液、补肾气、解热毒、补虚强身，滋阴润燥、丰肌泽肤的功效。藕丝烩瘦肉片，清香爽口，请脆美味，特别适合秋天吃哟。
炒莲藕一定要边炒边喷清水，这样炒出来的莲藕丝特别鲜甜爽脆哦
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10分钟内 3-4人 油 适量 盐 适量 味精 适量 红椒 30g 莲藕 500g 瘦肉 100g 放盐 锅烧热，放少许油 翻炒几下，就做好了 放味精 莲藕去皮洗净切丝 红椒洗净去籽切丝 放入莲藕丝翻炒（边炒边喷清水翻炒，炒起粘液） 放入炒好的瘦肉片 放入红椒丝翻炒</description></item><item><title>牛肉时蔬炒饭</title><link>/post/7641-%E7%89%9B%E8%82%89%E6%97%B6%E8%94%AC%E7%82%92%E9%A5%AD/</link><pubDate>Tue, 15 Jan 2019 15:45:02 +0600</pubDate><guid>/post/7641-%E7%89%9B%E8%82%89%E6%97%B6%E8%94%AC%E7%82%92%E9%A5%AD/</guid><description>冬季满满正能量，给自己一个丰富的午餐，让这一天都满满的正能量。阿菇来推荐，这个材料相当丰富，口感相当好，味道一级棒的，正能量炒饭，暂时，就起名叫“牛肉时蔬炒饭”吧。 别看名字平平，营养相当丰富。材料有，牛肉，蘑菇，胡萝卜，莲藕。冬季吃牛肉可以恢复体力、提高人体抗病能力,补益气血、健脾补肾，冬季这个进补时节，食用菌类食品，更是美味与健康双重收获，在干燥的季节里，吃些胡萝卜，还有滋润皮肤的作用，莲藕，自然是冬季去燥好帮手。外加用橄榄油炒食，它富含不饱和脂肪酸，能降低胆固醇，促进油脂消化。胡萝卜混在炒饭中一点也
先加生抽调味，后加藕丁和胡萝卜，以免影响色泽度。维生素A是脂溶性维生素，所以胡萝卜先用油炒至断生。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 盐 适量 白米饭 1碗 胡萝卜 半根 生抽 2茶勺 料酒 1茶勺 蘑菇 3个 牛里脊 100g 莲藕 半根 油 3茶勺 适量 适量 葱 1把 取牛肉一块，切成肉丁状，加入一茶勺料酒，一茶勺生抽适量糖腌制入味 将胡萝卜和藕分别去皮洗净，切丁备用，蘑菇去根切片 起油锅，放一茶勺橄榄油，将胡萝卜和藕丁放入翻炒断生盛起 再加入两茶勺橄榄油下牛肉末，快速划开，翻炒 牛肉末变熟后，下蘑菇片，白米饭一碗，翻炒后加一茶勺生抽 快速翻炒均匀，加入胡萝卜丁和藕丁继续翻炒，加葱花 最后加入少许盐调味即可</description></item><item><title>玉米莲藕猪蹄汤</title><link>/post/7637-%E7%8E%89%E7%B1%B3%E8%8E%B2%E8%97%95%E7%8C%AA%E8%B9%84%E6%B1%A4/</link><pubDate>Tue, 15 Jan 2019 15:44:57 +0600</pubDate><guid>/post/7637-%E7%8E%89%E7%B1%B3%E8%8E%B2%E8%97%95%E7%8C%AA%E8%B9%84%E6%B1%A4/</guid><description>猪蹄的胶原蛋白含量比较高，而且也并不像肉类那么腻，所以经常给女儿做了吃，一般都是炖汤，然后将猪蹄皮给去下来单独给女儿做好吃的，女儿 很喜欢，呵呵。
猪蹄一定要洗净去干净毛，否则影响食欲，呵呵 莲藕一般选黑一点好的，目前菜场没有，所以买的不是很黑的那种
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 1-2小时 3-4人 姜 适量 盐 适量 小葱 适量 玉米 1根 猪蹄 2个 莲藕 1段 猪蹄洗净泡血水 莲藕玉米洗净 猪蹄加入水灼，倒去血水 莲藕和玉米切断 猪蹄加入姜片水和玉米莲藕一起炖 大火炖开，小火慢炖 炖至软烂，然后调入盐 乘出，撒入葱花即可</description></item><item><title>莲藕炒黑木耳</title><link>/post/7630-%E8%8E%B2%E8%97%95%E7%82%92%E9%BB%91%E6%9C%A8%E8%80%B3/</link><pubDate>Mon, 14 Jan 2019 15:44:44 +0600</pubDate><guid>/post/7630-%E8%8E%B2%E8%97%95%E7%82%92%E9%BB%91%E6%9C%A8%E8%80%B3/</guid><description>上次和朋友去吃麻辣烫吃了莲藕后就特别喜欢吃了，莲藕在我印象中就是用糯米装莲藕那个口感感觉特别甜不爱吃那么腻的，而烫的口感就是脆香的，最近家里天天都会做，今天依然是杂蔬的风格。
1、莲藕可提前用清水浸泡会，这样就不会黏黏的。 2、混搭的菜要记得分清楚易熟和不易熟，区分开来下锅炒。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10分钟内 3-4人 油 适量 盐 适量 鸡精 适量 蚝油 适量 荷兰豆 适量 莲藕 100g 黑木耳 70g 准备好莲藕、黑木耳、荷兰豆。 锅里加油预热。 加入莲藕和荷兰豆翻炒。 接着放黑木耳一起翻炒即可。 最后加调料翻炒入味和熟即可。 最后的成品。</description></item><item><title>蜂蜜柠檬渍莲藕</title><link>/post/7610-%E8%9C%82%E8%9C%9C%E6%9F%A0%E6%AA%AC%E6%B8%8D%E8%8E%B2%E8%97%95/</link><pubDate>Fri, 11 Jan 2019 15:44:13 +0600</pubDate><guid>/post/7610-%E8%9C%82%E8%9C%9C%E6%9F%A0%E6%AA%AC%E6%B8%8D%E8%8E%B2%E8%97%95/</guid><description>蜂蜜已经越来越受大家的欢迎，蜂蜜是一种营养丰富的天然滋养食品，也是最常用的滋补品之一。今天用这款新西兰进口的北岛山谷金银花蜂蜜和柠檬、莲藕这三种食材做了这道凉拌菜，口感酸甜，具有生津、减肥、止渴、祛暑、养颜、美容等功效。这种甜滋滋的味道，清爽的口感，能够一网打尽家人的芳心，即便小孩子也不例外！一上桌便被阅宝和宝爸哄抢一空！^ _ ^
1、莲藕尽量切薄一点，制作好的成品口感更爽脆。 2、焯制莲藕时间不要太长，太长会影响莲藕的爽脆口感。 3、莲藕焯好后用冰水浸泡，也有利于保持爽脆口感。 4、调制蜂蜜柠檬汁，蜂蜜的量稍微多一点，但也不要太多，只要酸甜适口就好。 5、制作好的成品放入冰箱冷餐一会，口感更好。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 1-2人 柠檬 1个 莲藕 150g 蜂蜜 2勺 成品。 锅内放入足量的清水，大火烧开； 莲藕洗净，用刮皮刀刮去外皮用刀切成5毫米左右厚度的薄片。 锅里的水烧开后，放入切好的莲藕片，大火焯煮1分钟至莲藕断生。 捞出莲藕片，立即浸入冰水中备用。 柠檬用淡盐水搓洗干净，用手反复揉捏柠檬数次。 柠檬对半切开，手握柠檬用力挤出柠檬汁。 在柠檬汁里淋入蜂蜜，用勺子把蜂蜜和柠檬汁搅拌均匀，让蜂蜜的甜度掩盖住柠檬的酸味即可。 将冰水中的莲藕片捞出，放在盘中。 将调好的蜂蜜柠檬汁淋在莲藕片上。 柠檬皮用刮皮刀刮成薄皮，用刀切成细长条，摆放在莲藕片上即可。</description></item><item><title>藕丁火腿肠</title><link>/post/7539-%E8%97%95%E4%B8%81%E7%81%AB%E8%85%BF%E8%82%A0/</link><pubDate>Fri, 11 Jan 2019 15:41:20 +0600</pubDate><guid>/post/7539-%E8%97%95%E4%B8%81%E7%81%AB%E8%85%BF%E8%82%A0/</guid><description>作孩子的充饥食品很不错
不要太早放食醋，不然很脆口，孩子可能不宜吃
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 油 适量 盐 适量 火腿肠 50g 食醋 适量 莲藕 100g 火腿肠切丁 莲藕切丁 锅中放油爆锅，倒入莲藕煸炒，因为是小孩子吃，不要太早放食醋，不然很脆口，孩子可能不宜吃 放一点水，继续煮烂 放入火腿肠丁，食盐，入味盛出</description></item><item><title>莲藕炒肥肉</title><link>/post/7723-%E8%8E%B2%E8%97%95%E7%82%92%E8%82%A5%E8%82%89/</link><pubDate>Thu, 03 Jan 2019 15:48:11 +0600</pubDate><guid>/post/7723-%E8%8E%B2%E8%97%95%E7%82%92%E8%82%A5%E8%82%89/</guid><description>藕，又称莲藕，属睡莲科植物，莲的根茎。肥大，有节，中间有一些管状小孔，折断后有丝相连。可以吃，也可作中药。藕原产于印度，后来引入中国。
1莲藕可以用冷水泡几分钟 2烧开水再煮一分钟，把水倒掉再重炒
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 油 适量 盐 适量 青辣椒 适量 莲藕 400g 红辣椒 适量 肥肉 250g 准备好食材 放盐 煎肥肉 下辣椒一起煸炒 热油炒莲藕 把辣椒和肥肉一起炒，出 煸炒匀出锅</description></item><item><title>清炒豌豆藕丁</title><link>/post/7538-%E6%B8%85%E7%82%92%E8%B1%8C%E8%B1%86%E8%97%95%E4%B8%81/</link><pubDate>Mon, 31 Dec 2018 15:41:16 +0600</pubDate><guid>/post/7538-%E6%B8%85%E7%82%92%E8%B1%8C%E8%B1%86%E8%97%95%E4%B8%81/</guid><description>清炒这道豌豆藕丁主要是想验证一下不加蚝油、酱油这类有色调料炒出的藕颜色怎样。实践证明，不加这类调料，藕的颜色还是由白变暗。炒这道菜之后，有朋友告诉我，莲藕改刀后用冷水浸泡，再炒，藕就很漂亮了。本来不想上传这道口味不错，看相不佳的菜，但为了与大家交流，还是将其呈上来，提示与我一样没有掌握莲藕习性朋友，再用莲藕作食材时，记得改刀后用冷水浸泡之后再入菜。
焖藕丁的时间依据个人偏爱而定，爱吃软口的就多焖一会儿。 清炒菜，不宜添加多种调味品，白糖也要少加。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 3-4人 葱 适量 白糖 适量 姜 适量 盐 适量 橄榄油 适量 味精 适量 莲藕 200g 豌豆 100g 莲藕洗干净切成丁。 洗干净豌豆。 炒锅加橄榄油加热，葱姜入锅煸香。 藕丁入锅炒。 豌豆入锅炒。 加盐、味精炒。加适量水，盖上锅盖焖一会儿。 加白糖炒。 收汤入味后即可出锅装盘。</description></item><item><title>桂花糯米藕</title><link>/post/7738-%E6%A1%82%E8%8A%B1%E7%B3%AF%E7%B1%B3%E8%97%95/</link><pubDate>Sun, 30 Dec 2018 15:48:52 +0600</pubDate><guid>/post/7738-%E6%A1%82%E8%8A%B1%E7%B3%AF%E7%B1%B3%E8%97%95/</guid><description>桂花糯米藕又名蜜汁糯米藕，是江南地区汉族传统名点之一，糯米灌在莲藕中，配以桂花酱、大红枣一起精心制作，是江南地区传统菜式中一道独具特色的中式甜品，以其香甜、清脆、桂花香气浓郁而享有口碑。杭州桂花糯米藕软绵甜香，西湖的莲藕则是藕中的极品，同样著名的南京桂花蜜汁藕更是和“桂花糖芋苗、梅花糕、赤豆酒酿小圆子”一同被誉为金陵南京四大最有人情味街头小食。
1.填进藕空的米不要填得太实，因为米熟后还要膨胀。 2.煮藕的水不宜过多，如果比较多，可在加桂花和蜂蜜前倒出一些，能将藕没过即可。 3.制作糯米藕要使用秋冬季节的老藕，这样煮出的口感才够绵软。 4. 要选外形匀称中间较粗大的藕，这样藕孔才够大，容易装入糯米。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 1-2小时 1-2人 糯米 适量 枸杞 适量 莲藕 1根 红糖 100g 蜂蜜 适量 冰糖 100g 糖桂花 适量 莲子 适量 大枣 适量 准备好材料。 糯米清洗干净泡2个小时。 莲藕一定要买两头带堵头的那一节，去皮。 将莲藕四分之一处切开，再将孔内泥沙洗净，沥干水分， 糯米晾干水分，由藕的切开处把糯米灌入，用竹筷子将末端塞紧，米不要填得太实，因为米熟后还要膨胀。 米灌好了。 然后在切开处，将切下的藕节合上，再用牙签扎紧，以防漏米。 把莲藕、红糖、莲子、大枣。枸杞放入高压锅锅里面。 再放入清水，以水没过藕为限。 放入冰糖，盖上锅盖扣上安全阀旺火烧开后转用小火煮制45分钟关火。 把莲藕和汤汁一起倒入炒锅小火收汤。 煮到汤汁浓稠了关火。 捞出莲藕晾凉。 切片装盘。 淋上糖桂花蜂蜜，香甜软糯的糯米藕就做好了！开吃了！</description></item><item><title>辣炒什锦藕丁</title><link>/post/7678-%E8%BE%A3%E7%82%92%E4%BB%80%E9%94%A6%E8%97%95%E4%B8%81/</link><pubDate>Sun, 30 Dec 2018 15:46:22 +0600</pubDate><guid>/post/7678-%E8%BE%A3%E7%82%92%E4%BB%80%E9%94%A6%E8%97%95%E4%B8%81/</guid><description>经过昨天的试验，发现辣炒真的很对我俩的胃口，也很方便，直接下辣椒酱，哇炒出来特别下饭。而且今天也继续将丁进行到底，切丁，锻炼自己的耐心，而且炒出来可以直接用勺子挖着吃，方便快捷。这个菜谱是学习文怡做的，略有改动。
各种酱料都有咸味，要斟酌好各自的用量。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10分钟内 1-2人 油 适量 盐 适量 生抽 适量 青椒 1个 红椒 1个 猪肉末 50g 火腿肠 1根 莲藕 150g 辣椒酱 1勺 老豆腐 1块 准备猪肉末适量、老豆腐一块 莲藕一个、火腿肠一根、青红辣椒各一个 老干妈辣椒酱料、生抽 处理食材：将青红椒、火腿肠和藕都切成丁 豆腐切成小块 锅烧热，下少量的油，将豆腐小块煎炸到两面金黄 锅的一角下火腿丁和肉末，翻炒出味 接着下藕丁，翻炒至六成熟 下一勺辣椒酱 少量生抽提鲜 少量的盐，翻炒均匀入味 加入青红椒，翻炒到青红椒断生 准备好一大碗米饭，开吃</description></item><item><title>黑豆莲藕排骨汤</title><link>/post/4021-%E9%BB%91%E8%B1%86%E8%8E%B2%E8%97%95%E6%8E%92%E9%AA%A8%E6%B1%A4/</link><pubDate>Sun, 30 Dec 2018 13:41:11 +0600</pubDate><guid>/post/4021-%E9%BB%91%E8%B1%86%E8%8E%B2%E8%97%95%E6%8E%92%E9%AA%A8%E6%B1%A4/</guid><description>黑豆具有高蛋白、低热量的特性，是一种既便宜又有助于抗衰老，具有医食同疗的特殊功能的食品。资料记载，黑豆的不饱和酸含量达80％，吸收率高达95％以上，除能满足人体对脂肪的需要外，还有降低血液中胆固醇的作用。因为黑豆基本不含胆固醇，只含植物固醇，而植物固醇不被人体吸收利用，却有抑制人体吸收胆固醇、降低胆固醇在血液中含量的作用。因此，不论男女老少，常食黑豆，能软化血管，滋润皮肤，延缓衰老，特别是对高血压、心脏病，以及肝脏和动脉等方面的疾病有好处。 莲藕排骨汤可清热消痰、补血养颜，加入一些黑豆同食，更加起到乌须黑
1、排骨飞水后应放入热水中煲汤，如放入冷水中会营养成分流失； 2、两个锅，一个给排骨焯水，一个先把黑豆放入煮，可节省时间； 3、黑豆可提前浸泡，可达到绵软的口感； 4、莲藕去皮后泡在醋水中半小时再料理，可令莲藕不发黑。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 30分钟-1小时 3-4人 姜 适量 料酒 15ml 盐 适量 排骨 250g 莲藕 150g 米醋 少许 黑豆 80g 成品。 原料准备好，黑豆昨晚浸泡的； 排骨冷水下锅，倒入15毫升料酒，加热飞血水； 同时另起一锅入适量清水，入姜片及黑豆，中小火加热； 接着给莲藕削皮切成合适的块状，未用前先泡在醋水中，用时再捞起； 砂锅水快煮开时，排骨也焯好水了，移入砂锅中，再放入莲藕； 大火煮开，转小火煲90分钟，喝前调味即可；</description></item><item><title>花生莲藕骨头汤</title><link>/post/4016-%E8%8A%B1%E7%94%9F%E8%8E%B2%E8%97%95%E9%AA%A8%E5%A4%B4%E6%B1%A4/</link><pubDate>Wed, 26 Dec 2018 13:40:59 +0600</pubDate><guid>/post/4016-%E8%8A%B1%E7%94%9F%E8%8E%B2%E8%97%95%E9%AA%A8%E5%A4%B4%E6%B1%A4/</guid><description>前几天公司的同事用生莲藕榨汁喝，说是可以生津消炎，对咽喉有好处，猫想想自己也有好久没吃过莲藕了，加些花生一起煲汤，味道也很不错，既可当菜肴汤水食用，更有食疗的作用，这回煲的多些，等晚上LG回家后，热热给他清清火，顺道再滋润一下，嘻嘻~
花生事先浸泡一下，煮的时候更容易软烂，也更香甜好吃哦。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 2小时以上 1-2人 盐 适量 蜜枣 2粒 花生米 100g 陈皮 3g 猪骨头 300g 莲藕 750g 准备食材（花生事先用温水浸泡30分钟） 猪骨头放入冷水锅中焯去血沫。 莲藕切块备用。 砂锅内放入适量的清水，把莲藕倒入，再把陈皮也放入。 接着放入焯过水的猪骨头。 加入蜜枣。 倒入浸泡过的花生米。 盖上盖子，开大火煲滚，转小火煲2小时。 煲好后，把陈皮挑出来。 加入适量的盐调味即可开吃。</description></item><item><title>干锅花菜</title><link>/post/7571-%E5%B9%B2%E9%94%85%E8%8A%B1%E8%8F%9C/</link><pubDate>Sun, 23 Dec 2018 15:42:38 +0600</pubDate><guid>/post/7571-%E5%B9%B2%E9%94%85%E8%8A%B1%E8%8F%9C/</guid><description>挑选花菜时一定要注意挑选表面较白的，有点白霜的口感较甘，如果带点绿头的最好。另外花菜越硬越好，花菜喜冷，气温一高，就容易有黑心，这时候做花菜一定要把黑心去掉。在制作花菜中一般要选择大油炒制才香，如果没有大油，选择肥肉煸炒也可以。而干锅花菜另一重要口感就是辣，这时候选择朝天椒才是最正宗的辣味，如果怕辣，选择美人椒或小红辣椒代替也可以。
1， 在炒制花菜时一般选择两层肥一层瘦的较好，这样炒出来较香。 ,2，花菜小火煸炒时不要太久，出香味后即可放调料，随即要开大火收汁，喜欢脆点口感的，大火稍微收一下即可出锅。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 1-2人 蒸鱼豉油 适量 料酒 适量 油 适量 生抽 适量 大葱 适量 大蒜 适量 洋葱 50g 五花肉 100g 朝天椒 适量 西芹 50g 莲藕 100g 花菜 200g 准备的材料。 五花肉放入开水锅中炒出血水后捞出洗净切片。 将花菜和莲藕放入热水中，加入3g盐汆2分钟捞出。 锅中油热煸炒五花肉至透。放入辣椒和蒜煸炒。 放入西芹和洋葱。 放入莲藕和花菜。 煸出花菜香味后，放入东古一品鲜。 淋入蒸鱼豉油,中大火翻炒收汁。 最后放入大葱，翻炒20秒即可出锅。</description></item><item><title>藕条炒山药</title><link>/post/7689-%E8%97%95%E6%9D%A1%E7%82%92%E5%B1%B1%E8%8D%AF/</link><pubDate>Wed, 19 Dec 2018 15:46:51 +0600</pubDate><guid>/post/7689-%E8%97%95%E6%9D%A1%E7%82%92%E5%B1%B1%E8%8D%AF/</guid><description>这道菜由莲藕、山药搭配而成。莲藕的营养很丰富，含有碳水化合物、蛋白质、各种维生素、矿物质及膳食纤维。功效也很多，可以清热凉血，健脾开胃，补肺养血，清心安神等等。山药同样是药食作用兼而有之，这两种利好食材组合，虽然很普通，但食疗作用很突出。
此菜品糖醋的酸甜味道，不宜添加多种调味品。 莲藕用冷水浸泡后，入菜时不变色。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 3-4人 白糖 适量 盐 适量 白醋 适量 葱姜 适量 橄榄油 适量 莲藕 200g 山药 100g 加白糖炒。 莲藕洗干净切成条。 莲藕用冷水浸泡。 山药洗干净切成条。 起油锅，葱姜入锅煸香。 藕条入锅炒。加少许水，盖上锅盖焖一会儿。 山药入锅炒。 加白醋炒。 加盐炒。炒均匀即可出锅装盘。</description></item><item><title>莲藕竹荪排骨汤</title><link>/post/7552-%E8%8E%B2%E8%97%95%E7%AB%B9%E8%8D%AA%E6%8E%92%E9%AA%A8%E6%B1%A4/</link><pubDate>Sat, 15 Dec 2018 15:41:57 +0600</pubDate><guid>/post/7552-%E8%8E%B2%E8%97%95%E7%AB%B9%E8%8D%AA%E6%8E%92%E9%AA%A8%E6%B1%A4/</guid><description>莲藕是秋冬常见食品，不仅味道鲜美，还有很高的食疗功效。最近苏城灰霾天污染严重，连续几天都是黄色预警啦。不妨吃些莲藕，有清热凉血作用，藕肉易于消化，适宜老少滋补。
红花藕形瘦长，外皮褐黄色、粗糙，含淀粉多，水分少，糯而不脆嫩，适合煲汤。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 30分钟-1小时 1-2人 鸡粉 适量 清水 1200ml 莲藕 520g 竹荪 20g 扇骨 380g 时间到。 莲藕洗净，去皮，切块。 食材：莲藕、竹荪和扇骨。 竹泡发，期间不间断更换清水。 扇骨洗净，焯烫一下。 全部食材放入煮锅中，加入清水。 盖锅盖，大火烧开，熄火。 倒入电压力煲锅内胆中。 盖锅盖，选择【煲汤】功能键。 加入适量的鸡粉调味，断电盛出。</description></item><item><title>香菇莲藕炖猪肉</title><link>/post/7796-%E9%A6%99%E8%8F%87%E8%8E%B2%E8%97%95%E7%82%96%E7%8C%AA%E8%82%89/</link><pubDate>Fri, 14 Dec 2018 15:50:53 +0600</pubDate><guid>/post/7796-%E9%A6%99%E8%8F%87%E8%8E%B2%E8%97%95%E7%82%96%E7%8C%AA%E8%82%89/</guid><description>莲藕汤清淡可口，非常鲜美，所以这是第二次用莲藕煲汤，今天加了些干的香菇，味道更加独特，喝了很多。营养健康，非常适合海南闷热的天气。
冷水下食材煲出来的汤比较鲜美
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 30分钟-1小时 1-2人 盐 适量 生姜 15g 猪瘦肉 200g 莲藕 350g 干香菇 10粒 出锅 所需食材，莲藕提前泡 莲藕洗净去皮切块，猪瘦肉切0.</description></item><item><title>藕肉水饺</title><link>/post/7603-%E8%97%95%E8%82%89%E6%B0%B4%E9%A5%BA/</link><pubDate>Mon, 10 Dec 2018 15:43:58 +0600</pubDate><guid>/post/7603-%E8%97%95%E8%82%89%E6%B0%B4%E9%A5%BA/</guid><description>藕含有淀粉、蛋白质、天门冬素、维生素C以及氧化酶成分，含糖量也很高，生吃鲜藕能清热解烦，解渴止呕;如将鲜藕压榨取汁，其功效更甚，煮熟的藕性味甘温，能健脾开胃，益血补心，故主补五脏，有消食、止渴、生津的功效。 儿子喜欢吃藕肉的水饺，趁着今天有时间，赶紧给他包莲藕肉的水饺。
莲藕擦成丝之后，容易剁细。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10-20分钟 1-2人 莲藕 1节 料酒 适量 油 适量 盐 适量 鸡精 适量 酱油 适量 葱末 适量 精肉 200g 饺子粉 500g 下锅煮熟即可 出锅 包上馅 切成小剂子 莲藕擦成丝、剁碎 精肉放酱油、盐、鸡精、料酒、葱末，腌制一会儿 莲藕与精肉放盐、油调成馅 温水和好面团，醒15分钟 压皮 捏好 包好了</description></item><item><title>糖醋藕块</title><link>/post/371-%E7%B3%96%E9%86%8B%E8%97%95%E5%9D%97/</link><pubDate>Mon, 10 Dec 2018 11:42:08 +0600</pubDate><guid>/post/371-%E7%B3%96%E9%86%8B%E8%97%95%E5%9D%97/</guid><description>莲藕具有健脾开胃、养心安神、补血益气的功效，是夏季良好的消暑清热食物。 莲藕还能促进胃肠蠕动，从而达到健脾养胃、消胀顺气的作用。 夏季女性朋友多吃一些莲藕还可以补气养血，简单的莲藕只是加入糖醋汁，变得爽口有味，开胃下饭，是夏季的养生家常菜。
莲藕焯烫的时候可加少许醋，然后马上过凉，这样莲藕口感更清脆。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 1-2人 葱 适量 盐 适量 水淀粉 适量 生抽 15ml 白糖 10g 莲藕 2节 香醋 20ml 蒜瓣 3个 准备好所有的食材。 加入白糖。 淋入香醋。 翻炒均匀关火。 莲藕去皮切块清水浸泡。 锅中水烧开放入莲藕焯烫过凉。 炒锅倒油爆香葱蒜。 然后倒入莲藕翻炒。 加入生抽翻炒。 在加少许盐和适量的冷水烧制片刻。 淋入水淀粉。</description></item><item><title>鸡汤蒸菌蔬</title><link>/post/7576-%E9%B8%A1%E6%B1%A4%E8%92%B8%E8%8F%8C%E8%94%AC/</link><pubDate>Sun, 02 Dec 2018 15:42:53 +0600</pubDate><guid>/post/7576-%E9%B8%A1%E6%B1%A4%E8%92%B8%E8%8F%8C%E8%94%AC/</guid><description>炖了一只老母鸡，鸡汤很浓香。做了鸡汤烩面，还有好多。那鸡汤超浓香，于是就用它来蒸了一盆的蔬菜。这个蒸的菜没有用肉，只用了鸡汤，鲜美的鸡汤并不掩盖蔬菜的原味，而又不会感觉太过清淡，算是一道即简单方便又健康美味的汤菜。
如果喜欢莲藕更软烂，可以延长一点蒸的时间。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 3-4人 莲藕 1节 盐 5g 白菜 300g 胡椒粉 3g 杏鲍菇 300g 鸡汤 1000g 上笼大火蒸20分钟 用农家自己养的老母鸡炖好的鸡汤，黄腾腾的一层鸡油。也就是这样的鸡才能炖出来这样的高汤。 杏鲍菇、莲藕切段，白菜切大块 先把白菜铺在盆底 莲藕和杏鲍菇放上面 加入胡椒粉、盐 加入鸡汤 蒸好的菜，撒上香葱香菜碎即可</description></item><item><title>墨斗鱼猪骨莲藕汤</title><link>/post/7890-%E5%A2%A8%E6%96%97%E9%B1%BC%E7%8C%AA%E9%AA%A8%E8%8E%B2%E8%97%95%E6%B1%A4/</link><pubDate>Wed, 28 Nov 2018 15:54:23 +0600</pubDate><guid>/post/7890-%E5%A2%A8%E6%96%97%E9%B1%BC%E7%8C%AA%E9%AA%A8%E8%8E%B2%E8%97%95%E6%B1%A4/</guid><description>这几天气温骤降，在寒冷的季节里，回到家中最想品尝的美味莫过于一碗热气腾腾的汤。墨斗鱼猪骨莲藕汤，味道香浓可口，养血滋阴，补而不燥、润而不腻、具有补中益气、养血健骨、滋润肌肤的作用。特别适合女性朋友食用。
墨斗鱼较咸，整个制作过程没加盐。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 30分钟-1小时 1-2人 姜 适量 水 适量 猪骨 800g 莲藕 800g 墨斗鱼 250g 莲藕切块 猪骨冷 水下锅煮开后焯去血水 煮开撇去浮沫后煮5分钟 冲洗干净 墨斗鱼洗净生姜切片莲藕去皮 焯好的猪骨放入压力锅加入足够水下姜片和墨斗鱼 盖上盖大火上汽后转中小火压15分钟 减压后打开 放莲藕盖上盖继续压5分钟即可 压力锅自然减压后开盖盛出</description></item><item><title>莲藕炒豆角</title><link>/post/7687-%E8%8E%B2%E8%97%95%E7%82%92%E8%B1%86%E8%A7%92/</link><pubDate>Fri, 23 Nov 2018 15:46:44 +0600</pubDate><guid>/post/7687-%E8%8E%B2%E8%97%95%E7%82%92%E8%B1%86%E8%A7%92/</guid><description>周末天气太热不想出去，宅在家中做菜，有啥食材胡乱搭配，炒出来味道还不错。
莲藕豆角焯水煮过，所以炒的时候不用炒太久。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10-20分钟 1-2人 葱 适量 蒜 适量 姜 适量 油 适量 盐 适量 莲藕 150g 味精 半勺 豆角 150g 豆瓣酱 半勺 装盘。 准备一些新鲜豆角。 准备一节莲藕。 将豆角折段洗净。 莲藕切片洗净。 锅加水，放入豆角。 焯水煮。 待快熟时，加入莲藕。 一起焯水煮熟。 捞出控干水份。 锅热油，下姜蒜和豆瓣酱爆香。 加入豆角莲藕。 翻炒，加盐，味精调味。</description></item><item><title>莲藕炖羊排</title><link>/post/7735-%E8%8E%B2%E8%97%95%E7%82%96%E7%BE%8A%E6%8E%92/</link><pubDate>Sun, 18 Nov 2018 15:48:47 +0600</pubDate><guid>/post/7735-%E8%8E%B2%E8%97%95%E7%82%96%E7%BE%8A%E6%8E%92/</guid><description>入秋了，来贴秋膘吧。今天的莲藕炖羊排本打算用砂锅的，可是时间来不及了，就用上了高压锅，很简单很快速地就吃上羊肉了，调料也特别简单，用了自己泡的仔姜、大蒜，炖出来味道非常好，而且没有一点腥味，汤也很好喝。下面来看看具体做法吧&amp;hellip;&amp;hellip;
一、水要多放点，浮沫要多撇几次； 二、炖莲藕要选择那个”粉“藕。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 30分钟-1小时 3-4人 盐 适量 生抽 少许 莲藕 2段 羊排 1000g 泡仔姜 4块 泡蒜 4瓣 泡椒 1个 准备原材料 出锅了 撇去浮沫 莲藕切片 羊排斩块 切好的莲藕再次清洗 泡仔姜切成厚片 羊排放入锅里煮 加入莲藕、泡仔姜、泡蒜、泡椒 转入高压锅，炖半小时 加入适量盐、少许生抽</description></item><item><title>排骨莲藕汤</title><link>/post/7583-%E6%8E%92%E9%AA%A8%E8%8E%B2%E8%97%95%E6%B1%A4/</link><pubDate>Wed, 14 Nov 2018 15:43:06 +0600</pubDate><guid>/post/7583-%E6%8E%92%E9%AA%A8%E8%8E%B2%E8%97%95%E6%B1%A4/</guid><description>现在的季节正是莲藕上市时候，前几日去了一趟当地一个可以采摘莲藕的地方，采摘了许多新鲜的莲藕，说是采摘，其实不过是呆在一边，看工作人员弄出来给我们，不过也是有很大乐趣的，又吃又玩，很有意思~
做汤时，盐记得最后再放哦，更加健康
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 30分钟-1小时 1-2人 油 适量 盐 适量 排骨 300g 莲藕 200g 莲藕去皮洗净，切掉两头 将莲藕切成方块 排骨洗净，切开备用 锅内放水煮一下排骨 排骨煮五分钟后放入葱姜茴香 二十分钟后放入莲藕 出锅前放盐调味</description></item><item><title>烧莲藕</title><link>/post/7846-%E7%83%A7%E8%8E%B2%E8%97%95/</link><pubDate>Mon, 12 Nov 2018 15:52:42 +0600</pubDate><guid>/post/7846-%E7%83%A7%E8%8E%B2%E8%97%95/</guid><description>家里冬天经常备莲藕，或者烧，或者炖汤，……老家的藕粉也是很有名气的，但是现在已经很难买到纯正的藕粉了，多吃莲藕对身体也是好的，可以说莲藕这东西是浑身是宝，荷叶饭，莲子汤，……
莲藕需要泡水去一下淀粉，淀粉多很容易就糊锅了，炒莲藕，烧莲藕忌用铁器，颜色会不好看
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 30分钟-1小时 3-4人 油 适量 盐 适量 莲藕 500g 骨头肉 100g 肉皮 100g 莲藕切好以后放水里，可以去掉一些淀粉，防止糊锅！ 其实我个人最喜欢是红花藕，粉嘟嘟的炖着吃最好，但是现在很难买到啊！ 骨头上的肉，尤其是扇骨上的那一截脆骨，烧菜真的很好吃啊，这次骨头肉不多，我拿了一块妈妈买的不好的五花肉，（分层了）就把那带皮的肥肉层烧到莲藕里了，能熬出一些肥油，虽然不是太健康，但是猪肉混着植物油炒出来的菜确实更香。 肉炒出变色出油，加入莲藕，翻炒 看出来了吧，我用的砂锅炒的，知道原因吧，要是用一般的炒菜的铁锅……莲藕下锅就变黑了，颜色很不好看 莲藕下去不久就有糊锅的迹象了，赶紧加开水，或者汤，淹着莲藕的量就可以了 煮到汤汁基本收得差不多，莲藕也就软了，肉也刚好！ （这个程度的莲藕，我家宝宝就八颗牙齿也能咬哦！） 调味之后就可以起锅了，我家的调味只是放点盐就可以 撒点香菜或者香芹叶子，一点绿色，调剂一下心情</description></item><item><title>莲藕红枣汤</title><link>/post/7668-%E8%8E%B2%E8%97%95%E7%BA%A2%E6%9E%A3%E6%B1%A4/</link><pubDate>Sun, 04 Nov 2018 15:46:04 +0600</pubDate><guid>/post/7668-%E8%8E%B2%E8%97%95%E7%BA%A2%E6%9E%A3%E6%B1%A4/</guid><description>莲菜一直是我的最爱尤其是刚下来的时候几乎每天都要去超市买的 回家来炒着吃凉拌着吃似乎百吃不厌啊 不过这次做的却是莲藕红枣滋补汤，很不错的啊
根据自己的口味适当的增加红糖
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 30分钟-1小时 1-2人 冰糖 20g 红枣 50g 莲藕 200g 红糖 20g 选择新鲜的莲藕洗净，切成片 装盘备用 然后将莲藕片放入锅中加入适量的水 准备好洗干净的大枣 煮到大概有20到25分钟左右的时间就可以将事先准备好的红枣（一把）、红糖（两三勺）、冰糖（两三个）放入锅内一起煮。 小火慢炖15分钟左右的时间就可以出锅装盘了</description></item><item><title>莲藕花生猪蹄汤</title><link>/post/7553-%E8%8E%B2%E8%97%95%E8%8A%B1%E7%94%9F%E7%8C%AA%E8%B9%84%E6%B1%A4/</link><pubDate>Sun, 04 Nov 2018 15:42:00 +0600</pubDate><guid>/post/7553-%E8%8E%B2%E8%97%95%E8%8A%B1%E7%94%9F%E7%8C%AA%E8%B9%84%E6%B1%A4/</guid><description> 小贴士： 1、怕油腻的话可以把上面的一层油撇掉，喝起来就不会感觉油腻了。 2、煮猪蹄时，加一小勺醋，不仅能使骨头中的胶质分解出钙和磷，提高其营养价值，而且猪蹄中的蛋白质也便于人体吸收。
准备时间 烹饪时间 食物分量 2小时以上 2小时以上 3-4人 盐 适量 花生 100g 莲藕 100g 猪蹄 750g 花生100克，冷水浸泡4个小时。 猪蹄切小件，放入沸水焯10分钟起锅。 莲藕去皮切小块，所有食材处理好后放入汤锅。 一次性加入足量的清水。 大火煮沸后，转小火煮2个小时。，汤煮好后加入适量盐调味即可食用。</description></item><item><title>芝麻冰糖糯米莲藕</title><link>/post/7548-%E8%8A%9D%E9%BA%BB%E5%86%B0%E7%B3%96%E7%B3%AF%E7%B1%B3%E8%8E%B2%E8%97%95/</link><pubDate>Fri, 02 Nov 2018 15:41:42 +0600</pubDate><guid>/post/7548-%E8%8A%9D%E9%BA%BB%E5%86%B0%E7%B3%96%E7%B3%AF%E7%B1%B3%E8%8E%B2%E8%97%95/</guid><description>糯米莲藕原为中秋佳节特食菜肴，“莲”“藕”意为“连”、“偶”，寄寓成双成对，团圆和睦之意。在中国文化中，此菜的寓意远远超过了菜肴本身的味道，是一道中华礼仪菜。以糯米填充莲藕，再以桂花蜜淋之，米香、藕香、桂花香，香浓入口，让团圆家宴从这次的甜蜜开始。
1、糯米没有提前浸泡好，可以用温水加速糯米软化的时间。 2、把糯米塞进莲藕内时，应把手垫在莲藕的底部，注意不停地用筷子戳，这样莲藕内的洞洞才会被塞满。
准备时间 烹饪时间 食物分量 30分钟-1小时 30分钟-1小时 5-6人 冰糖 适量 芝麻 适量 糯米 适量 莲藕 500g 糯米隔夜浸泡 莲藕洗净后，削去表皮，把莲藕一头切掉 将泡软的糯米塞进莲藕洞中 再盖上刚刚切掉的一小头藕，用牙签固定住 加入冰糖和清水煮1个小时 煮好的莲藕放凉 切片装盘，撒上炒好的白芝麻即可</description></item></channel></rss>