<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>茄子 on GratedCoconut Recipe - Your All-In-One Food Recipe Site</title><link>/tags/%E8%8C%84%E5%AD%90/</link><description>Recent content in 茄子 on GratedCoconut Recipe - Your All-In-One Food Recipe Site</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Sat, 30 Oct 2021 16:34:50 +0600</lastBuildDate><atom:link href="/tags/%E8%8C%84%E5%AD%90/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>茄子船</title><link>/post/9080-%E8%8C%84%E5%AD%90%E8%88%B9/</link><pubDate>Sat, 30 Oct 2021 16:34:50 +0600</pubDate><guid>/post/9080-%E8%8C%84%E5%AD%90%E8%88%B9/</guid><description>自家种的茄子快过时了，不过依然还有很多，凉拌过，炒过，红烧过，吃都吃腻了，就决定效法茄盒的做法来做一下，没想到味道还不错
切茄子的时候不要把底部切开
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10-20分钟 1-2人 油 适量 盐 适量 生抽 适量 鸡蛋 1个 猪肉 300g 豌豆 适量 玉米 适量 茄子 3根 猪肉剁成肉泥 加入鸡蛋一个 加入适量的玉米，豌豆 加盐，生抽，油等 把馅搅拌均匀 茄子洗净后从中间用刀切开 把馅塞到切开的茄子里 上锅大火蒸15&amp;ndash;20分钟</description></item><item><title>浇汁茄盒</title><link>/post/5995-%E6%B5%87%E6%B1%81%E8%8C%84%E7%9B%92/</link><pubDate>Sun, 24 Oct 2021 14:47:40 +0600</pubDate><guid>/post/5995-%E6%B5%87%E6%B1%81%E8%8C%84%E7%9B%92/</guid><description>炸茄盒是一道大家都喜欢吃的菜，味道鲜香，口感酥脆，这次做了浇汁的也很好吃，上面的汁酸甜适口，吃的时候也不感到那么的油腻了。 茄子也是我最喜欢做的菜，因为爱吃也就爱做了。
1、浇汁茄盒就是在炸过的茄盒在上面倒入芡汁，喜欢酸甜口味的就可以调成酸甜口味的。 2、炸的时候油温不要过高，六~七成热就可以，喜欢吃酥脆的可以在复炸一次。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10-20分钟 3-4人 姜 适量 油 适量 盐 适量 大葱 适量 鸡蛋 1个 茄子 500g 玉米淀粉 适量 猪肉末 300g 胡椒粉 3g 白糖 1汤匙 酱油 1汤勺 香醋 1汤勺 鸡蛋打散 材料图 茄子洗干净切成书页片 兑碗汁里面放入白糖、酱油、鱼露、玉米淀粉、香醋、 玉米淀粉 茄子里面塞满肉馅后放入蛋液里两面沾上蛋液 再将沾满蛋液的茄盒放入干淀粉里沾匀淀粉 再茄盒放入六成热的油锅里将沾满淀粉的 炸制两面 金黄表面酥脆时捞出控油 锅中留底油下入兑好的碗汁轻轻搅动粘稠时可关火 用勺子倒入茄盒上面</description></item><item><title>酱烧茄子</title><link>/post/9013-%E9%85%B1%E7%83%A7%E8%8C%84%E5%AD%90/</link><pubDate>Wed, 20 Oct 2021 16:32:17 +0600</pubDate><guid>/post/9013-%E9%85%B1%E7%83%A7%E8%8C%84%E5%AD%90/</guid><description>茄子的营养也较丰富，含有蛋白质、脂肪、碳水化合物、维生素以及钙、磷、铁等多种营养成分。此菜酱香浓郁，勾人食欲。是米饭的好搭档。
茄子在做前一定要泡在水中，防止发黑。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10-20分钟 3-4人 葱 适量 料酒 适量 油 适量 姜 2片 豆瓣酱 适量 酱油 适量 糖 适量 醋 适量 味精 适量 茄子 2根 蒜 5粒 加点料酒。 茄子切滚刀状，泡在水中。 葱、姜、蒜切片待用.</description></item><item><title>豆角茄子</title><link>/post/440-%E8%B1%86%E8%A7%92%E8%8C%84%E5%AD%90/</link><pubDate>Tue, 19 Oct 2021 11:44:30 +0600</pubDate><guid>/post/440-%E8%B1%86%E8%A7%92%E8%8C%84%E5%AD%90/</guid><description>豆角茄子第一次吃是在四川的一家饭店，当时想豆角和茄子在一起做是什么味道呢。没想到菜上来后让人意外的好吃。做法看起来也不难，自己在家试做过几次很受家人的欢迎，真心好吃的哦！
1.在炸茄子的时候油烧热一点，茄子很吸油，炸至稍软即可捞出控油。 2.蚝油和生抽都有咸味，加不加盐根据自己的口味。 3.食用没有煮熟透的豆角易发生中毒，因其含有皂角和植物凝集素，这两种物质对胃肠黏膜有较强的刺激作用，并对细胞有破坏和溶血作用，因此一定要把豆角彻底炸熟透后再食用。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10分钟内 3-4人 油 适量 生抽 15ml 大蒜 4瓣 豆角 250g 茄子 250g 蚝油 35ml 红辣椒 4个 准备好食材。 茄子洗净切成长条状（约食指粗细），豆角洗净摘掉老筋切成长阅8厘米左右的段，红辣椒切小段，大蒜切片。 锅里倒入油，油烧至7成热后下茄子油炸。 炸软后捞出控油。 豆角下油锅油炸。 炸至表皮起皱，豆角彻底炸熟（生豆角不可以食用）后捞出控油。 锅里留一点底油，放入蒜片和红辣椒爆香。 放入茄子和豆角翻炒。 倒入生抽，蚝油，盐，少许清水翻炒均匀。 大火翻炒均匀，汤汁收浓即可。</description></item><item><title>蒸茄夹子</title><link>/post/9213-%E8%92%B8%E8%8C%84%E5%A4%B9%E5%AD%90/</link><pubDate>Thu, 14 Oct 2021 16:39:47 +0600</pubDate><guid>/post/9213-%E8%92%B8%E8%8C%84%E5%A4%B9%E5%AD%90/</guid><description>蒸菜保持了菜肴的原汁原味，带出食物天然朴素的新鲜味道。蒸茄夹子是一种很不错的吃法，放入肉馅一起蒸真的是一道美味可口的佳肴。现代医学研究证明，常食茄子，可使血液中的胆固醇含量不致增高，因而不易患黄疸病、肝脏肿大、动脉硬化等疾病。蒸茄子是夏日里免受油烟之苦的一道开胃菜肴，茄子含脂肪和糖非常少，属于低热量食物，有显著的减肥效果。营养丰富，尤其含大量维生素D，能保护血管。中医认为茄子性味古寒，有散血瘀、消肿止疼、治疗寒热、祛风通络和止血等功效。
1.吃茄子最好不要削皮，茄子皮中含有大量的营养成分和有益健康的化合物。茄子皮含有丰富的维生素P，对预防心脑血管疾病有很好的作用。 2.咸菜一定要用水泡一会，要不太咸了，对身体不好。不用放盐的，本身咸菜就够咸了。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 30分钟-1小时 3-4人 葱 适量 五花肉 500g 姜 适量 鸡精 适量 香油 适量 老抽 适量 十三香 适量 花生油 适量 咸菜 50g 茄子 900g 放入十三香。 放入鸡精。 切成丝。 茄子洗净备用。 把茄子的根蒂去掉。 把茄子连刀切，最底部不要切断。 五花肉剁碎，直接把葱和姜一起剁里面。 咸菜（芥菜腌制的）洗干净。 用清水泡一会去去咸味。 泡好是咸菜切末。 把咸菜和肉一起放入盆中。 放入花生油。 放入生抽和香油。 肉馅搅拌均匀。 把茄子每一片都塞上肉馅。 塞好肉馅的茄子像一头小猪吗！ 把茄夹子放入盘中放入蒸锅。 盖好锅盖，直到茄子蒸熟（因为茄子的大小没法计算时间，只能自己中途用筷子扎一下茄子，扎透了茄子就熟了） 茄夹子蒸熟了。 把茄夹子放到碗里，搅拌一下。看看是不是馅料好足啊！美味的蒸茄夹子原汁原味，肉馅鲜嫩无比哈！开足马力！吃</description></item><item><title>烧茄子</title><link>/post/8988-%E7%83%A7%E8%8C%84%E5%AD%90/</link><pubDate>Tue, 12 Oct 2021 16:31:30 +0600</pubDate><guid>/post/8988-%E7%83%A7%E8%8C%84%E5%AD%90/</guid><description>小时候就喜欢吃老爸做的烧茄子，又听老妈讲茄子内含维生素A、B1、B2、C及脂肪和蛋白质等营养成分，多吃茄子帮助小孩长个，特别对老年人的血管硬化有抑制作用，同时在食疗上有降低高血压、防止微血管破裂的特殊功能。一定要把这道美味与大家分享。
下锅炸茄子时，油要六层热，把茄子炸成金黄色，捞出；溜茄子时，要先把调料和淀粉调好，快速倒入炸好的茄块，迅速停火翻炒，不要在火上时间过长，以免影响外酥里嫩的口感。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10-20分钟 1-2人 葱 适量 蒜 适量 姜 适量 油 适量 盐 适量 酱油 适量 糖 适量 白醋 适量 淀粉 适量 茄子 200g 瘦肉 20g 茄子去皮，切成块。 取少许淀粉加入水调成糊状备用。 将切好的茄块放入调好的淀粉糊中。 做锅烧油，待油烧至六层热时，下入粘淀粉糊的茄子。 翻炸茄子。 待茄子呈金黄色捞出，控干油。 做锅倒入少许油，油热放入肉末翻炒。 加入葱、姜翻炒。 加入水、酱油。 加入盐、糖、醋。 加入调好的水淀粉，熬成汁。 待汤汁翻花冒泡，快速加入炸好的茄块，停火翻炒。</description></item><item><title>煎茄夹</title><link>/post/8982-%E7%85%8E%E8%8C%84%E5%A4%B9/</link><pubDate>Tue, 12 Oct 2021 16:31:16 +0600</pubDate><guid>/post/8982-%E7%85%8E%E8%8C%84%E5%A4%B9/</guid><description>每次家里买茄子，LG都很不高兴，原因是他不吃茄子，孩子和我好久都没吃过茄子了，今天买了两个做茄夹，你看他一脸不高兴的样子，真讨厌
面粉和淀粉的比例是1：1
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 1-2人 料酒 适量 油 适量 盐 适量 糖 适量 淀粉 适量 番茄酱 适量 面粉 适量 茄子 300g 放入适量的盐 所需原料，肉末，长茄子 茄子洗净切成夹刀片 肉末中放入盐，料酒，糖，蚝油，味精，搅拌均匀备用 茄子中放入肉馅 全都做好 淀粉，面粉放入碗中，打入一个鸡蛋 加入适量的水，搅拌成面糊 做好的茄子夹放入面糊中裹匀 锅中放油，放入粘好面糊的茄夹 煎蛋两面金黄，茄子成熟 取出放入盘中 淋上番茄酱即可食用</description></item><item><title>蒜烧土豆山药茄子块</title><link>/post/9149-%E8%92%9C%E7%83%A7%E5%9C%9F%E8%B1%86%E5%B1%B1%E8%8D%AF%E8%8C%84%E5%AD%90%E5%9D%97/</link><pubDate>Sun, 10 Oct 2021 16:37:12 +0600</pubDate><guid>/post/9149-%E8%92%9C%E7%83%A7%E5%9C%9F%E8%B1%86%E5%B1%B1%E8%8D%AF%E8%8C%84%E5%AD%90%E5%9D%97/</guid><description>这道菜类似地三鲜的做法，只是青椒换成了山药。建议多放蒜，浓浓的蒜香很好吃呢~
也可以将食材炸成金黄色，煎炸随意哈~ 多放一点算会很好吃的！
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 1-2人 葱 适量 油 适量 土豆 1个 盐 适量 茄子 1根 酱油 适量 水淀粉 适量 蒜 1头 山药 1根 茄子切块。 山药、土豆切块。 蒜切大瓣，葱切段。 将土豆和山药煎成两面金黄。 茄子煎软。 锅内热油，加入一半蒜瓣炒香。 倒入煎好的茄子、土豆、山药。 倒入少许酱油翻炒均匀。 加入葱和剩余的蒜瓣炒香。 加入少量水，炖一会儿。 汤汁快收干时加入适量水淀粉。 最后加入少许盐，翻炒出锅。</description></item><item><title>家常菜鱼香茄子</title><link>/post/1767-%E5%AE%B6%E5%B8%B8%E8%8F%9C%E9%B1%BC%E9%A6%99%E8%8C%84%E5%AD%90/</link><pubDate>Fri, 08 Oct 2021 12:23:17 +0600</pubDate><guid>/post/1767-%E5%AE%B6%E5%B8%B8%E8%8F%9C%E9%B1%BC%E9%A6%99%E8%8C%84%E5%AD%90/</guid><description>婆婆给我带来好多的茄子，要将冰箱里满满的茄子消耗掉，又要让我家的小少爷吃得好，就要好好动一动脑筋了，儿子爱吃鱼香肉丝，我想他爱吃的一定是鱼香味，那就做个鱼香茄子吧，菜做好了，当端上桌时，果然被这小子吃个痛快。啊，辛苦没白费！
盐的多少要依其它调味品而定。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 3-4人 葱 适量 油 适量 姜 2片 蒜 2瓣 盐 适量 糖 适量 醋 适量 茄子 1个 辣椒酱 适量 青椒 2个 将食材准备好 将茄子切成条、青椒切丝 加入淀粉拌匀 锅中加油烧热 茄子条放油锅里炸制 将炸好的茄子控油捞出 葱、姜、蒜切片 葱、姜、蒜炝锅 捞出炝锅材料 加辣椒酱 加炸好的茄子 加青椒丝，加盐、糖、醋调味 非常下饭的鱼香茄子做好了</description></item><item><title>意式番茄蔬菜汤</title><link>/post/9021-%E6%84%8F%E5%BC%8F%E7%95%AA%E8%8C%84%E8%94%AC%E8%8F%9C%E6%B1%A4/</link><pubDate>Sat, 25 Sep 2021 16:32:37 +0600</pubDate><guid>/post/9021-%E6%84%8F%E5%BC%8F%E7%95%AA%E8%8C%84%E8%94%AC%E8%8F%9C%E6%B1%A4/</guid><description>天气开始转凉了,趁著休假日来做一道热腾腾又健康美味的意式番茄蔬菜汤,用鸡高汤来做汤底,汤里放了不同种类的蔬菜,如西兰花、番茄、茄子、洋葱、红黄椒、蘑菇&amp;hellip;等,再加上一些蛤蜊,就可以品尝到蔬菜汤最自然的香甜味道,和蛤蜊的新鲜味道,非常的开胃又营养健康哦!!
1.盐和黑胡椒的份量,依个人口味去调整 2.也可以加红萝卜一起煮
准备时间 烹饪时间 食物分量 30分钟-1小时 2小时以上 1-2人 茄子 100g 盐 3g 香菇 50g 番茄酱 100g 黄油 30g 番茄 2个 洋葱 100g 猪肉丝 200g 水 2000ml 蘑菇 150g 蒜头粉 5g 意大利香草香料 5g 蛤蜊 500g 鸡架 1个 红椒 65g 黄椒 75g 西兰花 260g 黑胡椒粒 5g 放入西兰花 加入蒜头粉拌匀 鸡架放进锅里,加1500ml水,用中火煮鸡汤 水滚后,捞出杂质,加500ml继续煮,等再滚时,再加第二次500ml水继续煮 加第二次水时,準备材料,番茄洗净切块,蘑菇和香菇切片,红椒和黄椒洗净切块 洋葱切块,茄子洗净切块,蛤蜊事先泡盐水吐沙后洗净 西兰花切小朵后泡盐水后沥干 鸡高汤煮好后,去掉杂质,备用 热锅后,加入适量油,放入洋葱拌炒,炒至半透明状,盛盘备用 放入番茄拌炒,加入3大匙的鸡高汤,拌匀,用中火煮 盖上锅盖燜煮 燜煮至番茄软烂 加入茄子拌匀 加入洋葱和鸡高汤拌匀 加入蘑菇和适量的鸡高汤拌匀 再加入盐和鸡高汤拌匀 肉丝用滚水煮去血水,捞起 放入肉丝和余下的鸡高汤拌匀 放入红椒和黄椒,加入意大利香草香料和黑胡椒粒拌匀 加入番茄酱拌匀 加入黄油 盖上锅盖,煮约1~2分钟,黄油溶化拌 等茄子煮软后,放入蛤蜊,用大火煮 盖上锅盖,煮约2分钟 蛤蜊煮开了,关火,盛碗开动!</description></item><item><title>软炸茄条</title><link>/post/9016-%E8%BD%AF%E7%82%B8%E8%8C%84%E6%9D%A1/</link><pubDate>Thu, 23 Sep 2021 16:32:26 +0600</pubDate><guid>/post/9016-%E8%BD%AF%E7%82%B8%E8%8C%84%E6%9D%A1/</guid><description>东北一道了冬季饮食比较单一，土豆、大白菜、大萝卜、茄子也就这几样蔬菜，老吃谁都会吃烦的。换换方法，今天我就做了一个软炸茄条。别说大家吃的都挺香。成功了。
如果家中有芝麻盐蘸着食用更加。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 30分钟-1小时 3-4人 盐 适量 淀粉 适量 茄子 500g 葱花 适量 鸡蛋 1枚 花椒面 适量 加盐 茄子洗净切条 加入一个鸡蛋 锅内热油 加入花椒面 放入淀粉 葱沫备用 将葱沫加入碗中 加少许水将淀粉调制粘稠状 茄条充分裹胡 待油开后加入茄条炸制金黄飘起即可</description></item><item><title>南瓜土豆炖茄子</title><link>/post/7204-%E5%8D%97%E7%93%9C%E5%9C%9F%E8%B1%86%E7%82%96%E8%8C%84%E5%AD%90/</link><pubDate>Wed, 22 Sep 2021 15:30:01 +0600</pubDate><guid>/post/7204-%E5%8D%97%E7%93%9C%E5%9C%9F%E8%B1%86%E7%82%96%E8%8C%84%E5%AD%90/</guid><description>南瓜不仅有较高的食用价值。而且有着不可忽视的食疗作用。据《滇南本草》载：南瓜性温，味甘无毒，入脾、胃二经，能润肺益气，化痰排浓，驱虫解毒，治咳止喘，疗肺痈便秘，并有利尿、美容等作用。近年来，国内外医学专家、学者究实验表明，食南瓜，还有治疗前列腺肥大（南瓜子可治前列腺肥大）、预防前列腺癌、防治动脉硬化与胃粘膜溃疡、化结石作用。 马铃薯含有大量碳水化合物，同时含有蛋白质、矿物质（磷、钙等）、维生素等。土豆有营养，是抗衰老的食物。它含有丰富的维生素B1.B2.B6和泛酸等B群维生素及大量的优质纤维素，还含有微
茄子用盐腌一下再挤去水份就不容易吸油，很容易炒。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 30分钟-1小时 1-2人 葱 10g 茄子 100g 盐 3g 南瓜 150g 料酒 5ml 糖 3g 酱油 5ml 土豆 150g 猪五花肉 50g 油 25ml 土豆去皮洗净切滚刀块。 将南瓜去皮洗净。 将南瓜切滚刀块。 五花肉切小丁。 茄子洗净切滚刀块，加些盐腌制20分钟。 起锅热油，将五花肉炒出油。 加入酱油，料酒糖将肉炒香。 将南瓜，土豆，茄子下入煸炒。 将茄子块挤去水份下入炒香。 加适量清水烧开转小火收汁。 出锅前加盐炒匀。</description></item><item><title>剁椒蒸茄子</title><link>/post/8883-%E5%89%81%E6%A4%92%E8%92%B8%E8%8C%84%E5%AD%90/</link><pubDate>Sun, 19 Sep 2021 16:27:50 +0600</pubDate><guid>/post/8883-%E5%89%81%E6%A4%92%E8%92%B8%E8%8C%84%E5%AD%90/</guid><description>今年可能是湖北下了太长时间的雨，本地的长茄子很晚才上市。 我们家除了我吃茄子，坨爸和坨坨都是不吃茄子的。每次我只要做了茄子，那就该我一个人吃上几天，无奈我的食量又有限，加上以往做茄子都是油淋酱炒的做法，油太多比较腻，吃不了几口就吃不下去了。 可是到了夏季，本地的长茄子上市就不一样了，打小我最喜欢吃的菜，就是我外婆做的蒸茄子，我一个人可以干掉一整盘。 将嫩嫩的茄子切成细条，上锅蒸个七八分钟，浇上调好的味汁，再蒸个几分钟就可以吃了。 这道菜最大程度的保留了新鲜茄子的清香和鲜嫩，味浓却少油，口感滑嫩又清爽。 最
吃的时候，要将每一根茄子都尽量在味汁中浸泡一下再吃，这样更入味！ 这道菜的灵魂就在味汁上，好吃不好吃，就在调味上，所以油盐酱醋的比例要掌握合适，葱、姜、蒜等提香提味的作料也是必不可少的！
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 30分钟-1小时 1-2人 香醋 适量 蒜 适量 姜 适量 油 适量 盐 适量 胡椒粉 适量 鸡精 适量 酱油 适量 蚝油 适量 小葱 适量 剁椒酱 适量 茄子 600g 香麻油 适量 新鲜长茄子三根，尽量挑选比较嫩的茄子为好，过水清洗干净 切去蒂把，改刀成两段，然后切成均匀的细长条状，皮朝下，在盘中码放整齐 冷水上锅蒸，盖上锅盖，大火烧至水沸腾，改小火，再蒸7-8分钟 蒸茄子的时候，将姜、蒜切成末，置于碗底，加入一勺盐、少量鸡精、胡椒粉、三大勺镇江香醋、一勺凉拌酱油、一大勺剁椒酱、少量蚝油、两大勺香麻油调匀，另将小葱切成末备用 7-8分钟后，将蒸锅打开，将调好的味汁均匀的浇在茄子上，盖上锅盖，再蒸个5分钟左右即可关火 最后将蒸好的茄子取出，表面撒上葱花，一盘美味的剁椒蒸茄子就做好啦</description></item><item><title>脆皮茄条</title><link>/post/9198-%E8%84%86%E7%9A%AE%E8%8C%84%E6%9D%A1/</link><pubDate>Fri, 17 Sep 2021 16:39:16 +0600</pubDate><guid>/post/9198-%E8%84%86%E7%9A%AE%E8%8C%84%E6%9D%A1/</guid><description>这个时节的茄子不知怎么了怎么炒都感觉不熟，这样做就不用担心不熟了。而且茄子具有清热止血，消肿止痛的功效 哦！
鸡蛋和淀粉一定要裹匀这样才能外酥内软
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 1-2人 油 适量 盐 适量 酱油 适量 大葱 适量 茄子 2个 五香粉 适量 玉米淀粉 适量 鸡蛋 适量 肉末 适量 待用 将茄子切条备用 鸡蛋打入小盆里面打散 茄条放入蛋液中用 筷子拌匀 捞出 将沾有蛋液的茄条放入盛有淀粉的小盆中 让茄条都能够均匀沾满干淀粉。这时就可以热油了 大火 油开下锅 茄条变金黄捞出 锅内留适量的油 将准备好的肉丁下锅翻炒 加入酱油 盐 葱 然后勾芡 出锅 撒上一些香菜</description></item><item><title>焗烤什锦茄子</title><link>/post/8897-%E7%84%97%E7%83%A4%E4%BB%80%E9%94%A6%E8%8C%84%E5%AD%90/</link><pubDate>Thu, 16 Sep 2021 16:28:21 +0600</pubDate><guid>/post/8897-%E7%84%97%E7%83%A4%E4%BB%80%E9%94%A6%E8%8C%84%E5%AD%90/</guid><description>这道焗烤什锦茄子是我在假期看一档美食节目时新学的，它是借鉴了焗饭的做法而制作的一道创意美食。美食达人很巧妙的用口感软嫩的茄子来替代米饭，这样做出的茄子口感酷似意大利面，可以当作主食来吃；也可以多放一些酱料腌拌茄子，这样焗出的茄子口味稍重，还可以用来配饭和拌面。因为焗烤用到的配料很丰富，所以得名什锦茄子，非常适合自己在家DIY。我们可以随心所欲按自己喜好的口味搭配焗烤，无需炒制只要把茄子丝稍稍腌拌好，再撒上各色配料和芝士，放进烤箱烤焙一刻钟左右即可，绝对堪称是零厨艺新手的厨房福音
一.可选用自己喜好口味的肉酱或是炸酱来腌拌茄子丝，加入少许水调匀即可，水量过多会影响成品的口感；二.如果直接当主食的话，加入1小勺酱就可以了，如果是当菜食用的话，要稍稍多加入1-2勺的酱料，因为酱料本身就是咸味的，因此不必额外加盐；三.烤焙至马苏里拉芝士表面焦黄色即可出炉食用（如果茄子份量过多，可事先将腌拌好的茄子丝烤焙5-8分钟，再撒马苏里拉芝士后入烤箱继续焗烤至焦黄色即可）。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10-20分钟 1-2人 西兰花 适量 腊肠 适量 茄子 250g 麻辣花生 适量 马苏里拉芝士 适量 肉酱 10g 将茄子用清水洗净 把茄子皮削净 用擦菜器把茄子擦成丝 挖2小勺梅干菜肉酱放在碗中 倒入少许的清水调匀 把茄子丝放入一个较大的容器中，将调好的梅干菜肉酱倒入 用筷子把茄子丝和梅干菜肉酱拌匀 倒入耐高温的玻璃烤碗中 撒入适量的芝士粉 在撒一层麻辣口味的花生 接着再撒一层马苏里拉丝、腊肠和少许西兰花 放入预热220度的烤箱中层，烤焙至马苏里拉表面焦黄即可（大约15分钟）</description></item><item><title>启东面饼</title><link>/post/8996-%E5%90%AF%E4%B8%9C%E9%9D%A2%E9%A5%BC/</link><pubDate>Thu, 09 Sep 2021 16:31:42 +0600</pubDate><guid>/post/8996-%E5%90%AF%E4%B8%9C%E9%9D%A2%E9%A5%BC/</guid><description>启东面饼，是我们启海（启东海门）一带特有的夏季美食。 一到炎热的夏天，我们最喜欢吃的面食，就是面饼了。 面饼，是由面粉与水调成面糊，在平底锅上摊成薄薄的面饼，再包上各种各样的菜肴而成。 它与春卷有些相似，但又不同。面饼在启东是个非常贫民，非常亲民，非常普及的美食。 现在各大酒店饭点，小吃夜摊，都有它的身影。 以前我们家吃面饼，都是妈妈很早起来滩面饼，现在为了省事，都上菜场买现成的皮子， 面饼里卷的菜，当然是自己做的。
1.启东面饼所用的菜五花八门，可以根据自己喜欢的做，没有规定的。 2.菜的品种与数量，根据吃面饼的人数定。 3.启东面饼最基本的菜是茄子，豆腐，咸蛋。 4.</description></item><item><title>船型茄子</title><link>/post/2145-%E8%88%B9%E5%9E%8B%E8%8C%84%E5%AD%90/</link><pubDate>Thu, 02 Sep 2021 12:35:38 +0600</pubDate><guid>/post/2145-%E8%88%B9%E5%9E%8B%E8%8C%84%E5%AD%90/</guid><description>“船型茄子”是用土办法烤制而成的，感觉整体的形状有点像只小船，所以就把菜肴的名称叫做“船型茄子”了。像这种简单的家常菜，叫什么名字有时候全凭自己的感觉。但是这款“船型茄子”确实挺好吃。
1、馅料可以任意搭配调制。 2、也可以用烤箱烤制。 3、最后不撒葱花也行。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 1-2人 盐 适量 生抽 适量 洋葱 适量 小葱 适量 味精 适量 茄子 4个 猪肉 200克 出锅装盘。 主辅料： 茄子、猪肉 分别把洋葱、猪肉切碎，剁馅。 在猪肉、洋葱里加盐、生抽、味精、搅拌均匀备用。 茄子洗净，每个上面划一刀。 放入微波炉，微波4—5分钟，至8分熟。 取出后，把茄子轻轻扒开，整理出小船的样子，均匀的撒少许盐。 把拌好的馅料，装入茄子里。 依次做完。 选择一个不常用的锅具，放一块铁网，把船型茄子放在上面。 旺火烤制10分钟。 撒一些葱花。 再烤3分钟，即可关火。 待温度稍稍下降后，揭开锅盖。 点缀后即可上桌。</description></item><item><title>茄子卤捞面</title><link>/post/8961-%E8%8C%84%E5%AD%90%E5%8D%A4%E6%8D%9E%E9%9D%A2/</link><pubDate>Mon, 30 Aug 2021 16:30:30 +0600</pubDate><guid>/post/8961-%E8%8C%84%E5%AD%90%E5%8D%A4%E6%8D%9E%E9%9D%A2/</guid><description>因为是北方人的缘故吧，爱吃面食，普通的捞面就可以吃的兴致盎然。本来就爱吃茄子，所以，这款茄子卤面，吃的也是非常尽兴。
打卤食材的选择，依据个人偏爱，可以多种多样。
准备时间 烹饪时间 食物分量 1-2小时 10-20分钟 3-4人 油 适量 盐 适量 酱油 适量 葱姜 适量 茄子 500g 面条 500g 味精 适量 枸杞 适量 木耳 适量 花生米 适量 猪肉切碎。 茄子洗干净切成片。 加盐、味精翻炒。 木耳入锅翻炒。 提前泡发木耳。 提前将花生米洗干净用冷水浸泡2个小时。 泡过的花生米入微波炉加工至6、7分熟。 胡萝卜洗干净切成丝。 胡萝卜入煮锅焯水。 木耳入煮锅焯水。 炒锅放油加热，茄子入锅煎。煎好后盛出。 炒锅放油加热，葱姜入锅煸香后猪肉入锅翻炒。 加酱油翻炒。 茄子入锅翻炒。 花生米入锅翻炒。 加适量水，盖上锅盖焖一会儿。 加枸杞翻炒。 淋入芡汁，茄子卤就好了。 黄瓜洗干净切成丝。 将面条儿煮熟。 面条儿配上茄子卤，再配上黄瓜、胡萝卜作菜码儿，即可享用茄子卤捞面。</description></item><item><title>茄子土豆酱东北菜</title><link>/post/8915-%E8%8C%84%E5%AD%90%E5%9C%9F%E8%B1%86%E9%85%B1%E4%B8%9C%E5%8C%97%E8%8F%9C/</link><pubDate>Sun, 29 Aug 2021 16:28:54 +0600</pubDate><guid>/post/8915-%E8%8C%84%E5%AD%90%E5%9C%9F%E8%B1%86%E9%85%B1%E4%B8%9C%E5%8C%97%E8%8F%9C/</guid><description>这是一道超级下饭菜，虽然卖相不是很美观，但是味道那是超好吃的。家里没尖椒了，要是在搭配个尖椒碎和葱花吃起来那就更香了。
如有尖椒可切成辣椒碎在出锅前放入即可
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10-20分钟 3-4人 葱 适量 蒜 适量 油 适量 盐 适量 花椒粉 适量 土豆 2个 茄子 4个 大酱 适量 放入适量花椒粉炒匀 茄子洗净撕成条 葱蒜切末，土豆切条 热油锅，放入葱末爆香 放入茄条土豆条翻炒 放入适量大酱炒匀 加适量清水，盖盖，大火烧开 待土豆和茄子熟，用铲子将茄子和土豆铲成小块 放入蒜末翻炒 最后放适量味精调味即可</description></item><item><title>红烧肉粒茄子</title><link>/post/9212-%E7%BA%A2%E7%83%A7%E8%82%89%E7%B2%92%E8%8C%84%E5%AD%90/</link><pubDate>Thu, 19 Aug 2021 16:39:47 +0600</pubDate><guid>/post/9212-%E7%BA%A2%E7%83%A7%E8%82%89%E7%B2%92%E8%8C%84%E5%AD%90/</guid><description>茄子含有维生素P，能增强人体细胞间的粘着力，降低胆固醇，可保持微血管的坚韧性，多吃茄子，对老年人的血管硬化有抑制作用，同时在食疗上有降低高血压、防止微血管破裂的特殊功能。茄子的功效还有很多种，但注意，脾胃虚寒的人要少吃。
这个菜中，猪肉粒要在煸炒时煮熟，因为茄子已经熟了，煮一会就会烂的。煮的时间不会很长，要保证肉熟才行。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10分钟内 6人以上 料酒 适量 姜 适量 油 适量 盐 适量 鸡蛋 1个 茄子 500g 白砂糖 适量 老抽 适量 味极鲜 适量 蒜瓣 适量 小麦面粉 适量 猪肉粒 100g 可以吃了。 将茄子洗干净。 切成小块，放在盐水中浸泡10分钟。 将茄子沥干水分。 面粉中加入鸡蛋、盐和水，搅拌均匀。调成面糊。 锅中放入多一点的油。 茄子蘸面糊。 下油炸至茄子变软。 炸好的茄子。 锅中留一点底油。 放入姜片、蒜瓣和肉粒，翻炒至肉八成熟。 加入茄子、盐、料酒、老抽、味极鲜、糖、和适量的水。 煮片刻，收汁就可以了。</description></item><item><title>辣椒酱拌茄子</title><link>/post/8888-%E8%BE%A3%E6%A4%92%E9%85%B1%E6%8B%8C%E8%8C%84%E5%AD%90/</link><pubDate>Thu, 19 Aug 2021 16:28:02 +0600</pubDate><guid>/post/8888-%E8%BE%A3%E6%A4%92%E9%85%B1%E6%8B%8C%E8%8C%84%E5%AD%90/</guid><description>茄子是餐桌上常见的一种蔬菜，茄子的吃法也很多，烧、炒、蒸、拌皆美味。在这些吃法中我更喜欢蒸茄子，蒸好后用各种调料一拌不但软糯爽口不含油分而且特下饭。茄子含丰富的维生素P，这种物质能增强人体细胞间的粘着力，增强毛细血管的弹性，减低毛细血管的脆性及渗透性，防止微血管破裂出血，使心血管保持正常的功能。
拌茄子的调味随个人的喜好调制
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 1-2人 蒜 适量 生抽 适量 辣椒酱 适量 味精 适量 茄子 250g 野芫荽 适量 茄子去茄柄洗净后切成两半 把切好的茄子码在盘中蒸熟 蒜剁成蒜泥，野芫荽洗净切细 把蒜泥和野芫荽放入一个小碗里，加入半匙辣椒酱 倒入约一匙的生抽 放入两匙水和少许盐、味精搅匀 把蒸好放凉的茄子用筷子划成几条 把调好的味汁淋在茄子的拌匀即可食用</description></item><item><title>素炸茄盒</title><link>/post/9135-%E7%B4%A0%E7%82%B8%E8%8C%84%E7%9B%92/</link><pubDate>Tue, 17 Aug 2021 16:36:37 +0600</pubDate><guid>/post/9135-%E7%B4%A0%E7%82%B8%E8%8C%84%E7%9B%92/</guid><description>茄子含多种维生素、脂肪、蛋白质、糖及矿物质等，是一种物美价廉的佳蔬。特别是茄子富含维生素P，100克紫茄中的含量高达720毫克以上，不仅在蔬菜中出类拔萃，就是一般水果也望尘莫及。维生素P能增强人体细胞间的粘着力，改善微细血管脆性，防止小血管出血。 今天这道菜是全素型，除了盐没有添加其它的调味料，但是它吃起来外脆里软，而且味道非常有层次感。
1.在茄盒里塞食物时用手指按压一下，这样比较紧实。 2.炸的时候小火，大火容易外面过焦，里面却没有熟透。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10-20分钟 3-4人 油 适量 土豆 1个 盐 适量 水豆腐 2块 茄子 1条 准备好食材 土豆刨丝后用水冲洗一下，加入适量盐调味 水豆腐搅散，加入适量盐调味 茄子斜切，中间切条缝，不切断 在中间先塞上一层豆腐，再加入土豆丝，最后再塞上豆腐 面粉放入清水和适量盐调成稀面糊，把茄盒均匀粘上一层面糊 下油锅，小火炸熟 炸好的茄盒</description></item><item><title>凉拌鱼香茄条</title><link>/post/9164-%E5%87%89%E6%8B%8C%E9%B1%BC%E9%A6%99%E8%8C%84%E6%9D%A1/</link><pubDate>Sun, 15 Aug 2021 16:37:43 +0600</pubDate><guid>/post/9164-%E5%87%89%E6%8B%8C%E9%B1%BC%E9%A6%99%E8%8C%84%E6%9D%A1/</guid><description>本月学做家常菜，川味巧拌鱼香茄条，买来的泡椒都是绿色的，兑了一点紫姜，多少提点色彩。装盘随意弯了两根茄条，天哪，拍出来是这个效果，有点雕刻时光的赶脚哈！是木雕，是茄雕还是茄雕呢！欧耶，开心就好！
1.泡椒、姜、大蒜一定要用热油淋一下，这样才能激发出鱼香味。 2.姜最好选择泡姜，泡姜、泡椒、大蒜的比例是1：1：1。 3.糖和香醋的比例是1：1，可根据自己的口味调整。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 1-2人 油 适量 盐 适量 大蒜 4瓣 白糖 1勺 茄子 2根 醋 1勺 泡椒 20g 紫姜 20g 装盘 茄子洗净 切成长条 上屉蒸8分钟 蒸好的茄条自然冷却的过程中会吐水将冷却后的茄子沥干水放在盘子里 备齐配料 泡椒、大蒜、紫姜剁碎 炒锅加入适量的玉米油，烧到8成油温 淋在剁细的泡椒料上，趁热加入一勺白糖、一勺香醋、盐，喜欢可以放点鸡精</description></item><item><title>豆角烀饼</title><link>/post/6035-%E8%B1%86%E8%A7%92%E7%83%80%E9%A5%BC/</link><pubDate>Sun, 15 Aug 2021 14:49:12 +0600</pubDate><guid>/post/6035-%E8%B1%86%E8%A7%92%E7%83%80%E9%A5%BC/</guid><description>烀饼，是锦州的特色美食，深受百姓喜爱。它的配菜材料丰富，味道浓郁纯正，体现出了东北人豪爽朴实的性格。烀饼距今已有三百多年的历史，一直以来，烀饼以它独有的魅力成为了日常生活里的常见菜肴，而后人对于这种传统美食的改良和创新，也使它渐渐变成餐厅中的美味菜肴。 豆角烀饼，就是用面做一张大饼，放在豆角上，和豆角一个锅炖，主要原理是利用蒸锅的热气将饼蒸熟。豆角可以和土豆、五花肉、茄子、玉米什么的一起炖，配料随意性很强，好吃极了. 豆角烀饼讲究一个厚字，因为要覆盖到锅里的豆角和肉上，吸收炖菜的气味，所以薄了不行。吃的时
1：第11步的时候千万不要切断。否则就不完整了。 2：可依照个人喜欢加些玉米、粉条、排骨之类的，味道也不错。
准备时间 烹饪时间 食物分量 2小时以上 30分钟-1小时 1-2人 油 适量 盐 适量 酱油 适量 茄子 100g 五香粉 适量 蒜末 适量 五花肉 200g 土豆 2个 豆角 300g 干酵母 3g 中筋面粉 500g 放入适量清水。 卷起来。 干酵母加少许水溶解，再将面粉放入盆中，加入适量清水，和成光滑的面团。室温发酵至两倍大。 豆角洗净，摘去两头的筋，备用。 土豆去皮洗净，切块。在水中浸泡十分钟捞出，控干水分。茄子洗净撕成条。 五花肉切片，蒜切成蒜末。 发酵好的面团擀成大片。 倒上少许色拉油。 将油抹匀，撒上少许薄面。 再盘起来。压扁。 重新擀开。 用刀切出方块，注意一定不要切断了。 盖上盖子，二次发酵。 这是二次发酵好的面团。已经涨的很大了。 接下来就可以开始制作烀饼了。先将油烧至七成热，下入蒜末和五花肉爆香。 炒至肉片发白，放入少许酱油炒匀。 下入豆角和土豆。 翻炒三分钟。 再将茄子块放进去。加入少许盐和五香粉调味。 将饼盖在菜上。 大火炖15分钟。 将菜盛出来，饼切成小块，一起食用即可。</description></item><item><title>美味茄包</title><link>/post/9203-%E7%BE%8E%E5%91%B3%E8%8C%84%E5%8C%85/</link><pubDate>Fri, 13 Aug 2021 16:39:32 +0600</pubDate><guid>/post/9203-%E7%BE%8E%E5%91%B3%E8%8C%84%E5%8C%85/</guid><description>能看到馅的美味茄包 节前2块钱买了4个大个茄子回来 这个节日一直没怎么在家吃饭 茄子要变化石 在它生出蘑菇之前 我还是抢着把它变成可吃的东东吧 阿迷豆腐 浪费可耻 善哉 善哉</description></item><item><title>风琴茄子</title><link>/post/8935-%E9%A3%8E%E7%90%B4%E8%8C%84%E5%AD%90/</link><pubDate>Thu, 12 Aug 2021 16:29:45 +0600</pubDate><guid>/post/8935-%E9%A3%8E%E7%90%B4%E8%8C%84%E5%AD%90/</guid><description>家里有个菜园子，几乎不要不买什么菜，菜园子里有什么菜就吃什么菜，新鲜没有污染。印象特别深刻的是，几颗茄子可以长出很多很多茄子，怎么吃都不腻。有时早晨没有下粥菜时，就到菜园子里摘几颗茄子，顺手摘几颗辣椒，炒成茄丝，很是下粥。现在吃的话开始讲究造型了，之前看见好多博主发风琴土豆，很是眼馋，也想试试，后来就忘记了。这次回老家，婆婆给我摘了好多茄子，昨晚给儿子做培根面包剩了两条培根，这不就搭配起来了吗？是不是别有一番风情呢？
1.切茄子的时候下面垫两根筷子，这样可以防止茄子被切断 2.茄子不要蒸太久，蒸太久很容易太烂，口感不好 3.调味酱的话随自己的喜好
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 1-2人 蒜 适量 油 适量 盐 适量 胡萝卜 50g 辣椒酱 适量 茄子 150g 培根 20g 准备好原材料 上锅蒸10分钟 胡萝卜切片 培根切片 将茄子均匀切片，不要切到底 隔行塞上胡萝卜 对折后也同样隔行塞进茄子里 蒸好后，将辣椒酱，蒜末和盐放在锅中煸香 浇在正好的茄子上，即可食用了</description></item><item><title>茄丁面</title><link>/post/9040-%E8%8C%84%E4%B8%81%E9%9D%A2/</link><pubDate>Sat, 07 Aug 2021 16:33:21 +0600</pubDate><guid>/post/9040-%E8%8C%84%E4%B8%81%E9%9D%A2/</guid><description>这款茄丁面是一款快手面。虽然制作快捷简单，但不失营养，而且好吃。节日朋友相聚玩的高兴，没时间做饭，又不想出去吃，选择这款面最佳。些许挂面、茄子，不要太多的肉，没有肉加鸡蛋、虾仁或是什么都不加，素炒茄子也很不错，只需要十几分钟，就可以享用美味，节省下来的时间可以尽兴地玩乐。
可以配上黄瓜同食，更加清香爽口。 还可以配上祘，更下饭。要记得准备好口香糖。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 3-4人 葱 适量 白糖 适量 蒜 适量 姜 适量 油 适量 猪肉 100g 盐 适量 豆瓣酱 适量 酱油 适量 大料 适量 甜面酱 适量 面条 400g 茄子 300g 猪肉切碎。 加豆瓣酱翻炒。 加酱油翻炒。 茄子洗干净切丁。 备好葱姜蒜、大料。 炒锅放油加热，葱姜蒜、大料入锅煸香。 猪肉入锅煸炒。 加甜面酱翻炒。 茄丁入锅翻炒。 加盐、味精、少许白糖翻炒。 翻炒均匀，茄子熟了即可出锅。 煮锅加水烧开，煮熟面条。 捞出面条，配上切丁，即可享用美味的茄丁面。</description></item><item><title>烤箱版香辣烤茄子</title><link>/post/8865-%E7%83%A4%E7%AE%B1%E7%89%88%E9%A6%99%E8%BE%A3%E7%83%A4%E8%8C%84%E5%AD%90/</link><pubDate>Wed, 04 Aug 2021 16:27:04 +0600</pubDate><guid>/post/8865-%E7%83%A4%E7%AE%B1%E7%89%88%E9%A6%99%E8%BE%A3%E7%83%A4%E8%8C%84%E5%AD%90/</guid><description>100克紫茄子中维生素 P含量高达720毫克，能增强细胞黏着力，同时可以调节神经，增加肾上腺分泌，令人心情愉悦。在食用方面，茄子可腌渍、煮、烧、蒸和焖，配肉和不配肉都很好吃。 茄子含维生素A、B1、B2、C和P，更含蛋白质和钙质。有散血、止痛、消肿、宽肠，更可防止血管破裂，亦有平血压和止咯血的功效。 茄子是我跟老妈都非常爱吃的东西.我们也很爱到小烧烤店里去吃烧烤的茄子.一个茄子就要十大元啊.呵呵.在家吃了各种风格的茄子.老妈突发奇想.让我用烤箱烤茄子.好吧.老妈真的很会考验我.经过几次的试验.就把这比较满
提前放入微波炉是为了加速茄子成熟.减少烤箱内的时间. 烤箱温度根据自家的温度适当调整.
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 30分钟-1小时 3-4人 茄子 2个 姜 3片 蒜瓣 6个 盐 1小勺 糖 1小勺 干辣椒 6个 油 20ml 米醋 少许 美极鲜 适量 鸡精 1小勺 热水 10ml 把2个个头差不多的茄子洗净.</description></item><item><title>清炒茄子</title><link>/post/8908-%E6%B8%85%E7%82%92%E8%8C%84%E5%AD%90/</link><pubDate>Tue, 03 Aug 2021 16:28:40 +0600</pubDate><guid>/post/8908-%E6%B8%85%E7%82%92%E8%8C%84%E5%AD%90/</guid><description>茄子的营养丰富，含有蛋白质、脂肪、碳水化合物、维生素以及钙、磷、铁等多种营养成分。2.茄子中维生素P的含量很高，每100克中即含维生素P750毫克。能增强人体细胞间的黏着力
兑入少量的水要盖上锅盖中火焖几分钟
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 蒜 适量 油 适量 盐 适量 生抽 适量 茄子 400g 原料 放入茄子 生抽 切好，泡水几分钟 蒜用刀拍开 热油爆香蒜 炒到变色放盐 兑入少量的水 翻炒出锅</description></item><item><title>炸茄盒</title><link>/post/438-%E7%82%B8%E8%8C%84%E7%9B%92/</link><pubDate>Fri, 30 Jul 2021 11:44:29 +0600</pubDate><guid>/post/438-%E7%82%B8%E8%8C%84%E7%9B%92/</guid><description> 1、茄子两片一组，中间不要切断，这里来夹肉。 2、肉馅的口味可以根据个人喜好，没必要照搬。 3、可以先滴入少许面糊在油锅中，能够迅速起泡，浮起，即可放入茄盒。 4、火不要太大，否则茄盒一入锅炸糊，里面却不熟。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 3-4人 葱 适量 白糖 适量 料酒 适量 姜 适量 盐 适量 蒜子 适量 胡椒粉 适量 生粉 适量 酱油 适量 鸡蛋 1个 麻油 适量 老抽 适量 面粉 适量 猪肉 300g 茄子 适量 首先我们将猪肉剁成肉泥、姜切成姜米、葱切葱花、蒜子切成蒜末、茄子去皮，然后在每一小段中间切一刀，但不要切断，做成茄盒。 然后我们来制作肉馅：将猪肉泥放入盘中，加入姜米、蒜末、葱花、少许盐、少许白糖、适量料酒、少量酱油、少量老抽、少许胡椒粉、淋入食用油、麻油，抓匀，接着再加入生粉，抓打至肉馅变得粘稠。 将茄夹中间抹上生粉，用肉馅填满茄夹。 填满肉馅后，再逐一将整个茄盒抹上生粉。 接着我们来调面糊：准备一个碗，在碗中放入适量面粉、适量生粉、半勺盐、一个鸡蛋拌匀，再加少许清水，拌至粘稠状，备用。 锅中放入半锅油，烧至8成热后，将茄盒放入面糊中裹上面糊，再逐个下油锅中，炸至茄盒表面呈金黄色后捞出沥油。这道菜就完成了。</description></item><item><title>茄镶肉</title><link>/post/8972-%E8%8C%84%E9%95%B6%E8%82%89/</link><pubDate>Sun, 25 Jul 2021 16:31:01 +0600</pubDate><guid>/post/8972-%E8%8C%84%E9%95%B6%E8%82%89/</guid><description>这是一道超级美味的菜，茄子和肉是绝配，加上鲜美的汤汁。小三非常喜欢。这个应该是东北菜，炖的软烂，香味浓郁。
这是一道炖菜，可以炖的时间稍微长些，更入味。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10-20分钟 1-2人 葱 适量 料酒 适量 蒜 适量 姜 适量 油 适量 盐 适量 花椒 适量 鸡精 适量 酱油 适量 大料 适量 鸡蛋 1个 桂皮 适量 茄子 500g 白砂糖 适量 十三香 适量 肉馅 200g 茄子洗净 ，在上面划几个口，不要划透 划好后就是这个样子滴 肉馅中加入一个鸡蛋，十三香、盐 、鸡精、葱花、姜沫、酱油调匀 把和好的肉馅镶到茄子上划开的口中 锅中放油，油热后放入茄子 放入料油，酱油、糖、盐、鸡精、葱、姜片、蒜片、花椒、大料、桂皮，水。 盖上锅盖开炖喽。大火烧开，小锅炖10分钟左右至茄子软烂，肉馅熟透，再大火收一下汤。 盛出摆盘</description></item><item><title>西红柿青椒炒茄子</title><link>/post/9158-%E8%A5%BF%E7%BA%A2%E6%9F%BF%E9%9D%92%E6%A4%92%E7%82%92%E8%8C%84%E5%AD%90/</link><pubDate>Fri, 23 Jul 2021 16:37:30 +0600</pubDate><guid>/post/9158-%E8%A5%BF%E7%BA%A2%E6%9F%BF%E9%9D%92%E6%A4%92%E7%82%92%E8%8C%84%E5%AD%90/</guid><description>这是一个再普通不过的家常菜，都是应季菜，炒茄子的时候，加点番茄，可以防止茄子变黑，炒出来颜色很好看，无意中把这几样搭配在一起，吃着味道还不错把这个才做给爸爸当下酒菜，爸爸一定喜欢
不喜欢茄子皮的，可以去掉皮再炒
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 油 适量 盐 适量 糖 适量 味精 适量 茄子 200g 青椒 50g 西红柿 50g 放入青椒 放入适量的盐 放入适量的糖 放入适量的味精 翻炒均匀，放入适量的水 茄子洗净切块 所需原料，茄子，辣椒，西红柿 辣椒洗净切块 西红柿洗净切块 锅中放油，放入茄子翻炒2分钟 放入西红柿一起翻炒 翻炒到茄子，成熟即可</description></item><item><title>红焖茄子丁</title><link>/post/9113-%E7%BA%A2%E7%84%96%E8%8C%84%E5%AD%90%E4%B8%81/</link><pubDate>Thu, 22 Jul 2021 16:35:52 +0600</pubDate><guid>/post/9113-%E7%BA%A2%E7%84%96%E8%8C%84%E5%AD%90%E4%B8%81/</guid><description>茄子是我家经常吃的一种蔬菜，除了蒸茄子外，这道红焖茄丁也是很受欢迎的做法。茄子切成丁再炒，勿需过油，很容易入味，茄子糯，肉鲜，非常好吃，很下饭的！
茄子去皮美观也容易入味，用精盐腌制出来的茄子味道独特
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 3-4人 葱 适量 蒜 适量 姜 适量 油 适量 盐 适量 豆瓣酱 适量 酱油 适量 淀粉 适量 茄子 500g 味精 适量 猪肉 适量 茄子洗净 把茄子皮削掉 把茄子切成丁 用精盐腌制10分钟 用水把盐水透出来 把水挤出去放在盆里备用 把肉切小片姜葱切碎蒜切片 把淀粉用水搅拌均匀 锅里加油烧热放葱花爆锅 再放酱油把肉放进煸炒 把茄子放进锅里翻炒 放豆瓣酱姜翻炒 把锅盖上焖5分钟 放辣椒味精翻炒入味再用淀粉勾芡即可</description></item><item><title>番茄茄子</title><link>/post/9128-%E7%95%AA%E8%8C%84%E8%8C%84%E5%AD%90/</link><pubDate>Wed, 21 Jul 2021 16:36:23 +0600</pubDate><guid>/post/9128-%E7%95%AA%E8%8C%84%E8%8C%84%E5%AD%90/</guid><description>这次吃茄子留了些皮，然后振振有词地告诉宪国，茄子皮含有大量营养，而且能补铁，宪国打趣说，现在成了营养师了。 确实，发菜谱久了，对各种菜的营养真还知道那么一点点，每做一次菜，发菜谱的时候，都会查查网上，这个菜的营养，对身体哪里有益，有什么坏处，以后再做这个菜的时候，扬长避短，充分利用营养成分，争取把危害降到最低，这样下去，不成营养师才怪呢。 夏季的茄子是个家常菜，茄子加上番茄同炒，营养丰富，颜色鲜美，相得益彰。 对茄子的处理，我没有先过油炸，而是用蒸，更适合夏季养生概念。 茄子的预防疾病指数为26.29，生
1,焯茄子的时候，不易太熟，太熟后面下锅再炒就易烂了。 2.茄子性寒滑，脾胃虚寒、容易腹泻的人不宜多吃
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 3-4人 蒜 适量 姜 适量 油 适量 盐 适量 茄子 2个 红椒 1个 香葱 适量 番茄 2个 准备好材料，两个茄子都不很嫩，不太大呢，红椒没有拍 把茄子切成块 锅内烧水，水开后下茄子煮八分熟捞出 煮茄子的时候备好其它原料。 另起锅烧油，油热后下入姜蒜红椒炒香 下入番茄翻炒 放茄子翻炒 炒个一分来钟，加入盐和葱花即可出锅</description></item><item><title>酱香五花肉茄丁</title><link>/post/9196-%E9%85%B1%E9%A6%99%E4%BA%94%E8%8A%B1%E8%82%89%E8%8C%84%E4%B8%81/</link><pubDate>Sun, 18 Jul 2021 16:39:10 +0600</pubDate><guid>/post/9196-%E9%85%B1%E9%A6%99%E4%BA%94%E8%8A%B1%E8%82%89%E8%8C%84%E4%B8%81/</guid><description>茄子是个讨喜的家伙，唯一的不足是太喜油，每每做茄子时总要思摸思摸，其实是心疼油钱。而五花肉只有煸炒出油才够味，那把它俩搭配起来呢，五花肉煸炒出油脂，用这些油脂把黄豆酱炒至粘稠浓香，最后让茄丁吸饱这些酱汁，细嫩的茄丁浸满五花肉的浓香油脂，这可能就是给茄子最好的一个说法。
无
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 30分钟-1小时 1-2人 八角 2个 白糖 1茶匙 生姜 适量 黄豆酱 适量 茄子 250g 油 2茶匙 五花肉 80g 五花肉切成指肚大小的肉丁。 茄子洗净后切成拇指大小茄丁。 茄丁放入炒锅，不放油小火煸炒至茄丁软缩后盛出。 锅里倒入油放入生姜、八角、五花肉丁小火煸炒至肉丁油脂部分出油。 调入黄豆酱小火炒至酱汁粘稠五花肉丁裹满酱汁。 调入白糖，倒入煸炒好的茄丁炒匀。</description></item><item><title>豆瓣茄子炒油条</title><link>/post/8969-%E8%B1%86%E7%93%A3%E8%8C%84%E5%AD%90%E7%82%92%E6%B2%B9%E6%9D%A1/</link><pubDate>Sat, 17 Jul 2021 16:30:50 +0600</pubDate><guid>/post/8969-%E8%B1%86%E7%93%A3%E8%8C%84%E5%AD%90%E7%82%92%E6%B2%B9%E6%9D%A1/</guid><description>中午和好友约着喝咖啡， 想着带点食物去做午餐， 刚好早上在永和豆浆吃早点， 问她们想吃点什么， 一致都说想吃油条。 赶紧打包点，虽然油条配咖啡， 好像一点不搭调， 但是其实吃什么并不重要， 只是一起聚聚聊聊天。 叫嚷着那么大声，可都不敢多吃，油条虽香， 但毕竟油炸食品， 健康第一， 都控制着， 这不还剩下半根油条， 带回来后第二天入菜。 先想用什么来搭配这油条, 看到冰箱中茄子最适合了； 但怎么做这油条能保持脆感， 又能入味呢？ 炒制前用油先煎一下，让它变脆； 想它更入味， 用辣椒肯定不错， 但怕加入鲜辣</description></item><item><title>香酥茄盒</title><link>/post/9074-%E9%A6%99%E9%85%A5%E8%8C%84%E7%9B%92/</link><pubDate>Fri, 09 Jul 2021 16:34:35 +0600</pubDate><guid>/post/9074-%E9%A6%99%E9%85%A5%E8%8C%84%E7%9B%92/</guid><description>茄子是很有营养的菜，平时我们多是炒茄子吃的多吧，那天在网上看到这个油炸茄子 ，于是自己蠢蠢欲动 ，也去买了肉，摘了自己家菜园子里 一个新鲜的茄子，然后咱也做了这个香酥茄盒。不喜欢吃肉的孩子可以趁此多放点肉。细细的 碎碎的 基本吃不出来。不过不太喜欢油腻的 就不要做这个了，这个有点油腻的。
不喜欢油腻的食物的 慎做此菜 ，还可以在肉里放入其他喜欢的蔬菜</description></item><item><title>糖醋茄条</title><link>/post/9041-%E7%B3%96%E9%86%8B%E8%8C%84%E6%9D%A1/</link><pubDate>Sun, 04 Jul 2021 16:33:24 +0600</pubDate><guid>/post/9041-%E7%B3%96%E9%86%8B%E8%8C%84%E6%9D%A1/</guid><description>茄子属于很平常的家常菜，有很多种吃法，蒸茄子，凉拌，红烧，炸茄盒等，今天做了一个糖醋的，味道真是很好，
要是用紫茄子就可以不用去皮 表皮皱缩、光泽黯淡的茄子不新鲜 秋后的老茄子含有较多茄碱，对人体有害
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10分钟内 1-2人 油 适量 盐 适量 糖 适量 醋 适量 耗油 适量 番茄酱 适量 面粉 适量 茄子 400g 炸成金黄色捞出 所需原料，茄子 茄子洗净去皮切成条 取一个碗，放入适量的面粉，加入适量的水搅成面糊 茄子条放入面糊中，裹匀面糊 锅中放油，油热后，放入裹上面糊的茄条 取一个碗，放入一勺番茄酱，，一勺醋，一勺耗油，三少糖，两勺水，搅拌均匀 倒入锅中，烧开后放入适量的盐 倒入炸好的茄条，翻炒均匀，即可</description></item><item><title>香菇酱茄子</title><link>/post/9109-%E9%A6%99%E8%8F%87%E9%85%B1%E8%8C%84%E5%AD%90/</link><pubDate>Mon, 28 Jun 2021 16:35:47 +0600</pubDate><guid>/post/9109-%E9%A6%99%E8%8F%87%E9%85%B1%E8%8C%84%E5%AD%90/</guid><description>茄子这种蔬菜很奇妙。为什么这么说呢？因为要想把茄子做好吃喽，就不能吝惜油，油多多滴，最好油炸，但是总吃油炸食品又不养生。不过，用略微少些的油，先煎后炖，倒也不失为令茄子美味的又一良方~这可是一道非常下饭的菜哦~~
这道菜放了香菇酱和黄豆酱，本身味道已经很厚重，就不要加盐啦~
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 1-2人 茄子 500g 五花肉 100g 葱 15g 蒜 10g 香菇酱 15g 黄豆酱 15g 茄子切条，大小要适中，最好能瘦一些~好熟哈。 锅内放宽油，油大约七成热的时候放入茄子条煎。 茄子条煎到金黄色捞出待用。 猪肉切成小粒粒。 炒锅油热后，放入葱末爆香，然后放入一汤匙香菇酱炒香。 然后放入猪肉粒粒，略翻炒变色后，放入一汤匙黄豆酱继续炒香。 最后放入先前煎好的茄子条略焖炖，临出锅撒些蒜末就可以啦。</description></item><item><title>鱼香土豆茄子</title><link>/post/455-%E9%B1%BC%E9%A6%99%E5%9C%9F%E8%B1%86%E8%8C%84%E5%AD%90/</link><pubDate>Mon, 28 Jun 2021 11:45:14 +0600</pubDate><guid>/post/455-%E9%B1%BC%E9%A6%99%E5%9C%9F%E8%B1%86%E8%8C%84%E5%AD%90/</guid><description>新上市的土豆吃口细腻，而且很容易烹熟，很喜欢这道家常菜，土豆也是一个百搭菜，和茄子再配上一个青椒一起用鱼香的调料烹饪，色香味俱全了。
青椒保持口感要最后加。 鱼香调料可以根据自己的口味调整
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 3-4人 油 适量 盐 适量 生抽 适量 鸡精 适量 糖 适量 醋 适量 老抽 适量 青椒 适量 土豆 200g 生姜片 适量 茄子 200g 剁椒 适量 大蒜片 适量 准备食材 大蒜片，生姜片，剁椒 全部洗净，土豆切条，青椒切片，茄子用手拗断。 准备鱼香调料（一调羹老抽，一调羹生抽，大半调羹醋，一调羹白糖） 锅内油温5分热下入大蒜片和生姜片爆香 倒入茄子和土豆反复煸炒至全部变色加入适量盐 加入剁椒 加入适量开水翻炒均匀 加入鱼香调料 盖上大火烧开2分钟转小火至土豆酥 打开转大火加入青椒煸炒半分钟 加入鸡精煸炒均匀后熄火</description></item><item><title>香煎茄盒</title><link>/post/442-%E9%A6%99%E7%85%8E%E8%8C%84%E7%9B%92/</link><pubDate>Sun, 27 Jun 2021 11:44:37 +0600</pubDate><guid>/post/442-%E9%A6%99%E7%85%8E%E8%8C%84%E7%9B%92/</guid><description>这两天的一场暴雨，让我们依然能到武汉来“看海”，暴雨淹没部分街道，让人无法出行，只有乖乖的呆在家里。早上刚看电视说韩亚航空的飞机美国失事，死亡的还是两名中国女学生；马上又看到新闻报道：来自武汉气象部门的统计显示：从7月5日至7日11时，大雨泼下超过19亿吨水，足够全体武汉人用21个月， 这场特大暴雨让武汉三镇“水漫金山”， 很多地方被堵，被淹的情景。。。感觉还是家里最舒服，也最安全。 在家打扫一下卫生、整理出来图片、做些美食， 都是让这个周末过得很充实。 看我做的“香煎茄盒”，薄薄的两片茄子，中间夹入鲜美
在肉馅中加入盐、蚝油和姜末等调味料， 沿着一个方向搅拌上劲腌制一下； 2. 切茄子片时两片相连一切， 不要切断， 再在中间抹上一层生粉（这是为了防止肉馅滑出），酿入肉馅； 3.</description></item><item><title>手撕茄子</title><link>/post/9151-%E6%89%8B%E6%92%95%E8%8C%84%E5%AD%90/</link><pubDate>Thu, 24 Jun 2021 16:37:16 +0600</pubDate><guid>/post/9151-%E6%89%8B%E6%92%95%E8%8C%84%E5%AD%90/</guid><description>广东人称为矮瓜，是茄科茄属多年生草本植物，热带为多年生。其结出的果实可食用，颜色多为紫色或紫黑色，也有淡绿色或白色品种，形状上也有圆形，椭圆，梨形等各种。茄子是一种典型的蔬菜，根据品种的不同，用法多样。
茄子放凉在撕开更容易哦
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 1-2人 油 适量 盐 适量 生抽 适量 耗油 适量 芝麻 适量 茄子 1条 蒜蓉 2粒 放耗油 茄子一条 将茄子切成三段 放进电饭煲里蒸熟 将蒜剁成蒜蓉 葱切碎备用 锅里烧干水分 炒香芝麻 装盘备用 热锅放香油 放适量的生抽 再把蒜蓉放下去和调味料一起爆香 待茄子稍微冷却后用手撕成长条 摆在盘中 把芝麻和葱花撒上去 直接把炒香了的调味料淋上去搅拌均匀</description></item><item><title>茄子肉丁炸酱面</title><link>/post/5837-%E8%8C%84%E5%AD%90%E8%82%89%E4%B8%81%E7%82%B8%E9%85%B1%E9%9D%A2/</link><pubDate>Thu, 24 Jun 2021 14:42:41 +0600</pubDate><guid>/post/5837-%E8%8C%84%E5%AD%90%E8%82%89%E4%B8%81%E7%82%B8%E9%85%B1%E9%9D%A2/</guid><description>北方人有好吃面食的讲究。面条的吃法也多，或荤或素的炸酱面、鲜香味美的打卤面等。今天就做一款适合现在这个季节吃的茄子肉丁炸酱面，属于老北京的做法。茄子营养价值很高，其性味甘寒，有清热、祛火、活血、止痛、消肿等作用。
茄子肉丁酱，最好现炸现吃，这样才能保持茄子的鲜嫩口感。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 30分钟-1小时 1-2人 油 适量 酱油 适量 大葱 适量 面条 400g 茄子 200g 猪瘦肉 50g 甜面酱 150g 猪瘦肉、茄子和大葱分别切丁， 锅中倒油，下葱花爆香，下猪肉丁翻炒， 炒至肉丁变色， 下入茄子丁， 煸炒至茄子丁变软，水分散出， 加少许酱油， 加入甜面酱，加小半碗水， 熬煮至酱汁变浓后关火， 面条下锅煮熟， 过凉水，冲两遍， 黄瓜切丝， 面条盛入碗中，加入黄瓜丝，最上面浇上茄子肉丁酱即可。</description></item><item><title>鱼香茄盒</title><link>/post/9220-%E9%B1%BC%E9%A6%99%E8%8C%84%E7%9B%92/</link><pubDate>Sun, 20 Jun 2021 16:40:03 +0600</pubDate><guid>/post/9220-%E9%B1%BC%E9%A6%99%E8%8C%84%E7%9B%92/</guid><description>对于茄子的热爱，源于一个湖南朋友，那时候住一个宿舍，在那么简陋的环境下，经常给我们做茄子炒肉，里面加了点辣椒，那个味道真的超级的棒。 之前的我，一直不喜欢吃茄子的，可是，确因为这个菜 而喜欢上了茄子。
盐把茄子腌一下，那样不吸油。如果不吃肉的话，用土豆泥代替肉馅。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 1-2人 料酒 适量 蒜 适量 姜 适量 油 适量 盐 适量 干辣椒 适量 豆瓣酱 适量 生抽 适量 陈醋 适量 淀粉 适量 茄子 500g 白砂糖 适量 小葱 适量 黑胡椒粉 适量 虾仁 100g 牛肉末 200g 虾仁切小段。 肉末备好 加入虾仁，黑胡椒粉，花椒粉，生抽，料酒，香油，搅拌.</description></item><item><title>炸茄夹</title><link>/post/8910-%E7%82%B8%E8%8C%84%E5%A4%B9/</link><pubDate>Sun, 13 Jun 2021 16:28:42 +0600</pubDate><guid>/post/8910-%E7%82%B8%E8%8C%84%E5%A4%B9/</guid><description>麻麻很喜欢吃茄夹、藕夹之类的…… 君君不喜欢、真的不喜欢、纯属个人喜好问题…… 但是爸妈还是觉得很好、嘿嘿、希望你们会喜欢~
油温不过过低的时候放入、可以先滴入少许面糊、能够迅速起泡、浮起、即可放入茄盒 火不要太大、放入一入锅炸糊、而里面不熟
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 1-2人 油 适量 生抽 适量 淀粉 适量 鸡蛋 1个 葱 5g 清水 适量 味精 3g 盐 5g 猪肉 200g 茄子 300g 面粉 40g 姜末 3g 白胡椒粉 4g 猪肉切末 葱切末 放入面粉 姜切末 调入生抽 猪肉和姜末和葱末放一起切碎、 尽量均匀 肉末放入盆中、放入盐 调入白胡椒 调入味精 倒入少量水、拌匀 茄子切连刀片、 中间不要切断 填入猪肉馅 鸡蛋打入碗中打散 放入淀粉 加适量水拌匀、不要太稀、太稀会挂不住糊 干淀粉放在碗内、茄盒两面蘸少许淀粉 将沾过淀粉的茄盒放入面糊中、挂糊 放入烧开的油锅、中小火炸至两面金黄即可 捞出沥干油就好了</description></item><item><title>烧茄子豆角</title><link>/post/9098-%E7%83%A7%E8%8C%84%E5%AD%90%E8%B1%86%E8%A7%92/</link><pubDate>Thu, 10 Jun 2021 16:35:20 +0600</pubDate><guid>/post/9098-%E7%83%A7%E8%8C%84%E5%AD%90%E8%B1%86%E8%A7%92/</guid><description>茄子是为数不多的紫色蔬菜之一，也是餐桌上十分常见的家常蔬菜。在它的紫皮中含有丰富的维生素E和维生素P，这是其他蔬菜所不能比的。
无
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10-20分钟 1-2人 葱 适量 白糖 适量 尖椒 适量 油 适量 盐 适量 酱油 适量 茄子 500g 黄豆酱 适量 豆角 200g 准备食材 豆角择好洗净切段，尖椒洗净切块，准备葱花 茄子洗净 切片过凉水控干水分 锅烧热倒油 葱花爆香将豆角放入煸炒 豆角炒蔫将茄子放入煸炒 好了盛盘 放适量的酱油煸炒 将尖椒放入煸炒 放适量的水 放适量 的白糖和盐煸炒 放适量的黄豆酱煸炒</description></item><item><title>土豆炖茄子</title><link>/post/9037-%E5%9C%9F%E8%B1%86%E7%82%96%E8%8C%84%E5%AD%90/</link><pubDate>Thu, 10 Jun 2021 16:33:12 +0600</pubDate><guid>/post/9037-%E5%9C%9F%E8%B1%86%E7%82%96%E8%8C%84%E5%AD%90/</guid><description>我们东北有句俗语叫“土豆炖茄子，撑死老爷子”，意思就是说土豆炖茄子，那就是一个字“香”。
炖的时候一定要放姜片和八角，这样炖出来的茄子才香。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 1-2人 葱 适量 姜 适量 油 适量 盐 适量 八角 适量 酱油 适量 糖 适量 五花肉 50g 土豆 300g 茄子 400g 装盘。 五花肉切片。 切葱花。 加一勺盐。 茄子去库，洗干净。 撕成条。 土豆切块。 准备两瓣八角，姜切片。 在锅里倒一勺油。 放入葱花和五花肉。 加半勺糖。 加少许酱油。 倒入土豆翻炒。 倒入茄子翻炒。 加一水舀子水。 加八角和姜片，翻炒几下。 盖上锅盖，小火炖10分钟左右。 开盖出锅即可。</description></item><item><title>东北酱茄子</title><link>/post/8920-%E4%B8%9C%E5%8C%97%E9%85%B1%E8%8C%84%E5%AD%90/</link><pubDate>Tue, 08 Jun 2021 16:29:10 +0600</pubDate><guid>/post/8920-%E4%B8%9C%E5%8C%97%E9%85%B1%E8%8C%84%E5%AD%90/</guid><description>做这酱茄子我是用我们东北这边产的豆瓣酱,不是什么大品牌,不过符合我们东北人的口味,在这里我就不提它的名字了,免得有做广告的嫌疑哈,就说它到夏天有时会卖到断货,就可想它有多好吃,,就知道我们东北人有多爱吃酱,又有多少人用它做酱茄子了吧.要说这酱茄子和我昨天做的蒜茄子一样,是我们东北人夏天餐桌上经常出现的一道菜,大热天的吃它下饭,还可以用上面的酱沾大葱,黄瓜还有干豆腐吃,一菜多吃,值得一试吧.做这酱茄子一定要用新鲜的小嫩茄子,否则煎的时候茄子皮就会硬,不好吃了,而且我发现这茄子和大蒜还有香菜真是绝配.您认为呢
因为豆瓣酱已经很咸了,所以做菜时不用再放精盐了.
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 1-2人 蒜 适量 豆瓣酱 适量 大蒜 适量 香菜 适量 茄子 600g 茄子洗净,擦干上面的水分(避免下锅时溅油) 豆瓣酱用水澥开;大蒜去皮后用刀拍松;香菜洗净切碎.</description></item><item><title>红烧茄子</title><link>/post/9081-%E7%BA%A2%E7%83%A7%E8%8C%84%E5%AD%90/</link><pubDate>Sat, 05 Jun 2021 16:34:51 +0600</pubDate><guid>/post/9081-%E7%BA%A2%E7%83%A7%E8%8C%84%E5%AD%90/</guid><description>红烧茄子鲜香适口，外酥里嫩，茄子本身是清淡无味，极易吸收酱汁和香料的味道，今天这道菜我加了豆鼓，味道更加的好了。
茄子如果用油炸过后会更香 因本人不爱吃太油腻的菜，所以改成炒，嘻嘻。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 1-2人 葱 适量 料酒 适量 油 适量 盐 适量 酱油 适量 蒜头 适量 五花肉 100g 茄子 350g 准备食材 美味出锅 茄子切好后先用淡盐水泡一会，防氧化变色 锅烧热后挑些比较肥的肉炸油出来 加入茄子煸炒一会 煸炒过的茄子装起备用 原锅烧热后加入五化肉煸炒 加入蒜头炒香 加入葱头和豆鼓炒香 加入茄子煸炒 加自酿的红酒调味 加入适量酱油和盐调味 加适量清水大火焖五分钟</description></item><item><title>茄子馅饺子</title><link>/post/8873-%E8%8C%84%E5%AD%90%E9%A6%85%E9%A5%BA%E5%AD%90/</link><pubDate>Sat, 05 Jun 2021 16:27:18 +0600</pubDate><guid>/post/8873-%E8%8C%84%E5%AD%90%E9%A6%85%E9%A5%BA%E5%AD%90/</guid><description>过去只有过年才能吃上的饺子现在早已成为人们的家常便饭了，特别是空闲时包上一些饺子速冻起来，方便省事并且可以随时可以享用。用茄子馅来做饺子味道不错。茄子含多种维生素、脂肪、蛋白质、糖及矿物质等，是一种物美价廉的佳蔬。特别是茄子富含维生素P，100克紫茄中的含量高达720毫克以上，不仅在蔬菜中出类拔萃，就是一般水果也望尘莫及。维生素P能增强人体细胞间的粘着力，改善微细血管脆性，防止小血管出血。
茄子切成丝后一定要在清水中浸泡一会再挤掉多余水分。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 30分钟-1小时 1-2人 盐 适量 生抽 适量 大葱 适量 香油 适量 茄子 500g 生姜 适量 鸡蛋 适量 猪肉 400g 干虾仁 适量 准备好食材 拌匀 盛入盘中 搅匀 加料酒 包成饺子 茄子去皮切丝泡在清水中漂去黄色液体 加鸡蛋1个、葱姜沫、海米切碎放入肉馅中 加盐、生抽 加香油 茄子丝挤干水分放入拌好的肉馅中 放锅内煮熟</description></item><item><title>肉末酱茄子</title><link>/post/8975-%E8%82%89%E6%9C%AB%E9%85%B1%E8%8C%84%E5%AD%90/</link><pubDate>Wed, 02 Jun 2021 16:31:06 +0600</pubDate><guid>/post/8975-%E8%82%89%E6%9C%AB%E9%85%B1%E8%8C%84%E5%AD%90/</guid><description>酱茄子也是我们东北的家常名菜，由于没有油炸这一工序，所以相对于烧茄子更少油，更健康。做这个最好是用长茄子，长茄子更好吃，我们东北都是长茄子，吃了南方的贺茄子觉得没有茄子味儿。茄子可清热解暑，对于容易长痱子、生疮疖的人，尤为适宜，但脾胃虚寒、哮喘者不宜多吃。且茄子性凉，脾胃虚寒、体弱、便溏者不宜多食；手术前吃茄子，麻醉剂可能无法被正常地分解，会拖延病人苏醒时间，影响病人康复速度，一定要注意噢！
炖制的时候用小火，茄子熟后，大火收汁。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 30分钟-1小时 1-2人 香菜 适量 猪肉馅 适量 茄子 3个 放入白糖。 放入蚝油。 放入适量清水 放入茄子。 放入豆瓣酱。 将茄子洗净，切成滚刀块。 准备好香菜。 准备好肉馅。 锅内放入适量油，将肉末炒熟。肉末变色放入葱姜末。 放入酱油和老抽。 放入五香粉 放入味精，大火收汁后即可。</description></item><item><title>素烧茄丁</title><link>/post/9052-%E7%B4%A0%E7%83%A7%E8%8C%84%E4%B8%81/</link><pubDate>Tue, 01 Jun 2021 16:33:56 +0600</pubDate><guid>/post/9052-%E7%B4%A0%E7%83%A7%E8%8C%84%E4%B8%81/</guid><description>茄子是一种营养丰富的食材，由于茄子极易吸油，所以平时用茄子烹制素菜的时候多一些。“素烧茄丁”就是喜欢的做法之一，简简单单的食材，快捷方便的做法。
1、茄丁一定要烧制到熟透软糯才好吃。 2、不放尖椒也可以。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 蒜 适量 油 适量 盐 适量 生抽 适量 茄子 2个 小葱 适量 味精 适量 尖椒 2个 葱蒜切碎。 加适量的清水。 出锅装盘，即可上桌。 尖椒洗净切块。 主辅料： 茄子、尖椒。 茄子洗净、切丁。 热油，放入葱蒜煸炒。 放入茄丁。 翻炒均匀后，加入生抽。 烧开后，加盐调味。烧制5分钟至茄丁熟透。 放入尖椒。 加味精提鲜，翻炒均匀即可关火。</description></item><item><title>茄子丝炒辣子</title><link>/post/9091-%E8%8C%84%E5%AD%90%E4%B8%9D%E7%82%92%E8%BE%A3%E5%AD%90/</link><pubDate>Fri, 28 May 2021 16:35:08 +0600</pubDate><guid>/post/9091-%E8%8C%84%E5%AD%90%E4%B8%9D%E7%82%92%E8%BE%A3%E5%AD%90/</guid><description>这道菜特别下饭，他可以就米饭吃还可以拌面吃。无论怎么吃都是很下饭的特别好吃，而且油很少本身茄子就有很多营养价值不需要油太多。
辣椒一定要断生，这样炒出来的菜辣椒好吃。
准备时间 烹饪时间 食物分量 30分钟-1小时 30分钟-1小时 3-4人 油 适量 盐 适量 酱油 适量 味精 适量 茄子 1000g 辣子 250g 倒酱油 装盘开吃 茄子去皮切丝 辣椒洗净切丝 先把辣椒用油煸炒断生 然后再放油葱花和八角炸出香味 再把茄子倒锅里进行翻炒 翻炒茄子八分熟 再把辣子到锅里翻炒 最后茄子熟了放盐和味精出锅</description></item><item><title>蒜泥茄饼</title><link>/post/9073-%E8%92%9C%E6%B3%A5%E8%8C%84%E9%A5%BC/</link><pubDate>Fri, 28 May 2021 16:34:32 +0600</pubDate><guid>/post/9073-%E8%92%9C%E6%B3%A5%E8%8C%84%E9%A5%BC/</guid><description>这款是我们龙口家常菜，有点像济南吃的咸食，把菜和面糊和在一起煎熟蘸上蒜泥，太好吃了！香咸还有蒜的辣搭配起来，这个既可以是菜，配馒头吃，也可以当饼，直接吃！龙口家家都做做！多吃蒜很好，有很好的抗癌作用。
1.拌糊糊的时候，面粉分多次加 2.鸡蛋可以放2个
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 1-2人 油 适量 盐 适量 生抽 适量 鸡蛋 1个 香油 适量 面粉 适量 蒜泥 适量 茄子 1000g 茄子切成片 加入生抽，盐和匀 腌一下让茄子出一点水 加入鸡蛋及面粉和匀 和成糊糊状 锅内放油倒适量的面糊小火煎 一面煎到金黄后，翻面 煎熟后配上加上生抽和香油的蒜泥即可</description></item><item><title>素三丁方便面</title><link>/post/8933-%E7%B4%A0%E4%B8%89%E4%B8%81%E6%96%B9%E4%BE%BF%E9%9D%A2/</link><pubDate>Fri, 14 May 2021 16:29:41 +0600</pubDate><guid>/post/8933-%E7%B4%A0%E4%B8%89%E4%B8%81%E6%96%B9%E4%BE%BF%E9%9D%A2/</guid><description>都说吃方便面不健康，但是在时间紧任务重的情况下，方便面还是有它的优势的！如果能配上一些蔬菜或者肉类，营养就丰富起来了，偶尔吃一顿也不错呢！
配菜可依据自己喜好随意调整。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10-20分钟 1-2人 油 适量 盐 适量 酱油 适量 茄子 100g 黄瓜 100g 洋葱 100g 方便面 1袋 拌匀即可 黄瓜洗净 茄子去皮后切片，然后再改刀切丁 洋葱切丁备用 黄瓜改刀切丁 水开后煮好方便面 下油锅炒熟切丁和洋葱丁 下入黄瓜丁继续翻炒，并加入酱油和盐调味 下入煮好的方便面</description></item><item><title>老醋茄子</title><link>/post/8994-%E8%80%81%E9%86%8B%E8%8C%84%E5%AD%90/</link><pubDate>Wed, 12 May 2021 16:31:38 +0600</pubDate><guid>/post/8994-%E8%80%81%E9%86%8B%E8%8C%84%E5%AD%90/</guid><description>茄子的营养较丰富，含有蛋白质、脂肪、碳水化合物、维生素以及钙、磷、铁等多种营养成分。特别是维生素P的含量很高，每100克中含维生素P750毫克，这是许多蔬菜水果望尘莫及的。 您知道吗？吃茄子的时候最好不去皮，因为茄子皮的营养价值很高，尤其是维生素B,这是维生素C的&amp;quot;最佳搭档&amp;quot;.当我们摄入了充足的维生素C,是需要维生素B的支持来代谢的。 另外，茄子去皮后因其中的微量元素铁被空气氧化，很容易发黑，这样还可能影响人体对铁的吸收。从这个角度来说，最好也不要去皮吃。
茄子种的维生素p 含量最多的部位是紫色表皮和果肉的结合处，故茄子以紫色品种为上品。维生素P能使血管壁保持弹性和生理功能，防止硬化和破裂，所以经常吃些茄子，有助于防治高血压、冠心病、动脉硬化和出血性紫癜
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 1-2人 白糖 适量 蒜 适量 酱油 适量 水淀粉 适量 香菜 适量 老醋 适量 茄子 330g 准备好材料 一勺白糖 先把茄子这样切开，蒂不要切断 在翻过来切，切成十字花刀 切好就是这样的 把切好的茄子上锅蒸至软烂，大概10分钟 准备好香菜切碎，蒜切碎备用 蒸好的茄子放在盘中摆好，撒上香菜和蒜末 锅中加入一勺老醋 一勺酱油 加一勺水，烧开 开锅后淋入适量水淀粉 汤汁粘稠后浇在茄子上即可</description></item><item><title>红烧茄子</title><link>/post/9092-%E7%BA%A2%E7%83%A7%E8%8C%84%E5%AD%90/</link><pubDate>Sun, 09 May 2021 16:35:08 +0600</pubDate><guid>/post/9092-%E7%BA%A2%E7%83%A7%E8%8C%84%E5%AD%90/</guid><description>茄子是夏季的常见蔬菜，吃法也多种多样，但最经典的还是红烧味，虽说里面没加肉类，吃起来却有一种浓浓的肉香，所以，我一直觉得，红烧茄子应该算是个荤菜，呵呵。
用淡盐水泡茄子，一来可以保证茄子不变黑，二来，也能让茄子在炸的过程中少吸收油 2. 因为之前炸茄子时，茄子里会有大量的油，所以再次煸炒时尽量少放或不放油 准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 料酒 适量 蒜 适量 油 适量 盐 适量 八角 适量 酱油 适量 糖 适量 醋 适量 茄子 350g 茄子去皮，切滚刀块 将茄子放在淡盐水中浸泡一会 捞出茄子，控水 准备一碗调味汁，包括一勺酱油，一勺醋，一勺料酒，半勺白糖 锅里热油，将茄子放到锅里炸至变软变色 捞出茄子，备用 在改大火，将茄子复炸一下，捞出备用 锅里放少许底油，把蒜末放进锅里煸香 然后把炸过的茄子放进锅里一起翻炒两下 把步骤5的料汁放进锅里一起翻炒上色，出锅前加适量盐调味即可。</description></item><item><title>蒜香皮蛋彩椒烩茄子</title><link>/post/8866-%E8%92%9C%E9%A6%99%E7%9A%AE%E8%9B%8B%E5%BD%A9%E6%A4%92%E7%83%A9%E8%8C%84%E5%AD%90/</link><pubDate>Thu, 06 May 2021 16:27:06 +0600</pubDate><guid>/post/8866-%E8%92%9C%E9%A6%99%E7%9A%AE%E8%9B%8B%E5%BD%A9%E6%A4%92%E7%83%A9%E8%8C%84%E5%AD%90/</guid><description>买这茄子的时候纠结过，因为这种茄子没进过家门，一直喜欢吃本地茄子或者是杭茄，茄子是要吃口软绵的才入味，为了让其更入味，可谓是动足了脑筋，这种烹饪方法第一次尝试，很入味，加入皮蛋和彩椒，特别是糖醋末，多层次的口感很棒的，如果你喜欢也可以尝试一下。
茄子先抹油再进微波炉能保持茄子颜色不变和保持水分不流失。 糖醋也可以用生大蒜。 进微波炉的时候2分钟，再后来就一分钟一次哦，如果茄子小一点就一分钟一次，免得过头水分干了。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 3-4人 白糖 适量 油 适量 豆瓣酱 适量 生抽 适量 鸡精 适量 水淀粉 适量 葱花 适量 彩椒 适量 皮蛋 适量 糖蒜 适量 茄子 450g 倒入水淀粉勾芡。 茄子洗净后均匀抹上油 。 放入微波炉用微波火力3分钟至软 。 用剪刀把茄子中间剪开 。 冷水上锅大火蒸至茄子熟 。 准备皮蛋丁 。 准备彩椒丁 。 自己腌制的糖蒜去皮切末 。 水淀粉准备 。 待茄子蒸至8分熟时候，开始起油锅，加入一调羹郫县豆瓣酱转小火爆香 。 把三丁倒入加入适量生抽调味 。 加入适量开水 。 适量的鸡精加入 。 适量的白糖调味 。 把蒸锅打开，先填埋茄子的肚里，余下的加入茄子四周，再蒸2分钟关火 。 撒上糖蒜末后葱花上桌 。</description></item><item><title>土豆片炒茄子</title><link>/post/8991-%E5%9C%9F%E8%B1%86%E7%89%87%E7%82%92%E8%8C%84%E5%AD%90/</link><pubDate>Wed, 05 May 2021 16:31:35 +0600</pubDate><guid>/post/8991-%E5%9C%9F%E8%B1%86%E7%89%87%E7%82%92%E8%8C%84%E5%AD%90/</guid><description>土豆性平味甘无毒，能健脾和胃，益气调中，缓急止痛，通利大便。 茄子味甘、性凉，入脾、胃、大肠经；具有清热止血，消肿止痛的功效；土豆片炒茄子，土豆粉脆，茄子软香，清香美味，特别好吃哦。
茄子也可以在切好后在清水里泡泡，就可以不要边炒边喷水哦。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10分钟内 3-4人 油 适量 盐 适量 酱油 适量 味精 适量 红椒 50g 土豆 200g 茄子 200g 放盐 放酱油 锅烧热，放少许油 翻炒几下，就做好了 放味精 土豆和茄子洗净切片 红椒洗净切小块 放入土豆片翻炒 放入茄子片翻炒 边炒边喷水，至翻炒变软 放入红椒块翻炒</description></item><item><title>肉末剁椒烧茄子</title><link>/post/8928-%E8%82%89%E6%9C%AB%E5%89%81%E6%A4%92%E7%83%A7%E8%8C%84%E5%AD%90/</link><pubDate>Wed, 05 May 2021 16:29:27 +0600</pubDate><guid>/post/8928-%E8%82%89%E6%9C%AB%E5%89%81%E6%A4%92%E7%83%A7%E8%8C%84%E5%AD%90/</guid><description> 无
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10-20分钟 3-4人 葱 适量 白糖 适量 盐 少许 料酒 适量 蒜子 适量 酱油 适量 陈醋 适量 泡姜 适量 剁辣椒 适量 猪肉末 150g 耗油 适量 茄子 2根 首先将茄子两面切斜刀，但不要切断、葱切葱花、蒜子切末、泡姜切丝 锅中倒入油，下入茄子，盖上锅盖，焖至茄子变软，盛出。 锅中放入油，下入蒜子、葱、肉末，翻炒变色后 根据个人口味加入两勺剁辣椒，泡姜丝，翻炒出香味，倒入适量酱油、料酒、陈醋，翻炒上色，接着加半勺白糖，倒入清水，与肉末相平为宜，倒入蚝油，加少许盐，最后倒入茄子，盖上锅盖，炖十分钟，就可装盘享用。</description></item><item><title>蒜香茄子</title><link>/post/9201-%E8%92%9C%E9%A6%99%E8%8C%84%E5%AD%90/</link><pubDate>Tue, 04 May 2021 16:39:28 +0600</pubDate><guid>/post/9201-%E8%92%9C%E9%A6%99%E8%8C%84%E5%AD%90/</guid><description>茄子的吃法，荤素皆宜。既可炒、烧、蒸、煮，也可油炸、凉拌、做汤，都能烹调出美味可口的菜肴。 1、茄子适用于烧、焖、蒸、炸、拌等烹调方法，如“鱼香茄子”“炸茄盒”、“肉片烧茄子”等。 2、老茄子，特别是秋后的老茄子含有较多茄碱，对人体有害，不宜多吃。 3、油炸茄子会造成维生素P大量损失，挂糊上浆后炸制能减少这种损失。 4、在茄子萼片与果实相连接的地方，有一圈浅色环带，这条带越宽、越明显，就说明茄子果实正快速生长，没有老化。如果环带不明显，说明茄子采收时已停止生长，此时的茄子已经变老，影响食用。 5、茄子遇热
1、茄子老、嫩的鉴别：嫩茄子颜色发乌暗，皮薄肉松，重量少，子嫩味甜，子肉不易分离，花萼下部有一片绿白色的皮。老茄子颜色光亮发光滑，皮厚而紧，肉坚子实，肉子容易分离，子黄硬，重量大，有的带苦味。 2、茄子的质量要求：以果形均匀周正，老嫩适度，无裂口、腐烂、锈皮、斑点。皮薄、子少、肉厚、细嫩的为佳品。
准备时间 烹饪时间 食物分量 无 10-20分钟 1-2人 酱油 适量 色拉油 适量 茄子 500g 蒜头 1个 热锅加油，下蒜粒爆香。 备蒸熟的茄子一份，蒜粒一份。 再将茄子及茄子水一同下锅，翻炒入味。 加入适量酱油提味既可。 一份简单下饭的蒜香茄子完成。</description></item><item><title>手工美食茄子粉蒸肉</title><link>/post/2643-%E6%89%8B%E5%B7%A5%E7%BE%8E%E9%A3%9F%E8%8C%84%E5%AD%90%E7%B2%89%E8%92%B8%E8%82%89/</link><pubDate>Thu, 29 Apr 2021 12:53:13 +0600</pubDate><guid>/post/2643-%E6%89%8B%E5%B7%A5%E7%BE%8E%E9%A3%9F%E8%8C%84%E5%AD%90%E7%B2%89%E8%92%B8%E8%82%89/</guid><description>粉蒸肉是广泛流行于中国南方地区的一道传统美食，蒸出来的美味，里面可以搭配不同的食材一起蒸至而成，今天用的是茄子，先把茄子用盐入一下底味，再通过蒸出的肉汁融合，使得味道更加鲜美。
1.猪肉片厚薄要切的均匀 2.不同牌子的蒸肉粉咸淡也不同，加入的时候自己调整。 3.蒸的时间要根据食材的多少而定
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 30分钟-1小时 3-4人 料酒 15ml 盐 2g 葱花 适量 甜面酱 2汤匙 茄子 150g 猪腿肉 300g 蒸肉粉 80g 上桌 茄子和猪腿肉洗净 准备蒸肉粉，甜面酱和葱花 猪肉切成均匀的薄片后加入料酒，甜面酱和蒸肉粉抓匀，茄子切段后加入盐拌匀各静置30分钟 之后先把茄子加入盆底 再把猪肉片均匀的加入 冷水上锅大火蒸20分钟出锅后撒上葱花</description></item><item><title>烧茄丁</title><link>/post/9003-%E7%83%A7%E8%8C%84%E4%B8%81/</link><pubDate>Tue, 27 Apr 2021 16:31:59 +0600</pubDate><guid>/post/9003-%E7%83%A7%E8%8C%84%E4%B8%81/</guid><description>茄子富含维生素，硒等，有提高免疫力作用。茄子是为数不多的紫色蔬菜之一，更难得的是富含维生素P，是少数含维生素P的蔬菜之一。这款烧茄丁，咸鲜适口，开胃下饭，很适合孕期食欲不佳的妇女。
茄子吸油，炒的时候要多煸会儿，把油煸出来。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10-20分钟 1-2人 蒜 适量 油 适量 盐 适量 花椒 适量 鸡精 适量 糖 适量 青椒 100g 茄子 500g 肉 100g 青椒切丁 茄子洗净 瘦肉切丁 加入酱油 放入茄丁翻炒 洗好的茄子切丁 蒜切沫 锅中放油，放入蒜沫及少量花椒 放入肉丁翻炒 茄丁要翻炒至变色 加入青椒及蒜、盐、鸡精</description></item><item><title>蒜香茄子</title><link>/post/8955-%E8%92%9C%E9%A6%99%E8%8C%84%E5%AD%90/</link><pubDate>Tue, 27 Apr 2021 16:30:21 +0600</pubDate><guid>/post/8955-%E8%92%9C%E9%A6%99%E8%8C%84%E5%AD%90/</guid><description>茄子皮富含花青素，所以吃时最好连皮一起吃。花青素有抑制氧化抗衰老的作用，是上好的营养素，在紫色蔬菜中存在的花青素最多。 一道非常简单易做的家常菜。 公公自己种的长茄子吃起来味道格外的棒，比从市场上买的茄子好吃多了，茄子非常的嫩，用来炒最好
茄子具有和中养胃作用，胃纳欠佳，食欲不振者尤宜服食
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 蒜 适量 油 适量 盐 适量 茄子 500g 放入茄子 洗干净的茄子和蒜头 茄子切好 蒜头切好 热锅加油，下蒜粒爆香。 茄子炒到软的时候加入适量的盐 加入盐后在翻一下就可以的了</description></item><item><title>西红柿炒茄子</title><link>/post/9066-%E8%A5%BF%E7%BA%A2%E6%9F%BF%E7%82%92%E8%8C%84%E5%AD%90/</link><pubDate>Mon, 26 Apr 2021 16:34:21 +0600</pubDate><guid>/post/9066-%E8%A5%BF%E7%BA%A2%E6%9F%BF%E7%82%92%E8%8C%84%E5%AD%90/</guid><description>现在不知道吃什么蔬菜好了，逛了一下菜店，看见卖的茄子非常的不错，所以买了两个回家炒茄子吃，炒的时候里面加了西红柿，吃起来很不错。
茄子临出锅的时候加点蒜这样味道会比较好
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 蒜 适量 油 适量 盐 适量 酱油 适量 西红柿 120g 茄子 400g 加入适量的盐 加入适量的酱油 准备好茄子 把茄子去掉皮洗干净 然后切成茄条 准备好的西红柿切成瓣 炒勺中加入适量的油 待油热之后将茄条倒入炒勺中 把切好的西红柿倒入炒勺中 加入切好的蒜瓣 用锅铲翻炒一下 盛入盘子中食用</description></item><item><title>腌渍红烧茄子</title><link>/post/8884-%E8%85%8C%E6%B8%8D%E7%BA%A2%E7%83%A7%E8%8C%84%E5%AD%90/</link><pubDate>Wed, 21 Apr 2021 16:27:52 +0600</pubDate><guid>/post/8884-%E8%85%8C%E6%B8%8D%E7%BA%A2%E7%83%A7%E8%8C%84%E5%AD%90/</guid><description>茄子，是我们平常百姓家中经常吃到的一道菜，茄子的做法也有几十种，而且茄子软软的，最适合老人食用了，母亲虽然年龄不是太大，但是也是喜欢吃茄子的，只不过她嫌麻烦，总是简单的炖茄子，这样味道是真的一般的，今天我就学会了这道红烧茄子，她也很喜欢，就是说太麻烦了，呵呵，不过我们大家都喜欢吃。 这个茄子不是油炸的，而是腌渍过的，我也是第一次尝试这种做法，嗯，味道还是很不错的，下次你也不妨试一下哦！！！
茄子先用盐腌渍20&amp;ndash;30分钟，沥干水分
准备时间 烹饪时间 食物分量 30分钟-1小时 30分钟-1小时 1-2人 料酒 适量 油 适量 盐 适量 酱油 适量 葱姜 适量 豆瓣酱 30g 白糖 30g 茄子 400g 淀粉 20g 香菜 5g 许多会做菜的都喜欢把茄子切成滚到片，我不会呢，只好切成片状了！ 准备工作一定要做好，八角、豆瓣酱、白糖、酱油、料酒、鸡精都是适量，大家随意加入 淀粉、香菜、葱姜，都是普通的调味品 茄子用盐腌渍20&amp;ndash;30分钟之后，用手使劲攥干，把茄子中的水分沥干，我这次腌渍的时间还不太够，这一步是不是很不一样 了呢。 锅内倒入油，油热后倒入茄子翻炒 茄子炒熟后，把茄子乘出来。 锅内继续倒入油，放入葱姜、八角等出香味后继续放入勾兑好的淀粉、酱油、白糖料酒之类的大料都放进去煸炒， 然后倒入茄子一起炒，这时候茄子就不需要炒很久了，入味之后洒上香菜 一道美味的红烧茄子就出炉了。</description></item><item><title>地三鲜</title><link>/post/269-%E5%9C%B0%E4%B8%89%E9%B2%9C/</link><pubDate>Fri, 16 Apr 2021 11:38:47 +0600</pubDate><guid>/post/269-%E5%9C%B0%E4%B8%89%E9%B2%9C/</guid><description>地三鲜是东北的一道特色菜，每次去东北餐馆我都爱点这道菜，其实自己煮煮也很方便的，煮地三鲜一定要买新鲜的茄子和青椒，这样煮出来的菜才鲜美。
注：如果怕辣可以把青椒内白色部份全部除掉 土豆块切不可太大，要不然煮的时候太久
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 3-4人 油 适量 生粉 适量 生抽 适量 糖 适量 老抽 适量 茄子 300g 土豆 300g 青椒 200g 把青椒内的籽去除，洗净后切块 起油锅倒入青椒 炒至青椒表面起皮，然后取出待用 再入油锅，倒入茄子 炒至茄子有七分熟，然后取出待用 最后起油锅，倒入土豆块 炒至土豆表面金黄，能用筷子插入 把前面炒好的青椒和茄子加入锅子里 加入适量的生抽 再加一点老抽 加一点糖 再加入适量的清水 煮三分钟后加点生粉水煮沸即可起锅了</description></item><item><title>胡萝卜丝炒肉片茄子</title><link>/post/9195-%E8%83%A1%E8%90%9D%E5%8D%9C%E4%B8%9D%E7%82%92%E8%82%89%E7%89%87%E8%8C%84%E5%AD%90/</link><pubDate>Tue, 13 Apr 2021 16:39:05 +0600</pubDate><guid>/post/9195-%E8%83%A1%E8%90%9D%E5%8D%9C%E4%B8%9D%E7%82%92%E8%82%89%E7%89%87%E8%8C%84%E5%AD%90/</guid><description>非常方便快捷的一款快手菜，晕素搭配，营养满格，一菜顶三。 如果一个人在家，不喜欢弄太多的菜，这款就是非常棒的选择。 胡萝卜的营养价值很高，大部分营养物质是无氮浸出物，并含有甘蔗糖和果糖，故具甜味，蛋白质含量也较其他块根为多。
肉片炒之前可适当用生粉和料酒腌制一会，也可以不腌。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 油 适量 盐 适量 大蒜 适量 胡萝卜 1根 猪肉 200g 生姜 适量 茄子 2根 茄子洗净去蒂，切滚刀片 胡萝卜洗净，切成细丝 瘦肉洗净沥干，切成片 热锅起油，爆香生姜大蒜，倒入肉片，调适量料酒，大火翻炒 然后倒入茄子，继续干煸 待茄子变软，倒入胡萝卜丝，稍炒片刻，洒入食盐，胡椒粉，白醋。起锅入盘。</description></item><item><title>土豆茄子炖脊骨</title><link>/post/9008-%E5%9C%9F%E8%B1%86%E8%8C%84%E5%AD%90%E7%82%96%E8%84%8A%E9%AA%A8/</link><pubDate>Fri, 09 Apr 2021 16:32:09 +0600</pubDate><guid>/post/9008-%E5%9C%9F%E8%B1%86%E8%8C%84%E5%AD%90%E7%82%96%E8%84%8A%E9%AA%A8/</guid><description>一道非常有滋味的东北菜。土豆、茄子和猪骨炖在一起味道非常棒。
盐最后再放。 茄子最好选用圆茄子。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 1-2小时 1-2人 姜 10g 茄子 500g 清水 适量 盐 5g 葱 15g 脊骨 500g 美极鲜 10ml 五香粉 3g 土豆 400g 酱油 15ml 花生油 30ml 八角 3g 白砂糖 3g 翻炒出香味。 翻炒上色。 土豆去皮洗净切滚刀块。 骨头斩块洗净。 圆茄子洗净切块。 热锅下油，放入八角煸香。 放入骨头翻炒至变色。 加入葱段和姜片。 加入酱油和白砂糖。 加入美极鲜、五香粉、清水翻炒均匀。 大火烧开盖盖转小火炖50分钟。 加入土豆和茄子、盐翻炒均匀。 盖盖再炖25分钟关火即可。</description></item><item><title>蒜酱茄子</title><link>/post/9051-%E8%92%9C%E9%85%B1%E8%8C%84%E5%AD%90/</link><pubDate>Wed, 07 Apr 2021 16:33:46 +0600</pubDate><guid>/post/9051-%E8%92%9C%E9%85%B1%E8%8C%84%E5%AD%90/</guid><description>今天做了一道比较典型的东北菜，纯正的素菜，不要看食材简单但味道我自认为还是相当不错的，在这炎热的季节中拉一个蒜酱茄子，配上一碗过水高粱米饭，多美啊。
为了追求口感，也可酱茄子冷藏后再拌，那样感觉更加凉爽
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10分钟内 3-4人 酱油 适量 醋 适量 香油 适量 蒜沫 适量 茄子 700g 加入醋 加入香油 茄子去库洗净放到锅中蒸 蒜沫备用 将蒜沫中加入酱油 蒸好的茄子亮凉备用 将蒸好的茄子撕开 斯好后装盘 将调好的蒜酱浇到茄子上拌匀即可食用</description></item><item><title>煎茄饼</title><link>/post/9056-%E7%85%8E%E8%8C%84%E9%A5%BC/</link><pubDate>Tue, 06 Apr 2021 16:34:01 +0600</pubDate><guid>/post/9056-%E7%85%8E%E8%8C%84%E9%A5%BC/</guid><description>煎茄饼，是家乡的一道传统小吃，在我们家非常受欢迎。 有时候切成片煎，有时候切成丝煎，都可以。也都好吃。
1.蛋糊可以调的再薄一些，吃口更嫩。 2.乘热吃。 3.用中火煎。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 1-2人 油 适量 盐 适量 胡椒粉 适量 鸡蛋 2个 茄子 300g 面粉 80g 准备好食才 两面煎透即可 茄子洗净，切成均匀的薄片 把鸡蛋磕入面粉，放些盐，胡椒粉。 加适量清水，搅拌成蛋糊 把茄片粘上蛋糊 放入平底锅，用油煎</description></item><item><title>胡萝卜茄子猪肉水饺</title><link>/post/9108-%E8%83%A1%E8%90%9D%E5%8D%9C%E8%8C%84%E5%AD%90%E7%8C%AA%E8%82%89%E6%B0%B4%E9%A5%BA/</link><pubDate>Sun, 28 Mar 2021 16:35:45 +0600</pubDate><guid>/post/9108-%E8%83%A1%E8%90%9D%E5%8D%9C%E8%8C%84%E5%AD%90%E7%8C%AA%E8%82%89%E6%B0%B4%E9%A5%BA/</guid><description>女儿说好久没吃饺子，趁着星期六就给做了这个胡萝卜茄子肉水饺，这个既有营养又健康的食品，给大家一起分享一下。
饺子馅中放入炸肉酱，味道会更加香醇。 胡萝卜末用油爆一下，营养成分才更容易被人体吸收。
准备时间 烹饪时间 食物分量 30分钟-1小时 30分钟-1小时 3-4人 白糖 适量 料酒 适量 油 适量 盐 适量 胡椒粉 适量 酱油 适量 香油 适量 白萝卜 50g 茄子 400g 葱姜末 适量 猪肉末 350g 胡萝卜末 80g 炸肉酱 1汤匙 茄子切末，用适量的盐拌匀，腌制5分钟，用手挤去多余的水分备用。猪肉馅中放入盐、酱油、白糖、胡椒粉、料酒、葱姜末搅打上劲备用。胡萝卜、白萝卜切末备用。 锅烧热，放入植物油烧至五成热，放入胡萝卜、茄子和白萝卜末略炒，再放入炸肉酱炒匀。 趁热放入肉馅，搅拌。 再加入茄子末、香油搅匀成饺子馅，若水分太多可放一些紫菜拌匀。 取出一张饺子皮，中间放入馅料，用用勺子压实。 两边对压，就可以了。 包好的饺子放在盘子里备用。 锅内加足水，大火烧开，下入饺子。 煮至镜子浮起后再煮2分钟，捞出即可。</description></item><item><title>茄条焖红薯粉</title><link>/post/9180-%E8%8C%84%E6%9D%A1%E7%84%96%E7%BA%A2%E8%96%AF%E7%B2%89/</link><pubDate>Fri, 26 Mar 2021 16:38:28 +0600</pubDate><guid>/post/9180-%E8%8C%84%E6%9D%A1%E7%84%96%E7%BA%A2%E8%96%AF%E7%B2%89/</guid><description>这道菜是在饭馆吃的，人家是用铁板做的，很好吃，特别的软烂，我妈看孩子爱吃，回家就给我们炒了一次，一样好吃，很下饭。
红薯粉不能直接煮，因为会生芯，所以要先泡。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10-20分钟 1-2人 油 适量 盐 适量 茄子 500g 洋葱 少量 姜 少量 酱油 少量 红薯粉 30g 热油锅。 茄子，洗净。 准备红薯粉。 红薯粉用温水浸泡5分钟，然后煮开。 茄子切条。 洋葱和姜，洗净。 洋葱切丝，姜切片。 加入洋葱和姜片。 加入茄条。 加入酱油。翻炒。 茄子炒至5成熟，加入红薯粉。 翻炒均匀。即可。</description></item><item><title>香干炒茄子</title><link>/post/9179-%E9%A6%99%E5%B9%B2%E7%82%92%E8%8C%84%E5%AD%90/</link><pubDate>Thu, 25 Mar 2021 16:38:24 +0600</pubDate><guid>/post/9179-%E9%A6%99%E5%B9%B2%E7%82%92%E8%8C%84%E5%AD%90/</guid><description>星期六全家都休息，晚饭吃的比较早，就去看看我的老妈，看见我的弟媳妇正在做香干炒茄子，好像这道菜菜我还没有做过呢？正好填补菜谱中的一项空白。
此菜做法简单，味道根据自家的口味就可以了。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 3-4人 白糖 适量 油 适量 盐 适量 豆瓣酱 适量 鸡精 适量 香干 100g 茄子 255g 青椒 60g 出锅，装盘。 加适量的盐。 加适量的鸡精。 加适量的清水。 放在案板上切开，待用。 最后，加适量的白糖。 调味炒匀，即成。 将茄子去蒂清洗一下。 材料：茄子、青椒、香干。 将青椒切开去蒂去籽清洗一下。 将香干放在案板上切开，待用。 烧锅倒油烧热，下入切好的茄子翻炒一下。 接着，合入切好的香干和青椒翻炒翻炒。 然后，搁入适量的豆瓣酱。 翻炒翻炒至茄子熟软。</description></item><item><title>红椒茄子拌皮蛋</title><link>/post/9028-%E7%BA%A2%E6%A4%92%E8%8C%84%E5%AD%90%E6%8B%8C%E7%9A%AE%E8%9B%8B/</link><pubDate>Tue, 23 Mar 2021 16:32:53 +0600</pubDate><guid>/post/9028-%E7%BA%A2%E6%A4%92%E8%8C%84%E5%AD%90%E6%8B%8C%E7%9A%AE%E8%9B%8B/</guid><description>这两天一直在忙回家的事情，再加上七夕很多货都木有来得及发 所以还真是有点儿小忙碌的感觉，昨天还在百忙之中去拍了套古装 所以就是累上加累，再加上我这个冬天都很容易中暑的小身体，这么热的天你们懂得真的是一点儿食欲都木有啊 连续几天的外卖吃的我快发疯了，今天不管怎么样都得做点好吃的 来慰劳下这么辛苦滴偶，问某个人要吃点啥，结果某个人说只要是茄子 都可以，唉，你是这么一说就好了，烧菜的我就该纠结了，以前的做法真的吃腻了，上次做了次凉拌茄子吃起来口感不错，正好还剩下前天煮皮蛋瘦肉粥还剩下的两个皮蛋，就一起拌了，还做
【注解】 茄子是茄科植物茄的果实，为一年生草本植物，原产于东南亚一带，西汉时传入中国，至今已有2000多年的栽培历史。茄子在中国各地均有种植，是人们喜爱的大众化食物，且能预防和治疗多种疾病，具有很高的药用价值。 【营养价值】 茄子内含蛋白质、维生素A、B族维生素、维生素C、维生素P、脂肪、糖类及矿物质等。 【功效作用】 茄子性寒，味甘，入脾、胃、大肠经，具有活血化淤、清热消肿、宽肠的功效，适用于肠风入血、热毒疮痈、皮肤溃疡等。茄子含黄酮类化合物，具抗氧化功能，可防止细胞癌变，同时也能降</description></item><item><title>地三鲜</title><link>/post/9170-%E5%9C%B0%E4%B8%89%E9%B2%9C/</link><pubDate>Wed, 17 Mar 2021 16:38:00 +0600</pubDate><guid>/post/9170-%E5%9C%B0%E4%B8%89%E9%B2%9C/</guid><description>地三鲜？我说不来它的名字来由，只是一次去朋友家吃的就是这个菜，当是她告诉这个菜名叫地三鲜。回家后自己也学着做一次，因为怕太油腻，炸茄子改用煎法，既省油又健康的吃法。
无技巧。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 30分钟-1小时 3-4人 油 适量 盐 适量 胡萝卜 50g 鸡精 5g 平菇 150g 蚝油 2汤匙 豆角 150g 茄子 200克 豆角摘段洗净 茄子切成条，然后放水中浸泡20分钟 平菇洗净待用 蒜头、大葱切碎、胡萝卜切丝 豆角和平菇放水中焯熟 茄子放锅中煎熟 炒锅下油，把图4的食材炒香 加入豆角大火翻炒片刻 加入茄子继续翻炒1-2分钟，然后加入盐炒匀 加入平菇炒匀 最后加入蚝油、鸡精、食盐炒匀即可</description></item><item><title>酱烧茄子土豆</title><link>/post/9099-%E9%85%B1%E7%83%A7%E8%8C%84%E5%AD%90%E5%9C%9F%E8%B1%86/</link><pubDate>Wed, 10 Mar 2021 16:35:25 +0600</pubDate><guid>/post/9099-%E9%85%B1%E7%83%A7%E8%8C%84%E5%AD%90%E5%9C%9F%E8%B1%86/</guid><description>现在这个季节，茄子、土豆是主要的蔬菜，于是便经常买来做菜。今天将这两种蔬菜搭配一下，放酱炖了炖，是一道软糯可口、营养丰富的家常菜哦。
黄豆酱有点咸，放盐的时候要适量。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 1-2人 油 适量 盐 适量 大蒜 适量 茄子 1个 黄豆酱 适量 土豆 2个 翻炒均匀即可出锅 装盘 切片 土豆去皮 茄子去皮 坐锅，放油，爆香蒜片 倒入茄子 倒入土豆片 煎一会儿 放盐，翻炒均匀 加少许水，炖至茄子土豆熟烂 放黄豆酱</description></item><item><title>蒜香番茄炖茄子</title><link>/post/9014-%E8%92%9C%E9%A6%99%E7%95%AA%E8%8C%84%E7%82%96%E8%8C%84%E5%AD%90/</link><pubDate>Tue, 09 Mar 2021 16:32:20 +0600</pubDate><guid>/post/9014-%E8%92%9C%E9%A6%99%E7%95%AA%E8%8C%84%E7%82%96%E8%8C%84%E5%AD%90/</guid><description>买这茄子的时候心里有点纠结，表皮看上去不是很嫩，其实这茄子没有浸泡过的，吃口很好，有时候还是会被表面现象蒙住双眼。今天尝试用番茄一起烹制，茄子的鲜香加上番茄的酸甜味，吃口更好。茄子具有清热止血，消肿止痛的功效等多种功效。
茄子先洗干净在切段，这样茄子里面进不去水分，方便烹制。 茄子不要切薄片，烹制以后皮肉分开影响口感。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 3-4人 白糖 适量 油 适量 盐 适量 八角 适量 生抽 适量 鸡精 适量 辣椒 适量 老抽 适量 生姜 适量 番茄 150g 大蒜子 适量 茄子 400g 加入生抽和老抽 茄子和番茄洗净 先把茄子切断，再中间切花刀，不要切段。 番茄切碎 大蒜和生姜切片 锅内油温5分热，加入调料爆香 之后倒入茄子，不断的煸炒至全部变色。 把茄汁推一边，加入番茄煸炒出香味。 翻炒均匀后加入盐 加入开水之后盖上大火烧开2分钟 之后打开加入辣椒 煸炒均匀加入适量的白糖提鲜 加入鸡精调味，煸炒均匀后熄火</description></item><item><title>蒜泥凉拌茄子</title><link>/post/9168-%E8%92%9C%E6%B3%A5%E5%87%89%E6%8B%8C%E8%8C%84%E5%AD%90/</link><pubDate>Sun, 07 Mar 2021 16:37:53 +0600</pubDate><guid>/post/9168-%E8%92%9C%E6%B3%A5%E5%87%89%E6%8B%8C%E8%8C%84%E5%AD%90/</guid><description>茄子，我来是很喜欢吃的，但是对于茄子我是不怎么会做的，也没发过关于茄子的菜谱，最近一段时间是经常研究茄子的菜谱，一般都是用油炸过以后再做，我觉得那样油太多，吃了会发胖，所以我是比较崇尚直接炒的，用油少的。这次做的这个凉拌的也是比较喜欢的。
1、具体调料：盐、生抽两勺、味极鲜一勺、老抽半勺、鸡精、醋三勺、白糖一勺，因为调料中都含有盐，所以盐要少放
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 3-4人 油 适量 盐 适量 花椒 适量 生抽 适量 鸡精 适量 糖 适量 醋 适量 茄子 1个 老抽 适量 味极鲜 适量 大蒜 1头 主辅料洗净备用 茄子切成块，蒜拍成蒜泥 茄子下锅蒸熟，蒸到软绵就行 所有的调料混到一起调成汁，加入蒜泥拌匀 （盐、生抽两勺、味极鲜一勺、老抽半勺、鸡精、醋三勺、白糖一勺） 起油锅，下花椒炒出香味，倒入蒸好的茄子翻炒 然后倒入调好的汁翻拌均匀就好了，热吃凉吃都可以</description></item><item><title>地三鲜</title><link>/post/9057-%E5%9C%B0%E4%B8%89%E9%B2%9C/</link><pubDate>Thu, 04 Mar 2021 16:34:04 +0600</pubDate><guid>/post/9057-%E5%9C%B0%E4%B8%89%E9%B2%9C/</guid><description>地三鲜，顾名思义就是地里长出来的三样原料炒到一起，这是东北的一道家常菜，这个菜就是比较费油做好了还是蛮好吃的。
这个菜调汁是关键一定要调好，不然菜的味道就有差别了
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10-20分钟 6人以上 油 适量 盐 适量 洋葱 1个 酱油 少许 味精 少许 土豆 1000g 茄子 1000g 菜椒 500g 将土豆去皮切片、茄子切块、洋葱和辣椒洗净切片 锅放大半锅油烧热 将土豆片和茄子块过油后捞出备用 将锅放底油，将放入辣椒和洋葱翻炒，放入盐味精酱油、少许清水，调出汁 倒入过油后的茄子和土豆一起翻炒几分钟即可出锅</description></item><item><title>臊子鱼鳞茄</title><link>/post/8901-%E8%87%8A%E5%AD%90%E9%B1%BC%E9%B3%9E%E8%8C%84/</link><pubDate>Tue, 02 Mar 2021 16:28:27 +0600</pubDate><guid>/post/8901-%E8%87%8A%E5%AD%90%E9%B1%BC%E9%B3%9E%E8%8C%84/</guid><description> 1.茄子比较吃油，炸茄子可以多放些油。 2.肉馅最好选有肥有瘦的比较好吃。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 3-4人 白糖 适量 姜 适量 胡椒粉 适量 豆瓣酱 适量 生抽 适量 陈醋 适量 水淀粉 适量 老抽 适量 辣椒粉 适量 葱白 适量 猪肉泥 100g 茄子 2 根 茄子去蒂对半切开，表皮切十字花刀，姜切末，葱白切葱花。 准备碗，放入一勺豆瓣酱、陈醋、老抽、胡椒粉、一勺白糖、生抽、一勺辣椒粉，拌匀备用。 锅入油，下入茄子，煎炸的过程中需要适量加入油。煎至两面金黄，盛出摆盘。 锅再入油，放入姜、葱爆香。倒入猪肉泥，炒至变色。倒入料汁，炒至上色。倒入适量清水，煮开后，淋入适量水淀粉，拌匀，淋在茄子上。即可</description></item><item><title>橙汁茄排</title><link>/post/9035-%E6%A9%99%E6%B1%81%E8%8C%84%E6%8E%92/</link><pubDate>Mon, 01 Mar 2021 16:33:05 +0600</pubDate><guid>/post/9035-%E6%A9%99%E6%B1%81%E8%8C%84%E6%8E%92/</guid><description> 无
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10分钟内 3-4人 盐 适量 水淀粉 适量 色拉油 适量 面粉 适量 绵白糖 适量 面包糠 适量 橙汁 适量 茄子 两个 鸡蛋黄 两个 茄子去皮，切片。 蛋黄搅打散。 切片裹上面粉、蘸上蛋黄液，再裹上面包糠。 锅入油，中小火煎切片，炸至两面金黄 芡汁：锅中倒入橙汁、白糖、水淀粉，淋在炸好的切片上即可。</description></item><item><title>剁椒拌茄子</title><link>/post/8919-%E5%89%81%E6%A4%92%E6%8B%8C%E8%8C%84%E5%AD%90/</link><pubDate>Mon, 01 Mar 2021 16:29:06 +0600</pubDate><guid>/post/8919-%E5%89%81%E6%A4%92%E6%8B%8C%E8%8C%84%E5%AD%90/</guid><description>湖南人夏季典型的凉拌菜。 红红的剁辣椒过热油锅炝出香味，大蒜子切成蒜末，调成美味的调味汁，紫皮长茄子切成长条之后蒸熟，浇上辣汁，拌匀就可以开吃了，少油又健康！
剁椒本身较咸，不必再加盐，如口味重的，可加少许生抽。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 3-4人 油 适量 盐 适量 大蒜子 适量 茄子 300g 剁椒 适量 茄子洗净，切成长条 放入蒸锅蒸8分钟 大蒜子去皮切成末，加少许开水和匀 热油锅爆香剁辣椒 将过油的剁椒倒入蒜籽水中 取出蒸好的茄子 浇上调味汁，拌匀可食</description></item><item><title>蚝油烧圆茄</title><link>/post/9216-%E8%9A%9D%E6%B2%B9%E7%83%A7%E5%9C%86%E8%8C%84/</link><pubDate>Fri, 26 Feb 2021 16:39:52 +0600</pubDate><guid>/post/9216-%E8%9A%9D%E6%B2%B9%E7%83%A7%E5%9C%86%E8%8C%84/</guid><description>昨天到超市买菜，看到圆茄子挺新鲜的，便买了两个，回家放点蚝油炒了炒，软烂可口，味道很不错。而且茄子很有营养，含有多种维生素，还有提高免疫力的作用。 对于准妈妈来说，不妨经常吃点哦！
蚝油具有提鲜的作用。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 1-2人 油 适量 盐 适量 豆瓣酱 适量 醋 适量 大蒜 适量 茄子 1个 蚝油 适量 装盘 茄子去皮 炒至入味 蒜瓣切片 切小片 坐锅，放油，炒香蒜片 倒入茄子片，翻炒均匀 加少许水，炖至茄子熟烂 放蚝油、盐 放黄豆酱、醋，翻匀出锅</description></item><item><title>茄丝素炒饭</title><link>/post/9200-%E8%8C%84%E4%B8%9D%E7%B4%A0%E7%82%92%E9%A5%AD/</link><pubDate>Thu, 25 Feb 2021 16:39:23 +0600</pubDate><guid>/post/9200-%E8%8C%84%E4%B8%9D%E7%B4%A0%E7%82%92%E9%A5%AD/</guid><description>冰箱里还有一碗剩米饭没吃，老公买了一大堆的茄子也吃不完，中午就剩我和儿子在家吃饭了，就没在做新饭。肉冻得太硬了也切不动，就直接用茄子炒了素炒饭，放了一勺大酱，味道还不错滴。
茄丝放入清水煮熟，也可不放水，但要炒熟了
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 1-2人 葱 适量 油 适量 盐 适量 茄子 1个 花椒粉 适量 味精 适量 剩米饭 1碗 大酱 适量 放入适量花椒粉炒匀 热油锅，放入葱末爆香 茄子洗净切丝，葱切末 放入切丝翻炒 放入适量盐炒匀 放入一勺大酱翻炒 放入少许水煮开 放入剩米饭翻炒，用铲子铲散 放入剩余的葱末翻炒 最后放入味精调味即可出锅</description></item><item><title>豆干茄子素酱</title><link>/post/8879-%E8%B1%86%E5%B9%B2%E8%8C%84%E5%AD%90%E7%B4%A0%E9%85%B1/</link><pubDate>Wed, 24 Feb 2021 16:27:38 +0600</pubDate><guid>/post/8879-%E8%B1%86%E5%B9%B2%E8%8C%84%E5%AD%90%E7%B4%A0%E9%85%B1/</guid><description>前段时间吃面条比较多，于是想着自己玩一下做个拌面酱。现在吃肉肉总觉得不那么安全，于是这回就整个全素得，我用豆干，茄子，洋葱，还有香菇来配，味儿嘛个人是超喜欢啦，比起外面买现成的拌面酱口感上更加丰富了哦，如果不信你们就自己尝试一下吧。我想你们会爱上它的。
这样子的素酱，一周内吃完比较好。 将所有食材先煎制再煮制，这样子更容易出味。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 30分钟-1小时 6人以上 白糖 适量 料酒 适量 油 适量 酱油 适量 茄子 100g 清水 适量 洋葱 150g 香菇 200g 豆干 150g 加适量酱油。 加适量料酒。 备香菇，豆干，茄子，洋葱，辣椒，八角。 热锅加油，将豆干改刀至丁下锅。 煎至豆干微膨松。 再将洋葱丁下锅。 煎至洋葱丁色泽微变的有点透，出锅备用。 另将锅坐回炉上，将茄丁下锅。 煎至茄丁变软后，再将香菇丁下锅。 再将辣椒及八角下锅，同炒至出味。 再将事先炒好的豆丁及洋葱丁回锅。 再加适量清水及冰糖提味。 煮至汤底稠香即可关火。 备一个干净容器，将放凉后的素酱装入即可保存。 这样子一份豆干四宝素酱完成。</description></item><item><title>香菇炒茄丁</title><link>/post/9077-%E9%A6%99%E8%8F%87%E7%82%92%E8%8C%84%E4%B8%81/</link><pubDate>Tue, 23 Feb 2021 16:34:43 +0600</pubDate><guid>/post/9077-%E9%A6%99%E8%8F%87%E7%82%92%E8%8C%84%E4%B8%81/</guid><description>炒茄子一般都喜欢在里面放点肉，但这道菜用香菇代替了肉，虽然没有肉，可香菇吃起来会有肉肉的感觉。香菇含有丰富的蛋白质和各种营养元素，与茄子搭配在一起，不仅味道鲜美，而且营养丰富，不知道您试过这种搭配没有。
茄子炒时很吸油，如果想用很少的油炒出油汪汪的茄子，最好先把切好的茄子在微波炉中高火加热两分钟，这样的茄子好熟还不吸油。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 1-2人 蒜 适量 油 适量 盐 适量 胡椒粉 适量 酱油 适量 水淀粉 适量 洋葱 适量 香油 适量 茄子 250g 青椒 50g 香菇 100g 将茄子切成小丁。 将香菇、青椒切成小丁；洋葱、蒜切成末。 锅内放少许油，放入茄丁煸炒，炒到发软盛出。 锅内重新放少许油，放入洋葱与蒜末炒香。 放香菇丁炒软。 放入茄丁与青椒丁，加盐、胡椒粉、料酒、酱油，少许清水，烧两分钟左右，用水淀粉勾芡，淋香油，出锅。</description></item><item><title>煎茄盒</title><link>/post/9175-%E7%85%8E%E8%8C%84%E7%9B%92/</link><pubDate>Mon, 22 Feb 2021 16:38:15 +0600</pubDate><guid>/post/9175-%E7%85%8E%E8%8C%84%E7%9B%92/</guid><description>昨天晚上老公想吃茄盒，家里也没有肉馅所以就简单的做了个素茄盒还煎了两片土豆味道相当棒开始以为没有肉不好吃呢 ，我们放的油不是很多尤其是土豆片绵绵的 好吃极了以后还会经常做的
尽量选择圆茄子 那样切的片比较大 可以放入适量的肉馅 那样味道更好哦 也可以加入其他的素菜 一样很有营养
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 1-2人 油 适量 盐 适量 茄子 1个 面粉 400g 水 80g 茄子一个洗干净 把茄子切成片 面盆中加入水和面和少量的盐 和成很稀薄的面糊 电饼铛上涂抹油加热 把茄子片放到面糊盆中 站满面糊 电饼铛热后 把挂满面糊的茄子片放入电饼铛上 按下大饼键开始自动工作 10分钟左右电饼铛自动报警 打开后就看到煎好的茄盒了 盛到盘中 凉一下 就可以吃了</description></item><item><title>客家酿茄盒</title><link>/post/8911-%E5%AE%A2%E5%AE%B6%E9%85%BF%E8%8C%84%E7%9B%92/</link><pubDate>Wed, 17 Feb 2021 16:28:43 +0600</pubDate><guid>/post/8911-%E5%AE%A2%E5%AE%B6%E9%85%BF%E8%8C%84%E7%9B%92/</guid><description>酿菜在客家菜系中最为常见，酿豆腐、酿茄子、酿苦瓜被称为“煎酿三宝”。客家酿茄子是将猪肉馅填在连刀的两片茄子中间，先煎黄肉的部分，再加水焖熟。茄子比较耗油，酿茄子就可以无需多油，只需调好味，焖煮软绵，入口即化，口齿留香。
1.肉馅最好选用半肥半瘦的，这样做出来的比较香。 2.煎茄时，刚开始比较干，不用放太多油，煎一会，肉也会出油，放油多就太油腻了。 3.老茄子，特别是秋后的老茄子含有较多茄碱，对人体有害，不宜多吃。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 30分钟-1小时 3-4人 油 适量 盐 适量 生抽 适量 大蒜 适量 香葱 适量 白砂糖 适量 茄子 250g 五花肉 350g 把五花肉剁碎，加入剁碎的香葱和大蒜。 加入少许盐拌匀。 把茄子斜刀切厚块，然后用刀在中间切一条缝，不切断。 把拌好的肉糜用筷子塞在茄子的开口里。 平底锅放少许油，把有肉的一面朝下小火煎。 肉馅煎黄就可以了。 煎好后移入炒锅中。 加入大半碗水烧开后转小火焖。 把茄子焖软时，肉也差不多熟了，这时加入一些生抽。 再加入少许白砂糖和盐。 最后用水淀粉勾薄芡即可装盘食用。</description></item><item><title>肉烧茄子</title><link>/post/9079-%E8%82%89%E7%83%A7%E8%8C%84%E5%AD%90/</link><pubDate>Sat, 06 Feb 2021 16:34:50 +0600</pubDate><guid>/post/9079-%E8%82%89%E7%83%A7%E8%8C%84%E5%AD%90/</guid><description>烧茄子是一道传统家常菜，因其营养价值丰富，味道咸鲜，容易上手，因此非常受欢迎。 这款烧茄子，以茄子为主，辅以肉片翻炒。因为茄子已经提前在电饼铛上煎熟了，所以再下锅炒时只需要少量油即可，因此吃上去并不油腻，是一道非常可口的下饭菜。 【营养价值及功效】 1.茄子含有蛋白质、脂肪、碳水化合物、维生素以及钙、磷、铁等多种营养成分。中医认为，茄子性味苦寒，有散血瘀、消肿止疼、治疗寒热、祛风通络和止血等功效，可治疗内痔或大便出血、雀斑、汗斑、乳头皲裂、口腔糜烂等。 常吃茄子，有防止出血和抗衰老功能，可使血液中胆固醇水
1．茄子片适当切薄一些，煎的时候更容易熟，划菱形刀时要注意力度，切勿划断； 2．炒茄子时要大火快炒，所有佐料翻炒均匀即可出锅； 3．糖在这里可有效提鲜，不可或缺； 4．对于油的温度，要掌控好，避免菜下锅的时候火候过大。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 1-2人 料酒 适量 油 适量 盐 适量 鸡精 适量 酱油 适量 淀粉 适量 茄子 1个 精盐 适量 绵白糖 适量 猪瘦肉 80g 出锅装盘。 茄子去皮，切片，两面都划成菱形块，但不要划断， 入电饼铛，无油，煎熟， 瘦肉切片，加适量料酒和淀粉抓匀， 锅中倒油，中火加热，下肉片炒至变色， 下茄子炒散， 加适量酱油和白糖，翻炒均匀， 最后加适量盐、鸡精和蒜末，翻炒均匀后关火，</description></item><item><title>手撕茄子小窍门蒸出不变色茄子</title><link>/post/8940-%E6%89%8B%E6%92%95%E8%8C%84%E5%AD%90%E5%B0%8F%E7%AA%8D%E9%97%A8%E8%92%B8%E5%87%BA%E4%B8%8D%E5%8F%98%E8%89%B2%E8%8C%84%E5%AD%90/</link><pubDate>Fri, 05 Feb 2021 16:29:50 +0600</pubDate><guid>/post/8940-%E6%89%8B%E6%92%95%E8%8C%84%E5%AD%90%E5%B0%8F%E7%AA%8D%E9%97%A8%E8%92%B8%E5%87%BA%E4%B8%8D%E5%8F%98%E8%89%B2%E8%8C%84%E5%AD%90/</guid><description>夏日炎炎，去厨房烧菜成了很纠结的事情。 于是经常弄些凉拌菜，少了油烟，人也轻松了很多。 舞是个懒主妇。尤其是儿子不在家的日子，能少烧菜就少做些，有时候就着一盘凉拌菜，然后来碗稀饭，就能解决一餐，懒到家了哈
舞语： 直接将整条茄子放入蒸，可以保持蒸好的茄子不变色哈
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 3-4人 香醋 适量 蒜 适量 姜 适量 盐 适量 生抽 适量 鸡精 适量 糖 适量 辣椒油 适量 茄子 250g 熟白芝麻 适量 茄子外皮洗净，不要切开啊，盛在碗里放入蒸锅内蒸熟 大约10-15分钟，时间依茄子大小定 蒸的过程中可以将蒜和姜剁成末放入碗中 蒸好的茄子放凉后去蒂，用手撕成细条 将撕成条的茄子放入姜蒜末碗中，然后加入调味，拌匀入冰箱冷藏后食用更入味</description></item><item><title>糖醋脆皮茄子</title><link>/post/450-%E7%B3%96%E9%86%8B%E8%84%86%E7%9A%AE%E8%8C%84%E5%AD%90/</link><pubDate>Sun, 31 Jan 2021 11:45:00 +0600</pubDate><guid>/post/450-%E7%B3%96%E9%86%8B%E8%84%86%E7%9A%AE%E8%8C%84%E5%AD%90/</guid><description> 1、茄子刮去表皮口感更好，但若为营养考虑，茄子皮里富含花青素，随个人喜好保留 2、茄子微苦，加入适量盐腌制，不但使茄子口感更好，炸出的茄条也入味 3、炸茄子的时候要中火，以防火太急将脆皮炸焦
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 3-4人 葱 适量 白糖 适量 盐 适量 白醋 适量 鸡蛋 1个 蚝油 适量 胡萝卜 适量 番茄酱 适量 面粉 适量 茄子 一根 蒜苔 适量 首先将茄子切条、胡萝卜切粒、蒜苔切粒、葱叶切花。 将茄子倒入碗中，加两勺盐，拌匀腌制十分钟。 准备好碗，倒入适量面粉，磕入鸡蛋，倒入适量清水，搅拌均匀，调成面糊。 接着来调糖醋汁：倒入适量番茄酱、蚝油、白醋，加四勺白糖，倒入适量清水，搅拌均匀。 锅中倒入小半锅油，烧至八成热时，将茄子均匀裹上面糊，逐个放入油锅中，炸至茄子表皮酥脆、颜色金黄后捞出。 锅留底油，倒入胡萝卜、蒜苔煸炒数秒，接着加入葱花，淋入调好的糖醋汁，翻炒至有香味时，加入茄子翻炒，使茄子均匀裹上糖醋汁，就可以出锅尽情品尝啦！</description></item><item><title>泰酱烧茄子</title><link>/post/8914-%E6%B3%B0%E9%85%B1%E7%83%A7%E8%8C%84%E5%AD%90/</link><pubDate>Tue, 26 Jan 2021 16:28:49 +0600</pubDate><guid>/post/8914-%E6%B3%B0%E9%85%B1%E7%83%A7%E8%8C%84%E5%AD%90/</guid><description>去娘惹裙厨吃饭时点了这道菜，感觉味道不错，与平时吃的烧茄子不同的是茄子用了泰国甜辣酱，此菜偏甜味，可能更适合喜爱甜食的人们。
此菜偏甜，不喜欢吃甜者可将泰国甜辣酱换成其他调料。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 1-2人 油 适量 盐 适量 生抽 适量 茄子 400g 泰国甜辣酱 适量 茄子洗净 盛入盘中 去皮切块后用水冲洗一下沥掉水份 表面撒上干淀粉拌匀 放油锅内炸 表面略黄时捞出 倒掉锅内油后放适量水和生抽 加适量的泰国甜辣酱、盐 煮开后放炸好的茄子 炒匀即关火</description></item><item><title>香炸茄盒</title><link>/post/9097-%E9%A6%99%E7%82%B8%E8%8C%84%E7%9B%92/</link><pubDate>Wed, 20 Jan 2021 16:35:19 +0600</pubDate><guid>/post/9097-%E9%A6%99%E7%82%B8%E8%8C%84%E7%9B%92/</guid><description>一直以来，都很喜欢吃油炸的食品，尤其喜欢吃炸茄盒，外酥里嫩、香酥可口，虽然知道油炸食品不健康，可还是抵挡不了它的诱惑！
调面糊时，放少许玉米粉，好挂面糊！
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 1-2人 油 适量 盐 适量 鸡精 适量 酱油 适量 鸡蛋 1个 茄子 1个 面粉 适量 葱末 适量 玉米粉 适量 精肉馅 200g 坐锅，放油 夹上肉馅 精肉馅放盐、酱油、鸡精、葱末、油，调成馅 茄子切片，每两片之间不要切断 用面粉、玉米粉、清水、鸡蛋调成面糊 油热后，将茄盒裹上面糊放入 炸熟即可</description></item><item><title>蒸茄子肉末</title><link>/post/8964-%E8%92%B8%E8%8C%84%E5%AD%90%E8%82%89%E6%9C%AB/</link><pubDate>Tue, 12 Jan 2021 16:30:40 +0600</pubDate><guid>/post/8964-%E8%92%B8%E8%8C%84%E5%AD%90%E8%82%89%E6%9C%AB/</guid><description>茄子、肉末都是我很喜欢的食材，茄子搭配炒制好的肉末一起蒸制，茄子吸收了肉末的味道，很可口，咸香下饭。
茄子蒸制10分钟，然后加入炒好的肉末一起，再蒸制10分钟至熟。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 1-2人 油 适量 盐 适量 胡椒粉 适量 茄子 1个 洋葱 50g 猪肉末 200g 水 适量 蚝油 1匙 茄子切成两半，先入锅隔水蒸制10分钟。 锅热油，下入肉末炒至变色。 加入洋葱末一起炒制。 加入蚝油 盐和胡椒粉调味。 将炒好的肉末摆入茄子上，一起蒸制10分钟即可。</description></item><item><title>鱼香茄子煲</title><link>/post/8943-%E9%B1%BC%E9%A6%99%E8%8C%84%E5%AD%90%E7%85%B2/</link><pubDate>Mon, 11 Jan 2021 16:29:56 +0600</pubDate><guid>/post/8943-%E9%B1%BC%E9%A6%99%E8%8C%84%E5%AD%90%E7%85%B2/</guid><description>在外面吃了一次不错的茄子煲，回来跟婆婆说，婆婆第二天就准备好食材，给我们煮一个，真幸福~婆婆煮的这个茄子煲味道也不错哦！希望你喜欢！
茄子会出水，煮的时候不要加入太多水。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10-20分钟 3-4人 油 适量 盐 适量 酱油 适量 糖 适量 姜片 适量 茄子 500g 葱花 适量 咸鱼 50g 加入适量的盐。 加入适量的水。 茄子切断。 咸鱼洗净。 切一些姜片。咸鱼切碎。 煲里下油，加入姜片和咸鱼。 炒香。 加入茄子。 加入适量的油。翻转茄子。 盖上煲盖，煮5分钟左右。 翻转茄子。 加入适量的糖，慢火煮。 加入适量的酱油。 加入适量的油。 最后加入葱花，完成。</description></item><item><title>茄子烧黄鳝</title><link>/post/8887-%E8%8C%84%E5%AD%90%E7%83%A7%E9%BB%84%E9%B3%9D/</link><pubDate>Mon, 11 Jan 2021 16:28:02 +0600</pubDate><guid>/post/8887-%E8%8C%84%E5%AD%90%E7%83%A7%E9%BB%84%E9%B3%9D/</guid><description>家里有二个茄子，还有一份鳝鱼，本来这款鳝鱼是准备煮粥的，不过人家牛少说了要吃绿豆粥，所以这鳝鱼就用来配这二个茄子炒了。这款菜我还是以前看到某位食友的作品过，一直想着打时间参考一下玩一下混搭，今天终于有机会了。尝后感：咸鲜，口感丰富。唯一不好的就是成品太难看了呵呵呵呵。
最后手收汁要注意，要看好火，不要焦锅了。如果不收汁的话，最后的成品菜就不上浆，色泽及口味上都不好。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 30分钟-1小时 3-4人 料酒 适量 青蒜 适量 油 适量 酱油 适量 蒜头 适量 辣椒 适量 蚝油 适量 茄子 250g 黄鳝 200g 热锅加油。 备茄子，黄鳝，姜，青蒜，辣椒。 茄子跟辣椒用清水泡洗备用。 将辣椒及蒜片下锅。 小火煸至食材出味。 再将姜丝下锅提味。 转大火将改好的茄子下锅。 微煸炒一下再将黄鳝下锅。 炒至出味后，淋适量料酒提鲜。 再加适量酱油提色。 再加适量蚝油提味。 加适量清水，上盖焖煮一下食材入味。 焖至收汁后，再将青蒜改刀下锅。 翻炒均匀挂味即可出锅。</description></item><item><title>茄子凉面</title><link>/post/3106-%E8%8C%84%E5%AD%90%E5%87%89%E9%9D%A2/</link><pubDate>Sun, 10 Jan 2021 13:09:14 +0600</pubDate><guid>/post/3106-%E8%8C%84%E5%AD%90%E5%87%89%E9%9D%A2/</guid><description>夏天，面条是餐桌上的常客，凉面更受欢迎。用应季的茄子打卤，做了这款茄子凉面，虽然普通，但很美味。源于茄子含有多种维生素，还有提高免疫力等作用，这款凉面也很保健。
卤料可以依据个人口味添加。 菜码依据个人偏爱选用。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10分钟内 3-4人 油 适量 盐 适量 鸡精 适量 酱油 适量 大料 适量 葱姜 适量 茄子 500g 胡萝卜 适量 黄瓜 适量 面条 400g 味精 适量 面酱 适量 猪肉 150g 猪肉洗干净切成片，用生抽、料酒、淀粉油搅拌均匀腌制15分钟。 茄子洗干净切成片。 茄子入油锅煎好盛出。 起油锅，葱姜、大料入锅煸香后猪肉入锅炒。 加面酱炒。 面酱炒出香味加酱油炒。 茄子入锅炒，炒均匀加适量水烧。 烧开，加盐、味精、鸡精炒均匀。视情况勾芡。芡熟，茄子卤就好了。 胡萝卜洗干净，切成丝入煮锅焯水后捞出用冷水过凉。 面条入锅煮。 面条煮熟用冷水过凉。 面条沥干水，加茄子卤、胡萝卜丝、黄瓜丝拌均匀即可享用。</description></item><item><title>炸茄条</title><link>/post/9172-%E7%82%B8%E8%8C%84%E6%9D%A1/</link><pubDate>Sat, 09 Jan 2021 16:38:06 +0600</pubDate><guid>/post/9172-%E7%82%B8%E8%8C%84%E6%9D%A1/</guid><description>茄子我通常是炒菜吃或炖着吃，今天跟别人学了这道菜，自己试着做一做，味道还行，与炸平菇的口感不同，比较软。
用中火炸制，茄子去皮效果会更好。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 油 适量 盐 适量 淀粉 适量 鸡蛋 1个 茄子 200g 葱花 10g 花椒面 适量 茄子洗净切条 锅内热油 茄条充分裹胡 待油开后加入茄条炸制金黄飘起即可 放在盘中待用 将葱沫加入碗中， 放入淀粉，加入一个鸡蛋， 加入花椒面，加少许水将淀粉调制粘稠状，</description></item><item><title>蒜香烤茄子</title><link>/post/9095-%E8%92%9C%E9%A6%99%E7%83%A4%E8%8C%84%E5%AD%90/</link><pubDate>Fri, 08 Jan 2021 16:35:17 +0600</pubDate><guid>/post/9095-%E8%92%9C%E9%A6%99%E7%83%A4%E8%8C%84%E5%AD%90/</guid><description>蒜香十足，最佳下酒菜的蒜香烤茄子！
无
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 30分钟-1小时 1-2人 胡椒粉 适量 酱油 适量 大蒜 适量 香葱 适量 白砂糖 适量 芝麻油 适量 孜然粉 适量 辣椒粉 适量 茄子 2根 调味料 茄子洗净剖开，用刀划些口子，更容易熟 刷上芝麻油 烤箱 210度烤15分钟 烤茄子的时候准备调味料，除蒜头和香葱外，其他调味料调匀 蒜头剁剁剁 茄子烤至软身，取出 把调料全部铺在茄子上，210度烤10分钟，再取出，撒上葱末，再烤5分钟。</description></item><item><title>土豆茄子烧鸡块</title><link>/post/9141-%E5%9C%9F%E8%B1%86%E8%8C%84%E5%AD%90%E7%83%A7%E9%B8%A1%E5%9D%97/</link><pubDate>Thu, 07 Jan 2021 16:36:55 +0600</pubDate><guid>/post/9141-%E5%9C%9F%E8%B1%86%E8%8C%84%E5%AD%90%E7%83%A7%E9%B8%A1%E5%9D%97/</guid><description>一般家里都是做土豆烧鸡块，今天加入了茄子，没想到茄子出乎意料的好吃呢。大家可以试着做一下哦，非常美味呢。
炖时加入一根干辣椒是为了提味，实际菜里是吃不出辣椒味儿的，很好吃，喜欢吃辣的朋友可以适当的多加一些。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 1-2人 葱 适量 姜 适量 油 适量 土豆 1个 盐 适量 花椒 适量 干辣椒 适量 酱油 适量 大料 适量 大蒜 适量 白砂糖 适量 水 适量 茄子 3根 鸡脖子 3根 鸡翅根 4个 加入适量的盐 成品 加入葱段 倒入适量的水 炖至收汁即可 准备好茄子、土豆、葱、姜、蒜 鸡脖和翅根洗净 鸡类焯水，撇去浮沫 焯好后用凉水冲掉血沫子 葱、姜、蒜切好 锅内凉油加入白砂糖，不断搅拌，直至白砂糖变成浅棕色 倒入鸡块和土豆翻炒 加入蒜和姜翻炒 加入花椒和大料 炒制鸡块和土豆上色，这时炒糖色结束 加入茄子翻炒 加入酱油翻炒 加入一根干辣椒</description></item><item><title>私房地三鲜</title><link>/post/447-%E7%A7%81%E6%88%BF%E5%9C%B0%E4%B8%89%E9%B2%9C/</link><pubDate>Thu, 07 Jan 2021 11:44:51 +0600</pubDate><guid>/post/447-%E7%A7%81%E6%88%BF%E5%9C%B0%E4%B8%89%E9%B2%9C/</guid><description>上班族便当：地三鲜+酱牛肉+海带丝。 地三鲜是东北菜，也是我最爱之一，茄子土豆和青椒在一起的滋味，咸鲜味美。地三鲜的做法很多种，今天介绍的一款油炸的，浓郁的酱汁配米饭真的是很搭。
这道菜除去油炸几乎没有技术含量，油炸建议平底锅，比较省油。 泰式甜辣酱不放也可以，但是放了又是一种味道。你可以试验两种看看自己最爱哪款。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 3-4人 土豆 1个 姜 1块 茄子 1个 白糖 1茶匙 盐 1茶匙 香油 1茶匙 青椒 2个 料酒 1汤匙 蒜子 6个 生抽 1.</description></item><item><title>红烧茄子</title><link>/post/8872-%E7%BA%A2%E7%83%A7%E8%8C%84%E5%AD%90/</link><pubDate>Wed, 06 Jan 2021 16:27:18 +0600</pubDate><guid>/post/8872-%E7%BA%A2%E7%83%A7%E8%8C%84%E5%AD%90/</guid><description>红烧茄子是大众喜爱的家常菜，茄子含丰富的维生素P，这种物质能增强人体细胞间的粘着力，增强毛细血管的弹性，减低毛细血管的脆性及渗透性，防止微血管破裂出血，使心血管保持正常的功能。
之前放过盐腌制茄子了，就不用放盐了
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 油 适量 盐 适量 水淀粉 适量 醋 适量 茄子 2个 蒜末 适量 姜末 适量 红椒 2个 酱油 1汤匙 白糖 半汤匙 茄子洗净切滚刀块，放入容器中撒入盐腌制一下，去水分 红椒洗净切好，姜蒜剁碎（姜后面剁的，忘拍了） 调制料汁，把糖、酱油、醋按比例调成汁备用 把茄子攥掉水分盛出备用 起油锅，放入茄子炸至金黄，捞出 留底油，放入姜末爆香 倒入之前调好的料汁，放入茄子翻炒 出锅前放入蒜蓉，倒入水淀粉开大火快速翻炒，炒出蒜蓉味后关火即可食用</description></item><item><title>泰汁虾茄</title><link>/post/9072-%E6%B3%B0%E6%B1%81%E8%99%BE%E8%8C%84/</link><pubDate>Thu, 31 Dec 2020 16:34:32 +0600</pubDate><guid>/post/9072-%E6%B3%B0%E6%B1%81%E8%99%BE%E8%8C%84/</guid><description>女儿爱吃这种用我的话说就是茄夹炸好了再浇汁的菜，每到饭店，一定点这道菜。虽然不同的饭店对这个菜的称呼略有不同，但所用食材及味道均差不多。我做的这道泰汁虾茄，主食材和饭店的相同：长茄子、虾、猪肉，但汁是我自主勾兑的，因为，我不知道饭店的泰汁用的什么调味品，只是觉得我做的这道与饭店的“泰汁虾茄”的味道最接近，所以就用了这个名。其实，起什么菜名无所谓，这道菜很好吃是不容置疑的。
勾兑汁的调味品可以根据个人喜好而定，喜欢什么口味就调制成什么口味。饭店的泰汁我不清楚是什么调味品调成的，只是觉得自己做的这个菜的味道与其接近，也就用泰汁这两个字了。
准备时间 烹饪时间 食物分量 30分钟-1小时 10-20分钟 3-4人 葱 适量 白糖 适量 蒜 适量 姜 适量 油 适量 猪肉 100g 盐 适量 酱油 适量 淀粉 适量 味精 适量 茄子 300g 虾仁 50g 生抽酱油 适量 小麦粉 适量 将虾仁的虾线挑出后用少许盐、生抽酱油腌制30分钟。 猪肉馅中加油、酱油、盐、味精、葱、姜后顺一个方向搅。调制成茄夹馅。 准备好葱、姜、蒜。 用小麦粉加水调和成面糊。 长茄子切成隔刀断开的两片相连的茄夹壳。 撒些盐杀一杀水。我用的茄子不是当天买的，加盐1个小时也没杀出多少水。所以如果用提前买好的茄子可以省去这个环节。 在茄夹壳中间放虾仁。 再加入肉馅。虾茄就做好了。 用盐、味精、生抽酱油、白糖、淀粉勾兑成汁。 将做好的虾茄均匀裹上面糊。 锅中加油，要多加，将裹好面糊的虾茄入锅炸。 炸至金黄捞出控油。 锅中放油加热，葱、姜、蒜入锅煸香。 将虾茄入锅。 倒入勾兑好的汁。 小火收汁入味。 要轻轻推动虾茄，以方便虾茄均匀裹汁，也避免粘锅。 虾茄都均匀裹上汁了，就可以出锅装盘了。</description></item><item><title>锡纸茄子</title><link>/post/9163-%E9%94%A1%E7%BA%B8%E8%8C%84%E5%AD%90/</link><pubDate>Wed, 30 Dec 2020 16:37:41 +0600</pubDate><guid>/post/9163-%E9%94%A1%E7%BA%B8%E8%8C%84%E5%AD%90/</guid><description>根据营养专家黎黍匀分析，茄子的预防疾病指数为26.29，生命力指数为9.7142，证明对疾病的康复具有相当高的价值，而对生命力的提高属于有效范围，茄子的营养，也较丰富，含有蛋白质、脂肪、碳水化合物、维生素以及钙、磷、铁等多种营养成分。每100克含有蛋白质2.3克，脂肪0.1克，碳水化合物3.1克，钙22毫克，磷31毫克，铁0.4毫克，胡萝卜素0.04毫克，硫胺素0.03毫克，核黄素0.04毫克，尼克酸0.5毫克，抗坏血酸3毫克。此外，还含有维3.抗衰老茄子含有维生素E，有防止出血和抗衰老功能，常吃茄子，可
吃茄子建议不要去皮，它的价值就在皮里面，茄子皮里面含有维生素B，维生素B和维生素C是一对很好的搭档，我们摄入了充足的维C，这个维C的代谢过程中是需要维生素B的支持的。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10分钟内 1-2人 尖椒 适量 蒜 适量 盐 适量 生抽 适量 鸡精 适量 醋 适量 香油 适量 香菜 适量 茄子 400g 准备好材料 把茄子切条 放在锡纸上，锡纸要大一些 这样把茄子包起来 放入电饼铛，盖盖子烤6分钟 这个过程准备一下配料，香菜，尖椒，蒜切末 将它们混合在一起，加入适量盐 1小勺鸡精 两勺生抽 一勺醋 半勺香油，调匀备用 烤好的茄条蘸着料汁吃</description></item><item><title>茄子打卤面</title><link>/post/9118-%E8%8C%84%E5%AD%90%E6%89%93%E5%8D%A4%E9%9D%A2/</link><pubDate>Mon, 28 Dec 2020 16:35:59 +0600</pubDate><guid>/post/9118-%E8%8C%84%E5%AD%90%E6%89%93%E5%8D%A4%E9%9D%A2/</guid><description>茄子是少数黑紫色的蔬菜之一，当然也有绿茄子。茄子的维生素p含量很高，可以防止血管硬化破裂，保护心血管，预防高血压、冠心病、动脉硬化，还可以抗衰老，控制胆固醇，清热凉血，消肿解毒。
美极鲜酱油酱香浓郁，只要放一点点就够了，不会因为放多了酱油而色深影响菜色 加了美极鲜酱油就不需要再加鸡精或者味精了
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 猪肉 100g 盐 适量 酱油 适量 橄榄油 适量 茄子 300g 尖椒 50g 茄子切丁用盐水浸泡一下，这样做可以防止茄子氧化变黑，炒茄子的时候茄子也不会吸油 猪肉切丁，尖椒去籽切丁 热锅加入适量的橄榄油，下肉丁煸炒 炒到肉丁变色，加入尖椒、茄子 加盐炒匀，注入适量的清水煮一下 煮到茄子软了，加入美极鲜酱油调味（美极鲜酱油味道浓郁，只要放一点点就够了，不会因为色深而影响菜色，加了美极鲜酱油就不需要再加鸡精或者味精了） 锅里烧开水把面煮熟 面捞在碗里，浇上茄子卤，吃吧</description></item><item><title>鸡块炖茄子</title><link>/post/9156-%E9%B8%A1%E5%9D%97%E7%82%96%E8%8C%84%E5%AD%90/</link><pubDate>Sun, 27 Dec 2020 16:37:26 +0600</pubDate><guid>/post/9156-%E9%B8%A1%E5%9D%97%E7%82%96%E8%8C%84%E5%AD%90/</guid><description>鸡肉蛋白质的含量比例较高，种类多，而且消化率高，很容易被人体吸收利用，有增强体力、强壮身体的作用。鸡肉含有对人体生长发肓有重要作用的磷脂类，是中国人膳食结构中脂肪和磷脂的重要来源之一。所以鸡肉是很有营养而且低脂的禽肉，是补充蛋白质的良好来源。
鸡肉与鲤鱼忌同时烹调。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 30分钟-1小时 5-6人 葱 适量 姜 适量 油 适量 盐 适量 酱油 适量 茄子 1个 鸡肉 350g 盛盘即可。 先将鸡剁成块，洗净备用。 茄子洗净切块。 葱姜切好。 上油锅。 油7成热葱姜爆香。 放入鸡块翻炒。加入适量的酱油和盐继续翻炒。 颜色变后倒入高压锅内加入开水，没过鸡块。 放入切好的茄子，盖上锅盖，大火烧至上汽后转小火压20分钟。</description></item><item><title>茄子煲仔饭</title><link>/post/8907-%E8%8C%84%E5%AD%90%E7%85%B2%E4%BB%94%E9%A5%AD/</link><pubDate>Sun, 27 Dec 2020 16:28:38 +0600</pubDate><guid>/post/8907-%E8%8C%84%E5%AD%90%E7%85%B2%E4%BB%94%E9%A5%AD/</guid><description>很喜欢吃茄子，茄子煲又是我超级喜欢吃的菜。大一的时候在校门口一家湘菜馆端盘子，有空就在厨房看厨师们炒菜，像茄子煲、铁板日本豆腐、水煮鱼片等等的菜我都记得步骤，只是自己来做菜又是另一回事了。现在练了这么多年，偶尔有几个菜可以拿出手了，今天做茄子，刚好想吃煲仔饭。就开始做咯。
茄子一定要多油炸，然后沥干油。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 30分钟-1小时 1-2人 白糖 适量 油 适量 猪肉 100g 盐 适量 生抽 适量 鸡精 适量 大蒜 适量 芝麻油 适量 鸡蛋 2个 辣椒酱 适量 茄子 300g 上海青 300g 洗干净砂锅，淘米，放入水泡半小时左右。 上灶开始煮饭。 开始准备菜：上海青、鸡蛋、茄子、大蒜。 茄子切条泡水里，防止氧化变黄，上海青洗干净，在头部切两刀，便于煮熟入味。鸡蛋用小锅开始煮。 把猪肉剁碎，肥肉分开。 热锅放多点油，把沥干水的茄子条放入锅里炸至熟软。 用网勺捞起沥干油。 锅里的油盛出，留少量油，放入肥肉翻炒。 加入瘦肉、辣椒酱、加入大蒜放炒锅内爆香。加入少量水，加生抽、白糖。 茄子下锅翻炒。 再放盐、鸡精入味，关火。 这时候饭已经煮好了。 将炒好的茄子倒在砂锅里的饭上面。 洗锅，另起一锅，加少量油和盐煮开。 放入上海青烫熟立即捞出放入砂锅中。 鸡蛋也煮好了，剥皮，切成两半。 将鸡蛋摆进砂锅里。再开小火焖两分钟即可食用。</description></item><item><title>雪菜肉末茄子</title><link>/post/8889-%E9%9B%AA%E8%8F%9C%E8%82%89%E6%9C%AB%E8%8C%84%E5%AD%90/</link><pubDate>Fri, 25 Dec 2020 16:28:07 +0600</pubDate><guid>/post/8889-%E9%9B%AA%E8%8F%9C%E8%82%89%E6%9C%AB%E8%8C%84%E5%AD%90/</guid><description>茄子，是种价廉却很营养的食材，也是我一直都很爱吃的。茄子的吃法很多， 清炒的、鱼香的、凉拌的、粉蒸的。。。都非常美味，让人百吃不腻。但是在饭店吃， 一般都是用油爆过， 做法太过油腻， 因此我喜欢自己在家做着。 我们都知道， 食材的色彩越深营养价值越高，当看到茄子那深紫色的外皮， 就能猜到茄子所含营养极其丰富。它富含维生素E，不仅能抗衰老功能，防止出血，而且还有防治胃癌的作用。吃茄子时建议不要去皮，它的很多营养价值就在皮里面，茄子皮里面含有维生素B，维生素B和维生素C是一对很好的搭档，我们摄入了充足的维C，
提前将茄子放入微波炉中打上三分钟， 能让茄子预处理熟， 避免炒时吸油； 2.</description></item><item><title>茄子煲</title><link>/post/8902-%E8%8C%84%E5%AD%90%E7%85%B2/</link><pubDate>Thu, 24 Dec 2020 16:28:30 +0600</pubDate><guid>/post/8902-%E8%8C%84%E5%AD%90%E7%85%B2/</guid><description>茄子煲很受大众喜欢的美食，软烂入味，香辣可口，茄子具有清热止血，消肿止痛的功效。配上肉末味道更佳，家里很久不买新鲜肉了，所以用了腊肉做出来特别的香，入味！
茄子条切粗点，要不煮好后太软烂。 茄子炒的断生就可装入砂锅煲，时间不要太久，要不茄子就软化了。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 30分钟-1小时 3-4人 盐 适量 茄子去皮，切粗点的条状。 油热后放入腊肉炒香。 放入生姜，大蒜，干辣椒翻炒。 接着放入茄子条炒均匀，放入适量的盐！ 放入适量的美味鲜提色。 将炒软的茄子装入砂锅中，小火慢慢炖上5分钟，最后放葱花即可。</description></item><item><title>酱爆茄子</title><link>/post/8930-%E9%85%B1%E7%88%86%E8%8C%84%E5%AD%90/</link><pubDate>Tue, 22 Dec 2020 16:29:32 +0600</pubDate><guid>/post/8930-%E9%85%B1%E7%88%86%E8%8C%84%E5%AD%90/</guid><description>这次买了长的紫色茄子，这是很难见到的紫色茄子，菜市场一般都没有的，这是政府的一家直销菜店卖的，看着特别的新鲜，油光闪亮的。真是难得一见的好茄子，就毫不犹豫的买了两根。 回家看着有傻眼了，怎么吃啊！想了半天这种紫色的茄子做茄盒不好吃，炒着吃也不好吃，除非凉拌好吃，可是我对凉拌菜是想吃不敢吃的那种，烧着吃加肉才好吃，对就是烧着吃，加点肉加豆瓣酱一起烧，就做那个酱烧茄子。
茄子最好不要去皮，这样炸的时候不容易碎，也可以把茄子撒上少许盐腌制去掉水分 猪肉可以换成牛肉，别的肉类等，喜欢吃麻味浓郁的，可以多加麻油
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 30分钟-1小时 3-4人 猪肉 100g 水淀粉 适量 豆瓣酱 30g 植物油 适量 白糖 1g 大蒜 2瓣 香葱 2根 茄子 2根 姜 2g 鸡精 1g 麻辣油 1茶勺 黄酒 1茶勺 翻炒均匀即可 猪肉切末 葱姜蒜切末 加水淀粉 主料: 茄子、 猪肉 辅料:郫县豆瓣、黄酒、生抽、鸡精、 白糖、水淀粉、麻辣油、葱姜蒜 把茄子洗净切块 热锅凉油，油热8成下茄子 把茄子炸软捞起沥油 锅底留底油，下豆瓣酱翻炒出香味出红油， 下猪肉末煸炒出香味 加葱姜蒜，加白糖、生抽、鸡精、水 加炸好的茄子，大火烧开， 大火收干汁后 在滴麻辣油</description></item><item><title>干葱炒茄子</title><link>/post/9219-%E5%B9%B2%E8%91%B1%E7%82%92%E8%8C%84%E5%AD%90/</link><pubDate>Mon, 21 Dec 2020 16:39:59 +0600</pubDate><guid>/post/9219-%E5%B9%B2%E8%91%B1%E7%82%92%E8%8C%84%E5%AD%90/</guid><description>好象又到了小干葱上市的季节，我在街上看到傣族人家开始卖葱头买了一斤回家，这两天家里炒菜都会搭配一些小干葱。今天炒茄子也放了一些小葱头，大家都说茄子好吃不要怕费油，虽然过油后的茄子很好吃，但是茄子里面也吸附了一些油脂，吃多了油不健康，所以我在锅中不放油把茄子干煸熟后才炒食，干煸过的茄子不吸油，吃着不腻，加了葱头更好吃。
1、炒菜前调好味汁，炒菜时就不会手慌脚乱或把菜炒过头。 2、茄子不放油干煸后就不会吸油。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 1-2人 油 适量 盐 适量 茄子 300g 白糖 一小匙 小干葱 100g 剁椒 一汤匙 生抽 一汤匙 鸡粉 一小匙 淀粉 一小匙 把洗干净的茄子切成块状，然后泡在水中防止氧化发黑。 小干葱洗干净把大个的切小一些，准备一匙剁椒。 取一小碗，放入一匙水，一匙生抽，一小匙鸡粉，一小匙白糖，少许淀粉搅匀后备用。 炒锅上火，不放油，放入茄子干煸发软后盛出备用。 炒锅倒少量的油烧热，放入小干葱煸炒熟。 放入一匙剁椒煸炒煸炒。 放入之前煸软的茄子翻炒一会。 倒入调好的味汁翻炒均匀，起锅前淋少许香油即可。</description></item><item><title>凉拌茄子</title><link>/post/9102-%E5%87%89%E6%8B%8C%E8%8C%84%E5%AD%90/</link><pubDate>Sun, 20 Dec 2020 16:35:30 +0600</pubDate><guid>/post/9102-%E5%87%89%E6%8B%8C%E8%8C%84%E5%AD%90/</guid><description>茄子味甘、性凉，入脾、胃、大肠经；具有清热止血，消肿止痛的功效；凉拌茄子，清香美味，色泽亮丽，鲜香软口，特别适合老年人吃哟。
茄子老、嫩的鉴别：嫩茄子颜色发乌暗，皮薄肉松，重量少，子嫩味甜，子肉不易分离，花萼下部有一片绿白色的皮。老茄子颜色光亮发光滑，皮厚而紧，肉坚子实，肉子容易分离，子黄硬，重量大，有的带苦味。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 3-4人 盐 适量 酱油 适量 香油 适量 味精 适量 茄子 400g 青红椒 适量 蒜蓉 适量 放盐 放酱油 放香油 放味精 备好茄子和青红椒，洗净 茄子切条 蒸锅烧开水 放入茄子蒸15分钟 青红椒和大蒜子切碎 调制均匀 蒸好的茄子 淋上调好的料汁，就做好了</description></item><item><title>家常炒茄子</title><link>/post/9130-%E5%AE%B6%E5%B8%B8%E7%82%92%E8%8C%84%E5%AD%90/</link><pubDate>Mon, 14 Dec 2020 16:36:28 +0600</pubDate><guid>/post/9130-%E5%AE%B6%E5%B8%B8%E7%82%92%E8%8C%84%E5%AD%90/</guid><description>茄子，我来是很喜欢吃的，但是对于茄子我是不怎么会做的，也没发过关于茄子的菜谱，最近一段时间是经常研究茄子的菜谱，一般都是用油炸过以后再做，我觉得那样油太多，吃了会发胖，所以我是比较崇尚直接炒的，用油少的。
直接焖熟的，用油很少，但是因为加入了西红柿很好吃
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 3-4人 葱 适量 油 适量 盐 适量 花椒 适量 生抽 适量 鸡精 适量 茄子 1个 老抽 适量 西红柿 1个 干红椒 适量 孜然 适量 准备好主辅料，该洗洗该切切 茄子切成条状，西红柿切小块 起油锅下葱花辣椒和花椒炒香 下西红柿 加入茄子，然后加盐和老抽翻炒均匀 炒至熟，加鸡精、孜然和生抽一瓶盖提鲜，就可以出锅了</description></item><item><title>番茄炖时蔬</title><link>/post/8641-%E7%95%AA%E8%8C%84%E7%82%96%E6%97%B6%E8%94%AC/</link><pubDate>Thu, 10 Dec 2020 16:19:54 +0600</pubDate><guid>/post/8641-%E7%95%AA%E8%8C%84%E7%82%96%E6%97%B6%E8%94%AC/</guid><description>这是用番茄也称西红柿与茄子、土豆、冬瓜、青椒一起炖的家常菜。夏季应该多吃凉性蔬菜，因为夏季对人体影响最大的因素是暑湿之毒，而这些蔬菜正是解暑最好的选择。 番茄、茄子都属于凉性蔬菜。冬瓜也是夏季应该多吃的含水量高的瓜类蔬菜。土豆、青椒都是蔬菜中的上品。由此可见，这道普通的家常炖菜，是很适宜夏季食用的佳品。
食材入锅炖的先后，以食材熟的难易而定。土豆最不好熟，所以先炖土豆。 此菜主要品番茄的甜香味道，所以，不易添加更多的调味品。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 3-4人 葱 适量 姜 适量 油 适量 盐 适量 鸡精 适量 茄子 100g 土豆 100g 味精 适量 番茄 100g 青椒 80g 冬瓜 80g 将茄子干净切成块。冬瓜去皮去瓤洗干净切成块。 将土豆去皮洗干净切成块。将青椒洗干净切成块。 将番茄洗干净切成块。 炒锅放油加热，葱姜入锅煸香后，将番茄入锅翻炒。 将土豆入锅翻炒。盖上锅盖炖。其间适时翻炒。 土豆炖至4、5分熟时，将茄子、冬瓜入锅翻炒。翻炒均匀盖上锅盖继续炖。其间还要适时翻炒。 加盐、味精、鸡精翻炒均匀盖上锅盖继续炖。其间还要适时翻炒。 几种食材熟了，将青椒入锅。 翻炒均匀即可出锅装盘。</description></item><item><title>猪肉茄子炖粉条</title><link>/post/9121-%E7%8C%AA%E8%82%89%E8%8C%84%E5%AD%90%E7%82%96%E7%B2%89%E6%9D%A1/</link><pubDate>Sat, 05 Dec 2020 16:36:08 +0600</pubDate><guid>/post/9121-%E7%8C%AA%E8%82%89%E8%8C%84%E5%AD%90%E7%82%96%E7%B2%89%E6%9D%A1/</guid><description>老爸喜欢吃粉条，常常在吃火锅的时候跟我抢粉条，我是喜欢煮久一点，可是等煮久了早没了，老爸抢着吃完了还跟我说，煮太久煮化了，很是无语。 所以炖这个菜的时候，我放了一包粉条，可劲的吃吧，甭跟我抢了。 吃茄子建议不要去茄子皮，它的价值就在皮里面，茄子皮里面含有维生素B，维生素B和维生素C是一对很好的搭档，我们摄入了充足的维C，这个维C的代谢过程中是需要维生素B的支持的。 这对于懒人就是种福音啊，我就不喜欢削茄子皮，太难削了。
因为放了郫县豆瓣酱，所以盐要适量，以免咸了。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10-20分钟 3-4人 葱 适量 料酒 适量 蒜 适量 姜 适量 油 适量 猪肉 100g 盐 适量 豆瓣酱 适量 生抽 适量 醋 适量 茄子 500g 味精 适量 粉条 200g 放入适量盐。 倒入适量醋。 倒入适量料酒。 锅中倒油，放入适量郫县豆瓣酱炒香。 放入猪肉。 翻炒至变色。 下入葱姜蒜翻炒去腥。 下入切好的茄子丁。 加入适量开水，炖煮一会。 放入粉条，盖上锅盖再炖一会。 汤汁快干时，放入适量生抽拌匀。 关火，加入适量味精。</description></item><item><title>茄子肉丝鸡蛋面</title><link>/post/9197-%E8%8C%84%E5%AD%90%E8%82%89%E4%B8%9D%E9%B8%A1%E8%9B%8B%E9%9D%A2/</link><pubDate>Tue, 01 Dec 2020 16:39:13 +0600</pubDate><guid>/post/9197-%E8%8C%84%E5%AD%90%E8%82%89%E4%B8%9D%E9%B8%A1%E8%9B%8B%E9%9D%A2/</guid><description>最常做的炝锅面，简单又营养，暖暖的来一碗，好吃的很
茄子一定要炒软再放酱油。不喜欢吃茄子，放别的蔬菜也行
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 30分钟-1小时 1-2人 油 适量 盐 适量 生抽 适量 鸡蛋 2个 茄子 300g 面条 200g 肉丝 100g 茄子去皮切成条，瘦肉切细丝备用 、炒锅热油，放入鸡蛋煎熟盛出备用 另起油锅，油热后，放入肉丝煸炒变色，放入茄子炒软 倒入酱油煸炒一会，倒入清水，加入盐，炖熟盛出 面条煮熟盛出 放入茄条肉丝和鸡蛋</description></item><item><title>土豆炖茄子</title><link>/post/8922-%E5%9C%9F%E8%B1%86%E7%82%96%E8%8C%84%E5%AD%90/</link><pubDate>Tue, 01 Dec 2020 16:29:18 +0600</pubDate><guid>/post/8922-%E5%9C%9F%E8%B1%86%E7%82%96%E8%8C%84%E5%AD%90/</guid><description>地道的东北家常菜,东北人家在秋天常吃的菜,东北饮食中有句俚语:“土豆炖茄子,撑死老爷子”。可见这道菜的魅力
茄子一定要长条茄子，那种圆圆的茄子是专门用来炒菜的
准备时间 烹饪时间 食物分量 无 30分钟-1小时 1-2人 蒜 3个 茄子 300g 土豆 200g 盐 1勺 葱花 10g 味精 1/2勺 醋 1勺 糖 1/2勺 土豆去皮切块；茄子切滚刀切丁，再准备一些葱花 葱花煸炒出香味后，将土豆和茄子同时下锅，翻炒 在炒的过程中加盐、醋、味精、糖。翻炒到基本上茄子都过了油，土豆颜色加深后，向锅内加清水 大火煮30分钟，出锅前20秒左右加准备好的大蒜</description></item><item><title>茄子炒鸡蛋</title><link>/post/9145-%E8%8C%84%E5%AD%90%E7%82%92%E9%B8%A1%E8%9B%8B/</link><pubDate>Tue, 24 Nov 2020 16:37:02 +0600</pubDate><guid>/post/9145-%E8%8C%84%E5%AD%90%E7%82%92%E9%B8%A1%E8%9B%8B/</guid><description>老公和儿子最爱吃的就是鸡蛋，隔几天问他们吃什么，随口来句，炒个鸡蛋吧。【茄子炒鸡蛋】做法比较简单。喜欢的朋友就试试吧。也是适合上班族带饭的哦。
我没有放其它佐料，需要的朋友可以加点。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 3-4人 料酒 适量 油 适量 盐 适量 鸡精 适量 鸡蛋 105g 茄子 145g 出锅，装盘。 加适量的鸡精。 最后，加适量的盐。 调味炒匀，即成。 将鸡蛋打入碗中，加适量的料酒。 打成蛋液，待用。 材料：鸡蛋、茄子。 将茄子去蒂清洗一下。 放在案板上滚刀块。 烧锅倒油烧热，下入切好的茄子炸一下至软，捞出。 接着，锅内留适量的底油，下入蛋液翻炒成块。 然后，合入炸好的茄子翻炒一下。</description></item><item><title>茄子烧肉</title><link>/post/9062-%E8%8C%84%E5%AD%90%E7%83%A7%E8%82%89/</link><pubDate>Tue, 24 Nov 2020 16:34:13 +0600</pubDate><guid>/post/9062-%E8%8C%84%E5%AD%90%E7%83%A7%E8%82%89/</guid><description>很爱的一道菜，简简单单的美味。特别下饭的一道菜。茄子多吃对心血管很好，而且还预防衰老。女人不防多吃一些哦。
锅中可以稍微多倒点油，这样茄子吃起来更美味&amp;hellip;茄子一定要闷透，咬起来感觉入口即化
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 30分钟-1小时 1-2人 油 适量 盐 适量 花椒 适量 八角 适量 鸡精 适量 糖 适量 葱姜 适量 大蒜 适量 老抽 适量 瘦肉 50g 干红椒 适量 茄子 200g 准备长茄子一棵 瘦肉适量 瘦肉切成块状，放入一容器内 倒入适量老抽，和黄酒。腌制十几分钟即可 茄子切成滚刀状 准备材料：大蒜，葱姜等 油锅预热，倒入材料，葱姜等 倒入腌好的瘦肉 倒入茄子爆炒至茄子变软。加入适量糖，盐，鸡精 倒入适量清水。待锅中汤汁粘稠即可。</description></item><item><title>茄子肉末炸酱</title><link>/post/9136-%E8%8C%84%E5%AD%90%E8%82%89%E6%9C%AB%E7%82%B8%E9%85%B1/</link><pubDate>Sat, 21 Nov 2020 16:36:40 +0600</pubDate><guid>/post/9136-%E8%8C%84%E5%AD%90%E8%82%89%E6%9C%AB%E7%82%B8%E9%85%B1/</guid><description>平时很喜欢吃面条，但是吃面条要有好吃的炸酱才可以，想来想去做一个茄子肉末炸酱吧。茄子做炸酱很好吃以前也经常做，但是都没有拍下来，今天把它记录下来，有喜欢的豆亲们可以借鉴一下我做的茄子肉末炸酱。好好吃呦。
1、这个茄子肉末炸酱真的味美可口，可以按照我的步骤就能做出来。 2、主要提气的是我做的蒜蓉酱有了它会增色不少。口重的可以适量的加一点盐。 3、吃面条的时候放里一勺炸酱，就会让你吃的直叫好。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 3-4人 油 适量 盐 适量 豆瓣酱 适量 姜 1块 红椒 1个 料酒 10ml 茄子 1个 味精 3g 大葱 1根 猪肉末 300g 大料 1朵 自制蒜蓉酱 适量 茄子和红椒洗净待用 肉末从冰箱里取出解冻 葱姜洗净去掉表皮 自己制作的蒜蓉酱味道极佳比买的好吃多了。豆瓣酱备好。 茄子盒红和红椒分别切丁 炒锅坐炉上烧热后放入食用油加热后放大料瓣和姜丝煸香 再把解冻后的肉末放入锅中煸炒出香味和里面的水分 到入料酒去腥 再把切好的大葱段放入里面继续煸炒出香味来 肉末抄到七成熟就可以放入茄子丁煸炒 在放入红椒丁煸炒 随后放入调和在一起的蒜蓉酱和豆瓣酱，加入适量的水 开锅咕嘟后就放味精调味增鲜（豆瓣酱和蒜蓉酱都是咸的可以不放盐放适量的酱油提鲜就可以） 再放5克的白糖提鲜。 一锅香味扑鼻的茄子肉末炸酱诞生了。</description></item><item><title>猪肉虾仁茄夹</title><link>/post/9112-%E7%8C%AA%E8%82%89%E8%99%BE%E4%BB%81%E8%8C%84%E5%A4%B9/</link><pubDate>Tue, 17 Nov 2020 16:35:52 +0600</pubDate><guid>/post/9112-%E7%8C%AA%E8%82%89%E8%99%BE%E4%BB%81%E8%8C%84%E5%A4%B9/</guid><description>都知道油炸食品不健康，但它的香脆让人难以忘记，还是时不时的想吃，与之绝缘真是太难做到了。在炎热的夏天，食欲不佳，做一道大家爱吃的猪肉虾仁茄夹，以增加食欲，也是给自己一个吃油炸食品的理由。
将茄夹炸两次，一是可以保证茄夹馅熟透；二是可以使茄夹更酥脆。
准备时间 烹饪时间 食物分量 30分钟-1小时 10-20分钟 3-4人 葱 适量 姜 适量 油 适量 盐 适量 酱油 适量 芝麻油 适量 味精 适量 茄子 250g 猪肉馅 150g 虾仁 80g 小麦粉 适量 在茄夹壳中间放虾仁。 将虾仁的虾线去掉。 大个虾仁可以切开，一分为二，否则，虾仁太大，茄夹放了虾仁就夹不下多少肉馅了。 猪肉馅中加油、盐、酱油、味精、芝麻油、葱、姜搅成茄夹馅。 长茄子切成隔刀断开的两片相连的茄夹壳。 再加入肉馅，猪肉虾仁茄夹就做好了。 用小麦粉加水调制成面糊。可以稍微加点儿盐。 将做好的猪肉虾仁茄夹均匀裹上面糊。 锅中加油，要多加，将裹好面糊的猪肉虾仁茄夹入锅炸。 炸至微黄捞出控油、晾凉。 将油锅加热，将晾凉的茄夹再次入锅炸。 炸至金黄即可。</description></item><item><title>酱香茄子</title><link>/post/9120-%E9%85%B1%E9%A6%99%E8%8C%84%E5%AD%90/</link><pubDate>Mon, 16 Nov 2020 16:36:07 +0600</pubDate><guid>/post/9120-%E9%85%B1%E9%A6%99%E8%8C%84%E5%AD%90/</guid><description>百吃不厌是茄子，茄子是夏日餐桌最常吃的菜肴之一。 茄子营养丰富，有清热凉血消肿解毒的功效。今天我做了一道酱香茄子，非常的好吃，并且也非常下饭。我觉得茄子不管怎样吃，都很受大家的喜爱。
煎好茄子后就煸炒肉末不放油，利用煎茄子的油。 要慢火煸炒肉末。 不要放盐，因为都是酱，够咸了。
准备时间 烹饪时间 食物分量 30分钟-1小时 30分钟-1小时 3-4人 料酒 适量 油 适量 糖 适量 茄子 500g 味精 适量 黄豆酱 适量 五花肉 200g 面酱 适量 倒酱油 放糖 五花肉洗净剁碎 把肉末放面酱料酒腌制10分钟 茄子去皮洗净切条放盐杀杀水分 把茄子挤挤水锅里放油煎一下茄子 把肉末倒在锅里煸炒 倒黄豆酱煸炒 倒茄子翻炒 放味精煸炒 把蒜剥皮洗净剁碎倒里 香菜洗净切碎倒里关火搅拌均匀</description></item><item><title>肉末茄条</title><link>/post/8868-%E8%82%89%E6%9C%AB%E8%8C%84%E6%9D%A1/</link><pubDate>Sun, 08 Nov 2020 16:27:11 +0600</pubDate><guid>/post/8868-%E8%82%89%E6%9C%AB%E8%8C%84%E6%9D%A1/</guid><description>茄子好吃，但放的油少了，就不好吃了，感觉柴柴的，吃到嘴里没香味。 如何简单省事的十分钟炒出一盘美味的茄子？且还让它不吸油？试试微波的方法吧
茄子切好后，放淡盐水中浸泡可防止氧化变黑。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10-20分钟 1-2人 葱 适量 红椒 适量 蒜 适量 姜 适量 油 适量 盐 适量 酱油 适量 青椒 适量 茄子 300g 肉末 120g 准备长条嫩茄子。 将茄子切成长条，微波炉高火两分钟。 准备葱姜蒜青红椒。 锅中放少量油，入肉末先炒至肉色加酱油调味出锅。 另起锅，加入葱姜蒜炒香，入茄条煸炒。 加入青红椒略炒。 加入肉末炒匀。 到自已喜欢的程度，加盐略炒关火出锅。</description></item><item><title>家常烧茄子</title><link>/post/8913-%E5%AE%B6%E5%B8%B8%E7%83%A7%E8%8C%84%E5%AD%90/</link><pubDate>Sat, 07 Nov 2020 16:28:47 +0600</pubDate><guid>/post/8913-%E5%AE%B6%E5%B8%B8%E7%83%A7%E8%8C%84%E5%AD%90/</guid><description>不油腻的红烧茄子
不油腻的红烧茄子
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10-20分钟 1-2人 油 适量 盐 适量 料酒 10g 茄子 1个 水 适量 胡萝卜 1/4个 青椒 1/2个 酱油 1汤匙 淀粉 50g 白糖 1汤匙 鸡精 2茶匙 葱姜蒜切碎备用 茄子去皮切块 将淀粉加水和成面糊 茄子挂淀粉糊下锅炸 锅中加入适量的油炒香葱姜蒜，放葫萝卜翻炒， 到入茄子翻炒均匀 加入青椒和调味料翻炒均匀勾芡和即可出锅</description></item><item><title>木耳炒茄子</title><link>/post/9064-%E6%9C%A8%E8%80%B3%E7%82%92%E8%8C%84%E5%AD%90/</link><pubDate>Fri, 06 Nov 2020 16:34:17 +0600</pubDate><guid>/post/9064-%E6%9C%A8%E8%80%B3%E7%82%92%E8%8C%84%E5%AD%90/</guid><description>别人给了点木耳，我看家里还有茄子就给炒一块了，最后还加了个青椒，味道挺清爽的。因为考虑到也给宝宝吃点，或者茄子要煮的软烂一点，这个青椒一点也不辣的，只是提味的，喜欢吃辣的还可以加比较辣点的辣椒。
1.茄子切条后要浸泡在水内或者撒一些盐，不然氧化会变色。 2.宝宝吃的话茄子就要尽量软烂一点。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10-20分钟 1-2人 油 适量 盐 适量 瘦肉 50g 木耳 100g 茄子 300g 青椒 1根 茄子去皮后浸在清水内，防止氧化变色。 瘦肉切片备用。 木耳提前泡发后清洗干净。 锅内热油放入瘦肉翻炒至变白后盛出备用。 锅内再倒入一点油把沥干水分的茄子倒入锅内。 翻炒至茄子稍变软加入木耳翻炒。 加入一点水改小火慢慢煮一下，煮至茄子软烂。 加入适量盐和生抽。 把之前炒好的瘦肉倒入锅内，切条的青椒也入锅。 再撒点小葱段即可。</description></item><item><title>爆酱蒸茄</title><link>/post/9215-%E7%88%86%E9%85%B1%E8%92%B8%E8%8C%84/</link><pubDate>Fri, 30 Oct 2020 16:39:48 +0600</pubDate><guid>/post/9215-%E7%88%86%E9%85%B1%E8%92%B8%E8%8C%84/</guid><description>挺霸气的名字，却是挺小清新的味道，做法简单又快捷 茄子富含蛋白质、脂肪、碳水化合物、维生素以及多种矿物质，特别是维生素P的含量极其丰富
茄子要选颜色比较深的哦，那才是新鲜的茄子
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 3-4人 油 适量 生抽 2勺 蚝油 2勺 蒜蓉 适量 茄子 2条 前腿肉 200g 美味香 1勺 长长滴茄子2条 前腿肉剁成酱 把上面份量的生抽，美味香，蚝油一起倒入碗中，调一个酱汁 沿用了一位豆友切青瓜的切法，用筷子固定好茄子切约5MM左右厚度，有筷子在下面把关，不怕切断，谢谢那位豆友啦 锅中下适量的水烧开，下茄子蒸大约十分钟左右就可以了 蒸好的茄子备用，这次买的茄子好嫩，分享一下买茄子的心得，卖菜阿姨教的，色泽越深的茄子越新鲜，通常茄子放久了，颜色就淡了 冷锅下少许油，倒下肉沫，中为翻炒 翻炒到肉沫散开了，有些油出来了 倒下酱汁和蒜蓉翻匀 炒匀后，关小火焖上半分钟左右，铲起淋到蒸茄上面 茄子夹着爆酱肉末吃，味道很不错滴哟</description></item><item><title>干豆腐砂锅茄子</title><link>/post/9061-%E5%B9%B2%E8%B1%86%E8%85%90%E7%A0%82%E9%94%85%E8%8C%84%E5%AD%90/</link><pubDate>Thu, 29 Oct 2020 16:34:10 +0600</pubDate><guid>/post/9061-%E5%B9%B2%E8%B1%86%E8%85%90%E7%A0%82%E9%94%85%E8%8C%84%E5%AD%90/</guid><description>前阵子买了个极其质朴的砂锅，看着就象怀旧电影里的东西。哈哈，高兴之余，咱也用砂锅练练？砂锅嘛，炖菜喽。本来想做咸鱼茄子煲，不过不知道咸鱼“游”到冰箱哪层去袅。。。囧。 一眼瞄到了包干豆腐。拿来用用。说到干豆腐，我们以前是称之为豆皮或者豆干。结果前几天碰到一个东北人，他说这个东西叫“干豆腐”，和那种直接吃的零食类“豆干”不一样。我想，也对啊，无论口感还是形状，是不一样，于是，我没入乡也随了俗了。极其搞笑的是看到卖的干豆腐包装上面，赫然印着“高碑店”字样。。。这牛皮扯得未免太玄了吧。
买那种细长茄子比较好，籽少。 我买的茄子籽太多
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 3-4人 料酒 适量 油 适量 酱油 适量 茄子 200g 干豆腐 200g 茄子切大块 茄子蘸油，放入砂锅，淋入料酒和酱油 盖上盖，开始炖 炖到茄子软了，放入豆腐丝 再炖10min出锅</description></item><item><title>酱烧茄子</title><link>/post/9071-%E9%85%B1%E7%83%A7%E8%8C%84%E5%AD%90/</link><pubDate>Mon, 26 Oct 2020 16:34:29 +0600</pubDate><guid>/post/9071-%E9%85%B1%E7%83%A7%E8%8C%84%E5%AD%90/</guid><description>经常吃些茄子，有助于防治高血压、冠心病、动脉硬化和出血性紫癜，保护心血管。此外，茄子还有防治坏血病及促进伤口愈合的功效。
关于茄子好多人说要先用盐脎出黑水来,茄子就不会苦,不过我们家做茄子从不这样,重要的是要挑选嫩一点的茄子,个人认为嫩茄子水分多，吸油轻，容易烂，口感好，不发苦．
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 1-2人 尖椒 适量 油 适量 酱油 适量 大蒜 适量 茄子 500g 五花肉 100g 茄子撕成块,刚开始学做饭时太后就教我,能用手撕开的菜一定不要用刀切,用刀切菜就失去了一部分鲜味,所以我现在养成习惯,豆角,茄子,青椒之类的都用手撕开或掰开。 尖椒切丝,。 五化肉切片,大蒜切片,我市很喜欢用五花肉做菜,感觉要比一般瘦肉香。 锅里放油,比平时多一些,茄子喜油呢,先放蒜片进去煸出香气,然后放肉片.</description></item><item><title>麻辣鱼茄</title><link>/post/9001-%E9%BA%BB%E8%BE%A3%E9%B1%BC%E8%8C%84/</link><pubDate>Mon, 26 Oct 2020 16:31:54 +0600</pubDate><guid>/post/9001-%E9%BA%BB%E8%BE%A3%E9%B1%BC%E8%8C%84/</guid><description>记忆中小时候老爸带我去外地，当时在饭店里吃到一道麻辣鱼茄，那味道到现在都难以忘怀，花椒的麻，辣椒的香，吃到嘴里的鱼茄让人回味，所以现在时不时我会在家做上一次，但总是觉得味道还是没有记忆中的好!
茄子用油煸一下会让它少吸收些油份，吃起来会更健康一些
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 油 适量 盐 适量 花椒 5g 干辣椒 10g 茄子 200g 姜蒜 10g 加入盐 翻炒均匀即可出锅 茄子打十字化刀，然后切块儿备用 锅烧热，放入茄块进去小火慢煸去掉部分水份 待茄子变黄后盛出备用 热油爆香姜蒜花椒和辣椒 下茄子炒制变软</description></item><item><title>咸鱼茄子煲</title><link>/post/9009-%E5%92%B8%E9%B1%BC%E8%8C%84%E5%AD%90%E7%85%B2/</link><pubDate>Sun, 18 Oct 2020 16:32:09 +0600</pubDate><guid>/post/9009-%E5%92%B8%E9%B1%BC%E8%8C%84%E5%AD%90%E7%85%B2/</guid><description>咸鱼茄子煲是属于中国八大菜系中的粤菜系，口味咸鲜，外层酥爽，里层滑软。秋后的茄子味偏苦，性更寒，体质虚冷之人不宜多食，油炸的茄子会大量流失维生素P，可挂糊上浆后再炸，这样能减少营养损失。茄子切开后应于盐水中浸泡，使其不被氧化，保持茄子的本色。
茄子炸的时候不要炸太老哦，要不然皮变黑了出品不好看； 2. 咸鱼一定要炸干香，茄条一定要烧软入味。 准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 30分钟-1小时 3-4人 葱 适量 姜 适量 干辣椒 适量 茄子 500g 盐 10g 鸡精 5g 辣椒 1个 咸鱼干 100g 蒜蓉 50g 把茄子洗干净，切成长条状备用 把咸鱼用开水泡一下，稍微软一点就可以了，然后用手撕成一条一条的备用 把切成条的茄子下油锅炸一下，炸到半软即可 然后锅里留少点油，把咸鱼稍微煎下，下各种材料如葱姜蒜等，干辣椒少许，炒香，再把茄子下去，加盐啊，最后放水稍微没过茄子，大火烧开，小火炖水差不多干了，再下青葱，鸡精，老抽，起锅即可&amp;hellip;好吃</description></item><item><title>茄子鲜肉水煎包</title><link>/post/8880-%E8%8C%84%E5%AD%90%E9%B2%9C%E8%82%89%E6%B0%B4%E7%85%8E%E5%8C%85/</link><pubDate>Mon, 12 Oct 2020 16:27:41 +0600</pubDate><guid>/post/8880-%E8%8C%84%E5%AD%90%E9%B2%9C%E8%82%89%E6%B0%B4%E7%85%8E%E5%8C%85/</guid><description>第一次尝试用茄子包馅儿做包子。 茄子入馅，口感软嫩，别有一番风味。 水煎包比起蒸的包子更香，特别是揭开锅盖撒上葱花的那刻，太诱人了。
做水煎包时要兑面粉水，孟老师的中式面食写的水和面粉比例是100比10，这样做成的包子下面会起一层漂亮的裙边，又脆又香。
准备时间 烹饪时间 食物分量 1-2小时 10-20分钟 1-2人 油 适量 盐 适量 葱花 适量 面粉 400g 酵母 适量 茄子 200g 肉馅 100g 榨菜 30g 茄子，葱花，肉馅，姜，榨菜备好。 茄子切成丁，撒上腌，杀去水分。 榨菜切丁，葱切花，茄子挤去水分。 将茄子丁，榨菜丁，葱花加入肉馅中搅拌均匀，做成茄子肉馅。 面粉加水和酵母面发酵好。 将发酵好的面切成大小一致的小剂子。 每份面擀成中间厚，边上薄的面皮。 面皮包上馅做成包子，放入平底锅中，排放好，二次发酵。 包子二次发酵好后，往锅里加面粉水，水和面粉比例是100比10.</description></item><item><title>茄子土豆焖面</title><link>/post/9049-%E8%8C%84%E5%AD%90%E5%9C%9F%E8%B1%86%E7%84%96%E9%9D%A2/</link><pubDate>Sun, 11 Oct 2020 16:33:41 +0600</pubDate><guid>/post/9049-%E8%8C%84%E5%AD%90%E5%9C%9F%E8%B1%86%E7%84%96%E9%9D%A2/</guid><description>焖面吃了很多种了，有豆角、蒜苔、圆白菜、芹菜的，可就是还没做过茄子的。 话说茄子焖面很考验人啊，干了不好吃，要不就是粘了，所以一直不太敢尝试。 家里买来茄子好几天了，老公又馋焖面，得，就茄子焖面吧，居然很成功哦，味道很不错呢，吃起了茄粑子，还有了儿时的回忆，呵呵
茄子焖面一定要油多一些 加番茄和尖椒会很提味，而且颜色会好看，少加一点生抽就行，不然容易黑 不需要加太多水，因为茄子和土豆用水洗，而且本身水分也很大 看焖制的情况，如果有些湿了可以适当延长焖的时间
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 30分钟-1小时 3-4人 油 适量 盐 适量 五花肉 100g 番茄 1个 茄子 300g 土豆 200g 生抽 少许 尖椒 1个 葱蒜 适量 面条 600g 干姜面 1/2勺 花椒面 1/2勺 大料面 1/2勺 茄子土豆切条用水泡一下，如果很黑的话就换一遍水 五花肉切条 番茄、尖椒、葱蒜切片放到碗里，加入大半勺干姜面、半勺花椒面、少半勺大料面、两勺盐，少许生抽 热油放入五花肉炒出里边的油，这时油会多一些没关系 倒入3中的所有调料炒香 加入土豆茄子炒，炒至茄子都蔫下去，炒出里边的水分 这时水看起来也差不多有菜高了，我只是加了调料碗的碗底那么点的水，没多加 均匀的撒上面条 盖盖焖十分钟，挑散面条，和菜混合均匀即可，这时的焖面不干不湿，吃起来很有味道</description></item><item><title>豆角炒茄子</title><link>/post/9031-%E8%B1%86%E8%A7%92%E7%82%92%E8%8C%84%E5%AD%90/</link><pubDate>Sun, 11 Oct 2020 16:32:57 +0600</pubDate><guid>/post/9031-%E8%B1%86%E8%A7%92%E7%82%92%E8%8C%84%E5%AD%90/</guid><description>都说吃应季的蔬果对健康有利,吃当地的菜养人.我们这的豆角,茄子,土豆也算是名声在外了.当人在外地的时候恐怕最馋的是家乡菜了,外面的怎么吃都不对味,是家乡菜,是这本土的地道口味把人的嘴喂叼了.妈妈去北京有几年了,总说那的豆角太柴,茄子不是味.回来后就想吃这最便宜也是最家常的菜.其实要说家常菜想做好也不容易,也要在一点点摸索中才能做出最理想的味道,这样家人才能爱吃,才愿意经常吃,家常菜要是做的不好吃,做出来的菜没人捧场,恐怕也就再难上自家的餐桌了,也就不再家常了.东北人爱吃也爱做炖菜,这豆角茄子的也有人爱炖着
整个炒菜的过程中尽量不加水,这样炒出来的菜香,加水炖的成品颜色不好看,菜的水份也太大.
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 1-2人 葱 适量 蒜 适量 油 适量 盐 适量 酱油 适量 醋 适量 花椒粉 适量 茄子 300g 猪肉 150g 豆角 400g 豆角掐去两头,去筋弦,洗净;茄子洗净.</description></item><item><title>东北炖大杂烩</title><link>/post/8968-%E4%B8%9C%E5%8C%97%E7%82%96%E5%A4%A7%E6%9D%82%E7%83%A9/</link><pubDate>Wed, 07 Oct 2020 16:30:47 +0600</pubDate><guid>/post/8968-%E4%B8%9C%E5%8C%97%E7%82%96%E5%A4%A7%E6%9D%82%E7%83%A9/</guid><description>东北人大方、热情、好客，就是做菜也一样，大锅炖菜吃起来很香。东北的乱炖也是比较有特色的，把一些蔬菜全放进锅里一起炖，最主要的是东北大酱是不可缺少的，炖出来的菜不仅好吃而且汤也好喝，用汤泡饭在吃着菜保你能多吃一碗饭。
大酱本身就很咸了，不用再放盐 依个人喜好，西红柿去皮也可不去
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10-20分钟 3-4人 葱 适量 油 适量 酱油 适量 猪肉 50g 花椒粉 适量 味精 适量 西红柿 1个 土豆 2个 茄子 4个 豆角 200g 大酱 适量 放入葱末炒香 茄子洗净撕成条 豆角去筋洗净 土豆去皮切块，猪肉切片，西红柿洗净切块，葱切末 热锅热油，放入肉片翻炒 放入适量花椒粉翻炒 倒入酱油炒匀 放入一勺东北大酱炒匀 放入豆角翻炒片刻 在放入茄条和土豆块一起翻炒 将豆角和茄条炒塌后放入西红柿块翻炒均匀 加入适量清水，盖盖大火烧开，转中火炖熟 待菜熟后加入适量味精调味即可出锅</description></item><item><title>茄子肉酱面</title><link>/post/8971-%E8%8C%84%E5%AD%90%E8%82%89%E9%85%B1%E9%9D%A2/</link><pubDate>Tue, 29 Sep 2020 16:30:57 +0600</pubDate><guid>/post/8971-%E8%8C%84%E5%AD%90%E8%82%89%E9%85%B1%E9%9D%A2/</guid><description>之前学了老北京炸酱面的做法，自己觉得那么吃有点单调，就想着放了茄子，没想到也一样的好吃呢。 茄子的营养也较丰富，含有蛋白质、脂肪、碳水化合物、维 生素以及钙、磷、铁等多种营养成分。特别是维生素P的含量很高。每100克中即含维生素P 750毫克，这是许多蔬菜水果望尘莫及的。维生素P能使血管壁保持弹性和生理功能，防止硬化和破裂。所以经常吃些茄子，有助于防治高血压、冠心病、动脉硬化和出血性紫癜。
做法和炸酱面是一样的，就是多了茄子，也可以不放 面也可以不过凉水
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 1-2人 油 适量 茄子 1个 黄瓜 适量 葱姜蒜 适量 猪肉 适量 面 300g 大酱 适量 去皮 打散 煮面 切碎 准备葱 切丁 擀开 准备茄子 准备肉 准备大酱 和开 先炒肉 炒熟拿出来备用 先炒葱花 放茄子 变色后 放大酱 煮开之后放肉 这样滴 最后放葱花 擀面 叠起来 这样的 切面条 可以了，放上酱之后伴着吃</description></item><item><title>地三鲜少油版</title><link>/post/8894-%E5%9C%B0%E4%B8%89%E9%B2%9C%E5%B0%91%E6%B2%B9%E7%89%88/</link><pubDate>Mon, 28 Sep 2020 16:28:17 +0600</pubDate><guid>/post/8894-%E5%9C%B0%E4%B8%89%E9%B2%9C%E5%B0%91%E6%B2%B9%E7%89%88/</guid><description>地三鲜，指的是新鲜下地的时蔬：苋菜、元麦和蚕豆（或是蒜苗），炒在一起吃的就是鲜嫩。到了长春，地三鲜成了当地的名菜。现在也有把土豆、茄子、辣椒炒在一起三鲜。这可是地地道道的东北菜。 地三鲜可以说是东北家常菜的代表, 其原材料普通得不能再普通——新鲜的土豆茄子和青椒， 成品鲜香软嫩，适于下饭。
1.腌渍过的茄子，在炒至过程中不易吸油和粘锅。 2.。土豆不要切太大，不易熟。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 油 适量 蒜 2瓣 盐 适量 青椒 1个 茄子 2根 土豆 2个 准备好材料.</description></item><item><title>肉沫茄子</title><link>/post/8895-%E8%82%89%E6%B2%AB%E8%8C%84%E5%AD%90/</link><pubDate>Fri, 25 Sep 2020 16:28:18 +0600</pubDate><guid>/post/8895-%E8%82%89%E6%B2%AB%E8%8C%84%E5%AD%90/</guid><description>茄子看到很普通.但真正做到好吃也不容易.平时最简单就是蒸了凉拌.这款肉沫茄子带点微辣.又带点酸甜.吃起来软软糯糯的,口感还不错.
改刀切条.后盆里放少许食用盐把茄条泡几小时.这一步是去掉茄子的苦涩味. 肉抹先放点料酒与生粉拌匀后.把姜蒜切碎后与肉同时放入冷油锅,再开小火慢慢炒.这一步是冷油炒肉沫不结块的关键
准备时间 烹饪时间 食物分量 2小时以上 10-20分钟 1-2人 葱 适量 料酒 适量 蒜 适量 姜 适量 油 适量 盐 适量 生粉 适量 糖 适量 醋 适量 郫县豆瓣 适量 茄子 350g 肉沫 150g 放入白糖 放入醋 茄子去帽洗净 改刀切条.</description></item><item><title>大蒜烧茄条</title><link>/post/9116-%E5%A4%A7%E8%92%9C%E7%83%A7%E8%8C%84%E6%9D%A1/</link><pubDate>Wed, 23 Sep 2020 16:35:55 +0600</pubDate><guid>/post/9116-%E5%A4%A7%E8%92%9C%E7%83%A7%E8%8C%84%E6%9D%A1/</guid><description>这道菜是与同学吃饭由于同学喜欢吃素所以她就点了一道大蒜烧茄条，别说味道还真不错，认真观察了一下回到家里马上实践一下，味道还可以比饭店师傅做的还是差了那么一点。
大蒜一定要炒出蒜香、炒至微胡发金黄后再加入茄条。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10-20分钟 3-4人 油 适量 盐 适量 生抽 适量 糖 适量 醋 适量 香菜 适量 茄子 500g 大蒜 200g 花椒面 适量 加入生抽翻炒 加盐翻炒 加入花椒面 茄子去皮备用 茄子洗净、蒜瓣备用 改成茄条 锅内热油油热后加入蒜瓣炒制 加入茄条翻炒 加醋翻炒 加糖翻炒出锅撒上香菜即可</description></item><item><title>酱茄子</title><link>/post/8976-%E9%85%B1%E8%8C%84%E5%AD%90/</link><pubDate>Wed, 23 Sep 2020 16:31:06 +0600</pubDate><guid>/post/8976-%E9%85%B1%E8%8C%84%E5%AD%90/</guid><description>每回吃酱茄子的时候，家里人都很爱吃，比平时的饭要多吃很多，因为这道菜很下饭，而且茄子营养丰富，含有蛋白质、脂肪、碳水化合物、维生素以及钙、磷、铁等多种营养成分
1.煎茄子的油不要太高，太高了茄子中容易出水，容易溅到脸上。 2.这道菜也可以不放肉丝，因为我家儿子爱吃放肉丝的。 3.吃茄子建议不要去掉茄子皮，它的价值就在皮里面，茄子皮里面含有维生素B。
准备时间 烹饪时间 食物分量 无 10-20分钟 1-2人 青椒 1个 植物油 适量 葱末 适量 香菜末 适量 鸡精 1/2小勺 茄子 3个 肉丝 50g 蒜末 20g 大酱 1/2碗 茄子去掉茄子根部，清洗干净，青椒清洗干净。 肉切成肉丝，青椒切成青椒段，香菜，葱花切末。 准备好大酱半碗，用水调开。 锅中放入足够的油，等油开后放入茄子，把茄子煎熟。 煎熟的茄子放入碟中备用。 锅中留底油，放入猪肉丝翻炒。 肉丝炒至变色后，放入煎好的茄子。 接着放入大酱，填适量的清水，出锅前放入青椒碎，蒜末，鸡精，葱末，香菜末。</description></item><item><title>肉末烧茄子</title><link>/post/8945-%E8%82%89%E6%9C%AB%E7%83%A7%E8%8C%84%E5%AD%90/</link><pubDate>Tue, 22 Sep 2020 16:30:01 +0600</pubDate><guid>/post/8945-%E8%82%89%E6%9C%AB%E7%83%A7%E8%8C%84%E5%AD%90/</guid><description>茄子，一种典型的蔬菜，根据品种的不同，用法多样。 小的时候，妈妈经常做的一道菜。肉和茄子的香味复合在一起就是美味。虽然是一道很家常的菜，但就是很好吃。
茄子在切好之前一定要浸泡在水里。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 3-4人 葱 适量 蒜 适量 姜 适量 盐 适量 茄子 1根 酱油 适量 肉末 50g 味精 适量 加点料酒。 美味出锅。 加点盐。 准备好材料。把茄子滚刀状，泡一下水。 切好葱姜蒜备用。 锅内热油，葱姜炒香。 加入肉末。煸炒出香味。 再加入茄子。翻炒两下。 少许的酱油。再炒至茄子软为止。 最后加少许味精提香。</description></item><item><title>蒜茄子</title><link>/post/8973-%E8%92%9C%E8%8C%84%E5%AD%90/</link><pubDate>Mon, 21 Sep 2020 16:31:01 +0600</pubDate><guid>/post/8973-%E8%92%9C%E8%8C%84%E5%AD%90/</guid><description>小时候家里一般都是在深秋做蒜茄子,因为那时候家里没有冰箱,做早了放不住,爱酸;而且只有秋季有茄子,不像现在家家都有冰箱,一年四季都能买到茄子,所以前两天当儿子提出他想吃蒜茄子的时候我毫不犹豫就答应下,想吃就少做点,吃个新鲜!
蒜茄子在我们老家还有很多做法,比如可以把青辣椒切碎,用油炒,拌上香菜末,夹馅;或者大酱拌辣椒末做馅,都很好吃!
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 1-2人 蒜 适量 盐 适量 茄子 3个 上笼屉蒸熟 茄子洗干净 剥蒜,捣成泥,里面放少许盐 茄子从中间撕开,夹上蒜泥 取一大碗,碗底洒盐,把夹好蒜泥的茄子一层层码上去,每层都洒盐 把剩下的蒜泥抹到茄子最上面,然后用保鲜膜把大碗封好,放到冰箱里,放一个晚上就可以吃了!</description></item><item><title>土豆茄子炖鸡腿</title><link>/post/8954-%E5%9C%9F%E8%B1%86%E8%8C%84%E5%AD%90%E7%82%96%E9%B8%A1%E8%85%BF/</link><pubDate>Tue, 15 Sep 2020 16:30:18 +0600</pubDate><guid>/post/8954-%E5%9C%9F%E8%B1%86%E8%8C%84%E5%AD%90%E7%82%96%E9%B8%A1%E8%85%BF/</guid><description>父亲节不在爸爸跟前，做给公公吃，呵呵，平时喝酒大多数人都吃不了几口饭就直接喝酒，很伤胃，专门做炖菜给他们吃，比较抵饿，吃进去也能渗些酒，岁数大了，只希望他们身体健康
我喜欢炖鸡腿的时候就先放一部分盐，感觉这样吃更有味 茄子把其实不需要扔，小时候妈妈做茄子的饭，最期待的就是吃茄把，和哥哥都抢着吃，现在的茄子把肉太少了，都有些干了，不过味道还是不错
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 30分钟-1小时 1-2人 油 适量 盐 适量 酱油 适量 干辣椒 2个 八角 1个 豆瓣酱 1勺 葱姜蒜 适量 陈皮 适量 鸡腿 1个 土豆 250g 茄子 150g 红薯粉 少许 花椒面 小半勺 鸡腿切块，用热水洗净控干 葱姜蒜切片，准备干辣椒，八角、陈皮少许 热锅倒油，油热下入鸡腿煸炒 炒出水分，倒入2中的调料，1勺豆瓣酱、半勺花椒面、少许酱油、1勺盐炒香 炒两分钟左右倒入水，刚过菜即可 土豆切块，茄子掰块，茄子把不需扔掉，也可以吃的 抓一小把红薯粉用热水泡软 鸡腿大概炖二十分钟左右放入土豆切子，加盐调味 炖至土豆将熟，汤汁快干时放入泡软的粉条盖盖继续炖 炖至汤汁浓稠即可，这时土豆茄子软烂，粉条也相当有味，下酒菜、下饭菜</description></item><item><title>青椒蒜泥拌茄子</title><link>/post/9094-%E9%9D%92%E6%A4%92%E8%92%9C%E6%B3%A5%E6%8B%8C%E8%8C%84%E5%AD%90/</link><pubDate>Sun, 13 Sep 2020 16:35:14 +0600</pubDate><guid>/post/9094-%E9%9D%92%E6%A4%92%E8%92%9C%E6%B3%A5%E6%8B%8C%E8%8C%84%E5%AD%90/</guid><description>现在正值夏季，凉拌菜相信家家户户隔三差五就会来上一份。我今天带来的青椒蒜泥拌茄子就是最最常见的家常菜之一，炎热的夏季里来上一份，无论是下酒还是下饭都是很不错的哦。 而且，采用微波炉烹制，抛开了烟熏火燎的痛苦，虽然是炎热夏季，也可让你感受一份清新凉爽。
开始我用了5分钟，取出后用筷子扎了一下，感觉熟的不是太透，于是又加了3分钟。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 蒜 适量 醋 适量 青椒 1个 香油 适量 茄子 1个 橄榄油 适量 再加入橄榄油。 再加入生抽。 准备茄子。 把茄子削去皮洗净待用。 把削好皮的茄子切成约10公分长，2~3公分宽的条放入微波蒸笼中。事先要在笼屉下面加入约200毫升的凉水。 然后放入微波炉，高火5~8分钟。 当时间到，提示鸣笛响起时，打开微波炉，取出蒸笼，用筷子扎一下茄条，如果很松软的就扎透了，说明就熟了、然后，把茄子条冷凉再撕成小碎条待用。 在晾凉茄子的时候，可以把蒜切成蒜泥（用蒜臼子捣成泥也行）。 青椒洗净切成很碎的碎丁待用。 椒碎一起放入小碗中加入适量的鲜贝露 再加入米醋。 最后加入香油调匀，吃时浇在茄条上拌匀即可。</description></item><item><title>家常烧茄子</title><link>/post/8900-%E5%AE%B6%E5%B8%B8%E7%83%A7%E8%8C%84%E5%AD%90/</link><pubDate>Thu, 10 Sep 2020 16:28:23 +0600</pubDate><guid>/post/8900-%E5%AE%B6%E5%B8%B8%E7%83%A7%E8%8C%84%E5%AD%90/</guid><description>茄子的制作方法有很多种，像什么风味茄子、煎茄盒等等都比较受欢迎，但是它们的共同特点就是都要使用很多的油来制作，对于喜欢素食的我来说实在吃不惯太油腻的菜菜，于是自创了这款省油版的家常烧茄子。
肉泥夹在茄盒里先用微波炉高火叮熟，后期制作既省时又省力
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10分钟内 1-2人 姜 适量 油 适量 盐 适量 胡椒粉 适量 生抽 适量 大葱 适量 茄子 1个 肉泥 100g 主料图：茄子1个，肉泥适量、葱、姜适量 葱、姜切碎倒入肉泥里用料酒、胡椒粉、少许盐搅拌均匀腌制5分钟，茄子切成如图所示形状 腌制好的肉泥抹到切好的茄盒里面 放微波炉里高火叮8分钟 叮熟的茄盒 炒锅烧热下油将茄盒略微煎制一下 倒入生抽、少许盐加适量水炖制，使茄子充分入味 出锅装盘时撒上香菜增色又增香</description></item><item><title>芥末生椒拌茄丝</title><link>/post/4820-%E8%8A%A5%E6%9C%AB%E7%94%9F%E6%A4%92%E6%8B%8C%E8%8C%84%E4%B8%9D/</link><pubDate>Fri, 04 Sep 2020 14:08:04 +0600</pubDate><guid>/post/4820-%E8%8A%A5%E6%9C%AB%E7%94%9F%E6%A4%92%E6%8B%8C%E8%8C%84%E4%B8%9D/</guid><description>有人说紫色的蔬菜比其他颜色的蔬菜更有营养，里面含的微量元素更丰富，我也没认真的去验证过，不过茄子是这个季节我最喜欢的蔬菜，因为茄子吸附性比较强，烧的、焖的、煎的、炒的都觉得油有点大，这道芥末生椒拌茄子，一改以往做法油大的特点，以清爽刺激的口感成为家人喜欢的一道家常菜！
茄丝漂水后一定是2次挤干，不然涩味会影响口感
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10分钟内 3-4人 油 适量 盐 适量 茄子 500g 青椒 2个 味精 少许 红椒 2个 小米辣 4个 蒜 2粒 芥末 适量 生抽 50g 各种食材准备就绪 茄子去皮切丝 把切好的茄丝放到温水里漂5分钟，去除涩味 捞出挤干水分撒上适量的盐 用力挤出茄丝里剩余的水分 小米辣，青红椒、蒜剁成粒 把剁碎的小米辣，青红椒、蒜放碗里，加入50毫升生抽、味精、 把挤干水分的茄丝码在盘子里 支锅，适量食用油烧到8成热 泼到料碗里，加入芥末拌匀，淋到盘子里的切丝上 一道清爽刺激的芥末生椒拌茄丝就做好了</description></item><item><title>茄子夹肉</title><link>/post/9129-%E8%8C%84%E5%AD%90%E5%A4%B9%E8%82%89/</link><pubDate>Mon, 24 Aug 2020 16:36:26 +0600</pubDate><guid>/post/9129-%E8%8C%84%E5%AD%90%E5%A4%B9%E8%82%89/</guid><description>熟茄子水分含量高，热量低，茄子中含维生素P的含量很高，还含有其他大部分必需营养素。一般人皆可食用。以前孩子是不喜欢吃茄子的，但自从烹饪方法改了之后，他又爱上吃了。
盖上锅盖焖的时候要注意水量有没有干
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10-20分钟 3-4人 油 适量 盐 适量 生粉 适量 生抽 适量 糖 适量 葱段 适量 蚝油 适量 猪肉 300g 茄子 3根 蒜蓉 适量 加盐 加生抽 盖上锅盖 茄子切块，但不断刀，五六块才段开 猪肉用油、盐、糖、蚝油、生粉调好味 将肉夹在茄子中间 热锅下油，下蒜蓉，加适量盐 加热水 加葱头 将茄子夹肉放进锅里 焖大概八九分钟，加上葱段 最后用生粉加水打芡 小心盛起即可</description></item><item><title>豆瓣酱红烧肉末茄子</title><link>/post/8980-%E8%B1%86%E7%93%A3%E9%85%B1%E7%BA%A2%E7%83%A7%E8%82%89%E6%9C%AB%E8%8C%84%E5%AD%90/</link><pubDate>Sat, 22 Aug 2020 16:31:12 +0600</pubDate><guid>/post/8980-%E8%B1%86%E7%93%A3%E9%85%B1%E7%BA%A2%E7%83%A7%E8%82%89%E6%9C%AB%E8%8C%84%E5%AD%90/</guid><description>好吃开胃送饭的茄子，比红烧茄子煲清淡，味道没有那么油腻，适合追求健康饮食的我们！
1.茄子很吸油，但不能因为它吸油，拼命放油。 2.茄子要炒得软熟才好吃哟。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10-20分钟 1-2人 蒜 适量 油 适量 猪肉 100g 盐 适量 豆瓣酱 适量 茄子 300g 完成啦~ 材料就是两个茄子，一块猪肉，一个蒜子。茄子皮被削了才记得要拍照，马上给它们穿上衣服。 把茄子切段，肉块变成肉末！ 把肉末先炒熟一下，当做配料！用碟子装好！ 开始炒茄子，放入一大勺豆瓣酱！！提味！再放入肉末，爆炒一下。</description></item><item><title>豆角炖茄子</title><link>/post/9143-%E8%B1%86%E8%A7%92%E7%82%96%E8%8C%84%E5%AD%90/</link><pubDate>Fri, 21 Aug 2020 16:36:57 +0600</pubDate><guid>/post/9143-%E8%B1%86%E8%A7%92%E7%82%96%E8%8C%84%E5%AD%90/</guid><description>豆角炖茄子，鲜香微辣，咸淡适中。配米饭来吃是很不错的选择。
茄子、豆角过油一定要炸透，那样就会把多余的油分逼出来
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 1-2人 姜 5g 生抽 10ml 茄子 2个 红椒 1个 盐 3g 鸡精 2g 蒜 5瓣 油 30ml 豆角 200g 白糖 8g 倒入生抽。 盛入盘中，即可享用。 把茄子洗净。 先把豆角摘洗干净。 豆角切成寸段。 茄子切成长条。 锅里放油，7成热放入茄子。 炸成黄色捞出来备用。 放到吸油纸的盘子里。 待油升温，再放入豆角。 炸制起皱捞出。 锅里留底油，放入蒜片、姜丝、红椒煸炒出香味。 放入豆角翻炒，放入白糖。 放入茄子翻炒，添加盐、鸡精调味即可。</description></item><item><title>麻酱蒜蓉拌茄子</title><link>/post/9117-%E9%BA%BB%E9%85%B1%E8%92%9C%E8%93%89%E6%8B%8C%E8%8C%84%E5%AD%90/</link><pubDate>Thu, 20 Aug 2020 16:35:57 +0600</pubDate><guid>/post/9117-%E9%BA%BB%E9%85%B1%E8%92%9C%E8%93%89%E6%8B%8C%E8%8C%84%E5%AD%90/</guid><description>夏季，茄子正当时。茄子含有蛋白质、脂肪、碳水化合物以及钙、磷、铁等多种营养成分，特别是多种维生素的含量很高。营养丰富的茄子还有保护心血管，清热凉血，散瘀消肿，抗衰老，提高免疫力的作用。茄子的食用方法很多，这款麻酱蒜泥拌茄子，将茄子蒸熟，添加自己调制的麻酱汁，配上蒜蓉，是一款美味健康的茄子菜。
蒸茄子的时间以茄子软烂为标准。 酱汁的调制依据个人口味。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 3-4人 香醋 适量 盐 适量 生抽 适量 大蒜 适量 橄榄油 适量 茄子 250g 麻酱 适量 长茄子洗干净切成段。 入蒸锅蒸，开锅10分钟即可。 麻酱里加白糖、盐调均匀。 再加生抽、香醋调成酱汁。 大蒜切碎。 锅里加橄榄油，将蒜蓉炸香。 蒸好的茄子上加酱汁。 再加蒜蓉即可享用。</description></item><item><title>干肠手撕茄子</title><link>/post/9176-%E5%B9%B2%E8%82%A0%E6%89%8B%E6%92%95%E8%8C%84%E5%AD%90/</link><pubDate>Wed, 19 Aug 2020 16:38:19 +0600</pubDate><guid>/post/9176-%E5%B9%B2%E8%82%A0%E6%89%8B%E6%92%95%E8%8C%84%E5%AD%90/</guid><description>被哈尔滨这风干肠的外表给迷惑了。透过真空的包装感觉这肠有点肥，不能直接切来吃，于是，用茄子来与它相搭，茄子正好可以充分吸收风干肠煸出的油份。风干肠在制作过程中加入了很多香料，这样，除了茄子本身肉肉的香气，更能吃出风干肠的味道来。
风干肠本身含有有油份，所以在煸炒时应少放或不放油。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10-20分钟 1-2人 葱 适量 油 适量 盐 适量 香菜 适量 蚝油 适量 茄子 220g 风干肠 1根 准备食材。 茄子去皮用手撕成细条。 风干肠切成薄片。 锅中放少许油，加入风干肠煸炒。 炒至风干肠的油吐出。 将茄子加入锅中。 煸炒至茄子变软，加入适量蚝油。 根据情况可适量再加适量盐调味。 加入少许香菜和葱花出锅。</description></item><item><title>鱼香茄子</title><link>/post/9183-%E9%B1%BC%E9%A6%99%E8%8C%84%E5%AD%90/</link><pubDate>Sat, 15 Aug 2020 16:38:33 +0600</pubDate><guid>/post/9183-%E9%B1%BC%E9%A6%99%E8%8C%84%E5%AD%90/</guid><description>茄子具有清热活血、消肿止痛功效，每天服用蒸茄子，长期下来，可有效治疗内痔出血，对便秘也有一定的缓解作用。医学研究还表明，常吃茄子对慢性胃炎、肾炎水肿等疾病都有一定的治疗作用。 鱼香茄子是一道非常经典的川菜，香辣酸甜开胃是它的特色。鱼香味是非常百搭的，不管是鱼香肉丝，茄子，土豆，豆腐，用鱼香味烧出来的菜都是酸甜开胃，因此家里都很喜欢吃呢，用省油的方法烧制茄子，健康又美味哦~
调味按个人喜好，喜欢辣的可以多加些豆瓣酱。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 油 适量 盐 适量 蒜 3瓣 老抽 适量 姜 3片 生抽 1勺 淀粉 1勺 糖 2勺 豆瓣酱 1/2勺 茄子 3个 香醋 2勺 葱 5根 加适量水 葱姜蒜切末 锅内热油 豆瓣酱，生抽，糖，醋，淀粉加水调成鱼香汁 茄子切条，用盐捏一下，挤去水分 下入葱姜蒜 炒香 倒入茄子翻炒 加适量老抽调色 盖上锅盖煮至茄子变软 最后倒入鱼香汁，煮至收汁即可。</description></item><item><title>蒜蓉茄子</title><link>/post/9082-%E8%92%9C%E8%93%89%E8%8C%84%E5%AD%90/</link><pubDate>Sat, 15 Aug 2020 16:34:51 +0600</pubDate><guid>/post/9082-%E8%92%9C%E8%93%89%E8%8C%84%E5%AD%90/</guid><description>夏天来了，每天做饭就成了个难以忍受的事情，厨房面积小，而且空间相对封闭，人在里面呆上几分钟都开始冒汗了，所以凉拌或是蒸菜就是最好的选择了。
简单操作
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 1-2人 白糖 适量 油 适量 米醋 适量 蚝油 适量 小葱 适量 酸辣椒 适量 茄子 2根 蒜米 适量 蒜米切碎 茄子洗干净，放到锅里蒸5，6分钟至软熟 酸辣椒切碎 米醋里加适量的白糖和蚝油，搅至白糖融 备好葱花 蒸熟的茄子取出，放碟子里，用小刀将茄子划成条状 淋上酸甜汁 撒上酸辣椒 放上蒜米 汤勺里放油，放炉灶上加热 将热油淋到茄子表面就可以了</description></item><item><title>鲜虾蒸茄子</title><link>/post/9045-%E9%B2%9C%E8%99%BE%E8%92%B8%E8%8C%84%E5%AD%90/</link><pubDate>Fri, 14 Aug 2020 16:33:32 +0600</pubDate><guid>/post/9045-%E9%B2%9C%E8%99%BE%E8%92%B8%E8%8C%84%E5%AD%90/</guid><description>偶然间看到一个帖子上说茄子还有清热消暑的功能呢，儿子很喜欢吃蒸菜，对于我来说蒸菜是非常省事省力的菜呢，晚上买来茄子和虾做了这道蒸菜，味道鲜美不油腻，这顿饭做的一点油烟都没有，真好呀
其实用五花肉代替肉丸来蒸这道菜味道更好
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 1-2人 油 适量 盐 适量 茄子 1根 葱末 适量 肉丸 适量 虾 1只 酱油 2滴 香油 1滴 茄子去皮 去皮后的茄子切丁 葱末放入茄子丁内 虾洗净去皮 去皮后抽出后背的虾线 虾肉切丁 放入茄子丁容器内， 放入所有调料搅拌均匀 放上自制的小肉丸 放入蒸锅内蒸10-15分钟 蒸熟即吃</description></item><item><title>西红柿烧茄片</title><link>/post/9114-%E8%A5%BF%E7%BA%A2%E6%9F%BF%E7%83%A7%E8%8C%84%E7%89%87/</link><pubDate>Wed, 05 Aug 2020 16:35:55 +0600</pubDate><guid>/post/9114-%E8%A5%BF%E7%BA%A2%E6%9F%BF%E7%83%A7%E8%8C%84%E7%89%87/</guid><description>茄子、番茄 大家都经常吃，不过这两种蔬菜一起吃的亲 应该不多呢，今天烧了这两种蔬菜 味道很不错呢 大家不妨一试。
酱汁本身很咸基本不需要放盐了
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 1-2人 油 适量 盐 适量 豆瓣酱 适量 生抽 适量 陈醋 适量 茄子 2个 蚝油 适量 白砂糖 适量 番茄 1个 青椒 半个 倒入调好的酱汁 茄子洗净茄片清水浸泡5分钟 番茄切滚刀小块 青椒切小块 蒜切末 葱切末 一勺生抽一勺蚝油一勺陈醋一勺白糖调成酱汁 热锅倒少许油 茄片煎炒至变软盛出备用 热锅倒少许油下入葱蒜末爆香 倒入青椒番茄翻炒片刻 倒入煎好的茄片加两勺豆瓣酱翻炒片刻 烧至茄子全熟即可</description></item><item><title>茄子炒西红柿</title><link>/post/8997-%E8%8C%84%E5%AD%90%E7%82%92%E8%A5%BF%E7%BA%A2%E6%9F%BF/</link><pubDate>Wed, 05 Aug 2020 16:31:43 +0600</pubDate><guid>/post/8997-%E8%8C%84%E5%AD%90%E7%82%92%E8%A5%BF%E7%BA%A2%E6%9F%BF/</guid><description>这道菜是10年我去承德跟一个当地的大姐学的，大姐是我们工地的厨娘，每次她煮这个菜都好快的就被扫光了，后面来的人几乎吃不到，而我是个闲人，当然每次都吃得到咯
茄子需要事先油炸过
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10分钟内 3-4人 油 适量 盐 适量 鸡精 适量 茄子 1根 醋 适量 姜 少许 西红柿 1个 糖 1大勺 青椒 1根 大蒜 少许 茄子去皮，切块，待用 锅里加适量的油加热到一定温度，加入切好的茄子油炸 捞起，待用 西红柿切块，青椒切片，大蒜切丁，待用 加入糖老醋盐巴鸡精和水淀粉调好酱汁 锅里留底油加热，加入姜丁爆香 加入青椒翻炒几下 加入西红柿，继续翻炒 加入调好的酱汁 加入大蒜翻炒几下就可以盛盘</description></item><item><title>辣香茄条</title><link>/post/8967-%E8%BE%A3%E9%A6%99%E8%8C%84%E6%9D%A1/</link><pubDate>Wed, 05 Aug 2020 16:30:44 +0600</pubDate><guid>/post/8967-%E8%BE%A3%E9%A6%99%E8%8C%84%E6%9D%A1/</guid><description>前几天去奶奶家了,奶奶家的小菜园里可是旺盛的很,摘了我最爱吃的茄子 ,烧了。
茄子以果形均匀周正，老嫩适度，无裂口、腐烂、锈皮、斑点。皮薄、子少、肉厚、细嫩的为佳品。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 1-2人 葱 适量 蒜 适量 姜 适量 油 适量 红辣椒 适量 生抽 1勺 糖 1勺 盐 半勺 醋 1勺 茄子 2条 茄子两条。 去皮,切条，用盐水泡一会,去去苦味.</description></item><item><title>煎韭菜茄盒</title><link>/post/8921-%E7%85%8E%E9%9F%AD%E8%8F%9C%E8%8C%84%E7%9B%92/</link><pubDate>Thu, 30 Jul 2020 16:29:14 +0600</pubDate><guid>/post/8921-%E7%85%8E%E9%9F%AD%E8%8F%9C%E8%8C%84%E7%9B%92/</guid><description>韭菜馅的茄盒我非常喜欢吃，茄子煎后香香嫩嫩的，里面的韭菜也很香，这是在妈妈家做的，因为我平时在家很少做这个，水平不行，所以回家我就央求妈妈做给我吃，好吃啊，吃了好多个哈哈~
面糊内加入少许酵母会比较酥脆。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 30分钟-1小时 1-2人 油 适量 盐 适量 鸡蛋 2个 酵母 适量 茄子 300g 韭菜 100g 中筋面粉 适量 搅拌均匀成面糊。 韭菜洗净切段备用。 酵母拿一点温水化开。 面粉适量缓缓的倒入温酵母水中。 茄子切片，中间不切断。 鸡蛋炒散后混合在韭菜内。 韭菜内再加入适量盐调好味。 拿一个切片的茄子在中间夹上韭菜馅。 在之前活好的面糊里面打一个圈。 放入电饼铛内煎到两面发黄即可。</description></item><item><title>老干妈蒸茄子</title><link>/post/9209-%E8%80%81%E5%B9%B2%E5%A6%88%E8%92%B8%E8%8C%84%E5%AD%90/</link><pubDate>Sun, 19 Jul 2020 16:39:39 +0600</pubDate><guid>/post/9209-%E8%80%81%E5%B9%B2%E5%A6%88%E8%92%B8%E8%8C%84%E5%AD%90/</guid><description>最近茄子的价格是一个劲的疯长啊，从一元多开始，现在已经5元多一斤啦，可是我家的宝贝喜欢吃，再贵也得给买啊，今天就想着变个花样给宝贝做着吃了，正好看到好豆的活动，也有个关于茄子的，呵呵，老干妈蒸茄子，不错的，本来想做个辣味的老干妈蒸茄子吃，可是想到最近女儿咳嗽刚好，吃那个辣的对她不好，所以今天就用老干妈的豆腐乳和茄子一起做了
1，茄子切好，最后加点盐去除茄子里的水汁 2，因为老干妈里很咸的，所以不需要在放盐 3，加少许的白糖，提鲜
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 1-2人 白糖 适量 油 适量 盐 适量 生抽 适量 大料 适量 大蒜 适量 香菜 适量 生姜 适量 花椒粒 适量 茄子 300g 老干妈豆腐乳 适量 准备适量的茄子和老干妈豆腐乳 在准备配料，大蒜 生姜 香菜 把茄子切成长条 用盐腌制一会，去除 茄子里面的黑水 把腌好的茄子在水里泡一会 上锅热油，，等油热了加入适量的老干妈炒一下 在加入大蒜沫和生姜末爆香 加入适量的生抽和料酒 最后加上少许的白糖提味 汤汁炒好了，浇在茄子条上 加入适量的大料等调味料 上锅烧水，得锅水开了，放入茄子开始蒸10分钟即可 最后撒点小葱和香菜，搅拌起来就可以吃了</description></item><item><title>炸茄盒</title><link>/post/9090-%E7%82%B8%E8%8C%84%E7%9B%92/</link><pubDate>Sun, 19 Jul 2020 16:35:05 +0600</pubDate><guid>/post/9090-%E7%82%B8%E8%8C%84%E7%9B%92/</guid><description>家里有一个不大的院子，但是父母却将它收拾得很整齐，夏天院子里种满了各种新鲜的蔬菜，茄子就是其中的一种。因为家里人都喜欢吃茄子，茄子、西红杮、尖椒一炒，非常下饭的一道菜。而炒茄子是弟弟最拿手的菜，总是放很多的尖椒，还要加入水，最后勾上浓浓的欠汁，辣辣的是吃米饭时最好的配菜。 母亲炒茄子，吃起来软软的，非常香，而弟弟做的，总是辣得很过瘾，曾经，我做茄子总是样子不怎么好看，吃起来也没有他们做的好吃。不过在母亲和弟弟的教导下，我已经可以很轻松地做几种茄子了，炸茄盒就是其中一种。
切茄子的时候要小心，不要切断。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10分钟内 1-2人 盐 适量 淀粉 适量 鸡蛋 1个 面粉 适量 茄子 200g 肉馅 100g 肉馅中放入油、盐、酱油、葱花、鸡精、姜粉、十三香拌匀。 茄子去皮，切成段，然后在每一小段中间切一刀，但是不要切断， 将肉馅夹在茄子中间，码在盘子里。 鸡蛋打散放入适量的面粉和淀粉，搅拌均匀。 将夹好馅的茄盒放到蛋糊碗中，裹上蛋糊。 放到油锅中炸到两面金黄即可。</description></item><item><title>茄子馅包子</title><link>/post/9161-%E8%8C%84%E5%AD%90%E9%A6%85%E5%8C%85%E5%AD%90/</link><pubDate>Wed, 15 Jul 2020 16:37:38 +0600</pubDate><guid>/post/9161-%E8%8C%84%E5%AD%90%E9%A6%85%E5%8C%85%E5%AD%90/</guid><description>心情故事 好久没有包过茄子馅的包子吃了，记得第一次吃茄子馅的包子，还是小时候在姑姑家吃的，感觉特别好吃，这次包的包子不太好看，有点破相了，原因是茄子出汤了，献丑了，但是真的是很好吃哦！
我包包子或是饺子不爱把菜压汤，压一下，包的时候就不会出汤了。
准备时间 烹饪时间 食物分量 1-2小时 30分钟-1小时 3-4人 油 适量 盐 适量 葱姜 适量 茄子 200g 花椒面 适量 去皮 擀成面皮 姜切末 包成包子 两个茄子 茄子切成小丁，放葱花 发好的面，排气 弄成小剂子 馅子放油盐 放花椒面调好 放上馅子 包好后醒上至少十五分钟 上笼蒸，开锅15分钟就好了 味道很好吃哦</description></item><item><title>蒜茄子</title><link>/post/9017-%E8%92%9C%E8%8C%84%E5%AD%90/</link><pubDate>Wed, 15 Jul 2020 16:32:28 +0600</pubDate><guid>/post/9017-%E8%92%9C%E8%8C%84%E5%AD%90/</guid><description>原吉林省省长洪虎在洮南农村调研时，老乡请他在农村地头吃了一顿馒头就蒜茄子，蒜茄子特有的魅力征服了省长洪虎，洪虎从此念念不忘，在制订吉菜系列食谱的时候，把腌制蒜茄子列到了小菜系列，成为大饭店里可以上了台面的名菜。 所以东北人大概没几个不喜欢吃茄子的，蒜茄子的做法简单又好吃。并且还有软化血管，增强血管弹性的功效。是健康的保健菜品。
1、这是一道东北家常的腌制小菜，做法没有太多的讲究，但在腌制的过程中保证无水无油，味道更好，保存的时间也更长； 2、根据茄子的大小来调整蒸制的时间； 3、腌制2小时即可食用，冰箱冷藏可以放置一周，非常下饭的小菜； 4、腌好的蒜茄子，其中蒜泥有的地方颜色会发蓝，不是变质，那样味道才出来了。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 2小时以上 5-6人 盐 适量 香菜 适量 茄子 500g 味精 适量 大蒜 100g 材料：茄子500g、大蒜50g。 把茄子洗净，去蒂。把茄子放入蒸锅中。 上汽后蒸15分钟左右，一定蒸至熟烂。 然后拿出放凉备用。 大蒜去皮。把剥好的大蒜拍碎。 再放入蒜缸中捣成蒜泥，另外在捣蒜的时候要加一些盐和味精，这样捣出的蒜口感好而且比较粘稠。 将放凉的茄子中间开一长条口，将蒜泥均匀抹在里面。 放入无油容器中，在茄子的周围也放点香菜、蒜末、根据自己口味撒上少许盐做最后调味。 腌制2小时即可食用。</description></item><item><title>鲶鱼茄子豆腐煲</title><link>/post/9063-%E9%B2%B6%E9%B1%BC%E8%8C%84%E5%AD%90%E8%B1%86%E8%85%90%E7%85%B2/</link><pubDate>Tue, 14 Jul 2020 16:34:14 +0600</pubDate><guid>/post/9063-%E9%B2%B6%E9%B1%BC%E8%8C%84%E5%AD%90%E8%B1%86%E8%85%90%E7%85%B2/</guid><description>冬天冷，懒得动手洗菜，懒得刷锅，懒得洗碗，懒得做和水有关的活。那么吃这款煲就再合适不过了，洗三样菜，刷一个锅两个碗就行了。煲的热乎乎的，吃的暖暖的。
小二是用水炖的这锅煲。也可以用啤酒代替水，据说这样做的鲶鱼口感更好，去腥的效果更好。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 30分钟-1小时 1-2人 葱 适量 料酒 适量 蒜 适量 姜 适量 油 适量 盐 适量 花椒 适量 干辣椒 适量 酱油 适量 糖 适量 大料 适量 醋 适量 粉丝 50g 茄子 200g 鲶鱼 1000g 豆腐 200 鲶鱼一条洗净。 鲶鱼切成块 豆腐冲干净切块 茄子削皮切条 葱、姜、蒜切片。 蒜切粒，准备好花椒、大料、辣椒、粉丝 锅中放油，放入花椒、蒜粒、干辣椒炒香 放入鱼块翻炒，加入料酒、糖、醋、酱油、盐、葱、姜 蒜、花椒、大料、适量水。 8步开锅后放入豆腐、茄子、粉丝。 盖上锅盖大火炖开后，小火炖20分钟即可出锅</description></item><item><title>红烧茄子</title><link>/post/9146-%E7%BA%A2%E7%83%A7%E8%8C%84%E5%AD%90/</link><pubDate>Sun, 12 Jul 2020 16:37:05 +0600</pubDate><guid>/post/9146-%E7%BA%A2%E7%83%A7%E8%8C%84%E5%AD%90/</guid><description>家常菜的食材应季、普通，做法简单，却往往让人留存在记忆里、难以忘怀，譬如，这道红烧茄鱼。 新鲜茄子上市的时节，椭圆的紫色嫩茄子可以来烹制此菜，父亲说，烧出来的茄子，像一条条的鱼呢！ 喜欢乱搭的我，加了西红柿进去，家里没有葱，又切了点芹菜碎替代，甘香可口，不逊于鱼，正好下酒O(∩_∩)O！
1.茄子用水泡可避免氧化 2.在茄子外皮上划斜刀，浅浅划成菱形即可。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10分钟内 1-2人 油 适量 盐 适量 豆瓣酱 适量 猪肉 50g 大蒜子 适量 芹菜 适量 红烧汁 适量 西红柿 150g 茄子 316g 茄子去蒂，从中间纵向切成2版，在茄背上浅切菱形刀 用水泡20分钟 猪瘦肉剁成肉糜，加豆瓣酱腌制15分钟 西红柿切成片，大蒜子剁碎 热油锅放入晾干水的茄子，两面煎软 倒入肉糜，快速炒散 加西红柿片 加蒜末 加入适量食盐 最后放入少许芹菜末，加红烧汁焖煮3分钟后即可</description></item><item><title>酱香茄丁凉面</title><link>/post/9111-%E9%85%B1%E9%A6%99%E8%8C%84%E4%B8%81%E5%87%89%E9%9D%A2/</link><pubDate>Sat, 11 Jul 2020 16:35:50 +0600</pubDate><guid>/post/9111-%E9%85%B1%E9%A6%99%E8%8C%84%E4%B8%81%E5%87%89%E9%9D%A2/</guid><description>早上起来做早餐，老公要喝面条，炝锅面不想喝，那就用茄子做卤，浇在清水面上吧。茄子被浓浓的黄豆酱包裹起来，再和面条一拌，味道很不错呢！
茄子要炒至熟烂才好吃。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 1-2人 油 适量 茄子 1个 黄豆酱 适量 蒜瓣 适量 凉白开 适量 面条 50g 翻炒均匀 切丁 蒜瓣切碎 茄子去皮 放黄豆酱 清水煮熟面条 过凉白开 捞入碗中 坐锅，放油，爆香蒜瓣 倒入茄子丁，翻炒均匀 放少许水，炒至茄子熟烂 浇在面条上即可</description></item><item><title>红烧茄子</title><link>/post/8987-%E7%BA%A2%E7%83%A7%E8%8C%84%E5%AD%90/</link><pubDate>Sat, 11 Jul 2020 16:31:26 +0600</pubDate><guid>/post/8987-%E7%BA%A2%E7%83%A7%E8%8C%84%E5%AD%90/</guid><description>大赛结束了，女儿以绝对优势获胜。 老公很纳闷：那么多美女为什么不选我呢？ 红烧茄子：降低胆固醇的佳品
飞雪有话说 １，茄子因为比较吸油，所以这里放微波炉里转一下就不容易吸油了。 ２，你也可以用盐将茄子码一下，可去掉些水，但这样，茄子会比较咸。 ３，此菜分量较少，如果喜欢吃的话，可以加倍操作。 4,可将切好的茄块放入淡盐水中不会变黑。 茄子的功效； 1. 茄子含丰富的维生素P，保护心血管、抗坏血病 2.</description></item><item><title>茄笼</title><link>/post/8979-%E8%8C%84%E7%AC%BC/</link><pubDate>Sat, 11 Jul 2020 16:31:11 +0600</pubDate><guid>/post/8979-%E8%8C%84%E7%AC%BC/</guid><description>茄子含有维生素E，有防止出血和抗衰老功能，常吃茄子，可使血液中胆固醇水平不致增高，对延缓人体衰老具有积极的意义。吃茄子建议不要去皮，它的价值就在皮里面，茄子皮里面含有维生素B，维生素B和维生素C是一对很好的搭档，我们摄入了充足的维C，这个维C的代谢过程中是需要维生素B的支持的。 茄子的吃法，荤素皆宜。既可炒、烧、蒸、煮，也可油炸、凉拌、做汤，都能烹调出美味可口的菜肴。
蒸的时间自已把定，蒸熟即成。
准备时间 烹饪时间 食物分量 30分钟-1小时 10-20分钟 1-2人 油 适量 盐 适量 香葱 适量 茄子 500g 辣椒油 适量 瘦肉 200g 一品鲜 适量 调味酱 适量 食材； 鲜茄子，猪肉，香葱。 肉和葱剁成末，茄子切片。 不要切段，如图。 肉泥加葱末，盐，淀粉合匀。茄子切成四段。 将肉泥酿进茄片中间处，如图。 再裹上一层面粉， 放进烧好油的锅里， 油煎， 煎金黄， 装碗里， 放进蒸锅里蒸10分钟， 趁这个时间调汁，辣椒油，调味汁入碗里合匀。 浇在蒸好的茄子上， 淋上香油即成。</description></item><item><title>三丁萝卜面</title><link>/post/8970-%E4%B8%89%E4%B8%81%E8%90%9D%E5%8D%9C%E9%9D%A2/</link><pubDate>Sat, 11 Jul 2020 16:30:54 +0600</pubDate><guid>/post/8970-%E4%B8%89%E4%B8%81%E8%90%9D%E5%8D%9C%E9%9D%A2/</guid><description>这是增强食欲的一款面。猪肉、茄子、黑木耳切成丁，炒制成自己喜欢的味道。胡萝卜汁和面压制成的面条煮熟后，浇上三丁卤，再配上清香的黄瓜，营养美味的一碗面，既可以饱腹，也很养生保健。
卤的食材依据个人偏爱选用。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 1-2人 料酒 适量 姜 适量 油 适量 盐 适量 生抽 适量 大料 适量 淀粉 适量 白砂糖 适量 黄瓜 适量 小葱 适量 猪肉 200g 甜面酱 适量 味精 适量 茄子 300g 黑木耳 90g 胡萝卜面条 400g 黑木耳入锅炒。 猪肉洗干净切成丁，加盐、生抽、料酒、淀粉搅拌均匀腌制10分钟。 茄子洗干净切成丁，加少许盐搅拌均匀腌制10分钟。 黑木耳提前泡发，切成丁。 黄瓜洗干净，切成丝。 起油锅，肉丁入锅炒熟后盛出。 起油锅，大料入锅炸香后，葱姜入锅，葱姜煸香后加甜面酱炒。 挤出茄子中的水入锅炒。 加白砂糖炒。炒均匀加适量水，盖上锅盖烧。其间适时翻炒。 炒至茄子熟，肉丁入锅炒。 加盐、味精炒。炒均匀关火。 煮锅加水烧开，面团入锅煮。 煮熟面条捞出，配上三丁卤、黄瓜即可享用。</description></item><item><title>肉末蒸茄子</title><link>/post/8863-%E8%82%89%E6%9C%AB%E8%92%B8%E8%8C%84%E5%AD%90/</link><pubDate>Thu, 09 Jul 2020 16:26:59 +0600</pubDate><guid>/post/8863-%E8%82%89%E6%9C%AB%E8%92%B8%E8%8C%84%E5%AD%90/</guid><description>茄子是餐桌上常见的一种蔬菜，茄子的吃法也很多，烧、炒、蒸、拌皆美味。在这些吃法中我最更喜欢蒸茄子，不但软糯爽口而且也可以搭配一些材料蒸出不同的口味，茄子含丰富的维生素P，这种物质能增强人体细胞间的粘着力，增强毛细血管的弹性，减低毛细血管的脆性及渗透性，防止微血管破裂出血，使心血管保持正常的功能。
炒肉末的调料可随个人的喜爱放入，喜欢鸡精的可以放一些。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 30分钟-1小时 1-2人 葱 适量 白糖 适量 蒜 适量 姜 适量 油 适量 盐 适量 酱油 适量 葱花 适量 茄子 250g 剁椒 适量 肥瘦肉 100g 把猪肉切成肉末备用。 葱、姜、蒜切碎备用。 茄子去茄柄洗净后切成两半，把茄子码在盘中蒸熟。 炒锅上火，倒油烧热，放入一匙剁椒煸香后放入葱姜蒜末炒出香味。 放入肉末翻炒一会。 放入酱油和少许盐。 放入一小匙白糖炒匀。 把炒好的肉末铺在蒸软的茄子上继续蒸十分钟。 茄子蒸好后关火撒上葱花即可。</description></item><item><title>猪肉烧茄子</title><link>/post/9204-%E7%8C%AA%E8%82%89%E7%83%A7%E8%8C%84%E5%AD%90/</link><pubDate>Sat, 04 Jul 2020 16:39:32 +0600</pubDate><guid>/post/9204-%E7%8C%AA%E8%82%89%E7%83%A7%E8%8C%84%E5%AD%90/</guid><description>这是从小吃到现在也不厌的一道家常美味。猪肉搭配茄子，烧出来的菜无论是下饭还是拌面都非常不错。茄子很喜油，用猪五花肉烧也很棒，家里没有五花肉，用了精瘦肉，肉嫩嫩的，茄子软软的，很香。
喜欢食辣，可以加些辣椒或辣酱。 茄子皮营养很丰富，要一同食用。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10分钟内 3-4人 白糖 适量 油 适量 盐 适量 酱油 适量 大料 适量 葱姜蒜 适量 味精 适量 面酱 适量 茄子 400g 猪瘦肉 150g 茄子洗干净切成片。 加面酱炒。 加盐、味精炒。 加白糖炒。 炒均匀出锅装盘。 猪瘦肉洗干净切成片，加生抽、料酒、淀粉、油拌均匀腌制15分钟。腌制后的肉口感更滑嫩，味道也更好。 起油锅，茄子入锅煎后盛出。 再起油锅，大料入锅炸香后，葱姜蒜入锅煸香。 猪肉入锅炒。 加酱油入锅炒。 茄子入锅炒。</description></item><item><title>蟠龙茄子</title><link>/post/9119-%E8%9F%A0%E9%BE%99%E8%8C%84%E5%AD%90/</link><pubDate>Thu, 25 Jun 2020 16:36:03 +0600</pubDate><guid>/post/9119-%E8%9F%A0%E9%BE%99%E8%8C%84%E5%AD%90/</guid><description>在我家 茄子一直很受欢迎 不管是红烧 还是蒸茄夹 儿子吃得都很香 茄子就是下饭菜 家常菜 今天我比照朋友的蟠龙茄子的作法 也做了茄子龙 也很美味啊</description></item><item><title>花生茄子</title><link>/post/8929-%E8%8A%B1%E7%94%9F%E8%8C%84%E5%AD%90/</link><pubDate>Wed, 24 Jun 2020 16:29:28 +0600</pubDate><guid>/post/8929-%E8%8A%B1%E7%94%9F%E8%8C%84%E5%AD%90/</guid><description>茄子的花样吃法。无油，用蒸锅，很简单，蒸出来的软软的茄子，加上蒜香，花生香，清淡又很下饭，无论当主菜，当小菜都是不错的选择，
芝麻酱要调稀一点。 蒜的量自己掌握。 当时吃盐药房的正好适量，剩下的就可以多放些盐腌渍当小菜吃。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 1-2人 盐 适量 香菜 适量 精盐 适量 味精 适量 茄子 400g 大蒜 半头 芝麻酱 适量 酒鬼花生 70g 香菜洗净切碎。 切半。 茄子洗干净。 放入蒸锅，水开后蒸10分钟即可。 蒜剥好。 压成蒜泥。 一汤勺芝麻酱用开水调开，稀一点。 蒜泥，香菜和芝麻酱混合，加适量盐和味精，拌匀。 这是我们平常的零食酒鬼花生，倒入食品袋。 用擀面杖压碎。 茄子蒸好，拿出，晾一会儿。 撕成小条。 浇上拌好的蒜泥汁。 撒上花生碎，拌匀即可食用。</description></item><item><title>剁椒茄条</title><link>/post/9110-%E5%89%81%E6%A4%92%E8%8C%84%E6%9D%A1/</link><pubDate>Thu, 18 Jun 2020 16:35:47 +0600</pubDate><guid>/post/9110-%E5%89%81%E6%A4%92%E8%8C%84%E6%9D%A1/</guid><description>前些日子做了一罐剁椒，红红的，看样子都流口水了，呵呵。一直很想做剁椒鱼头，但也没遇到合适的，正好家里还有两根茄子，就和着剁椒炒炒吧，加了豆瓣酱，味道挺不错的
剁椒如果很辣，就少加点 加点豆瓣酱，味道更香
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 1-2人 油 适量 盐 适量 酱油 适量 茄子 1个 剁椒 1勺 五花肉 少许 准备茄子一个，剁椒少许 茄子有点老了，所以去皮后切成了条状 将切好的五花肉入锅煸至半熟 将剁椒倒入 将剁椒和花肉炒香 将茄条倒入，炒匀 倒入少许酱油和豆瓣酱，加少许水，开大火炖 出锅前加少许盐调味即可</description></item><item><title>茄子鱼</title><link>/post/8959-%E8%8C%84%E5%AD%90%E9%B1%BC/</link><pubDate>Fri, 12 Jun 2020 16:30:27 +0600</pubDate><guid>/post/8959-%E8%8C%84%E5%AD%90%E9%B1%BC/</guid><description> 1、一定要将茄子的每一个部位都沾满鸡蛋液，刚开始炸茄子的时候锅一定要够热，不然鸡蛋液就会留到锅里，不会裹在茄子身上了。 2、经过炸制的茄子已经比较软了，放入锅里炖的时候不要用力的搅拌，最好晃动锅子，不然会把茄子搅碎的。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10-20分钟 3-4人 葱 适量 白糖 适量 姜 适量 盐 适量 蒜子 适量 酱油 适量 陈醋 适量 鸡蛋 3个 海鲜酱 适量 茄子 3个 首先将茄子切片、姜切末、蒜子拍扁切末、葱白切葱花、鸡蛋磕入碗中，搅打散。 将茄片逐个放入蛋液中，均匀裹上鸡蛋液。 准备小半锅油，烧至八成热，倒入茄子，炸至两面金黄，捞出。 锅留底油，放入葱、姜、蒜子煸香，淋入适量陈醋，加一勺海鲜酱炒散，随后放入茄子，均匀翻炒，倒入少量清水，淋入适量酱油，加半勺盐，少许白糖翻炒调味，盖上锅盖，焖三分钟，即可。</description></item><item><title>牛肉手抓饭</title><link>/post/8923-%E7%89%9B%E8%82%89%E6%89%8B%E6%8A%93%E9%A5%AD/</link><pubDate>Fri, 12 Jun 2020 16:29:22 +0600</pubDate><guid>/post/8923-%E7%89%9B%E8%82%89%E6%89%8B%E6%8A%93%E9%A5%AD/</guid><description>周末睡过头了，醒来的时候 饿的不行 就去冰箱胡乱找东西吃 LG却说要吃饭，看到冰箱那几样菜 我就想到了可以用电饭锅来做个好吃有味的牛肉手抓饭。
如果最后炒个青菜 那就更美味了
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 1-2人 油 适量 盐 适量 茄子 100g 牛肉 200g 青椒 50g 蒜苗 50g 海带 50g 冰箱里仅有的菜菜（茄子，蒜薹，青椒，海带)和一小块牛肉，全部用上。 先将牛肉切丝，加姜丝，少量生抽，十三香，料酒腌制，大概15分钟，海带切成小块。 腌制牛肉时，可以切菜，你喜欢切成什么形状，就切什么样 把米淘好，放置电饭锅内 开始炒菜了，先大火快炒牛肉，热锅凉油 放入各式菜菜，炒2-3分钟，加盐，老抽等调味品（根据个人喜好调味）再将牛肉放入。 放开水大概3碗，水盖住菜，微炖5分钟，这时候甜咸要合适，因为一会米饭里就不能再加盐了。 最后将菜倒入已经放好米的电饭锅中，根据自己吃米饭的软硬程度，可适量加些开水 正常电饭煲蒸米饭的时间，饭煲跳闸到保温后，再闷几分钟，装盘.</description></item><item><title>凉拌蒜蓉茄子</title><link>/post/445-%E5%87%89%E6%8B%8C%E8%92%9C%E8%93%89%E8%8C%84%E5%AD%90/</link><pubDate>Wed, 10 Jun 2020 11:44:47 +0600</pubDate><guid>/post/445-%E5%87%89%E6%8B%8C%E8%92%9C%E8%93%89%E8%8C%84%E5%AD%90/</guid><description>凉拌蒜蓉茄子，在我的记忆中小时候是最常吃的，尤其是到了夏天，那时也是茄子上市时节。 将茄子蒸一下，撕成小条，淋一些调味汁，捣点蒜泥，滴几滴香油一拌就好了。这种方法是最省油的，在那个计划供应的年代是最好的解决方法。对现在来说是最健康的烹饪方法。因加热时间短，营养损失少；且调味汁中的蒜泥有杀菌抗癌的功效；还有用油少，防止三高。 我现在蒸茄子都是整只蒸，保证营养不流失，且操作方便。这还是在云南沪沽湖烧烤的时候学来的。他们将整只茄子在炭火上烤，烤熟了，用小刀划两半，浇上汁。 茄子含有维生素E，有防止出血和抗衰老功
1．茄子整只蒸，保证营养不流失，且操作方便。 2．用热油浇上去，大蒜的香味才能释放出来。 3．春天的新蒜很嫩拍一下即可。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 1-2人 油 适量 盐 适量 生抽 适量 大蒜 适量 茄子 500g 白砂糖 适量 老抽 适量 备好材料：茄子和大蒜。 茄子洗净上笼，大火蒸15分钟左右。 15分钟后取出，放到盘子里用小刀划成小条。 取一只小碗调酱汁，在碗里加盐、糖、生抽、老抽和一点高汤或水。 将酱汁淋到茄子上。 撒上拍碎的大蒜和小蒜苗。 注：这是春天的新蒜很嫩，拍一下就可，无需捣泥，是很香的。 浇上热油，能听到吱吱响声温度正好。这样大蒜的香味才能释放出来。 注：不要用锅里这么多油，锅大，烧一点油是很难的，余下的炒其它的菜。 来一张成品俯视图，看上去很清爽，是一道有食欲的、营养健康家常小菜。</description></item><item><title>烧烤茄子</title><link>/post/9206-%E7%83%A7%E7%83%A4%E8%8C%84%E5%AD%90/</link><pubDate>Mon, 08 Jun 2020 16:39:35 +0600</pubDate><guid>/post/9206-%E7%83%A7%E7%83%A4%E8%8C%84%E5%AD%90/</guid><description>医学认为，茄子属于寒凉性质的食物。所以夏天食用，有助于清热解暑，对于容易长痱子、生疮疖的人，尤为适宜。消化不良，容易腹泻的人，则不宜多食
很简单，无技巧
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 30分钟-1小时 1-2人 油 适量 盐 适量 辣椒 适量 茄子 500g 蒜末 适量 孜然粉 适量 茄子去蒂洗净 青椒去蒂洗净 青椒和大蒜切末 茄子对半切好划几刀 刷上油后放入烤箱180度20分钟后取出 锅中放油放入蒜末和青椒末翻炒 加入酱油翻炒上色 倒入孜然粉翻炒均匀 将茄子拿出铺上之前炒好的辣椒蒜末 再次放入烤箱180度15分钟即可</description></item><item><title>地三鲜</title><link>/post/8942-%E5%9C%B0%E4%B8%89%E9%B2%9C/</link><pubDate>Sun, 07 Jun 2020 16:29:54 +0600</pubDate><guid>/post/8942-%E5%9C%B0%E4%B8%89%E9%B2%9C/</guid><description>地三鲜：家常菜肴 咸鲜味浓
用煎制的方法，可以使茄子少吸收油脂。当然炸制也可以的。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 1-2人 白糖 适量 油 适量 盐 适量 生抽 适量 青椒 2个 味精 适量 土豆 200g 茄子 200g 蒜 30g 放入青椒。 主辅料：茄子2个、土豆2个、青椒2个、蒜仔4瓣。 把土豆、青椒切片。 把茄子切滚刀块。 锅中热油，放入土豆片炸制。 将土豆片炸至金黄色，然后，放入青椒片稍炸，断生即可。 将其捞出备用。 锅留少许油，放入茄子煎炸至上色即可。 锅留底油，放入蒜仔炒香。再放入茄子和土豆。 烹入生抽，加少许清水炖制1分钟，能帮助析出茄子中的部分浮油。 加盐、糖、味精调味，翻炒均匀。 即可出锅装盘。</description></item><item><title>蒜香茄子</title><link>/post/9126-%E8%92%9C%E9%A6%99%E8%8C%84%E5%AD%90/</link><pubDate>Sat, 06 Jun 2020 16:36:18 +0600</pubDate><guid>/post/9126-%E8%92%9C%E9%A6%99%E8%8C%84%E5%AD%90/</guid><description>茄子，除了在照相的时候，在餐桌上点击率还是蛮高的。 娅米这边常做的就鱼香茄子煲~泰汁釀茄子~ 家里人都喜欢茄子的口感，但茄子啊，一定要有适量的油分才绵软好吃。 这道蒜香茄子，单是听蒜油淋在茄子上的嗞嗞声就忍不住要咽口水，豆亲们一定要试试。
蒸的方式可以更好地保存茄子的营养失。海天特级金标生抽不同于普通酱油，它特有的鲜味可为茄子增加鲜甜滋味，令人食指大动。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 1-2人 盐 少许 油 适量 茄子 1根 清水 适量 白砂糖 少许 大蒜 10g 海天特级金标生抽 1汤匙 完成了。 大蒜用刀背拍散，去皮后剁成蒜蓉，茄子洗净上锅蒸熟，切成均匀的条状后摆盘。 盐、白砂糖、海天特级金标生抽和适量清水混合调成汁，倒在茄子条上。 锅中放油烧热，炒香蒜蓉，然后趁热将蒜油均匀地淋在茄子条上即可。</description></item><item><title>肉馅酿茄子</title><link>/post/9053-%E8%82%89%E9%A6%85%E9%85%BF%E8%8C%84%E5%AD%90/</link><pubDate>Sat, 06 Jun 2020 16:33:58 +0600</pubDate><guid>/post/9053-%E8%82%89%E9%A6%85%E9%85%BF%E8%8C%84%E5%AD%90/</guid><description>这是一道家常菜，用应季的茄子和肉末搭配，容易入味，而且营养价值也不低。对于孕期的准妈妈们来说，换着花样吃点茄子，也是让营养更全面的一种不错的选择。 茄子的营养也较丰富，含有蛋白质、脂肪、碳水化合物、维生素以及钙、磷、铁等多种营养成分，还含有维3.抗衰老茄子含有维生素E，有防止出血和抗衰老功能，常吃茄子，可使血液中胆固醇水平不致增高，对延缓人体衰老具有积极的意义。茄子含丰富的维生素P，这种物质能增强人体细胞间的粘着力，增强毛细血管的弹性，减低毛细血管的脆性及渗透性，防止微血管破裂出血，使心血管保持正常的功能
切茄子时如果把握不住，可以两边放筷子切，就不会切断了。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 3-4人 姜 适量 茄子 2个 盐 3g 糖 2g 五香粉 2g 猪肉 150g 老抽 3g 黄酒 10g 充分搅拌均匀 将辅料中所以调味料加入肉馅中 茄子切连片刀，底部不要切断，要一整条的 把肉馅酿入茄子的切口中 上笼大火蒸12分钟 蒸好的茄子拿出 蒸茄子时的汤汁倒入锅中，煮开后水淀粉勾芡 将芡汁倒入茄子上 彩椒切碎丁 撒上彩椒丁</description></item><item><title>西红柿烧茄子</title><link>/post/9150-%E8%A5%BF%E7%BA%A2%E6%9F%BF%E7%83%A7%E8%8C%84%E5%AD%90/</link><pubDate>Tue, 02 Jun 2020 16:37:15 +0600</pubDate><guid>/post/9150-%E8%A5%BF%E7%BA%A2%E6%9F%BF%E7%83%A7%E8%8C%84%E5%AD%90/</guid><description>西红柿烧茄子是一道家常菜。这款西红柿烧茄子在家常菜的调料中略有调整，比以往多了可以打开味蕾的咖喱粉。食材稍有添加，加了味道独特也是咖喱粉的好搭档洋葱。由此，使得这款西红柿烧茄子的味道更好，营养也更丰富。
茄子皮营养很丰富，不要弃之。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 3-4人 油 适量 盐 适量 洋葱 适量 香菜 适量 白砂糖 适量 茄子 300g 咖喱粉 适量 西红柿 150g 炒均匀即可出锅装盘。 加白糖炒。 加盐炒。 西红柿、茄子洗干净。 茄子切成片。 茄子入锅煎后盛出。 西红柿切成块。 洋葱洗干净切成丝。 起油锅，洋葱入锅炒。 洋葱炒出香味，西红柿入锅炒。 加咖喱粉炒。 煎好的茄子入锅炒。</description></item><item><title>茄夹馒头片</title><link>/post/9142-%E8%8C%84%E5%A4%B9%E9%A6%92%E5%A4%B4%E7%89%87/</link><pubDate>Sat, 30 May 2020 16:36:55 +0600</pubDate><guid>/post/9142-%E8%8C%84%E5%A4%B9%E9%A6%92%E5%A4%B4%E7%89%87/</guid><description>早晨起来下雨了，吃什么早点呢？家里有现成的馒头，那就切片干焙一下吧。自己制作的炸茄夹，再抹点蕃茄沙司，配上一杯豆浆，很不错的早餐哟。
面糊提前调制好，放置15分钟，面糊有些发酵即可开始炸制，皮膨起又酥脆。 方便又香酥的早餐，家人都喜欢吃。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 3-4人 油 适量 盐 适量 茄子 1个 面粉 适量 蕃茄沙司 适量 馒头 2个 酵母粉 少许 馒头切片 放入锅中用小火干焙至酥脆即可 至两面都已热酥脆即可 茄子切片备用 面粉放入容器内，加入少许酵母粉、盐，加适量水调成可流动的糊 奶锅中放入适量的油，加热 将茄子片放入粘适量面糊 取出茄子片稍等滴落的面糊 放入油温已达五成热的锅中 当一面变色后，翻过炸制另一面 两面都炸成金黄色即可捞出，沥干油 取一片馒头 上面放入炸好的茄子 再放上一片馒头（中间也可涂抹蕃茄沙司） 表面涂抹蕃茄沙司即可食用</description></item><item><title>麻酱茄子土豆片</title><link>/post/9134-%E9%BA%BB%E9%85%B1%E8%8C%84%E5%AD%90%E5%9C%9F%E8%B1%86%E7%89%87/</link><pubDate>Tue, 26 May 2020 16:36:35 +0600</pubDate><guid>/post/9134-%E9%BA%BB%E9%85%B1%E8%8C%84%E5%AD%90%E5%9C%9F%E8%B1%86%E7%89%87/</guid><description>小孩子都喜欢浓郁的番茄料理，还有芝麻酱的香气，土豆吧更不用说了，我呢就创新一次把这些孩子们爱吃的食材都放一些，为了防止整个菜由于酱汁浓厚变得干稠，特意用了半个茄子，让茄子的水润来改变整个菜的口感。虽然做成之后成品不怎么好看，不过吃起来的感觉确实是好极了。
不加水，就用油煸茄子和土豆，煸过之后会变得好香哦。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 1-2人 白糖 适量 油 适量 盐 适量 洋葱 适量 番茄酱 适量 茄子 300g 土豆 250g 芝麻酱 适量 热油锅爆香洋葱粒 放入土豆片 放入茄子翻炒均匀 茄子切大块，土豆去皮切稍厚一点的片，洋葱切碎，麻将备用 炒匀后放盐 盖上盖子小火捂一刻 放上一些番茄酱并放盐和少许白糖 炒匀后淋上芝麻酱翻炒均匀，让整个菜沾遍酱汁即可</description></item><item><title>糖醋蛋香茄子</title><link>/post/9025-%E7%B3%96%E9%86%8B%E8%9B%8B%E9%A6%99%E8%8C%84%E5%AD%90/</link><pubDate>Fri, 22 May 2020 16:32:45 +0600</pubDate><guid>/post/9025-%E7%B3%96%E9%86%8B%E8%9B%8B%E9%A6%99%E8%8C%84%E5%AD%90/</guid><description>糖醋蛋香茄子，味道鲜美，外酥里嫩，酸甜可口，让人一下子可以吃掉很多，而且做法简单，大家也不妨试一下。
调味汁可依照个人口味添加
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10-20分钟 5-6人 油 适量 盐 适量 鸡精 适量 鸡蛋 1个 老抽 适量 耗油 适量 面粉 50g 番茄酱 适量 茄子 300g 放入面粉 捞出控油 接下来就是享用美味了 将茄子去皮切条，放一勺盐杀出黑水洗净控水 打一个鸡蛋在碗中 调成面糊 放入茄子沾满蛋糊放到热油中炸 全部炸好装盘 取一小碗，放入番茄酱、老抽、耗油、盐调匀 在烧热的锅中放入食用油，放入调味汁烧开 放入茄子滚满酱汁 放入鸡精翻炒至香味溢出即可装盘</description></item><item><title>肉末茄子</title><link>/post/35-%E8%82%89%E6%9C%AB%E8%8C%84%E5%AD%90/</link><pubDate>Tue, 19 May 2020 09:06:02 +0600</pubDate><guid>/post/35-%E8%82%89%E6%9C%AB%E8%8C%84%E5%AD%90/</guid><description>茄子是为数不多的紫色蔬菜，也是夏日餐桌上十分常见的家常蔬菜，它的紫皮中含有丰富的维生素E和维生素P，是其它蔬菜无法比的，多吃一些可软化血管，降低胆固醇，是高血压患者的食疗佳品。肉末茄子是川味家常菜之一。茄子和少许肉末一起炒制，成菜具有咸鲜可口、油而不腻的特点，而且也是夏日开胃下饭的一道家常美味。
茄子用少许盐腌制片刻，即可防止茄子变黑，也能使茄子入味。炒茄子油可稍微多一点，直到茄子变软，不要加水，中小火慢慢煸炒，这样炒出来的茄子口感好。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 1-2人 葱 适量 姜 适量 油 适量 盐 适量 淀粉 适量 茄子 1个 猪肉末 50g 豆瓣酱 30g 蒜 3个 料酒 20ml 生抽 30ml 白砂糖 2g 茄子洗净，猪肉切末。 把茄子切小粒加少许盐腌制片刻。 葱、姜、蒜切末。 肉末加料酒、白砂糖、生抽抓拌均匀。 炒锅倒油烧热，倒入茄子翻炒。 炒到茄子变软盛出。 锅中再加少许油放入豆瓣酱炒出香味。 再加入葱、姜、蒜末炒香。 加入肉末翻炒。 加入料酒炒香。 再把茄子倒入继续翻炒。 加入生抽、白砂糖。 少许盐继续翻炒。 淋入少许水淀粉。 茄子翻炒均匀关火，盛入盘中再撒葱花即可。</description></item><item><title>焗烤海鲜饭</title><link>/post/8882-%E7%84%97%E7%83%A4%E6%B5%B7%E9%B2%9C%E9%A5%AD/</link><pubDate>Sat, 16 May 2020 16:27:46 +0600</pubDate><guid>/post/8882-%E7%84%97%E7%83%A4%E6%B5%B7%E9%B2%9C%E9%A5%AD/</guid><description>这个饭是七夕节时特意做给老公的，用了很多的海鲜，不仅味道鲜美，而且用虾摆成的爱心，也让老公小小感动哦。中国人还是过中国的情人节有感觉，哈哈，顺便告诉他：我心里满满的都是你！
一定要盖上锡纸再焗烤，这样仙贝和虾会非常的鲜嫩，如果直接烤，海鲜会比较老，就没有这样鲜美啦
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 30分钟-1小时 3-4人 油 适量 盐 适量 胡椒粉 适量 鲜虾 300g 茄子 1个 米饭 1碗 鲍鱼汁 适量 熟玉米粒 适量 熟豌豆粒 适量 马苏里拉 150g 仙贝肉 200g 特级酱油 适量 下入米饭 加盐和胡椒粉 新鲜的仙贝开水快速焯烫20秒捞出滤水 处理过的鲜虾快速焯水20秒捞出滤水 茄子切1厘米厚的片，表面打花刀 切这样的花刀，容易入味，不要切断 茄子放煎锅中，少许油煎至水分蒸发，茄子煎好备用 锅中放少许黄油，把洋葱末炒出香味 下入熟的豌豆和玉米粒翻炒均匀 加适量的特级酱油翻炒均匀 煎好的茄子茄子在鲍鱼汁中沾一下，没有用鲍鱼，让茄子有鲍鱼的味 道炒好的米饭铺在烤盘里，铺上一层沾了鲍鱼汁的茄子 把虾摆上，仙贝撒上面 撒上一点青椒粒，最后撒上马苏里拉碎 用锡纸盖住，烤箱180度预热后烤15分钟 焗烤完成的海鲜饭，非常的好吃的！</description></item><item><title>炸茄饼</title><link>/post/8949-%E7%82%B8%E8%8C%84%E9%A5%BC/</link><pubDate>Thu, 14 May 2020 16:30:07 +0600</pubDate><guid>/post/8949-%E7%82%B8%E8%8C%84%E9%A5%BC/</guid><description>这个的做法和藕夹做法非常像，简单但是非常的美味哦，喜欢藕夹的朋友应该也会喜欢这个菜，换成茄子的口感也不错。
炸的时间不要太长。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10-20分钟 1-2人 料酒 适量 姜 适量 盐 适量 胡椒粉 适量 生抽 适量 茄子 1根 淀粉 适量 鸡蛋 1个 小葱 适量 猪肉 适量 小麦面粉 适量 泡打粉 适量 先处理茄子，将茄子洗净，斜切成一刀断，一刀不断的夹心片状。茄子切片后可以先泡盐水，这样茄子的切面就不会因为容易氧化而出现黑点了，这样做茄饼的外观会比较美观。 处理肉馅，将肉馅放入容器内，加盐，胡椒粉，生抽，料酒，葱姜末，搅拌均匀备用。 调制脆皮浆面糊：高筋面粉1杯，淀粉1大匙，泡打粉1/2茶匙，色拉油1大匙，鸡蛋1个，水3/4杯，将以上所有材料调匀，静置15分钟后就可以使用了。 酿茄饼，在茄子的内侧抹淀粉，并夹入搅拌好的肉馅。 炸制茄饼, 将茄饼裹脆皮浆，入油锅大火炸成金黄色即可。吃的时候可以蘸番茄酱或是胡椒盐。</description></item><item><title>炸茄子夹</title><link>/post/9036-%E7%82%B8%E8%8C%84%E5%AD%90%E5%A4%B9/</link><pubDate>Mon, 11 May 2020 16:33:07 +0600</pubDate><guid>/post/9036-%E7%82%B8%E8%8C%84%E5%AD%90%E5%A4%B9/</guid><description>这道菜特别好吃外焦里嫩，有时候我做道菜挺闲麻烦，人要多做着还觉得带劲再配点藕夹。家里人都特别爱吃夹上大饼别提有多香了。
炸时要慢火炸不然外面熟了里面的肉没熟。
准备时间 烹饪时间 食物分量 30分钟-1小时 30分钟-1小时 3-4人 葱 适量 姜 适量 油 适量 盐 适量 味精 适量 五花肉 200g 茄子 250g 茄子切片洗净切成两片不断 肉馅放调料拌好 用碗放上点面再放一点泡打粉 然后放上水弄成糊 把切好的茄子夹夹上肉馅 锅里放油等油温八成热 放茄子夹炸炸到觉得里面肉熟 就可以出锅</description></item><item><title>红烧茄子</title><link>/post/8925-%E7%BA%A2%E7%83%A7%E8%8C%84%E5%AD%90/</link><pubDate>Mon, 11 May 2020 16:29:23 +0600</pubDate><guid>/post/8925-%E7%BA%A2%E7%83%A7%E8%8C%84%E5%AD%90/</guid><description>爸爸的拿手好菜，从小就特别爱吃，每次家庭聚会还有过节时都必点的家常菜，酸甜口味，外酥里嫩，今天自己动手做一次，味道也相当不错呦！
要想使茄块更加酥脆，可以用热油炸两次，番茄酱汁调制口味可以以自己口味调配。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10-20分钟 3-4人 姜 适量 油 适量 盐 适量 糖 适量 醋 适量 大蒜 适量 葱花 适量 茄子 300g 番茄沙司 100g 淀粉 100g 首先将茄子洗净，切成滚刀块，放在盆里备用 把淀粉加水，调成糊状，备用 起锅，倒油，待油温八成热时便开小火 将茄子块均匀裹上一层淀粉糊，放入油锅中炸 一个一个均匀的裹上淀粉糊 在热油中炸 炸至金黄色便可以捞出，备用 取一个干净的空碗，放入适量的番茄沙司，糖，醋，盐，葱花，蒜末，加水搅拌均匀，备用 重新起锅，将调配好的番茄酱汁倒入锅中，熬至酱汁粘稠 倒入炸好的切块，翻炒均匀 要快速翻炒，使茄块均匀裹上番茄酱汁，便可出锅</description></item><item><title>虾仁烧茄子</title><link>/post/9217-%E8%99%BE%E4%BB%81%E7%83%A7%E8%8C%84%E5%AD%90/</link><pubDate>Thu, 07 May 2020 16:39:54 +0600</pubDate><guid>/post/9217-%E8%99%BE%E4%BB%81%E7%83%A7%E8%8C%84%E5%AD%90/</guid><description>茄子是一种很奇妙的蔬菜，撇开它的营养不说，茄子表面看起来很重，但是它很轻，与它同体积的瓜果蔬菜绝对再找不出比它轻的了。茄子做好了软嫩多汁，做不好会有一种涩口的味道。 长大后才喜欢次茄子的，应为了解了它的营养还有就是掌握了如何让茄子软烂美味的方法——过油。过油不油腻，那功劳全归功于包在茄子表面的面粉了。 这道虾仁烧茄子，有了茄子的软，虾仁的弹，再加上淡淡的酱香和清爽的西兰花配菜，营养又美味。
1、茄子先腌过很入味，但是要注意之后的用盐，太多的话会过咸。 2、虾仁不宜炸制时间太久，否则失去鲜嫩度，影响口感。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10-20分钟 1-2人 油 适量 盐 适量 胡椒粉 适量 茄子 100g 淀粉 适量 胡萝卜 适量 面粉 适量 虾仁 50g 茄子洗净，去蒂切片，撒少许盐拌匀，腌制10分钟左右 冻虾仁泡水化冻 腌好的茄子蘸面粉 中高油温炸茄子，表面颜色变深，酥脆捞出控油备用 虾仁裹干面粉 炸制金黄，缩成虾球立即捞出 锅内放少许油，放入西兰花胡萝卜、大蒜翻炒 蔬菜颜色变深后加入适量水，酱油、盐、胡椒粉调味 汤汁烧开后下入炸好的茄子和虾仁翻炒至茄子软化 水淀粉勾芡 大火收汁盛盘</description></item><item><title>DIY地三鲜</title><link>/post/9191-diy%E5%9C%B0%E4%B8%89%E9%B2%9C/</link><pubDate>Thu, 07 May 2020 16:38:54 +0600</pubDate><guid>/post/9191-diy%E5%9C%B0%E4%B8%89%E9%B2%9C/</guid><description>正宗的地三鲜用的油比较多，我不喜欢油太多，所以想到了这个好方法，味道还可以。
这道菜不用太多油，味道还不错。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10分钟内 1-2人 油 适量 盐 适量 生粉 适量 青椒 30g 土豆 80g 茄子 80g 准备一根茄子，一个土豆，一个青椒 将青椒切块 将茄子切块 将土豆切块 先将土豆和茄子放入水中焯至5、6分熟 热锅冷油，将青椒放入锅中煸炒 然后将焯熟的土豆和茄子倒入锅中翻炒 最后勾芡起锅</description></item><item><title>孜然烤茄子</title><link>/post/9059-%E5%AD%9C%E7%84%B6%E7%83%A4%E8%8C%84%E5%AD%90/</link><pubDate>Wed, 06 May 2020 16:34:06 +0600</pubDate><guid>/post/9059-%E5%AD%9C%E7%84%B6%E7%83%A4%E8%8C%84%E5%AD%90/</guid><description>那日在烧烤店，看他们的烤串的步骤很是简单，特别是蔬菜类的串串，涂少许油，放在烤架上，随手撒些盐等调味品，再翻几次面就成。 家里有长茄子，切成片，稍加腌制，挤出水，用签子穿串好，放在烤炉上烤时撒些孜然粉，不多的步骤，烤出的茄子也很好吃。 茄子的美容功效很突出，熬夜观看世界杯赛时，吃几串烤茄子，既可以饱口福，还可以养颜护肤。
烤前杀茄子里的水份时已经加盐，烤时可以不再加盐。 调味料依据个人口味添加。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10-20分钟 1-2人 油 适量 盐 适量 孜然粉 适量 茄子 300g 茄子洗干净。 将茄子切成片。 在茄子里加少许盐，搅拌均匀腌制10分钟，杀出水份。 挤出水，将茄子片用签子穿串好。 在茄子串上刷少许油。 茄子串放在烤炉上烤 撒些孜然粉。 将茄子串翻面，再刷少许油，撒些孜然粉，并适时挪动茄子串，让其受热均匀。 将茄子烤熟即可享用。</description></item><item><title>美味鸡腿卷</title><link>/post/9106-%E7%BE%8E%E5%91%B3%E9%B8%A1%E8%85%BF%E5%8D%B7/</link><pubDate>Thu, 30 Apr 2020 16:35:40 +0600</pubDate><guid>/post/9106-%E7%BE%8E%E5%91%B3%E9%B8%A1%E8%85%BF%E5%8D%B7/</guid><description>这是周末给家人做的烤箱菜。在家没别的爱好就是喜欢做饭，倒腾倒腾就是一个作品。味道不错，家人很喜欢。
鸡腿腌渍时间一定要够，至少12小时以上才能入味。
准备时间 烹饪时间 食物分量 2小时以上 1-2小时 3-4人 葱 适量 蒜 适量 姜 适量 盐 适量 鸡精 适量 蚝油 适量 鸡腿 500g 胡萝卜 10g 腐乳汁 适量 蜂蜜 适量 茄子 10g 大辣椒 10g 准备鸡腿，最好是大些的鸡腿。 竖着划一刀，将中间的骨头取出 用刀背将鸡腿肉拍松 拍好的鸡腿放入碗中进行腌渍，腌渍料为葱姜蒜、蚝油、盐、鸡精和腐乳汁（最好是玫瑰腐乳的汁，上色用）。搅拌均匀后盖上保鲜膜放入冰箱冷藏。 鸡腿放入冰箱冷藏至少12小时，我是冷藏了24小时后才做的。接着做时先将准备的蔬菜切细丝，蔬菜选择自己喜欢的，最好是不同颜色的。如果喜欢吃肉也可以加培根或火腿之类。我个人觉得此处作为卷入鸡腿中的“内涵”还是素些更好。 依次将菜丝过水，水里可以根据口味放少许盐或糖。过水后将菜中的水分挤干。 从冰箱取出的鸡腿再用刀背拍搜松，然后将准备好的菜丝放在鸡腿上，准备卷 卷好后的鸡腿用线绳捆绑 用锡纸卷成糖果状，放入烤盘进行烤制。上下火180度先烤20分钟，取出后打开包装刷上一层蜂蜜继续裹紧烤制，注意翻个面烤，此时最好在烤盘内再垫层锡纸，继续烤20分钟就好了。 烤好后切盘开吃。可以配上自己喜欢的各种酱料，如韩式辣酱、番茄酱等。</description></item><item><title>鱼虾小茄饼</title><link>/post/8916-%E9%B1%BC%E8%99%BE%E5%B0%8F%E8%8C%84%E9%A5%BC/</link><pubDate>Wed, 29 Apr 2020 16:28:57 +0600</pubDate><guid>/post/8916-%E9%B1%BC%E8%99%BE%E5%B0%8F%E8%8C%84%E9%A5%BC/</guid><description> 茄盒的外皮是用鸡蛋加生粉调的，出来的颜色会很鲜嫩，吃起来不会有面糊的厚重和油腻感
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10-20分钟 3-4人 白糖 适量 料酒 适量 姜 适量 盐 适量 蒜子 适量 生粉 适量 生抽 适量 陈醋 适量 水淀粉 适量 剁辣椒 适量 鸡蛋 2个 虾仁 适量 茄子 适量 草鱼肉 适量 准备六十克生粉，一边搅拌、一边倒入鸡蛋液，分多次将蛋液倒入碗中，搅拌成鸡蛋糊。 首先将草鱼块剁碎、虾仁拍碎，剁成虾泥、去皮茄子切块，中间切一刀，不要切断，做成茄盒、姜切末、蒜子切末、将鸡蛋磕入碗中，打散。 准备一个碗，倒入虾泥、草鱼碎，加入姜末，加小半勺盐，淋入适量料酒，搅拌均匀。 准备好茄盒，将鱼虾馅填入茄盒中。 准备半锅油，烧至七成热，将茄盒均匀裹上鸡蛋糊，逐个下入锅中，炸至颜色金黄、表皮酥脆，捞出，控油后摆盘。 锅留底油，加入蒜末、姜末，淋入适量生抽、陈醋，根据个人口味加入剁辣椒，翻拌均匀，倒入少量清水，加一勺白糖拌匀，淋入适量水淀粉，拌至粘稠，浇于茄盒上，就大功告成啦！</description></item><item><title>毛豆烧茄子</title><link>/post/9152-%E6%AF%9B%E8%B1%86%E7%83%A7%E8%8C%84%E5%AD%90/</link><pubDate>Tue, 28 Apr 2020 16:37:17 +0600</pubDate><guid>/post/9152-%E6%AF%9B%E8%B1%86%E7%83%A7%E8%8C%84%E5%AD%90/</guid><description>用毛豆烧菜也是跟着老爸学的。以前是老爸做给我吃，后来是我做给老爸吃，老爸给我的评价是：“出徒了”。但是不管怎么说，总觉得老爸的菜我还是没有学到位，只是比家里其他人做的相对好些而已，老爸最爱吃我做的菜。每当看到老爸汗如雨下地从厨房出来看着我们吃的很香，他就很高兴的样子，我心里很心疼他。并且，做饭累了半天，他终究吃不了多少。老爸在世的最后的几年，只要回家，我都是抢着做饭。菜做好了上桌，给老爸斟上点红酒，看他夹着菜、惬意地饮着酒，我心里很高兴。
1、茄子沾面粉是为了使茄子在炸制时少吃油； 2、毛豆煮熟后立即放入冰水是为了保持毛豆色泽和口感脆而不面
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 30分钟-1小时 3-4人 葱 适量 姜 适量 盐 3g 香油 适量 茄子 1个 白糖 10g 蒜末 适量 生抽 10g 味精 1g 黄酒 15g 毛豆 300g 油 60g 翻炒均匀即可 装盘 毛豆洗净 茄子1个洗净 将毛豆用开水煮熟控净水分 立即放入冰盐水中浸泡待用 将茄子去皮 切成菱形小块 加入干面粉，让每一块茄子都沾上面粉 取一净炒锅坐火烧热倒入食用油烧至7成热，将切好、粘了面的茄子放入油锅中 炸至两面均呈金黄色捞出备用，将所有调料倒入一小碗中待用 锅中留底油，用葱姜蒜放入葱姜蒜末 加入调料汁 倒入炸好的茄子和浸好的毛豆</description></item><item><title>茄丁番茄鸡蛋捞面</title><link>/post/8874-%E8%8C%84%E4%B8%81%E7%95%AA%E8%8C%84%E9%B8%A1%E8%9B%8B%E6%8D%9E%E9%9D%A2/</link><pubDate>Tue, 28 Apr 2020 16:27:21 +0600</pubDate><guid>/post/8874-%E8%8C%84%E4%B8%81%E7%95%AA%E8%8C%84%E9%B8%A1%E8%9B%8B%E6%8D%9E%E9%9D%A2/</guid><description>面食是北方人的主食。番茄鸡蛋捞面算是餐桌上的经典食谱！ 我们家偏爱各种鸡蛋捞面，番茄鸡蛋、韭菜鸡蛋，或者在此基础上再添加一些配菜， 比如豆角、茄子、青椒、荆芥等。 我们家的人都喜欢吃荆芥，鲜、香、还带点微微的辛辣味， 我老公尤其爱吃这个荆芥，如果做了捞面。而没放荆芥，他是老大的不尽兴啊！ 荆芥洗净，往做好的面条卤上一撒，一拌，香味立马就出来了， 吃捞面时再就两颗蒜瓣儿，别提多好吃了！ 只不过，现在我们都很害怕这个大蒜味，尽管这样吃很美味，但还是会敬而远之！ 我老公可不管什么蒜味不蒜味的，人家照吃不误，边吃
1、做面条卤时，一定要把番茄炒出汤汁以后，再加水烧开，这样做出的汤汁颜色好看，味道也好。 2、做凉面一般是先做面条卤，再下面、过凉。 3、面条煮好之后，要迅速捞出充分过凉，过凉以后要及时捞出食用，不然就会失去劲道爽滑的口感。</description></item><item><title>肉末烧茄子</title><link>/post/9039-%E8%82%89%E6%9C%AB%E7%83%A7%E8%8C%84%E5%AD%90/</link><pubDate>Thu, 23 Apr 2020 16:33:17 +0600</pubDate><guid>/post/9039-%E8%82%89%E6%9C%AB%E7%83%A7%E8%8C%84%E5%AD%90/</guid><description>肉末烧茄子是最家常的一道菜。也是最能下饭的一道菜。 烧茄子的时候是最费油的 茄子提前蒸一下再去炒这样烧起来就不用太费油了。
老茄子，特别是秋后的老茄子含有较多茄碱，对人体有害，不宜多吃。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 葱 适量 油 适量 盐 适量 生粉 适量 生抽 适量 辣椒 适量 生姜 适量 茄子 250g 剁椒 适量 腿肉 适量 调入生抽 茄子切条放锅里隔水蒸3-4分钟 瘦肉剁成肉泥调入生抽和少许生粉腌制 蒜头切碎，生姜切末，从切末 青辣椒切片 炒锅放油放入蒜末、肉末翻炒调入剁椒 调入少许清水炒成肉末酱然后放入蒸过的茄子 翻炒片刻调入葱姜末 调入适量盐巴出锅</description></item><item><title>茄子水饺</title><link>/post/8986-%E8%8C%84%E5%AD%90%E6%B0%B4%E9%A5%BA/</link><pubDate>Sat, 18 Apr 2020 16:31:24 +0600</pubDate><guid>/post/8986-%E8%8C%84%E5%AD%90%E6%B0%B4%E9%A5%BA/</guid><description>好吃不如饺子，舒服不如躺着。就是喜欢吃饺子。用茄子和猪肉做馅包出来的饺子味道和真实很香。喜欢吃茄子的朋友，不妨一试哦，绝对不会让你失望的哦!
煮饺子的时候给锅里放点盐，可以避免饺子出来粘在一起
准备时间 烹饪时间 食物分量 30分钟-1小时 30分钟-1小时 3-4人 油 适量 盐 适量 酱油 适量 香油 适量 面粉 700g 猪肉馅 500g 茄子 800g 包好的饺子 面粉中边加水边搅拌，直到成雪花状。用手揉匀成饺子面团，盖湿布饧15分钟再次揉匀 茄子洗净切成小粒 放入盆中，加少许盐，拌匀，腌制5分钟，把腌好的茄子粒挤出水分 葱姜分别切成末。 与肉馅一起放入盆中，加入盐，五香粉，花生油，酱油，美极鲜一起搅拌均匀。 茄子粒放入调好的肉馅中拌匀。 面团在案板上搓成条，分割成剂子。把面剂子按扁，擀成饺子皮 放入锅中煮熟即可。</description></item><item><title>青椒香菇茄子</title><link>/post/9171-%E9%9D%92%E6%A4%92%E9%A6%99%E8%8F%87%E8%8C%84%E5%AD%90/</link><pubDate>Sun, 12 Apr 2020 16:38:04 +0600</pubDate><guid>/post/9171-%E9%9D%92%E6%A4%92%E9%A6%99%E8%8F%87%E8%8C%84%E5%AD%90/</guid><description>青椒含有丰富的维生素，茄子含有维生素E，有防止出血和抗衰老功能，香菇的加入让这道菜营养更均衡，且美容养颜
茄子先用盐腌一下会出水变软，炒的时候不需要放太多油也不会很干了
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 油 适量 盐 适量 花椒 适量 干香菇 5朵 茄子 3根 青椒 2只 加入适量盐 将两只青椒，三根茄子，4-5朵香菇，洗净备用 香菇用温开水泡开 把茄子切成5厘米左右长条状，加点盐拌匀腌十分钟 青椒切成块状 泡好的香菇切丝，蒜切成小块 锅内放油，将香菇丝，蒜，花椒放入油锅爆香 放入腌好的茄子翻炒 放入青椒，继续翻炒几分钟 茄子炒软，青椒炒熟后就可以出锅啦</description></item><item><title>炸茄盒</title><link>/post/9033-%E7%82%B8%E8%8C%84%E7%9B%92/</link><pubDate>Sun, 12 Apr 2020 16:33:02 +0600</pubDate><guid>/post/9033-%E7%82%B8%E8%8C%84%E7%9B%92/</guid><description>茄子切好后用盐杀一下水。 糊中加少许油，比较酥脆。
准备时间 烹饪时间 食物分量 无 30分钟-1小时 1-2人 盐 适量 淀粉 1勺 肉馅 250g 面粉 3勺 茄子 3个.</description></item><item><title>鱼香茄子烧豆角</title><link>/post/8867-%E9%B1%BC%E9%A6%99%E8%8C%84%E5%AD%90%E7%83%A7%E8%B1%86%E8%A7%92/</link><pubDate>Mon, 06 Apr 2020 16:27:10 +0600</pubDate><guid>/post/8867-%E9%B1%BC%E9%A6%99%E8%8C%84%E5%AD%90%E7%83%A7%E8%B1%86%E8%A7%92/</guid><description>家常菜，却也是让你端起米饭食欲大增的菜。简单却不简约，刺激你的味蕾。 大家在家里也可以试一试哦！
舞语： 茄子和豆角炸过后翻炒更容易入味。当然如果你想健康些，也可以用煎的方式，那样会少油些
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 3-4人 蒜末 适量 姜末 适量 长豆角 80g 茄子 80g 肉泥 适量 川味鱼香酱 适量 姜蒜切末 豆角切小段洗净沥干水分放入热油中炸至刚熟待用 茄子切滚刀状 也放入热油中炸过 热锅冷油放入蒜末、姜末爆香 加入适量的川味鱼香酱爆香，肉泥继续翻炒入味 最后加入炸好的茄子、豆角、少许的水烧开，根据自己口味加点盐、糖、胡椒粉、转大火收汁，出锅前淋几滴香油即可</description></item><item><title>风味茄子</title><link>/post/9070-%E9%A3%8E%E5%91%B3%E8%8C%84%E5%AD%90/</link><pubDate>Tue, 31 Mar 2020 16:34:27 +0600</pubDate><guid>/post/9070-%E9%A3%8E%E5%91%B3%E8%8C%84%E5%AD%90/</guid><description>很喜欢吃茄子，这个季节的茄子是最嫩的，经常是鱼香茄子，红烧茄子的做法，今天就换一个做法，做出来的也很不错，家人都喜欢吃 茄子具有防癌功效，是非常健康的蔬菜
炸茄子，也可以在茄子上裹上面粉直接炸就可以了 普通青椒也可以
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10-20分钟 1-2人 油 适量 盐 适量 花椒 适量 干辣椒 适量 酱油 适量 糖 适量 水淀粉 适量 醋 适量 葱段 适量 茄子 500g 姜末 适量 蒜片 适量 彩椒 200g 茄子两个，彩椒，葱段，蒜片 茄子切长条 将茄子放入水淀粉里面沾匀捞出 彩椒和茄子一样放入水淀粉里面 将茄子炸至表面发干捞出，彩椒稍微炸一会就行 配料水，盐，酱油，醋，糖 蒜片，姜末，干辣椒两个 锅内放油，花椒干辣椒，葱段，姜末，蒜片爆锅，然后加入刚才配好的料水 加完料水，放入炸好的茄子和彩椒 茄子在锅内略翻既可盛盘</description></item><item><title>蒜蓉清蒸茄子</title><link>/post/9032-%E8%92%9C%E8%93%89%E6%B8%85%E8%92%B8%E8%8C%84%E5%AD%90/</link><pubDate>Sun, 29 Mar 2020 16:33:00 +0600</pubDate><guid>/post/9032-%E8%92%9C%E8%93%89%E6%B8%85%E8%92%B8%E8%8C%84%E5%AD%90/</guid><description>茄子的营养价值丰富，其主要成分有葫芦巴碱、水苏碱、胆碱、蛋白质、钙、磷、铁及VA、VB、VC，尤其是糖分含量较番茄高一倍，而茄子纤维还含一定量的皂草甙，并且在紫茄子含有较丰富的Vpp。　茄子皮同样富含多种维生素，能够保护血管，常食茄子，可使血液中的胆固醇含量不致增高，因此我吃茄子一般不去皮。 它还含有多种维生素，还有提高免疫力的作用。适合孕中期孕妇食用。
茄子清蒸肉质软烂，配上蒜蓉非常香。 蒜蓉和油一定要炒熟。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 1-2人 油 适量 盐 适量 生抽 适量 茄子 200g 红菜椒 适量 蒜蓉 适量 青菜椒 适量 茄子冼净将把头去掉 将茄子用刀切成六瓣，也可根据个人喜欢切多瓣 将大蒜，青红菜椒取适量剁成碎末 把茄子放入锅内 蒸之前先在茄肉表面抹点油后盖上锅盖清蒸大约10分钟（也可选择直接放到高压锅里蒸，或者煮饭时同蒸） 等茄子蒸好后，将准备好的配料入锅放食用油和生抽爆炒一下即可 把炒好的配料均匀铺在蒸好的茄子上面</description></item><item><title>大蒜烧茄条</title><link>/post/9042-%E5%A4%A7%E8%92%9C%E7%83%A7%E8%8C%84%E6%9D%A1/</link><pubDate>Thu, 26 Mar 2020 16:33:25 +0600</pubDate><guid>/post/9042-%E5%A4%A7%E8%92%9C%E7%83%A7%E8%8C%84%E6%9D%A1/</guid><description>冬季的东北尤其是一下完大雪后蔬菜就极其匮乏，这不逛了一圈市场也没什么菜可买的，那也不能不吃菜啊，茄子还算不错，买两根回家来个蒜烧茄子吧。
大蒜一定要炒香发黄微胡，茄子一定要炒倒了软了。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10-20分钟 3-4人 尖椒 适量 油 适量 盐 适量 酱油 适量 糖 适量 茄子 600g 花椒面 适量 大蒜 300g 加糖 切条备用 锅内热油 加入酱油 加入花椒面 茄子去皮备用 加入大蒜炒香 尖椒切条备用 加入茄条烧制 加盐加入尖椒翻炒出锅</description></item><item><title>东北地三鲜</title><link>/post/8924-%E4%B8%9C%E5%8C%97%E5%9C%B0%E4%B8%89%E9%B2%9C/</link><pubDate>Sat, 21 Mar 2020 16:29:22 +0600</pubDate><guid>/post/8924-%E4%B8%9C%E5%8C%97%E5%9C%B0%E4%B8%89%E9%B2%9C/</guid><description>地三鲜在东北的饭馆是必不可少的一道菜,东北人没吃过地三鲜的还真是不多.不同的地域种出的蔬菜也不同，地道的地三鲜那要用地道的东北材料做，不然口味肯定有差异。 茄子 ：茄子是为数不多的紫色蔬菜，也是餐桌上十分常见的家常蔬菜，它的紫皮中含有丰富的维生素e和维生素p，这是其他蔬菜所不能比的.土豆：土豆是低热能、多维生素和微量元素的食物，是胃病和心脏病患者的优质保健食品，还可以降糖降脂，美容、抗衰老等。 青椒：青椒果实中含有极其丰富的营养，维c含量比茄子、番茄都高，其中芬芳辛辣的辣椒素，能增进食欲、帮助消化，含有的
1.做这个菜时可以把青椒也炸一下,我做的没炸,因为家人喜欢吃青椒的清脆感. 2.炸茄子时一定要把油烧热了炸，茄子一进锅外皮就硬，这样炸茄子吸油少. 3.喜欢放酱油的可以放些酱油,看过我做菜的朋友应该了解我不太喜欢放酱油,不过这个没放酱油的地三鲜颜色看起来也不错哈! 4.后面的翻炒要大火快速，不要把菜炒疲塌了.蒜一定要放，勾芡不可少。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 1-2人 葱 适量 白糖 适量 蒜 适量 盐 适量 水淀粉 适量 醋 适量 花椒粉 适量 土豆 200g 茄子 120g 青椒 40g 茄子切滚刀块 土豆,茄子,青椒洗净,土豆削去外皮后再洗一下 青椒切片,蒜用刀拍松,葱切小粒 土豆切稍厚的片 锅内倒多些的油,放入土豆炸成金黄色 再放入茄子炸成金黄色 锅内留少许油,下葱粒,蒜爆香,下炸好的土豆,茄子,这时把青椒一起下锅,翻炒一下,加白糖,醋,盐,花椒粉,炒匀后淋水淀粉裹均后出锅装盘.</description></item><item><title>油焖茄子</title><link>/post/9133-%E6%B2%B9%E7%84%96%E8%8C%84%E5%AD%90/</link><pubDate>Fri, 20 Mar 2020 16:36:32 +0600</pubDate><guid>/post/9133-%E6%B2%B9%E7%84%96%E8%8C%84%E5%AD%90/</guid><description>茄子是为数不多的紫色蔬菜之一，也是餐桌上十分常见的家常蔬菜。在它的紫皮中 油焖茄子 含有丰富的维生素E和维生素P，这是其他蔬菜所不能比的。
茄子很吸油，建议小火煸，慢慢地油会吐出来的。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 30分钟-1小时 1-2人 油 适量 盐 适量 干辣椒 适量 生抽 适量 鸡精 适量 糖 适量 姜片 适量 大蒜 适量 茄子 500g 葱花 适量 锅中放油 准备新鲜茄子两根，洗净削皮备用。 准备材料，大蒜，干辣椒，葱花等 将洗好的茄子切成小块。 将切好茄子放在油锅中小火慢煸，因为茄子是很吸油的，这样子油会慢慢的吐出来的。 过过油的茄子装入盘中备用 油锅放油放入大蒜，干辣椒等炒出香味 倒入茄子爆炒，可以放少许水 倒些许老抽，糖，盐，鸡精，待锅中水少了，就可出锅</description></item><item><title>腌蒜茄子</title><link>/post/9096-%E8%85%8C%E8%92%9C%E8%8C%84%E5%AD%90/</link><pubDate>Thu, 19 Mar 2020 16:35:18 +0600</pubDate><guid>/post/9096-%E8%85%8C%E8%92%9C%E8%8C%84%E5%AD%90/</guid><description>茄子和大蒜都是富含微量元素很多的蔬菜，经常吃对身体有好处。
盐放的少，保存的时间就短点，盐放的多，保存的时间就长点。腌好的蒜茄子一定要放在冰箱里冷藏，要不容易坏掉。 小米粥配根蒜茄子非常好吃。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 1-2人 盐 适量 茄子 200g 蒜 20g 把茄子洗干净，蒸10分钟后，撕开。 把蒸好的茄子晾凉。 把蒜拌放入捣蒜罐里。 捣成蒜泥。 在蒜泥里加入半勺盐。 把蒜泥涂抹在晾好的茄子上。 把茄子装在密封的盒子里，放冰箱里冷藏一天，蒜茄子就腌好了。</description></item><item><title>剁椒烧茄子</title><link>/post/9050-%E5%89%81%E6%A4%92%E7%83%A7%E8%8C%84%E5%AD%90/</link><pubDate>Thu, 19 Mar 2020 16:33:44 +0600</pubDate><guid>/post/9050-%E5%89%81%E6%A4%92%E7%83%A7%E8%8C%84%E5%AD%90/</guid><description>经常吃些茄子，有助于防治高血压、冠心病、动脉硬化和出血性紫癜，保护心血管。此外，茄子还有防治坏血病及促进伤口愈合的功效。
尽量使每根茄子都沾到干淀粉（这样炸的时候，吸油比较少）。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 1-2人 蒜 适量 姜 适量 盐 适量 香油 适量 茄子 500g 泡椒 1勺 水淀粉 1勺 干淀粉 2勺 茄子洗净，切条，放入盐水中浸泡十分钟，捞出。 放两大勺干淀粉，尽量使每根茄子都沾到干淀粉。 锅里烧热油七成热，将茄子入锅炸。 炸熟后捞出茄子，用吸油纸吸去多余油。 大蒜、姜切末。 取一碗，将蚝油，醋，清水，盐，味精，香油和水淀粉倒入碗中，搅拌均匀 锅里留底油，放入蒜末姜末，倒入茄子，放入一小勺剁椒，煸炒半分钟。</description></item><item><title>番茄落苏</title><link>/post/9153-%E7%95%AA%E8%8C%84%E8%90%BD%E8%8B%8F/</link><pubDate>Mon, 16 Mar 2020 16:37:18 +0600</pubDate><guid>/post/9153-%E7%95%AA%E8%8C%84%E8%90%BD%E8%8B%8F/</guid><description>我们山西人经常吃面，吃面最常配的浇头，就是西红柿酱，月月吃，早吃腻了，所以我经常在西红柿的基础上换花样，今天加了些猪肉和茄子，想让味道不一样些。无意中看到茄子的别名也叫落苏，觉得这个名字很美，再配上西红柿的别名，这道菜仿佛也高贵了一点。不过变成啥样子，最后还是要下肚！
1。放入西红柿后，要立刻加盐，这样就容易把里面的汁水逼出来。 2。放入茄子后，要常翻动锅底，不然的话，茄子会糊底的。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 30分钟-1小时 3-4人 料酒 适量 油 适量 盐 适量 生抽 适量 醋 适量 香油 适量 葱姜蒜 适量 味精 适量 茄子 300g 猪肉 80g 西红柿 200g 倒入生抽。 倒入醋。 锅里倒入油，下入葱姜蒜爆香。 把猪肉放进去翻炒2分钟。 倒入适量料酒翻炒。 放入切好的西红柿块。 翻炒几下，加入盐。 炒至西红柿出汁时，放入茄子块。 盖上锅盖，炖煮至茄子变软即可关火，加入味道。 再滴入几滴香油。</description></item><item><title>大排烧茄子</title><link>/post/9186-%E5%A4%A7%E6%8E%92%E7%83%A7%E8%8C%84%E5%AD%90/</link><pubDate>Sat, 14 Mar 2020 16:38:40 +0600</pubDate><guid>/post/9186-%E5%A4%A7%E6%8E%92%E7%83%A7%E8%8C%84%E5%AD%90/</guid><description>跟台湾节目学的一道很台的菜，因为绍兴和胡椒粉的原因，味道很特别，介意的话可以取消这两味，就是我们平常熟悉的红烧味道了，我是用来做盖饭的，很好吃，我很喜欢
不喜欢台菜的，可以不放胡椒粉
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 1-2人 油 适量 盐 适量 胡椒粉 适量 酱油 适量 糖 适量 茄子 500g 姜 2g 葱 3g 香菜 2g 大排 400g 绍兴酒 适量 香菜切末 大排切半，用刀背拍肉肉使其拍松 将大排放入容器中，加酱油，糖，绍兴酒，胡椒粉，面粉拌匀后略腌一下 茄子切段放入水中浸泡一下下 茄子擦干，对半切 把茄子放入油锅中炸熟后捞出沥干 大排放入油锅中炸熟 热锅冷油放入葱段和姜片炒香，加入糖，酱油，少许的水和胡椒粉 放入大排盖盖焖煮入味加入茄子拌炒均匀收汁 最后加香菜炒匀</description></item><item><title>地三鲜</title><link>/post/9157-%E5%9C%B0%E4%B8%89%E9%B2%9C/</link><pubDate>Fri, 13 Mar 2020 16:37:26 +0600</pubDate><guid>/post/9157-%E5%9C%B0%E4%B8%89%E9%B2%9C/</guid><description>好吃的地三鲜那是一定要过油炸的，但是不适合现在健康饮食理念，所以，我的地三鲜就来个，少油油煎，把原料的表皮都微煎一下，骗骗嘴就好。
1、煎三鲜有顺序，第一先下茄子，煎出表皮后再煎土豆片，至金黄捞出， 2、第二，用锅内的余热煎青椒，不要煎得太过了，否则表皮会黑。 3、翻炒要大火快速，最后不要忘了调味和勾芡。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 1-2人 盐 适量 鸡精 适量 水淀粉 适量 茄子 100g 土豆 100g 青椒 100g 茄子切滚刀块，青椒切成大块，土豆切厚片备用； 锅中座少许油把茄子、土豆、青椒都微煎一下捞出备用； 锅内留少许底油，倒入煎好的三鲜快速炒匀倒入少量水微焖一下； 最后加入盐和鸡精，倒入水淀粉勾芡即可出锅。</description></item><item><title>酥炸茄夹</title><link>/post/8885-%E9%85%A5%E7%82%B8%E8%8C%84%E5%A4%B9/</link><pubDate>Fri, 13 Mar 2020 16:27:54 +0600</pubDate><guid>/post/8885-%E9%85%A5%E7%82%B8%E8%8C%84%E5%A4%B9/</guid><description>小的时候看红楼梦，说刘姥姥逛大观园，贾府留她吃饭，上了一道菜，她觉得特别好吃但就是吃不出是什么东西，王熙凤笑着说那是茄子，刘姥姥很惊讶的说那哪能是茄子呢？别的我没吃过茄子还是吃过的，茄子哪能是这味呀！ 其实贾府做的那道菜就是茄子夹，将茄子中间夹上肉馅，包上蛋糊入油锅炸制再沾上酱汁，这道菜降低了茄子本身生涩和软烂的口感，增加了肉和酱的香浓加上酥脆的外皮，使本来很普通的茄子别有另一番风味，难怪刘姥姥吃不出来。 现在这道菜也不算什么稀罕菜了，家家户户餐桌上比较常见，可见比起封建社会我们的社会主义还是幸福滴，不然
面糊注意要调得比较浓稠一点，否则炸制的时候会挂不上糊
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 1-2人 油 适量 盐 适量 胡椒粉 适量 豆瓣酱 适量 生抽 适量 鸡精 适量 鸡蛋 1个 香油 适量 玉米淀粉 适量 老抽 适量 五花肉 300g 蒜末 适量 剁椒酱 适量 葱末 适量 茄子 300g 生姜末 适量 五花肉用搅肉机搅打成蓉，加入盐，鸡精，胡椒粉，老抽，生姜末，葱末，玉米淀粉适量，鸡蛋一个，拌成肉馅 长茄子去头和蒂，斜刀切片，一刀切断一刀不切断，将肉馅夹入刀口中制成茄夹 淀粉，鸡蛋，加盐，鸡精，胡椒，和少量水调成面糊 油锅烧至六成热时，将茄夹在面糊中打个滚后下入油锅，中火炸至两面金黄，捞出滤干油份，装盘 豆瓣酱，剁椒酱，生抽，醋，葱末，蒜末，香油调成酱汁，淋在炸好的茄子上即可</description></item><item><title>西红柿烧茄子</title><link>/post/452-%E8%A5%BF%E7%BA%A2%E6%9F%BF%E7%83%A7%E8%8C%84%E5%AD%90/</link><pubDate>Fri, 13 Mar 2020 11:45:07 +0600</pubDate><guid>/post/452-%E8%A5%BF%E7%BA%A2%E6%9F%BF%E7%83%A7%E8%8C%84%E5%AD%90/</guid><description>从＂胖星儿＂那儿学来的给＂西红柿烧茄子＂加一点蚝油，味道比以前不加的要好很多，我很喜欢，连着两三天一直做这个菜．
用吸油纸吸去油，这样吃起来更开胃，不油腻
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 1-2人 葱花 少许 西红柿 2个 茄子 2根 姜丝 少许 糖 1汤匙 蚝油 1.</description></item><item><title>甜辣茄盒</title><link>/post/454-%E7%94%9C%E8%BE%A3%E8%8C%84%E7%9B%92/</link><pubDate>Sat, 07 Mar 2020 11:45:10 +0600</pubDate><guid>/post/454-%E7%94%9C%E8%BE%A3%E8%8C%84%E7%9B%92/</guid><description>说起茄盒，我每次脑海中第一想到的就是食堂。好像很多学校或者单位的食堂，都会有茄盒卖。因为方便耐存放，并且算荤菜。 我高中的学校，大锅饭的最边上，就有一个一米长的台子卖“小灶菜”，那会条件都不好，所以“小灶菜”很少吃。大多是家长来探望孩子，才去买。 高三的时候，学习紧，班主任就说，可以两三个同学搭伙，买一个肉菜，补充营养。所以就出现火热的“搭伙”潮。我和糖·果妈也是那时候搭伙搭出来更深层次的关系。 其中“小灶菜”最受欢迎的是宫保鸡丁，后来才知道，那不是正宗的，但是并不妨碍它好吃，也许你说，宫保鸡丁怎么排第一
1，我之所以馄饨馅，是因为饺子馅一般颜色比较重，炸好的茄盒外面会被染色不好看。 馄饨馅调配参考：http://www.haodou.com/recipe/348355 而且对油污染的比较厉害。可以自己买来肉糜加盐，胡椒粉调味即可。 2，炸好的茄盒直接吃就很好吃。裹了开胃的甜辣汁，大人孩子都喜欢。 3，也可以做酸甜的，红烧的，糖醋的，随心所欲。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 3-4人 茄子 1根 盐 1茶匙 馄饨馅 100g 杂菜 2汤匙 面粉 1/2饭碗 泰式甜辣酱 3汤匙 高汤 1/2碗 水淀粉 1茶匙 原料图。 茄子切片，两片之间不断。成夹子状。面粉和水混合成老酸奶状。 茄夹里塞馄饨馅。成一个个的茄盒。 夹了肉的茄盒挂面糊，炸到金黄酥脆。 炸茄盒的油全部倒掉，煸炒杂菜后，倒入泰式甜辣酱，高汤，盐，煮沸。 勾芡后把茄盒放入滚一下即可。</description></item><item><title>肉末茄子</title><link>/post/8860-%E8%82%89%E6%9C%AB%E8%8C%84%E5%AD%90/</link><pubDate>Wed, 04 Mar 2020 16:26:53 +0600</pubDate><guid>/post/8860-%E8%82%89%E6%9C%AB%E8%8C%84%E5%AD%90/</guid><description>很喜欢吃各种各样的茄子，一次在饭店吃了这道肉末茄子后，觉得造型，味道都很不错，找到老板到后厨跟大厨沟通了半天，他才告诉我一个大概的步骤，剩下的，我是根据自己喜爱的肉末茄子方法制作的，制作出来感觉还不错哦。最后要感叹一下，专业的就是不一样，成品图是来做客的朋友拍的，相机好，技术好，图片拍出来，我只能拍手叫好！
1、茄子注意一定不要切断，否则形状就不好看了 2、酱料是根据我自己的口味调到，有些南方菜的甜头，不喜欢甜味的可以不放甜面酱，调成鱼香味或其他口味的都可以
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 1-2人 油 适量 猪肉 100g 盐 适量 豆瓣酱 适量 酱油 适量 淀粉 适量 蒜 3瓣 蚝油 适量 甜面酱 适量 水 适量 十三香 适量 茄子 200g 把茄子如图一份为二，但是不要切断，茄子的蒂一点不要切掉 把茄子如图划开，注意也不要划断 把油烧热，放入茄子过油 炸不到的地方，可以用铁勺淋，过油一分钟左右就可以了 茄子过油后，开锅放入茄子，蒸五分钟。茄子还是过油了好吃，再蒸一下，可以去掉点油。 把肉末里放入酱油，蚝油，十三香拌匀，腌制十分钟 大蒜切末，捣成泥最好，我家的蒜臼，不知道被我放哪去了。 把豆瓣酱一茶匙和甜面酱一茶匙用水调匀后，加入四分之一茶匙淀粉调匀，这就是调好的酱料，待用 锅起油，放入蒜末和肉末翻炒，肉末变色就可以 把酱料倒入烧开即可 把肉末浇到蒸好的茄子上</description></item><item><title>油焖茄子</title><link>/post/8990-%E6%B2%B9%E7%84%96%E8%8C%84%E5%AD%90/</link><pubDate>Mon, 02 Mar 2020 16:31:34 +0600</pubDate><guid>/post/8990-%E6%B2%B9%E7%84%96%E8%8C%84%E5%AD%90/</guid><description>茄子含多种维生素、是一种物美价廉的佳蔬。特别是茄子富含维生素P，因此，高血压、动脉硬化等患者常食茄子对身体很有帮助。这是一道传统的家常菜，茄子先洗干净再用手拗断之后，立即烹制，这种方法烹制的菜肴，保持了茄肉在炒至过程中不会皮肉分离，味道更佳。
茄子洗净之后，不要再碰水了，这样在油锅里不会油花四溅了。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 1-2人 白糖 适量 油 适量 干辣椒 适量 生抽 适量 鸡精 适量 蒜头 适量 老抽 适量 小葱 适量 生姜 适量 茄子 350g 茄子去头尾，洗净 用手拗成一段段。不要刀切的茄子，吃口更好。记住等到烹制时候才完成哦，不要先准备，时间长了，茄子里面会变影响口味。 蒜头用刀压扁，红辣椒，葱切段，生姜切片。 锅内放多一些油。 8分热下茄子，翻均匀。 等炸软了，控油捞出。 这时候茄子里已近吸足了油分，锅内把油全部倒出，先下蒜片，姜片，红辣椒爆香 然后倒入茄子，迅速翻炒，加生抽2调羹，老抽半调羹，半杯清水大火烧开，小火焖3分钟。 3分钟后，放入适量白糖，鸡精，葱段，翻炒均匀，熄火。 装盆。</description></item><item><title>酱香茄子鸡丁</title><link>/post/9155-%E9%85%B1%E9%A6%99%E8%8C%84%E5%AD%90%E9%B8%A1%E4%B8%81/</link><pubDate>Wed, 26 Feb 2020 16:37:22 +0600</pubDate><guid>/post/9155-%E9%85%B1%E9%A6%99%E8%8C%84%E5%AD%90%E9%B8%A1%E4%B8%81/</guid><description>茄子的营养丰富，含有蛋白质、脂肪、碳水化合物、维生素以及钙、磷、铁等多种营养成分。 今天用茄子搭配鸡丁，做了这份酱香茄子鸡丁，酱香味十足，很下饭哦！拌米饭或面条都很不错呢！
黄豆酱有点咸，不用放盐了。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 油 适量 鸡胸肉 100g 茄子 200g 蒜片 适量 熟白芝麻 适量 海天黄豆酱 适量 翻炒均匀 上桌喽 坐锅，放油，爆香蒜片 放黄豆酱 放少许水，炒至茄子熟烂 鸡胸肉切丁 茄子去皮、切丁 倒入鸡丁，翻炒至熟 倒入茄子丁 撒上白芝麻，翻匀出锅</description></item><item><title>茄子烧豆角</title><link>/post/9107-%E8%8C%84%E5%AD%90%E7%83%A7%E8%B1%86%E8%A7%92/</link><pubDate>Tue, 25 Feb 2020 16:35:42 +0600</pubDate><guid>/post/9107-%E8%8C%84%E5%AD%90%E7%83%A7%E8%B1%86%E8%A7%92/</guid><description>前几天突然瞄到茄子豆角，想想已经快半年没吃这个菜了吧，嘿嘿，就想自己做做看，可惜这次放的不够辣，下次得记得放更多辣椒才行，哈哈。
我只用肥肉煎出的油炸茄子，怕茄子吸太多油吃起来会发胖=。=
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 30分钟-1小时 1-2人 姜 适量 干辣椒 适量 豆瓣酱 1勺 青椒 2个 豆角 250g 茄子 1条 算 适量 豆角、青椒切小段 猪肉肥瘦分开，用料酒腌下瘦肉，我放的是烧烤汁腌的，哈 姜蒜切末，辣椒切断 茄子切条状 锅内把猪油煎出肥肉取出 合理利用猪油将豆角和茄子炸一炸，猪油不够可加少许花生油进去 待茄条稍软可装盘或划至锅变，爆香青椒和姜蒜 出香味后加豆瓣酱炒香，加入豆角和茄条、瘦肉，放生抽和彦调味大火翻炒至熟</description></item><item><title>油条茄子</title><link>/post/9089-%E6%B2%B9%E6%9D%A1%E8%8C%84%E5%AD%90/</link><pubDate>Mon, 24 Feb 2020 16:35:05 +0600</pubDate><guid>/post/9089-%E6%B2%B9%E6%9D%A1%E8%8C%84%E5%AD%90/</guid><description>跟着挪红豆亲学做肉末油条买了三根油条，两根做了肉末油条，剩下一根我和LG两人谁都不愿吃，只好继续做油条菜，家里只有茄子那就做油条茄好了，反正我也是第一次做，第一次吃，没想到味道还真不错，油条酥酥脆脆的，茄子软软糯糯的，放些豆瓣酱在里面还挺下饭的。
1、茄子先干煸发软后再炒制，茄子就不会吸油。 2、油条事先用油翻炒焦脆口感才好。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 1-2人 油 适量 盐 适量 红椒 1个 白糖 少许 洋葱 半个 生抽 少许 茄子 250g 大蒜 3瓣 豆瓣酱 1汤匙 油条 1根 油条切成小段备用。 绿皮茄子洗净滚刀切成小块备用。 洋葱切成小粒，蒜去皮切小粒，红椒切块，准备豆瓣酱一匙。 茄子放入炒锅里干煸一会，煸炒至茄子发软后盛出备用。 炒锅倒油烧热，下油条炒脆后捞出备用。 炒油条的油锅中放入洋葱和蒜粒煸炒出香味。 放入豆瓣酱煸炒出香味。 放入茄子和红椒翻炒一会。 放入少量的生抽、一小匙白糖和少许的味精翻炒均匀。 放入油条翻炒均匀即可关火装盘。</description></item><item><title>鲅鱼烧茄子</title><link>/post/9138-%E9%B2%85%E9%B1%BC%E7%83%A7%E8%8C%84%E5%AD%90/</link><pubDate>Fri, 21 Feb 2020 16:36:44 +0600</pubDate><guid>/post/9138-%E9%B2%85%E9%B1%BC%E7%83%A7%E8%8C%84%E5%AD%90/</guid><description>鲅鱼体型比较大，用一部分炖着吃，茄子的味道很好吃
1、炖鱼的时候，放入少量的五花肉可以让鱼汤、鱼肉更香。 2、放入鱼以后，不要使劲搅动，以免把鱼肉搅碎。
准备时间 烹饪时间 食物分量 30分钟-1小时 30分钟-1小时 1-2人 葱 适量 姜 适量 油 适量 盐 适量 八角 适量 酱油 适量 甜面酱 适量 味精 适量 五花肉 200g 茄子 400g 辣椒 200g 鲅鱼 700g 姜切片备用 鲅鱼洗净 茄子、切片备用 青辣椒切片备用 锅中热油，放入八角和姜片煸炒出香味 放入五花肉煸炒至五花肉出油 放入茄子片炒软 加入甜面酱和酱油 倒入清水煮开后，放入鲅鱼段，小火慢炖 炖至鲅鱼快熟之时，放入青辣椒片，加盐和味精调味，大火收至汤汁浓稠即可出锅</description></item><item><title>香酥茄盒</title><link>/post/8960-%E9%A6%99%E9%85%A5%E8%8C%84%E7%9B%92/</link><pubDate>Thu, 20 Feb 2020 16:30:29 +0600</pubDate><guid>/post/8960-%E9%A6%99%E9%85%A5%E8%8C%84%E7%9B%92/</guid><description>香酥茄盒&amp;ndash;咸鲜口味，外酥里嫩。
1、鸡蛋加淀粉和成稠糊，饧10分钟。 2、平底煎锅放少量油，放入茄盒煎制。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 30分钟-1小时 1-2人 葱 10g 姜 5g 鸡蛋 1个 盐 3g 茄子 1个 淀粉 30g 熟肉 400g 切成片状。 出锅装盘，即可享用。 煎到两面金黄色即可。 把茄子洗净。 熟猪肉1碗。 剁成细末加盐、味精、香油调匀。 鸡蛋加淀粉和成稠糊，饧10分钟。 两片茄子中间加上肉馅。 把茄片裹上面糊。 平底煎锅放少量油，放入茄盒煎制。 一面上色后翻过来再煎另一面。</description></item><item><title>蒜香茄子</title><link>/post/9076-%E8%92%9C%E9%A6%99%E8%8C%84%E5%AD%90/</link><pubDate>Sun, 16 Feb 2020 16:34:39 +0600</pubDate><guid>/post/9076-%E8%92%9C%E9%A6%99%E8%8C%84%E5%AD%90/</guid><description>夏天是吃茄子的季节，其实很多人都不喜欢吃，因为它稍微老点子很多，一点都不美味。我还是偏爱茄子的，主要是我不是个挑食的宝宝。 今天这道菜，让我很怀念在家做小姑娘的日子，爸爸妈妈每到这个季节都会做给我吃。结婚以后不用我经常做饭，一般都是公公和老公做，但是我实在是想念家乡的味道，所以自己动手做了这道菜，和自己想象中的一样美味，大家一起来学习下吧。
吃辣的朋友可以放几个干辣椒，不要炒的太烂。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 油 适量 盐 适量 白砂糖 适量 蒜 5瓣 茄子 5根 鲜酱油 1小勺 茄子准备3-5根，人多就多准备点。 切成条，放盘子里面备用。 蒜拍成蒜，备用。 把切好的茄子放在锅里蒸，一般蒸个3-5分钟就可以了。 蒸好的茄子备用。 油锅开起来，等油热。 放一片姜和蒜末，煸到香味出来。 倒入茄子，放少许盐。 煸一会放入鲜酱油，放少许白糖（白糖提鲜味）。再煸一下，关火。 出锅，香喷喷。</description></item><item><title>炸茄子饼</title><link>/post/9211-%E7%82%B8%E8%8C%84%E5%AD%90%E9%A5%BC/</link><pubDate>Wed, 12 Feb 2020 16:39:43 +0600</pubDate><guid>/post/9211-%E7%82%B8%E8%8C%84%E5%AD%90%E9%A5%BC/</guid><description>国庆7天假期在家实在做不出来吃的了，看到家里有几个已经快蔫吧的茄子，扔了怪可惜，拿来炸茄子饼吧，味道不错哦~
茄子片要切得薄一点，容易入味，而且吃起来口感好。 配上蒜泥，很好吃。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 1-2人 油 适量 盐 适量 鸡蛋 1个 茄子 2根 面 适量 将茄子皮去除 切成薄片备用 调面糊，将茄子片裹上面糊 油锅加热，用小火轻炸 翻面，待两面变黄即可出锅</description></item><item><title>仿真扣肉</title><link>/post/9058-%E4%BB%BF%E7%9C%9F%E6%89%A3%E8%82%89/</link><pubDate>Sat, 01 Feb 2020 16:34:06 +0600</pubDate><guid>/post/9058-%E4%BB%BF%E7%9C%9F%E6%89%A3%E8%82%89/</guid><description>仿真扣肉，也就是用豆腐和茄子做的素扣肉啦&amp;hellip;&amp;hellip;茄子是为数不多的紫色蔬菜之一，也是餐桌上十分常见的家常蔬菜。在它的紫皮中含有丰富的维生素E和维生素P，这是其他蔬菜所不能比的，经常吃些茄子有益健康。
茄子切片放进油锅里油炸，不要炸的太久。
准备时间 烹饪时间 食物分量 30分钟-1小时 10-20分钟 1-2人 油 适量 盐 适量 豆豉 适量 茄子 300g 豆腐 350g 切片。 豆腐切片。 茄子适量， 过油。 撒盐入味。 放进刚炸过茄子的油锅里煎片刻。 摆盘，一片茄子一片豆腐依次摆好，如图。 备香豆豉， 码上香豆豉，淋上蚝油。 再放进锅里隔水蒸10分钟即可。</description></item><item><title>茄子鸡蛋姜末饼</title><link>/post/9067-%E8%8C%84%E5%AD%90%E9%B8%A1%E8%9B%8B%E5%A7%9C%E6%9C%AB%E9%A5%BC/</link><pubDate>Fri, 31 Jan 2020 16:34:21 +0600</pubDate><guid>/post/9067-%E8%8C%84%E5%AD%90%E9%B8%A1%E8%9B%8B%E5%A7%9C%E6%9C%AB%E9%A5%BC/</guid><description>最近注意到了，都说早上吃姜最好啦，其实我是喜欢吃姜的，不论早中晚，只要喜欢，就会放的，只是早上放的少一些，今天是特意加的，也希望能够养成一种早上吃姜的习惯。
面粉最好过筛，这样调出来的面液均匀。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 油 适量 盐 适量 茄子 100g 面粉 300g 清水 适量 鸡蛋 2个 姜末 适量 面粉过筛后放入切碎的茄子，放姜末 打入两个鸡蛋，放盐 加水一起拌匀调匀成细流不断的样子 饼铛加热后均匀抹油 倒入饼液摊匀并且盖上盖子 三两分钟后打开看饼成型了 翻面后再盖上盖子 捂上两三分钟后打开折叠看看熟啦</description></item><item><title>永远的经典菜西红柿烧茄子</title><link>/post/8951-%E6%B0%B8%E8%BF%9C%E7%9A%84%E7%BB%8F%E5%85%B8%E8%8F%9C%E8%A5%BF%E7%BA%A2%E6%9F%BF%E7%83%A7%E8%8C%84%E5%AD%90/</link><pubDate>Sat, 25 Jan 2020 16:30:12 +0600</pubDate><guid>/post/8951-%E6%B0%B8%E8%BF%9C%E7%9A%84%E7%BB%8F%E5%85%B8%E8%8F%9C%E8%A5%BF%E7%BA%A2%E6%9F%BF%E7%83%A7%E8%8C%84%E5%AD%90/</guid><description>西红柿烧茄子非常经典的家常菜。 口味酸咸，开胃下饭。
茄子一定要炒至皮发皱变软微黄，这样烧出的茄子口感才好，也很入味。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 30分钟-1小时 1-2人 盐 适量 水淀粉 适量 青椒 1个 葱姜 适量 生抽 15ml 香油 适量 料酒 5ml 糖 3g 蒜瓣 适量 茄子 200g 鸡精 1g 西红柿 80g 准备好所有的食材。 加入料酒炒香。 茄子洗净切块，西红柿切块。 锅中油烧热倒入茄子翻炒。 炒至茄子皮发皱变软。 再放入葱姜蒜翻炒出香。 加入西红柿继续翻炒。 在加入生抽，糖，和盐。 加入适量的清水烧制让其入味。 烧制汤汁快干加入青椒块翻炒。 淋入少许水淀粉勾薄芡。 加入少许鸡精再淋入香油翻炒均匀关火。</description></item><item><title>红烧肉茄子</title><link>/post/8978-%E7%BA%A2%E7%83%A7%E8%82%89%E8%8C%84%E5%AD%90/</link><pubDate>Sun, 19 Jan 2020 16:31:10 +0600</pubDate><guid>/post/8978-%E7%BA%A2%E7%83%A7%E8%82%89%E8%8C%84%E5%AD%90/</guid><description>中午做了红烧肉没吃完，碗里好多油啊，想着家里还有个茄子，而且做茄子费油，所以做成这个菜，没想到味道还蛮好的
挺简单的，没啥技巧
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10-20分钟 1-2人 盐 少许 茄子 2个 细香葱 适量 红烧肉 适量 烧制好的红烧肉备用 葱花，茄子切块备用 热锅多放油，将茄子炒软了 加入红烧肉及肉汁，少许水 成品，非常好吃~~</description></item><item><title>虎皮辣子烧茄子</title><link>/post/8899-%E8%99%8E%E7%9A%AE%E8%BE%A3%E5%AD%90%E7%83%A7%E8%8C%84%E5%AD%90/</link><pubDate>Wed, 15 Jan 2020 16:28:23 +0600</pubDate><guid>/post/8899-%E8%99%8E%E7%9A%AE%E8%BE%A3%E5%AD%90%E7%83%A7%E8%8C%84%E5%AD%90/</guid><description>虎皮辣子烧茄子是夏天餐桌上出镜率最高的，辣椒开胃，营养丰富，是做菜时最受欢迎的，对爱吃辣椒的人来说，无辣椒菜无味，而茄子是为数不多的紫色蔬菜之一，在它的紫皮中含有丰富的维生素E和维生素P，热量低且营养丰富，适宜减肥期间食用。辣椒含有一种叫“capsaicin”的物质，可以促进荷尔蒙分泌，从而加速新陈代谢以达至燃烧体内脂肪的效果，从而起到减肥作用。二者的搭配可谓是好中加好的减肥菜
茄条要加干淀粉，要不炸时茄条容易变软，勾芡的汤汁要稠一些，因为，茄子和辣椒要粘上汤汁才好吃，盐一定少放，豆瓣酱是咸的
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 30分钟-1小时 1-2人 白糖 适量 油 适量 盐 适量 豆瓣酱 适量 淀粉 适量 醋 适量 葱姜蒜 适量 茄子 200g 青辣椒 200g 翻炒均匀出锅 材料；茄子 青辣椒 葱姜蒜 淀粉 鸡精 豆瓣酱 盐 植物油 白糖 醋 做法：1青椒去蒂洗净沥干水份备用，茄子洗净切成长条 葱姜蒜切成沫 把茄子调撒些干淀粉，拌均匀 锅里加油比平时烧菜多些，油热7成，加切条 辣椒炸 直到茄条变硬，辣椒变成虎皮颜色捞出 锅里留油，加葱姜蒜沫爆香 加豆瓣酱继续爆香，加水， 加少许盐，白糖稍微煮会，加鸡精醋 最后加淀粉，拌均匀， 加炸好的茄条和辣椒， 色香味美的虎皮辣子烧茄子就好了</description></item><item><title>豆角炒茄子</title><link>/post/9000-%E8%B1%86%E8%A7%92%E7%82%92%E8%8C%84%E5%AD%90/</link><pubDate>Fri, 10 Jan 2020 16:31:53 +0600</pubDate><guid>/post/9000-%E8%B1%86%E8%A7%92%E7%82%92%E8%8C%84%E5%AD%90/</guid><description>昨天下大雨，在家窝了一天，到饭点该做饭了，一看，就剩豆角和茄子了，干脆来个豆角炒茄子吧。炒的软软烂烂的，味道还不错呢！
豆角一定要炒熟，不然会发生中毒。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 油 适量 盐 适量 豆瓣酱 适量 鸡精 适量 酱油 适量 醋 适量 葱末 适量 茄子 300g 姜丝 适量 豆角 200g 倒入茄子 豆角切段 茄子去皮，切条 坐锅，放油，油热后，放葱姜爆香 倒入豆角翻炒一会儿 放盐、豆瓣酱，继续翻炒至熟透 放醋、酱油、鸡精翻几下出锅</description></item><item><title>经典鱼香茄子</title><link>/post/8984-%E7%BB%8F%E5%85%B8%E9%B1%BC%E9%A6%99%E8%8C%84%E5%AD%90/</link><pubDate>Mon, 06 Jan 2020 16:31:18 +0600</pubDate><guid>/post/8984-%E7%BB%8F%E5%85%B8%E9%B1%BC%E9%A6%99%E8%8C%84%E5%AD%90/</guid><description>妞虽然是来自海南的，但是对于川菜还是情有独钟啊~这点跟火星娃一拍即合。在学校时，每当有什么节日要庆祝，我们都会到校外“改善”伙食，四川重庆菜占了我们去过餐厅的70%以上啊！什么蚂蚁上树，麻辣香锅，鱼香肉丝，回锅肉，烤全鱼！这些都是必点的啊。。。。哎。。。打字打到这，我口水快流一大片啊所以，妞务必学会啊！这不，仔细选好了方子，妞就开始做鱼香茄子了~
这个菜谱里，没有川菜常用的郫县豆瓣、没有干辣酱，而是用的红色的泡椒，这个一定不能少！不仅能提出泡椒的味儿，酸味也是出自于这再者就是糖，糖的量也不能太少~稍微有点甜辣才是符合鱼香味儿的标准！ 总结3个要点： ❤红色的泡椒不能少（鱼香味儿的主要贡献者） ❤糖量要适当（甜辣乃鱼香的基本口感） ❤葱姜蒜末要备齐（去腥，提味）
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 1-2人 盐 适量 蒜 3瓣 茄子 1个 青椒 适量 姜 4片 葱 2根 酱油 3勺 淀粉 1勺 糖 2勺 红泡椒 8颗 红油 3勺 水 小半碗 将茄子切条，用盐腌20min 将葱、姜、泡椒、蒜切碎备用 将佐料调成汁 腌好的茄子去水，在锅中煸炒，把水分都杀出来（锅中无需加油） 热锅，加入红油（或者植物油，稍多些） 加入葱、姜、泡椒，炒出香味 加入茄子，翻炒 继而加入青椒、葱碎， 翻炒后倒入佐料汁收水即可</description></item><item><title>肉末茄丁伊面</title><link>/post/9190-%E8%82%89%E6%9C%AB%E8%8C%84%E4%B8%81%E4%BC%8A%E9%9D%A2/</link><pubDate>Sun, 05 Jan 2020 16:38:50 +0600</pubDate><guid>/post/9190-%E8%82%89%E6%9C%AB%E8%8C%84%E4%B8%81%E4%BC%8A%E9%9D%A2/</guid><description>伊面原叫伊府面，是面中上品。相传300多年前福建闽南府尹伊秉绶宴客，厨师在忙乱中误将煮熟的蛋面放入沸油中，捞起以后只好用上汤泡过才端上席。谁知这种蛋面竟赢得宾主齐声叫好，成为一道非常爽口的上菜。 伊面制作讲究色型好，体质松而不散，浮而不实，吃起来爽滑甘美。
1、出锅时可撒入小葱，味道更好。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 3-4人 猪肉 100g 老抽 5ml 盐 3g 蚝油 10g 茄子 200g 豆芽 50g 辣椒酱 10g 伊面 1块 小葱 4g 水量 100ml 伊面用热水烫软，捞出控干水分备用； 茄子去皮切丁，五花肉切末； 锅内倒油，依次放入茄丁、调料、五花肉末、伊面、黄豆芽和水； 盖好锅盖，启动【干锅】 待烹饪结束后，将锅内食材搅拌均匀即可。</description></item><item><title>瑶柱茄子饭</title><link>/post/9177-%E7%91%B6%E6%9F%B1%E8%8C%84%E5%AD%90%E9%A5%AD/</link><pubDate>Wed, 01 Jan 2020 16:38:21 +0600</pubDate><guid>/post/9177-%E7%91%B6%E6%9F%B1%E8%8C%84%E5%AD%90%E9%A5%AD/</guid><description>每当吃的过量或太好的时候，就有种“罪恶感”，觉得太对不起自己的刻苦锻炼，而且也是减肥的大忌。不想这种事今天中午又发生了，而起源在于一碗饭，瑶柱茄子饭。 其实说起这饭，做法非常的简单， 只需用到最简单的工具，家家户户都有的微波炉，而且不超过二十分钟， 也不需要什么厨艺，但出来的效果， 却让我的减肥意念暂时崩溃，“先吃了再说，中午出去走走消食， 晚上回去多练下。” 哈哈，真是太香了， 而且它将蔬菜，主食一网打进， 本准备吃一小碗的人结果又来了一碗。 下面就告诉大家方法，赶紧试试吧。</description></item><item><title>辣椒拌茄子</title><link>/post/8869-%E8%BE%A3%E6%A4%92%E6%8B%8C%E8%8C%84%E5%AD%90/</link><pubDate>Sat, 28 Dec 2019 16:27:13 +0600</pubDate><guid>/post/8869-%E8%BE%A3%E6%A4%92%E6%8B%8C%E8%8C%84%E5%AD%90/</guid><description>茄子是为数不多的紫色蔬菜之一，营养较丰富，含有蛋白质、脂肪、碳水化合物、维生素以及钙、磷、铁等多种营养成分，特别是维生素P的含量很高，每100克中含维生素P7高达50毫克，维生素P能使血管壁保持弹性，防止硬化和破裂，所以经常吃些茄子，有助于防治高血压、冠心病、动脉硬化和出血性紫癜。
1、在做烧茄子的时候，如果用油炸切好的茄子，这时候油温很高，一般会达到180℃左右，这么高的温度造成了类黄酮和维生素P大量丢失的严重损失，茄子的保健作用也就去大半了（注：类黄酮是良好的抗氧化剂，而维生素p是提高免疫力的好帮手）。 2、吃茄子不宜去掉皮，皮中的维生素p的含量要远远大于茄子肉中的含量。 3、食用茄子时，还应注意：老茄子，特别是秋后的老茄子含有较多茄碱，对人体有害，不宜多吃，
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 1-2人 蒜 适量 盐 适量 白醋 适量 香油 适量 香葱 适量 茄子 500g 青辣椒 适量 红辣椒 适量 小茄子去萼片 清洗干净 放锅里蒸熟，夹出冷却备用 青辣椒切末 红辣椒切末 香葱切葱花，蒜剁成蓉 把切好的青红辣椒，蒜、葱放一个小碗里，加入适量的盐稍稍腌一小会 腌好的辣椒倒入香油，味精与白醋，把蒜泥加入混合均匀，做成调料汁备用 冷却后的茄子摆放在盘里，从中间切开 把调料倒进茄子中间，撒上葱花就可以了</description></item><item><title>千层肉馅茄子</title><link>/post/444-%E5%8D%83%E5%B1%82%E8%82%89%E9%A6%85%E8%8C%84%E5%AD%90/</link><pubDate>Fri, 27 Dec 2019 11:44:44 +0600</pubDate><guid>/post/444-%E5%8D%83%E5%B1%82%E8%82%89%E9%A6%85%E8%8C%84%E5%AD%90/</guid><description> 1、炸的时间不宜太长，只要四面金黄就行，炸完之后里面还是生的，然后通过后下一道蒸的方式把它蒸至熟透就行。 2、茄子尽量选长而直的，切片的时候力求厚薄一致。 3、面糊调至用筷子搅有一点点阻力的程度最合适。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 30分钟-1小时 1-2人 葱 适量 料酒 适量 姜 适量 盐 适量 胡椒粉 适量 生抽 适量 淀粉 适量 麻油 适量 胡萝卜 适量 面粉 适量 茄子 200g 猪肉泥 200g 木耳 适量 虾仁 100g 马蹄 适量 瑶柱 适量 将虾仁拍碎，用刀背剁成虾泥，瑶柱放入清水中浸泡2个小时，接着撕碎，马蹄切碎，胡萝卜切碎，木耳切碎， 姜切成姜米，葱切葱花，茄子切片。 准备一个碗，倒入猪肉泥、虾泥、胡萝卜、瑶柱、马蹄、木耳、葱花、姜末，加一勺盐、撒少许胡椒粉，淋入少量生抽、麻油，搅拌均匀。 准备一个碗，放入适量面粉，加少许盐，倒入适量生抽、淋入适量料酒，加2勺生粉，倒入适量清水，搅拌成面糊。 将茄子平铺，撒一层面粉，摞一层肉馅，再撒一层面粉，摞一层茄片，这样摞上4层肉馅，5层茄子，千层肉馅茄子就形成了。 锅中倒入小半锅油，烧至八成热，将千层茄子放入面糊中裹上面糊，逐个下锅，炸至金黄色，捞出。 锅中倒入清水，将千层茄子隔水蒸15分钟，蒸好就可以出锅享用了！</description></item><item><title>尖椒茄子包</title><link>/post/9084-%E5%B0%96%E6%A4%92%E8%8C%84%E5%AD%90%E5%8C%85/</link><pubDate>Wed, 18 Dec 2019 16:34:53 +0600</pubDate><guid>/post/9084-%E5%B0%96%E6%A4%92%E8%8C%84%E5%AD%90%E5%8C%85/</guid><description>记得小时候，妈妈经常做尖椒茄子馅的包子给我吃。一口咬下，那茄子独特的清香味道与尖椒的辣味揉和在一起是多么的美妙。 慢慢长大远离了家，却很少有机会吃到妈妈做的尖椒茄子包了。虽然制作比较简单，但这包子里却有着妈妈浓浓的爱……
1、包子的面要和的稍软点。 2、关火后一定要停2分钟再开盖。
准备时间 烹饪时间 食物分量 30分钟-1小时 30分钟-1小时 6人以上 葱 10g 盐 5g 姜 3g 香油 5g 尖椒 250g 生抽 3g 酵母粉 8g 十三香 5g 花椒油 3g 茄子 550g 中筋面粉 1000g 魔厨高汤 3g 揉成面团。 面粉与酵母粉拌匀，用温水将面粉搅拌成雪花状。 盖上盖子，放在较温暖的地方将面醒发成原体积的2倍。 尖椒、茄子洗干净。 茄子去蒂，切成细条。 切好茄子要快速放入盐水中泡着，避免茄子变黑。 尖椒也切成细条。 茄子用盐水淘洗一下，用清水冲洗一下捞出沥水。 尖椒，茄子都放入一个干净的盆里，加入适量盐腌出水。 用手将水挤干放入干净的容器中。 加入事先切好的姜葱末、十三香、盐、魔厨高汤、香油拦匀。 加入生抽、花椒油 发好的面团，放到案板上，揉成光滑的面团。 搓成圆柱条状。 用刀切成大小相等的剂子。 剂子压扁。 撒上面扑，用擀面杖擀成差不多有手掌大小的面皮。 皮里放入适量馅料。 顺着面皮边缘将面皮粘合在一起，收紧口。 依次将包子包好，放入蒸锅里醒二十分钟。 大火烧开转中火蒸十五分钟。 蒸好后将火关掉，停2分钟开盖。 端盘食用。</description></item><item><title>地三鲜</title><link>/post/9055-%E5%9C%B0%E4%B8%89%E9%B2%9C/</link><pubDate>Wed, 11 Dec 2019 16:33:58 +0600</pubDate><guid>/post/9055-%E5%9C%B0%E4%B8%89%E9%B2%9C/</guid><description>夏日既需要凉补又不应忘记养生。一道地三鲜让你去除暑气燥热，更添清爽健康。土豆、茄子、青椒这三样外观不是惹人注意的，然而组合一起就是地三鲜。地三鲜滋味咸香，油亮诱人，是东北菜的代表作之一。
茄子炸制茄子皮发皱就行了。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10分钟内 1-2人 油 适量 土豆 1个 盐 适量 酱油 适量 糖 适量 葱姜蒜 适量 青椒 半个 茄子 2根 土豆切滚刀块。 茄子切滚刀块。 青椒用手掰成块。 葱姜蒜切片。 锅内放很多油，有七成热炸土豆。 炸至金黄淋油捞出。 接着炸茄子。 炸至金黄捞出。 锅内放少许油，放葱姜蒜炒香。 放茄子块、土豆块翻炒。 加入青椒、盐、糖、酱油翻炒片刻即可。</description></item><item><title>茄子焖黄豆</title><link>/post/8886-%E8%8C%84%E5%AD%90%E7%84%96%E9%BB%84%E8%B1%86/</link><pubDate>Wed, 11 Dec 2019 16:27:58 +0600</pubDate><guid>/post/8886-%E8%8C%84%E5%AD%90%E7%84%96%E9%BB%84%E8%B1%86/</guid><description>茄子是夏季很普通的家常菜，现在我这的茄子很贵7元一公斤，由于我的夏季来得比较晚，大量上市的茄子还等一个月左右才能便宜一些。那时候的茄子虽然便宜，口感也好，可都吃腻了，现在的人都喜欢吃反季节的蔬菜，虽然口感营养都不好，没办法啊，物以稀为贵，就像奢侈品那样越贵越想买的人多，来显示身份和财富。为了营养和健康还是少吃反季节的蔬菜吧！ 大豆味甘、性平，入脾、大肠经；具有健脾宽中，润燥消水、清热解毒、益气的功效；主治疳积泻痢、腹胀羸瘦、妊娠中毒、疮痈肿毒、外伤出血等。黄豆还能抗菌消炎，对咽炎、结膜炎、口腔炎、菌痢、肠
黄豆一定要泡好，得煮熟透 焖的时候只要茄子熟了即可
准备时间 烹饪时间 食物分量 2小时以上 30分钟-1小时 3-4人 油 适量 盐 适量 八角 1个 香葱 10g 白糖 1g 水淀粉 少许 茄子 300g 香油 2g 酱油 2g 黄豆 200g 青红辣椒 50g 大蒜 2g 花椒粒 10颗 加鸡精 加酱油 食材：茄子 黄豆 青红辣椒 八角 酱油 大蒜 花椒粒 鸡精 白糖 香葱 香油 水淀粉 黄豆泡8个小时 将泡好的黄豆倒入锅中，放入没过黄豆半指的清水，放入八角，10几粒花椒，少许精盐大火煮黄豆， 水开后改小火煮20分钟盛出 茄子洗净切块 青红辣椒洗净去蒂切块。大蒜切末 香葱洗净切末 锅中放少许油，油温5成热时加入蒜末炒香 倒入茄子盐翻炒 倒入煮熟的黄豆和水。加少许糖炖20分钟左右 放入切好的青椒翻炒至收浓汤，滴少许香油 加水淀粉炒均匀出锅。盛出后撒上小香葱末即可</description></item><item><title>土豆条炖茄子</title><link>/post/9026-%E5%9C%9F%E8%B1%86%E6%9D%A1%E7%82%96%E8%8C%84%E5%AD%90/</link><pubDate>Mon, 09 Dec 2019 16:32:49 +0600</pubDate><guid>/post/9026-%E5%9C%9F%E8%B1%86%E6%9D%A1%E7%82%96%E8%8C%84%E5%AD%90/</guid><description>土豆含有丰富的维生素A和维生素C以及矿物质，优质淀粉含量约为16.5%，还含有大量木质素等，被誉为人类的“第二面包”。其所含的维 生素是胡萝卜的2倍、大白菜的3倍、西红柿的4倍，维生素C的含量为蔬菜之最。 今天还是土豆和茄子 ，但是我还有两小袋番茄酱，我就用番茄酱加到了土豆条和茄子中，这样茄子不会变色，味道也很别致呢。
加入一点番茄酱，可以使茄子不变色。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 3-4人 油 适量 盐 适量 土豆 500g 葱花 适量 番茄酱 适量 茄子 400g 盛盘 加入适量的味精 茄子削皮，切成大片，再切成宽条 土豆也削皮 葱花切好，番茄酱用清水调好 土豆和茄子都切好了 热油，葱花放入 放入土豆茄子 放入番茄酱 翻炒加入适量的盐 加入适量的清水，炖五分钟</description></item><item><title>炸茄盒</title><link>/post/9127-%E7%82%B8%E8%8C%84%E7%9B%92/</link><pubDate>Sun, 01 Dec 2019 16:36:21 +0600</pubDate><guid>/post/9127-%E7%82%B8%E8%8C%84%E7%9B%92/</guid><description>我也给大家来介绍一道我们的家乡菜炸茄合，以前在家里都是妈妈给做着吃，我当下手，现在成家了，就自己试着做给老公吃。虽然做的不如妈妈做的好吃，但是老公吃着也很香。
一定要小火哦……
准备时间 烹饪时间 食物分量 30分钟-1小时 30分钟-1小时 3-4人 油 适量 盐 适量 茄子 500g 五花肉丁 400g 茄子两个洗净，去皮，切成厚一点一片一片的，每片中间再切开，不要切到底。这是切好的茄子： 猪肉切碎，一根葱切碎，小块姜切碎。肉，葱，姜一起剁一下，剁的碎一点。加上油，盐，花椒面拌一下。这样肉馅就准备好了。 把肉馅加到切好的每片茄子里面，要均匀。下面是加好陷的： 用水活点面粉，需要粘稠一点的，我还在里面放了一个鸡蛋，这样更好吃。 锅里放油，加好陷的茄子放到活好的面里面，沾上面，等油热了就开始下锅，要小火，这样不会糊。 第一锅出锅了，哈哈 这是炸好的一大盘，怎么样诱人吗？很好吃的，亲们有空也试试哦。</description></item><item><title>黑椒蒜香烤茄子</title><link>/post/8983-%E9%BB%91%E6%A4%92%E8%92%9C%E9%A6%99%E7%83%A4%E8%8C%84%E5%AD%90/</link><pubDate>Sun, 01 Dec 2019 16:31:17 +0600</pubDate><guid>/post/8983-%E9%BB%91%E6%A4%92%E8%92%9C%E9%A6%99%E7%83%A4%E8%8C%84%E5%AD%90/</guid><description>美丽又美味的黑椒蒜香烤茄子，不仅在色泽上会诱惑你 在口感上也会让你觉得焕然一新 有软嫩的茄子，有浓郁的蒜香，还有黑胡椒的微辣 所有的味道组合起来，让你欲罢不能
茄子要先放在微波炉里高火打熟，然后做这道菜，会节省很多烤制时间
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10-20分钟 1-2人 蒜 适量 油 适量 盐 适量 生抽 适量 鸡精 适量 辣椒 适量 茄子 300g 黑胡椒粉 适量 对半剖开，切出花纹，底部不要切断 放微波炉里高火转3分钟使其变软，取出先刷上一层植物油 在刷上一层生抽 放入烤箱180度烤10分钟 青红椒和蒜备好 都切成小粒 加入少量生抽、盐、鸡精、现磨黑胡椒粉、植物油拌匀 现在茄子上洒上一层黑胡椒粉 在铺上拌好的蒜末和辣椒丁，入烤箱再烤10分钟即可</description></item><item><title>鱼香茄条</title><link>/post/8905-%E9%B1%BC%E9%A6%99%E8%8C%84%E6%9D%A1/</link><pubDate>Sun, 01 Dec 2019 16:28:34 +0600</pubDate><guid>/post/8905-%E9%B1%BC%E9%A6%99%E8%8C%84%E6%9D%A1/</guid><description>鱼香茄条：【所属菜系】浙江菜 【特点】色泽红艳，鲜辣爽口，柔软润香，鲜咸适宜。
1、请适量放盐，以免太咸。 2、烧茄子要熟烂而不失其形
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 1-2人 葱 10g 姜 5g 料酒 15ml 盐 2g 茄子 2个 蒜 3瓣 鸡蛋 1个 鸡精 2g 酱油 10ml 豆瓣酱 20g 白糖 30g 醋 20ml 淀粉 60g 花生油 60ml 盛入盘中，即可享用。 先把茄子洗净。 切成2厘米宽、5厘米长的条。 鸡蛋可到碗中，加淀粉调匀 将茄条都裹上蛋糊，投入锅内炸至定型。 边炸边捞，炸完为止。 捞出来控油。 将锅内油烧至七成热，将茄条放入锅内再炸一次。 待茄条皮酥呈金黄色时，捞出滤干油待用。 锅里放油，放入葱、姜、蒜、红椒煸炒出香味。 放入豆瓣酱翻炒，加少量水、鸡精、酱油、糖、醋、盐勾成鱼香味。 用水淀粉勾芡，把炸好的茄条放入锅中快速拌匀即可。</description></item><item><title>肉烧茄子</title><link>/post/9162-%E8%82%89%E7%83%A7%E8%8C%84%E5%AD%90/</link><pubDate>Fri, 29 Nov 2019 16:37:40 +0600</pubDate><guid>/post/9162-%E8%82%89%E7%83%A7%E8%8C%84%E5%AD%90/</guid><description>喜欢吃红烧茄子，可是费油又增肥啊！如果把茄子提前用盐腌制一下，那么它不会那么能喝油了，只用平时炒菜的油量就可以炒的出来美味的茄子 健康又省油，都试试吧
腌制以后的茄子，因为去除了很多水分，入油锅以后，特别明显的是它不再急着去吸附油脂，只会在高温下乖乖地慢慢变软。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10分钟内 1-2人 白糖 适量 盐 适量 酱油 适量 香菜 适量 老抽 适量 葱花 适量 十三香 适量 茄子 300g 五花肉 200g 豆油 适量 五花肉切片 茄子洗净切丁 放入盆中加适量盐抓匀腌制10分钟 碗里加适量清水放入生抽、酱油、盐、白糖、十三香调成料汁 葱花取葱叶切段 腌好的茄子挤干水分 锅里倒适量豆油，6成热的时候放入葱花煸出香味再放入肉片炒熟 倒入挤干水分的茄子翻炒一下 浇入步骤3里的料汁 炒至汤汁收的差不多，出锅前再放点香菜</description></item><item><title>酸沙茄盒</title><link>/post/9019-%E9%85%B8%E6%B2%99%E8%8C%84%E7%9B%92/</link><pubDate>Thu, 28 Nov 2019 16:32:32 +0600</pubDate><guid>/post/9019-%E9%85%B8%E6%B2%99%E8%8C%84%E7%9B%92/</guid><description>酸沙茄盒是我最近新学的菜，一直纳闷为什么它叫酸沙茄盒而不叫糖醋茄盒，后来经介绍才知道，酸沙是天津的一种独特口味，酸沙原来就是一种口味啊，制作酸沙茄盒主要就是酸沙汁，做酸沙汁需要的就是绵白糖，醋和辣椒，有人问不放辣椒行不行，老师说不行，不放辣椒就不是酸沙了，那是糖醋，呵呵呵，这才知道了酸沙必须要放辣椒
所谓酸沙就是一直口味，一定要加入等量的绵白糖和醋，而且必须加辣椒才是酸沙口味，我放的辣椒比较少是因为家里有孩子，如果喜欢吃辣可以多放点 炒至酸沙的时候速度火候要掌握好，不要像我忙于拍照把葱丝和辣椒都炒糊糊了，要保存它们的本身才好看好吃
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10-20分钟 1-2人 葱 适量 料酒 适量 盐 适量 生抽 适量 醋 适量 香油 适量 色拉油 适量 玉米淀粉 适量 绵白糖 适量 茄子 200g 虾仁 100g 姜粉 适量 小红尖辣椒 适量 肉馅 100g 鸡蛋清 少许 首先把肉馅腌好，肉馅中加适量盐，姜粉，生抽，料酒香油，少许蛋清和干淀粉拌匀备用 将茄子切夹刀片 把茄夹中酿入肉馅，不要添太满 把虾仁放在肉馅上压紧 裹上干淀粉 油温6成热开始下锅炸，不要急于翻动，等定型后在慢慢翻动 炸大概1分钟捞出，装盘 锅中留少许油放入干辣椒爆香 然后加入葱丝煸炒出香味 然后加如白糖和醋，白糖和醋的比例是1比1，加入生抽盐，和适量水 水开后加水淀粉勾芡 汤汁浓稠后滴两滴香油，淋在炸好的茄盒上即可</description></item><item><title>炸茄子</title><link>/post/8877-%E7%82%B8%E8%8C%84%E5%AD%90/</link><pubDate>Wed, 27 Nov 2019 16:27:34 +0600</pubDate><guid>/post/8877-%E7%82%B8%E8%8C%84%E5%AD%90/</guid><description>我很喜欢吃茄子，尤其是红烧的和炸出来的，这次尝试了在低粉中加入了泡打粉和玉米淀粉，可以使成品表皮酥脆，特别好吃，这个挂糊的配方，也同样适用于干炸蘑菇。
面糊不能调稀，一定要略稠些，这样才能让茄子挂住面糊，要搅拌到可以在表面划出纹路，2秒钟不消失。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10-20分钟 3-4人 油 适量 盐 适量 胡椒粉 适量 椒盐 适量 低筋面粉 50g 茄子 200g 泡打粉 2g 玉米淀粉 10g 一根茄子便可以炸出一盘子美味来。 低粉里加入少许泡打粉。 再加入少许玉米淀粉。 加少量水调成略稠的糊状。 加入少量盐。 加入胡椒粉拌匀。 调好面糊后，再将茄子切成片状。 将茄子表面沾满面糊。 锅里倒入油。 油热到七成时，用筷子一个一个的夹着茄子往里放。 炸到两面金黄即可捞出。 吃时表面撒上些椒盐。</description></item><item><title>熏肉蒸茄子</title><link>/post/9060-%E7%86%8F%E8%82%89%E8%92%B8%E8%8C%84%E5%AD%90/</link><pubDate>Mon, 25 Nov 2019 16:34:06 +0600</pubDate><guid>/post/9060-%E7%86%8F%E8%82%89%E8%92%B8%E8%8C%84%E5%AD%90/</guid><description>上次在饭店吃饭的时候，点了一道铁板茄子味道很不错，其中的造型也一直很让我恋恋不忘啊 刚好冰箱里有点熏肉，我就买了点茄子，尝试性的做了做 虽然造型不是很好看，但是味道还很不错
蒸完后再放蒸鱼豉油和麻油然后搅拌均匀
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 30分钟-1小时 1-2人 蒸鱼豉油 适量 蒜 适量 盐 适量 麻油 适量 茄子 150g 熏肉 100g 搅拌均匀即可 准备一些熏肉，一根茄子，及一些蒜瓣 将茄子切成划口子 将熏肉切薄片 然后将熏肉夹在茄子中间 将蒜瓣拍散 然后放些蒜瓣，撒些盐 然后上锅蒸20分钟 蒸好后，浇上蒸鱼豉油 再浇上麻油</description></item><item><title>青辣椒茄子泥</title><link>/post/8931-%E9%9D%92%E8%BE%A3%E6%A4%92%E8%8C%84%E5%AD%90%E6%B3%A5/</link><pubDate>Fri, 22 Nov 2019 16:29:37 +0600</pubDate><guid>/post/8931-%E9%9D%92%E8%BE%A3%E6%A4%92%E8%8C%84%E5%AD%90%E6%B3%A5/</guid><description>茄子是少数的紫色食物之一，营养非常的丰富，但是茄子吸油很厉害，所以我对这个东东真是又爱又恨呢！自从学会这个擂茄子之后，我是越来越喜欢吃茄子啦！清蒸的做法，吃起来一点负担都没有哦，清清爽爽的很赞呢！
1、茄子一定要蒸熟。 2、刚出锅的茄子趁热擂，凉了就不容易烂了。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 30分钟-1小时 3-4人 油 适量 盐 适量 青辣椒 适量 茄子 4个 油锅烧热 茄子放在蒸笼上，跟饭一起蒸熟 青辣椒洗干净剁碎 青辣椒倒进去 放入适量盐，微微翻炒 把蒸熟的茄子放进去 用锅铲边翻动边用力压 直到把茄子压成泥，这个过程中可以把火关掉 擂好的茄子泥趁热最好吃哦</description></item><item><title>茄汁茄子</title><link>/post/8985-%E8%8C%84%E6%B1%81%E8%8C%84%E5%AD%90/</link><pubDate>Mon, 18 Nov 2019 16:31:20 +0600</pubDate><guid>/post/8985-%E8%8C%84%E6%B1%81%E8%8C%84%E5%AD%90/</guid><description>最近常吃茄子，而且每次都是新花样、新口味。很不错呢，你也试试吧！ 茄子营养丰富，常吃茄子，可使血液中胆固醇水平不致增高，对延缓人体衰老具有积极的意义. . . 茄子具有清热止血，消肿止痛的功效，及有良好降低高血脂，高血压等功效。
炸茄子很麻烦，你可以多炸一些。吃的时候就方便多了。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 油 适量 盐 适量 鸡粉 适量 番茄酱 适量 青椒 适量 西红柿 1个 茄子 350g 茄子洗净，滚刀切块，。，入锅炸制熟透，捞出沥干油，备用。 热锅凉油，油热放入西红柿炒透。 放入番茄酱煸炒几下，放茄子煸炒。 放入青椒煸炒几下，放盐、鸡粉出锅！ 很美味哦！</description></item><item><title>高汤地三鲜</title><link>/post/9124-%E9%AB%98%E6%B1%A4%E5%9C%B0%E4%B8%89%E9%B2%9C/</link><pubDate>Sun, 17 Nov 2019 16:36:13 +0600</pubDate><guid>/post/9124-%E9%AB%98%E6%B1%A4%E5%9C%B0%E4%B8%89%E9%B2%9C/</guid><description>特别喜欢东北的大炖菜，其中有个菜叫地三鲜的，挺不错的菜，吃着的都是新鲜的应季的蔬菜而且营养丰富，口感咸鲜，挺好。
茄子也可以用刀切成块状。我放了高汤，所以没加生抽啦，也可按自己喜好添加。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 1-2人 油 适量 盐 适量 鸡精 适量 洋葱 适量 青椒 1个 高汤 适量 茄子 300g 土豆 250g 清开水 适量 放鸡精 淋上香油即可 茄子用手撕成小块，土豆切三角状，青椒撕成小片 锅内爆香洋葱 放入茄子翻炒均匀 放入土豆一起炒匀 添加适量清开水 水开后放入高汤 一起炖 炖的茄子软了，土豆熟啦放入青椒 放上盐</description></item><item><title>茄子鸡蛋包子</title><link>/post/9166-%E8%8C%84%E5%AD%90%E9%B8%A1%E8%9B%8B%E5%8C%85%E5%AD%90/</link><pubDate>Mon, 11 Nov 2019 16:37:48 +0600</pubDate><guid>/post/9166-%E8%8C%84%E5%AD%90%E9%B8%A1%E8%9B%8B%E5%8C%85%E5%AD%90/</guid><description>特别爱吃包子，想起来就觉得馋。家里只有茄子，那就试试茄子鸡蛋馅儿的包子把。茄子便宜而且有营养，略加了一些粉条。味道不错！
面皮最好边上不要太薄，包的时候可以多些皱褶。
准备时间 烹饪时间 食物分量 2小时以上 30分钟-1小时 1-2人 蒜 适量 油 适量 盐 适量 面粉 300g 鸡蛋 2个 粉条 100g 茄子 250g 蔬之鲜 适量 鸡蛋打散。 用温水冲开发酵粉，用酵母粉水，和面。醒面2小时。 茄子切丁。 粉条热水泡软，切丁。 加入适量的油，将鸡蛋炒成块，并切成丁备用。 油八成热，加入蒜爆香。 分别加入茄子，盐，蔬之鲜。翻炒至快熟时，将鸡蛋放入。 揉面，排出其中的气体。然后，切成小剂子。 擀成面皮。 加入馅儿。 包成包子，上篦子。 锅开后，蒸十五分钟即可出锅。 享用！</description></item><item><title>家常茄丁</title><link>/post/9048-%E5%AE%B6%E5%B8%B8%E8%8C%84%E4%B8%81/</link><pubDate>Fri, 08 Nov 2019 16:33:38 +0600</pubDate><guid>/post/9048-%E5%AE%B6%E5%B8%B8%E8%8C%84%E4%B8%81/</guid><description>喜欢吃茄子，但是茄子比较吸油，一直在折腾怎样做才能让茄子又好吃又不吸油，呵呵，让茄子不吸油的方法还真不少哦，比如今天的这个茄丁，超好吃！
变炒边用锅铲轻压，茄子易炒至茄子丁变软入味即可，炒的过程中不要放水，这样炒出来的茄子味道更浓
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 5-6人 油 适量 盐 适量 茄子 2个 五花肉 适量 青红椒 适量 切成丁 茄子去皮 油锅烧热，倒进五花肉煸炒至稍微出油，然后倒入茄丁，翻炒几下 倒进青红椒片，一起翻炒 放盐，继续翻炒 边翻炒边用锅铲轻压 炒至茄子丁变软入味即可</description></item><item><title>蒜茄子</title><link>/post/9185-%E8%92%9C%E8%8C%84%E5%AD%90/</link><pubDate>Thu, 07 Nov 2019 16:38:37 +0600</pubDate><guid>/post/9185-%E8%92%9C%E8%8C%84%E5%AD%90/</guid><description>蒜茄子味美，好吃易做，是夏季餐桌上的一道美肴。蒜和茄子都有防癌抗癌的功效，还能杀菌消毒，常食有益于身体健康。
茄子尽量选小而嫩的，这样口感好
准备时间 烹饪时间 食物分量 无 2小时以上 1-2人 茄子 300g 香菜 10g 蒜 100g 盐 30g 辣椒 3g 把准备好的小茄子清洗干净，准备 把茄子放入锅中蒸15分钟，变色即可 蒸好的茄子取出晾凉备用 把准备好的香菜、蒜切末、辣椒切段加盐拌匀；将放凉的茄子中间开一个口，塞入香菜和蒜末； 放入密封盒中，在茄子的周围也放点香菜和蒜末或撒上盐，在冰箱中腌制一天即可食用。</description></item><item><title>土豆茄子一锅出</title><link>/post/9004-%E5%9C%9F%E8%B1%86%E8%8C%84%E5%AD%90%E4%B8%80%E9%94%85%E5%87%BA/</link><pubDate>Thu, 07 Nov 2019 16:32:03 +0600</pubDate><guid>/post/9004-%E5%9C%9F%E8%B1%86%E8%8C%84%E5%AD%90%E4%B8%80%E9%94%85%E5%87%BA/</guid><description>中午下班回家做饭时间很紧张，又想让孩子能多吃几种蔬菜，正好家里有一个土豆和一个茄子，那就把它们炖在一起吧！ 土豆：土豆是低热能、多维生素和微量元素的食物，是理想的减肥食品。茄子（紫皮、长）：茄子是为数不多的紫色蔬菜，也是餐桌上十分常见的家常蔬菜，它的紫皮中含有丰富的维生素e和维生素p，这是其他蔬菜所不能比的，维生素p可软化微细血管，防止小血管出血，对高血压、动脉硬化、咯血、及坏血病患者均有益。茄子中所含的维生素c和皂草甙，具有降低胆固醇的功效。
这个菜非常简单，因为家里孩子小出锅前未加鸡精，喜欢的可以适量加点
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 油 适量 土豆 1个 盐 适量 老抽 1汤匙 八角 1个 茄子 1个 生抽 1汤匙 猪后腿肉 2两 蒜瓣 2个-3个 土豆茄子洗净去皮切块 猪后腿肉切小块，一定带点肥肉，不然炖出的菜不香 铁锅倒油烧至八成热 猪肉下锅煸炒 煸炒至变色 倒入土豆茄子煸炒 加入一汤匙老抽 加入一汤匙生抽和一个八角翻炒 加水至刚刚没过菜 盖盖，开大火炖 加入适量盐和拍好的蒜瓣，翻炒几下，闻到蒜香味儿后出锅 装盘上桌啦</description></item><item><title>家常肉末茄子</title><link>/post/9069-%E5%AE%B6%E5%B8%B8%E8%82%89%E6%9C%AB%E8%8C%84%E5%AD%90/</link><pubDate>Mon, 04 Nov 2019 16:34:26 +0600</pubDate><guid>/post/9069-%E5%AE%B6%E5%B8%B8%E8%82%89%E6%9C%AB%E8%8C%84%E5%AD%90/</guid><description>昨天在婆婆家带回来好些她老人家种的茄子，老公和孩子喜欢吃甜口的茄子，中午我们做了这道茄子，感觉很不错，那个汤汁拌饭很好吃
里脊肉加蛋清可以使肉嫩滑
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10分钟内 1-2人 蒜 适量 油 适量 盐 适量 蛋清 1个 茄子 500g 蚝油 适量 葱花 适量 里脊肉 50g 姜丝 适量 老冰糖 1块 装盘 里脊肉洗净 茄子洗净 倒入茄子 剁蓉加蛋清浇上劲 茄子用手掰小块 热锅热油滑入里脊肉爆香！盛起 热锅热油。老冰糖小火融化！加入姜丝 蒜爆香 大火翻炒 炒至变色，加入适量的盐继续翻炒 倒入一小碗水，倒入里脊肉 汤汁收干，起锅前加入少许蚝油</description></item><item><title>蒜茄子</title><link>/post/9210-%E8%92%9C%E8%8C%84%E5%AD%90/</link><pubDate>Sat, 02 Nov 2019 16:39:42 +0600</pubDate><guid>/post/9210-%E8%92%9C%E8%8C%84%E5%AD%90/</guid><description>这是一道东北风味的小菜。茄子绵软，加上蒜香，超级开胃下饭。是东北夏天必备的凉菜。小时候没有菜光吃蒜茄子也能下上一大碗饭呢。昨天去买菜正好看到有卖适合做蒜茄子的小茄包儿，就买了一些，回来做做。
蒜要捣成泥，不能用刀切的，这样可以把蒜汁捣出来，味更浓。可以先拍碎了会更好捣。 一定要茄子凉透再夹入蒜，否则热气会把蒜烫熟，味道就变了。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10-20分钟 1-2人 盐 适量 茄子 800g 蒜 2头 茄子洗净 洗好的茄子上锅蒸熟，晾凉 蒜捣成蒜泥加入盐 把茄子用筷子划开 加入调好的蒜泥 弄好后可以立即开吃，也可以放冰箱里腌上一段时间再吃</description></item><item><title>懒人版煎茄盒</title><link>/post/8862-%E6%87%92%E4%BA%BA%E7%89%88%E7%85%8E%E8%8C%84%E7%9B%92/</link><pubDate>Wed, 30 Oct 2019 16:26:59 +0600</pubDate><guid>/post/8862-%E6%87%92%E4%BA%BA%E7%89%88%E7%85%8E%E8%8C%84%E7%9B%92/</guid><description>茄盒是我最喜欢的一道菜，软嫩的茄子包裹着美味的馅料，一咬还会有鲜美的汤汁流下来，传统炸茄盒费油费事，烟熏火燎，只需用咱家家都有的电饼铛就可以做这道改良版煎茄盒，做法简单，省时省力，茄子控走过路过千万别错过，另下次包饺子时如果剩了馅，也可以煎个茄盒解决掉。懒人美味，你值得拥有！！！
1、茄子切片后，要先腌制再酿肉馅，这样可以让茄盒入味 2、可以把韭菜换成其他蔬菜 3、面糊要调得稠一些，否则茄盒挂不住面糊
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 3-4人 葱 10g 姜 5g 料酒 5ml 盐 10g 生抽 5ml 低筋面粉 100g 茄子 400g 韭菜 100g 猪肉馅 150g 香油 5ml 油 20ml 葱姜切末 出锅 茄子清洗干净 切片，每两片之间不切断，形成茄夹状 加5克盐腌制 肉馅里加入20克油、5克香油、5克盐、料酒、生抽腌制 韭菜洗净切碎 韭菜和葱姜一起放入肉馅里搅拌均匀 将肉馅酿入茄夹 低筋面粉里加入水、少许盐调成稠面糊 将酿好的茄夹放入，沾满面糊 电饼铛抹油，通电加热 将茄盒放入 盖锅盖，加热5分钟左右即可</description></item><item><title>油炸茄盒子</title><link>/post/8946-%E6%B2%B9%E7%82%B8%E8%8C%84%E7%9B%92%E5%AD%90/</link><pubDate>Thu, 24 Oct 2019 16:30:04 +0600</pubDate><guid>/post/8946-%E6%B2%B9%E7%82%B8%E8%8C%84%E7%9B%92%E5%AD%90/</guid><description>做过红烧茄子，但是好像木有做过 这样的，上次去外面吃饭 点了一个这样的菜 觉的很好吃， 于是寻思回家自己弄。 但是觉的味道 还是差了点。估计是我加的馅 比较少。
喜欢脆的 可以用那种炸粉哦。</description></item><item><title>蒜汁茄泥</title><link>/post/9214-%E8%92%9C%E6%B1%81%E8%8C%84%E6%B3%A5/</link><pubDate>Wed, 23 Oct 2019 16:39:48 +0600</pubDate><guid>/post/9214-%E8%92%9C%E6%B1%81%E8%8C%84%E6%B3%A5/</guid><description>小时候，老家是那种烧柴火的大锅，有时候，家里做馒头时，总是做的多少不合适，做的少的时候，就有一个空隙出来，这个时候，总要切上几片茄子放进去，和馒头一块做熟。熟点油，捣一些蒜，用盐一调，用勺子舀着连茄泥带菜汤配着馒头当菜吃，小时候条件差，吃着这些，再喝点水，这一餐饭，算是结束了。不过，茄子的这个做法，是我最爱吃的。平时炒着吃，炖着吃总觉得有股油腻味，而这样蒸出来的茄泥，却很是爽口。
茄子一定要蒸熟，调出来才好吃。盐也可以等茄子做熟后放入盘中撒上，可以杀出不少水份，稍停一下再拌.
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 蒜 适量 油 适量 盐 适量 酱油 适量 茄子 400g 大茄子备好。 洗净切薄皮入锅蒸。 蒸茄子的时间内，捣上算，量按个人口味而定。 熟了油，放点小花椒出味，放少许酱油待用。 大火开锅约五六分钟，就做熟了，可以掀开锅盖用筷子扎一下。 把做熟的茄子片，捣好的蒜倒入油锅中，放入盐，用铲子，搅碎。 搅匀了，就可以盛盘吃了，由于都碎了，不好用筷子夹住，我家都是用勺子舀着吃。</description></item><item><title>酱香三蔬</title><link>/post/9194-%E9%85%B1%E9%A6%99%E4%B8%89%E8%94%AC/</link><pubDate>Tue, 22 Oct 2019 16:39:02 +0600</pubDate><guid>/post/9194-%E9%85%B1%E9%A6%99%E4%B8%89%E8%94%AC/</guid><description>炎热的夏日，茄子、黄瓜、苦瓜等蔬菜纷纷上市了，喜食素的我们，面对这么多新鲜水灵的蔬菜，每一顿都想吃到多多的品种呢！酱香三蔬，用油煎了白玉般的苦瓜、绿油油的黄瓜、紫皮茄子，加一勺豆瓣酱，鲜香味美，又可以体味三种蔬菜结合交融的好滋味，给父亲下酒，正好！
1.较黄瓜而言，苦瓜不易熟，所以最先下锅翻炒。2.豆瓣酱有咸味，故不必放太多食盐。3.茄子用加盐的水先泡，可去其黑汁，不易氧化。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 3-4人 姜 适量 油 适量 盐 适量 蒜子 适量 豆瓣酱 适量 黄瓜 150g 茄子 200g 苦瓜 200g 准备食材：苦瓜、黄瓜各一根、茄子一个 苦瓜去籽瓤，切成菱形片；黄瓜切厚片，茄子切块 切好的茄子用水加少许盐泡好 姜、蒜切片，青椒去籽切片 热油锅爆香姜、蒜、青椒 下入苦瓜煸炒 下入沥干水的茄子一同翻炒至断生 加入黄瓜 放少量食盐 加一勺豆瓣酱 混合翻炒均匀即可出锅</description></item><item><title>烧茄子</title><link>/post/456-%E7%83%A7%E8%8C%84%E5%AD%90/</link><pubDate>Tue, 22 Oct 2019 11:45:19 +0600</pubDate><guid>/post/456-%E7%83%A7%E8%8C%84%E5%AD%90/</guid><description>现在我真的不是吹牛了，我做的烧茄子不比饭馆里做的难吃，甚至比他们做的好吃，今天吃的烧茄子导致我又多吃半碗米饭，唉，罪过呀。烧茄子关键要将茄子煸软盛出来再重新炒肉，再将煸软的茄子跟肉一起炒，另外我用生抽淀粉抓过的猪肉炒好以后特嫩特有味道，勾的芡汁一定要加点醋和糖，最后要撒上大蒜末，味道绝对不一样呀，有兴趣的试试看吧，真的很好吃。
1因为料汁里还有腌制猪肉时都加了生抽，所以加盐时要酌情。 2茄子一定用盐水泡泡再用油煸炒，那样会很容易将茄子炒软。
准备时间 烹饪时间 食物分量 30分钟-1小时 10分钟内 1-2人 葱 适量 白糖 适量 姜 适量 油 适量 盐 适量 生抽 适量 陈醋 适量 淀粉 适量 茄子 500g 猪肉 适量 大蒜末 适量 先将茄子洗干净。 去皮，先切厚片，再切很粗的条，然后切滚刀块（不要怕块大，因为切太小了炒熟了茄子就会很小很小了，吃着不过瘾）。 然后将切好的茄子块放在水盆里放一小把盐，泡30分钟。 炒锅烧热加入一个大料煸一下。 加入控干水分的茄子块煸炒到变软稍有透明时盛出来备用。 切点葱姜片和猪肉片，猪肉用淀粉和生抽抓抓（一定要将酱油抓到肉里去，用手抓效果最好，千万别水拉拉的就下锅。） 用淀粉、陈醋、生抽、白糖、清水勾兑一碗料汁。 原锅再加点油，油热以后下猪肉煸炒。 猪肉变色以后下入葱姜片爆香。 再将炒过的茄子块倒进去翻炒。 加适量盐翻炒一会儿。 加入料汁（料汁不要一下都倒进去，要观察着倒，看到粘稠度差不多就不再加了）。 最后关火加入大蒜末翻炒均匀出锅。</description></item><item><title>茄丁盖浇饭</title><link>/post/9182-%E8%8C%84%E4%B8%81%E7%9B%96%E6%B5%87%E9%A5%AD/</link><pubDate>Thu, 17 Oct 2019 16:38:30 +0600</pubDate><guid>/post/9182-%E8%8C%84%E4%B8%81%E7%9B%96%E6%B5%87%E9%A5%AD/</guid><description>茄子切成小丁，用猪肉丁同炒再放入适量的辣酱，那味道绝对下饭，今天我就用这样的茄丁做成了盖饭，儿子吃了满满的一大盘子呢……
茄子用盐腌一下 比较省油 营养
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 1-2人 油 适量 盐 适量 米饭 150g 茄子 250g 辣酱 适量 猪肉丁 60g 翻炒 放入辣酱 茄子洗净 去掉根蒂 切成小块 用盐腌一下 出了很多水 挤掉 猪肉切成小丁 用生粉料酒腌一下 葱花切好 锅中放入适量的猪肉丁 葱花 茄子都变软了就好了 蒸好的米饭准备好 浇在米饭上就好了</description></item><item><title>花椰菜围茄子</title><link>/post/9002-%E8%8A%B1%E6%A4%B0%E8%8F%9C%E5%9B%B4%E8%8C%84%E5%AD%90/</link><pubDate>Thu, 17 Oct 2019 16:31:55 +0600</pubDate><guid>/post/9002-%E8%8A%B1%E6%A4%B0%E8%8F%9C%E5%9B%B4%E8%8C%84%E5%AD%90/</guid><description>花椰菜常吃有爽喉、开音、润肺、止咳的功效。 吃茄子建议不要去茄子皮，它的价值就在皮里面，茄子皮里面含有维生素B，维生素B和维生素C是一对很好的搭档， 可清热解暑，对于容易长痱子、生疮疖的人，尤为适宜。
1，在烹调菜花时，为了减少维生素C和抗癌化合物的损失，用沸水焯后，断其生味，急火快炒，调味后迅速出锅，以保持其有益成分和清香脆嫩的特点。 2，且茄子秋后其味偏苦，性凉，脾胃虚寒、体弱、便溏者不宜多食。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10-20分钟 1-2人 料酒 适量 油 适量 盐 适量 葱 1根 生姜 适量 茄子 250g 大蒜头 适量 瘦肉 适量 花椰菜 300g 调料 适量 柠檬皮 适量 茄子切块 茄子，葱，柠檬皮 花椰菜摘朵 肉也焯过切丁 茄子焯水，压出水分，花椰菜也焯水 锅里下油，爆香葱白，蒜头，生姜后下花椰菜快炒，下调味，料酒，少量高汤炒。装盘 另起锅下油，下茄子两面煎下，下柠檬皮，葱白，肉丁，调料，料酒 下葱叶，味精关火 装盘。花椰菜摆盘周围，茄子倒中间</description></item><item><title>剁椒茄子</title><link>/post/9122-%E5%89%81%E6%A4%92%E8%8C%84%E5%AD%90/</link><pubDate>Wed, 16 Oct 2019 16:36:08 +0600</pubDate><guid>/post/9122-%E5%89%81%E6%A4%92%E8%8C%84%E5%AD%90/</guid><description>剁椒一种民间食品，与其说它是一种食品倒不如叫它为调料来得贴切。它主要流行于湖南，湖北，四川一带。至于剁椒的起源现在我们已无从可考。但是这种美味却永远活跃在人们的餐桌上，舌尖上。今天我就用剁椒做个蟠龙茄子。
茄子要蒸透 锅中的汤汁要咸一点 茄子才好入味
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10分钟内 1-2人 油 适量 盐 适量 葱花 适量 茄子 300g 猪肉丁 30g 剁椒 20g 放入茄子 茄子改刀成蟠龙 切薄 但不断 放入蒸锅中蒸熟 蒸好的茄子 有点出水 控掉水分 肉丁用淀粉拌一下 剁椒 葱花准备好 锅中放入油 放入肉丁 生抽 料酒 放入剁椒 葱花 放入少量的水 和盐 汤汁收的差不多 就好了 比较下饭的菜</description></item><item><title>香辣茄泥</title><link>/post/9012-%E9%A6%99%E8%BE%A3%E8%8C%84%E6%B3%A5/</link><pubDate>Tue, 15 Oct 2019 16:32:17 +0600</pubDate><guid>/post/9012-%E9%A6%99%E8%BE%A3%E8%8C%84%E6%B3%A5/</guid><description>茄子是为数不多的紫色蔬菜之一，含多种维生素、脂肪、蛋白质、糖及矿物质等，是一种物美价廉的佳蔬。特别是茄子富含维生素P，100克紫茄中的含量高达720毫克以上，不仅在蔬菜中出类拔萃，就是一般水果也望尘莫及。茄子纤维中所含的抑角苷，具有降低胆固醇的功效。 巴西科学家用肥胖兔子作试验，结果食用茄子汁一组的兔子比对照组兔子体内胆固醇含量下降10％。美国一家杂志在介绍《降低胆固醇十二法》一文中，把食用茄子排在首位。 但是茄子又是一个很吸油的菜，地三鲜、油爆茄丁。。。都是含油量极大的菜，真是天使和恶魔并存啊！想减少油
1、蒸熟的茄子一定要刚出锅时趁热压烂，凉了就不太好压了。 2、茄子尾部有些发硬，可以切掉，以免影响口感。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 30分钟-1小时 5-6人 红椒 适量 油 适量 盐 适量 葱花 适量 蒜末 适量 姜末 适量 茄子 3个 茄子洗净，一切两半，放在锅里蒸熟。 在蒸茄子的时候，另起一锅，倒入油加热，放进红椒丁、大蒜末、姜末 炒出香味。 蒸好的茄子倒进去，趁热用锅铲压成泥 放入葱花和盐 边铲边搅拌，让其均匀即可</description></item><item><title>肉香茄条</title><link>/post/9047-%E8%82%89%E9%A6%99%E8%8C%84%E6%9D%A1/</link><pubDate>Thu, 10 Oct 2019 16:33:37 +0600</pubDate><guid>/post/9047-%E8%82%89%E9%A6%99%E8%8C%84%E6%9D%A1/</guid><description>特别爱吃茄子，尤其是烧茄子，用油炸软后感觉特别香，但是特别长肉，也特别不健康，所以突然想到用水来代替油，把茄子先煮软再炒，但是也不能煮得太软。味道虽然不错，但是跟油炸出来的味道还差一些，鱼与熊掌不能兼得啊。
如果想味道更香的话，可以把茄子用油炸软。
准备时间 烹饪时间 食物分量 30分钟-1小时 10-20分钟 3-4人 料酒 适量 油 适量 盐 适量 花椒 适量 豆瓣酱 适量 生抽 适量 大料 适量 醋 适量 葱姜蒜 适量 味精 适量 茄子 300g 五花肉 200g 倒入适量醋。 加入适量料酒。 加入适量盐调味。 茄子切成条，下入开水锅里煮至变软。 捞出后将水稍稍挤出。 锅里倒入油，扔入几个花椒和大料。 把郫县豆瓣酱下入炒香。 下入葱姜蒜炒香。 加入适量生抽搅匀。 下入茄子条翻炒均匀。 关火后加入适量味精。</description></item><item><title>茄子豆瓣烧鱼</title><link>/post/9104-%E8%8C%84%E5%AD%90%E8%B1%86%E7%93%A3%E7%83%A7%E9%B1%BC/</link><pubDate>Wed, 09 Oct 2019 16:35:38 +0600</pubDate><guid>/post/9104-%E8%8C%84%E5%AD%90%E8%B1%86%E7%93%A3%E7%83%A7%E9%B1%BC/</guid><description>这几条鱼是清理冰箱的成果，被放置了一段时间， 对于这样的鱼我总是喜欢做的味道重点，这次我只简单的多加了一种调味料&amp;mdash;&amp;ndash;豆瓣酱，川味家常辣烧鱼的典范， 能将鱼的鲜味和豆瓣酱的香味融合于一体，烧出来的鱼味道鲜美、外焦里嫩、色泽红亮。临时加了点茄子进去一起炖， 茄子吸收鱼的鲜味和酱的香味，吃到口里软绵且非常入味。
1.鱼先加入盐等调些底味，煎时注意表面要无水分，或者用生粉在鱼表面薄薄的涂抹一层再放入锅中煎， 这样不仅不溅油而且能防止鱼皮破； 2. 热锅凉油， 先放入姜片煎一下， 再摆放好鱼， 注意煎的时候不要急于翻面， 估计差不多时轻晃动下锅，鱼能随着晃动，说明鱼煎的基本上可以了； 反面的同样的方式； 3.</description></item><item><title>韭菜炒茄丝</title><link>/post/8898-%E9%9F%AD%E8%8F%9C%E7%82%92%E8%8C%84%E4%B8%9D/</link><pubDate>Tue, 08 Oct 2019 16:28:22 +0600</pubDate><guid>/post/8898-%E9%9F%AD%E8%8F%9C%E7%82%92%E8%8C%84%E4%B8%9D/</guid><description>茄子与番茄酱和韭菜都是绝佳的搭档哦，所以这道菜绝对好吃
炒茄子时油要放得稍微多一些，茄子吸油，所以油稍微多放一些会比较好吃
准备时间 烹饪时间 食物分量 无 10-20分钟 1-2人 葱姜蒜 适量 鸡精 1/4小勺 盐 1小勺 韭菜 1把 番茄酱 3大勺 茄子 2条 茄子去皮洗净 .</description></item><item><title>香辣茄子</title><link>/post/8957-%E9%A6%99%E8%BE%A3%E8%8C%84%E5%AD%90/</link><pubDate>Fri, 04 Oct 2019 16:30:24 +0600</pubDate><guid>/post/8957-%E9%A6%99%E8%BE%A3%E8%8C%84%E5%AD%90/</guid><description>茄子是日常生活中最为常见的一种蔬菜，据营养专家的解释，茄子的预防疾病指数为26.29，生命力指数为9.7142，它对疾病的康复具有相当高的价值。而且茄子的做法也非常多样，可以红烧、烧烤、炖煮等等，绝对是吃货以及厨房爱好者的好选择。娅米超级超级喜欢吃茄子。
1、因为加入的调味料比较多，酱油和拌饭酱里面都是有盐的，所以个人建议不用再添加盐了； 2、泡椒一定要洗一下，防止不卫生。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 茄子 2个 姜 3片 大蒜 2瓣 鸡精 少量 小葱 1根 泡椒 2个 招牌拌饭酱 1/2汤匙 草菇老抽 1/2汤匙 淡口酱油 1汤匙 砂糖 1茶匙 油 3汤匙 食材准备，把茄子洗净后切成厚约1厘米的长条，蒜拍碎，葱切好，泡椒清洗之后切成小粒。 烧热油锅，放2汤匙油，下茄子稍翻炒至变软后捞起。 另起油锅，爆香姜葱蒜，下泡椒稍翻炒。 加入茄子翻炒一小会儿，再调入招牌拌饭酱、草菇老抽、淡口酱油、砂糖、鸡精调味，继续翻炒约1分钟，待茄子已经入味就可以装盘了。 成品图，来张美美的成果照。</description></item><item><title>蒜拌茄子</title><link>/post/9020-%E8%92%9C%E6%8B%8C%E8%8C%84%E5%AD%90/</link><pubDate>Tue, 01 Oct 2019 16:32:36 +0600</pubDate><guid>/post/9020-%E8%92%9C%E6%8B%8C%E8%8C%84%E5%AD%90/</guid><description>最近特别喜欢吃茄子，特别是蒸的，既不会含有太多的油脂，也容易制作，取出后，撕巴撕巴用调料一拌，特别是要加入一些蒜茸，真是香喷喷滴啊，健康又营养，美味又简单，好吃值得推广~
这次的茄子比较大，所以蒸制的时间也长点，茄子一定要蒸的软糯才好吃哦~
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 1-2人 油 适量 盐 适量 蚝油 1勺 白砂糖 1勺 鱼露 1勺 茄子 550g 青椒 110g 味极鲜 1勺 蒜茸 5粒 小葱白 1根 茄子与青椒洗净 切成两段，然后放入蒸锅蒸制作20分钟，如果喜欢蒜香味，就把蒜子也放几粒进去蒸制，到时拌到一起，会很好吃的 然后准备一些蒜茸 再剁点葱白末放在一起 浇上热油 再放入适量的盐，糖，味极鲜，蚝油，鱼露等调味料，反正自己喜欢什么味就放什么味就可以了 茄子蒸好后取出来 把蒸好的蒜子放入调料碗里 茄子撕成条 青椒剥去皮放在茄子一起 淋上调味料，就可以密西喽</description></item><item><title>煎茄片</title><link>/post/9218-%E7%85%8E%E8%8C%84%E7%89%87/</link><pubDate>Sun, 29 Sep 2019 16:39:58 +0600</pubDate><guid>/post/9218-%E7%85%8E%E8%8C%84%E7%89%87/</guid><description>在好豆换了电饼铛，激动啊，天天琢磨吃什么，这不，买的茄子，煎着吃，味道绝佳啊。
电饼铛做美食方便，加热时间不用太长。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 油 适量 盐 适量 鸡蛋 1个 茄子 1个 小葱 适量 面粉 适量 十三香 适量 盛盘 打入鸡蛋 面粉放入葱花、盐十三香拌匀 茄子切片 面粉倒入水拌匀，成糊状 放入切片 电饼铛预热，两面刷油 中间翻次面，3分钟OK</description></item><item><title>红烧茄子</title><link>/post/8861-%E7%BA%A2%E7%83%A7%E8%8C%84%E5%AD%90/</link><pubDate>Sun, 29 Sep 2019 16:26:55 +0600</pubDate><guid>/post/8861-%E7%BA%A2%E7%83%A7%E8%8C%84%E5%AD%90/</guid><description>茄子含多种维生素、脂肪、蛋白质，是一种物美价廉的蔬菜，很受大家欢迎。
烧茄子不要去皮。茄子含有丰富的膳食纤维和维生素P等营养素，对于抗衰老和保护心血管非常有益。 茄子性寒，烧制时放入温性的蒜，不但口味喷香，还有益于养生。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10-20分钟 1-2人 油 适量 盐 适量 酱油 适量 糖 适量 茄子 300g 酒 适量 茄子用清水洗净。 将茄子清洗干净后不去皮，斜刀切成滚刀块。 把油加热，然后将茄子放入锅中炸一下，即刻捞起。 锅内放入两勺油，放入辣椒和蒜爆香 放入炸好的茄子。 加入酱油、糖、酒，翻炒一下，然后加点水、盐，收汁。 最后加点鸡精，撒点葱花，就可以出锅了，也可以适当的勾芡一下。</description></item><item><title>微波炉之酱烧茄子</title><link>/post/8953-%E5%BE%AE%E6%B3%A2%E7%82%89%E4%B9%8B%E9%85%B1%E7%83%A7%E8%8C%84%E5%AD%90/</link><pubDate>Sat, 28 Sep 2019 16:30:16 +0600</pubDate><guid>/post/8953-%E5%BE%AE%E6%B3%A2%E7%82%89%E4%B9%8B%E9%85%B1%E7%83%A7%E8%8C%84%E5%AD%90/</guid><description>茄子有许多种吃饭，这次加入了微波炉的用途，可以减少油量 毕竟油吃的太多对身体不是很好的。
不喜欢吃油的用微波炉 喜欢吃油的可以炸一下茄子条
准备时间 烹饪时间 食物分量 30分钟-1小时 30分钟-1小时 1-2人 油 适量 姜 5g 盐 适量 茄子 500g 葱 5g 肉末 50g 黄豆酱 30g 玉米淀粉 15g 茄子切成条状，放在微波炉使用的盘子里，用保鲜膜包一下 放入微波炉加热5、6分钟，这个可以自己调节的，茄子变软了就行 变软之后从微波炉取出来的茄子 葱姜蒜 大家随意加 肉末 豆瓣酱 记得用玉米淀粉哦 勾好的淀粉 先将茄子过油一下，这次不用放太多油的，我放油还是有点多 了 烧好油放入淀粉、肉末、葱姜开始翻炒 放入茄子翻炒，快出炉的时候放入蒜 出锅入盘，做好了！</description></item><item><title>意大利面酱</title><link>/post/8890-%E6%84%8F%E5%A4%A7%E5%88%A9%E9%9D%A2%E9%85%B1/</link><pubDate>Thu, 26 Sep 2019 16:28:10 +0600</pubDate><guid>/post/8890-%E6%84%8F%E5%A4%A7%E5%88%A9%E9%9D%A2%E9%85%B1/</guid><description>跟随世界杯，品国外美食。 今天单表意大利面酱，事实上就是面的浇头，或者叫臊子。做法多种多样，也很随意。 下面的做法是跟意大利的一档美食节目学的，是最常见的，也是比较中式化的，材料随手可得。本来意大利面就是起源中国，只是他们的面更硬，或者说更加劲道，要煮的久一点。 有关意大利面我上过不少菜谱，欢迎来我的豆窝交流分享。
1.菜要分开炒，才入味。 2.蔬菜和肉类自由选择，但是西红柿不能没有。 3.披萨调料是自己配制的，内有皮萨草、罗勒、茴香、百里香、蒜、胡椒等，你可以用你手头的香料去配制，但最主要的披萨草不可没有。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 3-4人 青蒜 适量 盐 适量 胡椒粉 适量 酱油 适量 青椒 100g 生姜 适量 洋葱 100g 白砂糖 少许 肉泥 200g 披萨调料 适量 西红柿 500g 西芹 120g 茄子 240g 橄榄油 5汤匙 备好食品材料：肉泥、西红柿、茄子、青椒、洋葱、西芹、生姜和青蒜。 肉泥加入盐、糖、胡椒和酱油拌好。 茄子、青椒和西芹切丁备用。 西红柿和洋葱切丁备用。 生姜切切末，青蒜的蒜白和蒜叶分开切好。 锅里倒两汤匙油，油热先下生姜和蒜白划散，然后下肉泥。 大火将肉泥炒至微黄盛出备用。 用原锅原油将青椒和西芹炒两下加盐调味盛出备用。注不要炒太过，保持脆口。 锅里倒两汤匙油，油热下茄子炒软透，加盐调味盛出备用。 用原锅，锅里倒1汤匙油，油热先下洋葱，炒出香味下西红柿。 将西红柿炒成泥放盐、糖和披萨调料调味。 注披萨调料是自己配制的，内有皮萨草、罗勒、茴香、百里香、蒜、胡椒等，你可以用你手头的香料去配制，但最主要的披萨草不可没有。 然后将炒好的肉泥倒回锅中，炒均。 炒好的茄子、青椒和西芹也倒回锅中，炒均。 最后下青蒜叶拌炒均即可出锅，拌意大利面享用。</description></item><item><title>清蒸茄子卷</title><link>/post/8938-%E6%B8%85%E8%92%B8%E8%8C%84%E5%AD%90%E5%8D%B7/</link><pubDate>Wed, 25 Sep 2019 16:29:46 +0600</pubDate><guid>/post/8938-%E6%B8%85%E8%92%B8%E8%8C%84%E5%AD%90%E5%8D%B7/</guid><description>茄子的营养很丰富，食疗功效很多，相对于爱吃茄子的食客来讲，怎样加工都美味。这款清蒸茄子卷是茄子菜品里比较健康的一款。说其健康一是因为加工方法为蒸。二是制作过程不用一滴油。在拥有健康的同时，这道菜的味道也相当不错。
杀茄子时已经用盐，蚝油、生抽、老抽都有盐的成分，因此，熬调味汁时要少加盐。 猪肉尽量选瘦肉。 蒸茄子卷时，茄子卷的接口在上，蒸后扣到盘子里，光滑的一面在上，这样菜的看相比较好。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 30分钟-1小时 3-4人 白糖 适量 料酒 适量 姜 适量 盐 适量 生抽 适量 鸡精 适量 大料 适量 蚝油 适量 老抽 适量 味精 适量 茄子 250g 猪精瘦肉 350g 加白糖。 茄子洗干净去皮，切成片。 加盐杀出水。杀后的茄子变软，卷卷容易些。 猪肉馅加盐、料酒、白糖、鸡精后顺一个方向搅拌上劲。 挤出茄子中的水。 在茄子一侧添加肉馅。 卷起，茄子卷就好了。 依次卷好，放在碗里。因为蒸后要扣到盘子里，所以，这时茄子卷的接口在上。 放入姜片、大料。 入锅蒸20分钟左右。 蒸茄子的原汁倒入锅里，加蚝油。 加生抽、老抽。 加盐、鸡精烧开，淋入水淀粉熬成汁。 将碗中的茄子扣在盘子里，浇上汁。 稍加点缀，即可上桌享用。</description></item><item><title>干烧四宝</title><link>/post/9068-%E5%B9%B2%E7%83%A7%E5%9B%9B%E5%AE%9D/</link><pubDate>Sat, 21 Sep 2019 16:34:25 +0600</pubDate><guid>/post/9068-%E5%B9%B2%E7%83%A7%E5%9B%9B%E5%AE%9D/</guid><description>这周天气一直不好，阴雨绵绵，在加上要考试了，弄得我也没心思研究菜谱，眼看这周就要结束了，营养版块的活动还没参加，中午再去驾校的路上我就在想，花生与核桃，做什么好呢？这两样食材，家里都有的，话说到了驾校了，我也没想好，还是先不想了，开始练车吧！结束后，回来路过菜场进去转了转，有了点思路了，于是买来了茄子、毛豆，刚好家里还有花生、红枣、冰箱里还有栗子，就来做一道干烧四宝吧！ 今天的搭配食材很丰富，营养也很全面，做法也简单，味道着实不错呢！ 而且在花生的诸多吃法中，以烧炖吃为最佳，这样既避免了招牌营养素的破坏，
1.凡是有高黏血症、高凝血症的患者，不宜吃花生，有胆系疾病者亦宜少食，不用油炸。 2.脾胃虚弱、消化不良者、患有风湿病的人不宜多食栗子，糖尿病人忌食。 3.消化不良，容易腹泻的人，则不宜多食茄子。 4.毛豆、栗子烹饪要彻底熟透，否则容易导致消化不良、身体中毒。 5.干烧四宝的食材可依据个人口味随意搭配哦。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10-20分钟 1-2人 生抽 10ml 茄子 1根 大葱 10g 小葱 适量 精盐 适量 味精 适量 白糖 1g 花生油 适量 红枣 4个 香油 2ml 花生 50g 料酒 1ml 栗子 60g 毛豆 40g 加入料酒。 加入生抽。 调入适量精盐。 花生需提前浸泡，方便除掉红衣。 栗子加适量清水煮至3-5分钟。 茄子洗净、煮好的栗子剥去外皮、花生除掉红衣、毛豆洗净、红枣去核洗净切拌。 茄子去皮切块、大葱斜刀切成葱花、小葱切小碎段备用。 炒锅倒油烧热，放入葱花炒香。 放入茄子煸炒片刻。 加入白糖略烧。 放入花生米。 放入毛豆煸炒至7分熟。 放入栗子煸炒至食材全部熟透。 调入味精调味。 淋上香油，快速翻拌均匀，关火。 装盘后，撒上小葱碎即可。</description></item><item><title>清蒸茄子</title><link>/post/8876-%E6%B8%85%E8%92%B8%E8%8C%84%E5%AD%90/</link><pubDate>Thu, 19 Sep 2019 16:27:30 +0600</pubDate><guid>/post/8876-%E6%B8%85%E8%92%B8%E8%8C%84%E5%AD%90/</guid><description>茄子是为数不多的紫色蔬菜之一，也是餐桌上十分常见的家常蔬菜。在它的紫皮中含有丰富的维生素E和维生素P，这是其他蔬菜所不能比的，常吃茄子，可使血液中胆固醇水平不致增高，对延缓人体衰老具有积极的意义。炒茄子比较吸油，现在的人们都很注重饮食的健康，提倡少油，少盐，少脂肪的调料掌握。为了使茄子在烹饪的过程中更好的保留茄子的营养和使得茄子口感更加柔软，最好的方法就是清蒸茄子。蒸熟的茄子不仅软滑，味道还非常清香。做法简单，下班回来先将茄子清洗干净，然后放入锅里蒸熟，利用蒸茄子的时间准备晚餐的其他工作，茄子蒸熟了，其他
入厨小贴士：如何挑选茄子 圆茄：茄子为圆球形，皮黑紫色，有光泽，茄子柄深紫色，茄子肉浅绿白色，肉质致密而细嫩； 灯泡茄：茄子形似灯泡，皮黑紫色，有光泽，茄子柄深紫色，茄子肉浅绿白色，含子较多，肉质略松； 线茄：茄子为细长条形或略弯曲，皮较薄，深紫色或黑紫色，茄子肉浅绿白色，含子少，肉质细嫩松软，品质好。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 3-4人 油 适量 盐 适量 茄子 400g 蒜茸 适量 准备茄子。 将茄子清洗干净放入锅里隔水大火蒸熟。（具体时间看茄子大小和多少掌握，这里五个茄子大约十分钟） 茄子蒸5分钟之后翻转过来让另外一面均匀受热。 最后用筷子插入感觉很软了即可熄火。让茄子在锅里继续焖几分钟。 然后将茄子取出对开撕开。 再撕成小条放入准备好的盘里。 炒锅放入少许油将蒜蓉爆香。 然后倒入小碗加入麻油，生抽拌均匀淋上蒸好的茄子上即可。 这款家常菜做法简单，口感软滑，味道清香，老少咸宜。</description></item><item><title>辣椒茄子炒肉</title><link>/post/9167-%E8%BE%A3%E6%A4%92%E8%8C%84%E5%AD%90%E7%82%92%E8%82%89/</link><pubDate>Sun, 08 Sep 2019 16:37:50 +0600</pubDate><guid>/post/9167-%E8%BE%A3%E6%A4%92%E8%8C%84%E5%AD%90%E7%82%92%E8%82%89/</guid><description>茄子辣椒都有很高的营养价值，都是家中常备的蔬菜。今天买了一些大饼，我妈说抄点辣椒吧，夹在大饼中特别好吃，所以超了这道菜，
加水是怕糊锅
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 油 适量 盐 适量 酱油 适量 茄子 100g 辣椒 100g 肉 50g 装盘 倒入适量的水 锅内热油 茄子切滚刀块 辣椒洗净 肉切条 辣椒切丝 倒入肉炒至变色 加点酱油上色 倒入茄子辣椒翻炒一会 茄子辣椒断生后就熟了</description></item><item><title>肉末茄子</title><link>/post/9086-%E8%82%89%E6%9C%AB%E8%8C%84%E5%AD%90/</link><pubDate>Sat, 07 Sep 2019 16:34:55 +0600</pubDate><guid>/post/9086-%E8%82%89%E6%9C%AB%E8%8C%84%E5%AD%90/</guid><description>喜欢吃茄子，可以说是百吃不厌，看到人家炒茄子的时候放点肉末，于是我也试试，想不到很好吃，这么一大盆都被我们吃光了。
茄子切成条状
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 3-4人 油 适量 盐 适量 酱油 适量 糖 适量 茄子 500g 肉末 100g 葱花 适量 撒上葱花即可 倒入酱油 热油炒肉末 等肉末炒熟了，倒入洗净的茄子 加一勺糖 等茄子煮软了上色了，调味</description></item><item><title>豉香梅干菜烧茄子</title><link>/post/9034-%E8%B1%89%E9%A6%99%E6%A2%85%E5%B9%B2%E8%8F%9C%E7%83%A7%E8%8C%84%E5%AD%90/</link><pubDate>Mon, 02 Sep 2019 16:33:03 +0600</pubDate><guid>/post/9034-%E8%B1%89%E9%A6%99%E6%A2%85%E5%B9%B2%E8%8F%9C%E7%83%A7%E8%8C%84%E5%AD%90/</guid><description>梅干菜是我很喜欢的干菜之一 也是来了南京才开始买来吃的 饭店里最多的便是梅干菜烧肉了 但是自己在家实在不想吃那么油腻的 可是又馋 于是 就拿茄子来充数解馋吧 hiahia
TIPS： 1.肉馅事先调味腌制很重要 2.</description></item><item><title>麻婆茄子</title><link>/post/453-%E9%BA%BB%E5%A9%86%E8%8C%84%E5%AD%90/</link><pubDate>Wed, 21 Aug 2019 11:45:07 +0600</pubDate><guid>/post/453-%E9%BA%BB%E5%A9%86%E8%8C%84%E5%AD%90/</guid><description>根据非著名川菜——麻婆豆腐做法衍生而出的这道麻婆茄子，口感真是一流（减肥人群请绕行，姐那天就吃了2大碗米饭，伤不起啊，不过茄子控千万别错过，麻辣鲜香，我觉得是比豆腐更好吃）
1、 茄子切成滚刀块，做茄子的时候更容易入味，而且茄子受热面也比较多，煎茄子的时候可以更快成熟 2、 茄子吸油比较多，所以在茄子表面沾少许淀粉，起一个隔绝作用，这样茄子下锅煎的时候就不会那么吸油（淀粉容易糊锅，所以要小火慢慢煎熟茄子） 3、 先炒红油，再煸炒肉馅，然后加入适量开水（我是按照麻婆豆腐的步骤来做茄子，素食的童鞋也可以不加肉，也同样好吃） 4、因为郫县豆瓣酱和辣酱都是有咸味的，最后的成品不用加盐了，防止最后菜的味道过咸，加半勺糖起提鲜的作用，也让菜的口感更柔和 5、千万别忘了最后的那点花椒面，麻
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 1-2人 葱 适量 蒜 适量 姜 适量 油 适量 干淀粉 2小勺 水淀粉 适量 猪肉馅 100g 茄子 400g 郫县豆瓣酱 1小勺 辣酱 1小勺 辣椒面 1小勺 糖 1/2小勺 花椒面 1小勺 准备原料 茄子清洗干净，去掉蒂部，切成滚刀块 在茄子上撒2小勺干淀粉，拌匀，葱姜剁碎，小葱切成葱花备用 锅中放一大勺油（比平时烧菜油多点）,油热后，将裹了淀粉的茄子块下锅 小火慢慢煎熟，然后铲出备用 锅里放少许油，油热后将1勺郫县豆瓣酱、1勺辣酱放入，小火煸炒出红油， 然后放入1小勺辣椒面煸炒 然后将猪肉馅放入，炒熟 加入大半碗开水，继续煮开 将事先煎熟的茄子放入锅中，让酱汁的味道浸入茄子 撒上蒜粒和姜粒，加入半小勺糖调味 等到锅中的汤汁再次滚开，加入水淀粉勾芡，等到汤汁粘稠即可关火，最后撒上花椒面和葱花即可，麻辣鲜香的麻婆茄子即可享用</description></item><item><title>清炒茄子</title><link>/post/9006-%E6%B8%85%E7%82%92%E8%8C%84%E5%AD%90/</link><pubDate>Sun, 18 Aug 2019 16:32:07 +0600</pubDate><guid>/post/9006-%E6%B8%85%E7%82%92%E8%8C%84%E5%AD%90/</guid><description>茄子是我们一家都喜欢吃的一道菜，所以在我们家餐桌上，茄子是经常吃的，这天中午看到婆婆在做茄子，就想着来拍个照片一下，让大家看看我们家是怎么吃茄子的。
茄子熟一点比较好吃一点，不喜欢吃辣椒的可以少放一点辣椒。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 3-4人 油 适量 盐 适量 生抽 适量 茄子 500g 味精 适量 蒜苗 50g 青辣椒 150g 装盘即可 事先切好的茄子 切好的茄子再用水洗一下。 事先切好的辣椒 事先切好的蒜苗 放入辣椒，先炒出辣味 尽量压熟一点，可以放点盐。 锅内放油，等油烧红。 放入茄子开始炒 放入蒜苗，炒一会 放入炒好的辣椒 加入适量的盐、酱油。 再多炒一会，熟一点比较好吃一点。</description></item><item><title>五香肉末茄子</title><link>/post/443-%E4%BA%94%E9%A6%99%E8%82%89%E6%9C%AB%E8%8C%84%E5%AD%90/</link><pubDate>Sat, 17 Aug 2019 11:44:41 +0600</pubDate><guid>/post/443-%E4%BA%94%E9%A6%99%E8%82%89%E6%9C%AB%E8%8C%84%E5%AD%90/</guid><description>前几天做的肉酱我一直放去冰箱极冻室里面，一直怕坏了。毕竟自己做的没有加防腐剂的东西，今天就全部拿来用掉了，很喜欢吃茄子，但是没有油又不好吃。油太多了吃了又不健康，这样做既好吃又健康。
茄子一定要小火煎，太大火会煎糊了，里面茄子都不会软的。 要用不粘锅来煎，不然会粘的一塌糊涂。 五香肉酱有咸味，茄子也腌制过，所以不放盐已经够咸了。 用盐腌制过 茄子更容易软。也不容易氧化变色。 最后茄子不用再泼油了。吃的健康！
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10-20分钟 1-2人 葱 适量 油 适量 盐 适量 大蒜 2瓣 茄子 半根 朝天椒 4个 五香肉酱 3勺 茄子半根（如果茄子短就用一根，这个太长了，我切了一半） 对半切开。 把里面的肉切竖刀。 再切横刀，形成很多田字格。用盐均匀的抹在茄子肉上面防止变色，（因为要拍照，所以茄子有点氧化变色了，动作要快） 葱蒜辣椒切好。 坐锅烧热下少量油。 腌制过的茄子放不粘锅里小火煎。 稍微煎一下就翻面煎后面。 然后以此类推两面反复煎。最后煎到茄子发软。呈金黄色。 捞出放盘子里。 撒上蒜末、 坐锅烧热把五香肉酱炒撒一下。 均匀的抹上茄子上面。 最后撒上葱和辣椒即可。 非常的香啊O(∩_∩)O哈哈~</description></item><item><title>煎五香茄合</title><link>/post/8966-%E7%85%8E%E4%BA%94%E9%A6%99%E8%8C%84%E5%90%88/</link><pubDate>Thu, 15 Aug 2019 16:30:43 +0600</pubDate><guid>/post/8966-%E7%85%8E%E4%BA%94%E9%A6%99%E8%8C%84%E5%90%88/</guid><description>茄合是我家宝贝儿子的最爱，于是不管是炖，还是蒸，还是炖，我家孩子都挺喜欢吃的，于是我家经常换着花样的做茄合，今天煎茄合，我家宝贝吃了不少呢。
茄子切成连刀块后，也可用盐腌制一下，去一下水份。
准备时间 烹饪时间 食物分量 30分钟-1小时 30分钟-1小时 3-4人 葱 适量 油 适量 盐 适量 酱油 适量 淀粉 适量 五香粉 适量 肉馅 300g 鸡蛋 适量 茄子 200g 肉馅里加葱花、味极鲜酱油、盐、五香粉。 拌匀腌制一会。 茄子洗净切成连刀块。 夹上肉馅。 鸡蛋液打散，加少许面粉、盐拌匀。放上夹了肉馅的茄合蘸匀。 鸡蛋液打散，加少许面粉、盐拌匀。 放上夹了肉馅的茄合蘸匀。 锅里油热后放蘸了蛋液的茄合，煎熟即可。</description></item><item><title>红烧茄盒</title><link>/post/8944-%E7%BA%A2%E7%83%A7%E8%8C%84%E7%9B%92/</link><pubDate>Thu, 15 Aug 2019 16:29:58 +0600</pubDate><guid>/post/8944-%E7%BA%A2%E7%83%A7%E8%8C%84%E7%9B%92/</guid><description> 1，茄子不要选择太大的，适中的即可。 2，面糊不要太稀，类似酸奶即可。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 3-4人 葱 适量 白糖 适量 姜 适量 盐 适量 生粉 适量 生抽 适量 鸡蛋清 1个 花椒粉 适量 茄子 400g 鸡蛋黄 1个 海米 适量 味椒盐 适量 猪肉泥 100g 将茄子斜切， 第一刀不要切断 ，第二刀切断 ，切成茄夹。 姜切末 、 葱白切末、 海米切碎。 准备猪肉泥， 放少许盐 ，倒入部分葱、姜、海米， 再倒入少量鸡蛋清， 拌匀。接着放1勺生粉 ，再拌匀。 准备适量鸡蛋黄， 放2勺生粉 ，加少量清水 ，拌匀， 调成糊。将茄夹里面抹上生粉 ，再塞上猪肉馅 。 热油锅， 烧至七成热，将茄盒裹一层鸡蛋糊 ，下入锅中， 炸至金黄， 捞出。 锅留底油， 放入姜、葱爆香， 倒入茄盒 ，炒匀 。放1勺白糖， 1勺花椒粉， 淋入生抽 ，再放少许味椒盐 ，拌匀 ，就可出锅享用！</description></item><item><title>冬瓜烧茄子</title><link>/post/8608-%E5%86%AC%E7%93%9C%E7%83%A7%E8%8C%84%E5%AD%90/</link><pubDate>Sat, 10 Aug 2019 16:18:41 +0600</pubDate><guid>/post/8608-%E5%86%AC%E7%93%9C%E7%83%A7%E8%8C%84%E5%AD%90/</guid><description>冬瓜、茄子都是应季蔬菜，而且都是夏天的利好食材，将二者搭配在一起烹制，不但口味、口感很好，营养也很丰富，还有养生保健功效。
如果做给老人或小孩子吃，可以将冬瓜用微波炉打的软些，也可以在过油时多加工些时间让冬瓜变软。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10-20分钟 3-4人 葱 适量 姜 适量 油 适量 盐 适量 豆瓣酱 适量 酱油 适量 大料 适量 香菜 适量 冬瓜 250g 面酱 适量 茄子 250g 将冬瓜去皮、去瓤，洗干净切成滚刀块。 将茄子洗干净切成滚刀块。 备好葱、姜、大料、香菜。 用盐、面酱、酱油、勾兑好汁。 炒锅放油加热，冬瓜入锅过油后盛出。 炒锅放油加热，茄子入锅过油后盛出。 炒锅放油加热，葱、姜、大料入锅煸香。 加豆瓣酱翻炒。 冬瓜、茄子入锅翻炒。 倒入调味汁翻炒，收汤入味。 喜好火大些可以盖上锅盖焖一会儿。 翻炒均匀，汤收少了，即可出锅装盘。再撒些香菜提味。</description></item><item><title>鱼香肉末茄子</title><link>/post/8932-%E9%B1%BC%E9%A6%99%E8%82%89%E6%9C%AB%E8%8C%84%E5%AD%90/</link><pubDate>Fri, 09 Aug 2019 16:29:40 +0600</pubDate><guid>/post/8932-%E9%B1%BC%E9%A6%99%E8%82%89%E6%9C%AB%E8%8C%84%E5%AD%90/</guid><description>我做的茄子一般用油量都不大，可能口感上比不了油炸后茄子的嫩度，但为了健康还是尽量少油，况且我做的这道少油版茄子味道也很美味呢。
鱼香汁可以根据自己口味调配
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10分钟内 1-2人 葱 适量 料酒 适量 油 适量 盐 适量 生抽 适量 糖 适量 水淀粉 适量 醋 适量 茄子 2个 姜蒜 适量 辣酱 适量 肉末 80g 准备材料 最后撒上葱花 肉末用料酒、盐、生抽腌一下 茄子去皮切条用盐腌出水分后洗净挤干 准备水淀粉，用生抽、盐、醋、糖、一点点辣酱调成鱼香汁 起油锅把肉末炒熟盛出 放入茄条煸炒，放点开水 等茄子软烂后放入肉末、鱼香汁翻炒 放入水淀粉翻炒</description></item><item><title>鱼香茄子</title><link>/post/9131-%E9%B1%BC%E9%A6%99%E8%8C%84%E5%AD%90/</link><pubDate>Thu, 08 Aug 2019 16:36:29 +0600</pubDate><guid>/post/9131-%E9%B1%BC%E9%A6%99%E8%8C%84%E5%AD%90/</guid><description>有一天在菜场买了茄子，试着这样做菜，还挺好吃的，就推荐给大家。
无
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10-20分钟 1-2人 葱 适量 菜籽油 适量 茄子 2个 大蒜 适量 香菜 适量 猪肉末 100g 调料 适量 糟辣椒 适量 出锅。 茄子先切成两半，在背面切成小棱形状。 备好肉沬备用。 备好葱蒜、鱼香菜及糟辣椒。 锅里放适量油，待油烧好放入切好的茄子炸熟。(一定要炸透) 捞出茄子再放入肉沬炒熟。(捞出茄子后，油也要倒出一些，只留下够炒肉沬的即可) 加入辣椒炒一下，加入鱼香菜 加入茄子翻炒一下，加入调料，葱蒜。</description></item><item><title>茄子焖面</title><link>/post/9148-%E8%8C%84%E5%AD%90%E7%84%96%E9%9D%A2/</link><pubDate>Wed, 07 Aug 2019 16:37:11 +0600</pubDate><guid>/post/9148-%E8%8C%84%E5%AD%90%E7%84%96%E9%9D%A2/</guid><description>茄子的营养丰富，含有蛋白质、脂肪、碳水化合物、维生素以及钙、磷、铁等多种营养成分。茄子具有保护心血管、抗坏血酸；防治胃癌；抗衰老等功效
注意事项 1 茄子一定要切丝，丝不要太厚。否则费时较长且茄子不香，焖面口味较差 2炒好茄子，锅中加水，水一定高过茄子菜，这样不容易糊锅，面条也易蒸熟 3用湿面条，更佳。加水少，用时短
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 3-4人 葱 适量 姜 适量 盐 适量 豆瓣酱 适量 酱油 适量 醋 适量 香油 适量 香菜 适量 猪肉 200g 面条 500g 水 适量 味精 适量 西红柿 1个 茄子 700g 大茴香 2个 小花椒 适量 备好茄子，西红柿、猪肉、姜、葱、香菜等洗净 茄子切细丝备好 肉切薄片，葱切丝，西红柿切小块 炒锅中放油适量烧热，放小花椒适量，大茴香1个微炸 肉炒至8—9分火,放豆瓣酱适量，翻炒至闻到酱香味，放西红柿和酱油，翻炒至西红柿发软 放入茄丝，翻炒 翻炒至茄丝发软，入色 倒入锅中，加水适量 待开锅，小火5分钟，放入面条适量，铺在汤菜上，切勿搅拌 葱切丝，姜切小丁，香菜切碎备好 面条熟了，放入备好的香菜等。淋入香油，醋、味精适量，搅拌均匀 茄子焖面出锅了</description></item><item><title>西红柿炒茄子丝</title><link>/post/8993-%E8%A5%BF%E7%BA%A2%E6%9F%BF%E7%82%92%E8%8C%84%E5%AD%90%E4%B8%9D/</link><pubDate>Wed, 07 Aug 2019 16:31:36 +0600</pubDate><guid>/post/8993-%E8%A5%BF%E7%BA%A2%E6%9F%BF%E7%82%92%E8%8C%84%E5%AD%90%E4%B8%9D/</guid><description>这道西红柿炒茄子虽然简单，但很下饭，尤其和大米饭搅在一起吃，茄子软软的，吸收了西红柿的味道，加了少许白糖，带有酸甜口，不油不腻，虽然是素菜，但挺好吃的。
茄子丝过油一定要煸透
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10分钟内 1-2人 葱 适量 白糖 适量 油 适量 盐 适量 味精 适量 西红柿 180克 茄子 400克 出锅装盘 西红柿洗净，茄子去皮洗净 茄子切丝，西红柿切块 锅中油热后，倒入茄子煸炒至熟，盛出 锅中油热后葱炝锅，倒入西红柿煸炒至汤汁稠状，放盐，白糖，味精 再倒入茄子翻炒均匀即可关火</description></item><item><title>酱香茄龙</title><link>/post/8999-%E9%85%B1%E9%A6%99%E8%8C%84%E9%BE%99/</link><pubDate>Fri, 02 Aug 2019 16:31:49 +0600</pubDate><guid>/post/8999-%E9%85%B1%E9%A6%99%E8%8C%84%E9%BE%99/</guid><description>那天看电视上做这道菜，看着很不错的，就想自己做了来吃，把人家的食谱根据自己的口味改良了下 ，吃起来还是不错的，老公和女儿都说好吃，呵呵 茄子和肉本来搭配着吃就是不错的，变个花样吃，味道更好
1，肉馅要加上适量的料酒和生抽以及盐腌制10分钟 2，茄子用刀切开，靠边的不要切断，要几个茄片连着 3，为了美观，最后捞出小葱和蒜丝姜丝，然后加入水淀粉勾芡
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10-20分钟 1-2人 白糖 适量 料酒 适量 油 适量 盐 适量 生抽 适量 水淀粉 适量 淀粉 适量 生菜 适量 耗油 适量 小葱 适量 味极鲜 适量 茄子 300g 瘦肉 200g 准备一个茄子 适量的瘦肉和葱，备用 把瘦肉用刀剁成肉馅 加上葱一起剁，要剁的碎一点 加上适量的料酒和生抽以及盐腌制10分钟 茄子用刀切开，靠边的不要切断，要几个茄片连着 给切好的茄片里夹上刚才做好的肉馅 依次给每个茄子都夹好肉馅 然后把茄子夹肉的在干淀粉里沾一下 要均匀的给每处都裹上干淀粉 上锅热油，等油6分热了，加入裹了淀粉的茄子油炸一下 把过油的茄子捞出来，放到盘子里，上锅蒸8分钟 准备适量的小葱，切段 上锅热油，等油热了 ，加入小葱段爆香 然后加上适量的料酒 加上少许的水煮开 在加上适量的味极鲜和耗油调味 加上少许的白糖调味 加上大蒜和生姜丝调味 最后捞出小葱和蒜丝姜丝，然后加入水淀粉勾芡 把做好的汤汁浇在蒸好的茄子上 给盘子下面放上适量 生菜，茄子装盘了</description></item><item><title>烤茄子</title><link>/post/9100-%E7%83%A4%E8%8C%84%E5%AD%90/</link><pubDate>Sat, 20 Jul 2019 16:35:27 +0600</pubDate><guid>/post/9100-%E7%83%A4%E8%8C%84%E5%AD%90/</guid><description>有人说茄子比肉还好吃，我也这么觉得。但是却有人从来不吃茄子。我嫂子就是从来不吃茄子。我不知道是她不懂的吃还是什么。茄子不管怎么做。她都是不沾的，可是我却是茄子控。烧的炒的煲的，什么都爱。茄子是偏凉性的。加了好多大蒜去综合它的性质，烤茄子如果少了大蒜那味道确实会大打折扣的。家里也没有什么材料。唯独只有葱。于是这么一道好吃又简单的菜就诞生了。
茄子比较吸油，先烤软再刷油不会那么吸油，吃起来比较健康。大蒜不要太早刷上去。会烤黑也影响美观。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 1-2人 油 适量 盐 适量 生抽 适量 蚝油 适量 葱花 适量 茄子 2根 大蒜 10瓣 茄子2根。 从中间对半切开。然后用刀划叉叉形状（时间搁置有点久，颜色有点氧化了，动作要快） 取一个小碗。倒两大勺油。 用刷子均匀的刷上去。 烤箱预热5分钟，200度放茄子进去中层烤20分钟。 大蒜切沫。生抽耗油盐另外兑成汁，葱切花。 烤到5分钟时拿出来刷上调味料。然后继续烤。 再烤10分钟拿出来刷大蒜沫。 再放进去150度烤5分钟即可，端出撒上葱花。</description></item><item><title>煎茄饼</title><link>/post/441-%E7%85%8E%E8%8C%84%E9%A5%BC/</link><pubDate>Wed, 17 Jul 2019 11:44:33 +0600</pubDate><guid>/post/441-%E7%85%8E%E8%8C%84%E9%A5%BC/</guid><description>我们家宝宝最爱吃的就是煎茄饼，本来茄饼蘸蒜泥味道非常美，但宝宝不吃大蒜，而喜欢蘸面酱吃，面酱太咸，只有回锅做成炸酱，这样使用水淀粉把面酱稀释一下就不那么咸了，并且挺好吃的。
1、调一小碟大蒜泥蘸着吃更好。 2、茄子的营养，也较丰富，含有蛋白质、脂肪、碳水化合物、维 生素以及钙、磷、铁等多种营养成分。特别是维生素P的含量很高，这是许多蔬菜水果望尘莫及，所以经常吃些茄子，有助于防治高血压、冠心病、动脉硬化和出血性紫癜。保护心血管、抗坏血酸。同是茄子还是是抗癌强手；　所以应该经常吃点茄子。但是，茄子属于寒凉性质的食物。消化不良，容易腹泻的人，则不宜多食。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 1-2人 油 适量 盐 适量 面粉 适量 茄子 150g 花椒粉 小许 花椒 小许 葱花 小许 肉丁 适量 水淀粉 小许 把茄子切成薄片 葱花、盐、花椒粉放在盆内。 倒上适量的水搅匀。 倒上适量的面粉搅动成糊。 电饼铛里加油烧热。 把茄片挂上糊。 放入电饼铛里，两面煎至金黄，用筷子插一下非常容易插透就熟了。 准备好做炸酱的葱花、花椒、肉丁、和水淀粉。 锅里加油烧热，放上肉丁炒至断生，再放上葱花和花椒炒几下。 再倒上面酱翻炒。 倒上适量的水烧开。 最后倒入水淀粉勾芡即可。 装盘上桌。</description></item><item><title>肉末茄子</title><link>/post/9083-%E8%82%89%E6%9C%AB%E8%8C%84%E5%AD%90/</link><pubDate>Fri, 12 Jul 2019 16:34:53 +0600</pubDate><guid>/post/9083-%E8%82%89%E6%9C%AB%E8%8C%84%E5%AD%90/</guid><description>老妈其实是个口是心非的人，明明喜欢吃茄子，可总说不喜欢吃 其实吧，我了解，她只喜欢吃一种，那就是青椒炒切丝，而且要辣，不辣又不吃 我就不同，我喜欢不同的尝试，可能是因为我年轻吧 年轻就比较容易接受新事物 也可能我的性格没有我妈那么固执 哎，比较难伺候啊
茄子很容易出水，不要加太多水
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 料酒 适量 姜 适量 油 适量 盐 适量 生抽 适量 茄子 200g 肉末 200g 准备两根茄子 一些肉末 将茄子切段，姜切末 热锅冷油，先将肉末姜末倒入锅中煸炒至出油，最后再呛点料酒 然后将茄子倒入锅中煸炒 待茄子煸炒至稍微软后，倒入生抽和水，加点盐，焖一会儿即可</description></item><item><title>茄汁烧茄子</title><link>/post/9030-%E8%8C%84%E6%B1%81%E7%83%A7%E8%8C%84%E5%AD%90/</link><pubDate>Fri, 12 Jul 2019 16:32:56 +0600</pubDate><guid>/post/9030-%E8%8C%84%E6%B1%81%E7%83%A7%E8%8C%84%E5%AD%90/</guid><description>选用个头比较小的长茄子做上一道酸酸的开胃茄子，因为西红柿的加入，茄子即便过了油也不会显得油腻，酸中略带甜，可以促进食欲，让人胃口大开。
加入番茄酱是为了使颜色更红一些，可以不加。因为番茄酱本身是甜的，如果不加番茄酱的话，要再放上一点糖。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 30分钟-1小时 1-2人 葱 适量 料酒 适量 蒜 适量 油 适量 盐 适量 胡椒粉 适量 水淀粉 适量 番茄酱 1勺 香油 适量 洋葱 50g 茄子 200g 西红柿 70g 将茄子纵向划上几刀，两头不要划断，茄子蒂（我们这里叫“库”）不要去掉，那个部分烧出来很好吃。 蒜、洋葱切成末。 西红柿用开水烫一下，去皮，切碎。 在茄子刀口处抹上一点水淀粉，然后入油炸，炸透后捞出。 锅内留少许底油，放入蒜末、洋葱末炒香。 放入西红柿炒烂出汁，加盐、胡椒粉，料酒、一小勺番茄酱、半碗清水。 汤烧开后，放入茄子，烧两三分钟。 将茄子先装入盘中，然后汤汁加少许水淀粉勾芡，淋香油，浇在茄子上，在上面撒葱花。</description></item><item><title>地三鲜</title><link>/post/5975-%E5%9C%B0%E4%B8%89%E9%B2%9C/</link><pubDate>Fri, 12 Jul 2019 14:46:57 +0600</pubDate><guid>/post/5975-%E5%9C%B0%E4%B8%89%E9%B2%9C/</guid><description>地三鲜是东北很有特色的一道菜，在普通家常饭馆中都可以点到，点击率也很高。因为其味美香浓，很受北方人的喜欢。但是，通常出于为了省油等原因，饭店里会用很大的火来过油，致使菜品本身卖相非常好，但是土豆或者茄子常常有点回生的感觉。在家自己做一点也不难，配上纯正的东北大米饭，那是一种享受。不妨自己试试。
1、土豆切片能够充分炸透 2、茄子块不用切得太大，炸的表面略微焦黄就可以 3、如果有条件的话，或者刚刚熬了骨头汤之类的，调的汁可以用老汤，味道会更好。 3、很多方子里用到了水淀粉，其实，土豆里的淀粉足可以做收汁用了。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 1-2人 油 适量 盐 适量 酱油 适量 青椒 1个 香菜 适量 味精 适量 蒜瓣 3个 土豆 2个 茄子 3根 装盘即可 土豆切片 油6、7成热放入炸 茄子切滚刀块 青椒掰成块 土豆炸的焦黄捞出控油 茄子入锅炸 香菜切末、蒜切成碎末备用 将蒜末、盐、味精、酱油放入碗中，再加上小半碗水备用 青椒入锅炸 茄子捞出控油 青椒捞出控油 将锅内油倒出，无需留底油，然后将土豆茄子青椒一起倒入锅内，倒入调好的汁，翻炒几下下，充分于食材融合在一起 出锅前撒入香菜末</description></item><item><title>腐乳煮豆角茄子</title><link>/post/8956-%E8%85%90%E4%B9%B3%E7%85%AE%E8%B1%86%E8%A7%92%E8%8C%84%E5%AD%90/</link><pubDate>Wed, 10 Jul 2019 16:30:24 +0600</pubDate><guid>/post/8956-%E8%85%90%E4%B9%B3%E7%85%AE%E8%B1%86%E8%A7%92%E8%8C%84%E5%AD%90/</guid><description>每次出去吃饭，都爱点一道菜，那就是笼子蒸茄子豆角，呵呵！ 家里没有笼子蒸，自己做了个简易版的，吃着也过瘾！
茄子容易氧化，水中放入盐或者醋包着即可！ 腐乳较咸，所以不用再放盐！
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 3-4人 油 适量 茄子 250g 腐乳 2块 豆角 200g 茄子洗净切成块，先泡盐水中防氧化； 茄子上蒸锅蒸熟； 豆角洗净择成约5厘米长的段； 锅中热水，下油盐，把豆角焯熟； 碗中放入腐乳块，加一点点水调成汁； 锅中热油，下蒜蓉炒香后倒入豆角，茄子，加入腐乳汁炒匀即可！</description></item><item><title>秋天的茄子</title><link>/post/8896-%E7%A7%8B%E5%A4%A9%E7%9A%84%E8%8C%84%E5%AD%90/</link><pubDate>Wed, 03 Jul 2019 16:28:21 +0600</pubDate><guid>/post/8896-%E7%A7%8B%E5%A4%A9%E7%9A%84%E8%8C%84%E5%AD%90/</guid><description>去过茉莉餐厅就知道一道热菜“那年秋天的茄子”。今天在家做了一次，感觉不错。 茄子营养丰富，含有蛋白质、脂肪、碳水化合物、维 生素以及钙、磷、铁等多种营养成分。特别是维生素P的含量很高。每100克中即含维生素P 750毫克。 含有维生素E具有防止出血和抗衰老功能，常吃茄子，可使血液中胆固醇水平不致增高，对延缓人体衰老具有积极的意义。
肉馅中放料酒、酱油、淀粉、味精、白糖，一定要慢慢加水。顺着一个方向拌匀。
准备时间 烹饪时间 食物分量 30分钟-1小时 30分钟-1小时 3-4人 味精 2g 白糖 5g 盐 适量 淀粉 适量 茄子 2个 料酒 10ml 香油 适量 葱 5g 猪肉 200g 姜 3g 酱油 10ml 先把肉洗净。 切碎剁成泥状。 放料酒、酱油、淀粉、味精、白糖、水顺着一个方向拌匀。 把茄子洗净。 切成0.</description></item><item><title>手撕茄子</title><link>/post/2652-%E6%89%8B%E6%92%95%E8%8C%84%E5%AD%90/</link><pubDate>Wed, 03 Jul 2019 12:53:37 +0600</pubDate><guid>/post/2652-%E6%89%8B%E6%92%95%E8%8C%84%E5%AD%90/</guid><description> 1、茄子不要蒸太久，蒸好后出锅过凉水，这些都是保存茄子营养的方法。 2、热油的时候要小心，避免油溅到皮肤上。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 3-4人 葱 适量 白糖 适量 姜 适量 盐 适量 蒜子 适量 干辣椒 适量 陈醋 适量 麻油 适量 花椒粒 适量 茄子 1条 首先将茄子切段、葱切成葱花、姜切成姜米、蒜子切成蒜米、干辣椒切节。 锅中倒入清水，放上蒸钵，将茄子置于蒸钵上，盖上锅盖，蒸十分钟。蒸好后出锅，将茄子撕成条。 锅中倒入油，加入花椒粒、干辣椒煸香后，捞出，留油备用。 将茄子倒入碗中，加入适量生抽、少量陈醋、半勺盐、少许白糖，搅拌均匀后，加入葱花、蒜米拌均匀，接着淋入几滴麻油，浇上热油，拌匀，就可以尽情享用啦！</description></item><item><title>豆瓣酱茄子</title><link>/post/8927-%E8%B1%86%E7%93%A3%E9%85%B1%E8%8C%84%E5%AD%90/</link><pubDate>Wed, 26 Jun 2019 16:29:26 +0600</pubDate><guid>/post/8927-%E8%B1%86%E7%93%A3%E9%85%B1%E8%8C%84%E5%AD%90/</guid><description>茄子是非常大众化的家常菜，要做的好吃，就得看各人的手艺了。 用豆瓣酱烧茄子，就是一道非常美味的家常菜.
喜欢辣的，可以多放一些辣椒.
准备时间 烹饪时间 食物分量 无 10分钟内 1-2人 姜 2片 葱 1根 蒜 3瓣 盐 3g 鸡精 2g 茄子 500g 豆瓣酱 1小勺 茄子洗净，切长条，等油八分热，放油里炸.</description></item><item><title>青椒煸茄丝</title><link>/post/9044-%E9%9D%92%E6%A4%92%E7%85%B8%E8%8C%84%E4%B8%9D/</link><pubDate>Tue, 25 Jun 2019 16:33:28 +0600</pubDate><guid>/post/9044-%E9%9D%92%E6%A4%92%E7%85%B8%E8%8C%84%E4%B8%9D/</guid><description> 切丝加少许盐腌制片刻，即可使茄丝入味，又能使茄子不变色。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 3-4人 葱 适量 香醋 适量 白糖 适量 姜 适量 盐 适量 蒜子 适量 生抽 适量 茄子 1个 红菜椒 适量 豆豉酱 适量 青菜椒 适量 青菜椒切丝，红菜椒切丝。 茄子切丝，放一勺盐拌匀，腌制五分钟。 姜切末，葱切葱花，蒜子切末。 锅入油，倒入葱、姜、蒜末，放一勺豆豉酱，炒匀，放入茄丝，翻炒至茄丝变软，放半勺盐、少许白糖、适量生抽调味，再放入青椒丝、红椒丝翻炒，淋入少许香醋，翻炒收汁即可</description></item><item><title>家常茄子煲</title><link>/post/8992-%E5%AE%B6%E5%B8%B8%E8%8C%84%E5%AD%90%E7%85%B2/</link><pubDate>Tue, 25 Jun 2019 16:31:36 +0600</pubDate><guid>/post/8992-%E5%AE%B6%E5%B8%B8%E8%8C%84%E5%AD%90%E7%85%B2/</guid><description>我爱吃茄子，茄子煲又是我最爱吃的一个茄子菜。因为不会做啊，所以以前在湖南的时候，出门吃饭必点茄子煲，现在不在湖南了，也吃不到正宗的湘菜茄子煲了，只能自己做了。这次出了意外，都准备好材料了，发现小沙堡炸了，结果只能凑合一下。做出来还真有点当年湖南吃的那个味呢，真是不辜负我又炸又烧的折腾了半天。
如果有小砂煲，11步开始就倒入砂煲。剩余步骤在砂煲内完成，风味更是不同。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10-20分钟 3-4人 油 适量 盐 适量 胡椒粉 适量 豆瓣酱 适量 肉末 100g 蚝油 适量 葱花 适量 蒜末 适量 茄子 300g 白糖 少量 香菇片 适量 茄子下锅翻炒。 准备好肉馅、蒜末和葱花。 茄子切条，先在水里泡10分钟。 茄子下油锅炸。 炸至金黄捞出来。 锅内的油倒出，豆瓣酱和葱花蒜末，下锅煸炒。 炒出香味后，肉馅下锅煸炒。 香菇下锅一同翻炒。 放盐翻炒。 加水略焖煮。 水烧开后，放胡椒粉。 撒少量的白糖。 放少量的蚝油提鲜即可出锅。</description></item><item><title>鲜虾肉丸茄子煲</title><link>/post/9132-%E9%B2%9C%E8%99%BE%E8%82%89%E4%B8%B8%E8%8C%84%E5%AD%90%E7%85%B2/</link><pubDate>Mon, 24 Jun 2019 16:36:30 +0600</pubDate><guid>/post/9132-%E9%B2%9C%E8%99%BE%E8%82%89%E4%B8%B8%E8%8C%84%E5%AD%90%E7%85%B2/</guid><description>这道菜非常香，因为茄子是过油的，而且还用到了油豆腐。看起来油多，感觉不太健康，但如果在炸茄子时控制好油温，不能太高也不能太低，茄子就不会吸那么多的油了，而且油豆腐也事先用水泡过。另外，还放了大虾和肉丸，味道更鲜美。
1、油豆腐用水泡一下，可以泡出里面的油，不至于太腻。 2、茄子过油时间不宜太长，只要表皮稍软即可，因为还要再用汤汁烧。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 1-2人 葱 适量 料酒 适量 蒜 适量 姜 适量 油 适量 盐 适量 胡椒粉 适量 生抽 适量 干辣椒 2个 淀粉 适量 香油 适量 五香粉 适量 猪肉馅 100g 茄子 200g 鲜虾 4只 豆腐泡 100g 鸡蛋 1/4个 猪肉馅加少许蛋液、淀粉、生抽、五香粉搅上劲；鲜虾洗净，去掉虾枪；豆腐泡用水泡一下；葱、姜、蒜切成末；干辣椒切成末。 茄子切成滚刀块。 锅内放多一些的油，放入茄子炸至表皮发软即可。 猪肉馅捏成丸子放入油中炸至定型即可。 锅内留少许底油，放入葱、姜、蒜、辣椒段炒香。 放入大虾炒到变色。 加料酒、生抽，盐、胡椒粉、一小碗清水，烧开后，加入豆腐泡和丸子略煮。 放茄子烧两分钟，用水淀粉勾芡，淋香油，出锅。</description></item><item><title>酱香肉末茄子</title><link>/post/8893-%E9%85%B1%E9%A6%99%E8%82%89%E6%9C%AB%E8%8C%84%E5%AD%90/</link><pubDate>Wed, 19 Jun 2019 16:28:15 +0600</pubDate><guid>/post/8893-%E9%85%B1%E9%A6%99%E8%82%89%E6%9C%AB%E8%8C%84%E5%AD%90/</guid><description>茄子是一种预防疾病系数非常高的蔬菜，烧茄子的方法也有很多，有红烧、有烤的、有炖的还有焖的，今天来个别开生面一点的酱香茄子。让茄子的营养伴着酱香进入小肚子吧！
茄子比较吸油，所以油要多放一点。如果不想吃得太油腻，可以先放点水把茄子焯到半熟的样子再放油，这样既能省油也能让茄子尽快熟，不过口感就不是特别好了。 黄豆酱里面已经有盐，所以口味比较淡的话，不需要再加盐，如果觉得味不够，当然可以再加一点，个人觉得不用加盐也可以了。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10-20分钟 1-2人 蒜 2瓣 料酒 1小勺 姜 1块 猪肉末 100g 香葱 2根 茄子 2根 小红辣椒 2个 香菜 3棵 黄豆酱 2大勺 把要用到的食材都拿出来，放到一边 茄子切成条状，肉末切好，辣椒切碎，蒜和姜都切成末儿 在肉末中加入适量的料酒 再根据个人口味加入姜末 搅拌均匀后腌制10分钟 平底锅中倒入适量油，烧至7成热时放入茄子条，煸炒变软后，盛出备用 锅中留少许底油，放入肉馅煸炒至变色 加入海天黄豆酱 与肉末混合炒匀，盛出待用 炒好的茄条放入盘中，再依次将葱末、香菜末、肉末、蒜末、小红辣椒碎铺在茄条上即可</description></item><item><title>彩椒茄子</title><link>/post/9015-%E5%BD%A9%E6%A4%92%E8%8C%84%E5%AD%90/</link><pubDate>Tue, 18 Jun 2019 16:32:25 +0600</pubDate><guid>/post/9015-%E5%BD%A9%E6%A4%92%E8%8C%84%E5%AD%90/</guid><description>茄子最吸油了，今天发了大量的油去弄，好吃的不得了。加了彩椒。颜色又很漂亮。
茄子很吸油，需要慢火炒软才不会那么吸油的。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10-20分钟 1-2人 葱 适量 油 适量 盐 适量 胡椒粉 适量 生抽 适量 红椒 1个 耗油 适量 孜然粉 适量 大蒜 2瓣 茄子 2根 黄豆酱 1勺 黄椒 1个 成品。 切子洗净切块。 彩椒洗净好。大蒜和葱切好。 锅里烧热放猪油。 放茄子下去小火煸炒。煸软之后捞出。 这时拿一个碗，加生抽，耗油。胡椒粉。孜然粉。黄豆酱调成汁。 坐锅烧热下油爆香大蒜。 加葱和调味料炒香。 煸软的茄子放下去均匀的裹上汁。然后捞出锅。 将就底油炒彩椒。 加一勺盐。炒至熟。 最后倒下茄子一起搅拌均匀即可。</description></item><item><title>老干妈蒸茄子</title><link>/post/451-%E8%80%81%E5%B9%B2%E5%A6%88%E8%92%B8%E8%8C%84%E5%AD%90/</link><pubDate>Sun, 16 Jun 2019 11:45:04 +0600</pubDate><guid>/post/451-%E8%80%81%E5%B9%B2%E5%A6%88%E8%92%B8%E8%8C%84%E5%AD%90/</guid><description>老干妈香辣突出，最是下饭。用老干妈精制牛肉末豆豉油辣椒来蒸茄子，配上蒜蓉、生抽、醋、白糖等作为调料，口感绝佳。让平时不爱吃茄子的我也大开胃口呢。
1.老干妈和生抽味道已经够咸了，不用再加盐了。 2.香菜没有的话可以不加，改为葱末作为点缀。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 生抽 15ml 醋 30ml 蒜末 适量 茄子 300g 白砂糖 10g 蚝油 10ml 老干妈 30g 香菜末 适量 茄子切成小段，摆放在盘子上面。 准备调料：老干妈2汤匙，醋2汤匙，生抽1汤匙，蚝油1小汤匙，白砂糖10g。 大蒜切成蒜末。 把蒜末洒在茄子上面。 大火蒸8分钟。 开盖加入调料，再蒸2分钟关火。 香菜切末。 把香菜末洒在蒸好的茄子上即可。</description></item><item><title>鱼香茄盒</title><link>/post/9038-%E9%B1%BC%E9%A6%99%E8%8C%84%E7%9B%92/</link><pubDate>Wed, 12 Jun 2019 16:33:16 +0600</pubDate><guid>/post/9038-%E9%B1%BC%E9%A6%99%E8%8C%84%E7%9B%92/</guid><description>鱼香味道的菜全家人都喜欢。鱼香不只限于肉丝、鸡丝，茄盒做成鱼香味道也很棒。 外焦里嫩的茄盒，浇上酸甜微辣的鱼香汁，非常的美味。酌酒下饭都很不错。 茄子不去皮，营养很丰富，搭配瘦肉馅做成茄盒，营养更均衡、全面，有着补血，抗衰老，增强免疫力等功效。
用淀粉调糊，茄盒外皮更脆。 浇汁味道依据个人口味调制。 不浇汁，直接用大饼卷茄盒食用也非常的美味。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10分钟内 3-4人 葱 适量 白糖 适量 料酒 适量 红椒 适量 蒜 适量 姜 适量 油 适量 盐 适量 胡椒粉 适量 生抽 适量 香菇 适量 淀粉 适量 醋 适量 猪肉馅 200g 鸡粉 适量 鸡蛋 适量 茄子 200g 猪肉馅加姜末、盐、鸡精、淀粉、料酒、生抽、胡椒粉、鸡蛋清顺时针搅拌上劲。 茄子、红椒、香菇洗干净。 茄子切成连刀块。 将肉馅加入茄子中，做好茄盒。 鸡蛋、淀粉、盐、泡打粉加水调成糊。 茄盒裹上鸡蛋糊入油锅炸至定型捞出沥干油。油升温，茄夹入锅再复炸，炸脆捞出排盘。 锅中加底油烧热，加葱姜蒜、豆瓣酱炒。 加料酒、生抽、醋。 加鸡粉、盐、白糖炒，视情况加适量水。 红椒、香菇入锅炒。视情况淋入水淀粉。 炒均匀添加在茄盒上即可享用。</description></item><item><title>鱼香茄条</title><link>/post/8875-%E9%B1%BC%E9%A6%99%E8%8C%84%E6%9D%A1/</link><pubDate>Tue, 11 Jun 2019 16:27:26 +0600</pubDate><guid>/post/8875-%E9%B1%BC%E9%A6%99%E8%8C%84%E6%9D%A1/</guid><description>鱼香味的菜无论是什么我都爱吃，真的很下饭，一吃这个味道的菜我就会撑，呵呵~今天做了个鱼香茄条，配了一些莴笋，口感很好！
鱼香汁有的人喜欢先调制好了再一起加入，我总感觉调好的汁再加热就会变味，所以我还是习惯在烹饪的过程中不断的增减用量，不时尝尝，总会找到自己喜欢的味儿。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 1-2人 蒜 适量 油 适量 盐 适量 干辣椒 适量 酱油 适量 糖 适量 水淀粉 适量 茄子 2个 米醋 适量 葱 1段 辣椒面 适量 水 适量 莴笋 1条 成品 倒入适量酱油 倒入适量醋 加入适量清水 准备好茄子和莴笋 茄子茄条 放入油锅中炸茄条，炸好后捞出备用 莴笋切丝 葱切丝，蒜切碎 锅内热油，下辣椒面和红辣椒炒几下 倒入葱和蒜炒香 倒入莴笋丝翻炒加下 加入适量糖 淋入适量水淀粉 汤汁浓稠后倒入炸好的茄子，翻炒均匀即可出锅</description></item><item><title>香炒茄子</title><link>/post/9160-%E9%A6%99%E7%82%92%E8%8C%84%E5%AD%90/</link><pubDate>Sun, 02 Jun 2019 16:37:37 +0600</pubDate><guid>/post/9160-%E9%A6%99%E7%82%92%E8%8C%84%E5%AD%90/</guid><description>茄子含多种维生素、脂肪、蛋白质、糖及矿物质等，是一种物美价廉的佳蔬。特别是茄子富含维生素P，100克紫茄中的含量高达720毫克以上，不仅在蔬菜中出类拔萃，就是一般水果也望尘莫及。维生素P能增强人体细胞间的粘着力，改善微细血管脆性，防止小血管出血。 今天做的是香炒茄子，滑嫩的茄子配上清香的尖椒，味道很不错呢！
茄子很吸油，可以腌一下，攥去水分再炸。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 1-2人 油 适量 盐 适量 鸡精 适量 酱油 适量 醋 适量 茄子 2个 尖椒 2个 蒜片 适量 装盘 翻炒均匀 切块 茄子洗净 坐锅，放油，爆香蒜片 倒入茄子 炸熟控油 尖椒切块 放入尖椒，继续翻炒 放盐，炒至入味 放酱油、醋、鸡精，翻匀出锅</description></item><item><title>红椒茄丝</title><link>/post/9208-%E7%BA%A2%E6%A4%92%E8%8C%84%E4%B8%9D/</link><pubDate>Sat, 25 May 2019 16:39:36 +0600</pubDate><guid>/post/9208-%E7%BA%A2%E6%A4%92%E8%8C%84%E4%B8%9D/</guid><description>做菜是感觉，吃的是味道，品的是心情。 很喜欢吃茄子，尤其是农家现摘下来的茄子，嫩脆皮薄，里面的肉白白的，看着就舒服。可是现在茄子似乎是下市的季节，农家的茄子失去了往日的风采。有多日不吃了。今天上超市，看茄子蛮新鲜的，便买了一根，额外地又买了一个鲜红椒。我是不大吃辣椒的，但为了配菜，家里总是断不了鲜红椒。
茄丝不要切的太细
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10分钟内 1-2人 油 适量 盐 适量 生抽 适量 冰糖 适量 醋 适量 味精 适量 茄子 150g 红椒 80g 装盘，上桌 各类调料 茄子、鲜红椒 分别将它们切成丝 蒜瓣去皮 干锅小火，锅热，放蒜瓣 将茄丝入锅 加冰糖水一勺，盐 加醋、生抽，翻炒，至茄熟 加红椒丝，翻炒 红椒断生，关火，加味精</description></item><item><title>豆角烧茄子</title><link>/post/8958-%E8%B1%86%E8%A7%92%E7%83%A7%E8%8C%84%E5%AD%90/</link><pubDate>Fri, 24 May 2019 16:30:25 +0600</pubDate><guid>/post/8958-%E8%B1%86%E8%A7%92%E7%83%A7%E8%8C%84%E5%AD%90/</guid><description>豆角烧茄子，是以前学校附近有家饭店的招牌菜，我们每次去那家饭店必然会点它，要做好这道菜可不容易，我是怎么都做不出那个味道来。前几天家里还剩下些茄子和豆角，我在想不如这俩做个豆角烧茄子吧。
茄子喜油，所以多放一点油，其实茄子和豆角应该分开炒，再混在一起，因为它们熟的时间不一样。但是我简化了。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 1-2人 油 适量 盐 适量 红椒 50g 茄子 250g 豆角 300g 将豆角清洗干净，并沥干； 茄子切条，红椒切丝； 坐锅点火，放花生油； 将茄子和豆角倒入锅中翻炒； 加入盐和红椒； 起锅。</description></item><item><title>茄丁肉酱拌面</title><link>/post/9174-%E8%8C%84%E4%B8%81%E8%82%89%E9%85%B1%E6%8B%8C%E9%9D%A2/</link><pubDate>Wed, 22 May 2019 16:38:10 +0600</pubDate><guid>/post/9174-%E8%8C%84%E4%B8%81%E8%82%89%E9%85%B1%E6%8B%8C%E9%9D%A2/</guid><description>说到吃面条，南方的吃法绝对没北方的花样多，而在我家，面条也只是作替补的，有时饭不太够的时候才会吃一下面条。
煮酱的时候已经放黄豆酱和生抽，所以盐无需再放。面条过凉水后放点油可以防止粘连。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10-20分钟 3-4人 料酒 适量 油 适量 生抽 适量 淀粉 适量 茄子 1个 黄豆酱 适量 猪肉 120g 面条 150g 肥猪肉 适量 加入适量的水。 猪肉切小丁，用料酒、油、生抽、淀粉腌制一下。 茄子切小丁。 面条入锅里煮熟后捞出过凉水，沥干水分后拌入点油防粘。 热锅，放入撇出来的肥肉，熬出油。 将出尽油的油渣捞出，入茄丁翻炒。 待茄丁煸软后，入碎肉一起翻炒。 加入2勺的黄豆酱。 调入适量的生抽。 焖煮入味后，加入水淀粉。 碗中放入面条。 浇上酱汁拌匀就好了。</description></item><item><title>地三鲜</title><link>/post/8952-%E5%9C%B0%E4%B8%89%E9%B2%9C/</link><pubDate>Mon, 20 May 2019 16:30:15 +0600</pubDate><guid>/post/8952-%E5%9C%B0%E4%B8%89%E9%B2%9C/</guid><description> 无
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 白糖 适量 盐 适量 生粉 适量 生抽 适量 茄子 1根 陈醋 适量 大蒜 适量 老抽 适量 土豆 200g 青椒 150g 去皮土豆切块，泡入清水。青椒滚刀切块，蒜子拍扁切末。茄子滚刀切块，放入一勺盐，拌匀，腌制五分钟。 放半勺盐、少许白糖，淋入陈醋、生抽、老抽，放一勺生粉，倒入适量清水，拌匀，制成料汁。 将沥干水分的茄子，放三勺生粉拌匀。 热油锅，烧至七成热，下入茄子，炸熟，捞出，待油温回升，下入土豆炸熟，捞出，再等到油温回升，倒入青椒，过油十秒钟，捞出。 锅留底油，放入蒜末，爆香，倒入土豆、茄子，翻炒片刻，下入青椒、淋入调好的料汁，翻炒均匀，即可</description></item><item><title>酱炖茄子土豆</title><link>/post/9199-%E9%85%B1%E7%82%96%E8%8C%84%E5%AD%90%E5%9C%9F%E8%B1%86/</link><pubDate>Sun, 19 May 2019 16:39:19 +0600</pubDate><guid>/post/9199-%E9%85%B1%E7%82%96%E8%8C%84%E5%AD%90%E5%9C%9F%E8%B1%86/</guid><description>好久没有吃茄子了，今天去超市正好看到茄子在搞特价，于是就挑了些买了回来，今晚上就做炖家常菜，用大酱炖着吃，虽然卖相不好看却是很下饭的呢
茄子用手掰的比刀切的好吃
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 1-2人 葱 适量 蒜 适量 油 适量 猪肉 100g 酱油 适量 茄子 2个 花椒粉 适量 味精 适量 土豆 2个 大酱 适量 放入葱末炒香 茄子洗净用手掰成条 土豆去皮洗净切条 猪肉切条，葱切末 热油锅，放入猪肉翻炒 放入花椒粉和酱油炒匀 放入茄子翻炒 再放入土豆翻炒 放入一勺大酱炒匀 倒入适量清水，盖盖炖10分左右 待汤汁收的差不多时放入蒜末炒匀 最后放入味精炒匀即可</description></item><item><title>素干烧茄子</title><link>/post/9010-%E7%B4%A0%E5%B9%B2%E7%83%A7%E8%8C%84%E5%AD%90/</link><pubDate>Fri, 17 May 2019 16:32:12 +0600</pubDate><guid>/post/9010-%E7%B4%A0%E5%B9%B2%E7%83%A7%E8%8C%84%E5%AD%90/</guid><description>茄子是我最爱吃的一种蔬菜，不管怎么吃都喜欢，在所有茄子菜的基础上，还是偏爱这道干烧茄子。百吃不厌呢。大家都知道烧茄子用油量比较大。对身体很不健康。这道干烧茄子通过用盐腌制，把 茄子的水分挤掉再烧制，这样可以大大减少用油的量，所以说这道干烧茄子是营养健康共存的美味。
茄子要挤去水分，这样茄子炒出后不会黑。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 油 适量 盐 适量 鸡精 适量 酱油 适量 糖 适量 大蒜 适量 茄子 500g 茄子洗净切成滚刀块。 加入盐用手抓匀。腌制10分钟。 轻轻挤去茄子的水分。 锅中注油，烧热加入茄子翻炒均匀。 小火煸炒至茄子软烂后加入酱油 糖 和少量的盐继续煸炒均匀。 加入蒜碎翻炒均匀即可。</description></item><item><title>长豆角炖茄子</title><link>/post/8950-%E9%95%BF%E8%B1%86%E8%A7%92%E7%82%96%E8%8C%84%E5%AD%90/</link><pubDate>Fri, 17 May 2019 16:30:08 +0600</pubDate><guid>/post/8950-%E9%95%BF%E8%B1%86%E8%A7%92%E7%82%96%E8%8C%84%E5%AD%90/</guid><description>豆角我最喜欢的蔬菜，百吃不厌，茄子呢，还是牛心茄好吃，这种茄子个头小，生长期比较慢，茄肉较嫩易熟，是不错的下酒菜。这段时间在家做饭的次数越来越多，呵呵，老公说厨艺也比以前好多了，小小得意一下。
由于豆角比茄子熟的慢，所以先放豆角后放茄子。 茄子切条后最好用清水清洗以免变色
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 1-2人 油 适量 盐 适量 香油 适量 酱油 10g 葱 15g 茄子 300g 八角 2g 醋 15g 蒜 15g 长豆角 350g 浓缩火锅底料 20g 干辣椒 2枚 味精 8g 锅内放入油 豆角去筋，洗净，切成3厘米左右的段 茄子去皮，切成3厘米的条 葱切丝，蒜切末 先放入葱蒜，出香味后在放入干辣椒八角 放入豆角，大火翻炒，再放入酱油，浓缩火锅底料翻炒 豆角五成熟时放入茄子，翻炒，放入盐、味精 炖大概3分钟左右即熟，最后再放入醋和香油，拌匀出锅</description></item><item><title>茄子煲</title><link>/post/1868-%E8%8C%84%E5%AD%90%E7%85%B2/</link><pubDate>Thu, 16 May 2019 12:26:35 +0600</pubDate><guid>/post/1868-%E8%8C%84%E5%AD%90%E7%85%B2/</guid><description>茄子含有维生素E，有防止出血和抗衰老功能，另外经常吃茄子还有预防高血压、冠心病、动脉粥样硬化、紫斑症、坏血病及促进伤口愈合等作用。
舞语： 可以用五花肉代替腊肠 刚加入黄豆酱时候以小火炒香，否则容易糊
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 3-4人 红椒 适量 盐 适量 糖 适量 茄子 2个 青椒 适量 黄豆酱 适量 西芹 适量 腊肠 适量 腊肠切薄片，茄子洗净斜刀切片，西芹切片，青红椒切小块 锅内少油，放入茄子片，中小火慢慢煸至微软（这中间将腊肠加入） 加入蒜片炒出香味 放入黄豆酱、糖、盐、 加入西芹继续翻炒（中间可以加少许的水炒这样更入味） 最后撒入青红椒翻炒均匀即可</description></item><item><title>自制烧烤</title><link>/post/8892-%E8%87%AA%E5%88%B6%E7%83%A7%E7%83%A4/</link><pubDate>Wed, 01 May 2019 16:28:11 +0600</pubDate><guid>/post/8892-%E8%87%AA%E5%88%B6%E7%83%A7%E7%83%A4/</guid><description>平时最喜欢吃烧烤了，最近搬家后，因为附近修路，卖烧烤的也没有了，实在馋的不行就在家里自己折腾，正好有好豆网免费申请的电烤炉，自己在家吃烧烤不是梦！
自己喜欢吃什么烤类的食物，都可以串起来上去烤。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10-20分钟 1-2人 油 适量 辣椒面 适量 孜然粉 适量 羊肉 100g 香肠 100g 西葫芦 50g 骨肉相连 100g 茄子 50g 准备好羊肉和蔬菜。 还有香肠和骨肉相连。 把香肠串到签子上，用剪刀在侧面剪好口子。 羊肉切小块，串到签子上，每一串上面要有肥有瘦。 西葫芦切片串起来。 最后还有茄子。 将蔬菜表面先刷一层油。 羊肉可以直接放到烤炉上，烤炉温度扭到中高，要不停的翻页，让两面受热都均匀。。 香肠烤好后，侧面都会翻卷起来，撒上孜然粉和辣椒面。 羊肉串撒上孜然粉和辣椒面，再上烤炉烤半分钟。 可以边烤边吃哦，小心烫舌头！</description></item><item><title>鱼香蒸茄子</title><link>/post/9101-%E9%B1%BC%E9%A6%99%E8%92%B8%E8%8C%84%E5%AD%90/</link><pubDate>Tue, 30 Apr 2019 16:35:29 +0600</pubDate><guid>/post/9101-%E9%B1%BC%E9%A6%99%E8%92%B8%E8%8C%84%E5%AD%90/</guid><description> 无
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 3-4人 葱 适量 香醋 适量 白糖 适量 蒜子 适量 胡椒粉 适量 豆瓣酱 适量 生抽 适量 香菜 适量 麻油 适量 茄子 400g 首先将茄子切成长条、香菜切段、蒜子切成蒜米、葱切成葱花。 将茄子放入锅中，隔水蒸十五分钟。 锅中放入油，加入豆瓣酱翻炒均匀，随后下入蒜子，煸炒数秒后，倒入适量清水，淋入适量生抽、香醋拌均匀，接着加一勺白糖拌匀，撒些葱花，加少许胡椒粉，淋入适量麻油，鱼香汁就制作完成了。 将蒸好的茄子摆盘，淋入调好的鱼香汁，加入香菜点缀，就大功告成啦。</description></item><item><title>鱼香茄子</title><link>/post/8934-%E9%B1%BC%E9%A6%99%E8%8C%84%E5%AD%90/</link><pubDate>Sun, 28 Apr 2019 16:29:42 +0600</pubDate><guid>/post/8934-%E9%B1%BC%E9%A6%99%E8%8C%84%E5%AD%90/</guid><description>鱼香茄子既简单又好吃，虽然是川菜，吃的人多，会做的也多。就成家常菜了。酸辣中带着点香甜再配上一碗米饭那才叫个好吃呢。
1、锅里不放油，将茄子放入锅中干煸。 2、不断翻炒至茄子颜色变深，有些变小时盛出来。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 3-4人 葱 10g 姜 5g 茄子 2个 蒜 3瓣 料酒 10ml 白糖 10g 酱油 10ml 肉末 50g 花生油 30ml 醋 20ml 郫县辣酱 20g 水淀粉 20ml 翻炒均匀即可。 切成滚刀块。 盛入盘中，即可享用。 先将茄子洗净。 锅里不放油，将茄子放入锅中干煸。 不断翻炒至茄子颜色变深，有些变小时盛出来。 肉末、葱、姜、蒜末和辣酱。 锅里放油，放入肉末煸炒。 炒至肉末变色。 放入辣椒酱、酱油、醋、料酒、糖翻炒。 放入放入葱、姜煸炒。 放入茄子翻炒。 将水淀粉倒入锅中翻炒。 炒待汤汁变浓稠，放入蒜末。</description></item><item><title>茄子炒青椒</title><link>/post/9173-%E8%8C%84%E5%AD%90%E7%82%92%E9%9D%92%E6%A4%92/</link><pubDate>Sat, 27 Apr 2019 16:38:10 +0600</pubDate><guid>/post/9173-%E8%8C%84%E5%AD%90%E7%82%92%E9%9D%92%E6%A4%92/</guid><description>茄子含有多种维生素，还有提高免疫力的作用。用茄子组合青椒炒制的菜品，可以补充多种维生素，清热除火，消食，减肥，润肠，养颜护肤，提高免疫力，特别适合怀孕中期的准妈妈食用。
茄子带皮食用最好。这个茄子皮已经不新鲜，所以剥去。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 3-4人 白糖 适量 油 适量 盐 适量 酱油 适量 大料 适量 茄子 100g 葱姜蒜 适量 味精 适量 青椒 40g 炒均匀即可出锅装盘。 青椒入锅炒。 茄子去皮洗干净，切成片。 起油锅，茄子入锅煸后盛出。 青椒摘洗干净切成块，入锅过油后盛出。 用盐、酱油、白糖、味精勾兑好汁。 再起油锅，葱姜蒜、大料入锅煸香后茄子入锅炒。 倒入料汁炒。</description></item><item><title>酱茄条</title><link>/post/9005-%E9%85%B1%E8%8C%84%E6%9D%A1/</link><pubDate>Wed, 24 Apr 2019 16:32:05 +0600</pubDate><guid>/post/9005-%E9%85%B1%E8%8C%84%E6%9D%A1/</guid><description>在湖南吃到北大荒的大豆酱很不容易，今天中午朋友到家里来吃饭，做了一道东北菜，除了咸点，基本味一致，吼吼。
酱很咸，不能再加盐了，我的酱加多了，亲炒时要随时尝下。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 姜 适量 油 适量 盐 适量 鸡精 适量 大蒜 适量 老抽 适量 小葱 适量 面粉 适量 茄子 300g 大豆酱 适量 准备好材料。 茄子去皮切条，浸冷水中，待用到时，洒上少许干面粉。 锅中适量油，烧热炸茄条。 六成热时，下入茄条，小火慢炸。 至金黄捞出待用。 锅里少许底油，爆香姜蒜沫。 加入适量大豆酱，翻炒，小火别焦了。 淋入少许清水，加一点老抽。 倒入茄条翻炒几下，出锅前洒上小葱。</description></item><item><title>香辣茄子</title><link>/post/8962-%E9%A6%99%E8%BE%A3%E8%8C%84%E5%AD%90/</link><pubDate>Mon, 22 Apr 2019 16:30:33 +0600</pubDate><guid>/post/8962-%E9%A6%99%E8%BE%A3%E8%8C%84%E5%AD%90/</guid><description>我们家人都很喜欢吃茄子，尤其是我爸爸，可他又老嚷嚷着茄子皮掐牙，实在拿他没辙。茄子的吃法荤素皆宜。既可炒、烧、蒸、煮，也可油炸、凉拌、做汤，都能烹调出美味可口的菜肴。
调料汁少少的舀在茄子上，不要一下到太多，会很咸
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 3-4人 茄子 500g 蒜末 适量 葱 少量 味精 少量 酱油 少量 花椒油 少量 油辣子 少量 茄子洗净 葱切末 将茄子十字形划开 放入蒸锅里 开始做调料，倒入酱油，花椒油，熟油辣子，蒜末，味精，葱段拌均匀 带茄子蒸好后放入盘中，倒入做好的调料即可</description></item><item><title>地三鲜</title><link>/post/9075-%E5%9C%B0%E4%B8%89%E9%B2%9C/</link><pubDate>Sun, 14 Apr 2019 16:34:35 +0600</pubDate><guid>/post/9075-%E5%9C%B0%E4%B8%89%E9%B2%9C/</guid><description>自从亲近了好豆，发现想做啥菜菜变得简单多了，在这儿搜寻一下菜谱，照猫画虎慢慢琢磨，也自成一种自己的风格哈。家里正好有土豆青椒和茄子，现学现做，味道还合格哈！
因为土豆和茄子都经过油炸制，所以最后炒制时不需要再放太多油。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10-20分钟 3-4人 葱 适量 料酒 适量 蒜 适量 油 适量 盐 适量 胡椒粉 适量 酱油 适量 土豆 100g 淀粉 适量 茄子 250g 青椒 50g 加入料酒 装盘 加入少许盐 加入少许酱油 把材料洗净控干 葱蒜剥好洗净 葱蒜切片 土豆削皮，切成滚刀块泡在水中 青椒掰成小块 茄子切薄片，加入少许盐渍水片刻 茄子里加少许淀粉拌匀 土豆入油锅炸 土豆炸成金黄色捞出 倒入茄子炸制，变色后捞出 热锅，放入葱蒜 倒入青椒翻炒 加入茄子 加入土豆翻炒 最后加入胡椒粉</description></item><item><title>千张茄子</title><link>/post/9024-%E5%8D%83%E5%BC%A0%E8%8C%84%E5%AD%90/</link><pubDate>Sun, 31 Mar 2019 16:32:44 +0600</pubDate><guid>/post/9024-%E5%8D%83%E5%BC%A0%E8%8C%84%E5%AD%90/</guid><description>千张茄子是天津地方特色菜。这个千张与豆皮没有关系。因为菜品的唯一食材——茄子成菜后的形状如层层叠叠的多层纸张，所以，取名“千张茄子”。这道菜，食材既普通又价廉，还利好。烹饪方法简单，菜品味道香醇，深受百姓喜爱。
切花刀依据个人喜好，蓑衣刀、十字刀等都可以，底部相连，薄厚均匀即可。 茄子不是切的越薄越好，茄子片太薄，炸时容易碎掉。 腌制茄子的调料依据个人口味添加。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10-20分钟 3-4人 油 适量 盐 适量 五香粉 适量 椒盐 适量 茄子 250g 将茄子切去蒂柄洗干净。 切梳子刀。 在每片之间撒上少许盐腌渍20分钟杀出水。 挤出茄子中的水分。 在两片之间撒上五香粉。 再撒上少许椒盐。 锅烧热，加油，腌制好的茄子入锅炸。 小火炸， 炸时用筷子辅助让每片茄子都接触到热油。 适时将茄子翻个继续炸，还要用筷子辅助让每片茄子都接触到热油。 炸至油锅中没有或是只有很少、很小的气泡，茄子焦脆即可捞出沥油后享用。</description></item><item><title>豆瓣酱炒茄子</title><link>/post/9193-%E8%B1%86%E7%93%A3%E9%85%B1%E7%82%92%E8%8C%84%E5%AD%90/</link><pubDate>Wed, 27 Mar 2019 16:38:59 +0600</pubDate><guid>/post/9193-%E8%B1%86%E7%93%A3%E9%85%B1%E7%82%92%E8%8C%84%E5%AD%90/</guid><description>这两天变着法儿的给儿子做茄子吃， 以前只给儿子蒸茄子吃，清淡的口味一般俘虏不了宝宝的味觉， 口味重的菜宝宝吃了还不好， 在两头难取舍的情况下，只能择中了，既不让菜味清淡无味，又不能咸到宝宝。
豆瓣酱里面含有盐分，放入适量少许的豆瓣酱既能提鲜又能保证宝宝的口味。 平时在给宝宝做茄子时，有的妈妈习惯削皮， 殊不知，茄子皮中含有大量的营养成分， 且一些有益健康的化合物在茄子皮中含量也较高。 在食用茄子时，最好连皮吃哦。 只要把茄子切成小条，做烂一点就可以了~</description></item><item><title>香煎茄盒</title><link>/post/9011-%E9%A6%99%E7%85%8E%E8%8C%84%E7%9B%92/</link><pubDate>Wed, 27 Mar 2019 16:32:14 +0600</pubDate><guid>/post/9011-%E9%A6%99%E7%85%8E%E8%8C%84%E7%9B%92/</guid><description>以前在澳雪工作的时候，因为饭堂改进换了一批厨师，做的菜特别好吃，其中就有煎茄盒，但是一人只能领三个，美味的东西当然吃不够味，结果周末就跟舍友学做这个，但始终做不出来饭堂里吃的那个味。
上盘的汤汁可以自由搭配，不喜欢酸甜口感，也可以调辣味。
准备时间 烹饪时间 食物分量 30分钟-1小时 30分钟-1小时 3-4人 油 适量 盐 适量 茄子 1根 蒜头 适量 胡萝卜 适量 五花肉 150g 生抽 1汤匙 木耳 适量 蚝油 1汤匙 白糖 1汤匙 陈醋 2汤匙 生粉 半汤匙 食材原图 五花肉剁成肉末 葱、胡萝卜、木耳分别切碎 把葱、胡萝卜、木耳碎加入肉末碗里，再加入鸡粉、白糖、生抽、生粉、盐搅拌做成肉馅 茄子洗净，切成约1厘米的片，从中间切一刀，成为茄夹 茄盒内塞上搅好的肉馅。 全部塞好肉馅的茄盒 鸡蛋一个加面粉和水调成面糊 把茄盒放入沾面糊 下锅煎，两面定型后，转小火慢煎 直至茄盒变软 另起锅烧热后，下蒜头炒香，加入生抽，蚝油、陈醋、白糖、少量的水，生粉调汁，淋上盘子即可</description></item><item><title>酱烧茄子</title><link>/post/8917-%E9%85%B1%E7%83%A7%E8%8C%84%E5%AD%90/</link><pubDate>Tue, 26 Mar 2019 16:29:00 +0600</pubDate><guid>/post/8917-%E9%85%B1%E7%83%A7%E8%8C%84%E5%AD%90/</guid><description>大家都知道做烧茄子油太少了不好吃，但又顾忌炸茄子油太多，可实在馋了怎么办，也有一个小窍门，就是可以事先把茄子用盐腌制一下，在挤干水份，这样在炸的时候就可以少吸不少油，偶尔放纵一下还是可以滴！
1、放盐腌制茄子是为了挤出多余水份，这样炸茄子时就可以省去不少的油，不至于太油腻！ 2、因为放了豆瓣酱和蚝油，咸度已够，就没有放盐，个人可根据自家口味调制。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 30分钟-1小时 1-2人 葱 适量 蒜 适量 姜 适量 盐 适量 胡椒粉 适量 鸡精 适量 料酒 2汤匙 干辣椒 2个 青椒 1个 茄子 1个 猪肉馅 100g 西红柿 1个 甜面酱 1汤匙 红油豆瓣酱 1汤匙 蚝油 半汤匙 糖 半汤匙 准备材料，茄子、西红柿、青椒洗净 茄子切滚刀块，用少许盐腌制10分钟，挤干水份。青椒、西红柿切块，葱姜蒜切碎 锅内倒油烧热，放入茄子炸熟，捞出，沥干余油备用，锅内留少许底油烧热，放入肉馅煸干 放入葱姜蒜、红油豆瓣酱、甜面酱、蚝油、糖、胡椒粉、料酒翻炒一下， 再倒入茄子、青椒、西红柿快速翻炒，出锅前放入鸡精、蒜末即可 哈哈，拌米饭很下饭哦！</description></item><item><title>开洋肉糜茄子煲</title><link>/post/9159-%E5%BC%80%E6%B4%8B%E8%82%89%E7%B3%9C%E8%8C%84%E5%AD%90%E7%85%B2/</link><pubDate>Wed, 20 Mar 2019 16:37:34 +0600</pubDate><guid>/post/9159-%E5%BC%80%E6%B4%8B%E8%82%89%E7%B3%9C%E8%8C%84%E5%AD%90%E7%85%B2/</guid><description>家庭版的肉糜茄子煲，可以随意搭配，加入青椒，开洋，味道很鲜美，还有一股鲜香味，用一点郡县豆瓣酱做成微辣，感觉味道更佳。
郡县豆瓣酱偏咸，烹制过程无需加盐，用生抽提味就好了。白糖适量提味的，别加多了适得其反。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 3-4人 白糖 适量 油 适量 豆瓣酱 适量 生抽 适量 鸡精 适量 青椒 适量 茄子 400g 肉糜 适量 韭菜花 适量 茄子洗净后去头尾，切成条。 开洋用温水洗净后，用料酒泡2小时，拌好的肉糜。 锅内油温升至5分热。 倒入一小茶羹郡县豆瓣酱爆香。 再倒入肉糜和开洋爆香后盛起待用。 锅内再加适量的油，油温7分热倒入茄子翻炒。 加适量的生抽翻炒均匀。 再倒入砂锅，先倒进砂锅再把开洋肉糜盖在上面，加适量的开水大火烧3分钟。 之后加入适量的白糖 加鸡精调味后熄火。 再撒上切好的韭菜花拌匀就好了</description></item><item><title>猪肉茄子馅饺子</title><link>/post/8989-%E7%8C%AA%E8%82%89%E8%8C%84%E5%AD%90%E9%A6%85%E9%A5%BA%E5%AD%90/</link><pubDate>Tue, 19 Mar 2019 16:31:30 +0600</pubDate><guid>/post/8989-%E7%8C%AA%E8%82%89%E8%8C%84%E5%AD%90%E9%A6%85%E9%A5%BA%E5%AD%90/</guid><description>爱吃饺子！今天换换馅吧。猪肉、茄子，怎么样？试过了就知道，绝对的完美搭配哦~~
挤好的茄子，先用植物油拌一下，再和进肉馅里，不出汤。 “软面饼，硬面汤，不软不硬饺子面”。呵呵，老人的真传啊~~
准备时间 烹饪时间 食物分量 30分钟-1小时 30分钟-1小时 3-4人 油 适量 盐 适量 酱油 适量 茄子 500g 猪肉馅 300g 姜粉 适量 葱 1颗 鸡蛋清 2个 面粉 750g 面粉 面团切成小剂子 包好的饺子 葱1颗，切成末 肉馅 肉馅中放入葱末，酱油，盐，姜粉 搅拌均匀后，分多次加入鸡蛋清。加一次，搅拌，直到上劲，再加第二次，搅拌，上劲。 也可以加全蛋，因为我做蛋挞剩下了鸡蛋清，所以就只有鸡蛋清了~~ 茄子先切片 然后切成极小的小丁。 切好后撒盐，用豆包布挤出水。以免馅里出汤。 把挤好的茄子放入肉馅中。先放植物油，再搅拌。也是避免出汤哦~~ 拌好的饺子馅 和好的面团 擀成皮，放上馅 水开后，放入饺子，饺子用手指一按，能弹起来，就说明煮好了 看看吧，很诱人吧?</description></item><item><title>红烧茄子</title><link>/post/8918-%E7%BA%A2%E7%83%A7%E8%8C%84%E5%AD%90/</link><pubDate>Mon, 18 Mar 2019 16:29:04 +0600</pubDate><guid>/post/8918-%E7%BA%A2%E7%83%A7%E8%8C%84%E5%AD%90/</guid><description>茄子是夏季的应季菜，成为餐桌上的常客。茄子的营养很丰富，含有蛋白质、碳水化合物、维生素等多种营养成分，具有防治高血压，保护心血管，抗衰老等功效。茄子的另一个特点是任凭怎样烹制——炒、炖、烩、蒸都很好吃，这道红烧茄子，也很美味。
茄子过油时，要多放些油。 喜欢香菜味道，在茄子出锅前可以撒些碎香菜，味道更鲜香。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10分钟内 3-4人 葱 适量 白糖 适量 料酒 适量 蒜 适量 油 适量 盐 适量 豆瓣酱 适量 酱油 适量 大料 适量 甜面酱 适量 茄子 400g 将茄子洗干净切成滚刀块。 撒些盐腌制10分钟，煞煞水气。 这是腌制了一会儿的茄子，不太好看了。 葱切成段，蒜切成片，备好大料。 用盐、甜面酱、酱油、豆瓣酱、白糖勾兑成汁。 腌制茄子时已经加了些盐。这时就要少加盐。 淀粉加水勾兑成芡汁。 锅中放油加热，茄子入锅过油后盛出。 锅中放油加热，将葱、蒜、大料入锅煸香。 将过油后的茄子入锅翻炒。 加料酒后继续翻炒。 翻炒均匀后将勾兑好的调味汁入锅翻炒。 翻炒均匀，倒入芡汁即可出锅装盘。</description></item><item><title>茄子丝炒肉</title><link>/post/9189-%E8%8C%84%E5%AD%90%E4%B8%9D%E7%82%92%E8%82%89/</link><pubDate>Thu, 14 Mar 2019 16:38:47 +0600</pubDate><guid>/post/9189-%E8%8C%84%E5%AD%90%E4%B8%9D%E7%82%92%E8%82%89/</guid><description>现在是茄子正好是时节了，总是想变着样的做点茄子来吃。这道菜做法简单，又很下饭，是上班厨娘的不二选择哦！
1，如果是铁锅，炒肉的时候，热锅冷油不易粘锅。 2，茄子本身比较吸油，所以炒茄子要比平时炒菜的油多放一点，但也不要太多，会油腻。 3，如果炒菜时觉得锅比较干，可以以炒勺的量少放点水在锅里，一般少半勺就可以，少量多次。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 油 适量 猪肉 100g 盐 适量 酱油 适量 大葱 适量 茄子 2个 大蒜 适量 尖椒 1个 蔬之鲜 适量 炒炖香 适量 尖椒切丝。 热锅冷油。 倒入茄子翻炒。 大蒜切碎。 肉切丝。 取葱叶切葱花。 茄子洗净去蒂，切丝。 下入肉丝煸炒至变色。 茄子变软，倒入辣椒翻炒。加入蒜碎、酱油、蔬之鲜、炒炖香、盐翻炒均匀。 最后撒入葱花，翻炒几下出锅。</description></item><item><title>美味蒸茄盒</title><link>/post/9123-%E7%BE%8E%E5%91%B3%E8%92%B8%E8%8C%84%E7%9B%92/</link><pubDate>Thu, 14 Mar 2019 16:36:11 +0600</pubDate><guid>/post/9123-%E7%BE%8E%E5%91%B3%E8%92%B8%E8%8C%84%E7%9B%92/</guid><description>茄子含有维生素E，有防止出血和抗衰老功能，常吃茄子，可使血液中胆固醇水平不致增高，对延缓人体衰老具有积极的意义。经常吃茄子有预防高血压、冠心病、动脉粥样硬化、紫斑症、坏血病及促进伤口愈合等作用。它的紫皮中含有丰富的维生素E和维生素P，这是其他蔬菜所不能比的，各种茄子做得菜我都爱！炸茄盒更是美味无比，不过出于对健康考虑，这次还是蒸着吃吧，味道也很不错哦！
我肉糜做得多，还准备派其他用，实际使用量很小
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 30分钟-1小时 3-4人 料酒 适量 姜 适量 油 适量 盐 适量 玉米淀粉 适量 清水 适量 耗油 适量 小葱 适量 鸡蛋 1只 猪肉糜 适量 酱香酱油 适量 粗茄子 1根 茄子洗净切片，两刀为一个茄夹，中间一刀不要切断，但尽可能切得深一点 猪肉糜加小葱、姜、鸡蛋、盐、料酒 将所有材料剁匀 将适量肉糜抹到茄夹里，我喜欢薄薄一层，喜欢肉多的就多加点 依次做好所有茄夹，排放在盘子里 放入蒸锅，大火蒸12分钟 蒸的时候准备酱汁，适量耗油、酱香酱油、玉米淀粉加适量清水 将所有酱料拌匀 锅内倒一点点油，倒入拌好的酱汁 中火煮到酱汁冒泡后关火 将酱汁交在蒸好的茄盒上，撒适量小葱，营养、美味、健康的蒸茄盒完工！</description></item><item><title>地三鲜</title><link>/post/8981-%E5%9C%B0%E4%B8%89%E9%B2%9C/</link><pubDate>Tue, 12 Mar 2019 16:31:16 +0600</pubDate><guid>/post/8981-%E5%9C%B0%E4%B8%89%E9%B2%9C/</guid><description>已经成为东北的一道家常菜了，茄子是怎么吃我都不厌烦，最喜欢吃的还是地三鲜，百吃不厌啊
1，茄子外面裹淀粉是为了不让茄子吸附更多的油 2，提前调制好碗汁，节省炒菜时间
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10分钟内 1-2人 油 适量 土豆 1个 白糖 5g 淀粉 适量 胡萝卜 适量 葱花 适量 茄子 2根 尖椒 1个 鸡精 5g 盐 8g 蒜片 适量 海鲜酱油 5ml 陈醋 8ml 土豆切片 选用食材，茄子切滚刀块 碗中加入盐，鸡精，海鲜酱油，糖醋和少许水淀粉，再放入凉开水调制成碗汁备用 茄子放入盆中，蘸裹适量淀粉 放入油锅中炸 成金黄色且成熟时捞出备用 土豆放入油锅中炸制金黄是捞出 炸好的茄子土豆放一个盆中 锅内放少许油，加入葱蒜爆香 倒入炸好的茄子和土豆 加入其他配料 最后倒入碗汁翻炒均匀</description></item><item><title>肉片烧茄子</title><link>/post/9147-%E8%82%89%E7%89%87%E7%83%A7%E8%8C%84%E5%AD%90/</link><pubDate>Mon, 11 Mar 2019 16:37:08 +0600</pubDate><guid>/post/9147-%E8%82%89%E7%89%87%E7%83%A7%E8%8C%84%E5%AD%90/</guid><description>老公众多蔬菜中独爱茄子，所以每次从爸菜园归来总会带很多的茄子的。我们喜欢清炒也喜欢蒸熟了用酸拌了吃，煎茄盒、炸茄泡、与小鸡、猪肉一起红烧等都是我们经常会做id菜菜哦。
肉片七成熟时就可以加入茄子了。 茄子烧的软烂的很好吃。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 3-4人 葱 适量 姜 适量 油 适量 盐 适量 花椒 适量 八角 适量 干辣椒 适量 五花肉 250g 酱油 适量 红辣椒 适量 茄子 600g 茄子洗净 加入茄子翻炒 切成方块 锅中加油，放入葱、爆香姜、花椒、干红辣椒 加入切好的肉片 待肉变色后加入酱油 加清水开始烧至七成熟 翻炒至茄子软烂，加入盐、鸡精就可以享用了。</description></item><item><title>梭子蟹茄片汤</title><link>/post/8963-%E6%A2%AD%E5%AD%90%E8%9F%B9%E8%8C%84%E7%89%87%E6%B1%A4/</link><pubDate>Sun, 10 Mar 2019 16:30:36 +0600</pubDate><guid>/post/8963-%E6%A2%AD%E5%AD%90%E8%9F%B9%E8%8C%84%E7%89%87%E6%B1%A4/</guid><description>每逢夏天，就是吃梭子蟹的好季节。 只是这个季节的梭子蟹还没有长大，比较小。 对于比较小的梭子蟹，我们这里的吃法也有很多种。 海边的人喜欢吃炝的，陆上的人喜欢水煮，也可以与蔬菜一起煮。 比如放2个茄子，就是一碗非常鲜的菜！
1.削茄子动作要快。 2.也可以用别的蔬菜做这道菜.
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 3-4人 葱 适量 料酒 适量 蒜 适量 姜 适量 油 适量 盐 适量 茄子 250g 梭子蟹 150g 准备食材 梭子蟹洗净，去底盖，去胃去鳃，把蟹盖里的蟹肓取出 锅里放适量清水，放入油，姜，煮开 放入梭子蟹煮开 茄子洗净，边转动茄子，边往锅里用刀把茄子削成片 加盐，料酒，梭子蟹的肓，大火煮开6分钟左右 放些蒜末，葱花即可</description></item><item><title>鱼香茄子</title><link>/post/9088-%E9%B1%BC%E9%A6%99%E8%8C%84%E5%AD%90/</link><pubDate>Fri, 08 Mar 2019 16:35:03 +0600</pubDate><guid>/post/9088-%E9%B1%BC%E9%A6%99%E8%8C%84%E5%AD%90/</guid><description>舅舅做的鱼香茄子，家里人都爱吃。正好过春节，舅舅来我们家做客，给我们做了这道好吃的鱼香茄子。我在旁边一边打下手，一边学，一边拍照片。在好豆看了好多个版本的鱼香茄子，没有相似做法的，所以打算传上来和大家分享。第一次写菜谱，有拍的照片不全的地方，请多包涵。
茄子切好后，最好风干一段时间水分，这样茄子不爱吃油。 出锅前可以点一点香油。 口重的可以加一点点盐。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 30分钟-1小时 3-4人 油 适量 淀粉 适量 醋 适量 大蒜 4瓣 水 3大勺 糖 2勺 茄子 3个 郫县辣酱 2勺 加入蒜末 加入水淀粉勾芡 茄子切滚刀块，备用。锅中放油，油要放多一些，炸茄子用。 油七成热后放入茄子块 中火炸茄子，这个过程很慢长。三个茄子，我们分两锅炸，一共炸了大概25分钟左右。 茄子炸到微焦黄，如照片的样子就可以了，捞出沥油。 准备小半碗水淀粉 4瓣大蒜切碎 郫县辣酱两勺剁碎 锅中放少量油，放入郫县辣酱，翻炒出红油 加入三大勺水 两勺糖，和适量醋 勾好芡后，下茄子 茄子翻炒均匀 色香味俱全的鱼香茄子就做好了。这盘茄子从放油开始，一共花了半小时左右时间。</description></item><item><title>鱼香茄子</title><link>/post/8948-%E9%B1%BC%E9%A6%99%E8%8C%84%E5%AD%90/</link><pubDate>Wed, 06 Mar 2019 16:30:05 +0600</pubDate><guid>/post/8948-%E9%B1%BC%E9%A6%99%E8%8C%84%E5%AD%90/</guid><description>一道很经典的川菜，却被我这个地道的东北人做的这么不堪。很喜欢这道菜，基本上去饭店餐馆吃饭都会点这道菜，咸香中又辣劲十足，很下饭。
1，茄子表面要干爽无水。 2，茄子表面裹上上一层干淀粉，为的就是可以减少煎制时的吸油量（无数次试验，的确不错） 3，喜好辣味重一点的人，可以多加一些郫县豆瓣酱。
准备时间 烹饪时间 食物分量 无 10-20分钟 1-2人 白糖 适量 盐 适量 生抽 适量 鸡精 适量 水淀粉 适量 青椒 100g 茄子 500g 蚝油 适量 葱花 适量 干淀粉 适量 花椒粉 适量 郫县豆瓣酱 适量 蒜瓣 适量 生姜粉 适量 茄子洗净，切成长滚刀块。 切好的茄子表面晾干，裹上一层干淀粉(这是少油健康的关键）。 不粘锅加入比平时炒菜多一点点的油，下入茄子。 煎至茄子表面金黄，变软即可盛出备用。 炒锅继续烧热，下入葱花，蒜瓣，和适量的郫县豆瓣酱，炒出红油。 入青椒翻炒，下入煎好的茄子翻炒。 用适量生抽，蚝油，水淀粉，白糖，香醋花椒粉，生姜粉调成一碗料汁倒入，撒入适量盐，鸡精调味即可。</description></item><item><title>西红柿烧茄子</title><link>/post/8912-%E8%A5%BF%E7%BA%A2%E6%9F%BF%E7%83%A7%E8%8C%84%E5%AD%90/</link><pubDate>Sun, 03 Mar 2019 16:28:46 +0600</pubDate><guid>/post/8912-%E8%A5%BF%E7%BA%A2%E6%9F%BF%E7%83%A7%E8%8C%84%E5%AD%90/</guid><description>西红柿和茄子是这个季节最常见的蔬菜，茄子的营养丰富，含有蛋白质、脂肪、碳水化合物、维 生素以及钙、磷、铁等多种营养成分，具有清热止血，消肿止痛的功效；而西红柿酸甜解渴，健胃消食；它们俩搭配在一起， 不仅口感非常好， 而且开胃下饭。
茄子先撒些盐， 微微出水，这样能有利于裹住外层的淀粉，才能避免油煎时少吸油； 2. 炒制之前先爆香姜片， 再放入西红柿炒， 用油炒过的西红柿有利于人体番茄红素的吸收； 3.</description></item><item><title>茄子猪肉水饺</title><link>/post/9154-%E8%8C%84%E5%AD%90%E7%8C%AA%E8%82%89%E6%B0%B4%E9%A5%BA/</link><pubDate>Sat, 02 Mar 2019 16:37:19 +0600</pubDate><guid>/post/9154-%E8%8C%84%E5%AD%90%E7%8C%AA%E8%82%89%E6%B0%B4%E9%A5%BA/</guid><description>心情故事 茄子性寒，对于容易长痱子、生疮疖的人较为适宜，但脾胃虚寒、哮喘者不宜多吃。茄子所含热量极低，老年人和肥胖者不妨常吃。　茄子含有蛋白质、脂肪、碳水化合物、维生素以及钙、磷、铁等多种营养成分，紫皮茄子的皮中含有丰富的维生素E和维生素P，对保护心血管、延缓人体衰老具有积极意义，这是其他蔬菜所不能比的。茄子不要去皮吃。茄子去皮后因其中的微量元素铁被空气氧化，很容易发黑，这样可能影响人体对铁的吸收，因此茄子最好不要去皮吃。这几天炒的素菜宝贝都不太喜欢吃，可能还是炒的不太好吃吧，于是就做了水饺，宝贝吃起
饺子好吃不好吃，重在调馅。 煮的时候要注意不要煮破了
准备时间 烹饪时间 食物分量 30分钟-1小时 30分钟-1小时 1-2人 油 适量 盐 适量 酱油 适量 大葱 适量 茄子 100g 肉馅 100g 蚝油料酒 适量 盛盘 揉好的面团 包好了 茄子切碎 肉馅化开 倒入少许香菇木耳，倒入切碎的大葱 放入料酒蚝油，油、盐、香油、白胡椒粉搅拌均匀做成馅 用刀切成小剂子 揉圆 煮好的饺子</description></item><item><title>快炒茄子茭白素丁</title><link>/post/9023-%E5%BF%AB%E7%82%92%E8%8C%84%E5%AD%90%E8%8C%AD%E7%99%BD%E7%B4%A0%E4%B8%81/</link><pubDate>Wed, 27 Feb 2019 16:32:41 +0600</pubDate><guid>/post/9023-%E5%BF%AB%E7%82%92%E8%8C%84%E5%AD%90%E8%8C%AD%E7%99%BD%E7%B4%A0%E4%B8%81/</guid><description>这炒素丁，我经常做的。豆亲们都觉得似曾相识吧？ 食材的颜色相近，但其实每次都不尽相同。看到这些五颜六色的食材，我总是食欲大开。 唯一不同的是，天气热了，我在炒菜时会加点蒜瓣末，这样带饭什么的不容易变质。
食材切丁更容易快熟。炒的过程，最好会颠勺，快炒可以减少维生素的损失。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 油 适量 盐 适量 生抽 适量 胡萝卜 适量 茄子 50g 茭白 50g 菜椒 少许 蒜瓣 少许 出锅装盘 将所有食材洗干净， 除了玉米粒外所有食材都切丁（先拍了一张，电快没了） 坐锅热油一勺左右， 先下蒜瓣末煸香 倒入茄子、胡萝卜和茭白丁先炒 倒入玉米粒拌炒 加一茶匙食盐和适量的水小煮一会儿 加一勺生抽拌匀调味 食材都熟了加入菜椒小方丁拌一下就可关火</description></item><item><title>茄子炒肉末</title><link>/post/2489-%E8%8C%84%E5%AD%90%E7%82%92%E8%82%89%E6%9C%AB/</link><pubDate>Mon, 25 Feb 2019 12:47:45 +0600</pubDate><guid>/post/2489-%E8%8C%84%E5%AD%90%E7%82%92%E8%82%89%E6%9C%AB/</guid><description> 无
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 3-4人 盐 少许 料酒 适量 生抽 适量 茄子 1根 水淀粉 适量 白糖 少许 胡椒粉 少许 蚝油 适量 姜 少许 蒜子 少许 芝麻油 适量 辣椒酱 适量 葱 少许 猪肉泥 100g 首先把姜切米，蒜子切米，葱白切葱花，茄子切丁。 热油锅，烧至8成热，下入茄子，炸至微黄，倒入漏勺中。 锅留底油，下入 姜、蒜子、葱爆香，倒入猪肉泥 ，炒至变色。放入辣椒酱，淋入 料酒、生抽 ，炒至上色。 倒入茄子 ，加入少量清水 ，放半勺盐 、少许白糖 、少许蚝油 ，撒入胡椒粉 ， 拌匀， 大火收汁。最后 淋入适量水淀粉 ，拌匀、勾芡 再淋入芝麻油拌匀， 即可出锅 ！</description></item><item><title>蒜茄子</title><link>/post/9178-%E8%92%9C%E8%8C%84%E5%AD%90/</link><pubDate>Sat, 23 Feb 2019 16:38:22 +0600</pubDate><guid>/post/9178-%E8%92%9C%E8%8C%84%E5%AD%90/</guid><description>买了个茄子，放了好几天了，今天过节，干脆多做几个菜吧，于是把茄子蒸了做蒜茄子，味道比较清淡，婆婆他们爱吃这样的，就没加多余的料
茄子蒸好后凉凉，把水分控掉更加入味
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 1-2人 盐 适量 醋 适量 香菜 适量 蒜 5瓣 茄子 1颗 葱花油 适量 加盐 拌匀即可 加少许醋 茄子切薄片上锅蒸熟 蒜多一些，切末 茄子用筷子撕成小条 凉凉一些控去里边的水分，加入蒜末 加自制的葱花油或者香油均可</description></item><item><title>蒜蓉拌茄泥</title><link>/post/9169-%E8%92%9C%E8%93%89%E6%8B%8C%E8%8C%84%E6%B3%A5/</link><pubDate>Tue, 19 Feb 2019 16:37:55 +0600</pubDate><guid>/post/9169-%E8%92%9C%E8%93%89%E6%8B%8C%E8%8C%84%E6%B3%A5/</guid><description>方便又美味的下饭菜，做完之后才发现，我不用洗锅，哈哈，像赚到了什么似得高兴得不得了。 大蒜能预防感冒，和茄子的味道搭起来真的很赞，不过建议吃完后要认真刷牙和用漱口水漱口，否则，哈哈，那个口气会很吓人滴。 快手又下饭滴蒜蓉茄泥做起来~~~
1.没有微波炉的同学，可以用蒸锅蒸茄子不过容易出很多水，口感没有微波炉出来的美味。 2.蒜瓣要多，才有那种独特的香味。 3.别说我木有提醒你，吃完后一定一定要刷牙漱口哦，否则你的口气会很吓人滴。哈哈
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 盐 适量 香菜 适量 麻油 适量 茄子 300g 生抽 少量 大蒜 大量 茄子两条（至少两条，哈，因为太好吃了，而且茄子做好之后严重缩水） 蒜瓣和香菜（蒜瓣要多） 盐和生抽和香麻油 茄子用盐搓洗，清水洗净，切成圆形，放置到可进微波炉的器皿中 盖上保鲜膜，用牙签戳几个小洞 送入微波炉8-10分钟，高火 微波炉工作的时候，将蒜去皮剁成蓉，香菜洗净切碎，并撒上少量的盐 茄子熟，倒入保鲜袋中（注意不要烫到） 用擀面杖三式，锤压砸成泥 倒入蒜蓉香菜末中，淋入少量的生抽和香麻油 拌均匀即可享用</description></item><item><title>素蒸茄子</title><link>/post/8974-%E7%B4%A0%E8%92%B8%E8%8C%84%E5%AD%90/</link><pubDate>Fri, 15 Feb 2019 16:31:05 +0600</pubDate><guid>/post/8974-%E7%B4%A0%E8%92%B8%E8%8C%84%E5%AD%90/</guid><description>本来买回来两条大紫色茄子，打算做咸鱼茄子煲的，但是后来发现，咸鱼吃完了。所以，婆婆将茄子切段，蒸着吃了，省事，哈哈！蒸茄子，我觉得还是绿色的那种茄子好吃！
茄子切断后划上几刀，更容易入味。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 3-4人 油 适量 盐 适量 酱油 适量 糖 适量 茄子 500g 加入适量的酱油。 加入适量的油。 茄子切断，在茄子上划上几刀。 水开后，将茄子放进电饭煲里，随饭一起蒸。 取出茄子，加入适量的盐糖。 搅拌均匀，完成！</description></item><item><title>茄子肉末</title><link>/post/9078-%E8%8C%84%E5%AD%90%E8%82%89%E6%9C%AB/</link><pubDate>Wed, 13 Feb 2019 16:34:46 +0600</pubDate><guid>/post/9078-%E8%8C%84%E5%AD%90%E8%82%89%E6%9C%AB/</guid><description>茄子是东北很喜欢的食材，做法也很多样。家常菜肉末茄子，也是如此偶。这道菜，是讲究 整条的炖茄子，不断而入味。外酥里嫩，香而不腻~~~
焖煮的时间的太长会让茄子，煮老 断掉。15-20分就好了
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 30分钟-1小时 1-2人 盐 3g 肉末 100g 油 5g 茄子 1只 青红椒末 50g 食材：茄子一只 葱姜少许 正着切，不要切断 反过来，45度在切一次 成花刀状 下肉末和葱姜翻炒，加入酱汁调味 下茄子 反复浇汁，盖上锅盖。焖煮15分钟 将青红椒切碎，带装盘浇汁</description></item><item><title>洋葱茄子</title><link>/post/9139-%E6%B4%8B%E8%91%B1%E8%8C%84%E5%AD%90/</link><pubDate>Sun, 10 Feb 2019 16:36:47 +0600</pubDate><guid>/post/9139-%E6%B4%8B%E8%91%B1%E8%8C%84%E5%AD%90/</guid><description>老公喜欢吃洋葱，我喜欢吃茄子，茄子和洋葱一起炒，茄子吸收了洋葱的香味，茄子非常的鲜美嫩。洋葱又很滑口。很简单的家常菜
切洋葱的时候可以将刀泡一下水，不然就会泪如雨下了。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 3-4人 油 适量 盐 适量 茄子 100g 洋葱 250g 准备好食材，洗干净的茄子和洋葱 洋葱和茄子分别切好 热锅放入适量的油放入切好的洋葱 洋葱翻炒一下放入茄子 炒到茄子和洋葱都熟了放入适量的盐巴 放入盐巴后快速翻炒均匀即可出锅</description></item><item><title>茄子干</title><link>/post/8871-%E8%8C%84%E5%AD%90%E5%B9%B2/</link><pubDate>Fri, 08 Feb 2019 16:27:14 +0600</pubDate><guid>/post/8871-%E8%8C%84%E5%AD%90%E5%B9%B2/</guid><description>现在正是大量茄子上市时节，即嫩又好吃，而且便宜。可以多买些回来晒茄子干留作秋冬和来年春天享用。比如用茄子干炖肉就是一道酱香浓郁的下饭菜。欢迎点击 茄子干烧肉http://www.haodou.com/recipe/create#id310346 【茄子】茄子富含蛋白质、脂肪、碳水化合物、维生素以及多种矿物质，特别是维生素P的含量极其丰富，抗衰老，增强免疫力。 孕妇朋友在选择茄子的时候，也应选择新鲜茄子。最好不要选择老茄子，特别是秋后的老茄子，含有较多茄碱，对人体有害，不宜多吃。
一次可以多晒点，晒干后放置于干燥阴凉处，或入冰箱冻层保存。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 2小时以上 6人以上 茄子 1200g 大盐 适量 将茄子切成长条。 烧上半锅开水。 将茄子倒入沸水中。 加少量大盐。 锅再次烧开，稍微煮两分钟关火。 将茄子倒入筛箩中。 拿到阳光下晒。 直到完全干燥。 用茄子干烧肉是原始自然的美味。 http://www.</description></item><item><title>香辣肉末茄子</title><link>/post/8965-%E9%A6%99%E8%BE%A3%E8%82%89%E6%9C%AB%E8%8C%84%E5%AD%90/</link><pubDate>Mon, 28 Jan 2019 16:30:42 +0600</pubDate><guid>/post/8965-%E9%A6%99%E8%BE%A3%E8%82%89%E6%9C%AB%E8%8C%84%E5%AD%90/</guid><description>成功需要机遇。当平淡的茄子遇见辛辣的蒜末，当平淡的茄子遇见鲜美的肉末自身的潜力也就发挥出来了，成就了一道米饭克星。
1.炒茄子油可稍微多一点，直到茄子变软，不要加任何水，中小火慢慢煸炒，这样炒出来的茄子口感好味道浓厚。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 1-2人 葱 适量 白糖 适量 料酒 适量 姜 适量 油 适量 盐 适量 豆瓣酱 适量 生抽 适量 大蒜 适量 肉末 100g 茄子 3条 葱姜蒜切成末 茄子切滚刀块 肉末加入料酒 盐腌制十分钟 锅中加油放入姜蒜，豆瓣酱炒出香味 加入肉末煸炒变色 再把茄子倒入继续翻炒 加入生抽、白砂糖 少许盐继续翻炒 炒至茄子变得软烂入味即可</description></item><item><title>蒜蓉粉丝蒸茄子</title><link>/post/9205-%E8%92%9C%E8%93%89%E7%B2%89%E4%B8%9D%E8%92%B8%E8%8C%84%E5%AD%90/</link><pubDate>Fri, 25 Jan 2019 16:39:33 +0600</pubDate><guid>/post/9205-%E8%92%9C%E8%93%89%E7%B2%89%E4%B8%9D%E8%92%B8%E8%8C%84%E5%AD%90/</guid><description>这道菜是烧烤摊必点的菜，特别好吃，尤其茄子，一直不知道蒜蓉的菜，味道可以这么好。不过茄子自己做起来，时间稍微长点，用平底锅做，味道也差不多。
茄子一定要软烂才好吃。。如果最后觉得淡了，可以在表面撒盐
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10-20分钟 1-2人 油 适量 盐 适量 茄子 2个 五香粉 适量 黑胡椒 适量 蒜 20g 孜然 适量 粉丝 200g 自制酱料 适量 粉丝用热水泡软 蒜切碎 蚝油，生抽 盐 盐 糖 牛肉酱 调成酱汁，备用 茄子切开，划口子 锅中倒入底油，上火 放上茄子，表面刷油 翻面再小火煎 刷上酱汁 撒蒜蓉 铺上粉丝，刷上酱汁，小火约10分钟，看茄子的情况吧，茄子软烂，即可 撒上黑胡椒 孜然 五香粉 鲜辣粉 再次刷上酱汁，小火三分钟，即可</description></item><item><title>茄子大肉饺子</title><link>/post/9187-%E8%8C%84%E5%AD%90%E5%A4%A7%E8%82%89%E9%A5%BA%E5%AD%90/</link><pubDate>Wed, 23 Jan 2019 16:38:43 +0600</pubDate><guid>/post/9187-%E8%8C%84%E5%AD%90%E5%A4%A7%E8%82%89%E9%A5%BA%E5%AD%90/</guid><description>去外面吃饭，吃了几次茄子馅料的饺子，味道还是很不错的，心血来潮，正好家里有茄子，就自己做个茄子馅料的饺子吃了，自己包的，馅多皮薄，味道不错的
把茄子檫丝，在加上一勺盐，腌制一会，拧干水分，这样吃起来味道好一点
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10-20分钟 1-2人 料酒 适量 油 适量 盐 适量 胡椒粉 适量 生抽 适量 鸡精 适量 香油 适量 茄子 500g 五香粉 适量 蚝油 适量 小葱 适量 饺子皮 500g 大肉 300g 加上适量的五香粉调味 加上适量的盐调味 加上适量的鸡精调味 准备一个茄子，洗干净备用 然后用檫丝器把茄子檫成丝 然后用刀把檫的茄子丝剁碎 在加上一勺盐，腌制一会，拧干水分 加上适量的肉馅，在加上适量的胡椒粉调味 加上切碎的小葱 最后加上适量的香油调味 把所有的调料和茄子以及肉馅搅拌起来 然后取饺子皮，把茄子馅料包进去 挨个把所有的饺子都包好 上锅烧水，等水开了，下入饺子开始煮 饺子煮熟了，捞出来装盘，就可以吃了</description></item><item><title>锅塌茄子</title><link>/post/8998-%E9%94%85%E5%A1%8C%E8%8C%84%E5%AD%90/</link><pubDate>Wed, 16 Jan 2019 16:31:46 +0600</pubDate><guid>/post/8998-%E9%94%85%E5%A1%8C%E8%8C%84%E5%AD%90/</guid><description>第一次做锅塌茄子，其实只要是锅塌的，做法都差不多。可能大家想像不出锅塌茄子是什么味儿，告诉你吧，茄子裹上蛋液再用汤汁煨过之后，有浓浓的蛋香味，再加上汤汁咸鲜酸甜的味道，挺好吃的，不信可以试试。
1、茄子片先蘸上面粉或淀粉再沾蛋液，更容易被蛋液包裹。 2、视菜的量来加蚝油和番茄酱，蚝油已经很咸了，要少放盐。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 1-2人 蒜 适量 姜 适量 油 适量 盐 适量 洋葱 适量 料酒 2勺 香油 适量 鸡蛋 2个 面粉 适量 茄子 200g 番茄酱 3勺 蚝油 3勺 将茄子斜切成6、7毫米厚的片，鸡蛋打散，姜、蒜、洋葱切成末。 平底锅放少许油，茄子外面蘸上面粉，然后沾裹蛋液，入锅内煎至两面上色，取出。 锅内放少许油，放入姜、蒜、洋葱末炒香。 放入两勺料酒、三小勺番茄酱、三小勺蚝油、一点盐、两小碗清水，烧开。 把茄片倒入锅内，盖上盖子，小火煨五分钟左右。 剩少许汤汁时，淋香油，出锅装盘。</description></item><item><title>糖醋茄盒</title><link>/post/8881-%E7%B3%96%E9%86%8B%E8%8C%84%E7%9B%92/</link><pubDate>Wed, 16 Jan 2019 16:27:44 +0600</pubDate><guid>/post/8881-%E7%B3%96%E9%86%8B%E8%8C%84%E7%9B%92/</guid><description> 1、面糊不要太稀，太稀挂不上糊。 2、糖醋汁要浓稠些。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 1-2人 料酒 适量 油 适量 猪肉 100g 盐 适量 胡椒粉 适量 生粉 适量 生抽 适量 糖 适量 醋 适量 麻油 适量 糯米粉 50g 番茄酱 适量 鸡蛋清 适量 啤酒 适量 茄子 1条 上海青 适量 水淀粉 50g 在装有肉泥的碗中加入适量盐、适量料酒、生抽、撒上少许胡椒粉、加半个鸡蛋清搅拌均匀，再加入几滴麻油、一勺生粉搅拌至有粘性，最后加入葱花拌匀就可以了。 我们今天要准备的食材有茄子一条、猪肉100克、上海青、盐、料酒、生抽、胡椒粉、鸡蛋清、麻油、生粉、糯米粉、啤酒、白糖、白醋、番茄酱、水淀粉适量。 首先将茄子切成中间不断的茄盒、猪肉剁成肉泥、上海青切开、葱切成葱花。 备好茄盒、肉馅、生粉，依次将茄盒均匀的抹上生粉，填满肉馅。 备好一个碗，倒入适量生粉、糯米粉、加适量啤酒，搅拌均匀，调成面糊。 制作糖醋汁：碗中加入五勺白糖、四勺白醋、适量番茄酱，倒入适量清水，拌匀就可以了。 锅中倒入小半锅油，烧至七成热时，将准备好的茄盒，均匀裹上面糊，依次下入油锅中，均匀炸至金黄色后，捞出。 锅中倒入清水，加一勺盐，将上海青下锅，焯熟后，捞出，摆盘。 锅中倒入少量油，倒入糖醋汁，煮开时，勾适量水淀粉，收汁至粘稠后，浇在茄盒上，就大功告成啦！</description></item><item><title>焦烧茄盒</title><link>/post/8904-%E7%84%A6%E7%83%A7%E8%8C%84%E7%9B%92/</link><pubDate>Mon, 14 Jan 2019 16:28:31 +0600</pubDate><guid>/post/8904-%E7%84%A6%E7%83%A7%E8%8C%84%E7%9B%92/</guid><description>茄子具有清热止血，消肿止痛的功效 用于热毒痈疮、皮肤溃疡、口舌生疮、痔疮下血、便血、衄血等。茄子有良好降低高血脂，高血压功效。 现在的茄子正当季，肉嫩多汁。茄盒一直是比较受欢迎的一种茄子的做法。这道焦烧茄盒有浓郁的焦香味，微辣的口感让人食欲大增。
用盐稍微腌下的茄子会释出很多水分这样做出来茄盒更加嫩口不水，而且在包进馅料的时候也很好操作。更有在油炸的时候不易分开的好处哦。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10-20分钟 1-2人 油 适量 盐 适量 胡椒粉 适量 干辣椒 适量 酱油 适量 淀粉 适量 鸡蛋 1个 大蒜 适量 蚝油 适量 猪肉馅 100g 葱花 适量 茄子 250g 豌豆 适量 茄子去蒂洗净 斜切成0.</description></item><item><title>茄条炒肉</title><link>/post/9093-%E8%8C%84%E6%9D%A1%E7%82%92%E8%82%89/</link><pubDate>Sun, 13 Jan 2019 16:35:11 +0600</pubDate><guid>/post/9093-%E8%8C%84%E6%9D%A1%E7%82%92%E8%82%89/</guid><description>说实话，菜市场那么多菜，真找不出来自己喜欢的，没办反，只有买相同的菜，换个方式炒了，还没这么炒过，味道不过还不错
瘦肉加少许芡粉吃着会更嫩
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 3-4人 油 适量 盐 适量 茄子 500g 猪肉 500g 芡粉 适量 瘦肉切丝，肥肉切片 茄子洗净去皮 将茄子切条状 锅内放少许油倒入肥肉翻炒 倒入用芡粉抓好的瘦肉翻炒 倒入茄条翻炒，中途加少许清水 调味起锅即可</description></item><item><title>茄丁炸酱面</title><link>/post/8941-%E8%8C%84%E4%B8%81%E7%82%B8%E9%85%B1%E9%9D%A2/</link><pubDate>Fri, 11 Jan 2019 16:29:51 +0600</pubDate><guid>/post/8941-%E8%8C%84%E4%B8%81%E7%82%B8%E9%85%B1%E9%9D%A2/</guid><description>上次看到豆亲做的茄丁拌面很是好吃，就想着自己也动手试试，不过我按着自己的想法改成了炸酱味的，也挺不错的，就是买面条的时候圆面条已经卖完了，只有扁面条，味道稍微差些
1、不喜欢豆瓣酱、甜面酱和黄豆酱也可以不放，或者选其中自己喜欢的放； 2、因为买的酱料中本身已有盐和味精，所以不用再放了； 3、用圆面条的话会更好吃些
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 3-4人 油 适量 盐 适量 料酒 1小勺 豆瓣酱 1勺 生抽 1小勺 清水 适量 大葱 1根 甜面酱 1勺 茄子 400g 红尖椒 2个 大蒜 3瓣 淀粉 1勺 猪肉 150g 生姜 4片 黄豆酱 1勺 面条 50g 炒锅烧热放适量油 茄子洗净切丁备用 猪肉切丁 红尖椒切圈，葱姜蒜切末， 准备好甜面酱、黄豆酱和豆瓣酱 下姜蒜末爆香 放入黄豆酱、甜面酱和豆瓣酱炒香 放入猪肉丁，并加入料酒和生抽煸炒至猪肉丁变色 放入茄丁翻炒 炒至茄丁变软 加入半碗水淀粉勾芡 待芡汁即将收干撒葱花 将茄丁炸酱盛出备用 锅内倒入适量水烧开 锅内放适量盐，下面条煮至面条没有白心时将面条捞起，过凉开水，捞到碗里备用 浇上茄丁炸酱拌匀就可以开吃了</description></item><item><title>麻酱拌茄子</title><link>/post/8878-%E9%BA%BB%E9%85%B1%E6%8B%8C%E8%8C%84%E5%AD%90/</link><pubDate>Fri, 04 Jan 2019 16:27:35 +0600</pubDate><guid>/post/8878-%E9%BA%BB%E9%85%B1%E6%8B%8C%E8%8C%84%E5%AD%90/</guid><description>麻酱拌茄子&amp;ndash;是一道简单又营养、促进食欲的家常菜，味道香喷喷的哦！此菜清热解暑、抗衰老、补肾、润五脏、润燥滑肠、还有乌发作用。 茄子的抗癌性能是其它有同样作用的蔬菜的好几倍，是抗癌强手。能抑制消化道肿瘤细胞的增值针对胃癌、盲肠癌有较好的抑制作用。 茄子含有维生素E，有防止出血和抗衰老功能，常吃茄子，可使血液中胆固醇水平不致增高，对延缓人体衰老具有积极的意义。 茄子有降低胆固醇保护心血管的作用，经常吃茄子有预防高血压、冠心病、动脉粥样硬化、紫斑症、坏血病及促进伤口愈合等作用。 茄子有清热解暑的作用，对于容易
1.茄子性凉，脾胃虚寒、体弱、便溏者、哮喘者不宜多食，手术前不宜吃茄子。 2.去皮后的茄子立即放入清水中浸泡起来，待做菜时再捞起滤干，就可避免茄子变色。 3. 芝麻酱尤其适合骨质疏松症、缺铁性贫血、便秘患者食用，重度肥胖者不宜食用。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 葱 适量 蒜 2瓣 香油 3ml 精盐 适量 米醋 3ml 味精 1g 茄子 4根 芝麻酱 15g 搅拌均匀即可。 准备嫩茄子，洗净去蒂。 茄子削去皮，切成小长方条，浸在凉水中，撒上少许盐，泡去茄褐色。 芝麻酱放在小碗内。 先放少许凉开水搅拌，边搅拌，边一点点加入凉开水，搅拌成稀糊状。 小葱叶切碎，蒜瓣切碎末。 将茄子条，放入盘子内，放入锅内，隔水蒸熟，蒸熟后取出，凉凉备用。 凉后的茄条，放上蒜末，调入盐。 调入味精。 调入香油。 调入米醋。 最后淋上稀释好的芝麻酱。 夏天小拌菜&amp;ndash;麻酱拌茄子，清淡适口、味美、爽口、开胃消食。</description></item><item><title>茄饼</title><link>/post/9085-%E8%8C%84%E9%A5%BC/</link><pubDate>Thu, 03 Jan 2019 16:34:53 +0600</pubDate><guid>/post/9085-%E8%8C%84%E9%A5%BC/</guid><description>这种茄饼记得小时候妈妈经常做的，那时候总和弟弟抢着吃，现在物质条件好了，但也时不时做一次，很简单很好吃。茄子是我们当地的绿皮茄子，比紫茄子鲜嫩多了。
厚薄根据自己喜欢
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10分钟内 3-4人 葱 适量 油 适量 盐 适量 胡椒粉 适量 鸡蛋 2个 茄子 450g 面粉 180g 准备食材 挤干水分 茄子切丝用盐腌出水 把茄子、鸡蛋、盐、胡椒粉、葱放入面粉中 用清水调成糊状 平底锅放油，倒入面糊摊开，厚薄根据自己喜欢，小火煎 等底部定型后翻面，煎到两面金黄</description></item><item><title>菊花茄子</title><link>/post/9087-%E8%8F%8A%E8%8A%B1%E8%8C%84%E5%AD%90/</link><pubDate>Sun, 23 Dec 2018 16:34:59 +0600</pubDate><guid>/post/9087-%E8%8F%8A%E8%8A%B1%E8%8C%84%E5%AD%90/</guid><description>给茄子来个美美的造型吧
切花刀为防止切不好，把底部切断，在底下放两根筷子，这样就不会切到底部了，先横着把茄子切成1厘米的块，然后再竖着切成块就可以了
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10-20分钟 1-2人 葱 适量 油 适量 盐 适量 茄子 1根 淀粉 适量 大蒜 适量 瘦肉 适量 把茄子去蒂洗净去皮，切4厘米高的墩 然后在墩的横断面剞上十字花刀 撒少量盐略腌 蒸锅水开了，把茄子放里开大火蒸3-5分钟，调成小火蒸2—3分钟后，让他塌下来。 蒸茄子的同时准备酱料，锅烧热，倒上一些油，油热后放入所有酱所需的材料，起锅时勾芡 将蒸好的茄子取出，酱料淋在茄子上面即可</description></item><item><title>麻油蒜香茄子</title><link>/post/449-%E9%BA%BB%E6%B2%B9%E8%92%9C%E9%A6%99%E8%8C%84%E5%AD%90/</link><pubDate>Sun, 23 Dec 2018 11:44:58 +0600</pubDate><guid>/post/449-%E9%BA%BB%E6%B2%B9%E8%92%9C%E9%A6%99%E8%8C%84%E5%AD%90/</guid><description>茄子为夏季时令佳肴。茄子的做法很多，但麻油蒜香拌茄子做法非常简单，可有效地保持茄子的营养成份。茄子蒸熟拌上佐料能减少吸油量，吃起来口感软烂，咸鲜可口，同时还可清心解暑，有助消化。常吃茄子（连皮） 对防治高血压、动脉硬化、脑血栓、老年斑等有一定功效。
茄子属于性凉食物，如果肠胃不适，就要少吃些，否则会加重肠胃的负担。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 香醋 适量 红椒 适量 盐 适量 生抽 适量 香油 适量 大蒜 适量 香葱 适量 茄子 350g 长茄子切段 放蒸锅内蒸几分钟 揭盖用筷子试下茄子变软即可 取出码入盘中 大蒜切碎加盐、生抽、香葱、香醋、香油拌成汁 将凉拌汁淋在茄子上 最后表面撒上香葱和红椒碎即可</description></item><item><title>蒸茄子</title><link>/post/8936-%E8%92%B8%E8%8C%84%E5%AD%90/</link><pubDate>Thu, 20 Dec 2018 16:29:46 +0600</pubDate><guid>/post/8936-%E8%92%B8%E8%8C%84%E5%AD%90/</guid><description>现在天气热，做菜的时候就喜欢做简单快捷的呵呵，蒸茄子就属于比较省时的菜，简单的家常菜但味道不错，有浓浓的蒜香味。
干辣椒用水先泡一下，再切丝，煸炒的时候不易糊。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 油 适量 盐 适量 干辣椒 适量 酱油 适量 茄子 300g 葱蒜 适量 准备食材 蒜切末，红辣椒去籽切丝，葱切末备用 茄子洗净切条，装盘 盖上保鲜膜，放入微波炉蒸熟 把蒸好的茄子取出，去掉保鲜膜，撒上葱花，淋上适量酱油 起锅放油，放入大蒜，辣椒丝 小火煸香 趁热淋在茄子上即可</description></item><item><title>红烧茄子</title><link>/post/9029-%E7%BA%A2%E7%83%A7%E8%8C%84%E5%AD%90/</link><pubDate>Wed, 19 Dec 2018 16:32:55 +0600</pubDate><guid>/post/9029-%E7%BA%A2%E7%83%A7%E8%8C%84%E5%AD%90/</guid><description>每到夏天的时候，我家都会买很多的茄子，因为我特喜欢吃茄子，无论做什么样的茄子我都爱吃，O(∩_∩)O~茄子控。 这两天在楼下乘凉，听到姐妹们聊天的时候在谈论有关吃的问题，(^__^) 嘻嘻……我喜欢听的一个话题。我家的楼下小妹不会做烧茄子，大家就你一言我一语的教她，可是到现在她也没有做这个菜，说是不会做，O(∩_∩)O~我当即自报奋勇想给她当师傅打算教她做这道菜。 没成想我的烧茄子都做过好几天了。 今天在上传这道菜的时候，才想起来还没有交给她这门手艺那，惭愧啊。
1、茄子块撒上干淀粉如果裹不上淀粉可以稍加一点点清水，这样就可以把干粉粘在茄子块上了； 2、油问控制在7成热，茄子炸到3分钟左右可以将火调低一点，这样不至于表皮糊掉； 3、见切块外面硬实后可以捞出控油，等待烹调了； 4、烹调茄子最好多放一些蒜，这样口味会很好。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 1-2人 油 适量 生抽 10ml 姜 2片 盐 适量 葱 1根 淀粉 适量 茄子 1个 糖 3g 蒜 1头 青尖椒 适量 红椒 2个 鸡精 3g 陈醋 3ml 各种食材洗净备用； 青红椒切片葱切斜片、姜切片； 茄子去皮切滚刀块； 放入适量干淀粉倒在茄子块上拌匀； 取一小碗倒入生抽、鸡精、葱片、姜片、糖、鸡精、陈醋，生淀粉、水调匀； 锅中倒入500ML的油烧到6成热是下入裹好淀粉的茄子块； 炸至金黄色、表皮酥脆时捞出控油； 锅中留有底油，放入姜片爆香，在放入青红椒翻炒； 倒入勾兑好的料汁； 再放入炸好的切块； 翻炒几下即可出锅。</description></item><item><title>豉香茄丁</title><link>/post/9192-%E8%B1%89%E9%A6%99%E8%8C%84%E4%B8%81/</link><pubDate>Sat, 15 Dec 2018 16:38:55 +0600</pubDate><guid>/post/9192-%E8%B1%89%E9%A6%99%E8%8C%84%E4%B8%81/</guid><description>喜欢吃茄子，但是通常在家只能吃到红烧的茄子，今天在家自己做了个茄丁，是豆豉味的哦，个人感觉还不错。呵呵~好吃又好看呢！
根据个人口味增加豆豉的量
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 3-4人 油 适量 盐 适量 生抽 适量 胡萝卜 50g 豆豉 适量 茄子 500g 肉末 适量 青椒 50g 准备所有食材 茄子切丁用盐腌制十分钟 青椒，胡萝卜切丁备用 肉切末备用 锅内加油将步骤2炒至略变色盛起 底油爆香步骤3后加盐，盛起备用 底油内爆香肉末 加入步骤5和步骤6翻炒 加入适量豆豉 炒匀后加适量水焖至胡萝卜熟透，出锅前淋入少许生抽即可</description></item><item><title>茄子片煎蛋</title><link>/post/8995-%E8%8C%84%E5%AD%90%E7%89%87%E7%85%8E%E8%9B%8B/</link><pubDate>Sat, 15 Dec 2018 16:31:42 +0600</pubDate><guid>/post/8995-%E8%8C%84%E5%AD%90%E7%89%87%E7%85%8E%E8%9B%8B/</guid><description>蔬菜、鸡蛋等都是孕妈妈们不可缺少的食物。今天搭配茄子与鸡蛋，做了这份香喷喷的茄子片煎蛋，清香可口，营养丰富，很适合做早餐哦！
鸡蛋里面放盐了，茄子就不用放盐腌了。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 油 适量 盐 适量 鸡蛋 2个 茄子 200g 装盘 淋入蛋液 切块 切片 两面煎熟 鸡蛋磕入碗中 茄子去皮 放盐打散 电饼铛倒少许油，摆入茄子片 盖盖煎熟</description></item><item><title>蚝油肉丁蒸茄子</title><link>/post/9103-%E8%9A%9D%E6%B2%B9%E8%82%89%E4%B8%81%E8%92%B8%E8%8C%84%E5%AD%90/</link><pubDate>Tue, 11 Dec 2018 16:35:33 +0600</pubDate><guid>/post/9103-%E8%9A%9D%E6%B2%B9%E8%82%89%E4%B8%81%E8%92%B8%E8%8C%84%E5%AD%90/</guid><description>那天看到挪红的蒸茄子，也勾起了我的馋虫。呵呵，好像自己很嘴馋一样，其实自己也很好吃，呵呵。说到吃就赶紧的准备。第二天就去买来茄子，我也打算来个健康的吃法，那就是蒸，正好也买的肉，于是就做了这道【蚝油肉丁蒸茄子】。绝对好吃，我连做了两餐还吃不够，不信你也试试。
1.茄子多划几刀，可以减少蒸制时间。 2.蚝油不要放多，会很咸。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 3-4人 油 适量 水淀粉 适量 葱花 适量 茄子 350g 肉 适量 蚝油 1.</description></item><item><title>烤肉酱烧茄子</title><link>/post/9165-%E7%83%A4%E8%82%89%E9%85%B1%E7%83%A7%E8%8C%84%E5%AD%90/</link><pubDate>Sat, 08 Dec 2018 16:37:44 +0600</pubDate><guid>/post/9165-%E7%83%A4%E8%82%89%E9%85%B1%E7%83%A7%E8%8C%84%E5%AD%90/</guid><description>茄子营养丰富，夏季茄子大量上市可以适当多吃一些茄子。吃茄子最好不要去皮，因为茄子皮里含有维生素B，维生素B和维生素C是一对很好的搭档，我们摄入了充足的维C，这个维C的代谢过程中是需要维生素B的支持的。所以吃茄子最好别去皮。茄子的做法有很多，今天我没用传统的做法，而是只放入了烤肉酱，没想到味道非常的棒。
烤肉酱本身是咸的所以不用再放盐。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 1-2人 油 适量 盐 适量 茄子 2根 大蒜 几瓣 烤肉酱 1包 准备好材料。 茄子切长条。 锅中放油，放入蒜片炒出香味。 放入茄子煸炒。 煸炒均匀后放入烤肉酱。 放适量热水，炖煮一会。 待茄子熟透，汤汁被茄子大量吸收即可光火。</description></item><item><title>茄子炒亲亲肠</title><link>/post/9202-%E8%8C%84%E5%AD%90%E7%82%92%E4%BA%B2%E4%BA%B2%E8%82%A0/</link><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 16:39:31 +0600</pubDate><guid>/post/9202-%E8%8C%84%E5%AD%90%E7%82%92%E4%BA%B2%E4%BA%B2%E8%82%A0/</guid><description>冰箱里剩下点菜，想说撮合着吃顿吧，下雨天不爱出去买菜，刚好有茄子跟亲亲肠，就想试试看能不能一起炒着吃，还蛮好吃的
茄子吸水稀有性高，炒的时候加入适当的水，不然会粘锅
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 油 适量 盐 适量 鸡精 适量 大蒜 适量 茄子 1个 香肠 100g 加入大蒜 将茄子洗净，去皮，切成条 将切好的茄子先下油锅加少许盐清炒下 盛盘，待用 将亲亲肠切成片子 油锅加热，加入亲亲肠进行翻炒 加入炒好的茄子，加入少许盐和鸡精 炒好盛盘</description></item><item><title>少油版红烧茄子</title><link>/post/9007-%E5%B0%91%E6%B2%B9%E7%89%88%E7%BA%A2%E7%83%A7%E8%8C%84%E5%AD%90/</link><pubDate>Sun, 02 Dec 2018 16:32:09 +0600</pubDate><guid>/post/9007-%E5%B0%91%E6%B2%B9%E7%89%88%E7%BA%A2%E7%83%A7%E8%8C%84%E5%AD%90/</guid><description>茄子是少有的紫皮蔬菜，营养也是独一无二，但要做美味的茄子，总是少不了油。多多的油脂，实在是不适合现代人的健康理念。这道少油版的红烧茄子是妈妈教我的，只需要普通菜量的油，却一样能烧出美味的茄子。
1、茄子皮营养丰富，也可不去皮做这道菜 2、腌茄子时可放平时炒菜1.5倍盐量，拧的时候会把多余的盐去除 3、无油炒茄子时，要用中小火，这道菜味道的好坏这一步很关键
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10分钟内 3-4人 油 适量 盐 适量 生抽 适量 蒜 10g 茄子 350g 辣椒 10g 放入茄子 加入生抽 茄子去皮切成长条 撒上盐，抓均腌20分钟 腌到茄子出水 拧干茄子，把多余的水去除 锅中不放油，把茄子放入锅中 炒至茄子变软 放入油，煸香蒜和辣椒 烧3-5分钟即可</description></item><item><title>肉沫烤茄子</title><link>/post/8926-%E8%82%89%E6%B2%AB%E7%83%A4%E8%8C%84%E5%AD%90/</link><pubDate>Sun, 02 Dec 2018 16:29:25 +0600</pubDate><guid>/post/8926-%E8%82%89%E6%B2%AB%E7%83%A4%E8%8C%84%E5%AD%90/</guid><description>夏天最常吃的菜就是茄子了，它含多种维生素、脂肪、蛋白质、糖及矿物质等，是一种物美价廉的佳蔬。其实很怀念老家的茄子，是圆圆的青色的，切大片在表面划上几刀用盐水一漂，沥干水份用盐一煎，然后加少许开水一煮，放上紫苏叶和盐提味就OK了，这样做的茄子我能吃上两大碗饭，想起现在都想咽口水了。。。 现在这里没有家乡的那种青茄子，都是长条的紫色和黑色的，最家常的吃法就是蒸了凉拌或是红烧了，偶尔也会花上点功夫来做一道烤茄子，先稍微把茄子烤软，再刷上油和调料，最后在烤好的茄子上面浇上一层香葱肉沫，真是营养丰富又香味四溢的一道
茄子烤软成熟即可，不要烤的太干影响口感; 肉沫提前腌制一下更入味。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 30分钟-1小时 3-4人 姜 1小块 油 适量 盐 适量 猪肉 适量 葱 2根 生抽 1勺 胡椒粉 1小勺 蒜头 3个 茄子 2条 备好所需材料 茄子从中间切两半，用刀在茄肉上划上几刀方便入味（不要划断），上面撒少许盐入200度烤箱先烤5分钟干一下水份 姜，蒜，葱切碎末备用，猪肉剁肉沫后用少许盐，生抽腌制一会，取空碗茄子刷汁：2勺油+少许盐+一勺生抽+半勺胡椒粉混合即可 稍烤软的茄子取出来刷上油酱汁，继续放烤箱中烤15分钟 热锅温油爆香葱头，蒜和姜末 倒入腌好的肉沫滑炒开 调入半碗高汤和芝麻煮开即可 烤好的茄子取出来 把炒好的肉沫浇在茄子上即可</description></item><item><title>老干妈炒茄子</title><link>/post/9144-%E8%80%81%E5%B9%B2%E5%A6%88%E7%82%92%E8%8C%84%E5%AD%90/</link><pubDate>Sat, 01 Dec 2018 16:36:58 +0600</pubDate><guid>/post/9144-%E8%80%81%E5%B9%B2%E5%A6%88%E7%82%92%E8%8C%84%E5%AD%90/</guid><description>每次吃茄子都很担心那个油，但是没有油又不软。用水煮出来的茄子软了可是口感却差很多。所以自己总是喜欢用小火慢慢的炒软它，再也不用担心吃那么多油进去、加了2勺老干妈进去。非常的赞哦。
炒茄子的时候不能大火，会炒糊。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 1-2人 油 适量 盐 适量 胡椒粉 适量 茄子 1根 大蒜 2瓣 黄豆酱 1勺 老干妈 2勺 成品。 大蒜切片。 茄子洗净备好。 坐锅烧热下油。 用小火慢慢炒软茄子。 炒软的茄子装出待用。 放油爆香大蒜片。 加老干妈2勺。 一勺黄豆酱。 全部炒香。 加适量的胡椒粉。 放炒软的茄子。翻炒2分钟入味即可。</description></item><item><title>笃咸茄</title><link>/post/5986-%E7%AC%83%E5%92%B8%E8%8C%84/</link><pubDate>Sat, 01 Dec 2018 14:47:19 +0600</pubDate><guid>/post/5986-%E7%AC%83%E5%92%B8%E8%8C%84/</guid><description>这道菜是跟着电视节目学做的，它在北方是很家常的一道菜但是我们南方人很少这样烧茄子，看着菜肴的成品确实很诱人，方法也不难咱就着跟着电视学做学做，只要有心美食无区域之分。
1、茄子晾的时间越长此菜的口感越好，也可以早晨晾下午用。 2、花椒的用量按个人的口味放入。 3、如果拿不准盐的用量，可以最后收完汁后尝尝味再根据个人口味放盐。
准备时间 烹饪时间 食物分量 2小时以上 30分钟-1小时 1-2人 油 适量 盐 适量 花椒 适量 白糖 2g 黄豆 100g 茄子 300g 大料 2个 葱 少量 酱油 1汤匙 姜 少量 蒜 少量 鸡粉 2g 香菜 少量 放入茄子。 茄子滚刀切大块晾一会，晾干表面的水分。（晾的时间长效果更好） 取一些黄豆放入炒锅里小火慢慢煸黄，煸至表面微焦。 黄豆煸至微焦后放入适量的油煸炒煸炒，再放入两个大料和十几粒花椒煸出香味。 然后倒入热水煮沸。 放入老抽调色。 放入适量的盐、白糖、鸡粉调味然后改中小火慢慢炖。 炖茄子的同时准备好葱、姜、蒜末和香菜段。 茄子快收完汁时，烹入少量的香醋后盛出茄子。 在茄子表面码上切好的葱姜蒜。 另起锅倒适量油，放入十几粒花椒炸出香味。 把炸好的花椒热油淋在葱姜蒜上面。再撒上香菜段即可食用。</description></item><item><title>剁椒茄子</title><link>/post/9105-%E5%89%81%E6%A4%92%E8%8C%84%E5%AD%90/</link><pubDate>Thu, 22 Nov 2018 16:35:40 +0600</pubDate><guid>/post/9105-%E5%89%81%E6%A4%92%E8%8C%84%E5%AD%90/</guid><description>现在很多人都喜欢把茄子蒸了吃，因为茄子比较吸油，这种做法吃起来就不会太过于油腻。茄子蒸的软烂，加上一些香菇和剁椒，非常的香辣开胃。
1、由于茄子属于寒凉性质的蔬菜，因此，身体有消化不良、容易腹泻、脾胃虚寒、便溏症状的孕妇朋友不宜多吃。 2、孕妇朋友在选择茄子的时候，也应选择新鲜茄子。最好不要选择老茄子，特别是秋后的老茄子，含有较多茄碱，对人体有害，不宜多吃。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 30分钟-1小时 3-4人 葱 适量 油 适量 盐 适量 生抽 适量 蚝油 适量 芝麻油 适量 茄子 250g 剁椒 适量 香菇 100g 把茄子清洗干净，一分为二放蒸笼上蒸15分钟。 洗好香菇和香葱。 把香菇切小片，香葱切碎。 取一些剁椒。 热油锅把剁椒炒香。 加入香菇一起翻炒。 快熟时调入蚝油。 再加入适量生抽和盐翻匀入味即可关火。 最后淋入一些芝麻油增香。 再撒上香葱拌匀即可。 把蒸好的茄子用刀划成长条，码入盘中。 炒好的剁椒和香菇连同汤汁一起倒在茄子上面即可食用。</description></item><item><title>素炒千张茄子</title><link>/post/9046-%E7%B4%A0%E7%82%92%E5%8D%83%E5%BC%A0%E8%8C%84%E5%AD%90/</link><pubDate>Tue, 20 Nov 2018 16:33:36 +0600</pubDate><guid>/post/9046-%E7%B4%A0%E7%82%92%E5%8D%83%E5%BC%A0%E8%8C%84%E5%AD%90/</guid><description>千张即成百上千枚豆面张开后结合在一起，我国北方称为豆腐皮，在南方也叫百叶。它是一种特殊的豆制食品，是一种薄的豆腐干片，色白，可凉拌，可清炒，可煮食。 营养价值：1. 豆腐丝中含有丰富蛋白质，而且豆腐蛋白属完全蛋白，不仅含有人体必需的8种氨基酸，而且其比例也接近人体需要，营养价值较高； 2. 豆腐丝含有的卵磷脂可除掉附在血管壁上的胆固醇，防止血管硬化，预防心血管疾病，保护心脏； 3. 含有多种矿物质，补充钙质，防止因缺钙引起的骨质疏松，促进骨骼发育，对小儿、老人的骨骼生长极为有利。
焖的时候不用加水，用中小火焖，如果怕糊底，可以中途开盖翻炒一下。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 3-4人 油 适量 盐 适量 蒜头 适量 香葱 适量 蚝油 适量 茄子 300g 千张 100g 尖椒 1条 装盘。 茄子洗净，切条。 千张洗净，切条。 尖切去籽切条，香葱切成4cm长的段，蒜头切片。 热油锅，把蒜片放入锅里煸香。 茄子放入锅里翻炒1分钟。 盖上盖子用中小火焖3分钟。 开盖放入蚝油。 放入盐，翻炒均匀。 放入千张，翻炒两分钟。 最后放入尖椒丝、葱段炒匀，关火。</description></item><item><title>香辣茄丁</title><link>/post/448-%E9%A6%99%E8%BE%A3%E8%8C%84%E4%B8%81/</link><pubDate>Tue, 20 Nov 2018 11:44:54 +0600</pubDate><guid>/post/448-%E9%A6%99%E8%BE%A3%E8%8C%84%E4%B8%81/</guid><description>茄子在这个季节是餐桌上常见的家常菜，它的紫皮中含有丰富的维生素E和维生素P，这是其他蔬菜所不能比的。吃茄子最好不要去皮，在茄子等茄属植物中，还含有一种名为“龙葵碱”的物质，该物质具有抗癌功效。 茄子的做法好多，可炒、烧、蒸、煮，可以油炸、凉拌、是美味可口家常菜。香辣茄丁是一道很普通的家常菜，很下饭，做茄子是时候油比平常炒菜略微多一点，这样做出来的好吃。
茄子要选嫩一点的，看着茄子发黑油光光的，用手摸上去，感觉嫩软的感觉，最好是买黑把的茄子好吃。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 30分钟-1小时 1-2人 油 适量 盐 适量 豆瓣酱 适量 茄子 2个 青椒 1个 大蒜 适量 干辣椒 1个 猪肉 80g 准备食材 茄子、猪肉切丁，大蒜切碎，干辣椒切段 青椒切丁 锅内加油加猪肉、干辣椒爆香 加大蒜炒香，加豆瓣酱 炒至豆瓣酱的酱香味 加茄子翻炒 反复翻炒，中间加适量是水翻炒至茄子变软，加青椒丁 翻炒至青椒断生即可</description></item><item><title>农家炒土豆茄子</title><link>/post/9027-%E5%86%9C%E5%AE%B6%E7%82%92%E5%9C%9F%E8%B1%86%E8%8C%84%E5%AD%90/</link><pubDate>Sun, 18 Nov 2018 16:32:52 +0600</pubDate><guid>/post/9027-%E5%86%9C%E5%AE%B6%E7%82%92%E5%9C%9F%E8%B1%86%E8%8C%84%E5%AD%90/</guid><description>我们这里最常吃的两种菜，土豆茄子，很喜欢农家的腌猪肉炒土豆丝，今天做个改良版的猪瘦肉炒土豆茄子丝，很有农家的味道，只是买的茄子有些老了，还带着籽
茄子用水洗是为了让菜不黑，土豆用水洗是为了洗去多余的淀粉，使菜更清利一些
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 1-2人 油 适量 盐 适量 酱油 适量 茄子 300g 土豆 300g 尖椒 1个 葱蒜 适量 猪瘦肉 50g 柿子 半个 调料面 适量 茄子洗净切细条用水洗一遍 土豆切细条用水淘洗一遍 肉、柿子、尖椒切细条，葱蒜切片 热油下肉炒至变白 放尖椒、柿子、葱蒜炒香，放大半勺干姜面、半勺花椒面、少许大料面，适量酱油炒香 放入土豆茄子同炒 炒匀加适量盐 炒至土豆条熟即可</description></item><item><title>蒜泥茄子</title><link>/post/9188-%E8%92%9C%E6%B3%A5%E8%8C%84%E5%AD%90/</link><pubDate>Thu, 15 Nov 2018 16:38:46 +0600</pubDate><guid>/post/9188-%E8%92%9C%E6%B3%A5%E8%8C%84%E5%AD%90/</guid><description>这道凉拌的蒜泥茄子，是非常爽口的凉拌菜。很下饭呀。
这样拌好的茄子，味道很不错哦。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 30分钟-1小时 1-2人 蒜 适量 盐 适量 香油 适量 味极鲜 适量 茄子 300g 将茄子切成细条。 上锅里蒸二十分钟。 取出去水放凉，备用。 蒜切成末。 加入到茄子中，倒适量的味精鲜，盐，加少许香油即可。 拌好的茄子，是不是很想吃</description></item><item><title>土豆茄子炖肉</title><link>/post/8947-%E5%9C%9F%E8%B1%86%E8%8C%84%E5%AD%90%E7%82%96%E8%82%89/</link><pubDate>Tue, 06 Nov 2018 16:30:04 +0600</pubDate><guid>/post/8947-%E5%9C%9F%E8%B1%86%E8%8C%84%E5%AD%90%E7%82%96%E8%82%89/</guid><description>跟米饭是绝配，绝配啊，最喜欢吃的菜之一，适合冬天吃，很香~~~
可以放一瓣西红柿，防止茄子变黑
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 30分钟-1小时 1-2人 蒜 适量 姜 适量 油 适量 盐 适量 鸡精 适量 酱油 适量 土豆 500g 大料 适量 茄子 100g 醋 适量 猪肉 200g 粉条 适量 土豆切块 肉，洗净，切片或小块 茄子切块 先把切好的姜和大料放到油锅里 等油烧热后，把切好的蒜和肉放到锅里翻炒 倒点酱油和醋翻炒 之后兑上水，等水烧开 水烧开后，放入土豆和茄子 土豆烧软之后之后放入粉条 收收汤汁即可</description></item><item><title>东北乱炖</title><link>/post/9137-%E4%B8%9C%E5%8C%97%E4%B9%B1%E7%82%96/</link><pubDate>Mon, 05 Nov 2018 16:36:41 +0600</pubDate><guid>/post/9137-%E4%B8%9C%E5%8C%97%E4%B9%B1%E7%82%96/</guid><description>东北菜乱炖，其实就是将各种时令蔬菜混在一起，加水炖成。非常好吃。
茄子比较吃油，可以先过一下水，再过油，油就用的少了。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 1-2人 油 适量 盐 适量 茄子 100g 土豆 100g 味精 适量 青椒 50g 茄子先要过一下油后，盛出。 再放油，将土豆和辣椒过行翻炒。 最后放入茄子一起翻炒，加水炖一下。 最后放入味精出锅即可。</description></item><item><title>双味烤茄子</title><link>/post/8977-%E5%8F%8C%E5%91%B3%E7%83%A4%E8%8C%84%E5%AD%90/</link><pubDate>Mon, 05 Nov 2018 16:31:06 +0600</pubDate><guid>/post/8977-%E5%8F%8C%E5%91%B3%E7%83%A4%E8%8C%84%E5%AD%90/</guid><description>一直很喜欢外面烧烤摊的茄子，但是最近胃不好，都不敢在外面吃。这次本来想做一整条的烤茄子，上料什么的也方便。结果我和妈妈在口味上产生了分歧，于是就有了今天这个两种口味的烤茄子块，哈哈。一种是原味蒜蓉的，一种是蒜蓉芝士的。茄子做菜很吸油，这么放到烤箱里省了不少油烟，也健康多了~烤出来的茄子表面干香，里面还是多汁的。一顿午饭，蒸了鸡肉，烤茄子，主食喝红豆莲子羹，休假的时候和妈妈一起下厨最开心~其实如果家里人多口味杂的话这么做也挺好的，满足不同需求哈。什么黑椒，咖喱。。喜欢什么做什么味的。 茄子的功效与作用 抑癌
这款茄子外面有点焦香，如果要吃多汁的茄子，最好还是整个烤。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 1-2人 油 适量 盐 适量 茄子 2个 大蒜 4瓣 芝士 1片 大蒜切末。 长茄子洗干净。 切成手掌长的段，再两面剖开。 表面划花刀方便入味。 排在烤盘中，刷上油。 表面抹一层盐。 撒上一部分蒜末。 烤箱200度烤10分钟。 拿出来刷一次油，再撒一部分蒜末，一半的茄子撒芝士碎。 放入烤箱再烤10分钟即可。</description></item><item><title>红油豆瓣茄子</title><link>/post/9140-%E7%BA%A2%E6%B2%B9%E8%B1%86%E7%93%A3%E8%8C%84%E5%AD%90/</link><pubDate>Sun, 04 Nov 2018 16:36:51 +0600</pubDate><guid>/post/9140-%E7%BA%A2%E6%B2%B9%E8%B1%86%E7%93%A3%E8%8C%84%E5%AD%90/</guid><description>豆瓣茄子,实在不知道取什么名,茄子有很多种吃法,我这种应该算是简单点的吧。好吃,也不算太重口味,省时又省事。也不会太油腻。
辣椒红油,就切几个干红辣椒在锅里热油炸一下,然后在炒茄子的时候加进去,之后再把油倒入那个辣椒碗,不浪费。豆瓣酱可以用郫县豆瓣酱,我用的是另外一种,加入豆瓣酱可能会有稍稍的粘锅,可以加一点点水,出锅即可
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 3-4人 油 适量 盐 适量 鸡精 适量 茄子 2根 豆瓣酱 2勺 茄子两根。这是后来不拍的。嫌少的可以多加一根看茄子大小决定。 切滚刀块,我是随便切切, 锅烧热,放入适量的油, 油热了。茄子下锅翻炒 再倒入先前炸好的辣椒红油,翻炒之后把油倒出, 油倒出放入两勺豆瓣酱翻炒,茄子少的话半勺盐就够了,豆瓣酱本身就有味道 撒入蒜花,鸡精,翻炒出锅</description></item><item><title>茄子土豆疙瘩汤</title><link>/post/9043-%E8%8C%84%E5%AD%90%E5%9C%9F%E8%B1%86%E7%96%99%E7%98%A9%E6%B1%A4/</link><pubDate>Sun, 04 Nov 2018 16:33:28 +0600</pubDate><guid>/post/9043-%E8%8C%84%E5%AD%90%E5%9C%9F%E8%B1%86%E7%96%99%E7%98%A9%E6%B1%A4/</guid><description>这两天总是阴天下雨，感觉有点冷，就想吃点热乎的饭菜。忽然想吃疙瘩汤了，热热乎乎的，连饭菜都有了，于是马上行动。
调面疙瘩时可将水龙头开细小流搅面粉，这样搅出的面疙瘩比较均匀
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10-20分钟 3-4人 葱 适量 油 适量 土豆 1个 盐 适量 酱油 适量 面粉 100g 茄子 2个 香菜 适量 花椒粉 适量 味精 适量 倒入适量清水 放入适量花椒粉炒匀 热油锅，放入葱末爆香 茄子洗净切条，土豆去皮洗净切条，葱切末 放入土豆条翻炒 再放入茄条翻炒 再倒入酱油炒匀 盖盖，将土豆和茄子煮熟 面粉用清水调成小疙瘩 待土豆和茄子熟后倒入面疙瘩 再放入适量盐，煮开 关火，放味精调味，撒上香菜即可</description></item><item><title>酥炸茄盒</title><link>/post/8891-%E9%85%A5%E7%82%B8%E8%8C%84%E7%9B%92/</link><pubDate>Sat, 03 Nov 2018 16:28:10 +0600</pubDate><guid>/post/8891-%E9%85%A5%E7%82%B8%E8%8C%84%E7%9B%92/</guid><description>茄盒吃起来特别的满足，外表脆脆的，里面是满口的肉香。让人欲罢不能。吃的时候可以蘸西红柿沙司或者椒盐，都各有风味。茄夹一定要趁热吃，因为茄子水份丰富，外面的壳一软， 便不再有那种风味了。制作起来还算简单，掌握了方法也不会失败。
1.茄子容易氧化，切好之后一定要放在水里浸泡 2.肉馅可以调制自己喜欢的味道，花椒面最好不要少，味道非常香哦 3.面糊的状态不要太稠也不能太稀，可以挂住勺子最好 4.整个炸的过程要开中小火，否则外面糊了里面还没熟 5.茄盒要现炸现吃，凉了外皮也软了，就不好吃了
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10-20分钟 3-4人 葱 适量 姜 适量 油 适量 盐 适量 茄子 1根 酱油 适量 淀粉 适量 香油 适量 猪肉末 适量 花椒面 适量 放入酱油 将茄子洗干净，切成圆片，泡在凉水中备用 在肉沫中放入葱 再放入姜 放入香油 放入涂少许淀粉，再加入少许盐，花椒面，顺时针将肉沫与所有调料拌匀 取小碗装入面粉，打入鸡蛋 加入适量 水，调成面糊备用，面糊不要太稀，可以挂住勺子就可以了 取一片茄片，将肉沫均匀的偶在上面，压平 然后用另外一片茄子盖住 将所有的茄片都包上肉沫之后备用 取一块包好的茄盒，放入面糊里面裹一圈，面糊覆盖整个茄盒 开中小火入锅里炸至金黄后，翻面直到两面都变金黄，出锅立即食用</description></item></channel></rss>