<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>提高免疫力 on GratedCoconut Recipe - Your All-In-One Food Recipe Site</title><link>/tags/%E6%8F%90%E9%AB%98%E5%85%8D%E7%96%AB%E5%8A%9B/</link><description>Recent content in 提高免疫力 on GratedCoconut Recipe - Your All-In-One Food Recipe Site</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Fri, 29 Oct 2021 18:03:51 +0600</lastBuildDate><atom:link href="/tags/%E6%8F%90%E9%AB%98%E5%85%8D%E7%96%AB%E5%8A%9B/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>酱烧平菇</title><link>/post/11857-%E9%85%B1%E7%83%A7%E5%B9%B3%E8%8F%87/</link><pubDate>Fri, 29 Oct 2021 18:03:51 +0600</pubDate><guid>/post/11857-%E9%85%B1%E7%83%A7%E5%B9%B3%E8%8F%87/</guid><description>平菇小时候经常会吃的，现在大了以后有了多种菇类选择以后好像买它也少了~前段时间看到美食家有人做又勾起了我的食欲，想起小时候吃的那味道，就赶快买来做。
放几个辣椒比较开胃。 加入蚝油后味道更好，没有也可以不加。
准备时间 烹饪时间 食物分量 无 10-20分钟 1-2人 猪肉 100g 蚝油 1勺 豆瓣酱 1勺 干辣椒 4个 生抽 1勺 老抽 1/2勺 蒜米 2粒 平菇 200g 味精 1/4勺 糖 1/2勺 平菇撕成合适大小，洗净备用。 肉切好，瘦肉跟肥肉分开了。 烧一锅水把平菇放进去煮一下。 开锅就差不多了，捞出沥干水分。 拿一个碟子放入豆瓣酱，酱油，蚝油，两滴老抽搅拌均匀成酱汁。 锅内倒入少许油后把肥肉放入爆香，炒出油脂。 加入几个干辣椒炒香。 把肉和干辣椒拨到边上，放入蒜米炒香。 把瘦肉片放进去炒。 先加入一勺之前拌均匀的酱。 把平菇倒入锅内。 把碟子内剩余的酱也都倒入锅内。 加少许糖，两粒味精，都拌匀即可出锅。</description></item><item><title>牛肉萝卜汤</title><link>/post/11860-%E7%89%9B%E8%82%89%E8%90%9D%E5%8D%9C%E6%B1%A4/</link><pubDate>Wed, 27 Oct 2021 18:03:59 +0600</pubDate><guid>/post/11860-%E7%89%9B%E8%82%89%E8%90%9D%E5%8D%9C%E6%B1%A4/</guid><description>牛肉萝卜汤是我小时候最喜欢喝的，也是妈妈经常制作的一道汤，因为是一道很暖身的汤，牛肉在锅中慢慢炖煮出来的香味真是浓郁无比，萝卜又是具有食疗功效的健康材料，搭配一起炖制，不仅味道鲜美，而且是十分的有营养啊，喝一碗暖暖的，感觉真是太好了
倒入高压锅中15-20分钟即可
准备时间 烹饪时间 食物分量 30分钟-1小时 30分钟-1小时 1-2人 葱 适量 白糖 适量 姜 适量 油 适量 盐 适量 花椒 适量 胡椒粉 适量 大料 适量 桂皮 适量 香叶 适量 胡萝卜 300g 牛肉 1000g 白萝卜 500g 牛腩用清水充分浸泡，清洗，切块焯水在锅中煸干水分待用 切块焯水在锅中煸干水分待用 准备好葱姜蒜、桂皮、香叶、花椒、大料、干辣椒 白萝卜及胡萝卜切大小适宜的块 锅中放油将葱姜蒜等香料炒香，将煸干水分的牛肉倒入煸炒 炒至牛肉变色，倒入几滴香醋、料酒、白糖、胡椒粉、食盐等调料继续煸炒入味 将炒好的牛肉倒入高压锅中，加入清水适量，加阀中火压15分钟左右 待阀气消了可以开锅加入切好的萝卜块，再加阀中火压10分钟即可</description></item><item><title>明笋香菇</title><link>/post/12042-%E6%98%8E%E7%AC%8B%E9%A6%99%E8%8F%87/</link><pubDate>Sun, 24 Oct 2021 18:10:31 +0600</pubDate><guid>/post/12042-%E6%98%8E%E7%AC%8B%E9%A6%99%E8%8F%87/</guid><description>前几天家里带回的明笋和香菇放着好几天了，今天把它们全放一起烧了。 这明笋也是我们这边的叫法，至于书面语是什么我也不清楚。 这也是我十分喜欢吃的一道菜。
明笋一定要用水煮过，并冲洗，不然有股燥味。而且油一定要多，因为笋比较吃油的。油少了也不好吃的
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 1-2人 料酒 适量 猪肉 100g 酱油 适量 味精 适量 香菇 80G 明笋 400g 香菇先泡发。猪肉切小切，皮的当油，瘦的放在笋中炒/ 明笋放在锅中煮后，用水多冲洗几次 皮肉放在锅入煎油 再倒入明笋，翻炒，加入料酒，盐。 再倒入香菇，加入适量水。 煮十五分钟后，放入一点酱油提色。加味精。可装盘了。</description></item><item><title>脆炸带鱼首发</title><link>/post/12005-%E8%84%86%E7%82%B8%E5%B8%A6%E9%B1%BC%E9%A6%96%E5%8F%91/</link><pubDate>Sat, 23 Oct 2021 18:09:18 +0600</pubDate><guid>/post/12005-%E8%84%86%E7%82%B8%E5%B8%A6%E9%B1%BC%E9%A6%96%E5%8F%91/</guid><description>加发玉米粉，可把带鱼炸的焦黄酥脆，吃到凉，还是香脆脆的外皮。
将带鱼泡入葱姜花椒水中，可有效去腥。
准备时间 烹饪时间 食物分量 无 10-20分钟 1-2人 盐 适量 食用油 适量 料酒 1大勺 葱花 适量 姜 3g 八角 1粒 花椒 1小勺 面粉 60g 带鱼 350g 玉米粉 60g 将带鱼切段后放由葱、姜、八角、花椒、盐、料酒调制的水中浸泡至少半个小时。 玉米粉和面粉加少量的水调成糊状。 将鱼段捞出，放入面糊中。 将沾满粗的鱼段，入烧至180度左右的油锅中，中火炸至两面黄脆即可出锅。</description></item><item><title>奶白鱼汤浸卜丝</title><link>/post/11932-%E5%A5%B6%E7%99%BD%E9%B1%BC%E6%B1%A4%E6%B5%B8%E5%8D%9C%E4%B8%9D/</link><pubDate>Sat, 23 Oct 2021 18:06:33 +0600</pubDate><guid>/post/11932-%E5%A5%B6%E7%99%BD%E9%B1%BC%E6%B1%A4%E6%B5%B8%E5%8D%9C%E4%B8%9D/</guid><description>【奶白鱼汤浸卜丝】轻松解决不爱吃萝卜的问题 含鱼汤白如牛奶秘诀 在的我发现萝卜还真是不八错的好东东啊！自己还不时的往家里的厨房输送大根大根的萝卜！对了，这萝卜啊，好像日本银是叫它大根噢，还挺形象的！
居然温馨提示： 1 要鱼汤奶白，首先要先把鱼儿煎一煎！鲫鱼晾干水分才煎，不容易破皮掉肉。 2 如果不是不粘锅(像居然家的这纯铁锅一样的），最好热油的时候用姜片在鱼能到达的地方摸一下锅边，这样就不容易粘锅了 3 如果你觉得上一步不好操作，那么煎鱼的时候少翻动，待一面煎好了，关于，待锅凉下来时候再反过来那就轻而易举啦！这是100%成功的不粘不掉肉啊！ 4 要鱼汤白如牛奶，还要在鱼汤煮开始时候要尽快舀去浮沫，更要同时让鱼汤一直保持是烧开翻腾的状态，十分钟鱼汤就能奶白漂亮啦！ 5 有些孩子真的不喜欢吃萝卜，在萝卜</description></item><item><title>黄豆蘑菇沙拉</title><link>/post/11793-%E9%BB%84%E8%B1%86%E8%98%91%E8%8F%87%E6%B2%99%E6%8B%89/</link><pubDate>Thu, 21 Oct 2021 18:01:28 +0600</pubDate><guid>/post/11793-%E9%BB%84%E8%B1%86%E8%98%91%E8%8F%87%E6%B2%99%E6%8B%89/</guid><description>豆类含有丰富的植物蛋白质，和维生素B类，植物蛋白质是优质的蛋白质，所以在日常的饮食中应该多多食用。 蘑菇也是非常健康好的食材，提供大量的氨基酸，矿物质。 这道菜做了有一段时间了，现在发的时候，又有流口水想要吃的欲望了。。。
蘑菇要用开水焯熟，变软即可。不要煮太久，否则营养物质流失。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 盐 适量 辣椒油 适量 芫荽 适量 黄豆 200g 泰式酸辣酱 适量 蘑菇 180g 加入盐 拌匀即可食用。 蘑菇洗净，控干水分 水开后，放入蘑菇焯水 黄豆泡发好后，用压力锅煮熟 将黄豆和蘑菇放入碗中 加入泰式酸辣酱 加入芫荽 加入辣椒油</description></item><item><title>丝瓜煲鲫鱼</title><link>/post/12173-%E4%B8%9D%E7%93%9C%E7%85%B2%E9%B2%AB%E9%B1%BC/</link><pubDate>Tue, 19 Oct 2021 18:15:13 +0600</pubDate><guid>/post/12173-%E4%B8%9D%E7%93%9C%E7%85%B2%E9%B2%AB%E9%B1%BC/</guid><description>野生鲫鱼的营养美味是众所周知的，无论是煎、炖、蒸都是鱼中极品。
鱼汤要奶白，鱼要先干煎，然后小火慢炖。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 1-2人 料酒 适量 蒜 适量 姜 适量 盐 适量 生抽 适量 食用油 适量 香葱 适量 紫苏 适量 鲫鱼 500g 丝瓜 250g 辣椒沫 适量 将鱼处理干净。 丝瓜去皮切滚刀块，姜蒜切片。 热锅冷油下姜蒜爆香。 将处理干净的鲫鱼下锅煎。 调入适量料酒和生抽。 下丝瓜块稍焖。 加一碗水中小火慢炖，加入新鲜紫苏。 调入适量干辣椒和盐调味，出锅撒上葱花即可。</description></item><item><title>四季豆炒牛肉</title><link>/post/12011-%E5%9B%9B%E5%AD%A3%E8%B1%86%E7%82%92%E7%89%9B%E8%82%89/</link><pubDate>Tue, 19 Oct 2021 18:09:28 +0600</pubDate><guid>/post/12011-%E5%9B%9B%E5%AD%A3%E8%B1%86%E7%82%92%E7%89%9B%E8%82%89/</guid><description>现在猪肉价直带牛肉了，吃腻了猪肉不妨换一下口味，吃牛肉吧。 牛肉含有丰富的蛋白质，氨基酸组成比猪肉更接近人体需要 ，能提高机体抗病能力，对生长发育及手术后、病后调养的人在补充失血和修复组织等方面特别适宜。寒冬食牛肉，有暖胃作用，为寒冬补益佳品。中医认为：牛肉有补中益气、滋养脾胃、强健筋骨、化痰息风、止渴止涎的功效。适用于中气下陷、气短体虚，筋骨酸软和贫血久病及面黄目眩之人食用。 四季豆的营养也很丰富，也算是一道营养的家常菜了
牛肉和四季豆用盐一下更入味，炒的过程就不用再炒盐了。 牛肉切的时候用刀背拍一下口感会更松软。
准备时间 烹饪时间 食物分量 无 10-20分钟 1-2人 姜 10g 牛肉 200g 盐 10g 蒜 10g 四季豆 300g 味精 5g 辣椒 半个 四季豆切成小段，淹在盐水中二个小时左右。牛肉也切成小条，放生抽，料酒，盐腌二个小时 锅入油，放牛肉爆炒，加料酒，姜，蒜，辣椒。至牛肉变色后，立即起锅装盘备用。 再倒入四季豆在锅中炒。炒五六分钟左右。 至四季豆八分熟后。倒入牛肉一起炒。三四分钟后，牛肉和豆全熟后，放味精装盘</description></item><item><title>芦笋炒肉</title><link>/post/12158-%E8%8A%A6%E7%AC%8B%E7%82%92%E8%82%89/</link><pubDate>Mon, 18 Oct 2021 18:14:37 +0600</pubDate><guid>/post/12158-%E8%8A%A6%E7%AC%8B%E7%82%92%E8%82%89/</guid><description>芦笋有鲜美芳香的风味，膳食纤维柔软可口，能增进食欲，帮助消化。一般人群均可食用。因其含有少量嘌呤，痛风病人不宜多食
芦笋不宜生食，因此要炒熟
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 油 适量 盐 适量 瘦肉 50g 味精 适量 芦笋 100g 加入盐 锅中少许油 瘦肉，洗净，切小粒 芦笋洗净，切小段 先下肉，翻炒至变色 倒入芦笋，翻炒 加入鸡精，炒匀即可出锅了</description></item><item><title>鲫鱼葱花汤</title><link>/post/12154-%E9%B2%AB%E9%B1%BC%E8%91%B1%E8%8A%B1%E6%B1%A4/</link><pubDate>Sat, 16 Oct 2021 18:14:27 +0600</pubDate><guid>/post/12154-%E9%B2%AB%E9%B1%BC%E8%91%B1%E8%8A%B1%E6%B1%A4/</guid><description>都说小孩子多吃鱼健康又聪明，所以小时候妈妈很喜欢做鱼给我吃。我喜欢吃煎焦焦的小鱼和喝鱼汤。平时看着妈妈做菜，本身爱吃的我也会跟着学习一下。因为工作的关系，不在妈妈的身边，但是每天都想着妈妈做的菜，特别是妈妈做的鱼汤。现在住的地方没有厨房，不方便做菜。今天在男友家，就给他和他妈妈做一个鱼汤，大家一起喝。摄影by男友，第一次拍摄总有些不足&amp;hellip;.
1、鱼肚里的黑膜一定要清理干净，不然鱼会有腥味 2、煎好的鱼要加入沸水煮鱼汤，这样鱼汤呈奶白色 3、煎鱼油不要放太多（我放的多了些） 4、煎鱼的时候不要频繁翻动鱼身，鱼容易翻烂的
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 30分钟-1小时 3-4人 葱 适量 姜 适量 油 适量 盐 适量 糖 适量 醋 适量 鲫鱼 2条 在小区市场里买了两条鲫鱼，在鱼市场已经处理好了。回来洗净，把残留的鱼鳞刮一刮，鱼肚里也清理清理，黑膜一定要刮干净。 撒少许料酒及盐腌制15分钟，一般我撒的盐会多一些，不然鱼肉煮后就没味道了。 本想鱼入味一些，在鱼身上斜切了几刀，其实炖汤不切也行 腌鱼同时，准备好姜片和葱段备用 用姜擦擦锅，锅内放入少许油，大火烧待油烧热冒烟，放入鱼后火开小一些。煎的同时可以掂一掂锅，防止鱼儿粘锅 待鱼双面煎至金黄，盛出。同理煎另一条鱼 两条鱼都煎好后，去盛刚烧开的沸水一大碗 热油加沸水的融合，小火煮制30分钟，待汤煮成奶白色。加入几滴白醋、少许糖调味，即可出锅了。 出锅后撒上葱花，鲫鱼葱花汤就做好了</description></item><item><title>炝炒圆白菜</title><link>/post/12165-%E7%82%9D%E7%82%92%E5%9C%86%E7%99%BD%E8%8F%9C/</link><pubDate>Wed, 13 Oct 2021 18:14:55 +0600</pubDate><guid>/post/12165-%E7%82%9D%E7%82%92%E5%9C%86%E7%99%BD%E8%8F%9C/</guid><description>不敢吃辣椒，但又想学导师做的菜，买了个不辣的红辣椒，一起放入跟元白菜一起煮，呵呵，学不了精髓，只能学点皮毛，好吃。
青菜一定要火大炒才好吃
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 油 适量 盐 适量 醋 适量 红辣椒 适量 蒜片 适量 圆白菜 350g 准备好食材 圆白菜撕开洗净 红辣椒洗净切小块，蒜去皮洗净切片 锅中油煮热 放入红辣椒和蒜片炒香 倒入洗净的圆白菜继续煸炒 炒至圆白菜稍微变色加入盐和醋煸炒均匀即可 炒好的成品</description></item><item><title>粉蒸牛肉</title><link>/post/11894-%E7%B2%89%E8%92%B8%E7%89%9B%E8%82%89/</link><pubDate>Tue, 12 Oct 2021 18:05:17 +0600</pubDate><guid>/post/11894-%E7%B2%89%E8%92%B8%E7%89%9B%E8%82%89/</guid><description>粉蒸牛肉应该算是我很喜欢吃的菜之一，买上10多块的牛肉，加上一点土豆一起蒸熟非常好吃呢
蒸牛肉，要选取最嫩的牛腩部分，省事的办法是买时告诉卖家老板自己要作什么吃，一般老板会很热心的切正确的牛肉给你
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 30分钟-1小时 1-2人 油 适量 盐 适量 牛肉 250g 土豆 250g 蒸肉米粉 适量 准备好所有材料 将牛肉洗净后切成肉片。土豆切块 将盐适量放入和匀放置约5、6分钟后，将血水排净。 将啤酒（约两茶勺）、姜沫、白胡椒粉少许、红糖适量、依次防入牛肉中和匀，腌制约15分钟。 将蒸肉粉加入准备好的肉中，蒸肉粉的量自己掌握，偶的经验是粉子下去后，以和均后肉不粘手为刚好。 土豆放在碗里垫底。 再把均匀和好的肉放入蒸锅 放入锅中蒸半小时 待肉蒸好后出锅，拌入适量盐、味精、青红辣椒、香菜即可。</description></item><item><title>西兰花芦笋排骨煲</title><link>/post/11771-%E8%A5%BF%E5%85%B0%E8%8A%B1%E8%8A%A6%E7%AC%8B%E6%8E%92%E9%AA%A8%E7%85%B2/</link><pubDate>Mon, 11 Oct 2021 18:00:53 +0600</pubDate><guid>/post/11771-%E8%A5%BF%E5%85%B0%E8%8A%B1%E8%8A%A6%E7%AC%8B%E6%8E%92%E9%AA%A8%E7%85%B2/</guid><description>买了两棵西兰花，吃掉一颗，还剩一颗，放在冰箱只有两天时间，就有点微微变黄啦，赶紧吃啦。不过分量有点少，刚好还有几根芦笋，一起搭配做排骨煲，还真是不错的选择呢。
在吃西兰花的时候，要多嚼几次，这样才更有利于营养的吸收。
准备时间 烹饪时间 食物分量 30分钟-1小时 10-20分钟 1-2人 生粉 适量 生抽 适量 蒜头 适量 清水 适量 橄榄油 适量 砂糖 适量 调味鸡汁 适量 虾米 适量 西兰花 150g 芦笋 80g 肋排 430g 倒入适量的橄榄油。 揭盖，见收汁。 食材：西兰花、芦笋、肋排、蒜头和调味鸡汁。 将肋排洗净，放入碗中，加入适量的调味鸡汁、生粉、砂糖、生抽和清水。 拌匀，腌制30分钟。 将西兰花和芦笋用淡盐水浸泡30分钟，择洗干净，芦笋切段，西兰花切小朵。 将芦笋和西兰花放入煮锅中。 焯烫一下，捞起，沥干。 将洗净的虾米和蒜头放入砂锅中。 爆香出味。 放入肋排，炒匀。 倒入适量的芡汁。 盖锅盖，文火煲20分钟。 放入芦笋和西兰花。 盖锅盖，煲2分钟，即可关火。 整锅上桌后，就可美美享用啦(^__^) 嘻嘻……</description></item><item><title>杂粮焖饭不忘初心</title><link>/post/11922-%E6%9D%82%E7%B2%AE%E7%84%96%E9%A5%AD%E4%B8%8D%E5%BF%98%E5%88%9D%E5%BF%83/</link><pubDate>Sun, 10 Oct 2021 18:06:15 +0600</pubDate><guid>/post/11922-%E6%9D%82%E7%B2%AE%E7%84%96%E9%A5%AD%E4%B8%8D%E5%BF%98%E5%88%9D%E5%BF%83/</guid><description>杂粮是具有很好食疗保健作用的食材。用各种杂粮焖干饭，煮粥是我的最爱，营养丰富，有增强免疫力的作用，尤其是对减肥的人士有特殊功效，既能饱腹又能减肥。 杂粮干饭最好是用电饭煲来焖，各种食材粒粒疏松分明，还软糥可口，是省力又省心的营养餐！
各种杂粮提前泡，早晨煮晚上泡，中午煮早晨泡 大米在煮之前泡二十至三十分钟 由于所有食材经浸泡已吸足水分，在煮饭时掌握好水量，实在掌握不了就用手掌去量，手掌盖住食材水没过手指即可，没过手掌饭就很软（根据自己习惯来掌握也可）
准备时间 烹饪时间 食物分量 30分钟-1小时 30分钟-1小时 1-2人 大米 200g 花生米 30g 黑米 25g 红豆 20g 绿豆 20g 燕麦 25g 糙米 25g 红米 25g 荞麦 25g 准备好杂粮，提前洗净泡上，我中午泡上晚上煮 准备好大米：煮饭之前泡二十至三十分钟 将所有泡好的杂粮淘洗干净，滤水 将滤尽水的杂粮混合后放入电饭煲中 倒入适量水（刚没过平放食材上的手指为宜）盖上盖，选择所需功能键，按下开始 当电饭煲所设定的程序结束后，揭开盖 用饭铲将杂粮饭舀松 将焖好的美味营养杂粮饭盛入碗中，即可享用了！我拌了个凉拌麻辣莴笋丝来配杂粮饭，爽口美味！</description></item><item><title>肉酿香菇</title><link>/post/1638-%E8%82%89%E9%85%BF%E9%A6%99%E8%8F%87/</link><pubDate>Sun, 10 Oct 2021 12:18:35 +0600</pubDate><guid>/post/1638-%E8%82%89%E9%85%BF%E9%A6%99%E8%8F%87/</guid><description>香菇不但具有清香的独特风味，而且含有丰富的对人体有益的成分。我喜欢吃香菇，今天就上一道香菇酿肉。
香菇蒸好后，留在盘子里的汤特别鲜美，你可以倒回锅中加少许淀粉勾芡，然后淋在香菇上，我是直接就喝掉了，O(∩_∩)O哈哈~
准备时间 烹饪时间 食物分量 30分钟-1小时 30分钟-1小时 1-2人 葱 适量 姜 适量 盐 适量 生抽 适量 胡萝卜 适量 香菇 8朵 玉米粒 适量 五花肉 150g 五花肉剁碎备用。 加入胡萝卜， 玉米粒，葱姜及盐调匀。 香菇摘洗干净。 将香菇剪去柄。 将肉塞在香菇里面，其他的依次做好。 将做好的香菇摆放在深盘中，放开水锅中大火蒸二十分钟即可。 好了可以开吃啦。</description></item><item><title>孜然香煎带鱼</title><link>/post/11750-%E5%AD%9C%E7%84%B6%E9%A6%99%E7%85%8E%E5%B8%A6%E9%B1%BC/</link><pubDate>Thu, 07 Oct 2021 18:00:07 +0600</pubDate><guid>/post/11750-%E5%AD%9C%E7%84%B6%E9%A6%99%E7%85%8E%E5%B8%A6%E9%B1%BC/</guid><description>年前去买带鱼，正好老公的朋友打来电话，说从青岛弄来一箱海鲜，里面有好多种虾和鱼，让我老公不要买了，幸好超市人多，排队交钱，要不这海鲜和带鱼的钱就付了。回家一看，真的有好多种鱼和虾，冰箱都满了，没办法只有把那海鲜箱子，用绳子绑着，吊在阳台外面，这几天天气越来越暖和了，虽然我们这里的冬天是天然大冰柜，可已经立春了，温度慢慢在上升 ，趁着现在外面还是天然大冰柜，得把那些海鲜吃完，吃就从带鱼开始！ 带鱼性温、味甘、咸；归肝、脾经。有补脾、益气、暖胃、养肝、泽肤、补气、养血、健美的作用。
腌制好的带鱼如果水份多，就用厨房吸油纸吸去 淀粉不用拍的太多 煎的时候不要加辣椒粉孜然粉要不一煎就糊了
准备时间 烹饪时间 食物分量 30分钟-1小时 30分钟-1小时 3-4人 淀粉 少许 油 适量 盐 适量 胡椒粉 2g 带鱼 400g 姜 2g 料酒 5g 孜然粉 2g 辣椒粉 2g 大葱 2g 把葱姜洗净切末 食材：带鱼 料酒 葱姜 辣椒粉 孜然粉 植物油 盐 胡椒粉 淀粉 把带鱼洗净收拾干净，切块，在鱼身两面每隔2-3mm切出刀痕 把带鱼用料酒葱姜末和少许的盐胡椒粉腌制30分钟 把带鱼用厨房吸油纸吸去多余水分 把带鱼身均匀的拍上干淀粉 电饼铛通电预热，刷上一层植物油，加带鱼，按下适合的功能键，听到滴滴的响声 翻面继续煎到带鱼两面金黄色 断电，两面都撒上辣椒粉和孜然粉即可</description></item><item><title>番茄牛肉</title><link>/post/11877-%E7%95%AA%E8%8C%84%E7%89%9B%E8%82%89/</link><pubDate>Sun, 03 Oct 2021 18:04:39 +0600</pubDate><guid>/post/11877-%E7%95%AA%E8%8C%84%E7%89%9B%E8%82%89/</guid><description>现在牛肉真贵，去年才25元一斤，现在卖到32元了，搞得现在都没有买牛腱煲汤了啊，呵呵~去年可是吃太多了，偶尔也想再搞点煲汤做菜，真的很赞啊！ 这次买了一点就8块多，跟番茄一起炒了，很开胃的菜~
下鸡蛋一是使菜式更丰富，二是起来收芡的作用！
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 3-4人 葱 适量 白糖 适量 蒜 适量 姜 适量 油 适量 盐 适量 鸡蛋 1个 牛肉 120g 番茄 350g 鸡收加入油 ，盐，葱花打散； 牛肉切片，用油，盐，蛋清（打鸡蛋的时候留一点即可）先腌一会备用； 番茄洗净切块备用； 热油锅，先下牛肉炒至八成熟，盛起备用； 重新热锅，下姜蒜炒香后再番茄一起炒匀； 加入适量的水煮至番茄软身，加入一点盐调味；加一点白糖中和一下酸味； 倒入炒好的牛肉一起炒匀； 此时淋入打好的蛋好，焖至鸡熟即可！</description></item><item><title>蘑菇炒草菇</title><link>/post/12113-%E8%98%91%E8%8F%87%E7%82%92%E8%8D%89%E8%8F%87/</link><pubDate>Thu, 30 Sep 2021 18:13:05 +0600</pubDate><guid>/post/12113-%E8%98%91%E8%8F%87%E7%82%92%E8%8D%89%E8%8F%87/</guid><description>蘑菇中含有人体难以消化的粗纤维、半粗纤维和木质素，可保持肠内水分平衡，还可吸收余下的胆固醇、糖分，将其排出体外，对预防便秘、肠癌、动脉硬化、糖尿病等都十分有利。
蘑菇是不易保存的食物，日子一久便为变黄，最后买回来就要食用了。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 3-4人 油 适量 盐 适量 酱油 适量 草菇 200g 蘑菇 200g 成品来了 把蘑菇和草菇对半切开 下油放进蘑菇和草菇 最后加进盐和酱油调味</description></item><item><title>凉拌黄瓜金针菇</title><link>/post/11989-%E5%87%89%E6%8B%8C%E9%BB%84%E7%93%9C%E9%87%91%E9%92%88%E8%8F%87/</link><pubDate>Tue, 28 Sep 2021 18:08:36 +0600</pubDate><guid>/post/11989-%E5%87%89%E6%8B%8C%E9%BB%84%E7%93%9C%E9%87%91%E9%92%88%E8%8F%87/</guid><description>吃完了油腻的菜后来盘清凉爽口的黄瓜拌菜吧，金针菇是补脑健脑的，多吃还可以预防心血管疾病。
先调好料汁再拌，这样拌的均匀
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 白糖 适量 盐 适量 陈醋 适量 香油 适量 香菜 适量 味精 适量 蒜末 适量 金针菇 200g 海鲜酱油 适量 黄瓜 300g 金针菇去根洗净，放入热水中焯熟捞出备用 黄瓜切丝 装入盆中 倒入焯好的金针菇 将盐 味精 白糖 海鲜酱油 陈醋 蒜末放入小碗里搅匀 再将调好的料汁倒在黄瓜丝上 在倒入适量的香油，拌匀 装入盘中，撒上香菜即可食用</description></item><item><title>干豆角炒肉</title><link>/post/11904-%E5%B9%B2%E8%B1%86%E8%A7%92%E7%82%92%E8%82%89/</link><pubDate>Sun, 26 Sep 2021 18:05:34 +0600</pubDate><guid>/post/11904-%E5%B9%B2%E8%B1%86%E8%A7%92%E7%82%92%E8%82%89/</guid><description>平时都是豆角炒肉，这次做的是干豆角炒肉，做出来的味道比新鲜豆角还好吃呢。这还是去年秋天买的新鲜豆角，洗干净用热水焯过以后晾干的，一直保存到现在。
出锅前放入鸡精、香油调味即可。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 30分钟-1小时 3-4人 白糖 适量 料酒 适量 油 适量 盐 适量 鸡精 适量 酱油 适量 香菇 10朵 猪肉 80g 干豆角 150g 先把豆角洗净，用水浸泡半天左右。 切成寸段，葱、姜切碎。 香菇洗净，切成两半。 煸好的猪肉。 锅里放油，放入葱、姜煸炒出香味。 放入香菇翻炒。 放入豆角翻炒均匀。 放入肉片、酱油、盐和糖，然后放入适量水，开锅后转中小火烧制10分钟左右。 放入鸡精、香油调味即可。 盛到盘里，就可以吃了。盘子四周用切好的胡萝卜装饰</description></item><item><title>肉丝金针菇</title><link>/post/11803-%E8%82%89%E4%B8%9D%E9%87%91%E9%92%88%E8%8F%87/</link><pubDate>Sat, 25 Sep 2021 18:01:48 +0600</pubDate><guid>/post/11803-%E8%82%89%E4%B8%9D%E9%87%91%E9%92%88%E8%8F%87/</guid><description>金针菇是益智食品，味道爽滑，跟猪肉搭配在一起，营养而鲜美，操作简单，是道快手小菜呢！
1、肉用酱油料酒腌制后更加鲜嫩。 2、最后锅内太干可以沥少许水。 3、不要加鸡精什么的调味品，金针菇有自身的鲜味。
准备时间 烹饪时间 食物分量 无 10-20分钟 1-2人 盐 适量 料酒 1勺 葱花 适量 猪肉 200g 花生油 适量 酱油 2勺 金针菇 200g 猪肉切条，放碗内加料酒酱油腌制。 金针菇洗净，去根，切成段。 葱切成段，备用。 锅内放适量油，放入葱花爆香后，加入肉，翻炒。 炒至肉变色，放入金针菇。 倒入少许料酒翻炒。 加入适量盐调味，翻炒均匀即可。</description></item><item><title>菜心鲫鱼汤</title><link>/post/11349-%E8%8F%9C%E5%BF%83%E9%B2%AB%E9%B1%BC%E6%B1%A4/</link><pubDate>Sat, 25 Sep 2021 17:46:04 +0600</pubDate><guid>/post/11349-%E8%8F%9C%E5%BF%83%E9%B2%AB%E9%B1%BC%E6%B1%A4/</guid><description>菜心富含粗纤维、维生素C和胡萝卜素，不但能够刺激蠕动起到润肠、助消化的作用，对护肤和养颜也有一定的作用。 菜心性微寒，常食具有除烦解渴、利尿通便和清热解毒之功效，在燥热时节食用价值尤为明显。一般菜心都是直接与鲫鱼或者瘦肉一起煮汤食用，因为这样不仅味鲜清热，而且能够缓解春困的疲劳感。
煲汤后的鲫鱼想吃也可以哦。
准备时间 烹饪时间 食物分量 30分钟-1小时 30分钟-1小时 1-2人 油 适量 盐 适量 姜片 适量 菜心 300g 鲫鱼 450g 盛入汤碗中，上桌后就可美美享用啦(^__^) 嘻嘻…… 即可关火。 大火煮滚。 放入适量的食盐调味。 食材：菜心和鲫鱼。 热油锅，放入姜片和鲫鱼，煎至双面金黄。 放入汤锅中，一次性注入适量的清水。 转小火煲40分钟左右。 揭盖，捞起鲫鱼。 放入择洗干净的菜心，大火煮滚。</description></item><item><title>多味麻食</title><link>/post/12168-%E5%A4%9A%E5%91%B3%E9%BA%BB%E9%A3%9F/</link><pubDate>Mon, 20 Sep 2021 18:15:04 +0600</pubDate><guid>/post/12168-%E5%A4%9A%E5%91%B3%E9%BA%BB%E9%A3%9F/</guid><description>麻食即也是一种面食，就是把面疙瘩经过加工而成，再加上自己做的的 各种美味的汤菜搅拌而成，里面的菜可以根据每个人的口味不同来添加的
麻食不要太厚了，那样口感不好
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 1-2人 油 适量 盐 适量 鸡精 适量 土豆 100g 洋葱 50g 香菇 4朵 韭菜 适量 西红柿 100g 面粉 500g 准备 土豆 洋葱 西红柿 香菇 韭菜，洗干净备用 把所有准备好的食材切成小丁 上锅热油，加入土豆翻炒 加入剩余的材料翻炒，片刻 加入适量的水 和调料 ，大火烧开，小火炖一会，等土豆等食材熟透为止，加入调料 取适量的面粉，和面，醒一会 把面团用擀面杖赣到5厘米左右厚度 用刀子左右切，切成小疙瘩 然后撒点干面粉，用手开始撮麻食 把面疙瘩全部搓好 上过烧开水，下入 撮好的麻食， 麻食熟了之后，捞出控干水分，加入做好的汤汁即可</description></item><item><title>炒西兰花</title><link>/post/11995-%E7%82%92%E8%A5%BF%E5%85%B0%E8%8A%B1/</link><pubDate>Mon, 20 Sep 2021 18:08:48 +0600</pubDate><guid>/post/11995-%E7%82%92%E8%A5%BF%E5%85%B0%E8%8A%B1/</guid><description>西兰花可能最显著的就是具有防癌抗癌的功效，菜花含维生素C较多，比大白菜、番茄、芹菜都高，尤其是在防治胃癌、乳腺癌方面效果尤佳。研究表明，患胃癌时人体血清硒的水平明显下降，胃液中的维C浓度也显著低于正常人，而菜花不但能给人补充一定量的硒和维C，同时也能供给丰富的胡萝卜素，起到阻止癌前病变细胞形成的作用，抑制癌肿生长。据美国营养学家研究，菜花内还有多种吲哚衍生物，此化合物有降低人体内雌激素水平的作用，可预防乳腺癌的发生。此外，研究表明，菜花中提取的一种酶能预防癌症，这种物质叫萝卜子素，有提高致癌物解毒酶活性的
焯水的时候加没滴油或者盐可以保持菜的翠绿。 没有高汤可以用清水代替。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 蒜 适量 盐 适量 高汤 适量 西兰花 400g 盛出备用。 西兰花洗净撕小块、蒜切片。 锅里下少许油略焯西兰花。 锅热放油爆香蒜片。 下西兰花翻炒均匀。 加入高汤一勺。 煮一分钟放盐即可出锅。</description></item><item><title>洋蒜炒牛肉</title><link>/post/12049-%E6%B4%8B%E8%92%9C%E7%82%92%E7%89%9B%E8%82%89/</link><pubDate>Sat, 18 Sep 2021 18:10:48 +0600</pubDate><guid>/post/12049-%E6%B4%8B%E8%92%9C%E7%82%92%E7%89%9B%E8%82%89/</guid><description>牛肉有独特的味道，搭配洋蒜的营养，是一道非常下饭的菜
牛肉千万不要炒老哦！
准备时间 烹饪时间 食物分量 无 10-20分钟 1-2人 油 适量 盐 适量 生抽 适量 鸡精 适量 牛肉 200g 辣椒 1个 洋蒜 1个 牛肉，洋蒜，辣椒洗净 牛肉切成肉丝，洋蒜切成块状，辣椒切成丝 锅热放油，油热放入牛肉翻炒，放生抽，炒至牛肉七成熟盛出 然后锅里再放油，油热放入辣椒洋蒜，加盐，翻炒片刻 净牛肉倒入，加入鸡精，翻炒均匀即可</description></item><item><title>香菇芦笋粥</title><link>/post/12070-%E9%A6%99%E8%8F%87%E8%8A%A6%E7%AC%8B%E7%B2%A5/</link><pubDate>Thu, 16 Sep 2021 18:11:35 +0600</pubDate><guid>/post/12070-%E9%A6%99%E8%8F%87%E8%8A%A6%E7%AC%8B%E7%B2%A5/</guid><description>老公开玩笑，你的粥谱到底有多少？呵呵，我还真不知道，很多时侯，只是根据冰箱里的存货产生。所以，创意无极限，我还要继续快乐煮粥~~
芦笋不削皮在开水中焯一下也可以，而且觉得颜色好，准备明天试试！
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 30分钟-1小时 3-4人 盐 适量 香菇 3朵 大米 110g 芦笋 20g 大米提前浸泡半小时。 芦笋削皮，切小段，新鲜香菇洗净，切粒。 水烧开后加入米，煮开后转小火。 煮一会儿后加入香菇粒。 米开花后加入芦笋，再煮一会儿，调味。</description></item><item><title>双菇蛋花汤</title><link>/post/11839-%E5%8F%8C%E8%8F%87%E8%9B%8B%E8%8A%B1%E6%B1%A4/</link><pubDate>Thu, 09 Sep 2021 18:03:13 +0600</pubDate><guid>/post/11839-%E5%8F%8C%E8%8F%87%E8%9B%8B%E8%8A%B1%E6%B1%A4/</guid><description>香菇和金针菇都是味道鲜美的一种菌类菇，可以用来制作各种美食，是多数人喜欢的一个食品。用双菇加上西红柿、鸡蛋在一起做汤是很不错的一道菜品，鲜美的味道喝上一口是留有余香，全家人都很喜欢。
1、此汤味道鲜美，制作简单，下入蛋液是最好用筷子挡着蛋液，让蛋液慢慢流入锅中，开小火不要让锅中的水开得太大； 2、最好把香菇和金针菇都用水在短时间内焯一下去掉异味，使汤变得更加鲜美。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 油 适量 盐 适量 葱段 适量 香菜 适量 鸡蛋 2个 香菇 50g 西红柿 1个 金针菇 100g 姜丝 适量 调味料 适量 倒入适量清水； 西红柿切块； 双菇一同洗净，香菇切条，与金针菇一起用开水焯2分钟，捞出控水； 鸡蛋两个用筷子打撒、香菜洗净； 葱姜切好； 锅放油烧热下入姜丝、葱段爆香； 下入焯好水的金针菇与香菇翻炒； 下入西红柿块； 锅中加入盐、以及调味料； 等锅里的菜都煮熟了，就下入蛋液； 出锅前下入切好的香菜段，就可以出锅了。</description></item><item><title>电压力锅版酥锅</title><link>/post/11817-%E7%94%B5%E5%8E%8B%E5%8A%9B%E9%94%85%E7%89%88%E9%85%A5%E9%94%85/</link><pubDate>Thu, 09 Sep 2021 18:02:23 +0600</pubDate><guid>/post/11817-%E7%94%B5%E5%8E%8B%E5%8A%9B%E9%94%85%E7%89%88%E9%85%A5%E9%94%85/</guid><description>酥锅是一种传统的时令、节日菜肴。传说是清朝初年颜神镇一位叫苏小妹的妇女创始，故菜名为“苏锅”。又因此菜肴用醋较多，以肉鱼骨刺酥烂为主要特征，遂改名为“酥锅菜”。 感觉好久没做酥锅了，想起来就都想吃了。就试着用电压力锅做一次酥锅，做好后看着不错，鱼骨酥酥的吃到嘴里一咬就碎了，味道也很好。
1、海带一定要提前一天浸泡，洗净。 2、排骨过热水焯一下，用水洗净。
准备时间 烹饪时间 食物分量 2小时以上 2小时以上 6人以上 排骨 700g 盐 4g 白糖 100g 姜 20g 莲藕 2节 葱 50g 老抽 100ml 海带 300g 水 150ml 豆腐 600g 生抽 100ml 带鱼 4条 料酒 100ml 醋 300ml 白菜帮 3片 切成片状。 放入莲藕。 倒入锅中。 豆腐一块。 切成小块。 盛出来备用。 莲藕洗净，去皮。 再放入豆腐。 先把带鱼洗净，去掉内脏。 放到油锅里，炸成金黄色即可。 海带浸泡，洗净卷起来。 排骨洗净，放到锅里焯一下。 先把排骨放入高压锅的最下边。 放入海带。 放入豆腐和鱼。 放入葱段、姜片，盖上白菜帮。 料酒、老抽、生抽、醋、盐、白糖、水调成汁。 盖上盖，按下肉类排骨键，定时1小时20分钟即可。 做好的酥锅。 盛到一个干净盆里，随吃随取就可以了。 取出来切成片，放入盘中即可享用。</description></item><item><title>仔排烧莴笋不忘初心</title><link>/post/12128-%E4%BB%94%E6%8E%92%E7%83%A7%E8%8E%B4%E7%AC%8B%E4%B8%8D%E5%BF%98%E5%88%9D%E5%BF%83/</link><pubDate>Sun, 05 Sep 2021 18:13:41 +0600</pubDate><guid>/post/12128-%E4%BB%94%E6%8E%92%E7%83%A7%E8%8E%B4%E7%AC%8B%E4%B8%8D%E5%BF%98%E5%88%9D%E5%BF%83/</guid><description>今天一大早去早市买了猪仔排，去晚了就买不到了！儿子要吃仔排烧莴笋，结果吃了两碗米饭，还说太香了！
猪仔排可以让老板帮忙剁成小块。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 30分钟-1小时 1-2人 老抽 5ml 生抽 10ml 葱 1根 八角 1个 莴笋 100g 花椒 5g 干辣椒 5g 盐 7g 香醋 5ml 花生油 15ml 猪仔排 400g 将猪仔排浸泡去除血水，再冲洗干净。 猪仔排冷水入锅焯水。 莴笋去皮洗净切块。 准备花椒八角，葱干辣椒切碎。 热锅凉油，放入花椒八角葱干辣椒煸香。 放入猪仔排煸炒。 倒入生抽老抽香醋煸香。 倒入半锅开水大火烧开，再煮20分钟。 待猪仔排熟透加入莴笋炒至断生。 加盐调味即可装盘食用。</description></item><item><title>素高汤</title><link>/post/12060-%E7%B4%A0%E9%AB%98%E6%B1%A4/</link><pubDate>Thu, 02 Sep 2021 18:11:15 +0600</pubDate><guid>/post/12060-%E7%B4%A0%E9%AB%98%E6%B1%A4/</guid><description>鲜香菇味道没有干香菇味道浓郁，因为作来做汤也不会太抢味，玉米鲜甜，豆芽能提鲜，特别健康。如果能自己发豆芽更好了。
这个汤别用干香菇，容易抢味
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 30分钟-1小时 1-2人 盐 适量 味精 适量 香菇 100g 玉米 200g 豆芽 30g 装碗即可 香菇洗净下锅里 将玉米倒入，大火烧开 汤水开了后，再倒入豆芽 再次烧开后，小火煮20分钟，加入盐 加入少量味精</description></item><item><title>清炒香菇油菜</title><link>/post/11861-%E6%B8%85%E7%82%92%E9%A6%99%E8%8F%87%E6%B2%B9%E8%8F%9C/</link><pubDate>Thu, 02 Sep 2021 18:04:01 +0600</pubDate><guid>/post/11861-%E6%B8%85%E7%82%92%E9%A6%99%E8%8F%87%E6%B2%B9%E8%8F%9C/</guid><description>闽菜的特色是具有浓厚的闽南地方特色其口味淡雅、鲜嫩、汤菜要清，味道要淡，炒食要脆，香菇扒菜心就是其中非常有特色的，我将它改良了一下，改成清炒香菇菜心。
油菜先入茎再入叶可使菜同步成熟。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 蒜 适量 盐 适量 鸡精 适量 花生油 适量 香菇 100g 油菜 300g 香菇斜切片，油菜也斜刀切片。 锅中放油，入蒜片爆香，加入香菇翻炒。 加入香菇的茎翻炒。 等茎快熟时，再入叶翻炒。 加入适量盐、鸡精调味出锅。</description></item><item><title>奶汤鲫鱼豆腐</title><link>/post/12073-%E5%A5%B6%E6%B1%A4%E9%B2%AB%E9%B1%BC%E8%B1%86%E8%85%90/</link><pubDate>Wed, 01 Sep 2021 18:11:42 +0600</pubDate><guid>/post/12073-%E5%A5%B6%E6%B1%A4%E9%B2%AB%E9%B1%BC%E8%B1%86%E8%85%90/</guid><description>鲫鱼的浓汤，可以熬成奶白色，味道鲜美，营养价值高，加了豆腐，补钙 春天的鲫鱼，特别肥美，无论熬汤还是做红烧都特别香，我做的这个奶汤，味道清淡，家人赞不绝口，儿子喝了好多，长身体食补，补钙的好汤
鱼的预处理很重要，处理好无腥味，更鲜美
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 30分钟-1小时 1-2人 油 适量 盐 适量 葱姜蒜 适量 鲫鱼 800g 鲫鱼，豆腐 鲫鱼，去鱼线，开水加少许料酒，醋，煮去鱼表面粘液，捞出 另起锅，加凉水，放鱼，葱姜蒜花椒，大火熬煮，盖盖 大火15分钟，再看，鱼汤已经奶白了 豆腐切大块 小漏勺取出佐料，放进豆腐，加盐 再熬煮片刻即可 洒点葱花胡萝卜碎，香油</description></item><item><title>黑椒牛肉炒芹菜</title><link>/post/11999-%E9%BB%91%E6%A4%92%E7%89%9B%E8%82%89%E7%82%92%E8%8A%B9%E8%8F%9C/</link><pubDate>Wed, 01 Sep 2021 18:08:56 +0600</pubDate><guid>/post/11999-%E9%BB%91%E6%A4%92%E7%89%9B%E8%82%89%E7%82%92%E8%8A%B9%E8%8F%9C/</guid><description>很想吃芹菜了，想了想跟牛肉一起做吧，有菜又有肉的，牛肉放了多多的黑胡椒，很下饭~
炒时一定要多多姜丝，不然牛肉会比较腥，用那些料也要腌制一下去腥味。之前滑炒牛肉要快，久了牛肉太老也不好吃了。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 盐 适量 酱油 适量 料酒 20ml 牛肉 200g 姜 15g 黑胡椒粉 适量 蒜 15g 芹菜 300g 牛肉切条加酱油，黑胡椒，料酒，姜丝腌制20分钟。 芹菜切片备用。 锅内热油倒入姜丝蒜米炒香。 加入腌制好的牛肉入锅内。 滑炒到牛肉变色后加少许酱油。 炒好的牛肉盛出备用。 锅内再放少许油倒入芹菜翻炒。 炒到芹菜变软加入一勺盐。 把之前炒好的牛肉倒回锅中。 再加少许酱油即可。</description></item><item><title>蚝汁油菜香菇</title><link>/post/11966-%E8%9A%9D%E6%B1%81%E6%B2%B9%E8%8F%9C%E9%A6%99%E8%8F%87/</link><pubDate>Tue, 31 Aug 2021 18:07:46 +0600</pubDate><guid>/post/11966-%E8%9A%9D%E6%B1%81%E6%B2%B9%E8%8F%9C%E9%A6%99%E8%8F%87/</guid><description>油菜和香菇 都是我最爱的
油菜煮的时间不要过长
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 油 适量 盐 适量 鸡精 适量 蚝油 适量 油菜 100g 香菇 100g 最后的成品 材料:油菜、香菇 油菜对半切、香菇切成块 油菜用水捞下 加油加蒜头煸香 加耗油、酱油、鸡精、盐 加水 把香菇放进去煮 煮入味即可 把香菇加到油菜上面 倒入蚝油汁即可</description></item><item><title>香芒凉拌西兰花</title><link>/post/11950-%E9%A6%99%E8%8A%92%E5%87%89%E6%8B%8C%E8%A5%BF%E5%85%B0%E8%8A%B1/</link><pubDate>Sat, 28 Aug 2021 18:07:12 +0600</pubDate><guid>/post/11950-%E9%A6%99%E8%8A%92%E5%87%89%E6%8B%8C%E8%A5%BF%E5%85%B0%E8%8A%B1/</guid><description>我喜欢芒果散发淡淡的香气。喜欢水果入菜的清新。芒果与西兰花的混搭不但营养丰富颜色也水分诱人。看着就有食欲！口感清雅香脆，是一道秋季去噪的小菜。西兰花营养丰富，口味超群，脆嫩爽口，风味鲜美，可补肾填精、健脑壮骨、补脾和胃。还具有防癌抗癌的功效。
西兰花焯水要过冷水，这样西兰花口感更脆。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 盐 适量 鸡精 适量 香油 适量 西兰花 300g 芒果 200g 准备好西兰花和芒果。 西兰花掰成小朵，洗净。 芒果去核 去皮切成大丁。 锅中注入水，加入盐和几滴油烧开。 放入西兰花焯水。 焯水的西兰花直接捞入冷水中冲凉。 沥干水分后加入盐 鸡精 香油搅拌均匀。 再放入芒果丁即可。</description></item><item><title>香菇木耳母鸡砂锅煲</title><link>/post/11745-%E9%A6%99%E8%8F%87%E6%9C%A8%E8%80%B3%E6%AF%8D%E9%B8%A1%E7%A0%82%E9%94%85%E7%85%B2/</link><pubDate>Sat, 28 Aug 2021 17:59:53 +0600</pubDate><guid>/post/11745-%E9%A6%99%E8%8F%87%E6%9C%A8%E8%80%B3%E6%AF%8D%E9%B8%A1%E7%A0%82%E9%94%85%E7%85%B2/</guid><description>今天是父亲节，老天却下了一天的雨，是知道我思念爸爸心情沉重？所以才为我而落泪的吧？ 父亲节忆父亲，心里有太多想说的话，想告诉父亲，这些年我过的很好，让父亲放心。 也有很多想问的话，想知道父亲在天堂好吗？ 父爱，重如山，父亲节，做一道老父亲喜欢的砂锅鸡！ 此砂锅鸡选择走地母鸡，放些父亲最喜欢的香菇与黑木耳，也象父亲那样，就放盐与姜片，也不用焯，熟了，撒些葱花就好，原汁原味，是父亲喜欢的味道。
1.选择1年多的走地母鸡比较好。 2.此草鸡不用太多的调料，保持原汁原味。 3.香菇与黑木耳的量都是泡发好的量。 4.水要一次加足。 5.小火慢炖。</description></item><item><title>香菇鸡茸蔬菜粥</title><link>/post/11847-%E9%A6%99%E8%8F%87%E9%B8%A1%E8%8C%B8%E8%94%AC%E8%8F%9C%E7%B2%A5/</link><pubDate>Thu, 26 Aug 2021 18:03:25 +0600</pubDate><guid>/post/11847-%E9%A6%99%E8%8F%87%E9%B8%A1%E8%8C%B8%E8%94%AC%E8%8F%9C%E7%B2%A5/</guid><description>有肉有菜，很有营养的哦
所有材料尽量切的小点
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 30分钟-1小时 1-2人 姜 适量 油 适量 盐 适量 胡萝卜 100g 大米 100g 黄瓜 100g 香菇 100g 鸡肉 100g 准备好所有材料 将大米洗净后，用清水浸泡。趁着这个时间，将鸡胸先切片，再切成碎末，放入盐腌制。 将香菇切成小碎丁。 胡萝卜去皮切成碎末，黄瓜也切成碎末。姜去皮切成片。 锅中倒入清水，大火煮开后，倒入大米搅拌几下后，改成中小火，加姜片煮30分钟。 待米开花后，粥变得粘稠后，放入鸡肉末，香菇碎，胡萝卜碎，搅拌均匀后，改成大火继续煮10分钟，在煮的时候，要不停的用勺子搅拌，以免糊底。 放少许盐调味即可。</description></item><item><title>蚝油草菇</title><link>/post/11741-%E8%9A%9D%E6%B2%B9%E8%8D%89%E8%8F%87/</link><pubDate>Tue, 24 Aug 2021 17:59:42 +0600</pubDate><guid>/post/11741-%E8%9A%9D%E6%B2%B9%E8%8D%89%E8%8F%87/</guid><description>这是我家小饭桌上桌率比较高的一道菜。草菇是一种高温菇，含丰富的氨基酸、维生素C、维生素B2、维生素E、钾、钠等，有清热解毒、养阴生津、降压降糖的作用，搭配蚝油入馔，蚝香浓郁、菇味鲜美，非常可口。
1、草菇在炒制的过程中会变软并释放水分，所以这道菜就不用添加水分了。 2、为了保证蒜苗不被炒老炒黑，所以待草菇断生后再加蒜苗和红辣椒，这样出锅后，蒜苗绿绿的，颜色很好看。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 橄榄油 适量 红辣椒 1个 水淀粉 少许 蒜苗 1根 蚝油 2汤匙 草菇 350g 加入蚝油。 准备好所有原料。 将蒜苗和红辣椒斜切成小段。 草菇一分为二。 炒锅置于火上，倒入适量橄榄油，中火加热。 待六成热时倒入草菇。 翻炒至草菇断生变软。 加入蒜苗段和红辣椒段。 沿锅边淋些许水淀粉，翻炒均匀后即可出锅。</description></item><item><title>芝士焗西兰花</title><link>/post/11891-%E8%8A%9D%E5%A3%AB%E7%84%97%E8%A5%BF%E5%85%B0%E8%8A%B1/</link><pubDate>Sat, 21 Aug 2021 18:05:11 +0600</pubDate><guid>/post/11891-%E8%8A%9D%E5%A3%AB%E7%84%97%E8%A5%BF%E5%85%B0%E8%8A%B1/</guid><description>西兰花是一种健康营养的食物。西兰花中的营养成分，不仅含量高，而且十分全面，主要包括蛋白质、碳水化合物、脂肪、矿物质、维生素C和胡萝卜素等。不管是用蒜蓉炒，还是芝士焗，西兰花都是美味可口的！
煮前，最后用开水灼一灼，这样不但有益健康，而且也更容易煮熟！
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10-20分钟 1-2人 油 适量 盐 适量 西兰花 200g 芝士 2片 即可食用。 西兰花切成小朵，烧开水灼一灼； 捞起清水冲洗净； 然后煲里再重新烧开水，放入油，将西兰花放入，煮至7成熟调入一点盐，搅拌均匀； 捞起摆上碟子； 铺上芝士片； 再放入微波炉中火叮5分钟；</description></item><item><title>平菇双色豆腐汤</title><link>/post/12057-%E5%B9%B3%E8%8F%87%E5%8F%8C%E8%89%B2%E8%B1%86%E8%85%90%E6%B1%A4/</link><pubDate>Fri, 20 Aug 2021 18:11:11 +0600</pubDate><guid>/post/12057-%E5%B9%B3%E8%8F%87%E5%8F%8C%E8%89%B2%E8%B1%86%E8%85%90%E6%B1%A4/</guid><description>平菇的营养价值很高，据国外资料分析，每100 克干平菇含蛋白质20～23 克，热量达328 千卡。按当前联合国规定的标准，一斤平菇可满足一个成年人日需热量的一半还多。 常吃平菇具有一定的食疗作用。归纳有关资料记述，它时肝炎、胃溃疡、十二指肠溃疡、慢性胃炎、软骨病和高血压都有一定疗效。对降血压和胆固醇，预防尿道结石和胆结石有一定的食疗作用。另外，对预防癌症，调节妇女更年期综合症，改善人体新陈代谢，增强体质也都有一定的好处。所以用平菇作为病人的营养食品和保健食品是十分理想的。
豆腐要事先用淡盐水浸泡，一是去除豆腥味，二是为了豆腐更好的成型。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 1-2人 油 适量 盐 适量 嫩豆腐 1盒 平菇 200g 日本豆腐 1根 平菇洗净撕成小瓣，豆腐切成小块，日本豆腐切成小块放入淡盐水中浸泡5分钟左右 锅内倒入热油，下平菇翻炒几下，断生，然后加入泡好的豆腐块 加热水，下入日本豆腐，煮至汤汁浓稠，然后勾个芡汁，调入盐 起锅，撒上葱花，不用再加任何的调料已经很鲜美了</description></item><item><title>金针菇青菜西红柿靓汤</title><link>/post/12105-%E9%87%91%E9%92%88%E8%8F%87%E9%9D%92%E8%8F%9C%E8%A5%BF%E7%BA%A2%E6%9F%BF%E9%9D%93%E6%B1%A4/</link><pubDate>Wed, 18 Aug 2021 18:12:44 +0600</pubDate><guid>/post/12105-%E9%87%91%E9%92%88%E8%8F%87%E9%9D%92%E8%8F%9C%E8%A5%BF%E7%BA%A2%E6%9F%BF%E9%9D%93%E6%B1%A4/</guid><description>金针菇含锌量比较高，可以促进儿童智力发展和健脑的作用，西红柿中主要的营养就是维生素，其中，最重要、含量最多的就是胡萝卜素中的一种———番茄红素。两种食材结合，制作的靓汤，加上青菜的点缀，作出来的菜更加的营养哦。
1、因为金针菇焯过水，所以不必煮的时间过长，而使营养丢失； 2、青菜和西红柿都是很容易熟的菜，下入后开锅就可以了； 3、蔬菜煮过长的时间维生素要被破坏掉，营养价值会减分的。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 葱 适量 姜 适量 盐 适量 鸡精 适量 香油 适量 金针菇 300g 西红柿 2个 青菜 50g 肉 50g 金针菇切去老根、青菜摘去老帮，均洗净； 西红柿洗净； 青菜一切四半； 金针菇下入开水中焯2~3分钟； 焯好水的金针菇捞出； 锅中冷水入肉片、葱段、大料、姜末、少许山楂酒煮3~5分钟； 煮开后下入焯好的金针菇、小青菜、 再下入切好的西红柿煮开后调味放入盐、鸡精； 出锅前倒入少许香油。</description></item><item><title>花生栗子焖牛腩</title><link>/post/12014-%E8%8A%B1%E7%94%9F%E6%A0%97%E5%AD%90%E7%84%96%E7%89%9B%E8%85%A9/</link><pubDate>Wed, 18 Aug 2021 18:09:37 +0600</pubDate><guid>/post/12014-%E8%8A%B1%E7%94%9F%E6%A0%97%E5%AD%90%E7%84%96%E7%89%9B%E8%85%A9/</guid><description>栗子果肉金黄，味道甜美，是我国的特产。它养胃健脾，补肾强筋，是很好的食疗物品哦。 栗子的吃法有很多种。在南方，用栗子做出的菜是宴席上的佳肴，板栗烧鸡、栗子炖猪蹄等是家喻户晓。在北方，糖炒栗子味美可口，香飘大江南北。 在民间有“腰酸腿软缺肾气，栗子稀饭赛补剂”之说。栗子碾碎，同糯米煮粥为上等药膳。 花生栗子焖牛腩，肉烂、汁浓、味香······栗子、牛肉同为补肾强筋、养胃佳品，值得品尝哦。
1、栗子剥去壳，用开水将栗子烫一会，很容易就可以将栗子皮剥掉。 2、栗子所含糖分较高，糖尿病患者最好少吃。 3、板栗生吃难消化，熟食易滞气，一次不可吃的太多，7-10个最好。当然了，隔会可以再吃啦。 4、牛肉一般很不容易煮烂，用包好的茶叶一同煮，不仅牛肉很快煮烂，而且肉味更鲜美。
准备时间 烹饪时间 食物分量 无 30分钟-1小时 1-2人 酱油 适量 八角 3个 盐 2茶匙 干红椒 4个 牛肉 700克 新鲜栗子 500克 食油 3茶匙 新花生 150克 姜 大块 牛肉切块，用凉水浸泡出血水。 反复浸泡，直至水清。 花生、栗子剥去外壳。 用开水将栗子烫一会。 很容易就可以将栗子皮剥掉。 锅中油烧热，下栗子翻炒一会，表面见透明状即可盛起。 锅中油烧热，爆姜片，下牛肉翻炒至无血水。 加入八角、干红椒，翻炒出香味。 加入盐、酱油，炒匀。 加入适量凉水；大火烧开，小火焖煮1小时。 下入洗净的花生，继续焖煮30分钟。 加入板栗，炒匀，再焖煮30分钟；调好味即可。</description></item><item><title>腊肠炒金针蘑白菜</title><link>/post/12050-%E8%85%8A%E8%82%A0%E7%82%92%E9%87%91%E9%92%88%E8%98%91%E7%99%BD%E8%8F%9C/</link><pubDate>Tue, 17 Aug 2021 18:10:50 +0600</pubDate><guid>/post/12050-%E8%85%8A%E8%82%A0%E7%82%92%E9%87%91%E9%92%88%E8%98%91%E7%99%BD%E8%8F%9C/</guid><description>金针菇中含锌量比较高，有促进儿童智力发育和健脑的作用，在许多国家被誉为“益智菇”和“增智菇”。（来源于网络）
提示：盐不要放太多，因为酱油和蚝油有味道。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10分钟内 1-2人 料酒 适量 油 适量 醋 适量 蚝油 适量 金针菇 50g 白菜 200g 腊肠 1根 薄盐生抽 适量 加生抽 加蚝油 加料酒 加醋 葱，蒜，腊肠切片 白菜洗净控水，切片 金针蘑头洗净控水 锅中放油，炒香葱蒜 放腊肠炒，炒到腊肠出油 放白菜，加点花椒粉 最后放金针蘑菇头快炒</description></item><item><title>鲜烧豆腐</title><link>/post/11854-%E9%B2%9C%E7%83%A7%E8%B1%86%E8%85%90/</link><pubDate>Sat, 14 Aug 2021 18:03:43 +0600</pubDate><guid>/post/11854-%E9%B2%9C%E7%83%A7%E8%B1%86%E8%85%90/</guid><description>配上酒，何必理会中西，只要自己喜欢。
1、必须选用水分少、质地硬的北豆腐。 2、金针菇久煮会变老，要抓紧时间烹饪。 配上酒，何必理会中西，只要自己喜欢。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 1-2人 油 适量 盐 适量 生抽 适量 青椒 1个 蚝油 适量 葱花 适量 金针菇 150g 北豆腐 250g 将豆腐切成3X3cm，厚度0.</description></item><item><title>牛肉炖土豆柿子汤</title><link>/post/12092-%E7%89%9B%E8%82%89%E7%82%96%E5%9C%9F%E8%B1%86%E6%9F%BF%E5%AD%90%E6%B1%A4/</link><pubDate>Fri, 13 Aug 2021 18:12:23 +0600</pubDate><guid>/post/12092-%E7%89%9B%E8%82%89%E7%82%96%E5%9C%9F%E8%B1%86%E6%9F%BF%E5%AD%90%E6%B1%A4/</guid><description>家常制作方法，炖制的时间长一些就可以
炖制时间长一些，汤汁的味道好喝
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 30分钟-1小时 3-4人 葱 适量 姜 适量 盐 适量 八角 适量 酱油 适量 香菜 适量 味精 适量 土豆 300g 豆油 适量 牛肉 600g 柿子 100g 葱姜切段备用 柿子切块儿 牛肉切块儿，入沸水焯一下 土豆切块儿 将牛肉，柿子，土豆放入锅中，放入葱姜，酱油，八角 加入适量的水，炖制1小时，加入盐，味精，香菜末调味即可</description></item><item><title>香菇上海青</title><link>/post/11924-%E9%A6%99%E8%8F%87%E4%B8%8A%E6%B5%B7%E9%9D%92/</link><pubDate>Fri, 13 Aug 2021 18:06:18 +0600</pubDate><guid>/post/11924-%E9%A6%99%E8%8F%87%E4%B8%8A%E6%B5%B7%E9%9D%92/</guid><description>无论是平日家常饭，还是家庭聚会、节日大餐，香菇菜心都是能够登大雅之堂的一道素菜。虽然随着时代的进步，引进的青菜品种越来越多，但是香菇菜心仍然不失为一个素菜的好选择，尤其是喜好香菇的人们。N年前，这道南方的香菇菜心在北方还是很奢侈的素菜，只有在酒店才有，后来飞入寻常百姓家，成为了今日的一道家常菜。 在我们家，父亲很喜欢做香菇菜，而北京卖得青油菜基本没有菜心，使这道菜的成品做出来有些打折扣，味道还是不输酒店的，也因此成为父亲宴客的家宴素菜首选，每每受到来客的欢迎，就是吃个盘子底朝天，青菜毛都不剩。吃了几十年了
急火快炒，菜炒好后加盐调味
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 3-4人 盐 5g 油 20g 香菇 100g 上海青 500g 菜心外层叶子剥下洗净（外层叶子另派用处不浪费） 既是新年菜，就摆好看点了。 干香菇水发后洗净控水备用。 菜心洗净一刨两半备用 取一净炒锅坐火烧热加入食油烧至7成热，同时下入上海青和香菇翻炒至青菜9成熟。 将盐下入翻炒均匀出锅摆个盘即可。 咸香，青菜翠绿。</description></item><item><title>金针菇豌豆瘦肉汤</title><link>/post/12061-%E9%87%91%E9%92%88%E8%8F%87%E8%B1%8C%E8%B1%86%E7%98%A6%E8%82%89%E6%B1%A4/</link><pubDate>Thu, 12 Aug 2021 18:11:18 +0600</pubDate><guid>/post/12061-%E9%87%91%E9%92%88%E8%8F%87%E8%B1%8C%E8%B1%86%E7%98%A6%E8%82%89%E6%B1%A4/</guid><description>家里有金针菇和豌豆，就想着用这2样东西做个汤给女儿喝。金针菇和豌豆配上少许的瘦肉做成的汤营养丰富、味道鲜美。 金针菇中含锌量比较高，有促进儿童智力发育和健脑的作用。豌豆富含赖氨酸，这是其他粮食所没有的。赖氨酸是人体需要的一种氨基酸，一种不可缺少的营养物质，是人体必需氨基酸之一，能促进人体发育、增强免疫功能，并有提高中枢神经组织功能的作用。
金针菇烹饪时间一定不能太长，不要超过2分钟。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 3-4人 油 适量 盐 适量 生粉 适量 生抽 适量 瘦肉 50g 金针菇 100g 葱末 适量 豌豆 100g 食材：豌豆洗净沥干水 食材：瘦肉切片并加生粉和生抽腌渍 食材：金针菇洗净沥干水并切段 配料：葱切末 锅内放入适量的开水，下豌豆，加入适量的油和盐 5分钟后加入瘦肉 待瘦肉变色后加入金针菇和葱末煮二分钟就可以出锅了 起锅装碗</description></item><item><title>芹菜炒蘑菇</title><link>/post/12046-%E8%8A%B9%E8%8F%9C%E7%82%92%E8%98%91%E8%8F%87/</link><pubDate>Thu, 12 Aug 2021 18:10:40 +0600</pubDate><guid>/post/12046-%E8%8A%B9%E8%8F%9C%E7%82%92%E8%98%91%E8%8F%87/</guid><description>芹菜具有丰富的膳食纤维，可促进肠道蠕动，配上蘑菇的鲜美 一直很喜欢芹菜和菌类的搭配 俗话说得好，每日一荤一素一菌菇，胜似神仙
将蘑菇洗赶紧有个诀窍就是用海绵洗就能洗净，而且很快速
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 油 适量 盐 适量 芹菜 300g 蘑菇 150g 芹菜洗净备用 将蘑菇洗净备用 芹菜切段，蘑菇切片 热锅冷油，将芹菜入锅煸炒 待芹菜变成透明色，将蘑菇倒入锅中煸炒 待蘑菇稍微变软后，加一点点水和盐，继续煸炒至断生即可</description></item><item><title>鲫鱼蒸蛋羹</title><link>/post/11918-%E9%B2%AB%E9%B1%BC%E8%92%B8%E8%9B%8B%E7%BE%B9/</link><pubDate>Thu, 12 Aug 2021 18:06:08 +0600</pubDate><guid>/post/11918-%E9%B2%AB%E9%B1%BC%E8%92%B8%E8%9B%8B%E7%BE%B9/</guid><description>鲫鱼俗称鲫瓜子，喜头鱼。肉味鲜美，肉质细嫩，它营养全面，含蛋白质多，脂肪少，食之鲜而不腻，略感甜味，具有较高的营养价值。 鸡蛋是人类最好的营养来源之一，鸡蛋中含有大量的维生素和矿物质及有高生物价值的蛋白质。对人而言，鸡蛋的蛋白质品质最佳，仅次于母乳。 鲫鱼蒸蛋羹，鱼肉细嫩味美，蛋羹爽滑利口，很适合生长期少年儿童食用。 春节韭菜、香葱品质优，口感好，味道鲜美。春韭含有丰富的维生素A、Bl2、C及钙、铁、磷等,还含较多的纤维素。如没有韭菜换做香葱，味道、营养一样很棒。
1、感冒发烧时少吃鲫鱼。 2、吃鱼前后不要喝茶。 3、鲫鱼不宜和大蒜、砂糖、芥菜、沙参、蜂蜜、猪肝、鸡肉、野鸡肉、鹿肉，以及中药麦冬、厚朴一同食用。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10-20分钟 1-2人 盐 适量 芝麻油 适量 鲫鱼 300g 水 50g 鸡蛋 55g 准备好鲜活鲫鱼和鸡蛋。 鲫鱼收拾干净；鸡蛋磕破与碗中；韭菜洗净切碎备用。 鸡蛋蛋散，加适量盐；再加入50克冷水（鸡蛋和水的比例约为1:1）拌匀。 拌好的蛋液倒入装有鲫鱼的碗中。 加入韭菜碎。 重新换了一个碗（感觉韭菜与碗的颜色不搭配）。 锅中水开，放入鲫鱼蛋羹，隔水蒸10分钟。 蒸好的蛋羹淋入适量芝麻油，趁热食用。</description></item><item><title>西兰花煎豆腐</title><link>/post/626-%E8%A5%BF%E5%85%B0%E8%8A%B1%E7%85%8E%E8%B1%86%E8%85%90/</link><pubDate>Mon, 09 Aug 2021 11:50:30 +0600</pubDate><guid>/post/626-%E8%A5%BF%E5%85%B0%E8%8A%B1%E7%85%8E%E8%B1%86%E8%85%90/</guid><description>西兰花和豆腐都是我特别喜欢的食材。尤其是西兰花，真是百吃不厌。不过我还达不到国外友人生吃西兰花的程度，所以每次买了西兰花，还是要细心烹饪一下的。但是个人比较喜欢吃口感爽脆的西兰花，所以短时间的焯烫和快速的翻炒是我做西兰花经常使用的方法。 豆腐也是营养丰富而且吃了不会长胖的食材，也算是我家餐桌上的宠儿了。这次的豆腐先煎后炒，看着金黄诱人，吃起来也有滋有味，和西兰花搭配在一起，一个脆爽，一个鲜香，堪称绝配。
1.焯烫西兰花时水中放入一点盐和一点油，可以让西兰花颜色保持翠绿。焯烫之后过凉水，有利于保持西兰花翠绿的颜色和爽脆的口感。 2.豆腐在煎之前先用淡盐水泡2个小时，一是可以让豆腐变得更紧致不易破碎，二是可以让豆腐更入味。 3.如果没有浓缩高汤，可以根据自己的口味调入适量盐和鸡精。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10-20分钟 1-2人 葱 适量 油 适量 花椒 适量 干辣椒 适量 大蒜 适量 豆腐 250g 西兰花 250g 浓缩高汤 适量 豆腐洗净切成块 用淡盐水浸泡2个小时左右 西兰花入沸水焯烫20秒，变色马上捞出 捞出的西兰花放凉水中过凉 葱、蒜、花椒、干辣椒备好 锅内放油，放入豆腐小火慢慢煎 一面煎至金黄后翻面 豆腐两面都煎至金黄色盛出备用 锅内再放少许油，放入葱蒜干辣椒和花椒炒香 然后放入焯烫好的西兰花快速翻炒均匀 放入煎好的豆腐翻炒 加入浓缩高汤 翻炒均匀即可出锅</description></item><item><title>金针菇香菜蛋花汤</title><link>/post/4228-%E9%87%91%E9%92%88%E8%8F%87%E9%A6%99%E8%8F%9C%E8%9B%8B%E8%8A%B1%E6%B1%A4/</link><pubDate>Fri, 06 Aug 2021 13:48:46 +0600</pubDate><guid>/post/4228-%E9%87%91%E9%92%88%E8%8F%87%E9%A6%99%E8%8F%9C%E8%9B%8B%E8%8A%B1%E6%B1%A4/</guid><description>这金针菇买回来有些日子了，其实每次都会买好几包的，因为它可存放的时间比较长。虽然如此却还会担心时间太长会过期变质的，由于本周大多数时间都没在家做饭，只好晚上回来赶紧用它做个简单的清汤。
金针菇不宜煮太长时间。
准备时间 烹饪时间 食物分量 无 10分钟内 1-2人 盐 适量 香菜 适量 芝麻油 适量 鸡蛋 2个 姜丝 适量 金针菇 200g 味噌汤块 1块 锅内注入小半锅清水，放入姜丝煮沸。 水开之后放入味噌汤块。 再加入鸡蛋搅拌，放少许盐、芝麻油。 放入金针菇大火煮沸片刻。 最后放入香菜熄火。</description></item><item><title>腰果马蹄西芹小炒</title><link>/post/12149-%E8%85%B0%E6%9E%9C%E9%A9%AC%E8%B9%84%E8%A5%BF%E8%8A%B9%E5%B0%8F%E7%82%92/</link><pubDate>Sun, 01 Aug 2021 18:14:17 +0600</pubDate><guid>/post/12149-%E8%85%B0%E6%9E%9C%E9%A9%AC%E8%B9%84%E8%A5%BF%E8%8A%B9%E5%B0%8F%E7%82%92/</guid><description>这道小炒以小金瓜围成葵花，中间由红腰豆、马蹄、腰果、茶树菇、西芹、胡萝卜六种材料构成，营养搭配合理，含有丰富蛋白质、维生素B和维生素E、钙、铁，以及植物性脂肪，不失为节日餐桌上一道既营养又亮眼的菜式。
炒腰果是用小火，以免炒糊。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 1-2人 蒜 适量 油 适量 盐 适量 淀粉 适量 胡萝卜 100g 鸡汁 适量 西芹 100g 马蹄 100g 腰果 100g 茶树菇 100g 金瓜 300g 红腰豆 100g 小金瓜切成花瓣状，上锅蒸熟后，在盘子边缘摆放成圆形，备用。 锅里烧水，水开后放少许盐和油，将胡萝卜、茶树菇、西芹、马蹄焯水后捞起备用。 锅里放油，小火将腰果煎黄后盛起备用。 炒锅放油烧热，将蒜末爆香。 下入红腰豆、将胡萝卜、马蹄、西芹、茶树菇放入一起翻炒。 最后放入腰果，放盐调味后装在摆好金瓜花瓣的盘中间。 用淀粉，水，鸡汁调芡汁，淋在菜上即可。</description></item><item><title>蘑菇肉片汤</title><link>/post/11768-%E8%98%91%E8%8F%87%E8%82%89%E7%89%87%E6%B1%A4/</link><pubDate>Sat, 24 Jul 2021 18:00:43 +0600</pubDate><guid>/post/11768-%E8%98%91%E8%8F%87%E8%82%89%E7%89%87%E6%B1%A4/</guid><description>春节后，第一次去市场，买了口蘑，青菜，瘦肉。中午，煮了蘑菇汤，味道非常鲜。
肉放入后，快速搅拌开，不要成团。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 油 适量 盐 适量 生粉 适量 香芹 适量 蘑菇 150g 肉片 60g 加入适量的水,煮开 蘑菇洗净，切块 瘦肉加盐，油，生粉拌匀 油热后，放入蘑菇翻炒一下 放入肉片，搅匀 肉片变色后，加入香芹，盐，调味即可。</description></item><item><title>蚝油炒草茹</title><link>/post/12159-%E8%9A%9D%E6%B2%B9%E7%82%92%E8%8D%89%E8%8C%B9/</link><pubDate>Mon, 19 Jul 2021 18:14:39 +0600</pubDate><guid>/post/12159-%E8%9A%9D%E6%B2%B9%E7%82%92%E8%8D%89%E8%8C%B9/</guid><description>草菇的维生素C含量高，能促进人体新陈代谢，提高机体免疫力，增强抗病能力。它还具有解毒作用，如铅、砷、苯进入人体时，可与其结合，形成抗坏血元，随小便排出。草菇蛋白质中，人体八种必需氨基酸整齐、含量高，占氨基酸总量的38.2%。草菇还含有一种异种蛋白物质，有消灭人体癌细胞的作用。所含粗蛋白却超过香菇，其他营养成分与木质类食用菌也大体相当，同样具有抑制癌细胞生长的作用，特别是对消化道肿瘤有辅助治疗作用，能加强肝肾的活力。它能够减慢人体对碳水化合物的吸收，是糖尿病患者的良好食品。
草茹要先过冷河
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 3-4人 油 适量 盐 适量 蚝油 适量 蒜茸 适量 草茹 500g 草茹洗净对半切开 用沸水稍煮片刻 再用凉水冲洗 起油锅，爆香蒜茸后加处理好的草茹炒匀，放适量的盐，炒匀 最后放适量的蚝油炒匀就可上碟 美美的一碟出来了。</description></item><item><title>清炖牛肉</title><link>/post/11905-%E6%B8%85%E7%82%96%E7%89%9B%E8%82%89/</link><pubDate>Mon, 19 Jul 2021 18:05:36 +0600</pubDate><guid>/post/11905-%E6%B8%85%E7%82%96%E7%89%9B%E8%82%89/</guid><description>特点：做法简单，清香不腻；口感软糯，老幼皆宜。
煮制是一定要有小火煨制，使肉汤处于似开非开的状态为佳。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 2小时以上 1-2人 葱 适量 白糖 适量 姜 适量 盐 适量 香叶 适量 陈皮 适量 味精 适量 牛肉 500g 牛肉（肋条）、陈皮、葱姜、香叶。 把牛肉切块。 去异味：将牛肉块，冷水入锅，放入一块陈皮。 烧开后，煮1分钟左右。 捞出、冲洗干净，备用。 锅中加水，放入陈皮、葱姜、香叶。 烧开后，放入备用的牛肉。 小火煮制90分钟左右，煮到8分熟时加盐、白糖调味。 煮到牛肉软烂，加一点点味精提鲜（也可不加）。 出锅盛入碗中即可食用。</description></item><item><title>香菇鲜虾粥</title><link>/post/11871-%E9%A6%99%E8%8F%87%E9%B2%9C%E8%99%BE%E7%B2%A5/</link><pubDate>Sun, 18 Jul 2021 18:04:26 +0600</pubDate><guid>/post/11871-%E9%A6%99%E8%8F%87%E9%B2%9C%E8%99%BE%E7%B2%A5/</guid><description>都说孩子是娘的心头肉，这话真是一点都不假，但我觉得更是奶奶的心头肉呢。看着咱心头肉这几天因为感冒吃不下东西，一点点消瘦，婆婆那个心疼哟（当然我也心疼）~~天热真是，连个感冒都好久，这次都吃了快一个星期药了，还是流鼻涕。昨天本来想带去打一针，医生说用不着，别紧张，只是感冒而已。回到家就弄个香香的粥给他吃，可能也是一天没怎么吃东西，所以吃起来特别香。 虾我买的是一斤十八的草虾，用了近四两，七块钱，煮粥的新米一斤两块五，用了不到半斤，香菇一两五块，用了三钱，一块五，加上五毛钱葱，香油什么的，十块钱左右。
给宝宝吃的尽量不在添加过多的调味料，也不要过油腻，以清淡为主好。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 3-4人 葱 适量 盐 适量 食用油 适量 香油 适量 大米 200g 香菇 15g 虾 200g 米洗净，加水煮粥。 虾去壳去头。 改刀切成丁。 下少许盐，食用油略腌一下。 香菇泡发去蒂，切丁。 煮至大米开花。 下虾仁和香菇。 调入少许盐。 滴几滴香油。 关火，撒香葱出锅。</description></item><item><title>红烧带鱼</title><link>/post/618-%E7%BA%A2%E7%83%A7%E5%B8%A6%E9%B1%BC/</link><pubDate>Sun, 18 Jul 2021 11:50:12 +0600</pubDate><guid>/post/618-%E7%BA%A2%E7%83%A7%E5%B8%A6%E9%B1%BC/</guid><description>带鱼肉嫩体肥、味道鲜美，只有中间一条大骨，无其他细刺，食用方便，是人们比较喜欢食用一种海洋鱼类，具有很高营养价值。 我比较喜欢的关于带鱼的做法是红烧，带鱼有种特有的鲜甜的腥味，这种味道有人喜欢有人厌，不过把带鱼油炸后再红烧着吃就没有了这些烦恼了。 红烧带鱼的做法种种，各家的锅台上都有高招儿。我喜欢的方子是：带鱼腌渍好后油炸，红烧时加酱油，醋、白糖，还有大葱段，小火炖至汤浓稠。这样做出的带鱼味道酸甜鲜美，葱段吃起来也很有滋味。这个方子用来炖至带鱼的头尾等边角料也很适合。
1、选购带鱼要挑：体宽厚，眼亮，体洁白有亮点且呈银粉色薄膜的为好。 2、腌渍好的带鱼在烹制时要根据口感酌情放入精盐。 3、做红烧带鱼时，建议用干面粉（或干淀粉）在带鱼的表面蘸上薄薄的一层（把蘸满面粉的带鱼在盘子边上嗑几下可去掉多余的面粉）。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 30分钟-1小时 1-2人 油 适量 盐 适量 八角 适量 生姜 适量 面粉 适量 白糖 1勺 红辣椒 适量 带鱼 500g 大葱 100g 陈醋 1勺 酱油 2勺 带鱼去头尾内脏，清洗干净后剁成10公分左右的长段，调入精盐腌渍30分钟。 大葱洗净从中间纵向剖开，切成10公分左右的段。 生姜切薄片。 取干净小碗倒入适量半碗清水，调入两汤匙酱油。 倒入一汤匙白糖。 调入一汤匙的陈醋搅匀成料汁，备用。 盘子里倒入适量的面粉（或干淀粉），把腌渍好的带鱼裹上薄薄的一层面粉。 锅里倒入足够的植物油，油六成热时候放入带鱼段小火炸制。 带鱼炸制金黄色后，捞出控油。 另起油锅倒入少许油，放入姜片八角爆香。 码入带鱼段，倒入调好的料汁。 在带鱼的上面洒上红辣椒段，码上葱段小火炖至汤浓稠即可。</description></item><item><title>西兰花炒虾仁</title><link>/post/11903-%E8%A5%BF%E5%85%B0%E8%8A%B1%E7%82%92%E8%99%BE%E4%BB%81/</link><pubDate>Wed, 14 Jul 2021 18:05:30 +0600</pubDate><guid>/post/11903-%E8%A5%BF%E5%85%B0%E8%8A%B1%E7%82%92%E8%99%BE%E4%BB%81/</guid><description>苏州没啥海鲜的，连海虾也极难一遇啊。一般都是河虾，偶尔也就是养殖的基围虾啦。 物价越来越高，基围虾的价位一般三十元左右啦，这人民币呀，真是的，在国内不耐用啦。 耕心非常喜欢用蚝油来炒西兰花，觉得非常的入味，吃起来爽歪歪的，最适合热浪滚滚的夏季食用哦(^__^) 嘻嘻……
西兰花焯烫一下，有利去杂质。
准备时间 烹饪时间 食物分量 30分钟-1小时 10-20分钟 1-2人 食盐 适量 生粉 适量 蚝油 适量 橄榄油 适量 鸡粉 适量 蒜末 适量 西兰花 400g 砂糖 适量 基围虾 150g 热油锅。 盛入盘子里，上桌后就可美美享用啦(^__^) 嘻嘻…… 爆香蒜末。 捞起。 放入腌制好的虾仁。 倒入适量的芡汁。 食材：西兰花和基围虾。 将基围虾洗净，剥壳，去虾肠。 加入适量的食盐，腌制15分钟。 将西兰花用淡盐水浸泡30分钟，择洗干净，焯烫一下。 煸炒断生，铲起。 原锅放入西兰花。 将虾仁回锅。 煸炒均匀，即可关火。</description></item><item><title>西红柿牛肉汤</title><link>/post/11811-%E8%A5%BF%E7%BA%A2%E6%9F%BF%E7%89%9B%E8%82%89%E6%B1%A4/</link><pubDate>Wed, 14 Jul 2021 18:02:09 +0600</pubDate><guid>/post/11811-%E8%A5%BF%E7%BA%A2%E6%9F%BF%E7%89%9B%E8%82%89%E6%B1%A4/</guid><description>第一次吃是在辛记牛腩饭，点了这个西红柿的牛腩饭，感觉西红柿配牛肉，美美的来上一碗，爽口香浓又暖胃，不失一款补血暖胃的好汤~~
1.西红柿用开水烫一下很好去皮，去皮的西红柿炒起来比较容易软身 2.牛里脊肉质地比较嫩，油层较少，比较好咀嚼 3.喜欢的可以多添加土豆和洋葱，也很好。
准备时间 烹饪时间 食物分量 无 无 1-2人 盐 2g 牛肉 200g 胡椒粉 2g 葱花 10g 西红柿 300g 加入一勺盐 热锅热油爆香葱花 放入牛里脊肉丁翻炒 加入西红柿继续炒 炒至西红柿软身 加入2碗水大火烧开，中小火慢炖40分钟 炖到汤汁浓稠，牛肉软烂即可~~ 加入胡椒粉，调味出锅</description></item><item><title>香菇板栗鸡煲</title><link>/post/502-%E9%A6%99%E8%8F%87%E6%9D%BF%E6%A0%97%E9%B8%A1%E7%85%B2/</link><pubDate>Mon, 12 Jul 2021 11:46:54 +0600</pubDate><guid>/post/502-%E9%A6%99%E8%8F%87%E6%9D%BF%E6%A0%97%E9%B8%A1%E7%85%B2/</guid><description>香菇是冬令的滋补食品，素有“山珍之王”之美称，是我国久负盛名的珍贵食用菌，具有抗癌作用，构成蛋白质的20种氨基酸中，香菇就有18种，其营养价值相当于牛肉的4倍；板栗是碳水化合物含量较高的干果品种，养人又好吃，从药用方面来说，板栗是补肾佳品，兼有养胃健脾、壮腰强筋清热解毒等功效，对人体的滋补功能，可与人参、黄芪、当归等媲美；而鸡肉主要含有蛋白质，药用价值很大，民间有“济世良药”的美称。三者同食，主要取之补肾益气之功用。
1、取板栗肉可先在板栗外壳切十字刀后再用水煮熟即可轻易剥开，感觉这次买的板栗不是很好，我这回是先用刀把外壳剥了查看有无坏的，然后再煮； 2、香菇容易入味，如果调料弄咸了香菇吃起来会很咸，因此也可在最后15分钟再放入香菇同煮，这样既能保证香菇软滑，也不会太咸； 3、板栗虽补，吃多了会胀气，一次不宜多吃。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 30分钟-1小时 3-4人 盐 适量 香菇 8朵 小葱 2根 鸡肉 600g 板栗 80g 红椒 3个 黄酒 1.</description></item><item><title>蛋黄茶树菇</title><link>/post/11838-%E8%9B%8B%E9%BB%84%E8%8C%B6%E6%A0%91%E8%8F%87/</link><pubDate>Sat, 10 Jul 2021 18:03:08 +0600</pubDate><guid>/post/11838-%E8%9B%8B%E9%BB%84%E8%8C%B6%E6%A0%91%E8%8F%87/</guid><description>蛋黄茶树菇这道菜在虾天蟹地点击率相当高，因其口感酥香、味道浓郁、鲜而不腻成为人们津津乐道的美味。裹着蛋黄的茶树菇色泽金黄，外层膨松鲜嫩，在白色盘子的衬托下，四周点缀的绿叶菜更是勾起了人们的无限食欲。夹一块放到嘴里，既有蛋黄的咸鲜口感，又有茶树菇的淡淡清香，不失为一年四季的一道清淡爽口菜肴。
茶树菇不能炸的时间太长，太硬了
准备时间 烹饪时间 食物分量 无 10-20分钟 1-2人 生粉 适量 鸡蛋 2个 咸蛋黄 5个 油 4勺 茶树菇 300g 准备好茶树菇，洗净 把生菜切碎 鸡蛋打开和茶树菇搅拌均匀后，然后蘸上生粉，把茶树菇放油锅里炸好捞起备用 锅里再放点油倒入咸蛋黄泥炒散，根据咸淡加调料。 把茶树菇倒入裹上一层蛋黄就可以了。 将生菜下油锅炸下捞出备用 装盘，设计个造型</description></item><item><title>香菇青菜粥</title><link>/post/11753-%E9%A6%99%E8%8F%87%E9%9D%92%E8%8F%9C%E7%B2%A5/</link><pubDate>Fri, 02 Jul 2021 18:00:13 +0600</pubDate><guid>/post/11753-%E9%A6%99%E8%8F%87%E9%9D%92%E8%8F%9C%E7%B2%A5/</guid><description>炒青菜里有几片香菇，就让平民的青菜高了一档；再搅到白米粥里，就成了大饭店的压轴戏，最后喝上一口，清清油腻的肠子，倍感满足和舒服。 饭店里大多是用熟米饭加水煮，叫菜泡饭或上海泡饭。在江浙饭馆最常见，特别受到欢迎。在家我更爱先煮粥，再搅拌，比较易消化，且口感更好。 香菇：是一种生长在木材上的真菌类。味道鲜美，气味芬香，是高蛋白、低脂肪的营养保健食品。 青菜：老人常说，青菜豆腐保平安。青菜提供机体不可少的多种营养元素。
1.香菇过油炒才可以真正释放香气和营养。 2.青菜如炒得过熟，倒入粥锅会变黄。 3.可用肉汤或骨头汤代替水煮粥。 4.根据个人喜爱可加胡椒粉调味。 5.香菇为动风食物，脾胃寒湿气滞或皮肤骚痒病患者忌食。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 30分钟-1小时 1-2人 油 适量 盐 适量 胡椒粉 适量 糯米 70g 香菇 2朵 粳米 30g 青菜 160g 备好材料：香菇、青菜、粳米和糯米。 取一炒锅，将粳米和糯米洗干净并注入约800毫升的清水或肉骨头汤。 大火烧开，转小火煨半小时左右。 估计快好时，炒菜。炒锅里放点油，油热先下生姜末和香菇丁炒香。 然后倒入粗切的青菜，简单翻两下。注菜心不要切，留最后摆盘。 加盐调味，快速炒均。注：青菜不要炒得太熟。 将香菇青菜倒入米粥砂锅。 搅均就可以上桌了， 菜心放在表面瞧上去美观。 注：根据个人喜爱可调点胡椒。</description></item><item><title>海参鸡蛋羹</title><link>/post/11936-%E6%B5%B7%E5%8F%82%E9%B8%A1%E8%9B%8B%E7%BE%B9/</link><pubDate>Thu, 01 Jul 2021 18:06:39 +0600</pubDate><guid>/post/11936-%E6%B5%B7%E5%8F%82%E9%B8%A1%E8%9B%8B%E7%BE%B9/</guid><description>海参具有提高记忆力、延缓性腺衰老，防止动脉硬化、糖尿病以及抗肿瘤等作用。 海参鸡蛋羹&amp;ndash;咸鲜口味
放入微波炉，用大火蒸2分钟即可。我蒸了2分20秒，稍微过点了。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 盐 适量 鸡蛋 2个 海参 1个 木耳 2朵 打成蛋液。 先把木耳浸泡洗净，泡发好的海参。 鸡蛋磕到碗里。 海参、木耳切成碎末。 放入鸡蛋液中，加盐调匀。 添加热水，鸡蛋和水的比例1:1即可。 放入微波炉，用大火蒸2分钟即可。我蒸了2分20秒，稍微过点了。 取出来倒扣出来，就可以吃了。</description></item><item><title>芦笋炒鱿鱼</title><link>/post/12157-%E8%8A%A6%E7%AC%8B%E7%82%92%E9%B1%BF%E9%B1%BC/</link><pubDate>Sun, 27 Jun 2021 18:14:36 +0600</pubDate><guid>/post/12157-%E8%8A%A6%E7%AC%8B%E7%82%92%E9%B1%BF%E9%B1%BC/</guid><description>芦笋蛋白质组成具有人体所必需的各种氨基酸，含量比例恰当，无机盐元素中有较多的硒、钼、镁、锰等微量元素，还含有大量以天门冬酰胺为主体的非蛋白质含氮物质和天门冬氮酸。经常食用对心脏病、高血压、心率过速、疲劳症、水肿、膀胱炎、排尿困难等病症有一定的疗效。同时芦笋对心血管病、血管硬化、肾炎、胆结石、肝功能障碍和肥胖均有益。 鱿鱼的脂肪里含有大量的高度不饱和脂肪酸如EPA、DHA，加上肉中所含的高量牛磺酸，都可有效减少血管壁内所累积的胆固醇，对于预防血管硬化、胆结石的形成都颇具效力。同时能补充脑力、预防老年痴呆症等
鱿鱼的烹饪时间不宜过长，否则鱿鱼会嚼不烂的。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 3-4人 油 适量 盐 适量 生抽 适量 糖 适量 芦笋 200g 新鲜鱿鱼 100g 起锅装盘 食材：鲜鱿鱼洗净沥干水并打上花刀，然后切成小块 锅内放入开水，下鱿鱼抄水，待鱿鱼卷起来就可以出锅了，出锅后冲凉水 这是抄好水的鱿鱼 食材：芦笋洗净沥干水 锅内放入开水，加入芦笋抄水，并放少许盐，1分钟后捞起冲凉水 将抄好水的芦笋斜切段 锅内放入少许油加热，下入芦笋和鱿鱼翻炒，并加入盐、糖、生抽调味，翻炒2分钟就可以起锅了</description></item><item><title>清炒莴苣山药</title><link>/post/11858-%E6%B8%85%E7%82%92%E8%8E%B4%E8%8B%A3%E5%B1%B1%E8%8D%AF/</link><pubDate>Sat, 26 Jun 2021 18:03:56 +0600</pubDate><guid>/post/11858-%E6%B8%85%E7%82%92%E8%8E%B4%E8%8B%A3%E5%B1%B1%E8%8D%AF/</guid><description>绿格铮铮碧绿脆嫩的莴苣、白嫩细滑爽口的山药、再搭上几小朵软弹的秋耳，用热油急火快快的爆炒了。无过多的佐料，也许这个菜过于简单了些，可在大鱼大肉饕餮的同时，这个清爽脆嫩小菜却可以成为最好的点睛之笔。 家常菜做多了，餐桌上也就没有了保留项目，因为每一次新的尝试都是那么的崭新，让我充满着期待。
白醋可不放，绿心莴苣遇醋颜色变黄
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 1-2人 白糖 1茶匙 山药 200g 盐 1/2茶匙 黑木耳 10朵 莴苣 200g 油 10g 花椒 1/2茶匙 生姜 一小块 白醋 1/2茶匙 黑木耳用清水泡发，淘洗干净后撕成小朵。 莴苣山药去皮洗净切成宽条，入开水锅焯烫后用清水淘洗捞出控水备用。 小碗里倒入适量清水，调入白醋、白糖、精盐搅拌成料汁（白醋可不放，绿心莴苣遇醋颜色变黄）。 炒锅里倒入油放入花椒粒、生姜片，大火爆出香后滗出花椒粒与生姜片，留底油。 把莴苣条、山药条、黑木耳倒入锅里。 调入勾兑好的料汁，开大火爆炒，快速翻炒均匀出锅。</description></item><item><title>带鱼炖白菜条</title><link>/post/12047-%E5%B8%A6%E9%B1%BC%E7%82%96%E7%99%BD%E8%8F%9C%E6%9D%A1/</link><pubDate>Fri, 25 Jun 2021 18:10:44 +0600</pubDate><guid>/post/12047-%E5%B8%A6%E9%B1%BC%E7%82%96%E7%99%BD%E8%8F%9C%E6%9D%A1/</guid><description>这款带鱼是孩他爸同单位食堂学滴，味儿不错，你来尝尝。
淋入料酒有利于去除鱼腥味。
准备时间 烹饪时间 食物分量 无 10-20分钟 1-2人 料酒 1勺 酱油 1勺 盐 1勺 带鱼 500g 醋 1勺 姜 1g 水 200ml 白菜 50g 葱 1g 面粉 2勺 蒜 1g 豆油 1勺 把500克带鱼摘好洗净并切成小块准备白菜3叶、1克葱、1克姜、1克蒜备用。 1克葱、1克姜、1克蒜分别切末。 把带鱼滚上2大勺面粉。 锅中放1大勺豆油热后放入裹上面粉的带鱼煎至两面金黄。 洒上葱姜末并淋上1小勺酱油。 填1碗水并淋入1小勺料酒。 放入一小勺精盐，提前放盐有利于鱼更加入味。 把3叶白菜切成条。 切成条的白菜放入锅中盖盖儿炖煮。 待白菜熟透，汤汁浓稠时洒上香菜便可以出锅了。</description></item><item><title>杂菇炒鸡肉</title><link>/post/12058-%E6%9D%82%E8%8F%87%E7%82%92%E9%B8%A1%E8%82%89/</link><pubDate>Thu, 24 Jun 2021 18:11:13 +0600</pubDate><guid>/post/12058-%E6%9D%82%E8%8F%87%E7%82%92%E9%B8%A1%E8%82%89/</guid><description>鸡肉和牛肉、猪肉比较，其蛋白质的质量较高，脂肪含量较低。此外，鸡肉蛋白质中富含全部必需氨基酸，其含量与蛋、乳中的氨基酸谱式极为相似，因此为优质的蛋白质来源。
鸡肉用蛋清腌制后更加滑嫩
准备时间 烹饪时间 食物分量 2小时以上 10-20分钟 1-2人 葱 适量 蒜 适量 姜 适量 油 适量 盐 适量 五香粉 适量 红椒 3个 鸡腿 2个 青椒 3个 香菇 6个 茶树菇 1小把 笋干 1小把 鸡蛋精 1个 准备好鸡腿2个 香菇,茶树菇提前用水泡发 笋干用开水焯过 青红辣椒切圈备用 香菇,茶树菇,切好,笋干均沥干水份备用 鸡腿去骨切成块状,蛋清调料腌制10分钟 热锅烧油,搁入鸡肉炒制 放入辣椒,鸡肉炒制8分熟后装出 另起锅烧油爆香姜蒜 放入香菇,茶树菇,笋干炒制 倒入炒好的鸡肉,放入调料,倒上少许料酒焖上3分钟, 关火撒上葱段即可</description></item><item><title>草菇炒鸡丁</title><link>/post/11752-%E8%8D%89%E8%8F%87%E7%82%92%E9%B8%A1%E4%B8%81/</link><pubDate>Thu, 24 Jun 2021 18:00:09 +0600</pubDate><guid>/post/11752-%E8%8D%89%E8%8F%87%E7%82%92%E9%B8%A1%E4%B8%81/</guid><description>草菇的维生素C含量高，能促进人体新陈代谢，提高机体免疫力，增强抗病能力。 它还具有解毒作用，如铅、砷、苯进入人体时，可与其结合，形成抗坏血元，随小便排出。 草菇蛋白质中，人体八种必需氨基酸整齐、含量高，占氨基酸总量的38.2%。 草菇还含有一种异种蛋白物质，有消灭人体癌细胞的作用。所含粗蛋白却超过香菇，其他营养成分与木质类食用菌也大体相当，同样具有抑制癌细胞生长的作用，特别是对消化道肿瘤有辅助治疗作用，能加强肝肾的活力。 ⒌ 它能够减慢人体对碳水化合物的吸收，是糖尿病患者的良好食品。
1、鸡丁腌制后过一下油会使鸡丁保持鲜嫩的口感。 2、蘑菇易出水，最后可以放入适量水淀粉勾芡。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10-20分钟 3-4人 料酒 适量 油 适量 盐 适量 水淀粉 适量 蛋清 适量 老抽 适量 鸡胸肉 500g 草菇 500g 草菇洗干净后在顶部切十字刀，一个草菇切成四块。如图。 鸡胸肉切成丁。 鸡丁里放入适量的料酒、蛋清、嫩肉粉、盐、汤腌制片刻。 锅中放入适量的色拉油。 油热后放入鸡丁。 翻炒至变色后捞出。 捞出鸡丁后用剩下的油放入葱姜炝锅。 倒入草菇翻炒。 放入适量的老抽酱油。 翻炒均匀后，倒入少量的清水或高汤。 盖上锅盖，中小火煮10分钟。 十分钟后倒入过油的鸡丁翻炒片刻。然后放入适量的盐调味。 将淀粉和水混合成水淀粉。 倒入锅中搅拌均匀即可出锅。</description></item><item><title>凉拌木耳西兰花</title><link>/post/11938-%E5%87%89%E6%8B%8C%E6%9C%A8%E8%80%B3%E8%A5%BF%E5%85%B0%E8%8A%B1/</link><pubDate>Tue, 22 Jun 2021 18:06:40 +0600</pubDate><guid>/post/11938-%E5%87%89%E6%8B%8C%E6%9C%A8%E8%80%B3%E8%A5%BF%E5%85%B0%E8%8A%B1/</guid><description>人随着年龄的增长,身体里也会慢慢缺少很多微量元素,这些都可以在我们日常的饮食当中获得,这就需要我们在饮食上更要多元化,像黑木耳,西兰花,胡萝卜等这些都是营养相当丰富的蔬菜,而年龄大了,就更适合清爽的食物,像今天这道凉拌木耳西兰花,用油量极少,是非常适合老年人食用的,做给妈妈吃,希望妈妈能喜欢.
焯蔬菜的水里放少许油,这样焯出来的蔬菜更艳丽
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10-20分钟 1-2人 白糖 适量 油 适量 盐 适量 醋 适量 胡萝卜 50g 香油 适量 大蒜 适量 西兰花 250g 黑木耳 50g 西兰花掰成小朵用淡盐水泡几分钟,再用水冲洗干净 用水焯一会儿 捞出后淋干水份,码放在盘子里.</description></item><item><title>浇汁香菇青菜</title><link>/post/11907-%E6%B5%87%E6%B1%81%E9%A6%99%E8%8F%87%E9%9D%92%E8%8F%9C/</link><pubDate>Tue, 22 Jun 2021 18:05:41 +0600</pubDate><guid>/post/11907-%E6%B5%87%E6%B1%81%E9%A6%99%E8%8F%87%E9%9D%92%E8%8F%9C/</guid><description>这道菜比较清淡，蘑菇好吃，口感和肉一样，营养丰富
蘑菇和青菜已经用水烫过了，炒制的时间2分钟即可
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10-20分钟 1-2人 盐 适量 水淀粉 适量 食用油 适量 蚝油 适量 蒜末 适量 蘑菇 150g 青菜心 100g 蘑菇用水焯一下 将蘑菇的头部用刀划成星状，蒜末备用 将青菜入沸水烫一下 炒锅放油，蒜末煸炒 放入青菜翻炒，放入盐，味精，和蚝油 将炒好的青菜摆入碗中 炒锅放油，蒜末炝锅，放入蘑菇翻炒 水淀粉勾芡，放入盐，将炒好的蘑菇放入碗中，摆好即可</description></item><item><title>香菇焖鸡</title><link>/post/11727-%E9%A6%99%E8%8F%87%E7%84%96%E9%B8%A1/</link><pubDate>Wed, 16 Jun 2021 17:59:15 +0600</pubDate><guid>/post/11727-%E9%A6%99%E8%8F%87%E7%84%96%E9%B8%A1/</guid><description>　如果从鸡肉来说，香菇与鸡肉的组合，是我最喜欢的配搭。无论焖也好，清蒸也好，或是炖汤，两种食物互相渗入，会使菜的香味发挥到了极致，鸡肉里有香菇的特殊香味，香菇里又渗透着鸡肉的鲜味，真是味觉的一大享受。 现在虽然是春天了，可初春乍暖还寒，广州的气温有时还低于十度。寒冷会刺激甲状腺，引起功能亢进，消耗热量使人体耐力和抵抗力减弱。所以现在的饮食构成应以高热量为主，还需补充优质蛋白质。这道菜不但能补足能量，还能预防春季引发的疾病，可称得上一道提高免疫力的春季养生菜。 食材的功能： 鸡肉中蛋白质的含量较高
1、一定先要用花雕酒来爆香鸡块，味道才更浓郁，没有花雕酒可以改为料酒。 2、没有豉油鸡汁可以不放。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 30分钟-1小时 1-2人 老抽 5ml 盐 2g 香菇 50g 油 10ml 姜 20g 清水 600ml 蒜 20g 花雕酒 10ml 清远鸡 500g 豉油鸡汁 10ml 特级酱油 10ml 主料、辅料备好。清远鸡切块洗净沥干水份，香菇用温水泡发好沥干水份，姜、蒜去皮切片备用。 打开电源按“干锅炒”键，然后下油爆香蒜、姜片。 倒入沥干水份的鸡块，淋入花雕酒，快速翻炒，炒至鸡变色。　 然后把泡发好的香菇，继续翻炒。 注入清水，然后倒入豉油鸡汁、特级酱油、老抽和盐，煮开。 转按“鸡”键，盖上盖子焖煮，整个过程为25分钟。 煮至自动烹饪锅自动关电即可（如果是平常的炒锅，焖至汤汁浓稠即可）。</description></item><item><title>芦笋茶</title><link>/post/11766-%E8%8A%A6%E7%AC%8B%E8%8C%B6/</link><pubDate>Tue, 15 Jun 2021 18:00:40 +0600</pubDate><guid>/post/11766-%E8%8A%A6%E7%AC%8B%E8%8C%B6/</guid><description>芦笋茶以新鲜绿芦笋为原料，具有清热解毒、消食化痰、去腻减肥、清心除烦、生津止渴、降火明目、止痢除湿等药理作用还有助于预防和抗癌的作用，而且芦笋还可以降压。
滤除的芦笋段可同时嚼食。可润肺祛痰，解毒抗癌。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 1-2人 鲜芦笋 100g 绿茶 3g 准备好芦笋和绿茶。 芦笋洗净切成1厘米的小段.</description></item><item><title>黄豆炖香菇</title><link>/post/612-%E9%BB%84%E8%B1%86%E7%82%96%E9%A6%99%E8%8F%87/</link><pubDate>Tue, 15 Jun 2021 11:49:57 +0600</pubDate><guid>/post/612-%E9%BB%84%E8%B1%86%E7%82%96%E9%A6%99%E8%8F%87/</guid><description>黄豆是婆婆种的，知道我们爱喝豆浆，所以除了留了点种子，其它都给了我们。虽然只是一点豆子，确实让我感动了一番，天底下的父母对自己的孩子大多数是真心的，婆婆也许对我只是爱屋及乌，但我仍然要怀着一颗感恩的心，做一个孝顺的媳妇！
1、据说这泡香菇的水做菜更鲜美，所以千万别倒了。 2、黄豆需事先煮熟。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 1-2人 盐 1.</description></item><item><title>酸菜炒金针菇</title><link>/post/12150-%E9%85%B8%E8%8F%9C%E7%82%92%E9%87%91%E9%92%88%E8%8F%87/</link><pubDate>Sun, 13 Jun 2021 18:14:17 +0600</pubDate><guid>/post/12150-%E9%85%B8%E8%8F%9C%E7%82%92%E9%87%91%E9%92%88%E8%8F%87/</guid><description>很下饭的一个菜,做法也超级简单.
酸菜有咸味了，盐要少放点。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 盐 适量 味精 适量 酸菜 100g 金针菇 200g 金针菇洗净，除去根部，切小段 酸菜洗净后也切细 锅内加油，放酸菜煸香 倒入金针菇炒，加少量的盐。 加适量的水煮沸 加适量的味精，可装盘了</description></item><item><title>烧香菇</title><link>/post/11788-%E7%83%A7%E9%A6%99%E8%8F%87/</link><pubDate>Thu, 10 Jun 2021 18:01:22 +0600</pubDate><guid>/post/11788-%E7%83%A7%E9%A6%99%E8%8F%87/</guid><description>淮扬菜最先上桌的是冷盘，一般少则4个，多则10个，讲究荤、素、咸、甜搭配。这道烧香菇是江南餐馆里常见的素冷盘。
淮扬菜老抽用作上色，生抽用作调味，凡用到酱油一般都需再加点糖和味。 最好选用福建出产的金钱菇，它不像厚花菇那样味道霸道，很容易搭浑配素，浸泡和烧制的时间也短。
准备时间 烹饪时间 食物分量 无 2小时以上 1-2人 料酒 1勺 麻油 适量 油 1勺 香菇 300g 糖 1/2勺 生姜片 5片 红葱头 5片 生抽酱油 1勺 老抽酱油 半勺 香菇简单冲洗后用水浸泡，水不要太多，刚没过香菇即可，约浸泡3小时左右后，取出洗净，挤干水分，剪去过长的菇柄，保留浸菇水待用。 热锅后放油爆香姜片、红葱头片。 放入泡好的香菇翻炒。 加入料酒、老抽、生抽酱油、糖等调味，轻轻加入浸菇水（不要将水中的杂质倒入），水开后转小火盖锅盖焖20分钟，转大火收干汤汁，最后淋上少许麻油出锅，冷热食均可。</description></item><item><title>高笋炒大片牛肉</title><link>/post/1811-%E9%AB%98%E7%AC%8B%E7%82%92%E5%A4%A7%E7%89%87%E7%89%9B%E8%82%89/</link><pubDate>Tue, 08 Jun 2021 12:24:40 +0600</pubDate><guid>/post/1811-%E9%AB%98%E7%AC%8B%E7%82%92%E5%A4%A7%E7%89%87%E7%89%9B%E8%82%89/</guid><description>高笋，有的地方也称茭白或茭笋，这道高笋炒大片牛肉，除了起锅前放的香菜，爆锅的时候放的自制扑水酸辣椒更是相当提味，这道菜的整体口感是：鲜、香、嫩、微辣。
1.牛肉放冰箱稍冷冻后，比较容易切成较薄的片。 2.牛肉用生抽腌过，炒牛肉的时候不必另外放盐了，只需在炒高笋时放一点盐即可。
准备时间 烹饪时间 食物分量 30分钟-1小时 10-20分钟 3-4人 料酒 适量 油 适量 盐 适量 生粉 适量 生抽 适量 香菜 适量 豆豉 适量 酸辣椒 适量 牛肉 400g 高笋 200g 加少许食盐 高笋切片 酸辣椒切成小圈 香菜切小段 牛肉切大片 用生粉、生抽、料酒腌制牛肉约30分钟 热油锅，将牛肉用大火炒 炒至变色即盛出 洗锅，另放油，爆香豆豉与酸辣椒 放入高笋片炒至断生 放入牛肉 加香菜 炒匀后出锅盛出</description></item><item><title>葱油小鲫鱼</title><link>/post/11781-%E8%91%B1%E6%B2%B9%E5%B0%8F%E9%B2%AB%E9%B1%BC/</link><pubDate>Sun, 06 Jun 2021 18:01:08 +0600</pubDate><guid>/post/11781-%E8%91%B1%E6%B2%B9%E5%B0%8F%E9%B2%AB%E9%B1%BC/</guid><description>葱油小鲫鱼的鲜美和香味，让一个不太喜欢吃鱼的人，也恋恋不忘。数年之前老公在一个小镇上吃过葱油小鲫鱼，回来之后就在我面前赞不绝口。他告诉我小鲫鱼都是从河里钓起来的，因为是野生的，小鲫鱼们每天都是要经过自己的努力才能吃到食物，所以他们的肉质很紧实，一口就能把小鲫鱼脊背上的肉咬下来，吃在嘴里一点也不觉得有什么鱼刺。葱油小鲫鱼当然是要放葱的哦，记得一定要放小葱，因为小葱比大葱更香，小葱比大葱的味道更加温和，更加适合这道菜。至于我这个爱吃鱼的吃货来说，当然是超级喜欢吃葱油小鲫鱼的啦。
1、小葱靠近根部用剪刀剪下，上面的部分可以放在鲫鱼烧的过程中去除鱼腥味，下面的根部可以放在自家阳台的花盆里，下次用少许小葱的时候就不用买了。如果没有花盆还可以种在水中，只要一个小杯子就可以了。 2、煎鱼不破坏鱼皮的小妙招就是：一油温要高，二可以在油中放适量的盐，三鱼一定要沥干水分。 3、烧这菜的时候不用放水，主要是利用了酱油和料酒，我们用的料酒就是自家烧的粟烧酒，烧出来的小鲫鱼有酒香、葱香还有鱼香。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10-20分钟 1-2人 料酒 适量 油 适量 酱油 适量 小葱 适量 蒜末 适量 鲫鱼 500g 放入适量的料酒 准备的材料：小葱一把，小鲫鱼一斤，调味料：酱油、料酒、蒜末 将小鲫鱼去鳞，去内脏，清理干净后沥干水分，小葱去根，用水冲洗干净备用 热油锅6、7成热，放入姜末煸炒，然后放入沥干水后的小鲫鱼 等小鲫鱼两面金黄的时候，就可以放入酱油 放入准备好的小葱，盖上锅盖烧开就可以了</description></item><item><title>西芹炒牛肉</title><link>/post/11719-%E8%A5%BF%E8%8A%B9%E7%82%92%E7%89%9B%E8%82%89/</link><pubDate>Sun, 06 Jun 2021 17:59:01 +0600</pubDate><guid>/post/11719-%E8%A5%BF%E8%8A%B9%E7%82%92%E7%89%9B%E8%82%89/</guid><description>牛肉加了西芹一块炒，味道很好。很多人问我牛肉怎么腌制才鲜嫩呢？那么我来说说我经常用到的腌制牛肉的方法， 我是用大量的姜汁放入牛肉中，还有适量的生抽，然后用手给牛肉按摩（来回抓匀），过程大概3-5分钟左右， 如果量大，最好多抓一会。实践中出真知，在做这道菜的过程中了解到把牛肉多抓一会比少抓的好吃很多。 别忘了，手抓完成还有静放腌制10-15分钟，这样处理出来的肉肯定是肉质鲜嫩，汁多肉香。 希望能帮助到不会腌制牛肉的豆子们。
1、牛肉一定要提前腌制，放少许小苏打可使牛肉鲜嫩 2、可用一汤勺姜汁还有少量生抽抓5分钟，再加入适量花生油伴均匀，腌制10分钟， 也可起到嫩肉的效果（我经常用这个方法）
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10分钟内 3-4人 料酒 适量 盐 适量 生抽 适量 牛肉 300g 生姜 适量 花生油 适量 西芹 200g 红彩椒 1个 牛肉洗净切片后放入生姜汁和生抽、料酒抓匀，最后放一汤勺花生油搅拌均匀 腌制好的牛肉静放15分钟 西芹洗净切段备用。红彩椒切菱形备用 热锅放少许油，姜丝放入煸香，入腌制好的牛肉大火翻炒至肉变色 倒入芹菜和红菜椒翻炒放少许盐调 炒至牛肉熟，出锅装盘即可</description></item><item><title>咖哩烧土豆牛肉</title><link>/post/11865-%E5%92%96%E5%93%A9%E7%83%A7%E5%9C%9F%E8%B1%86%E7%89%9B%E8%82%89/</link><pubDate>Thu, 03 Jun 2021 18:04:10 +0600</pubDate><guid>/post/11865-%E5%92%96%E5%93%A9%E7%83%A7%E5%9C%9F%E8%B1%86%E7%89%9B%E8%82%89/</guid><description>牛肉含蛋白质、脂肪、维生素 B1、维生素 B2 、钙、磷、铁等成分。土豆含大量淀粉、蛋白质和胶质柠檬酸、乳酸及钾盐。牛肉味甘性平，能补脾胃，益气血，强筋骨，止消渴，民间有“牛肉补气，与黄芪同功”之说。牛肉蛋白质比猪肉高一倍．而脂肪、胆固醇含量则低得多。土豆配牛肉是非常科学的食品。
1千万别多吃 由于土豆和牛肉在被消化时所需的胃酸的浓度不同，就势必延长食物在胃中的滞留时间，从而引起胃肠消化吸收时间的延长，久而久之，必然导致肠胃功能的紊乱。 2牛肉很鲜不要放味精。
准备时间 烹饪时间 食物分量 无 10-20分钟 1-2人 葱 适量 料酒 适量 蒜 适量 姜 适量 油 适量 土豆 1个 盐 适量 辣椒 适量 牛肉 50g 咖哩 5g 土豆切成滚刀块。 切好葱、姜、蒜、辣椒备用。 把牛肉切成片。 锅烧热，入油放葱、姜、蒜、辣椒炸香。 倒入牛肉炒一炒。 加入热水盖上盖子烧。 牛肉烂时入土豆。 再倒入咖哩粉，盖上盖子烧。 土豆烧到九成熟时，开盖加入盐拌匀出锅。</description></item><item><title>原创首发金针菇炒肉片</title><link>/post/12059-%E5%8E%9F%E5%88%9B%E9%A6%96%E5%8F%91%E9%87%91%E9%92%88%E8%8F%87%E7%82%92%E8%82%89%E7%89%87/</link><pubDate>Wed, 02 Jun 2021 18:11:13 +0600</pubDate><guid>/post/12059-%E5%8E%9F%E5%88%9B%E9%A6%96%E5%8F%91%E9%87%91%E9%92%88%E8%8F%87%E7%82%92%E8%82%89%E7%89%87/</guid><description>金针菇中含锌量比较高，有促进儿童智力发育和健脑的作用，在日本等许多国家被誉为“益智菇”和“增智菇”。金针菇能有效地增强机体的生活活性，促进体内新陈代谢，有利于食物中各种营养素的吸收和利用，对生长发育也大有益处。
金针菇很容易熟，只要炒几下变软就好了
准备时间 烹饪时间 食物分量 无 10-20分钟 1-2人 盐 适量 生抽 适量 红萝卜 100g 金针菇 350g 肉 250g 尖椒 30g 鸡清 适量 肉切好备用 金针菇洗净切好备用 红萝卜和尖椒切丝备用 热油锅煸炒肉片，肉片变色加适量料洒和生抽煸炒下 加入尖椒和红萝卜丝一起煸炒 然后加入金针菇一起炒一会 加盐和鸡精即可</description></item><item><title>五香带鱼</title><link>/post/11763-%E4%BA%94%E9%A6%99%E5%B8%A6%E9%B1%BC/</link><pubDate>Tue, 01 Jun 2021 18:00:36 +0600</pubDate><guid>/post/11763-%E4%BA%94%E9%A6%99%E5%B8%A6%E9%B1%BC/</guid><description>话说这些天我老爹经常凌晨起来看球，都快熬死了~~没办法，这么大的消耗得整点下酒的东西啊，什么牛肉干、鱿鱼丝的都是现成的，再做一个老爹最喜欢的五香带鱼吧，凉吃最好了，喝点啤酒啥的，不要太美啊(^__^)
1、带鱼要去掉内脏，用盐和料酒事先腌制才更入味 2、见带鱼时要小火，翻面的时候要小心，带鱼很容易碎 3、料汁的调法随个人喜欢，还可以加入胡椒粉、辣椒粉等
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10-20分钟 1-2人 葱 适量 蒜 适量 姜 适量 油 适量 白酒 1小勺 八角 1个 盐 1小勺 糖 1小勺 带鱼 500g 老抽 1小勺 五香粉 1/2小勺 准备材料 关火 翻面煎 葱姜蒜切好 加入一勺盐 带鱼去掉内脏，清洗干净 加入一点白酒，腌制15分钟 锅里放少许油，将带鱼下锅煎 带鱼煎熟 将剩下所有的调料连同1大勺水，搅拌均匀 锅里下入葱姜蒜 将料汁倒入 小火慢炖 盖上锅盖，慢慢收汁</description></item><item><title>金针菇火腿丝</title><link>/post/12083-%E9%87%91%E9%92%88%E8%8F%87%E7%81%AB%E8%85%BF%E4%B8%9D/</link><pubDate>Sat, 22 May 2021 18:12:05 +0600</pubDate><guid>/post/12083-%E9%87%91%E9%92%88%E8%8F%87%E7%81%AB%E8%85%BF%E4%B8%9D/</guid><description>金针菇是一味常见的鲜美食材，如和火腿的咸香结合，香上更香。加上白色与粉色相配，点缀以青翠小葱，更是形色味俱全。
1金针菇不用烫太久，否则就不嫩了。 2最好焯好后过下凉水，更脆。 3凉着吃更美味。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 姜 适量 油 适量 盐 适量 花椒 适量 鸡精 适量 花椒油 适量 小葱 适量 金针菇 100g 火腿 50g 准备材料 火腿切丝 做一锅水，加姜，一点盐，一点油 水开后烫熟金针菇 捞出金针菇，放入火腿，加上作料，搅拌均匀 装盘点上小葱</description></item><item><title>红烩西兰花</title><link>/post/619-%E7%BA%A2%E7%83%A9%E8%A5%BF%E5%85%B0%E8%8A%B1/</link><pubDate>Fri, 21 May 2021 11:50:14 +0600</pubDate><guid>/post/619-%E7%BA%A2%E7%83%A9%E8%A5%BF%E5%85%B0%E8%8A%B1/</guid><description>心蓝手制私房菜【红烩西兰花】——湘云醉卧芍药烟 风狂雨暴，五月最大的一场。心蓝立于阳台，任凭飞溅的雨点浸湿衣衫，思绪四溢…… 一夜风雨，一夜无眠。 清晨，雨止。心蓝出门晨跑。路过那片林区，不觉停住了脚步，心，痛了。那片绯红的芍药，不堪昨夜的暴雨，凋零了，铺满了绿茵，如此深刻的残败之美，让我想起了秦少游的“飞红万点愁如海”。 心蓝很喜欢芍药。五月花神，七夕之花，与西方的情花玫瑰不同，芍药无刺，只余那满怀的浪漫温柔和一颗依依惜别的心。“将离”，如此的缠绵，如此的诗意。 之于心蓝，芍药还代表一个人。我的姐姐——
罗里吧嗦： 1.西兰花由于生长结构，很容易藏匿小虫和残留农药，一定要用淡盐水浸泡清洗后才能食用 2.熬煮茄汁时，不要加水，西红柿本身水分充足，不加水熬成的茄汁口味更佳 3.过水了的西兰花很容易熟，在锅内只需稍微翻炒，裹上茄汁，西兰花稍变色即可起锅，这样口感清脆 4.</description></item><item><title>香辣口蘑西兰花</title><link>/post/11908-%E9%A6%99%E8%BE%A3%E5%8F%A3%E8%98%91%E8%A5%BF%E5%85%B0%E8%8A%B1/</link><pubDate>Thu, 20 May 2021 18:05:42 +0600</pubDate><guid>/post/11908-%E9%A6%99%E8%BE%A3%E5%8F%A3%E8%98%91%E8%A5%BF%E5%85%B0%E8%8A%B1/</guid><description>口蘑不仅肉质厚实颜色洁白味道鲜美，而且它富含微量元素硒，是良好的补硒食品，并且多吃口蘑还有助于提高免疫力。西兰花中的营养成分十分全面，主要包括蛋白质、碳水化合物、脂肪、矿物质、维生素C和胡萝卜素等。此外，西兰花中矿物质成分比其他蔬菜更全面，钙、磷、铁、钾、锌、锰等含量都很丰富。而 西兰花最著名的功效要算防癌抗癌了。西兰花和口蘑,都是营养价值高的素菜,夏秋吃尤佳. 用辣椒油和花椒油烹制, 香辣适口.更开胃.
辣椒油花椒油最后加,免得香气挥发
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 盐 3g 辣椒油 10ml 花椒油 5ml 口蘑 100g 西兰花 150g 口蘑洗净切片 西兰花洗净切块 炒西兰花 把口蘑下入锅中翻炒 撒入盐,淋入辣椒油和花椒油,炒匀</description></item><item><title>肉末平菇西兰花</title><link>/post/12132-%E8%82%89%E6%9C%AB%E5%B9%B3%E8%8F%87%E8%A5%BF%E5%85%B0%E8%8A%B1/</link><pubDate>Wed, 19 May 2021 18:13:46 +0600</pubDate><guid>/post/12132-%E8%82%89%E6%9C%AB%E5%B9%B3%E8%8F%87%E8%A5%BF%E5%85%B0%E8%8A%B1/</guid><description>以前没有想过要把平菇和西兰花放在一起，不过想起自己有一次把杏鲍菇和西兰花放在一起炒，味道挺不错的，所以想平菇和西兰花搭配也是应该没有问题的。于是它俩就被放到一起咯，加入一点蚝油，味道很是鲜美
西兰花事先用开水焯烫一下可以缩短炒制时间
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10分钟内 1-2人 葱 适量 油 适量 盐 适量 鸡精 适量 蚝油 适量 肉末 50g 西兰花 300g 平菇 200g 捞出沥干水分备用 西兰花和平菇洗净切好 西兰花入沸水焯烫一分钟 锅内放油，放入肉末炒香 放入葱蒜炒香 加入蘑菇炒熟 加入西兰花翻炒，调入适量盐和蚝油即可出锅</description></item><item><title>香菇瘦肉汤</title><link>/post/11976-%E9%A6%99%E8%8F%87%E7%98%A6%E8%82%89%E6%B1%A4/</link><pubDate>Wed, 19 May 2021 18:08:02 +0600</pubDate><guid>/post/11976-%E9%A6%99%E8%8F%87%E7%98%A6%E8%82%89%E6%B1%A4/</guid><description>干香菇食用部分占72%，每100g食用部分中含水13g、脂肪1.8g、碳水化合物54g、粗纤维7.8g、灰分4.9g、钙124mg、磷415mg、铁25.3mg、维生素B1 0.07mg、维生素B2 1.13mg、尼克酸18.9mg。鲜菇除含水85-90%外，固形物中含粗蛋白19.9%，粗脂肪4%，可溶性无氮物质67%，粗纤维7%，灰分3%。香菇含丰富的维生素D原，但维生素C甚少，又缺乏维生素A及A原。香菇多糖能提 香菇 高辅助性T 细胞的活力而增强人体体液免疫功能。
泡香菇时一定要用40度的温水来泡
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10-20分钟 3-4人 油 适量 盐 适量 香菇 50g 瘦肉 250g 肉切好 香菇泡好切好 上锅放水 水开后放入肉 开后，把水浮去掉，然后放入香菇，煮上10分钟 再放入盐和油 装碗可以吃了</description></item><item><title>三鲜煲</title><link>/post/12040-%E4%B8%89%E9%B2%9C%E7%85%B2/</link><pubDate>Mon, 17 May 2021 18:10:27 +0600</pubDate><guid>/post/12040-%E4%B8%89%E9%B2%9C%E7%85%B2/</guid><description>平菇中含有 多种矿物质，如磷、钾、铁等。因此常食平菇，不仅有利于人体健康，而且有降低血压和胆固醇含量的功能，对肝炎、胃溃疡、十二指肠溃疡、慢性胃炎、糖尿病和胆结石等也有一定的防治作用. 春笋具有丰富的营养价值还具有一定的药用价值，是春季饮食保健进补的佳品。中医临床研究认为，春笋味甘性寒，具有“利九窍，通血脉，化痰涎，消食胀”等功效。因其肉质鲜嫩，洁白如玉，清香纯正，营养丰富，故常作为山珍佳肴，在民间素有“素食第一品”的美誉。因此，是这道菜中不可或缺的主要材料. 在所有的豆芽中，黄豆芽的营养价值最高。黄豆被
春笋一定要先淖水，去除多余的草酸，以及一些有害物质。
准备时间 烹饪时间 食物分量 无 10-20分钟 1-2人 黄豆芽 100g 胡椒粉 3g 盐 8g 平菇 100g 春笋 100g 准备好葱段姜片。 准备好用大骨炖出来的高汤。 春笋剥皮洗净切片待用。 锅置火上加入水烧开，放入春笋淖水1分钟后捞出待用。 平菇洗净撕成小片待用。 黄豆芽择去老根，洗净待用。 把准备好的黄豆芽、春笋、平菇、葱段、姜片一起放入高汤锅内大火烧开后转中小火炖至8成熟时加入盐继续炖至熟即可。吃时放入胡椒粉即可。</description></item><item><title>鲜美带子金针菇汤</title><link>/post/12094-%E9%B2%9C%E7%BE%8E%E5%B8%A6%E5%AD%90%E9%87%91%E9%92%88%E8%8F%87%E6%B1%A4/</link><pubDate>Sun, 16 May 2021 18:12:28 +0600</pubDate><guid>/post/12094-%E9%B2%9C%E7%BE%8E%E5%B8%A6%E5%AD%90%E9%87%91%E9%92%88%E8%8F%87%E6%B1%A4/</guid><description>这是一道快手汤，由于选用了新鲜带子搭配金针菇所以做出来的汤真的非常美味~~
新鲜带子以及金针菇都属于寒凉物，所以一定要放姜。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 盐 适量 胡椒粉 适量 生粉 适量 生抽 适量 香菜 适量 葱花 适量 橄榄油 适量 金针菇 300g 姜丝 适量 新鲜带子 300g 放入金针菇。 先将带子用少许盐、胡椒粉、生抽腌片刻备用。 烧热锅倒入少许橄榄油，放入姜丝爆出香味。 倒入腌好的带子大火炒。 调入少许生抽、料酒。 略炒片刻。 注入适量开水大火煮沸。 再放入香菜，调入少许盐、胡椒粉。 最后放入花葱，即可熄火。</description></item><item><title>西红柿炖牛腩</title><link>/post/9651-%E8%A5%BF%E7%BA%A2%E6%9F%BF%E7%82%96%E7%89%9B%E8%85%A9/</link><pubDate>Thu, 13 May 2021 16:52:27 +0600</pubDate><guid>/post/9651-%E8%A5%BF%E7%BA%A2%E6%9F%BF%E7%82%96%E7%89%9B%E8%85%A9/</guid><description>肉烂汤鲜，原汁原味
牛腩提前炖八成熟，在和西红柿一起炖制熟了
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 30分钟-1小时 1-2人 油 适量 盐 适量 料酒 10ml 酱油 10ml 盐 20g 花椒 5g 蒜片 10g 西红柿 3个 大料 5g 食用油 20ml 姜片 20g 牛腩 5000g 葱段 20g 豆蔻 5g 丁香 3粒 鸡汁 3滴 牛腩洗净切成小块放入凉水中，拨出血水捞出控干备用 在准备所以调味料 锅中放入凉水下入牛腩块，开锅捞出控净水 另起砂锅，锅中放入清水等待水开 然后放入焯水牛腩，加入料酒，酱油和盐 在下入其它调味料，开锅盖上盖子改小火炖八成熟(大约一小时左右) 在准备西红柿和葱姜 然后把西红柿和葱姜切块 热锅凉油煸香葱姜片 在下入西红柿块炒匀 下入八成熟的牛腩和牛腩汤，开锅盖盖转小火炖制肉烂汤鲜 出锅前点上几滴鲜鸡汁，成入碗中，端上餐桌享用美味</description></item><item><title>鲜虾白花酿香菇</title><link>/post/12131-%E9%B2%9C%E8%99%BE%E7%99%BD%E8%8A%B1%E9%85%BF%E9%A6%99%E8%8F%87/</link><pubDate>Wed, 12 May 2021 18:13:46 +0600</pubDate><guid>/post/12131-%E9%B2%9C%E8%99%BE%E7%99%BD%E8%8A%B1%E9%85%BF%E9%A6%99%E8%8F%87/</guid><description>香菇是一种健康食品，而且有各种吃法。将五花肉、虾仁、香菇混搭在一起，山上长的，水里游的，地上跑的，都来了。别有风味，营养更均衡。
忙忙活活的有几道程序忘了拍照，但过程我说的还算详细吧。 勾芡的汤汁不宜过多，也不要太稀。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10-20分钟 1-2人 白糖 适量 料酒 适量 盐 适量 鸡精 适量 淀粉 适量 蚝油 适量 五花肉 200g 虾仁 200g 火腿肠 半根 香菇 7朵 油菜 4棵 撒上葱末 主材：五花肉、虾仁、香菇 将五花肉和虾仁分别剁成末 两种末放到一起加入各种调料调成馅 油菜入开水焯一下 香菇去蒂摆入盘内，撒上一勺白糖 再撒上一勺料酒 入锅蒸10分钟 蒸好的香菇盘中的汤倒入小碗备用。 将肉馅填入香菇底部，压紧，表面撒上火腿末，蒸锅水烧开，将码好的香菇上锅蒸七分钟。 另起一锅，将蒸香菇的汤汁倒入锅内，加入少许水，加入蚝油搅拌均匀，烧开后，调入水淀粉勾芡。 蒸好的香菇摆入放着油菜的盘中，将汤汁淋在香菇上即可。</description></item><item><title>茶树菇焖鸡肉</title><link>/post/12026-%E8%8C%B6%E6%A0%91%E8%8F%87%E7%84%96%E9%B8%A1%E8%82%89/</link><pubDate>Wed, 12 May 2021 18:09:59 +0600</pubDate><guid>/post/12026-%E8%8C%B6%E6%A0%91%E8%8F%87%E7%84%96%E9%B8%A1%E8%82%89/</guid><description>鸡的胸脯肉的脂肪含量很低，而且含有大量维生素，滋味鲜美，由于其味较淡，因此可使用于各种料理中。 茶树菇营养丰富，人体必需的8种氨基酸含量齐全，并且有丰富的B族维生素和钾、钠、钙、镁、铁、锌等矿质元素。中医认为，该菇性甘温、无毒，有健脾止泻之功效，并且有抗衰老、降低胆固醇、防癌和抗癌的特殊作用。
焖煮的时间长点更入味。
准备时间 烹饪时间 食物分量 30分钟-1小时 10-20分钟 1-2人 油 适量 盐 适量 胡椒粉 适量 生粉 适量 生抽 适量 鸡粉 适量 鸡胸肉 250g 砂糖 适量 茶树菇 100g 热油锅。 盖锅盖，焖煮至收汁。 即可关火。 盛入盘子里，上桌后就可美美享用啦(^__^) 嘻嘻…… 捞起。 放入适量的清水。 放入茶树菇。 食材：茶树菇和鸡胸肉。 将鸡胸肉洗净，切片，用生粉、生抽、砂糖、鸡粉和水拌匀。 腌制1小时。 将茶树菇洗净。 盖锅盖，大火焖煮出味。 原锅放入鸡胸肉。 煸炒至鸡胸肉变色。 将茶树菇回锅。</description></item><item><title>豉香焖鸡饭</title><link>/post/11830-%E8%B1%89%E9%A6%99%E7%84%96%E9%B8%A1%E9%A5%AD/</link><pubDate>Tue, 11 May 2021 18:02:50 +0600</pubDate><guid>/post/11830-%E8%B1%89%E9%A6%99%E7%84%96%E9%B8%A1%E9%A5%AD/</guid><description>#一分钟营养# 经常在后台被问到有关营养的各种问题，几乎每种食材都会涉及到。 问到比较频率比较多的一个就是， 干香菇和鲜香菇，到底哪个更有营养呢？ 鲜香菇经过日晒干燥成干香菇，维生素C等易于氧化的成份在干燥脱水的过程中会被流失掉，但经过阳光照射的香菇内有了更多的维生素D，以及能散发出香菇特殊香气的氨基酸；而且维生素D还可以帮助身体进行对钙的吸收。 由此说来，干香菇的营养要略胜一筹！ 至于鲜香菇中流失的维生素C，完全可以通过新鲜的蔬菜和水果来进行摄取。 #关于这道菜# 这道豉香焖鸡饭，用到了干香菇、鸡腿、大
食材及电器选购： 干香菇：淘宝 鸡腿：春播 电饭煲：九阳铁釜4.</description></item><item><title>茶树菇炒蛏子</title><link>/post/11948-%E8%8C%B6%E6%A0%91%E8%8F%87%E7%82%92%E8%9B%8F%E5%AD%90/</link><pubDate>Mon, 10 May 2021 18:07:06 +0600</pubDate><guid>/post/11948-%E8%8C%B6%E6%A0%91%E8%8F%87%E7%82%92%E8%9B%8F%E5%AD%90/</guid><description>茶树菇的鲜是众所周知的，加上蛏肉的鲜，可谓鲜上加鲜，这是一道味很美的菜，你也试试吧。
炒菜时调入了生抽和蚝油，无需加另外调料。
准备时间 烹饪时间 食物分量 无 10分钟内 1-2人 生抽 适量 蚝油 适量 红椒 10g 香葱 20g 茶树菇 300g 蛏子 300g 茶树菇剪去根部洗净，香葱洗耳恭听净，蛏子放盐水里吐沙。 锅里烧开水，下蛏子煮至开口。 取出蛏肉，红椒切丁，葱切断。 热锅冷油下香葱炒香。 下蛏肉炒，调入适量蚝油。 加入茶树菇翻炒，调入适量生抽。 最后下红椒和葱花炒匀出锅。</description></item><item><title>什锦豆腐汤</title><link>/post/11990-%E4%BB%80%E9%94%A6%E8%B1%86%E8%85%90%E6%B1%A4/</link><pubDate>Sun, 09 May 2021 18:08:37 +0600</pubDate><guid>/post/11990-%E4%BB%80%E9%94%A6%E8%B1%86%E8%85%90%E6%B1%A4/</guid><description>今天奉上一款清淡的汤，这个汤在我家餐桌上出镜率比较高，因为简单、美味，而且非常营养！ 实验证明，平菇对人体具有延年益寿功能，优于动植物食品。不愧为原是宫庭佳肴的名贵山珍，现今为人们常食，既饱口福，又利健康长寿。（此资料来自于百度）
1、盐卤豆腐烧的时间如果太长容易出孔，这样的口感就不滑嫩了，所以时间不能炖的太长。 2、平菇容易出水，如果是炒的吃，洗净后要挤掉水分，这样出水就会少一点。 3、炖豆腐汤，里面的料随自己喜好添加，不用火腿肠，加点肉片会更好吃。
准备时间 烹饪时间 食物分量 无 10-20分钟 1-2人 盐 2小勺 开水 适量 油 1大勺 平菇 300g 鸡精 1小勺 虾皮 50g 火腿肠 150g 盐卤嫩豆腐 1块 蒜花 适量 将豆腐用水冲洗后劈成小块。 平菇洗净后撕成大片。 火腿肠去外包装后切成大片。 虾皮用温水浸泡。 汤锅内放一大勺油。 放平菇进去翻炒至出水。 加放进洗净、沥干水的虾皮和火腿肠片。 适量的开水，盖上锅盖炖10分钟左右。 放适量的开水，盖上锅盖炖10分钟左右。 这时的汤已经变白了，放入豆腐块。 盖上锅盖继续炖10分钟左右。 炖好的汤加两小勺盐和一小勺鸡精调味。 再撒上少许的蒜花就行了。</description></item><item><title>蚝油双菇</title><link>/post/12123-%E8%9A%9D%E6%B2%B9%E5%8F%8C%E8%8F%87/</link><pubDate>Sun, 25 Apr 2021 18:13:23 +0600</pubDate><guid>/post/12123-%E8%9A%9D%E6%B2%B9%E5%8F%8C%E8%8F%87/</guid><description>桐爸特别喜欢吃菌类，在外面吃过蚝油炒的，回家也让我学着做，以前我多数都是清炒或者配肉，单用蚝油炒还是第一回呢，事实证明用蚝油炒出来的又多了一份鲜甜。
将蘑菇焯水后口感会更好。
准备时间 烹饪时间 食物分量 无 10分钟内 1-2人 白糖 适量 油 适量 盐 适量 酱油 适量 蚝油 适量 蒜苗 适量 红萝卜 100g 杏鲍菇 200g 香菇 200g 锅里烧开水，水开后放少许油、盐，将香菇、杏鲍菇胡萝卜下锅烫一下捞起备用。 。 炒锅下油烧热，放入蒜苗炒香。 将香菇、杏鲍菇、红萝卜倒入翻炒。 再将蚝油，酱油，白糖，盐放入，加小半碗水烧开后中小火煮至收汁即可。</description></item><item><title>蚝油辣炒茶树菇</title><link>/post/11965-%E8%9A%9D%E6%B2%B9%E8%BE%A3%E7%82%92%E8%8C%B6%E6%A0%91%E8%8F%87/</link><pubDate>Sun, 25 Apr 2021 18:07:44 +0600</pubDate><guid>/post/11965-%E8%9A%9D%E6%B2%B9%E8%BE%A3%E7%82%92%E8%8C%B6%E6%A0%91%E8%8F%87/</guid><description>这个季节的菇类价格还是挺靠谱的，有时候买点茶树菇炒着吃，方便又营养，还快捷，几分钟就搞定了。 茶树菇营养丰富，蛋白质含量高达19.55%。所含蛋白质中有18种氨基酸，其中含量最高的是蛋氨酸占茶树菇2.49%，其次为谷氨酸、天门冬氨酸、异亮氨酸、甘氨酸和丙氨酸。总氨基酸含量为16.86%。人体必需的8种氨基酸含量齐全，并且有丰富的B族维生素和钾、钠、钙、镁、铁、锌等矿质元素。
茶树菇炒的时候会出水，全程大火 装盘前勾个芡成品更漂亮些 菇类的都很鲜，不需要加鸡精鸡粉之类的调味了。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 油 适量 盐 适量 生抽 适量 蚝油 适量 生姜 适量 小米椒 5个 茶树菇 300g 芹菜 1根 茶树菇洗净切斜段。 生姜切片，小米椒切段，芹菜切段。 坐锅热油，下姜片爆香。 倒入茶树菇大火翻炒。 倒入小米椒段和芹段。 加盐、生抽、蚝油调味。 炒至茶树菇全熟，用水淀粉勾薄芡即可。</description></item><item><title>糖醋鲫鱼</title><link>/post/11797-%E7%B3%96%E9%86%8B%E9%B2%AB%E9%B1%BC/</link><pubDate>Tue, 20 Apr 2021 18:01:38 +0600</pubDate><guid>/post/11797-%E7%B3%96%E9%86%8B%E9%B2%AB%E9%B1%BC/</guid><description>巧手大餐菜。 老爷子自己钓的大鲫鱼。胖子用来做了一道糖醋鲫鱼，味儿真棒。 鲫鱼是最常见的水产品之一，它的营养价值很高。 1．鲫鱼所含的蛋白质质优、齐全、易于消化吸收，是肝肾疾病，心脑血管疾病患者的良好蛋白质来源，常食可增强抗病能力，肝炎、肾炎、高血压、心脏病，慢性支气管炎等疾病患者可经常食用 2．鲫鱼有健脾利湿，和中开胃，活血通络、温中下气之功效，对脾胃虚弱、水肿、溃疡、气管炎、哮喘、糖尿病有很好的滋补食疗作用；产后妇女炖食鲫鱼汤，可补虚通乳 3．鲫鱼肉嫩味鲜，可做粥、做汤、做菜、做小吃等。尤其适
1，鲫鱼煎之前提前用料酒腌一下，去腥。 2，烧鱼的时候经常转一下锅以免鱼粘锅。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 1-2人 葱 10g 姜 5g 醋 10g 料酒 10ml 盐 5g 水 适量 酱油 5ml 蒜 10g 番茄酱 20g 鲫鱼 1条 糖 10g 花生油 30ml 干面粉 适量 干淀粉 5g 盛盘。 盛出备用。 放入鲫鱼。 鲫鱼去鳞、内脏清洗干净，在鱼身两面打上一字刀。 加少许料酒腌制20分钟。 在腌好的鱼两面都拍上一些干面粉。 煎锅中加油，放入鲫鱼，煎至两面金黄色。 锅中留底油，放入少许葱、蒜末炒香。 再加入葱末、蒜末、姜丝、醋、酱油、糖、水大火烧开。 盖盖小火炖12分钟（中间给鲫鱼翻个个）。 在碗中加葱、蒜末，番茄酱，干淀粉。 倒入少许水搅拌均匀。 倒入锅中炒匀。 大火收一下汁出锅即可。</description></item><item><title>鲫鱼豆腐汤</title><link>/post/11774-%E9%B2%AB%E9%B1%BC%E8%B1%86%E8%85%90%E6%B1%A4/</link><pubDate>Mon, 19 Apr 2021 18:00:57 +0600</pubDate><guid>/post/11774-%E9%B2%AB%E9%B1%BC%E8%B1%86%E8%85%90%E6%B1%A4/</guid><description>鲫鱼和豆腐一起煲汤，营养价值非常高，经常做给孩子喝有利于他的生长发育，很好的补充钙质。喝汤比吃饭吸收的营养更多。
豆腐选用的是北豆腐，卤水点的豆腐味道更好
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 30分钟-1小时 1-2人 油 适量 盐 适量 豆腐 100g 鲫鱼 1条 豆腐切成小块 鲫鱼去鱼鳞内脏，洗净后控干 鱼下锅煎至两面金黄 倒入清水，水开后改小火熬15分钟 放入豆腐后再熬15分钟，最后放盐 撒上香菜</description></item><item><title>芦笋白玉菇滚猪骨汤</title><link>/post/12078-%E8%8A%A6%E7%AC%8B%E7%99%BD%E7%8E%89%E8%8F%87%E6%BB%9A%E7%8C%AA%E9%AA%A8%E6%B1%A4/</link><pubDate>Mon, 05 Apr 2021 18:11:50 +0600</pubDate><guid>/post/12078-%E8%8A%A6%E7%AC%8B%E7%99%BD%E7%8E%89%E8%8F%87%E6%BB%9A%E7%8C%AA%E9%AA%A8%E6%B1%A4/</guid><description>芦笋买回家，天气炎热，不耐放，所以要赶快吃掉。 炎热天，看到青绿的芦笋，就想用它来滚汤，一来快捷，二来芦笋滚汤的营养价值最高啦，芦笋具有低糖、低脂肪、低热量、高膳食纤维的特点，可以增加饱腹感，帮助体内多余的脂肪排出体外。用芦笋做汤时要最后放，煮熟即可，避免过度水煮。
痛风和尿酸代谢异常的人群不适宜食用，由于蔬菜中芦笋的嘌呤含量相对较高，会加重尿酸的代谢障碍。
准备时间 烹饪时间 食物分量 30分钟-1小时 1-2小时 1-2人 盐 适量 猪骨汤 适量 芦笋 80g 白玉菇 150g 预先煲好的猪骨汤。 即可关火。 盖锅盖，大火煮滚。 放入适量的食盐。 大火煮滚。 食材：白玉菇和芦笋。 将白玉菇洗净，用清水浸泡30分钟。 将芦笋洗净，去皮，切段。 揭盖，将白玉菇放入煮锅中。 盖锅盖，大火，煮5分钟。 揭盖，倒入芦笋。 盛入碗中，上桌后就了美美享用啦(^__^) 嘻嘻……</description></item><item><title>红烧带鱼块</title><link>/post/12012-%E7%BA%A2%E7%83%A7%E5%B8%A6%E9%B1%BC%E5%9D%97/</link><pubDate>Mon, 05 Apr 2021 18:09:30 +0600</pubDate><guid>/post/12012-%E7%BA%A2%E7%83%A7%E5%B8%A6%E9%B1%BC%E5%9D%97/</guid><description>很简单的家常菜，以前我做鱼，总是　碎碎的，现在用这个蒸鱼豉油，不用放太多调料，做菜轻松了！
带鱼下锅之前，用醋水洗一遍，腥味减少！
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10-20分钟 1-2人 蒸鱼豉油 适量 油 适量 盐 适量 带鱼 200g 把带鱼洗好，切块，用料酒，姜丝，葱丝，胡椒粉腌制一下 过里放油，把腌制好的带鱼块，一块一块的放进去！ 小火，慢慢煎！ 煎五分熟，加入蒸鱼豉油，一点胡萝卜丝，小火，继续翻鱼！ 慢慢煎熟，出锅时候，放点香菜！</description></item><item><title>番茄烩草菇</title><link>/post/12107-%E7%95%AA%E8%8C%84%E7%83%A9%E8%8D%89%E8%8F%87/</link><pubDate>Sun, 04 Apr 2021 18:12:49 +0600</pubDate><guid>/post/12107-%E7%95%AA%E8%8C%84%E7%83%A9%E8%8D%89%E8%8F%87/</guid><description>这是一道就家里有限材料临时发挥的菜，没想到效果奇好，酸酸甜甜的番茄，配上草菇的爽品，加入一点肉片的鲜甜，很是美味呢！ 后来，又做了几次，家里人都很是喜欢~！
加盐把草菇腌一下再过清水，可去除草菇的异味。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 3-4人 葱 适量 蒜 适量 油 适量 盐 适量 生粉 适量 生抽 适量 糖 适量 番茄 2个 猪肉片 50g 草菇 250g 肉片先用油，盐，生抽，生粉，糖等腌片刻； 番茄洗净去蒂，一个先一分为四，再对半切开； 草菇洗净，对半切开； 加盐把草菇腌一下再过清水洗净沥干；（可去除草菇的异味） 热油锅，把肉片和蒜下锅炒香； 加入番茄一起炒； 再倒入草菇一起炒匀； 期间可加入少量的水； 熟时加盐和糖调味，撒点葱花即可上锅！</description></item><item><title>西红柿炖牛肉</title><link>/post/11898-%E8%A5%BF%E7%BA%A2%E6%9F%BF%E7%82%96%E7%89%9B%E8%82%89/</link><pubDate>Fri, 02 Apr 2021 18:05:20 +0600</pubDate><guid>/post/11898-%E8%A5%BF%E7%BA%A2%E6%9F%BF%E7%82%96%E7%89%9B%E8%82%89/</guid><description>西红柿含有丰富的营养，又有多种功用被称为神奇的菜中之果。它所富含的维生素a原，在人体内转化为维生素a，能促进骨骼生长，防治佝偻病、眼干燥症，抗衰老，可以利尿。 而牛肉富含肌氨酸：牛肉中的肌氨酸含量比任何其它食品都高，这使它对增长肌肉、增强力量特别有效
牛肉不宜烂,一定要炖二十分钟以上.而且炖的时候越长越好吃
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 30分钟-1小时 3-4人 油 适量 盐 适量 大料 适量 老抽 适量 牛肉 300g 西红柿 200g 葱 1棵 西红柿切块 葱花切碎 牛肉切成小2厘米的小方块 油锅加热后,放入葱花老抽大料,倒入牛肉进行翻炒 最后倒入西红柿进行翻炒,再添加热水,大火炖开后,小火慢熬</description></item><item><title>菌菇汤</title><link>/post/4118-%E8%8F%8C%E8%8F%87%E6%B1%A4/</link><pubDate>Thu, 01 Apr 2021 13:44:55 +0600</pubDate><guid>/post/4118-%E8%8F%8C%E8%8F%87%E6%B1%A4/</guid><description>早市上买了十元钱的鲜蘑菇，各种各样要了一些，回来做个菌菇汤，鲜美又营养
浓汤宝有咸味，慎放盐
准备时间 烹饪时间 食物分量 无 10-20分钟 1-2人 盐 2g 油菜 100g 鲜蘑菇 100g 胡萝卜片 6片 西兰花 2朵 浓汤宝鸡汤 1盒 香油 3g 成品 所以的鲜菌菇洗净放入沸水中焯水 干贝泡发 我家没有鸡汤， 我用了浓汤宝老母鸡汤 热锅放入适量水，加入胡萝卜片和干贝煮开锅 放入各种菌菇煮熟 最后加入西兰花朵和油菜，然后放入浓汤宝2勺烧开，滴入少许香油和盐调味</description></item><item><title>虾仁烩杂锦</title><link>/post/12063-%E8%99%BE%E4%BB%81%E7%83%A9%E6%9D%82%E9%94%A6/</link><pubDate>Wed, 31 Mar 2021 18:11:26 +0600</pubDate><guid>/post/12063-%E8%99%BE%E4%BB%81%E7%83%A9%E6%9D%82%E9%94%A6/</guid><description>过年那几天的西兰花超便宜，但因为天气暖的原因，头天买的第二天就有些泛黄了，不象去年冬天放几天都不变色，所以西兰花不够完美，但配上虾仁、腰果、马蹄、圣女果一起做出来很是清爽可口，不信你试试!
炒腰果要小火炒，以免炒糊。
准备时间 烹饪时间 食物分量 无 10-20分钟 1-2人 料酒 适量 油 适量 盐 适量 胡椒粉 适量 圣女果 50g 腰果 50g 西兰花 200g 虾仁 200g 马蹄 50g 将腰果洗净，马蹄切小块；圣女果对半切。 虾去壳取虾仁用料酒腌制10分钟。 锅里水烧开后放少许油、盐将西兰花焯水后捞起摆在盘子周围。 炒锅放稍多油，将腰果小火炒至金黄后装起。 用余油炒至虾仁变色后装起。 放入马蹄、圣女果翻炒几下。 将腰果虾仁一起放入，放胡椒粉、盐调味炒匀装入盘中即可。</description></item><item><title>茶树菇煲鸡</title><link>/post/11822-%E8%8C%B6%E6%A0%91%E8%8F%87%E7%85%B2%E9%B8%A1/</link><pubDate>Sun, 28 Mar 2021 18:02:35 +0600</pubDate><guid>/post/11822-%E8%8C%B6%E6%A0%91%E8%8F%87%E7%85%B2%E9%B8%A1/</guid><description>茶树菇又名茶薪菇，柱壮田头菇，杨树菇，柳松菇。是一种高蛋白，低脂肪，无污染，无害的高档珍稀食用菌。青睐茶树菇味道独具一格，鲜食脆嫩爽口，盖肥柄嫩，味道鲜美。 茶树菇能提供蛋白质，脂肪，碳水化合物，维生素，矿质元素及其他物质。据国家食品质量检验中心测定，每100克干品中含蛋白质14.2克，远高于肉类，蔬菜，水果。并含有人体所需的18种氨基酸，尤其人体不能合成的8种氨基酸含量特别高。其中对儿童生长发育和智力具有促进作用的赖氨酸和精氨酸占总量的9.4%。还含有抗癌多糖，10多种矿物质，微量元素和丰富的维生素。
茶树菇还含有丰富的植物纤维素，能吸收汤中多余的油份，使汤水喝起来更清爽不油腻。这道菜成品口感汤水清爽甜美，鸡肉鲜嫩，茶树菇吃起来也是爽脆可口。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 1-2小时 1-2人 盐 适量 鸡 半只 姜 5片 猪骨 100g 茶树菇 50g 猪展肉 100g 准备所需材料。 再加入适量的清水。 将茶树菇清洗干净，用温水泡半小时。 鸡肉洗净剁成两大块，猪展肉、猪骨洗净切小块，姜去皮切5片。 锅内加水烧开，放入鸡肉、猪展肉、猪骨焯烫去血水。 然后捞起洗净。 将鸡肉、猪展肉、猪骨、姜片放入烫煲中。 加入泡浸好的茶树菇。 倒入泡茶树菇的水。 坐炉子上开大火煲开，转小火煲2小时。 加入适量的盐调味即可。</description></item><item><title>海鲜香菇汤</title><link>/post/12098-%E6%B5%B7%E9%B2%9C%E9%A6%99%E8%8F%87%E6%B1%A4/</link><pubDate>Wed, 24 Mar 2021 18:12:30 +0600</pubDate><guid>/post/12098-%E6%B5%B7%E9%B2%9C%E9%A6%99%E8%8F%87%E6%B1%A4/</guid><description>是道多钙多营养的汤哦 花蛤肉味鲜美、营养丰富，蛋白质含量高，氨基酸的种类组成及配比合理； 香菇是世界第二大食用菌，也是我国特产之一，在民间素有“山珍”之称。。味道鲜美，香气沁人，营养丰富，素有“植物皇后”美誉。
花蛤记得用盐水养半天，让它吐沙哦
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 油 适量 盐 适量 鸡精 适量 香菇 40g 海蛎 200g 花蛤 300g 准备材料：香菇（要提前泡一会）海蛎 花蛤 锅内放适量油烧热 放泡好的香菇，翻炒一下 加海蛎，花蛤均匀翻炒，先下适量盐，鸡精 放适量的水。。。 烧至沸腾，放适量的盐，鸡精，均匀搅拌入味。。出锅前可加点香菜。。 美味海鲜香菇汤就好了</description></item><item><title>金针鸡蛋炒菠菜</title><link>/post/11947-%E9%87%91%E9%92%88%E9%B8%A1%E8%9B%8B%E7%82%92%E8%8F%A0%E8%8F%9C/</link><pubDate>Wed, 24 Mar 2021 18:07:06 +0600</pubDate><guid>/post/11947-%E9%87%91%E9%92%88%E9%B8%A1%E8%9B%8B%E7%82%92%E8%8F%A0%E8%8F%9C/</guid><description>菠菜是极嫩的口感，和鸡蛋同炒很好吃。而为了丰富鸡蛋的口感，在蛋液中又加入了金针菇，吃起来相当不一样啊
煎蛋液和金针菇的时候要小火慢慢来，这样蛋饼才能比较厚也比较嫩
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 油 适量 盐 适量 鸡精 适量 鸡蛋 3个 菠菜 300g 金针菇 200g 金针菇洗净切成寸段，加入3个鸡蛋搅拌均匀 菠菜洗净切成小段备用 锅内放油，将蛋液和金针菇炒熟 然后放入菠菜翻炒至软熟，调入盐和鸡精出锅即可</description></item><item><title>杏鲍菇炒牛肉</title><link>/post/11914-%E6%9D%8F%E9%B2%8D%E8%8F%87%E7%82%92%E7%89%9B%E8%82%89/</link><pubDate>Tue, 23 Mar 2021 18:05:56 +0600</pubDate><guid>/post/11914-%E6%9D%8F%E9%B2%8D%E8%8F%87%E7%82%92%E7%89%9B%E8%82%89/</guid><description>这是一道很下饭而且很健康的菜。牛肉经过处理不会很柴，杏鲍菇富有弹性，做好后这道菜味道浓郁，口感也很不错。 材料： 主料：牛肉、杏鲍菇 配料：葱、姜、蒜、水淀粉 腌肉料：酱油、料酒、淀粉、油 碗汁：酱油、老抽、蚝油、糖、盐
1、切牛肉时一定要与纤维的方向垂直，否则嚼不烂。 2、杏鲍菇用手撕，口感比用刀切有韧性，而且可以更好的吸收味道。 3、碗汁中蚝油已经偏甜了，糖要少放或者不放。 4、如需加水焖牛肉，一定要加开水，热胀冷缩你懂的。</description></item><item><title>溜牛肉丸</title><link>/post/12079-%E6%BA%9C%E7%89%9B%E8%82%89%E4%B8%B8/</link><pubDate>Mon, 22 Mar 2021 18:11:53 +0600</pubDate><guid>/post/12079-%E6%BA%9C%E7%89%9B%E8%82%89%E4%B8%B8/</guid><description>牛肉富含蛋白质，氨基酸组成比猪肉更接近人体需要，能提高机体抗病能力，一直是大家公认的健康肉类。 溜牛肉丸简单易做，美味也可多得，口感也很好。
1、其实做肉丸加入蛋清最好，我加入整蛋只是为了不浪费。 2、油烧至8成热时炸制
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 1-2人 油 适量 盐 适量 酱油 适量 淀粉 适量 鸡蛋 1个 葱姜蒜 适量 杏鲍菇 100g 牛肉 100g 油菜 50g 炸至金黄 加入一个鸡蛋 牛肉切成末 杏鲍菇切成小丁 加入十三香、盐、鸡精、等调味料，并加入适量淀粉搅拌成粘稠的馅 油菜打水焯 牛肉丸入油锅 葱姜蒜片爆锅，倒入调料汁（酱油、少许水）后，将炸好的肉丸倒入，翻上一个个 油菜摆在盘子周围，肉丸出锅装盘</description></item><item><title>蒸鲫鱼</title><link>/post/12167-%E8%92%B8%E9%B2%AB%E9%B1%BC/</link><pubDate>Sun, 21 Mar 2021 18:15:02 +0600</pubDate><guid>/post/12167-%E8%92%B8%E9%B2%AB%E9%B1%BC/</guid><description>鲫鱼的生命力很强，肉质细嫩，肉味甜美，含大量的铁、钙、磷等矿物质，其营养成分也很丰富，含蛋白质、脂肪、维生素A、B族维生素等。另外，每百克黑鲫鱼中，蛋白质含量高达20克，仅次于对虾，且易于消化吸收，经常食用能够增强抵抗力。其次，鲫鱼有健脾利湿、活血通络、和中开胃、温中下气的药用价值，对肾脾虚弱、水肿、溃疡、气管炎、哮喘、糖尿病患者有很好的滋补食疗作用。
蒸鱼的时间不要太长，五分钟就可以了。
准备时间 烹饪时间 食物分量 无 10分钟内 1-2人 葱 适量 姜 适量 盐 适量 酱油 适量 香菜 适量 鲫鱼 500g 生油 适量 成品来了。 把葱，香菜和姜切段。 鲫鱼洗干净，在肚子上划几刀。 把以上材料放在鲫鱼上面，加进酱油，盐和生油调味。锅里加进水，等水烧开后把鱼放进去蒸5分钟就可以了。</description></item><item><title>原创首发清蒸鲫鱼</title><link>/post/12055-%E5%8E%9F%E5%88%9B%E9%A6%96%E5%8F%91%E6%B8%85%E8%92%B8%E9%B2%AB%E9%B1%BC/</link><pubDate>Sat, 20 Mar 2021 18:11:06 +0600</pubDate><guid>/post/12055-%E5%8E%9F%E5%88%9B%E9%A6%96%E5%8F%91%E6%B8%85%E8%92%B8%E9%B2%AB%E9%B1%BC/</guid><description>清蒸的鲫鱼，保持了它的原汁原味，特别鲜美。
鱼肚皮里的黑衣必须去干净，否则会腥。
准备时间 烹饪时间 食物分量 无 10分钟内 1-2人 料酒 适量 酱油 适量 葱 5g 姜 3片 蒜 5g 鲫鱼 400g 鲫鱼去鳞，剖肚，去内脏，洗干净。 在洗净的鲫鱼背上切几刀，便于蒸熟。 加上料酒，葱姜蒜。 上锅蒸熟，怎么判断熟不熟呢，只要看鱼的眼睛有没有变白突出，变白突出了，就是熟了。吃的时候蘸酱油。</description></item><item><title>干锅平菇</title><link>/post/11725-%E5%B9%B2%E9%94%85%E5%B9%B3%E8%8F%87/</link><pubDate>Sat, 20 Mar 2021 17:59:15 +0600</pubDate><guid>/post/11725-%E5%B9%B2%E9%94%85%E5%B9%B3%E8%8F%87/</guid><description>超市扫回一盒平菇，就那么堆在冰箱里了，在层层叠叠中，不知觉它已经被压在最底层了。再翻出它来，初步估算最起码一个多周了，撕开保鲜膜，看看已经不太新鲜了，扔了，好象有点不舍，那就用它试验一个新菜，来个重口味，辣版的下饭菜。
1、豆瓣酱已有咸味，不必再加盐。 2、平菇煸的程度，根据自已的喜好来决定，我煸的时间较长。 3、平菇焯水后要挤净水份。 4、油炸花生米根据自已的情况而加，我家里正好有，所以加在里面，提香增色增味。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 油 适量 鸡精 适量 葱花 适量 郫县豆瓣酱 适量 平菇 260g 油炸花生米 适量 准备食材。 捞出后挤净水份。 平菇洗净撕成条状。 用沸水略焯 锅中油烧热，入豆瓣酱炒香。 加入挤净水份的平菇。 充分煸炒。 炒至菜色入味，加入葱花。 关火后加入少许鸡精。 加入适量油炸花生米翻匀出锅。</description></item><item><title>鲍汁蒸杏鲍菇</title><link>/post/11835-%E9%B2%8D%E6%B1%81%E8%92%B8%E6%9D%8F%E9%B2%8D%E8%8F%87/</link><pubDate>Thu, 18 Mar 2021 18:03:00 +0600</pubDate><guid>/post/11835-%E9%B2%8D%E6%B1%81%E8%92%B8%E6%9D%8F%E9%B2%8D%E8%8F%87/</guid><description>杏鲍菇是一种食用和药用价值都很高的珍稀食用菌。其菇体色泽洁白、肉质细腻、味道鲜美。 花椰菜不仅是营养丰富的蔬菜，更是一种保健蔬菜。在美国《时代》杂志推荐的十大健康食品中名列第四；美国公众利益科学中心把花椰菜列为十种超优食物之一。古代西方人还将花椰菜推崇为“天赐的良药”和“穷人的医生”呢！
杏鲍菇一般人群均可食用。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 1-2人 白糖 适量 油 适量 盐 适量 胡椒粉 适量 淀粉 适量 鲍鱼汁 适量 杏鲍菇 150g 枸杞 3g 西兰花 150g 准备的材料。 再放入西兰花焯熟捞出。 杏鲍菇洗净切片。 锅中加入高汤，盐，胡椒粉，白糖调味烧开。 放入杏鲍菇焯一下捞出。 把焯好的杏鲍菇放入碗中。舀入调好味的高汤。 上锅蒸10分钟左右。 锅中加入高汤，枸杞，鲍汁烧开，淋入水淀粉。 淋入摆好盘的菜码中。</description></item><item><title>香菇炖鸡</title><link>/post/11736-%E9%A6%99%E8%8F%87%E7%82%96%E9%B8%A1/</link><pubDate>Thu, 18 Mar 2021 17:59:31 +0600</pubDate><guid>/post/11736-%E9%A6%99%E8%8F%87%E7%82%96%E9%B8%A1/</guid><description>夏天过去了，买了一些香菇就可以长时间保存了。我们这里有一家卖香菇的我是经常光顾的，价格虽然有点高，但香菇的品质很好，所以贵一点也是物有所值。买一只仔鸡来和香菇一起炖，味道好极啦。
佳宁心得： 1、香菇要选肉质肥厚的，提前泡4小时。 2、脚脖子上没有小横爪的是仔鸡。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 30分钟-1小时 1-2人 料酒 适量 油 适量 盐 适量 生抽 适量 糖 适量 醋 适量 香菜 适量 老抽 适量 香菇 20g 仔鸡 1只 锅里放油。 放盐收汁出锅。 放入鸡块翻炒。 香菇提前泡好。 鸡斩块洗净。 依次放入醋、料酒生抽、老抽、糖翻炒均匀。 放入清水漫过鸡块大火煮开转小火炖1个小时。 香菇切小块。 放入锅中煮5分钟。 准备好的香菜洒在表面装饰。</description></item><item><title>金针菇紫菜汤</title><link>/post/11915-%E9%87%91%E9%92%88%E8%8F%87%E7%B4%AB%E8%8F%9C%E6%B1%A4/</link><pubDate>Tue, 09 Mar 2021 18:05:58 +0600</pubDate><guid>/post/11915-%E9%87%91%E9%92%88%E8%8F%87%E7%B4%AB%E8%8F%9C%E6%B1%A4/</guid><description>快手菜，只要二分钟，一碗美味的营养汤出锅
也可以加入一个蛋，就是蛋花紫菜汤了
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 料酒 适量 油 适量 盐 适量 味精 适量 金针菇 100g 紫菜 5g 金针菇洗净，去老根，切二段， 锅内加水，放油，盐，料酒 水开后，倒入紫菜 再放入金针菇，煮沸。加味精起锅</description></item><item><title>红枣鲫鱼汤</title><link>/post/11880-%E7%BA%A2%E6%9E%A3%E9%B2%AB%E9%B1%BC%E6%B1%A4/</link><pubDate>Fri, 05 Mar 2021 18:04:48 +0600</pubDate><guid>/post/11880-%E7%BA%A2%E6%9E%A3%E9%B2%AB%E9%B1%BC%E6%B1%A4/</guid><description>这是一道对产妇比较好的汤水哦。很下乳的。
1、土豆丝放入水中，这样不容易变色 2、热锅煎鱼，比较好，我的鱼煎的超级差，因为锅不热。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 1-2人 姜 适量 油 适量 盐 适量 土豆 200g 红枣 20g 鲫鱼 500g 准备的材料， 起油锅，煎鱼， 将土豆去皮，切丝备用， 土豆丝放入水中， 将鲫鱼去内脏和鳞片，洗干净备用， 最好是鱼两面金黄后，放入土豆丝，翻炒土豆丝 倒入清水，放入红枣， 放生姜，煮至汤为奶白色后，加盐和鸡精，即可起锅。</description></item><item><title>洋葱金针菇</title><link>/post/12082-%E6%B4%8B%E8%91%B1%E9%87%91%E9%92%88%E8%8F%87/</link><pubDate>Thu, 04 Mar 2021 18:12:01 +0600</pubDate><guid>/post/12082-%E6%B4%8B%E8%91%B1%E9%87%91%E9%92%88%E8%8F%87/</guid><description>洋葱营养丰富，有发散风寒、降血压、提神等功效，切的时候会有刺激性，但是炒好了吃起来很有味道。金针菇有很高的药用食疗作用，既是一种美味又是一种很好的保健食材。将二者搭配起来，真是益处大大的。也不知道从什么时候起，家中的小姐喜爱上了这道菜，味道自不必说，而且还做起来还很简单，很适合时间紧张的时候拿来操作。
1、橄榄油如果换成黄油又会变成了另一种味道，那样的话炒的时候加一些黑胡椒碎，纯西餐的感觉。 2、香菜入锅翻炒一下就好了，时间要短。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 盐 适量 生抽 适量 橄榄油 适量 香菜 2棵 圆葱 100g 金针菇 75g 出锅装盘 香菜切寸段，洋葱切丝 金针菇去根，撕开 平底锅放适量橄榄油 油热放入洋葱煸炒 炒至洋葱略有焦黄 放入金针菇继续炒 金针菇炒蔫了后加入适量盐、鸡精、适量生抽调味 随后加入香菜丝</description></item><item><title>牛肉炒子姜</title><link>/post/12044-%E7%89%9B%E8%82%89%E7%82%92%E5%AD%90%E5%A7%9C/</link><pubDate>Thu, 04 Mar 2021 18:10:36 +0600</pubDate><guid>/post/12044-%E7%89%9B%E8%82%89%E7%82%92%E5%AD%90%E5%A7%9C/</guid><description>一直都想做这道菜，这下在沃尔玛买了牛肉，可以做了。
牛肉用生粉抓过，炒出来比较滑嫩。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10分钟内 1-2人 料酒 适量 油 适量 盐 适量 生粉 适量 生抽 适量 牛肉 200g 辣椒 10g 子姜 100g 大火快速翻炒 牛肉切大小相等的条 加入盐、料酒、生粉、生抽抓均匀 辣椒和子姜煸炒 放入腌制过的牛肉条</description></item><item><title>芹菜焖草鱼腩</title><link>/post/11874-%E8%8A%B9%E8%8F%9C%E7%84%96%E8%8D%89%E9%B1%BC%E8%85%A9/</link><pubDate>Thu, 04 Mar 2021 18:04:33 +0600</pubDate><guid>/post/11874-%E8%8A%B9%E8%8F%9C%E7%84%96%E8%8D%89%E9%B1%BC%E8%85%A9/</guid><description>1、草鱼含有丰富的不饱和脂肪酸，对血液循环有利，是心血管病人的良好食物； 2、草鱼含有丰富的硒元素，经常食用有抗衰老、养颜的功效，而且对肿瘤也有一定的防治作用； 3、对于身体瘦弱、食欲不振的人来说，草鱼肉嫩而不腻，可以开胃、滋补。
草鱼腩的黑膜要用刀割掉洗净，用盐腌一下鱼吃起来肉质会比较滑。
准备时间 烹饪时间 食物分量 无 10分钟内 1-2人 盐 适量 酱油 适量 玉米油 适量 芹菜 适量 草鱼腩 500g 草鱼腩洗净加入盐腌20分钟 芹菜摘去头和叶洗净切段 炒锅加入清水，酱油，玉米油煮开，加入草鱼腩 加入芹菜，盖上锅盖煮8分钟</description></item><item><title>黄桃蛋糕</title><link>/post/12124-%E9%BB%84%E6%A1%83%E8%9B%8B%E7%B3%95/</link><pubDate>Wed, 03 Mar 2021 18:13:26 +0600</pubDate><guid>/post/12124-%E9%BB%84%E6%A1%83%E8%9B%8B%E7%B3%95/</guid><description>加入了黄桃的蛋糕，清香味道浓郁，很好吃
烤箱170°，烤制25分钟
准备时间 烹饪时间 食物分量 30分钟-1小时 30分钟-1小时 1-2人 油 适量 盐 适量 面粉 100g 糖 40g 黄桃 100g 牛奶 60ml 蛋黄蛋清分离 蛋黄加入白糖 搅拌均匀，加入适量面粉，搅拌 蛋清加入糖打发 黄桃备用 将蛋糊和蛋清混合，倒入烤盘，放入黄桃片 烤箱170°，烤制25分钟</description></item><item><title>金针菇豆腐</title><link>/post/12025-%E9%87%91%E9%92%88%E8%8F%87%E8%B1%86%E8%85%90/</link><pubDate>Mon, 01 Mar 2021 18:09:58 +0600</pubDate><guid>/post/12025-%E9%87%91%E9%92%88%E8%8F%87%E8%B1%86%E8%85%90/</guid><description>在木有肥牛的情况下 改用豆腐 哈哈
刚洗净的金针菇都带很多水分的，故不用放水煮也会出很多汁来叫饭 啦。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 油 适量 生抽 适量 豆腐 250g 金针菇 150g 金针菇 豆腐 热油锅放适量盐，放豆腐块煎 豆腐煎至2面黄色，在周边铺上洗净的金针菇。 煮至金针菇稍软身，放适量生抽上色用。因为之前已经放盐了。 撒上葱段拌匀即可起锅。</description></item><item><title>姜炒牛肉</title><link>/post/12174-%E5%A7%9C%E7%82%92%E7%89%9B%E8%82%89/</link><pubDate>Sun, 28 Feb 2021 18:15:14 +0600</pubDate><guid>/post/12174-%E5%A7%9C%E7%82%92%E7%89%9B%E8%82%89/</guid><description>以前好久前这样吃过牛肉，现在突然想吃，又做了这个菜了。
牛肉要逆纹切，这样吃起来没这么老，大火快炒也好重要。
准备时间 烹饪时间 食物分量 无 10分钟内 1-2人 盐 适量 牛肉 400g 姜 50g 生油 适量 牛肉切片。 成品来了。 姜切小片。 下生油，然后放进姜炒一下。 倒进牛肉大火快炒3分钟，然后放进盐和酱调味就可以了。</description></item><item><title>蘑菇小炒肉</title><link>/post/12146-%E8%98%91%E8%8F%87%E5%B0%8F%E7%82%92%E8%82%89/</link><pubDate>Fri, 26 Feb 2021 18:14:11 +0600</pubDate><guid>/post/12146-%E8%98%91%E8%8F%87%E5%B0%8F%E7%82%92%E8%82%89/</guid><description>春天多吃点木耳和菌类，增强抵抗力，加点青蒜苗，爽口极了
蘑菇多炖一会汤汁鲜鲜的
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 1-2人 油 适量 盐 适量 香油 适量 胡萝卜 适量 蒜苗 适量 木耳 适量 肉片 适量 蘑菇 500g 木耳泡发，肉切片 蘑菇洗净撕成条，青蒜切段 凉锅放入肉片及葱花倒入生抽开火翻炒 加入蘑菇及木耳及适量盐翻炒 加入胡萝卜及适量水稍炖 炖熟后加入青蒜翻炒均匀 滴香油出锅即可</description></item><item><title>鲜鱼汤</title><link>/post/11960-%E9%B2%9C%E9%B1%BC%E6%B1%A4/</link><pubDate>Fri, 26 Feb 2021 18:07:30 +0600</pubDate><guid>/post/11960-%E9%B2%9C%E9%B1%BC%E6%B1%A4/</guid><description>【鲫鱼的好营养】 鲫鱼 益气健脾、消润胃阴、利尿消肿、清热解毒之功能，并有降低胆固醇的作用；用鲫鱼可治疗口疮、腹水、水乳等症，常食鲫鱼，可以防治高血压、动脉硬化、冠心病。 鲜活宰杀的鲫鱼，肉质细嫩，肉味甜美，含大量的铁、钙、磷等矿物质，鲫鱼适合食用人群很广，医典有云：“与病无碍，诸鱼中惟此可常食。”经常食用，可补充营养，增强抗病能力。 鲫鱼所含的蛋白质质优、齐全，容易消化吸收；鲫鱼有健脾利湿、和中开胃、活血通络、温中下气之功效；鲫鱼子能补肝养目，鲫鱼脑有健脑益智作用。
菜场市价鲫鱼五元钱一斤，这条鲫鱼称重七两，买下地3.5元；本地西红柿2元钱1斤，2个西红柿所耗1元钱左右，再加上葱、姜等佐料，这道西红柿煮鲫鱼成本价大约5元钱。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 1-2人 油 适量 盐 适量 胡椒粉 适量 黄酒 适量 小葱 适量 生姜 适量 西红柿 100g 鲫鱼 500g 制作材料：鲫鱼1条、西红柿2个、小葱2根、生姜1块 制作调料：盐适量、胡椒粉少许、黄酒几滴 斩杀好的鱼清洗干净：将鱼腮去除干净鱼鳞打干净，鱼腹内的黑膜一定要刮除干净，将鱼身内外轻拍少许盐及胡椒粉，鱼腹内塞入葱结及部分姜片，腌制10分钟；西红柿洗净切块，剩余小葱切末备用； 将煎锅加热注油，下生姜1片煸香，将鲫鱼入锅中，煎至双面微黄焦香起锅； 就着煎鱼剩下的油把西红柿煸炒一下，炒出汁水后添加足量清水，添加黄酒，将鱼回锅一起煮； 煮开锅后转中火继续煮约15分钟左右，汤色稠浓时熄火，添加盐、少许胡椒粉调味，起锅前撒上葱末。</description></item><item><title>蘑菇西红柿炒肉片</title><link>/post/12035-%E8%98%91%E8%8F%87%E8%A5%BF%E7%BA%A2%E6%9F%BF%E7%82%92%E8%82%89%E7%89%87/</link><pubDate>Mon, 22 Feb 2021 18:10:13 +0600</pubDate><guid>/post/12035-%E8%98%91%E8%8F%87%E8%A5%BF%E7%BA%A2%E6%9F%BF%E7%82%92%E8%82%89%E7%89%87/</guid><description>我家小子爱吃的一道菜，加上西红柿那汤汁浇饭能吃上一大碗。蘑菇不但味道鲜美，含有大量的蛋白质和氨基酸，其含量是一般植物不能比拟的，还含有多种维生素，热能量相对较低，其不饱和脂肪酸比肉类和啤酒都高
蘑菇在正常温度下，最多也就保存一周
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 油 适量 盐 适量 生抽 适量 瘦肉 50g 生姜 适量 西红柿 1个 芹菜 适量 地瓜粉 适量 蘑菇 150g 瘦肉切片用适量地瓜粉和生抽抓匀 蘑菇洗干净 西红柿去皮切块 生姜切丝，芹菜切段 炒锅放油放入瘦肉片稍微炒一下肉变色出锅备用 炒过放少许油放入蘑菇煸炒 接着放入西红柿 出汤汁后放入炒过的瘦肉 放入生姜和芹菜调入盐巴出锅</description></item><item><title>牛肉炒土豆</title><link>/post/11951-%E7%89%9B%E8%82%89%E7%82%92%E5%9C%9F%E8%B1%86/</link><pubDate>Mon, 15 Feb 2021 18:07:13 +0600</pubDate><guid>/post/11951-%E7%89%9B%E8%82%89%E7%82%92%E5%9C%9F%E8%B1%86/</guid><description>{土豆又名马铃薯} 土豆也称为马铃薯，它的营养价值非常高，对防止中风、和胃健脾。但是有些想减肥人士则认为土豆是减肥的“杀手”，其实不然。土豆同大米相比，所产生的热量较低，并且只含有0.1％的脂肪。如果把它作为主食，每日坚持有一餐只吃土豆，对减去多余脂肪会很有效。中医认为马铃薯“性平味甘无毒，能健脾和胃，益气调中，缓急止痛，通利大便。对脾胃虚弱、消化不良、肠胃不和、脘腹作痛、大便不畅的患者效果显著”。哈哈，因为我很喜欢吃土豆所以经常煮
马铃薯切好，马铃薯切成条状，然后马铃薯要泡在水里一会儿，去淀粉，吵的时候不会很粘锅，牛肉切小块一点，等下好熟
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 油 适量 葱 10g 盐 适量 牛肉 200g 土豆 300g 牛肉，马铃薯一个 把牛肉切好 把马铃薯切好，马铃薯切成条状，然后马铃薯要泡在水里一会儿，去淀粉，等下吵的时候不会很粘锅，牛肉切小块一点，等下好熟 牛肉加点酱油，盐，鸡精，地瓜粉搅拌均匀，这样等下吵起来的肉很韧 锅烧热，放牛肉下去炒，注意放下去的时候不要马上去翻，要不肯定粘锅 放牛肉下去炒，翻几下，看牛肉没有血水，就打起来待用 牛肉先打起来，放入马铃薯 加点水，盖上锅盖闷下，然后放入鸡精，盐，葱花 好了，牛肉放下去翻几下，就熟了，要不牛肉炒久了会老了，装盘</description></item><item><title>清炒芦笋灯笼椒</title><link>/post/11756-%E6%B8%85%E7%82%92%E8%8A%A6%E7%AC%8B%E7%81%AF%E7%AC%BC%E6%A4%92/</link><pubDate>Sun, 14 Feb 2021 18:00:23 +0600</pubDate><guid>/post/11756-%E6%B8%85%E7%82%92%E8%8A%A6%E7%AC%8B%E7%81%AF%E7%AC%BC%E6%A4%92/</guid><description>清炒，清清爽爽! 绿色的芦笋，红、黄色的灯笼椒，还有黑色的木耳和白色的蒜头。 五彩之色，营养学家说每日吃“五色食品”帮助你远离疾病！ 芦笋有鲜美芳香的风味，膳食纤维柔软可口，是一种高档而名贵的绿色食品，据说是抗癌之王。 灯笼椒也叫甜椒所含的维他命C远胜于其他柑橘类水果。 黑木耳，能显著降低胆固醇和血黏度，有助于预防血栓形成、老年痴呆和冠心病。 大蒜，强力杀菌。
1．热锅热油快速翻炒。 2．先下蒜，跟紧就下芦笋、甜椒和木耳，如等到蒜出香味，最后蒜就焦了。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 油 适量 盐 适量 生抽 适量 大蒜 适量 黑木耳 适量 芦笋 200g 灯笼椒 400g 芦笋 灯笼椒也就是甜椒 木耳 芦笋斜切，甜椒切条，木耳随意切一下，大蒜拍碎。 热锅热油先下蒜，跟紧就下芦笋、甜椒和木耳。注芦笋、甜椒和木耳受热程度是差不多的，不要分开炒。 快速翻炒。 翻炒变色，加盐调味。 最后可滴点生抽，做为提鲜剂，炒均起锅。</description></item><item><title>大白菜香菇粉丝汤</title><link>/post/3890-%E5%A4%A7%E7%99%BD%E8%8F%9C%E9%A6%99%E8%8F%87%E7%B2%89%E4%B8%9D%E6%B1%A4/</link><pubDate>Sat, 13 Feb 2021 13:36:36 +0600</pubDate><guid>/post/3890-%E5%A4%A7%E7%99%BD%E8%8F%9C%E9%A6%99%E8%8F%87%E7%B2%89%E4%B8%9D%E6%B1%A4/</guid><description>大白菜是秋季生产、冬季上市最主要的蔬菜种类,因此大白菜有“菜中之王”的美称，也是冬季的当家蔬菜之一。 香菇又称香菌、冬菇，木腐性伞菌，香菇是菌类中最好的蘑菇，素有&amp;quot;植物皇后&amp;quot;之称，它不仅味道鲜美，香气沁人，而且营养丰富，也是人们钟爱的美味之一。 这道汤羹是冬季的一道保健养生汤，简单易做营养丰富，冬季食用可养胃健脾，壮腰补肾，而且比较适合女性朋友可活血止血，防治贫血，祛斑美容滋养肌肤。
大白菜切丝要稍微细一些，比较容易煮制。 胡萝卜和香菇焯烫一下在煮汤，可除去一些异味，使汤的口感更佳。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 3-4人 葱 适量 姜 适量 油 适量 盐 适量 鸡精 少许 香油 适量 大白菜 100g 香菇 4朵 胡萝卜 40g 粉丝 1把 蒜苗花 少许 加入盐。 准备好所有的食材。 加入适量的清水。 白粉丝清水浸泡备用。 大白菜、香菇、胡萝卜分别切丝。 把胡萝卜丝和香菇焯烫一下备用。 汤锅加少许油炸香葱、姜。 倒入大白菜丝翻炒片刻。 煮上5分钟后加入胡萝卜和香菇继续煮至。 加少许胡椒粉调味。 再把白粉丝放入。 煮制粉丝变软加少许鸡精。 放入蒜苗花淋入香油关火。</description></item><item><title>茄汁鸡丝</title><link>/post/12129-%E8%8C%84%E6%B1%81%E9%B8%A1%E4%B8%9D/</link><pubDate>Tue, 09 Feb 2021 18:13:41 +0600</pubDate><guid>/post/12129-%E8%8C%84%E6%B1%81%E9%B8%A1%E4%B8%9D/</guid><description>把鸡脯肉用自制的番茄酱来调味，里面添加了西兰花，很营养和健康，色彩一绿一红中透白，也相当漂亮，小朋友很是喜欢。
鸡肉上浆后再炒，可使肉质嫩滑。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10分钟内 1-2人 葱 适量 料酒 适量 蒜 适量 盐 适量 鸡精 适量 糖 适量 白醋 适量 蛋清 适量 番茄酱 适量 花生油 适量 西兰花 100g 鸡脯肉 240g 水淀汾 适量 芝麻渍 适量 西兰花洗净瓣小块焯水后捞出。 蒜、葱切末。 鸡脯肉丝用用少许盐、水淀粉、蛋清抓匀上浆。 锅中放少量蒜末爆香，加入西兰花翻炒片刻后盛出备用。 锅中放油，低温入鸡丝滑炒，变白盛出。 另起锅，放入少量油，爆香葱蒜。 加入自制的番茄酱煸炒。 加入适量的糖、盐、白醋、水、料酒、鸡精、烧开，水淀粉勾欠。 加入鸡丝翻炒片刻，使汤汁裹匀鸡丝。 加入西兰花翻匀，淋上芝麻油。</description></item><item><title>椒盐鲫鱼</title><link>/post/12002-%E6%A4%92%E7%9B%90%E9%B2%AB%E9%B1%BC/</link><pubDate>Sun, 07 Feb 2021 18:09:07 +0600</pubDate><guid>/post/12002-%E6%A4%92%E7%9B%90%E9%B2%AB%E9%B1%BC/</guid><description>爱吃鲫鱼，鲫鱼肉嫩味美，营养价值较高，但刺细小且多是件很讨厌的事情，吃鲫鱼的时候总是小心翼翼，自然也就影响到了食欲。 让鱼刺变软或者酥脆了就不会在吃鲫鱼的时候担心卡嗓子了。让鱼刺变软的方法一般是用醋、佐料调好汁和鲫鱼一起小火慢炖；让鱼刺酥脆就只有用油炸了，经过炸制的鲫鱼的小鱼刺会变得酥脆，吃起来也就不害怕了。
鲫鱼俗称鲫瓜子，肉味鲜美，肉质细嫩，它营养全面，含蛋白质多，脂肪少，食之鲜而不腻，略感甜味；富含蛋白质，具有维持钾钠平衡;消除水肿。提高免疫力。调低血压 ，缓冲贫血，有利于生长发育。中医认为鲫鱼能补虚、温中下气、利水消肿，清烧能治胃肠道出血和呕吐反胃，还有解毒消炎的作用。 怎么辨别鲫鱼的好坏? 新鲜鱼， 一是鱼嘴紧闭，口内清洁； 二是鱼鳃鲜红，鳃盖紧闭； 三是鱼眼珠饱满，稍突出，角膜透明且有光泽； 四是鱼鳞纹理清晰且有光泽； 五是鱼体表面有清洁透明的粘液层，鱼体肉质发硬，质实而富有弹性。</description></item><item><title>蚝油焖平菇</title><link>/post/12067-%E8%9A%9D%E6%B2%B9%E7%84%96%E5%B9%B3%E8%8F%87/</link><pubDate>Thu, 04 Feb 2021 18:11:31 +0600</pubDate><guid>/post/12067-%E8%9A%9D%E6%B2%B9%E7%84%96%E5%B9%B3%E8%8F%87/</guid><description>在我小时候，我们村里有一片茶山，每年春天，我们这些小毛头最喜欢的事情就是上山采茶包，捡蘑菇和拔野笋了。有时候还能见到野兔子，胆小的兔子一见到人拔腿就跑，常常被我们追上老半天，成功脱险。 那时候采的蘑菇回家，经常不知道是不是有毒，大人说有颜色的不能吃，所以我们就净挑这些白色的平菇来采。采一小篮子回家，妈妈就会切点瘦肉来炒，只用一点盐巴和生抽提味，都已经鲜的不得了。 不知道现在农村的小孩子还是否像当年的我们，天天上山寻野菜吃呢？
蘑菇在烧之前要将水挤干，这样烧的时候才至于烧出太多水份出来。 蘑菇本身就很鲜，只用一些盐和蚝油调味就可以了。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 油 适量 盐 适量 蚝油 适量 葱末 适量 姜末 适量 平菇 300g 倒入蘑菇翻炒。 苹菇在流水下冲去尘土备用。 葱白和生姜切成末备用。 将蘑菇挤去水份。 坐锅热油，下姜葱末炒香。 加食盐、蚝油调味，加盖焖两分钟，撒葱花拌匀即可</description></item><item><title>青蒜炒鸡丝</title><link>/post/12125-%E9%9D%92%E8%92%9C%E7%82%92%E9%B8%A1%E4%B8%9D/</link><pubDate>Sun, 24 Jan 2021 18:13:29 +0600</pubDate><guid>/post/12125-%E9%9D%92%E8%92%9C%E7%82%92%E9%B8%A1%E4%B8%9D/</guid><description>鸡肉含蛋白质很高，是非常好的动物蛋白，减肥的好食材。
鸡丝先用盐生粉腌制，炒到变白色即可。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 青蒜 适量 油 适量 盐 适量 剁椒 适量 香菇 200g 鸡丝 200g 加盐调味出锅 香菇，青蒜切丝 油热后，炒香青蒜 放入香菇，炒香 放入鸡丝 翻炒，加些剁椒</description></item><item><title>双椒牛柳</title><link>/post/12019-%E5%8F%8C%E6%A4%92%E7%89%9B%E6%9F%B3/</link><pubDate>Sat, 23 Jan 2021 18:09:44 +0600</pubDate><guid>/post/12019-%E5%8F%8C%E6%A4%92%E7%89%9B%E6%9F%B3/</guid><description>双椒牛柳清真的餐馆里都有这道菜，只是有的菜名不一样。搭配的食材不一样。一般都是香辣味道，搭配的是尖椒和别的食材，做法也大同小异。既然是牛柳，就得把牛肉切成条，一般的做法加调味品腌制，过油的多些，这样的牛柳才滑嫩可口，颜色亮丽。 家庭做法是搭配自己喜欢的食材和调味品，随意些很大，这也是百家千宴的道理，只要是家人喜欢吃的，不在乎什么必须和餐厅、别人的做法一样，健康、家人喜欢就是这道菜做成功了，也是做这道菜人的最大的满足。 牛肉的功效：提高免疫力,益肝,健脾,强筋,壮骨,通血 牛肉加红枣炖服，则有助肌肉生长和促
牛肉用啤酒腌制，很滑嫩 滑炒牛肉时，油要多一些，中小火滑炒
准备时间 烹饪时间 食物分量 30分钟-1小时 10-20分钟 3-4人 盐 2g 蛋清 1个 淀粉 1小勺 姜 2g 香油 5g 辣椒 50g 植物油 100g 牛里脊 400g 味极鲜 4g 啤酒 2g 翻炒均匀即可 加盐翻炒均匀 加味极鲜 加鸡精 主料：牛里脊、青红尖椒 辅料：植物油、盐、淀粉、香油、味极鲜、啤酒、姜、蛋清、黑胡椒粉 把牛肉去筋，切条 加盐、味极鲜、黑胡椒粉、啤酒拌均匀腌制30分钟，加蛋清、淀粉拌均匀，再加香油拌均匀 把青红尖椒洗净切斜段，姜切末 热锅凉油，油温7成热下入牛肉条 中小火滑炒7-8成熟，捞出控油 锅里留底油，下姜末翻炒出香味，下尖椒翻炒出香味 下炒好的牛肉条</description></item><item><title>海参香菇汤</title><link>/post/11853-%E6%B5%B7%E5%8F%82%E9%A6%99%E8%8F%87%E6%B1%A4/</link><pubDate>Fri, 22 Jan 2021 18:03:39 +0600</pubDate><guid>/post/11853-%E6%B5%B7%E5%8F%82%E9%A6%99%E8%8F%87%E6%B1%A4/</guid><description>这道汤里面的香菇有防治感冒、降低胆固醇、防治肝硬化和具有抗癌作用，而海参可以补肾。二者一起煲汤，不仅味道鲜美，而且营养丰富，冬天常吃可以争强体质，预防感冒。
浸泡香菇可用温水加入少许白糖，这样泡发的香菇口感爽嫩。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 1-2小时 1-2人 清水 1200ml 食盐 3g 泡发的海参 300g 香菇干 50g 倒入清水。 时间到。 食材全部放入电炖锅内胆中。 食材：泡发的海参和香菇干。 香菇干用清水泡发，择洗干净。 盖锅盖，选择【快炖】功能键。 揭盖，放入食盐调味。 断电盛出。</description></item><item><title>苹果香菇烧鸡翅</title><link>/post/622-%E8%8B%B9%E6%9E%9C%E9%A6%99%E8%8F%87%E7%83%A7%E9%B8%A1%E7%BF%85/</link><pubDate>Wed, 20 Jan 2021 11:50:21 +0600</pubDate><guid>/post/622-%E8%8B%B9%E6%9E%9C%E9%A6%99%E8%8F%87%E7%83%A7%E9%B8%A1%E7%BF%85/</guid><description>苹果香菇烧鸡翅&amp;mdash;&amp;ndash;平安快乐，好好生活 苹果寓意平安、太平，用这道菜祝愿大家平安快乐！ 老爹住院期间，同病房有2个尿毒症患者，一个60岁左右，一个40多。这两个病人看起来面色蜡黄，干瘦干瘦的，身体内的水分全凭透析解决，没有小便。看他们吃饭只能吃一点点，不可以喝水，口渴了只能用水漱漱口，每周透析3-4次。每次透析大约3-4小时，费用600元/次，这样算下来一年仅仅透析费就要十几万。看到这样的病号心里挺不是滋味，我们平时稍稍有些不如意，心里有时想不开钻牛角尖；但是和这些病人比起来我们有健康的身体，想吃什么
炒糖色一定要用小火，便于控制糖的焦化程度。 2. 苹果要最后再放，口感才好。 准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 30分钟-1小时 3-4人 白糖 1茶匙 盐 1茶匙 生姜 10g 香菇 100g 鸡翅中 500g 苹果 150g 冰糖 25g 黄酒 2汤匙 生抽 2茶匙 所有材料准备好。 香菇洗净切大块，生姜切片。 起油锅，放入冰糖。 小火炒至冰糖溶化，起浅咖啡色小泡。 放入鸡翅中、生抽，炒至鸡翅中上色。 放入生姜、香菇、黄酒略炒。 再放入盐、白糖和适量的水大火烧开，转小火煮20分钟。 最后放入去皮去核切成大块的苹果，大火烧至汤汁浓稠出锅。</description></item><item><title>清炒西兰花</title><link>/post/12074-%E6%B8%85%E7%82%92%E8%A5%BF%E5%85%B0%E8%8A%B1/</link><pubDate>Wed, 13 Jan 2021 18:11:43 +0600</pubDate><guid>/post/12074-%E6%B8%85%E7%82%92%E8%A5%BF%E5%85%B0%E8%8A%B1/</guid><description>过去我们家吃西兰花的时候LG总是告诉我用食品袋装好后放进微波炉叮几分钟后拿出来就行了，虽然没油比较健康可是一点味道都没有。现我用这种方法也就是几个分钟而已，放的是橄榄油也很健康而且有大蒜的香味总而言之味道好多了。
西兰花一定要煮烂。
准备时间 烹饪时间 食物分量 无 10分钟内 1-2人 盐 适量 鸡精 适量 糖 适量 大蒜 适量 橄榄油 适量 芝麻油 适量 西兰花 300g 西兰花洗干净将花朵切成小块。 菜梗不要扔掉去掉底总老皮然后切成片。 烧热锅倒入少许橄榄油将大蒜放入爆出香味。 先倒入菜梗爆炒。 将菜花倒入一起翻炒。 加入少许盐、糖以及半杯清水盖上锅盖煮沸。 水分收干之前放少许鸡精芝麻油即可熄火。</description></item><item><title>洋葱西兰花</title><link>/post/11977-%E6%B4%8B%E8%91%B1%E8%A5%BF%E5%85%B0%E8%8A%B1/</link><pubDate>Tue, 12 Jan 2021 18:08:03 +0600</pubDate><guid>/post/11977-%E6%B4%8B%E8%91%B1%E8%A5%BF%E5%85%B0%E8%8A%B1/</guid><description>西兰花配大蒜的味道，感觉会很好的，他比其他蔬菜的营养更全面，比白菜花的营养高出很多。 西兰花可能最显著的就是具有防癌抗癌的功效，尤其是在防治胃癌、乳腺癌方面效果尤佳 。除了抗癌以外，西兰花还含有丰富的抗坏血酸，能增强肝脏的解毒能力，能提高机体免疫力。应该经常吃点。
洋葱下锅后翻炒均匀就可了，
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 3-4人 葱 适量 蒜 适量 姜 适量 油 适量 盐 适量 胡萝卜 50g 西兰花 400g 洋葱 200g 下入胡萝卜 西兰花，洋葱洗净 切成小朵，用手掰也成 葱姜蒜切好，洋葱、胡萝卜切好 锅中放油，爆香葱姜蒜 下入西兰花，加盐、鸡精 放洋葱块，翻炒均匀即可</description></item><item><title>菜心香菇滑鸡粥</title><link>/post/11974-%E8%8F%9C%E5%BF%83%E9%A6%99%E8%8F%87%E6%BB%91%E9%B8%A1%E7%B2%A5/</link><pubDate>Sat, 09 Jan 2021 18:08:02 +0600</pubDate><guid>/post/11974-%E8%8F%9C%E5%BF%83%E9%A6%99%E8%8F%87%E6%BB%91%E9%B8%A1%E7%B2%A5/</guid><description>菜心香菇滑鸡粥，广东银都很熟悉的早餐或者宵夜啦！从名字来看，其实并不难啊！ 但是，真得喝上一碗好粥，材料还是有讲究啊
第二天早上起床，舀出要用到的粥的量，再加点儿清水，因为经过一个晚上，水被粥吸走了很多，烧烤
准备时间 烹饪时间 食物分量 30分钟-1小时 30分钟-1小时 1-2人 料酒 适量 油 适量 盐 适量 水淀粉 适量 香菇 2朵 姜丝 适量 菜心 2棵 鲜鸡肉 小半只 米是前一天晚上泡好的，香菇也睡觉前洗干净放少许水泡发 粥也是用泡好的米前一天晚上熬好的！（其实可以省略第一步） 剁好的鸡块放入姜丝料酒和盐抓均匀，然后用淀粉抓均匀 烧开粥 待粥烧开，把鸡肉和香菇丢进去，大概十分钟就熟透，差不多要出锅的时候丢入切碎的菜心粒，调入盐即可</description></item><item><title>蒜味西兰花</title><link>/post/11867-%E8%92%9C%E5%91%B3%E8%A5%BF%E5%85%B0%E8%8A%B1/</link><pubDate>Sat, 09 Jan 2021 18:04:12 +0600</pubDate><guid>/post/11867-%E8%92%9C%E5%91%B3%E8%A5%BF%E5%85%B0%E8%8A%B1/</guid><description>应该多吃一点绿色的蔬菜，而且要少油，这样才健康
热油和蒜末爆炒，香味很特别，注意不要炒过头。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10-20分钟 1-2人 蒜 适量 油 适量 盐 适量 干辣椒 适量 西兰花 350g 蒜切末，小米椒切成小圈。 西兰花掰小块，用淡盐水浸泡30分钟，然后清水冲净。 锅中热油，下入西兰花爆炒，2~3分钟后调入盐和鸡精盛盘。 锅中热少许油，爆香蒜和小米椒。 然后浇在西兰花上即可。</description></item><item><title>烩鸡肉丸</title><link>/post/12048-%E7%83%A9%E9%B8%A1%E8%82%89%E4%B8%B8/</link><pubDate>Thu, 07 Jan 2021 18:10:47 +0600</pubDate><guid>/post/12048-%E7%83%A9%E9%B8%A1%E8%82%89%E4%B8%B8/</guid><description>不觉已经暮春了。 早晨站在凉台上远眺时，岸边人家的一棵榆树上的榆钱显现出与春不同的颜色，在春季，也有黄枯。 河岸的柳，摇曳着风情的同时，也让整个小城遭遇了暮春的一场“雪灾”。柳絮漫天飞舞，这样的飞舞还要持续一段时间，让人不觉生厌，再无闲情去对着春柳生出几分诗情画意，生活，就是这样的现实，面对生活，你不得不放弃心中残存的浪漫心境。 生活的现实是，一天如果还正常的度过，那就要伴随柴米油盐锅碗瓢盆，经常听到很多人，这一生忙碌是为什么啊？还不就是为了这一张嘴吗？如果人不吃饭了，所有的忙碌都可以停歇了。 是这样吗？
1.丸子馅一定要搅打到劲，不然丸子口感不脆和弹。 2.煮丸子的水不要沸腾，以免煮混丸子。
准备时间 烹饪时间 食物分量 无 10-20分钟 1-2人 鸡肉 300g 味精 1小勺 银耳 10g 海带丝 50g 盐 1勺 鹌鹑蛋 10个 香油 2勺 茶树菇 20g 珍珠菇 20g 胡椒粉 2勺 肉丸飘起的时候即熟，捞出放在清水里冰着 白鸡胸肉适量，剁成肉糜，放在碗里，加一只蛋清和适量淀粉，一个方向打制，一定要上好劲，丸子才会有弹性发脆。 制作白丸子，锅上坐清水，烧到半开状态，用调羹柄把手中挤出的丸子送到锅中，记得不要让锅里的水烧开，一直保持半开状态，我提前准备了两碗水，一碗往锅里加冷水制止水沸腾，另外一碗作为调羹柄的沾水，免得粘连。沾了水的手和调羹柄不会沾上肉馅 将丸子逐个下锅，煮熟。 鹌鹑蛋提前煮好剥去外皮，海带切丝，茶树菇切段，珍珠菇切小丁。 银耳泡发后直接撕一下备用。 事先熬好的鸡汤倒入砂锅中。 把鹌鹑蛋、白丸、茶树菇、珍珠菇、银耳、海带丝放入砂锅中开火炖制，大约十几分钟即可 关火，一锅清汤泛着香气扑鼻而来，放入少许味精提鲜，也可不放，滴一些香油，因为汤浓的缘故，我还是没有再加入香油，原本滋味亦能满足味蕾的欲求</description></item><item><title>腊猪脚煲</title><link>/post/12093-%E8%85%8A%E7%8C%AA%E8%84%9A%E7%85%B2/</link><pubDate>Wed, 06 Jan 2021 18:12:24 +0600</pubDate><guid>/post/12093-%E8%85%8A%E7%8C%AA%E8%84%9A%E7%85%B2/</guid><description>这个菜是回娘家的时候在叔叔家吃的。叔叔知道我回来了，一定要我去他家吃饭，说是难得回来一趟。下午他在忙着做菜，我就忙着拍，他老是笑我说不要拍了，这样的菜这么难看，让人家看到了多不好意思啊！我说不会的，我喜欢这样的菜，而且这样的菜也只有在家才能吃得到，在外面是吃不到这么正宗的味道的。 确实，家里的这些腊猪脚和炸猪皮，都是自己做的，味道不是一般的好，这个正月我在家吃得最多的也是猪脚煲。那个汤香香的，又不油腻，加上菜进去煲，更是鲜得不得了。我一餐至少要喝两碗到三碗，在外面吃饭最多吃一碗，回到家我要吃两碗，还要吃一
1、腊猪脚出过水后再炖，味道更香，而且油也去掉了，那个汤就不会那么腻了。 2、电磁炉在炖的时候火药味不要打太大，大火炖开，再转小火炖。
准备时间 烹饪时间 食物分量 30分钟-1小时 2小时以上 1-2人 姜 适量 油 适量 盐 适量 牛肉 500g 鸡蛋 适量 草鱼 500g 腊肠 200g 白萝卜 500g 腊猪脚 1只 炸猪皮 100g 腊猪脚剁成块，放锅里煮 白萝卜洗净切成片放小炖锅里 草鱼洗净剁成块，放姜丝和盐，鸡蛋清腌15分钟 牛肉洗净切成小片，放姜丝和盐腌15分钟 腊猪脚煮两个滚就可以把它捞起来了 把捞起来的猪脚放小炖锅里 锅里加上炸猪皮和水，放电磁炉上开始炖1个小时 腊肠切成段放锅里再炖20分钟,最后放上鱼块和牛肉烫熟就可以开吃啦</description></item><item><title>原创首发糖醋带鱼</title><link>/post/12100-%E5%8E%9F%E5%88%9B%E9%A6%96%E5%8F%91%E7%B3%96%E9%86%8B%E5%B8%A6%E9%B1%BC/</link><pubDate>Sat, 02 Jan 2021 18:12:39 +0600</pubDate><guid>/post/12100-%E5%8E%9F%E5%88%9B%E9%A6%96%E5%8F%91%E7%B3%96%E9%86%8B%E5%B8%A6%E9%B1%BC/</guid><description>带鱼是非常营养的海水鱼。 购买带鱼的时候，应该选择有银色鱼鳞的带鱼，这样的带鱼品质好。 带鱼最好吃的做法之一就是糖醋带鱼了，我家的大小朋友们都喜欢这道菜，而且做这道菜时，比较喜欢挑小一点儿的带鱼。这样的带鱼能炸的很酥，非常入味，裹上糖醋汁后，外酥里嫩，香味扑鼻呢。
做糖醋汁的时候，要先放醋，再放糖。如果先放糖，再放醋，高温已融化的糖碰到冷的醋，会马上在锅中凝固起硬块的。
准备时间 烹饪时间 食物分量 无 10-20分钟 1-2人 白糖 适量 盐 适量 陈醋 适量 淀粉 适量 色拉油 适量 姜蒜 适量 带鱼 400g 带鱼400克，让卖家处理干净。 带鱼漂洗干净。 将带鱼捞起来沥干水分，撒上少许盐腌制。 带鱼炸制之前，抹上一层薄薄的生粉。 锅里烧热油至8成热。 带鱼炸至金黄时捞起，并将姜蒜炸香。 继续往锅里倒入陈醋，白糖，用锅铲翻炒至味汁冒出大泡。 这时将带鱼倒入酸甜味汁中翻炒，使带鱼裹上香浓的糖醋汁，就可以起锅了。</description></item><item><title>耗油炒平菇</title><link>/post/12041-%E8%80%97%E6%B2%B9%E7%82%92%E5%B9%B3%E8%8F%87/</link><pubDate>Fri, 01 Jan 2021 18:10:27 +0600</pubDate><guid>/post/12041-%E8%80%97%E6%B2%B9%E7%82%92%E5%B9%B3%E8%8F%87/</guid><description>平菇的营养价值很高，据国外资料分析，每100 克干平菇含蛋白质20～23 克，热量达328 千卡。按当前联合国规定的标准，一斤平菇可满足一个成年人日需热量的一半还多
耗油不宜炒时间太长，和葱拌匀即可
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 油 适量 葱 10g 盐 适量 耗油 适量 味精 适量 平菇 500g 所需原料，平菇，葱 平菇洗净，用手撕成丝，葱洗净切段 锅中放油，爆香葱段 倒入耗油翻炒一下 倒入平菇翻炒3分钟，加入盐，味精，糖 出锅后撒上葱丝，辣椒丝即可</description></item><item><title>金针菇鸡蛋饼</title><link>/post/11721-%E9%87%91%E9%92%88%E8%8F%87%E9%B8%A1%E8%9B%8B%E9%A5%BC/</link><pubDate>Fri, 01 Jan 2021 17:59:05 +0600</pubDate><guid>/post/11721-%E9%87%91%E9%92%88%E8%8F%87%E9%B8%A1%E8%9B%8B%E9%A5%BC/</guid><description>金针菇营养丰富，口感顺滑，是平民餐桌不可多得的美味。由于它富含人体必需的氨基酸成分，促进体内新陈代谢，有利于食物中各种营养素的吸收和利用，，对增强智力尤其是对儿童的身体和智力发育有良好的作用，被人们成为“增智菇”、“一休菇”。 另外，金针菇是一种高钾低钠食品，可抑制血脂升高，降低胆固醇，预防心脑血管疾病，尤其适合高血压患者、肥胖者和中老年食用。 烤金针菇，是近几年才吃到的烧烤风味，小巧的金针菇被竹签一根根串起来，放在火上烤，撒上盐、孜然等调料，简单易做，风味极佳！ 双双利用平底锅将金针菇略煎，倒入蛋液，煎
1、金针菇不宜煎过，先放香肠片，再放蒜片，再放金针，略煎翻面即可。 2、蛋液中放入玉米粉，可以代替面粉，颜色更加黄，好看。 3、蛋饼可以翻面，也可以不翻面，表面凝固，即可出锅。 4、要等蛋饼四周略黄，微翘，再晃动它，太早晃动，容易导致蛋饼破碎，影响美观。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10-20分钟 1-2人 盐 适量 白胡椒粉 适量 孜然粉 适量 鸡蛋 适量 金针菇 200g 蒜片 适量 玉米面粉 适量 倒入蛋液。 金针菇洗净，切掉尾部。 鸡蛋打入碗内，舀入一勺玉米粉。 加入少许盐，加入少许清水，搅拌均匀，成蛋糊。 蒜切片，香肠切片。 平底锅烧热，倒油少许，放入金针菇和香肠片、蒜片。 略煎，翻面。 晃动锅子，使其呈圆形。 撒上少许白胡椒粉。 撒上少许孜然粉。 略煎至四周呈黄色，略翘起。 将其托出锅即可，也可以翻面略煎。</description></item><item><title>金针菇浸肥牛</title><link>/post/11842-%E9%87%91%E9%92%88%E8%8F%87%E6%B5%B8%E8%82%A5%E7%89%9B/</link><pubDate>Thu, 31 Dec 2020 18:03:17 +0600</pubDate><guid>/post/11842-%E9%87%91%E9%92%88%E8%8F%87%E6%B5%B8%E8%82%A5%E7%89%9B/</guid><description>金针菇浸肥牛，菇香肥牛嫩滑 汤鲜美。 不需要过多的调料，尽量的保留原汁原味，清鲜。
肥牛快熟，大火烧煮至变色即可。保留嫩滑。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 3-4人 盐 适量 金针菇 150g 肥牛 200g 姜片 3片 肥牛，金针菇，姜片 盐 姜切薄片 金针菇切去老根头，洗净撕开。 汤锅里放适量水，姜片大火烧 放入金针菇， 我喜欢冷水放金针菇，这样慢慢由冷到热，让金针菇的养分彻底的释放出来，汤更鲜美。 金针菇煮至软身。 放进肥牛继续大火煮 肥牛烫至变色，放盐调味即可出锅了</description></item><item><title>微波炉版牛肉干</title><link>/post/11765-%E5%BE%AE%E6%B3%A2%E7%82%89%E7%89%88%E7%89%9B%E8%82%89%E5%B9%B2/</link><pubDate>Thu, 31 Dec 2020 18:00:38 +0600</pubDate><guid>/post/11765-%E5%BE%AE%E6%B3%A2%E7%82%89%E7%89%88%E7%89%9B%E8%82%89%E5%B9%B2/</guid><description>牛肉干一直都是我的最爱，很想自己在家里面试试，哈哈，试了一下，果然不错哈！
注意，牛肉一定要烤时间长些哈！时间长些才有嚼头！
准备时间 烹饪时间 食物分量 2小时以上 30分钟-1小时 1-2人 油 适量 盐 适量 糖 适量 味精 适量 牛肉 250g 雪碧 10ml 烧烤汁 适量 把牛肉切成像手指粗细的条 放入油，盐，味精，糖，烧烤汁，和适量的雪碧搅拌均匀 放上保鲜膜，放到冰箱里味5个小时以上 放入微波炉里烤5分钟 拿出来搅拌一下，如果没熟，再放里面烤一会，这个可以自己感觉哈 熟了以后把牛肉夹入盘子里开烤，烤一会再翻面，大概我翻了3次 嗯，这种就是熟了哈！</description></item><item><title>海鲜菇鸡翅煲</title><link>/post/11764-%E6%B5%B7%E9%B2%9C%E8%8F%87%E9%B8%A1%E7%BF%85%E7%85%B2/</link><pubDate>Tue, 29 Dec 2020 18:00:38 +0600</pubDate><guid>/post/11764-%E6%B5%B7%E9%B2%9C%E8%8F%87%E9%B8%A1%E7%BF%85%E7%85%B2/</guid><description>最近特喜欢用鸡翅来创新菜式，每天总有想不到收获的惊喜和味蕾的享受。 想想，这就是烹饪的乐趣！ 这就是用心的成果！真好！
最近特喜欢用鸡翅来创新菜式，每天总有想不到收获的惊喜和味蕾的享受。 想想，这就是烹饪的乐趣！这就是用心的成果！真好！
准备时间 烹饪时间 食物分量 30分钟-1小时 30分钟-1小时 1-2人 胡椒粉 适量 生抽 适量 麻油 适量 橄榄油 适量 鸡粉 适量 鸡翅 500g 砂糖 适量 鱼露 适量 海鲜菇 100g 即可关火。 倒入适量的清水。 食材：鸡翅和海鲜菇。 将鸡翅洗净，切块，放入盘子里，加入适量的生抽、鸡粉、胡椒粉、生粉、砂糖、麻油和清水拌匀，腌制1小时左右。 热砂锅，放入蒜头和姜丝爆香。 出味，倒入适量的橄榄油，煸炒一会。 放入腌制好的鸡翅。 盖锅盖。大火烧开，转小火煲20分钟。 揭盖，见收汁。 放入海鲜菇。 拌匀，煮3分钟。 整锅上桌，就可美美享用啦。</description></item><item><title>香菇瘦肉粥</title><link>/post/11810-%E9%A6%99%E8%8F%87%E7%98%A6%E8%82%89%E7%B2%A5/</link><pubDate>Fri, 25 Dec 2020 18:02:07 +0600</pubDate><guid>/post/11810-%E9%A6%99%E8%8F%87%E7%98%A6%E8%82%89%E7%B2%A5/</guid><description>心语这段时间不好好吃饭，想着给她做点开胃的，就做了这种香菇瘦肉粥
香菇最好提前泡
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 30分钟-1小时 1-2人 葱 适量 料酒 适量 盐 适量 大米 50g 瘦肉 50g 生姜 适量 香菇 10g 准备这些材料 香菇用冷水泡发，肉切小片，生姜切片 大米洗净备用 把香菇，肉放下去加水，加盐，再加点料酒和姜，用压力锅压40分钟 用压力锅压40分钟后的样子 最后加一点葱花</description></item><item><title>鲍汁西兰花</title><link>/post/12034-%E9%B2%8D%E6%B1%81%E8%A5%BF%E5%85%B0%E8%8A%B1/</link><pubDate>Tue, 22 Dec 2020 18:10:13 +0600</pubDate><guid>/post/12034-%E9%B2%8D%E6%B1%81%E8%A5%BF%E5%85%B0%E8%8A%B1/</guid><description>花椰菜不仅是营养丰富的蔬菜，更是一种保健蔬菜。在美国《时代》杂志推荐的十大健康食品中名列第四；美国公众利益科学中心把花椰菜列为十种超优食物之一。古代西方人还将花椰菜推崇为“天赐的良药”和“穷人的医生”呢! 花椰菜质地细嫩，味甘鲜美，食后极易消化吸收，其嫩茎纤维，烹炒后柔嫩可口，适宜于中老年人、小孩和脾胃虚弱、消化功能不强者食用。 男性每日食用花椰菜，会改变摄护腺中的基因活动模式，可能有助降低罹患摄护腺癌的风险。
用水焯时要快速捞起，否则容易破坏维C.
准备时间 烹饪时间 食物分量 无 10分钟内 1-2人 生粉 适量 生抽 适量 西兰花 500g 鲍鱼汁 适量 鸡腿菇 200g 西兰花洗净切好，鸡腿菇切片 鲍鱼汁加入水，生粉，生抽，调好 鸡腿菇焯一下， 西兰花焯一下 油热后，炒鸡腿菇，翻炒至熟 加入西兰花，翻炒几下就好，加入配好的调味汁， 翻匀，出锅</description></item><item><title>芹菜鲫鱼汤</title><link>/post/12007-%E8%8A%B9%E8%8F%9C%E9%B2%AB%E9%B1%BC%E6%B1%A4/</link><pubDate>Fri, 18 Dec 2020 18:09:21 +0600</pubDate><guid>/post/12007-%E8%8A%B9%E8%8F%9C%E9%B2%AB%E9%B1%BC%E6%B1%A4/</guid><description>第一次用鲫鱼来煮汤，味道鲜美，营养丰富，具有和中补虚、除湿利水、补虚赢、温胃进食、补中生气的功效。鲫鱼是饭桌上常见的一道菜，做法很多，干煎和煮汤比较多。
鱼煮之前要先用油煎一下煮出来的汤才会奶白色。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 30分钟-1小时 5-6人 油 适量 姜丝 适量 芹菜 适量 鲫鱼 1条 鱼露 适量 芹菜切段 鲫鱼洗净 姜去皮切丝 炒锅放油，放入鲫鱼煎一面金黄色 翻面煎另一面金黄色 另取一个汤锅煮开水，放入煎好的鱼 加入姜丝和鱼露 煮至汤变奶白色后加入芹菜煮开即可</description></item><item><title>捞汁什锦</title><link>/post/12009-%E6%8D%9E%E6%B1%81%E4%BB%80%E9%94%A6/</link><pubDate>Wed, 16 Dec 2020 18:09:25 +0600</pubDate><guid>/post/12009-%E6%8D%9E%E6%B1%81%E4%BB%80%E9%94%A6/</guid><description>猪腰味道好，加上蔬菜一起凉拌，酸辣回甜，清爽开胃
猪腰一定要处理干净
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10-20分钟 1-2人 油 适量 盐 适量 干辣椒 适量 鸡精 适量 洋葱 适量 冰糖 适量 醋 适量 青椒 适量 黄瓜 100g 金针菇 100g 木耳 50g 猪腰 200g 冰糖入开水融化 干豆腐、黄瓜、洋葱切丝，金针菇去根、魔芋结洗净焯水捞出备用 黑木耳泡好撕小块，青辣椒、红辣椒切圈，和黄瓜，金针菇，干豆腐放入容器 猪腰洗净，处理时一定要把中间白色部分剪掉，不然会有异味 改刀，焯水 猪腰焯水捞出放入容器 放入酱油、蚝油、冰糖水、醋、盐、鸡精、红油，调制拌匀即可</description></item><item><title>蘑菇油豆腐</title><link>/post/11982-%E8%98%91%E8%8F%87%E6%B2%B9%E8%B1%86%E8%85%90/</link><pubDate>Tue, 15 Dec 2020 18:08:15 +0600</pubDate><guid>/post/11982-%E8%98%91%E8%8F%87%E6%B2%B9%E8%B1%86%E8%85%90/</guid><description>上次吃火锅余下一些油豆腐，就用香菇想着一起做菜了，也很不错！
把油豆腐先焯一下，去掉多余油份，吃得更健康些！
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 3-4人 葱 适量 油 适量 盐 适量 生抽 适量 洋葱 50g 肉末 50g 蘑菇 150g 油豆腐 150g 油豆腐先下开水焯一下，去掉多余的油份; 捞起沥干备用； 蘑菇洗净对半切开； 热油锅，先下肉末和洋葱丁炒香； 倒入香菇一起炒匀； 蘑菇软身时加入油豆腐一起炒匀； 调入盐和生抽调味，上锅前撒点葱花即可！</description></item><item><title>青菜金针菇火腿汤</title><link>/post/11863-%E9%9D%92%E8%8F%9C%E9%87%91%E9%92%88%E8%8F%87%E7%81%AB%E8%85%BF%E6%B1%A4/</link><pubDate>Sun, 13 Dec 2020 18:04:03 +0600</pubDate><guid>/post/11863-%E9%9D%92%E8%8F%9C%E9%87%91%E9%92%88%E8%8F%87%E7%81%AB%E8%85%BF%E6%B1%A4/</guid><description>家里正好没有什么菜了，想做个汤，就利用剩余边角料做了这么个汤，味道不错，蛮清淡的，喝了一大碗！
青菜切一下，防止金针菇熟了青菜没有熟。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 盐 适量 香油 适量 金针菇 50g 火腿 50g 青菜 50g 青菜切两半。 金针菇洗净去根部。 火腿切小块。 锅内烧水，水开后放入金针菇。 倒入青菜，一分钟。 倒入火腿，加适量盐，香油调味即可。</description></item><item><title>香菇鲜肉盏</title><link>/post/11734-%E9%A6%99%E8%8F%87%E9%B2%9C%E8%82%89%E7%9B%8F/</link><pubDate>Fri, 11 Dec 2020 17:59:29 +0600</pubDate><guid>/post/11734-%E9%A6%99%E8%8F%87%E9%B2%9C%E8%82%89%E7%9B%8F/</guid><description>做过口菇酱肉，今天我来试一试香菇鲜肉盏。菌类食物多吃对身体有益。香菇不但具有菇香的独特风味，而且高蛋白、低脂肪、多糖，含有多种氨基酸和多种维生素。香润鲜爽，我是相当喜欢的。
1，香菇挑边圈圆润完整的。 2，泡香菇的香菇水留下来，因为这里头含香菇嘌呤最多了。长期喝的话对皮肤好吃多多哦。 3，所谓玻璃糊，就是淀粉煮成糊不要太厚了，要成透明状。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 白糖 适量 料酒 适量 盐 适量 水淀粉 适量 干淀粉 适量 猪肉 150g 香菇 6个 挑选边无缺陷的差不多大小的香菇，6-7个，用水浸泡着 将浸泡好的香菇减去根蒂 小葱洗净。 瘦肉也洗净。 瘦肉在砧板上加少许食盐和料酒，加少许葱姜剁匀。 捞出香菇，在每个里面涂上少许精盐，加一层干淀粉 填上鲜肉泥， 全填好是六个，每个加一颗玉米粒点缀 上蒸锅大火蒸5-6分钟关火焖着 炒锅倒入香菇水，留底脚不用 煮开加入食盐少许，白糖一茶匙，加水淀粉滚一下，成玻璃糊。（因为这个时间很短，分开拍照水容易干和糊锅就一句话概括了。） 将玻璃糊用勺子加到每一个香菇盏上皆可端出</description></item><item><title>香菇猪肉煲</title><link>/post/11979-%E9%A6%99%E8%8F%87%E7%8C%AA%E8%82%89%E7%85%B2/</link><pubDate>Wed, 09 Dec 2020 18:08:10 +0600</pubDate><guid>/post/11979-%E9%A6%99%E8%8F%87%E7%8C%AA%E8%82%89%E7%85%B2/</guid><description>干香菇食用部分占72%，每100g食用部分中含水13g、脂肪1.8g、碳水化合物54g、粗纤维7.8g、灰分4.9g、钙124mg、磷415mg、铁25.3mg、维生素B1 0.07mg、维生素B2 1.13mg、尼克酸18.9mg。鲜菇除含水85-90%外，固形物中含粗蛋白19.9%，粗脂肪4%，可溶性无氮物质67%，粗纤维7%，灰分3%。香菇含丰富的维生素D原，但维生素C甚少，又缺乏维生素A及A原。香菇多糖能提 香菇高辅助性T 细胞的活力而增强人体体液免疫功能。
用温水泡发香菇，这样营养不会走失
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 1-2人 油 适量 盐 适量 生抽 适量 香菇 50g 猪肉 250g 肉切片 出锅 香菇泡发 先把肥肉炸一下油 然后再放瘦肉 再放料酒、生抽 然后放适量的水 再放香菇 再放适量的盐 上沙锅里 盖上沙锅，煮上5-10分钟</description></item><item><title>香菇菜心</title><link>/post/11916-%E9%A6%99%E8%8F%87%E8%8F%9C%E5%BF%83/</link><pubDate>Wed, 09 Dec 2020 18:05:59 +0600</pubDate><guid>/post/11916-%E9%A6%99%E8%8F%87%E8%8F%9C%E5%BF%83/</guid><description>妈妈喜欢吃素菜，这道菜又营养又好吃，我常常做给她吃的。香菇滑嫩，菜心脆爽。香菇有极好的抗癌作用，菜心含丰富的维生素。为了我们的身体健康，香菇菜心是日常饮食中不错的选择。
1、如果要好看，香菇就不用切开，整个地炒，最后摆到菜心中间。切开炒，熟得快。 2、生抽可以不放，但蚝油还是要放，很提鲜味儿。 3、我家的菜一般都不加味精的，不放心那些化学的东西。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 油 适量 盐 适量 生抽 适量 蚝油 适量 葱花 适量 姜丝 适量 香菇 150g 蒜片 适量 菜心 200g 加蚝油。 菜心洗净，香菇切细条。 备好葱花、姜丝、蒜片。 油热后爆香葱姜蒜。 加入香菇翻炒。 加少许生抽调味。 加入菜心翻炒。 出锅前加盐，翻炒几下，盐化开就可以。</description></item><item><title>芒果牛肉粒</title><link>/post/11782-%E8%8A%92%E6%9E%9C%E7%89%9B%E8%82%89%E7%B2%92/</link><pubDate>Wed, 09 Dec 2020 18:01:11 +0600</pubDate><guid>/post/11782-%E8%8A%92%E6%9E%9C%E7%89%9B%E8%82%89%E7%B2%92/</guid><description>这道料理，不是所谓的暗黑料理 ，也不是的自创的。 制作这道菜，要采用进口牛肉，国产的牛肉韧。我用的是新西兰的牛肉。 制作这道菜，动作一定要迅速，不然牛肉在锅里时间太长就容易老了。
制作这道菜，要采用进口牛肉。制作动作一定要迅速，不然牛肉在锅里时间太长就容易老了。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 1-2人 盐 适量 糖 适量 橄榄油 适量 黑胡椒 适量 芒果 1个 柠檬 适量 葡萄酒 适量 牛肉 1块 原料备用。 牛肉化冻后，切成大粒。 加入盐、糖、黑胡椒、柠檬汁抓均匀，腌入味。 淋入适量的橄榄油，搅拌均匀。 芒果横切两片，去掉果核，划十字刀，推出果肉。 用小刀取下芒果肉。 油锅烧热，倒入适量的橄榄油。 下入牛肉粒。 牛肉粒表面变色后，翻面。 入下芒果粒。 淋入少量的葡萄酒。 炒几下即可出锅。</description></item><item><title>青椒鲫鱼汤</title><link>/post/12130-%E9%9D%92%E6%A4%92%E9%B2%AB%E9%B1%BC%E6%B1%A4/</link><pubDate>Fri, 04 Dec 2020 18:13:44 +0600</pubDate><guid>/post/12130-%E9%9D%92%E6%A4%92%E9%B2%AB%E9%B1%BC%E6%B1%A4/</guid><description>小小的鲫鱼，用来吃肉的话就太费劲了，但是用来煲汤确实极好，稍微下锅一煎，添上水慢慢熬煮，奶白的鲫鱼汤就做好啦！
鲫鱼先用小火煎一下，煮的时候鱼肉不易散，而且汤色很容易就煮得奶白
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 2小时以上 1-2人 葱 适量 蒜 适量 姜 适量 油 适量 盐 适量 青椒 适量 鲫鱼 500g 小鲫鱼去掉鳞、内脏、鳃，清洗干净 青椒切圈，葱姜蒜切大片 锅内放油，放入葱姜蒜炒香，放入小鲫鱼小火慢慢煎 一面煎至金黄后翻到另一面 煎好后添入2大碗热水 水完全沸腾后加入青椒 将鱼和汤转移到砂锅中慢火熬至汤色奶白，调入一点盐即可享受啦</description></item><item><title>原创首发番茄牛肉酱</title><link>/post/12020-%E5%8E%9F%E5%88%9B%E9%A6%96%E5%8F%91%E7%95%AA%E8%8C%84%E7%89%9B%E8%82%89%E9%85%B1/</link><pubDate>Thu, 03 Dec 2020 18:09:46 +0600</pubDate><guid>/post/12020-%E5%8E%9F%E5%88%9B%E9%A6%96%E5%8F%91%E7%95%AA%E8%8C%84%E7%89%9B%E8%82%89%E9%85%B1/</guid><description>这是一款基础调料酱，用途十分广泛，这次整理菜谱的时候，给发现了，贴出来，供大家参考学习，这款酱的用途十分广，可以用来拌面，也可以用来拌饭，吃馒头也很美味，值得尝试。
熬酱因为需要时间，每次可以多制作一些，放入冰箱，随吃随取。
准备时间 烹饪时间 食物分量 无 2小时以上 1-2人 葱 适量 食盐 适量 蒜 适量 姜 适量 豆瓣酱 适量 食用油 适量 味精 适量 番茄酱 适量 牛肉 500g 面酱 适量 干红辣椒 4个 洋葱 200g 牛肉洗净，控去血水，将牛肉切成四方块，大小随意。 姜和大蒜剁末，洋葱切碎粒。 用盆将牛肉丁装起来，放入剁好的姜末和蒜末，加入食盐和番茄酱腌制起来。 搅拌均匀，放置2个小时以上 炒锅放油，中火烧，下入腌制好的牛肉翻炒至变色。 炒的过程中 ，加入面酱、豆瓣酱和番茄酱，加入调料之后，放入干红辣椒、洋葱碎、蒜碎和姜碎一起翻炒5分钟。 加入水熬制2个小时，或者肉烂为止。 加入味精调味出锅食用。</description></item><item><title>白焯芦笋</title><link>/post/11878-%E7%99%BD%E7%84%AF%E8%8A%A6%E7%AC%8B/</link><pubDate>Thu, 03 Dec 2020 18:04:42 +0600</pubDate><guid>/post/11878-%E7%99%BD%E7%84%AF%E8%8A%A6%E7%AC%8B/</guid><description>这菜更适合上班一族人仕，做法简单，需要三几分钟就可以品尝着高尚菜式。 更不需要怎样的高难度摆盘，层层铺也足够令你吃的欲望递增。
芦笋飞水时间不能太长，刚熟就好。 老根部分切下来不要掉了，这样更浪费，留下来用作汤水，加点瘦肉鸡蛋做出来的汤很美味。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 3-4人 蒸鱼豉油 适量 糖 适量 香菜 适量 蚝油 适量 红辣椒 1个 蒜泥 适量 热油 适量 芦笋 250g 芦笋去掉老根部分留作煮汤 拍松切成等段，这样方便摆盘造型 开水加入少量的盐油，倒入切段的芦笋，焯2分钟 捞起过冷开水，有冰开水口感更佳 自制秘汁（把红辣椒 蒜 香菜切细放在碗中，加入蒸鱼豉油蚝油糖，煮热油淋在面上即可） 把过冷水的芦笋一层层摆好，最嫩的放在面上有点特色，再淋上自制的酱油即可。</description></item><item><title>西红柿豆腐汤</title><link>/post/12111-%E8%A5%BF%E7%BA%A2%E6%9F%BF%E8%B1%86%E8%85%90%E6%B1%A4/</link><pubDate>Mon, 30 Nov 2020 18:13:00 +0600</pubDate><guid>/post/12111-%E8%A5%BF%E7%BA%A2%E6%9F%BF%E8%B1%86%E8%85%90%E6%B1%A4/</guid><description>这种吃饭不知打您试过没有，无油版的，直接在水里煮的，每天因为发菜谱，一点也不想做重样的菜，于是绞尽脑汁，又出了这样一道菜，味道还不错哦
没有事先放油炒哦，直接清水煮的也更健康
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 油 适量 盐 适量 老抽 适量 鸡蛋 2个 西红柿 1个 香菇 3朵 豆腐 260g 锅中煮开一些水 豆腐切成条状 西红柿切好备用 将豆腐放进煮开的水中 香菇切好备用 待豆腐煮开后将香菇放进煮开的豆腐中 再加入西红柿 加入适量的老抽 加入适量的食盐 打入事先打好的鸡蛋 打成蛋花状，小火搅拌均匀即可</description></item><item><title>炒香菇</title><link>/post/12102-%E7%82%92%E9%A6%99%E8%8F%87/</link><pubDate>Sun, 29 Nov 2020 18:12:39 +0600</pubDate><guid>/post/12102-%E7%82%92%E9%A6%99%E8%8F%87/</guid><description>营养又美味，呵呵。
无
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 油 适量 盐 适量 辣椒 50g 香菇 250g 准备配料。 油热后，将配料入锅爆香。 假如香菇和青椒进行翻炒。 加入盐等调料，即可出锅。</description></item><item><title>香糟带鱼</title><link>/post/12080-%E9%A6%99%E7%B3%9F%E5%B8%A6%E9%B1%BC/</link><pubDate>Fri, 27 Nov 2020 18:11:57 +0600</pubDate><guid>/post/12080-%E9%A6%99%E7%B3%9F%E5%B8%A6%E9%B1%BC/</guid><description>糟卤是用科学方法从陈年酒糟中提取香气浓郁的糟汁，再配入辛香调味汁，精制而成的香糟卤体态透明无沉淀，突出陈酿酒糟的香气，鲜咸口味适中，荤素浸蘸皆可，清节蒸、糟溜、保汤、炒菜皆宜。 我今天就用糟卤汁做的香糟带鱼，别有一番风味，大家试试看呀。
用这方法还可以做很多吃的呢。
准备时间 烹饪时间 食物分量 30分钟-1小时 2小时以上 1-2人 花椒 适量 黄酒 适量 植物油 适量 姜丝 适量 带鱼 250g 香糟卤 适量 带鱼收拾干净切段，在上面切一些竖着的花刀，以便更好入味 放入碗中用姜丝花椒黄酒腌制一小时 腌好的带鱼控干净水，用厨房纸吸干水分，锅中放油温热时下入带鱼炸制两面金黄捞出 用厨房纸吸去多余的油脂 带鱼放凉备用，准备好糟卤一瓶 将炸好的带鱼放在碗中倒入糟卤盖上保鲜膜放入冰箱腌制一晚 第二天从冰箱取出即可装盘食用</description></item><item><title>鲫鱼炖土豆</title><link>/post/12162-%E9%B2%AB%E9%B1%BC%E7%82%96%E5%9C%9F%E8%B1%86/</link><pubDate>Thu, 26 Nov 2020 18:14:45 +0600</pubDate><guid>/post/12162-%E9%B2%AB%E9%B1%BC%E7%82%96%E5%9C%9F%E8%B1%86/</guid><description>今天头一次跟老公一起做饭。我只是给他打打下手。我老公很会做吃的哟。不信你就尝一尝他做的这道鲫鱼炖土豆哟。很好吃的，以前我都不吃的。用大酱炖的吃上去一股酱香味。如果你家没有大酱也可以用香其酱，味道会更好的。下面我给大家说说怎么做吧。不要小瞧我哟，别以我打下手我不会做哟，我也会的，只是有大厨在就不用我这个“高手”了。 图片的效果不好不要见笑哟，用手机拍的。
鱼是新鲜的，处理以后他还会活着，所以下锅时要注意了，你也可以用刀在鱼头后面拉上一刀。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 30分钟-1小时 3-4人 料酒 适量 姜 适量 油 适量 盐 适量 大料 适量 葱花 适量 蒜瓣 适量 土豆 2个 鲫鱼 4条 大酱 适量 辣椒片 适量 土豆切成块 鲫鱼四条（已经处理好的，新鲜的） 配料依个人口味，能吃辣的可以多放点辣椒片，没有辣椒片也可以放辣椒油。 在锅中放入适量的油，油烧到八成热的时候放入大酱。在放入适量的水 把鱼和土豆放入锅，再把各样配料放入锅中，盖上锅盖大火烧开。开了以后改小火炖20分钟 照的相片不好，但吃着保证你下一回还要吃哟。</description></item><item><title>凉拌蒜苗金针菇</title><link>/post/11856-%E5%87%89%E6%8B%8C%E8%92%9C%E8%8B%97%E9%87%91%E9%92%88%E8%8F%87/</link><pubDate>Sun, 22 Nov 2020 18:03:47 +0600</pubDate><guid>/post/11856-%E5%87%89%E6%8B%8C%E8%92%9C%E8%8B%97%E9%87%91%E9%92%88%E8%8F%87/</guid><description>一年四季，我家的调味品，除了油盐，买的最多的就是醋，LG就是我家的醋坛子。 说了你也许不信，无论是吃凉拌菜，还是凉面、饺子，那醋放的，可以酸掉大牙。人家是吃的津津有味，可苦了儿子了，小伙子怕酸，每次拌凉面，我都得分开来拌。我呢，喜欢白醋，略带点甜味儿，感觉爽口、开胃。
1、金针菇焯水时间不宜过长，以免塞牙。 2、蒜苗可以生吃，稍稍用盐腌制，可以减轻蒜辣味。
准备时间 烹饪时间 食物分量 无 10-20分钟 1-2人 生抽 适量 白醋 适量 芝麻油 适量 金针菇 100g 蒜 10g 生姜 3片 剁椒 10g 蒜苗 300g 准备好新鲜蒜苗。 准备好白醋和芝麻油。 蒜苗撕成丝状，用盐腌制15分钟，挤净水分备用。 金针菇切去根部、洗净，入开水中焯一会（最好不过10秒，以免塞牙）。 姜蒜去皮、洗净，切成末。 姜蒜末加入白醋，调成味汁。 金针菇和蒜苗混合，加入味汁，拌匀。 淋上芝麻油和生抽。 再加点剁椒，拌匀即可食用。</description></item><item><title>剁椒金针菇</title><link>/post/11724-%E5%89%81%E6%A4%92%E9%87%91%E9%92%88%E8%8F%87/</link><pubDate>Fri, 20 Nov 2020 17:59:12 +0600</pubDate><guid>/post/11724-%E5%89%81%E6%A4%92%E9%87%91%E9%92%88%E8%8F%87/</guid><description>金针菇菌盖小巧细腻，黄褐色或淡黄色，干部形似金针，故名金针菇。它不仅味道鲜美，而且营养丰富，是拌凉菜和火锅食品的原料之一。金针菇含有人体必需氨基酸成分较全，其中赖氨酸和精氨酸含量尤其丰富，且含锌量比较高，对增强智力尤其是对儿童的身高和智力发育有良好的作用。
金针菇蒸的时候不要过长，否则口感不好。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 香葱 适量 金针菇 100g 剁椒 适量 香葱切成葱花 原料：金针菇 辣妹子剁椒 香葱 金针菇去掉头 洗净后放入一个大的碟子里 铺上一层剁椒 锅里烧水，水开后把金针菇上锅蒸三分钟左右，取出，撒上葱花完成</description></item><item><title>炸牛肉丸子</title><link>/post/11827-%E7%82%B8%E7%89%9B%E8%82%89%E4%B8%B8%E5%AD%90/</link><pubDate>Wed, 18 Nov 2020 18:02:45 +0600</pubDate><guid>/post/11827-%E7%82%B8%E7%89%9B%E8%82%89%E4%B8%B8%E5%AD%90/</guid><description>丸子是孩子的最爱，既有营养又好吃，制作也简单
淀粉可以使肉馅成团儿，适量放一些
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10-20分钟 1-2人 盐 适量 酱油 适量 淀粉 适量 胡萝卜 100g 牛肉 300g 葱花 适量 味精 适量 姜末 适量 豆油 适量 酱牛肉馅儿放入容器 放入葱姜末，胡萝卜末，盐，味精，淀粉，酱油 将肉馅拌匀 锅中放油，5成热时，将肉馅团成圆形，入锅炸熟即可</description></item><item><title>麻辣豆腐烧鲫鱼</title><link>/post/11779-%E9%BA%BB%E8%BE%A3%E8%B1%86%E8%85%90%E7%83%A7%E9%B2%AB%E9%B1%BC/</link><pubDate>Sat, 14 Nov 2020 18:01:07 +0600</pubDate><guid>/post/11779-%E9%BA%BB%E8%BE%A3%E8%B1%86%E8%85%90%E7%83%A7%E9%B2%AB%E9%B1%BC/</guid><description>麻辣豆腐是一道菜，红烧鲫鱼也是一道菜，但是，把这两者结合成一道菜！没听说过吧，没吃过吧，呵呵，没错~就是麻辣豆腐烧鲫鱼，豆腐吸收鲫鱼的鲜味，鲫鱼浸满香辣的味汁，没想到，这样的组合既让人惊艳，也让味蕾惊艳呢！ 还有，千万别被这满盘绚烂的红给吓坏了，这就是油炒过的豆瓣酱，颜色特别红润，其实辣度也就一点点！不会把人辣翻
1，鱼身两面薄薄抹层面粉可防止鱼皮煎破粘锅； 2，煎鱼记得油要热锅要热； 3，郫县豆瓣酱一定要油中炒过味道才会香颜色才会亮； 4，豆腐放入锅中后不要经常翻动，以免破碎，手持锅柄轻轻晃动或者轻轻翻动； 5，最后的香菜可以不放改以葱末点缀增香
准备时间 烹饪时间 食物分量 30分钟-1小时 30分钟-1小时 5-6人 葱 适量 料酒 适量 蒜 适量 油 适量 盐 适量 豆瓣酱 适量 生抽 适量 鸡精 适量 糖 适量 醋 适量 香菜 适量 豆腐 300g 姜丝 适量 鲫鱼 650g 鲫鱼清洗干净擦干水分，在鱼身两侧各划几刀； 豆腐半盒切成适量大小的丁；姜切丝，蒜切丝，小葱打结； 在鲫鱼的两面均匀抹层薄薄的面粉; 锅中放油热到滚热，放入鲫鱼两面各煎至微微焦黄放在盘中备用； 锅中留油烧热后放入姜丝蒜末略炒后加入郫县豆瓣酱一同翻炒到酱软; 加入2碗开水将鲫鱼放入汤中； 依次沿鱼身淋适量料酒; 一点点米醋; 适量鲜味生抽； 继续往鱼身上均匀放适量白糖大火烧开后在汤两侧放入豆腐，记得不要翻动（易碎）而是晃动锅底; 不断大火烧，期间用汤勺不断舀汤汁淋在鱼身上以便入味，调入少许鸡精; 最后汤汁略收干时倒入适量淀粉水轻轻晃动烧开即可。</description></item><item><title>三鲜菇花雕汽锅鸡</title><link>/post/11770-%E4%B8%89%E9%B2%9C%E8%8F%87%E8%8A%B1%E9%9B%95%E6%B1%BD%E9%94%85%E9%B8%A1/</link><pubDate>Thu, 12 Nov 2020 18:00:50 +0600</pubDate><guid>/post/11770-%E4%B8%89%E9%B2%9C%E8%8F%87%E8%8A%B1%E9%9B%95%E6%B1%BD%E9%94%85%E9%B8%A1/</guid><description>三鲜菇花雕汽锅鸡&amp;mdash;&amp;mdash;春季进补 春季万物复苏，阳气上升。北方气候干燥，在这个季节更应该多补充汤水日滋润我们的肌肤，适当进食一些菌类食品，可以提高机体的免疫力，有利阻抑体内病毒的增殖，抑制体内肿瘤的增生，达到营养的均衡。俗话说“四条腿的不如两条腿的，两条腿的不如一条腿的”，蘑菇就是这健康的“单腿食物”。蘑菇既可提供蛋白质，弥补必需氨基酸，又没有高胆固醇。 这鲜美的一大锅吃起来格外清爽而不油腻（这正是汽锅的优点所在），鸡肉嫩滑，汤清而纯，有了花雕酒的加入，给汤增加了醇厚的感觉。鸡肉可以用味极鲜酱油蘸食，
关键： 1、汽锅内食材的摆放要按顺序，生姜在最上层，鸡翅在上面第二层，这样鸡肉的鲜味才能充分被蘑菇吸收。 2、用打湿的纱布围成圈，是为了更好的密封，不使蒸汽泄露。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 30分钟-1小时 1-2人 杏鲍菇 100g 生姜 20g 盐 1小勺 香菇 100g 金针菇 150g 胡椒粉 1/4小勺 鸡翅 350g 花雕酒 200g 倒入花雕酒。 三种蘑菇洗净。 鸡翅洗净。 准备好花雕酒。 大的香菇切块，小的香菇表面剔出花纹，生姜去皮切片。 金针菇切去根部老的部分，杏鲍菇切片。 鸡翅剁成寸段。 把鸡翅放入开水中焯烫至血末浮起，捞出洗净。 汽锅内先放入香菇。 再放入杏鲍菇。 然后放入金针菇。 放入焯好的鸡翅和生姜，再点缀几朵香菇。 高压锅内放入足量的水烧开，加盖后用打湿的纱布再排气阀周围围一圈。 把汽锅坐在纱布圈上，大火蒸30分钟，最后加入盐、胡椒粉、蒜苗碎调匀即可。</description></item><item><title>清炖鱼</title><link>/post/11733-%E6%B8%85%E7%82%96%E9%B1%BC/</link><pubDate>Thu, 12 Nov 2020 17:59:29 +0600</pubDate><guid>/post/11733-%E6%B8%85%E7%82%96%E9%B1%BC/</guid><description>鲫鱼具有益气健脾、利尿消肿、清热解毒、通络下乳、理疝气的作用，可用于脾胃气冷、食欲不振、消化不良、呕吐、乳少、消渴饮水、小肠疝气等症。 鲫鱼所含的蛋白质质优、齐全、易于消化吸收，是肝肾疾病，心脑血管疾病患者的良好蛋白质来源，常食可增强抗病能力，肝炎、肾炎、高血压、心脏病，慢性支气管炎等疾病患者可经常食用。 适宜慢性肾炎水肿，肝硬化腹水，营养不良性浮肿之人食用；适宜孕妇产后乳汁缺少之人食用；适宜脾胃虚弱，饮食不香之人食用；适宜小儿麻疹初期，或麻疹透发不快者食用；适宜痔疮出血，慢性久痢者食用；感冒发热期间不宜
1）煎鱼时油一定要少放，以免混汤。 2）鱼汤未炖好时，最好不要放盐。否则会导致鱼凝固蛋白，汤不易炖白。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 1-2人 姜 10g 葱 5g 胡椒粉 2g 鲫鱼 500g 盐 6g 色拉油 5ml 鲫鱼杀好洗净待用。 锅置火上加入色拉油（很少一丁点。类似1元硬币这么大面积即可）。油8成热时放入鱼快速的两面煎一下。 煎过后鱼是这样的。 然后把锅内放入开水，放入葱段和姜片。 大火烧开后转中火炖至汤浓白即可。炖好汤后，放入盐和胡椒粉。</description></item><item><title>补脾除湿美味汤</title><link>/post/11910-%E8%A1%A5%E8%84%BE%E9%99%A4%E6%B9%BF%E7%BE%8E%E5%91%B3%E6%B1%A4/</link><pubDate>Fri, 30 Oct 2020 18:05:44 +0600</pubDate><guid>/post/11910-%E8%A1%A5%E8%84%BE%E9%99%A4%E6%B9%BF%E7%BE%8E%E5%91%B3%E6%B1%A4/</guid><description>对付回南天的一道补脾除湿美味汤 入春以来天气阴雨连绵，一会倒春寒，一会回南天，可见太阳的日子屈指可数，墙壁、地上那那那全湿漉漉，湿寒交替，雾气迷蒙，细菌滋生，嗓子亚、咳嗽流感、肠胃不适盛行。 异族在长期低温潮湿气候下免疫力失常出现腹涨肚滞。打嗝连连，靠吃胡椒糖暖胃。周末与床亲密一整天，吃两餐稀饭拌酱油。 吃2~3天酱油拌稀饭后，胃开始呱呱叫。咋办，咋办呢？这鬼天气饮食还是要以清淡偏素一餐多效，既能助消化消痰软坚、泄热利水、祛湿又提高免疫力为佳。 懒人自有懒人招，这不，选用了几种随手掂来的山珍和海味配出这美
白胡椒驱寒暖胃
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 1-2人 油 适量 盐 适量 胡萝卜 适量 紫菜 10g 平菇 150g 猴头菇 50g 海带 20g 熟虾 适量 白味增 适量 将猴头菇、平菇、海带洗净，沥干水分后用剪刀剪成大小适中的块， 起锅往锅里注入适量的水 把猴头菇、平菇、海带一齐倒入锅中 所有食材入锅后，开大火 锅中的食材烧开至断生 调小火，用筷子挖些白味增入锅 搅拌均匀，使食材充分吸收入味 加入胡萝卜丝； 最后加入紫菜丝，少量盐调味，熄火，装盘时将虾去壳后放入，撒上白胡椒</description></item><item><title>山药筒子骨汤</title><link>/post/12171-%E5%B1%B1%E8%8D%AF%E7%AD%92%E5%AD%90%E9%AA%A8%E6%B1%A4/</link><pubDate>Thu, 22 Oct 2020 18:15:06 +0600</pubDate><guid>/post/12171-%E5%B1%B1%E8%8D%AF%E7%AD%92%E5%AD%90%E9%AA%A8%E6%B1%A4/</guid><description>同骨很多骨髓，煲的汤味美色香，老公爱喝汤，我爱煲汤，今天买了不错的同骨就煲的筒子骨山药汤。
山药要选种在黄泥坡的，煲出来的汤味道浓香。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 1-2小时 1-2人 食盐 适量 醋 适量 山药 300g 胡萝卜 200g 猪同骨 500g 筒骨洗净砍成大段。 胡萝卜洗净切成小块，我今天买的红萝卜都是自己家种的红萝卜他个头比较小，而且的话营养比在大棚里种的红萝卜营养更加丰富。 同骨放进砂锅内不用焯水，因为我觉得焯过水的骨煲出来的汤没有那么好喝，直接就把胡萝卜放在砂锅里面一起煲。 再把山药到下去一同煲。 把盖子盖上，煲到水开为止。 汤开后，再加点白醋下去，白醋可以使骨头里面的钙质流出来，让骨头更加软化更好喝汤味更浓。 再盖上盖子关小火，关最小火煲一个半小时就可以啦！ 一个半小时后汤煲好了盛出来的汤色明亮，诱人。</description></item><item><title>金针菇豆腐汤</title><link>/post/11859-%E9%87%91%E9%92%88%E8%8F%87%E8%B1%86%E8%85%90%E6%B1%A4/</link><pubDate>Wed, 21 Oct 2020 18:03:57 +0600</pubDate><guid>/post/11859-%E9%87%91%E9%92%88%E8%8F%87%E8%B1%86%E8%85%90%E6%B1%A4/</guid><description>家里那位经常上火、感冒，一直都没消停，可怜我也天天跟着吃清淡得不行的菜。某天花了四块二毛钱，做了一个金针菇豆腐汤，皆大欢喜，连土匪都很喜欢，不过我家土匪基本不挑吃的。
无技术含量，金针菇不要煮太烂，但一定要熟。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 蒜 适量 油 适量 盐 适量 芝麻油 适量 豆腐 100g 金针菇 100g 油麦菜 50g 豆腐切丁、金针菇撕开、油麦菜切小段。 锅里下少许油将蒜爆香。 倒入金针菇略炒。 下豆腐丁，加入一碗水。 大火烧开再煮5分钟。 倒入油麦菜，放盐和芝麻油调味出锅。</description></item><item><title>香菜炒牛肉</title><link>/post/11962-%E9%A6%99%E8%8F%9C%E7%82%92%E7%89%9B%E8%82%89/</link><pubDate>Tue, 20 Oct 2020 18:07:35 +0600</pubDate><guid>/post/11962-%E9%A6%99%E8%8F%9C%E7%82%92%E7%89%9B%E8%82%89/</guid><description>特别喜欢牛肉和香菜的搭配。下饭下酒的绝妙的一道菜。
香菜不需要炒，否则就老了不好吃了。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10分钟内 1-2人 油 适量 盐 适量 鸡精 适量 酱油 适量 牛肉 250g 香菜 300g 牛肉，用料酒腌一下，备用。 香菜洗净，切段，备用。 锅内热油，下入牛肉，翻炒，加入适量调味品，翻炒片刻。 将香菜入锅，和牛肉拌匀，即可出锅。</description></item><item><title>草菇凤爪花生煲</title><link>/post/11869-%E8%8D%89%E8%8F%87%E5%87%A4%E7%88%AA%E8%8A%B1%E7%94%9F%E7%85%B2/</link><pubDate>Mon, 19 Oct 2020 18:04:21 +0600</pubDate><guid>/post/11869-%E8%8D%89%E8%8F%87%E5%87%A4%E7%88%AA%E8%8A%B1%E7%94%9F%E7%85%B2/</guid><description>非常有营养的菜品，价格不贵，但对爱美的姐妹来说真的是个不错的选择。丰胸且美容呢。
草菇要最后才下，保持脆爽的口感
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 30分钟-1小时 1-2人 油 适量 盐 适量 鸡精 适量 草菇 200g 花生 50g 凤爪 200g 新鲜凤爪去指甲，分劈，洗净，焯水待用 草菇洗净去蒂 花生用水洗净 煲内下焯过水的凤爪 下花生 一次性注满水 小火慢煲 煲至凤爪变烂，捞取浮沫，下姜片去腥味 下切半的草菇（也称口蘑） 大火煮，不需要下油，花生和鸡爪都可以出油的 下适量的盐和鸡精，油太多可以捞去。</description></item><item><title>红酒烧带鱼</title><link>/post/12052-%E7%BA%A2%E9%85%92%E7%83%A7%E5%B8%A6%E9%B1%BC/</link><pubDate>Wed, 14 Oct 2020 18:11:03 +0600</pubDate><guid>/post/12052-%E7%BA%A2%E9%85%92%E7%83%A7%E5%B8%A6%E9%B1%BC/</guid><description>春节发的带鱼还有不少，红酒则是自己酿的葡萄酒，酒劲很大，所以就用来做菜了。平时做鱼都加点白酒，另外加水，今天直接多加红酒，用红酒来烧带鱼。
喜欢吃甜的，也可以加点糖。
准备时间 烹饪时间 食物分量 30分钟-1小时 30分钟-1小时 3-4人 葱 适量 蒜 适量 姜 适量 油 适量 盐 适量 花椒 适量 八角 适量 胡椒粉 适量 醋 适量 香菜 适量 红酒 300g 带鱼 300g 带鱼去头，洗净后切段，放八角、花椒、盐、胡椒粉腌一下。 葱姜准备好。 带鱼放干面粉里，蘸满干面粉。 锅里油热后放带鱼段煎一下。 煎至两面发黄。 放红酒。 加葱姜段。 放蒜、适量醋、盐。 汤汁收尽后放香菜段，出锅即可。</description></item><item><title>蚕豆金针豆腐汤</title><link>/post/11921-%E8%9A%95%E8%B1%86%E9%87%91%E9%92%88%E8%B1%86%E8%85%90%E6%B1%A4/</link><pubDate>Wed, 14 Oct 2020 18:06:12 +0600</pubDate><guid>/post/11921-%E8%9A%95%E8%B1%86%E9%87%91%E9%92%88%E8%B1%86%E8%85%90%E6%B1%A4/</guid><description>蚕豆是营养价值很高的一种饮食，含有丰富的胡萝卜素、维生素B1、B2、维生素C及矿物元素钾、铁、锌、硒等。 鲜豆食用的方法很多，无论是炒食或搭配在荤素菜中或做汤，都翠绿清香，软嫩鲜美。 金针菇能有效地增强机体的生活活性，促进体内新陈代谢，有利于食物中各种营养素的吸收和利用，对生长发育也大有益处。 春天的饮食宜清淡，豆腐营养丰富又不肥腻，正是春季的养生良品。 此款汤清淡鲜美，可补充身体所需的各种维生素，还有着健脑补钙的作用。
嫩豆腐不易煮很长时间，以免碎烂，煮开即可关火。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 1-2人 油 适量 盐 适量 鸡精 适量 水淀粉 适量 鸡蛋 1个 葱姜 适量 香油 适量 金针菇 100g 内酯豆腐 1盒 蚕豆仁 150g 胡椒粉 1.</description></item><item><title>原创首发葱烧鲫鱼</title><link>/post/12161-%E5%8E%9F%E5%88%9B%E9%A6%96%E5%8F%91%E8%91%B1%E7%83%A7%E9%B2%AB%E9%B1%BC/</link><pubDate>Sun, 11 Oct 2020 18:14:42 +0600</pubDate><guid>/post/12161-%E5%8E%9F%E5%88%9B%E9%A6%96%E5%8F%91%E8%91%B1%E7%83%A7%E9%B2%AB%E9%B1%BC/</guid><description>这是我们周末钓鱼的战利品哦。 郊区鱼塘里钓到的鱼比起超市里的鱼要鲜美很多。 顺便又问鱼塘老板要了一把地头边长的郁郁葱葱的小葱，回家做了一道葱烧鲫鱼，非常鲜美哦。
煎鱼的时候，一定要热锅热油，这样鱼皮不沾锅，鱼皮完整。
准备时间 烹饪时间 食物分量 无 10-20分钟 1-2人 盐 适量 色拉油 适量 老抽 适量 小葱 适量 姜蒜 适量 鲫鱼 400g 鲫鱼整理干净。 小葱一把，姜蒜也准备好。 热锅热油，将鱼煎到两面金黄。 鱼两面煎好后，倒入开水，撒上姜蒜片，煮到鱼汤发白。 往鱼汤中撒盐。 鱼煮入味后，盛起。 接下来，做调味汁：先放陈醋。 再倒入老抽和生粉拌匀。 将味汁倒入鱼汤中煮沸成汤汁。 将汤汁淋在鱼身上，撒葱花，就可以食用了。</description></item><item><title>笋子烧牛肉</title><link>/post/11939-%E7%AC%8B%E5%AD%90%E7%83%A7%E7%89%9B%E8%82%89/</link><pubDate>Sun, 04 Oct 2020 18:06:45 +0600</pubDate><guid>/post/11939-%E7%AC%8B%E5%AD%90%E7%83%A7%E7%89%9B%E8%82%89/</guid><description>笋子烧牛肉特别好吃，味道相当不错，是我家餐桌经常看到的美食。
牛肉一定要先焯水
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 1-2小时 1-2人 油 适量 盐 适量 牛肉 500g 各种香料 适量 笋子 500g 准备好所有材料 牛肉焯水备用 锅置火上，下油、豆瓣、辣椒，加姜、葱炒至油红出香味； 下牛肉炒香 掺入鲜汤熬制出味后调料， 待牛肉七成软时加入烟笋 烧入味后即可装盘即成。</description></item><item><title>香菇三文鱼头煲</title><link>/post/12085-%E9%A6%99%E8%8F%87%E4%B8%89%E6%96%87%E9%B1%BC%E5%A4%B4%E7%85%B2/</link><pubDate>Sat, 26 Sep 2020 18:12:10 +0600</pubDate><guid>/post/12085-%E9%A6%99%E8%8F%87%E4%B8%89%E6%96%87%E9%B1%BC%E5%A4%B4%E7%85%B2/</guid><description>上次用差不多的方法做了一次猪蹄煲，很不错，所以这次改用了三文鱼头做，风味也很好，下饭啊！
姜可以多放点，米酒多放点也很增香，这道食材不放水，所以很浓郁的香味！
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10-20分钟 3-4人 油 适量 盐 适量 胡椒粉 适量 生抽 适量 姜片 适量 香菜 适量 老抽 适量 香菇 8朵 三文鱼头 1/2个 三文鱼头处理干净，沥干水份后用盐和胡椒粉腌一下备用； 香菇提前用水泡发洗净备用； 砂煲热后下油，把姜片和香菇爆香至出味； 把材料拨到一边，下三文鱼头煎香两面； 然后倒入红米酒，一点老抽，生抽煮开； 转小火慢慢煲约15-20分钟，至鱼头熟透，撒上香菜即可！</description></item><item><title>冬瓜薏仁鲫鱼汤</title><link>/post/11840-%E5%86%AC%E7%93%9C%E8%96%8F%E4%BB%81%E9%B2%AB%E9%B1%BC%E6%B1%A4/</link><pubDate>Thu, 24 Sep 2020 18:03:15 +0600</pubDate><guid>/post/11840-%E5%86%AC%E7%93%9C%E8%96%8F%E4%BB%81%E9%B2%AB%E9%B1%BC%E6%B1%A4/</guid><description>夏季对人体最重要的影响是暑湿，暑湿侵入人体后会导致毛孔张开，过多出汗，造成气虚，还会引起脾胃功能失调、消化不良。昨儿煲了一锅冬瓜薏仁鲫鱼汤，夏天祛湿的好汤啊。薏仁、冬瓜祛湿利尿。鲫鱼健脾养胃。夏天的时候一周喝个一次两次的对身体还是很好的。
炖鱼时候切勿放盐，待鱼汤乳白色后出锅前放盐，如果先放盐，汤味道不鲜。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 1-2人 油 适量 盐 适量 冬瓜 200g 鲫鱼 800g 薏仁 100g 枸杞 50g 薏米仁洗净后放水中浸泡一个小时，枸杞洗净备用。冬瓜去皮切成块儿。 鲫鱼去除内脏洗净备用。 锅中放清水，把鲫鱼和薏米仁放入锅中大火烧开。 开锅后放入葱段和姜片，倒入少许料酒，改文火慢炖50分钟。 50分钟后放入冬瓜炖煮10分钟。 放入枸杞炖煮5分钟，放入适量盐，淋入香油即可出锅</description></item><item><title>老蛏茶树菇炖龙骨</title><link>/post/12156-%E8%80%81%E8%9B%8F%E8%8C%B6%E6%A0%91%E8%8F%87%E7%82%96%E9%BE%99%E9%AA%A8/</link><pubDate>Fri, 18 Sep 2020 18:14:33 +0600</pubDate><guid>/post/12156-%E8%80%81%E8%9B%8F%E8%8C%B6%E6%A0%91%E8%8F%87%E7%82%96%E9%BE%99%E9%AA%A8/</guid><description>蛏干是个很有营养价值的食物，含丰富蛋白质、钙、镁、铁、硒、维生素A等营养元素。蛏子肉味甘咸、性寒，入心、肝、肾经，具有一定的食疗作用，补阴，清热，除烦，解酒毒等，对产后虚损，烦热口渴，湿热水肿，痢疾，醉酒等也有一定治疗作用。但是脾胃虚寒、腹泻者要少吃。 茶树菇营养丰富，蛋白质含量高达19.55%。所含蛋白质中有18种氨基酸，其中含量最高的是蛋氨酸占2.49%，其次为谷氨酸、天门冬氨酸、异亮氨酸、甘氨酸和丙氨酸。总氨基酸含量为16.86%。人体必需的8种氨基酸含量齐全，并且有丰富的B族维生素和钾、钠、钙、镁
炖大骨汤时滴几滴醋能促使钙质更好的释放出来，也能防止钙镁化。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 1-2小时 1-2人 盐 适量 醋 少许 茶树菇 10g 大骨 200g 老蛏干 20g 注入适量的开水； 大骨洗净备用； 蛏干洗净备用； 茶树菇洗净备用； 把洗净的大骨、蛏干倒入预热的炖锅里； 放入茶树菇； 往锅里滴入几滴的醋； 盖上盖子大火2个小时； 出锅前调入盐巴即可关火。</description></item><item><title>辣椒炒牛肉</title><link>/post/11800-%E8%BE%A3%E6%A4%92%E7%82%92%E7%89%9B%E8%82%89/</link><pubDate>Fri, 18 Sep 2020 18:01:40 +0600</pubDate><guid>/post/11800-%E8%BE%A3%E6%A4%92%E7%82%92%E7%89%9B%E8%82%89/</guid><description>牛肉一直都是老公儿子的最爱，在咱家是特别的受欢迎滴，老公平时上班吃在公司，难得周末在家休息，儿子高中住校一星期回来一次，每到周末我都会很用心滴给他们父子仨人烧上几个可口小菜，今天的双椒炒牛肉，是专为他们父子仨做的，每每这个时候我都会陪着老公喝上一小杯，儿子当然喝的是饮料呵呵，说喝酒，对咱老俩口是件很平常的事呢呵呵&amp;hellip;一个家庭，一对儿子，几碟小菜，一杯让人感到温馨暖怀的薄酒，简简单单，让我感到真的很满足，很幸福！5月20是我的生日，借着这个日子向老公说声：我爱你【你们】！也祝愿自己在拥有你和儿子的每一个日
牛肉不要炒的时间过长，免得影响口感。油热后倒入快速滑散变色即可出锅。
准备时间 烹饪时间 食物分量 无 10分钟内 1-2人 料酒 适量 姜 2片 蒜 2瓣 盐 适量 生粉 适量 生抽 适量 食用油 适量 大葱 适量 蚝油 适量 青椒 2个 鸡粉 适量 牛肉 250g 红椒 2个 黄米椒 8个 牛肉洗净挤干水切薄片，放生粉，盐，蚝油，料酒抓匀，然后再放少许食用油 抓匀腌制半小时。 青红椒洗净滚刀切块。 大葱，姜，蒜分别切片备用。 锅里放油，油热后将牛肉快还滑变色出锅备用。 锅里放油，爆香姜蒜，放入黄米椒爆香。 放入青红椒，调入适量的盐略炒，加入大葱片。 倒入牛肉翻炒。 调入鸡粉，生抽炒匀即可上碟。</description></item><item><title>西红柿炖牛肉</title><link>/post/625-%E8%A5%BF%E7%BA%A2%E6%9F%BF%E7%82%96%E7%89%9B%E8%82%89/</link><pubDate>Fri, 18 Sep 2020 11:50:27 +0600</pubDate><guid>/post/625-%E8%A5%BF%E7%BA%A2%E6%9F%BF%E7%82%96%E7%89%9B%E8%82%89/</guid><description>西红柿 - 西红柿含有丰富的营养，又有多种功用被称为神奇的菜中之果。它所富含的维生素a原，在人体内转化为维生素a，能促进骨骼生长，防治佝偻病、眼干燥症。 牛肉 - 牛肉富含肌氨酸：牛肉中的肌氨酸含量比任何其它食品都高，这使它对增长肌肉、增强力量特别有效。 西红柿炖牛肉是以西红柿和牛肉为主要食材的家常菜，口味清淡，补铁补血，营养价值丰富。
1、汤水量要一次加足，不可中途添水。若汤不够，只能加热水或开水，千万不能中途加凉水，否则开锅的肉遇到凉水，易使肉表面收缩变紧，热量不易内传，肉质会变得即硬又皮，不好嚼咽。 2、汤调好后，再放适量盐 3、一定要炖烂一点,如果你有高压锅就不需要这么长时间了</description></item><item><title>洋葱炒茶树菇</title><link>/post/11956-%E6%B4%8B%E8%91%B1%E7%82%92%E8%8C%B6%E6%A0%91%E8%8F%87/</link><pubDate>Wed, 16 Sep 2020 18:07:21 +0600</pubDate><guid>/post/11956-%E6%B4%8B%E8%91%B1%E7%82%92%E8%8C%B6%E6%A0%91%E8%8F%87/</guid><description>茶树菇中特有的香气，与洋葱的香浓气息相合，一道非常美味便捷的菜菜。
因为蚝油已经有一定的盐份，所以这道菜，不用加盐。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 红椒 适量 蚝油 适量 青椒 适量 洋葱 150g 五花肉 适量 茶树菇 300g 洋葱切丝，五花肉切片。 茶树菇去根洗净。 锅中放适量油，入五花肉煸香煸出油。 加入茶树菇煸炒。 当茶树菇变软时，放入洋葱。 加入蚝油炒匀。 加入红绿尖椒段炒匀出锅。</description></item><item><title>花生栗子牛肉煲</title><link>/post/11730-%E8%8A%B1%E7%94%9F%E6%A0%97%E5%AD%90%E7%89%9B%E8%82%89%E7%85%B2/</link><pubDate>Tue, 15 Sep 2020 17:59:26 +0600</pubDate><guid>/post/11730-%E8%8A%B1%E7%94%9F%E6%A0%97%E5%AD%90%E7%89%9B%E8%82%89%E7%85%B2/</guid><description>每年的春节，公公婆婆都来我们小家住上一段时间。 公公喜欢吃牛肉，可年纪大了，牙口不好。年夜饭做的这道牛肉煲我就选用了熟五香牛肉，味足肉烂，加入了栗子和花生，粉粉糯糯滴，非常好吃。
1、做这道菜我选用的熟五香牛肉，本身味道很足。 2、栗子可以提前剥去外壳，冷冻于冰箱储存起来。使用之前，用开水烫一下就可剥掉内膜。 3、因为用的熟牛肉，没有再加任何调味品。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 30分钟-1小时 3-4人 花生 200g 五香牛肉 500g 栗子 300g 牛肉原汤 1000ML 准备好栗子和花生。 将五香熟牛肉分割成小块。 牛肉倒入电压力锅中。 栗子和花生倒入锅中。 加入牛肉原汤。 接通电源，调配足汤水，将汤汁煮开。 加盖，调好时间，保压35分钟。 压制好的栗子花生牛肉煲，调好味。 将栗子花生牛肉盛入砂锅，煮开趁热食用。</description></item><item><title>牛肉柿子汤</title><link>/post/11884-%E7%89%9B%E8%82%89%E6%9F%BF%E5%AD%90%E6%B1%A4/</link><pubDate>Sat, 12 Sep 2020 18:04:58 +0600</pubDate><guid>/post/11884-%E7%89%9B%E8%82%89%E6%9F%BF%E5%AD%90%E6%B1%A4/</guid><description>这道菜是家里的大爱。酸酸的柿子，使人胃口大开；香菜的加入，更让整个汤的味道大大提升，让香味更好的逸散出来。 这道菜不仅味道好，营养更是十分丰富。牛肉含有丰富的蛋白质，氨基酸组成比猪肉更接近人体需要，能提高机体抗病能力。 西红柿牛肉汤制作简便、快捷，很适合孩子们食用。
食用高压锅时一定要等锅温度彻底冷却后方可泄压开锅。切记。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 30分钟-1小时 1-2人 葱 适量 料酒 适量 姜 适量 油 适量 盐 适量 大料 适量 香菜 10g 牛肉 800G 西红柿 500g 加盐 加入料酒 香菜切段 牛肉洗净清水浸泡 泡完控水后切小方块 葱段、姜片、大料 高压锅内加入清水 西红柿洗净备用 西红柿切三角块 牛肉冷水下锅 煮开后打沫 打沫后加入葱、姜、大料 上盖煮扣上小阀高压蒸煮十分钟闭火冷却、备用。此过程大约1小时左右 小锅内加入煮好的肉和汤 开锅后加入西红柿，煮十分钟左右 装入碗中加入香菜沫即可</description></item><item><title>金针菇烧豆腐</title><link>/post/1623-%E9%87%91%E9%92%88%E8%8F%87%E7%83%A7%E8%B1%86%E8%85%90/</link><pubDate>Sat, 12 Sep 2020 12:18:07 +0600</pubDate><guid>/post/1623-%E9%87%91%E9%92%88%E8%8F%87%E7%83%A7%E8%B1%86%E8%85%90/</guid><description>这道菜由金针菇与豆腐红烧而成。金针菇可以降低胆固醇，抑制血糖升高，防治心脑血管等疾病的发生。豆腐营养丰富，有着补钙益气，和胃等功效。将这两种利好食材搭配在一起红烧，菜品不但保健，味道也很不错。
豆腐焯水，可以去掉豆腥味。 金针菇是菌类食材，应该先焯水再入菜。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 3-4人 葱 适量 白糖 适量 姜 适量 油 适量 豆腐 400g 盐 适量 酱油 适量 蚝油 适量 味精 适量 金针菇 200g 金针菇去根部，洗干净后用冷水浸泡10分钟。 豆腐洗干净，切成块。 豆腐入锅焯后盛出沥干水。 金针菇入锅焯后盛出沥干水。 碗里加白糖。 再加盐、蚝油、酱油、白糖、味精、水勾兑成碗汁。 起油锅，葱姜入锅炒香后，倒入碗汁。 烧开汁，豆腐入锅烧。其间适时晃动锅，以方便豆腐均匀入味。 4、5分钟后金针菇入锅同烧。 大火收汤入味，即可关火盛出享用。</description></item><item><title>缤纷素炒</title><link>/post/12153-%E7%BC%A4%E7%BA%B7%E7%B4%A0%E7%82%92/</link><pubDate>Tue, 08 Sep 2020 18:14:23 +0600</pubDate><guid>/post/12153-%E7%BC%A4%E7%BA%B7%E7%B4%A0%E7%82%92/</guid><description>杏鲍菇和香菇同属菌类食品，营养价值高，还具有防癌、抗衰老等功效。胡萝卜、青椒富含丰富的维生素。这四种食材组合，不但营养健康，清淡爽口，而且色彩斑斓，诱人食欲。这个菜的制作特点——简单。
温馨提示：菌类食物提前用水焯一下。 用爆火炒。 不要放酱油 如果偏爱酸甜口味，可以放些糖和白醋。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 葱 适量 姜 适量 油 适量 盐 适量 青椒 1个 胡萝卜 100g 味精 适量 杏鲍菇 150g 香菇 80G 将杏鲍菇、香菇、胡萝卜、青椒洗净，切丝备用。 锅中放入橄榄油，点火加热。 油热放入葱姜末煸香。 将备好的杏鲍菇、香菇、胡萝卜、青椒放入锅中翻炒。加入盐、味精，继续翻炒。 翻炒均匀，一盘营养丰富的缤纷素炒就可以摆上餐桌了。</description></item><item><title>香菇蟹柳西兰花</title><link>/post/12045-%E9%A6%99%E8%8F%87%E8%9F%B9%E6%9F%B3%E8%A5%BF%E5%85%B0%E8%8A%B1/</link><pubDate>Tue, 01 Sep 2020 18:10:39 +0600</pubDate><guid>/post/12045-%E9%A6%99%E8%8F%87%E8%9F%B9%E6%9F%B3%E8%A5%BF%E5%85%B0%E8%8A%B1/</guid><description>看见餐厅有这样摆盘的一碗面，就有了想法，于是 “发明”了这菜。样子不如想象的好看，但味道不错的……是不是装盘有点刻意咧……
经验告诉我：香菇切粒比较好。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10分钟内 3-4人 油 适量 盐 适量 胡椒粉 适量 生粉 适量 蚝油 适量 西兰花 200g 姜碎 适量 蒜片 适量 干香菇 4朵 蟹柳 50g 所需材料：西兰花洗净、切朵、焯水；干香菇提前泡发、切片；蟹柳解冻、焯水、切短。 取一空碗，倒入蚝油一大勺，生粉适量，胡椒粉适量加水适量调成蚝油汁。 烧热油锅，下姜碎、蒜片，爆香。 倒入香菇片，炒一下。 再倒入蟹柳，炒一下。 再倒入焯好的西兰花，加盐适量，炒一下。 最后倒入蚝油汁，翻匀即可出锅。 装盘喽～上桌喽～</description></item><item><title>首发枸杞牛肉丝</title><link>/post/12136-%E9%A6%96%E5%8F%91%E6%9E%B8%E6%9D%9E%E7%89%9B%E8%82%89%E4%B8%9D/</link><pubDate>Mon, 31 Aug 2020 18:13:49 +0600</pubDate><guid>/post/12136-%E9%A6%96%E5%8F%91%E6%9E%B8%E6%9D%9E%E7%89%9B%E8%82%89%E4%B8%9D/</guid><description>此菜肉质鲜美，带点蚝香。
牛肉的纤维组织较粗，应横切，将长纤维切断，不能顺着纤维组织切，否则不仅没法入味，还嚼不烂。
准备时间 烹饪时间 食物分量 无 10分钟内 1-2人 鸡精 适量 糖 适量 食用油 适量 蚝油 适量 牛肉 300g 枸杞 适量 葡萄酒 1勺 拌匀。 牛肉切丝加蚝油 葡萄酒。 油锅热下牛肉炒至变色。 加糖 鸡精 枸杞炒匀。</description></item><item><title>西兰花炒鲜鱿</title><link>/post/11855-%E8%A5%BF%E5%85%B0%E8%8A%B1%E7%82%92%E9%B2%9C%E9%B1%BF/</link><pubDate>Mon, 31 Aug 2020 18:03:43 +0600</pubDate><guid>/post/11855-%E8%A5%BF%E5%85%B0%E8%8A%B1%E7%82%92%E9%B2%9C%E9%B1%BF/</guid><description>西兰花和新鱿鱼都是夫君喜欢吃的食物，两者搭配一起，营养均衡，美味可口。
西兰花和鲜鱿鱼焯烫一下，这样炒起来更加爽口。
准备时间 烹饪时间 食物分量 30分钟-1小时 10-20分钟 1-2人 胡椒粉 适量 生粉 适量 蚝油 适量 清水 适量 蒜末 适量 西兰花 500g 砂糖 适量 粟米油 适量 鱼露 适量 鲜鱿鱼 300g 热油锅。 熄火盛出。 爆香蒜末。 焯烫一下。 放入西兰花。 食材：西兰花和鲜鱿鱼。 准备芡汁（蚝油、生粉、砂糖、胡椒粉和清水拌匀）。 鲜鱿鱼择洗干净，切刀花，加入适量的鱼露拌匀，腌制10分钟左右。 西兰花用淡盐水浸泡15分钟，择洗干净，沥干。 鲜鱿鱼也焯烫一下。 放入鲜鱿鱼。 倒入芡汁，煸炒收汁，食材断生。</description></item><item><title>西兰花牛肉情人节的另一枝花</title><link>/post/12118-%E8%A5%BF%E5%85%B0%E8%8A%B1%E7%89%9B%E8%82%89%E6%83%85%E4%BA%BA%E8%8A%82%E7%9A%84%E5%8F%A6%E4%B8%80%E6%9E%9D%E8%8A%B1/</link><pubDate>Thu, 27 Aug 2020 18:13:15 +0600</pubDate><guid>/post/12118-%E8%A5%BF%E5%85%B0%E8%8A%B1%E7%89%9B%E8%82%89%E6%83%85%E4%BA%BA%E8%8A%82%E7%9A%84%E5%8F%A6%E4%B8%80%E6%9E%9D%E8%8A%B1/</guid><description>西兰花，情人节的另一枝花，经济实惠！
西兰花用淡盐水浸泡一下，是杀菌消毒的，焯水的时间不要过长的1，2分钟即可。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10-20分钟 1-2人 料酒 适量 油 适量 盐 适量 蚝油 适量 西兰花 300g 熟牛肉 适量 控干水分 西兰花掰成小块 洗净用淡盐水泡10分钟 水烧开加点盐，焯烫一下 焯好后，凉水过凉 锅中放油放葱，蒜炒香 放西兰花，熟牛肉 料酒调味 蚝油，盐调味，炒匀盛盘</description></item><item><title>芸豆腐竹烧牛腩</title><link>/post/11875-%E8%8A%B8%E8%B1%86%E8%85%90%E7%AB%B9%E7%83%A7%E7%89%9B%E8%85%A9/</link><pubDate>Mon, 24 Aug 2020 18:04:35 +0600</pubDate><guid>/post/11875-%E8%8A%B8%E8%B1%86%E8%85%90%E7%AB%B9%E7%83%A7%E7%89%9B%E8%85%A9/</guid><description>儿子特别喜欢吃牛肉，所以我家的猪肉吃的相对少多了。 每次回家，不是炖就是烧，再么就是卤啦，怎么吃都不厌······
1、牛肉用清水多漂洗几次，彻底除净血水。 2、用高压锅比较节省时间。 3、不怕辣，就可以多放点干辣椒。 4、芸豆需要提前泡发，减少烹饪时间。
准备时间 烹饪时间 食物分量 无 30分钟-1小时 1-2人 姜 3g 盐 3勺 腐竹 150g 八角 2g 青椒 3g 红椒 5g 蒜 3g 干红椒 3g 牛肉 900g 芸豆 200g 胡椒 1勺 牛肉洗净切块，放入盆中，用凉水浸泡出血水，勤换水，直至无血水。 腐竹泡发，洗净、切段；青、红椒切小段；姜切片，蒜拍破。 芸豆、花生洗净，提前泡发。 洗净的牛肉，放入高压锅内，加入八角、干红椒、盐等，加盖，上汽后，压制20分钟。 压好的牛肉倒入炒锅，煮开。 加入芸豆、花生；加入盐、胡椒，大火煮开，小火焖煮1小时。 加入姜片，继续焖煮20分钟。 加入腐竹，再煮至汤水略少。 加入老抽，调好味。 转中火，收汤汁；加入青、红椒，断生即可。</description></item><item><title>番茄炒牛肉</title><link>/post/12024-%E7%95%AA%E8%8C%84%E7%82%92%E7%89%9B%E8%82%89/</link><pubDate>Sat, 22 Aug 2020 18:09:53 +0600</pubDate><guid>/post/12024-%E7%95%AA%E8%8C%84%E7%82%92%E7%89%9B%E8%82%89/</guid><description>最近经常买牛肉，春节过后，牛肉的价格增加了好多，再不吃，价格更高。
放入牛肉后，尽快翻炒出锅。
准备时间 烹饪时间 食物分量 30分钟-1小时 10分钟内 1-2人 葱 适量 油 适量 盐 适量 番茄 150g 牛肉 200g 牛肉用生粉，盐，生抽，油拌匀腌制 番茄切片，葱切段 油热后，放入番茄炒出颜色 放入牛肉，翻炒 牛肉变色后，加盐调味出锅</description></item><item><title>腐竹香菇炖鱼</title><link>/post/11392-%E8%85%90%E7%AB%B9%E9%A6%99%E8%8F%87%E7%82%96%E9%B1%BC/</link><pubDate>Sat, 22 Aug 2020 17:47:37 +0600</pubDate><guid>/post/11392-%E8%85%90%E7%AB%B9%E9%A6%99%E8%8F%87%E7%82%96%E9%B1%BC/</guid><description>天冷，最适合吃汤类，可以使全身发热暖和起来。腐竹和香菇是最好的做汤食材 ，爱吃鱼的，把这些食材加在鱼里，一起炖着吃，有营养又健康，汤菜都有了，吃的满房子热气腾腾，每个人脸上都红扑扑的，气氛也特别的活跃。慢长的冬季又开始了。 大头鱼又称花鲢，胖头鱼，黑鲢，在新疆，也有一种俗称为“大头鱼”的鱼种。是新疆150多种现存鱼类中惟一达到此等级别的珍贵鱼类，被称为“水中大熊猫”。这种鱼适用于烧、炖、清蒸、油浸等烹调方法，尤以清蒸，油浸最能体现出胖头鱼清淡，鲜香的特点，　鱼头大且头含脂肪，胶质较多，故胖头鱼还可烹制“砂
鱼块得煎成金黄色才香 不吃辣椒的可以不放 也可以用草鱼做的 腐竹用温水泡软就行，因为还要下锅煮的 香菇一定要用新鲜的才好吃
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 30分钟-1小时 3-4人 油 适量 盐 适量 淀粉 适量 胡椒粉 2g 香菜 10g 料酒 20g 大蒜 10g 鸡精 3g 香菇 300g 枸杞 3g 香葱 50g 花鲢鱼 400g 干腐竹 50g 花粉粒 2g 材料：新鲜香菇 腐竹 花鲢鱼 葱姜 油盐 香菜 料酒 鸡精 干红辣椒 胡椒粉 花椒粒 枸杞 淀粉 把葱姜洗净切片和末，枸杞泡泡，干红辣椒洗净切段，大蒜去皮切片， 新鲜香菇洗净切成小块 腐竹用温水泡软，切成段， 把新鲜花鲢鱼洗净去掉鱼头，切块 用盐料酒，大蒜，姜，小葱拌匀，再用淀粉腌30分钟 锅内放油比平时多些，烧制,7成热，放入腌好的鱼块 煎到两面金黄色，捞起控油 锅内留底油，放入葱姜蒜煸香 再放入炸好的鱼块香菇 放入料酒，再放花椒干红辣椒翻炒均匀， 加水大火烧开 ， 再加腐竹， 大火炖，最后放胡椒粉，盐，鸡精，再放上枸杞，香菜沫，美味菌汤鱼就好了</description></item><item><title>炒什锦</title><link>/post/11997-%E7%82%92%E4%BB%80%E9%94%A6/</link><pubDate>Wed, 19 Aug 2020 18:08:51 +0600</pubDate><guid>/post/11997-%E7%82%92%E4%BB%80%E9%94%A6/</guid><description>胡萝卜含有大量胡萝卜素，这种胡萝卜素的分子结构相当于2个分子的维生素A，进入机体后，在肝脏及小肠粘膜内经过酶的作用，其中50%变成维生素A，有补肝明目的作用，可治疗夜盲症； 香干含有丰富的蛋白质、维生素A、B族维生素、钙、铁、镁、锌等营养元素，营养价值较高； 香菇味道鲜美，香气沁人，营养丰富，素有“植物皇后”美誉。
酱油不要放太多
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10-20分钟 1-2人 油 适量 猪肉 100g 盐 适量 酱油 适量 胡萝卜 50g 香菇 50g 香干 400g 猪肉切丝 加点酱油 香干切丝、香菇和胡萝卜切片，洗净备用 热锅热油煸炒肉丝 放入香干、香菇和胡萝卜 放点水 焖煮一会后调味出锅</description></item><item><title>香菇烧豆腐</title><link>/post/12018-%E9%A6%99%E8%8F%87%E7%83%A7%E8%B1%86%E8%85%90/</link><pubDate>Tue, 18 Aug 2020 18:09:43 +0600</pubDate><guid>/post/12018-%E9%A6%99%E8%8F%87%E7%83%A7%E8%B1%86%E8%85%90/</guid><description>香菇是世界第二大食用菌，也是我国特产之一，在民间素有“山珍”之称。它是一种生长在木材上的真菌。味道鲜美，香气沁人，营养丰富，素有“植物皇后”美誉。香菇富含维生素B群、铁、钾、维生素D原（经日晒后转成维生素D）、味甘，性平。主治食欲减退，少气乏力。
老抽放适量就好，放太多，颜色太深。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10分钟内 1-2人 青蒜 适量 油 适量 豆腐 400g 盐 适量 辣椒 适量 老抽 适量 香菇 100g 肉片 适量 加入老抽 豆腐切片煎好 香菇泡发好切丝，辣椒青蒜切丝 油热后，炒肉片 油热后，爆香香菇 放入豆腐翻炒 加适量老抽，盐调味，放入辣椒青蒜，翻炒出锅</description></item><item><title>沙姜葱香蘑菇</title><link>/post/12110-%E6%B2%99%E5%A7%9C%E8%91%B1%E9%A6%99%E8%98%91%E8%8F%87/</link><pubDate>Sun, 16 Aug 2020 18:12:56 +0600</pubDate><guid>/post/12110-%E6%B2%99%E5%A7%9C%E8%91%B1%E9%A6%99%E8%98%91%E8%8F%87/</guid><description>特别特别的喜欢沙姜的味道与口感谢！沙姜一般人群均可食用，阴虚血亏，胃有郁火者忌服。沙姜味辛、性温，入胃经，有温中散寒，开胃消食，理气止痛的功效。喜欢吃沙姜就顾不得那么多了，尽管这几天感觉喉咙有点不舒服，还是抵挡不了这沙姜的诱惑。 蘑菇性寒凉，搭配沙姜有中和作用，应该是最佳的选择。烹饪的时候再加入少许黑胡椒粉最后再放少许香葱，嗯，味道太棒了，正是我喜欢的！
蘑菇不宜炒久，否则口感不好。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10-20分钟 1-2人 白糖 适量 盐 适量 生粉 适量 香葱 适量 橄榄油 适量 芝麻油 适量 黑胡椒粉 适量 鱼露 适量 蘑菇 200g 沙姜 15g 蘑菇略清洗切成浅薄片。 沙姜去皮拍碎，香葱切粒。 烧热锅倒入少许橄榄油，将沙姜放入。 略炒片刻见焦黄色。 加入切成片的蘑菇。 略煎至少许金黄色。 加入少许鱼露、盐、白糖，翻炒。 勾个薄生粉芡。 散入葱花。 调入少许黑胡椒粉，搅拌均匀，熄火即可。</description></item><item><title>家常带鱼烧木耳</title><link>/post/11809-%E5%AE%B6%E5%B8%B8%E5%B8%A6%E9%B1%BC%E7%83%A7%E6%9C%A8%E8%80%B3/</link><pubDate>Thu, 13 Aug 2020 18:02:03 +0600</pubDate><guid>/post/11809-%E5%AE%B6%E5%B8%B8%E5%B8%A6%E9%B1%BC%E7%83%A7%E6%9C%A8%E8%80%B3/</guid><description>天气暖和了，我也该蠢蠢欲动了，败家的行动开始了。冲向新开的批发市场，填满额的大冰箱。。。买了鲜带鱼，猪肝，鲤鱼，鸡腿，鸡脖子，西瓜，香蕉。 带鱼我还是喜欢红烧的，用今天买的带鱼烧的木耳，很好吃哟。。。木耳是我家必备的配菜，每次都泡上一碗，放在冰箱里，随吃随取，很方便的。 带鱼具有一定的药用价值。我国古今医学及水产药用书籍记载，带鱼有养肝、祛风、止血等功能，对治疗出血、疮、痈肿等疾有良效。带鱼鳞是制造解热息痛片和抗肿瘤的药物原料。鳞中含有多种不饱和脂肪酸，有显著的降低胆固醇作用。适宜久病体虚，血虚头晕，气短
带鱼的鱼鳞不要去掉，带鱼鳞可以降低胆固醇、防止动脉硬化、预防冠状动脉心脏病、抗癌等等。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 1-2人 葱 适量 料酒 适量 蒜 适量 姜 适量 油 适量 盐 适量 酱油 适量 糖 适量 醋 适量 木耳 100g 鸡蛋 适量 鲜带鱼 1000g 准备好所用食材。 带鱼洗净，去内脏，切成段，加入料酒 盐 腌制30分钟。 葱切段，姜切片，蒜去皮。 水发木耳，撕成小朵。 腌制好的鱼，沾上蛋液。 下入6成热的油锅煎制。 煎至两面金黄后捞出沥油。 锅中留底油，下入葱姜蒜炒出香味。 加入酱油 糖 醋和清水烧开后，下入木耳。 加入炸好的带鱼段，大火烧开转中火，焖至20分钟，收干汤汁即可。</description></item><item><title>蚝油草菇</title><link>/post/11773-%E8%9A%9D%E6%B2%B9%E8%8D%89%E8%8F%87/</link><pubDate>Thu, 13 Aug 2020 18:00:55 +0600</pubDate><guid>/post/11773-%E8%9A%9D%E6%B2%B9%E8%8D%89%E8%8F%87/</guid><description>草菇营养分析　： ⒈ 草菇的维生素C含量高，能促进人体新陈代谢，提高机体免疫力，增强抗病能力。 ⒉ 它还具有解毒作用，如铅、砷、苯进入人体时，可与其结合，形成抗坏血元，随小便排出。 ⒊ 草菇蛋白质中，人体八种必需氨基酸整齐、含量高，占氨基酸总量的38.2%。 ⒋ 草菇还含有一种异种蛋白物质，有消灭人体癌细胞的作用。所含粗蛋白却超过香菇，其他营养成分与木质类食用菌也大体相当，同样具有抑制癌细胞生长的作用，特别是对消化道肿瘤有辅助治疗作用，能加强肝肾的活力。 ⒌ 它能够减慢人体对碳水化合物的吸收，是糖尿病患者</description></item><item><title>白菜香菇汤</title><link>/post/11906-%E7%99%BD%E8%8F%9C%E9%A6%99%E8%8F%87%E6%B1%A4/</link><pubDate>Wed, 12 Aug 2020 18:05:39 +0600</pubDate><guid>/post/11906-%E7%99%BD%E8%8F%9C%E9%A6%99%E8%8F%87%E6%B1%A4/</guid><description>冬天的时候，妈妈喜欢给我做一锅汤，暖暖胃；春天的时候，妈妈也喜欢给我做一锅汤，她说春天很干燥，皮肤也不好，所以喝一碗汤对身体好，于是，不管在什么季节，我都可以享受母亲带给我的健康美味，所以我很幸福 今天拿出这款汤和大家分享，希望大家喜欢，希望每个孩子都可以健康成长
香菇有其自然香味，不建议用味精
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10-20分钟 1-2人 油 适量 盐 适量 酱油 适量 香菇 250g 白菜 250g 放入适量水 香菇洗净，撕成合适大小 白菜撕成合适大小 锅中放适量油爆锅，倒入酱油，放入香菇煸炒 倒入白菜煸炒 加入适量盐，煮熟即可</description></item><item><title>茶树菇芋头汤</title><link>/post/11722-%E8%8C%B6%E6%A0%91%E8%8F%87%E8%8A%8B%E5%A4%B4%E6%B1%A4/</link><pubDate>Tue, 11 Aug 2020 17:59:05 +0600</pubDate><guid>/post/11722-%E8%8C%B6%E6%A0%91%E8%8F%87%E8%8A%8B%E5%A4%B4%E6%B1%A4/</guid><description>吃饱吃好一样可以减肥，关键是食材的合理搭配。每餐要保证蛋白质，维生素，等基本要素。芋头吃了可以有饱腹感，热量低，胡萝卜提供丰富的维生素A，电脑族不可缺少的维生素，茶树菇提供氨基酸，好处多多。吃多二碗都不会胖。
茶树菇先煮才能煮出鲜味，芋头比胡萝卜慢熟，所以要先放。
准备时间 烹饪时间 食物分量 30分钟-1小时 10-20分钟 1-2人 盐 适量 胡萝卜 100g 芋头 100g 茶树菇 60g 干的茶树菇泡发好。 胡萝卜，芋头去皮，切块 将茶树菇放入鸡汤中，先煮20分钟 加入芋头煮到芋头五成熟 放入胡萝卜，煮 加盐调味出锅。</description></item><item><title>原创首发蒜蓉西兰花</title><link>/post/11927-%E5%8E%9F%E5%88%9B%E9%A6%96%E5%8F%91%E8%92%9C%E8%93%89%E8%A5%BF%E5%85%B0%E8%8A%B1/</link><pubDate>Fri, 07 Aug 2020 18:06:22 +0600</pubDate><guid>/post/11927-%E5%8E%9F%E5%88%9B%E9%A6%96%E5%8F%91%E8%92%9C%E8%93%89%E8%A5%BF%E5%85%B0%E8%8A%B1/</guid><description>含蛋白质、糖、脂肪、维生素和胡萝卜，营养成份位居同类蔬菜之首，被誉为“蔬菜皇冠”。 西兰花能增强皮肤的抗损伤能力、有助于保持皮肤弹性.
西兰花在盐水中浸泡几分钟可使菜虫跑出来，也帮助除掉残留的农药。 灼烫西兰花的时间不宜过长，沸水后再放入西兰花要控制在30秒内即可捞出。
准备时间 烹饪时间 食物分量 无 10分钟内 1-2人 盐 4g 蒜 5g 蚝油 5g 西兰花 250g 陈醋 10g 辣椒油 10ml 蒸鱼鼓油 4ml 原料图很简单，只需要西兰花和蒜即可。 西兰花掰成小块。（我是用剪子剪的，这样利索点，还干净。） 西兰花放在盐水中泡10-20分钟。 **在盐水中浸泡几分钟可使菜虫跑出来，也帮助除掉残留的农药。 开锅放盐和一滴油灼烫西兰花10秒。 捞出过冷水。 西兰花吸水能力很强，所以放调料之前一定要沥干水分。 蒜去皮捣成蒜泥。 陈醋，蚝油，辣椒油，蒸鱼鼓油，盐以及蒜泥调成味汁。 把调备好的味汁浇在西兰花上面，搅拌好即可。</description></item><item><title>鱼头香菇汤</title><link>/post/11953-%E9%B1%BC%E5%A4%B4%E9%A6%99%E8%8F%87%E6%B1%A4/</link><pubDate>Tue, 04 Aug 2020 18:07:14 +0600</pubDate><guid>/post/11953-%E9%B1%BC%E5%A4%B4%E9%A6%99%E8%8F%87%E6%B1%A4/</guid><description>鱼类食品是一种高蛋白、低脂肪、营养丰富的优质食品，它含人体所需的多种氨基酸、维生素和微量元素，具健脑强身，延年益寿，保健美容之功效。因此，鱼类产品被誉为 “健康食品”、“聪明食品”。
鱼头一定要煎一下，才能熬出白白的汤。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 30分钟-1小时 1-2人 姜 适量 油 适量 盐 适量 香菇 50g 鱼头 半个 姜切片。 鱼头半个。 香菇泡发，泡香菇的水不要扔，直接做汤。 鱼头下平底锅煎。 翻面再煎。 加姜片、香菇以及泡香菇的水，煮开。 小火煮十分钟，翻面。 再过5分钟，加盐出锅。</description></item><item><title>茶树菇龙骨煲玉米汤</title><link>/post/11955-%E8%8C%B6%E6%A0%91%E8%8F%87%E9%BE%99%E9%AA%A8%E7%85%B2%E7%8E%89%E7%B1%B3%E6%B1%A4/</link><pubDate>Wed, 29 Jul 2020 18:07:17 +0600</pubDate><guid>/post/11955-%E8%8C%B6%E6%A0%91%E8%8F%87%E9%BE%99%E9%AA%A8%E7%85%B2%E7%8E%89%E7%B1%B3%E6%B1%A4/</guid><description>茶树菇营养丰富，蛋白质含量高达19.55%。所含蛋白质中有18种氨基酸，其中含量最高的是蛋氨酸占2.49%，其次为谷氨酸、天门冬氨酸、异亮氨酸、甘氨酸和丙氨酸。总氨基酸含量为16.86%。人体必需的8种氨基酸含量齐全，并且有丰富的B族维生素和钾、钠、钙、镁、铁、锌等矿质元素。中医认为，该菇性甘温、无毒，有健脾止泻之功效，并且有抗衰老、降低胆固醇、防癌和抗癌的特殊作用。 茶树菇能提供蛋白质，脂肪，碳水化合物，维生素，矿质元素及其他生理活性物质。据国家食品质量检验中心测定，每100克干品中含蛋白质14.2克，
蜜枣加进去糖比较鲜甜，不喜欢太甜的人可以不加入蜜枣庄。
准备时间 烹饪时间 食物分量 2小时以上 1-2小时 5-6人 盐 适量 姜 3片 红萝卜 150g 茶树菇 200g 猪骨 500g 玉米 2根 干茶树菇 30g 蜜枣 3棵 锅内放水,放入猪骨头焯水。 焯好水后捞起洗净备用。 玉米、胡萝卜切块备用。 干的茶树菇提前一晚用水泡好，新鲜的茶树菇洗净备用。 锅内放入蜜枣和姜片。 加入所有材料。 倒入足够的水。 大火烧开后打开盖子用勺子捞起猪骨头煲开后出来的泡沫。 盖上盖子，转小火慢煲2小时。 煮好后加入适量的盐即可。</description></item><item><title>泡菜野鲫鱼</title><link>/post/12112-%E6%B3%A1%E8%8F%9C%E9%87%8E%E9%B2%AB%E9%B1%BC/</link><pubDate>Sun, 26 Jul 2020 18:13:01 +0600</pubDate><guid>/post/12112-%E6%B3%A1%E8%8F%9C%E9%87%8E%E9%B2%AB%E9%B1%BC/</guid><description>老爸钓的野鲫鱼，泡菜烧出来味道很不错~~
1、鲫鱼稍稍腌制一下不容易煎散。 2、泡菜是自己用白醋泡的包菜。
准备时间 烹饪时间 食物分量 无 10-20分钟 1-2人 蒜 适量 姜 适量 盐 适量 酱油 适量 洋葱 适量 胡椒 适量 淀粉 适量 青椒 适量 食油 3勺 鲫鱼 400g 醋泡红椒 适量 醋泡包菜 100g 勾薄芡。 包菜、泡椒切丝；青椒洋葱姜切丝 蒜拍破； 鲫鱼收拾干净，少许盐腌制。 锅中油烧热，下鲫鱼两面略煎一下。 锅中余油爆香姜蒜，下包菜、泡椒煸炒。 放入煎好的鲫鱼，加少许盐、酱油、胡椒，加点水，煮3分钟。 汤汁微干时，调味，将鱼盛起。 锅中加少许油，下青椒、洋葱。 加盐，将鱼汤倒入锅中。勾薄芡即可 将欠汁淋到鲫鱼上即可。</description></item><item><title>炖小鲫鱼</title><link>/post/11633-%E7%82%96%E5%B0%8F%E9%B2%AB%E9%B1%BC/</link><pubDate>Fri, 24 Jul 2020 17:56:27 +0600</pubDate><guid>/post/11633-%E7%82%96%E5%B0%8F%E9%B2%AB%E9%B1%BC/</guid><description>周末老爸去钓鱼，等他回来，我们就有晚饭吃了，呵呵，又是满载而归呀，不过鱼有点儿小，其实做鱼汤会更好些。
鲫鱼的刺有些硬，所以可以多炖一会儿，另外，加些醋，不然调味，还有软化鱼骨的作用哦
准备时间 烹饪时间 食物分量 无 30分钟-1小时 1-2人 葱 适量 蒜 适量 姜 适量 盐 适量 酱油 适量 食用油 适量 醋 适量 蚝油 适量 味精 适量 鲫鱼 1000g 咸菜 500g 鲫鱼去除内脏，清洗干净 咸菜切丝，放在水里泡一会儿，去咸味 锅里放油，待油温后放入小鲫鱼煎炸至金黄色 把葱姜蒜以及酱油，蚝油，醋，盐，味精等调料加水做成汁，放入锅里一起熬炖20分钟即可 最后加入咸菜，一起熬炖至汤汁收完即可。</description></item><item><title>香菇油菜</title><link>/post/11704-%E9%A6%99%E8%8F%87%E6%B2%B9%E8%8F%9C/</link><pubDate>Wed, 22 Jul 2020 17:58:56 +0600</pubDate><guid>/post/11704-%E9%A6%99%E8%8F%87%E6%B2%B9%E8%8F%9C/</guid><description>这道菜翠绿的颜色好比一道清新的风令人神清气爽，又好比袅袅娜娜的清秀江南女子，清新淡雅。这道菜虽然比较清淡，但是营养却很丰富。 香菇不但具特殊的香味，而且含有丰富的对人体有益的成分。香菇性寒、味微苦，有利肝益胃的功效。香菇中含有丰富的食物纤维，经常食用能降低血液中的胆固醇，防止动脉粥样硬化，对防治脑溢血、心脏病、肥胖症和糖尿病都有效。香菇还有抗癌的作用， 油菜油菜含有大量胡萝卜素和维生素C，有助于增强机体免疫能力；油菜含有膳食纤维，能与胆酸盐和食物中的胆固醇及甘油三酯结合，有降低血脂的作用；食用油菜还可以消
关键： 1、 香菇要斜刀片成片才美观。 2、 这道菜要求大火快炒不加锅盖，油菜才能保持翠绿的颜色。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 味精 1/4小勺 大葱 5g 盐 1/2小勺 香菇 5朵 油菜 250g 干淀粉 1小勺 香菇和油菜分别洗净。 油菜切段，香菇斜刀片成片，大葱切片。 起油锅，油温升至5成热时放入大葱爆出香味。 再放入油菜和香菇。 1、 2、 3、 4、 5、 加入盐、糖快速翻炒至油菜8成熟。 6、 淋入用水调好的淀粉水，加味精调匀即可。</description></item><item><title>香菇焖鸡翅</title><link>/post/620-%E9%A6%99%E8%8F%87%E7%84%96%E9%B8%A1%E7%BF%85/</link><pubDate>Sun, 19 Jul 2020 11:50:17 +0600</pubDate><guid>/post/620-%E9%A6%99%E8%8F%87%E7%84%96%E9%B8%A1%E7%BF%85/</guid><description>非常经典的一道家常菜，也是我家孩子的最爱，百吃不厌。
鸡翅很容易熟，所以中小火焖烧20分钟即可。 鱼露如果没有可用蚝油代替。 盐最后再放香菇很吸盐味，放早了香菇会很咸。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 30分钟-1小时 1-2人 油 适量 盐 适量 水淀粉 适量 青椒 30g 葱姜 适量 生抽 15ml 香油 适量 料酒 20ml 木耳 30g 大料 3个 香叶 2片 香菇 8朵 糖 3g 红椒 30g 蒜瓣 适量 鱼露 10ml 老抽 10ml 鸡中翅 6个 准备好所有的食材。 淋入香油。 加入料酒。 加入生抽。 加入老抽。 翻炒均匀关火。 淋入水淀粉。 加入鱼露。 鸡翅用开水焯烫一下过凉备用。 香菇提前泡软洗净切条，葱姜切好。 炒锅倒油爆香葱姜蒜和大料香叶。 倒入鸡翅翻炒片刻至鸡翅变色。 加入适量的清水和白糖。 大火煮开中小火加盖焖烧10分钟。 然后倒入香菇和木耳继续15分钟。 放入青红椒翻炒均匀。</description></item><item><title>牛肉炒韭苔</title><link>/post/12134-%E7%89%9B%E8%82%89%E7%82%92%E9%9F%AD%E8%8B%94/</link><pubDate>Wed, 15 Jul 2020 18:13:46 +0600</pubDate><guid>/post/12134-%E7%89%9B%E8%82%89%E7%82%92%E9%9F%AD%E8%8B%94/</guid><description>韭苔一般都是炒鸡蛋，家乡也是那样做的比较多，这次买了韭苔就给它一个比较高级的吃法，跟牛肉一起炒，更营养了~
牛肉很易熟的，要快速翻炒出锅，炒老了很硬不好吃了~
准备时间 烹饪时间 食物分量 无 10-20分钟 1-2人 生抽 1小勺 牛肉 100g 料酒 2小勺 盐 1小勺 韭苔 200g 淀粉 1/2小勺 花生油 1小勺 姜丝 3片 加少许生抽。 牛肉切条放入少许盐。 加入两勺料酒。 加一勺生粉和少许花生油。 把牛肉拌均匀后备用。 锅内热油倒入腌制好的牛肉滑炒，变色即可。 把炒好的牛肉盛出来备用。 锅内放入姜蒜倒入切好的韭苔翻炒。 加入两勺盐调味。 把之前炒的牛肉倒回锅内。 加水淀粉勾芡即可。</description></item><item><title>苦瓜牛肉</title><link>/post/1289-%E8%8B%A6%E7%93%9C%E7%89%9B%E8%82%89/</link><pubDate>Sun, 12 Jul 2020 12:07:27 +0600</pubDate><guid>/post/1289-%E8%8B%A6%E7%93%9C%E7%89%9B%E8%82%89/</guid><description>姨生仔不喜欢吃苦瓜，但我偏偏就要煮这菜，我只是希望通过我做法令他改变对苦瓜的吃法，果然不出我所料…… 苦瓜肉质脆嫩，苦味适中，清香可口。 在医药上有增进食欲、明目、助消化、清凉解毒、利尿和治疗犊尿病等疗效。
苦瓜飞水时加入少量盐可以令苦瓜入味点，加入少量的油，使苦瓜更翠绿。 苦瓜不能切得太簿，太簿飞水后太软，没有承受力，摆盘造型会差点。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 3-4人 生粉 适量 蚝油 适量 牛肉 250g 红辣椒 适量 苦瓜 300g 蒜泥 适量 苦瓜洗净，圆切成簿圆片 把中间的核去掉 准备红辣椒，蒜泥 ，姜，葱等配料 牛肉切成簿片，用油盐生粉糖腌20分钟 煮开热水加入盐或少量的油，把苦瓜倒入焯熟，不要太熟。捞起过冷水。 热锅加油少量的蒜泥倒入飞水的苦瓜翻炒几下加入盐调味 把苦瓜摆盘 热锅下蒜泥红椒烤香 倒入牛肉翻炒到9成熟，加入蚝油调味撒上葱花，上盘即可 。</description></item><item><title>茶树菇汤面</title><link>/post/11911-%E8%8C%B6%E6%A0%91%E8%8F%87%E6%B1%A4%E9%9D%A2/</link><pubDate>Tue, 07 Jul 2020 18:05:45 +0600</pubDate><guid>/post/11911-%E8%8C%B6%E6%A0%91%E8%8F%87%E6%B1%A4%E9%9D%A2/</guid><description>茶树菇是一种高蛋白，低脂肪，无污染，无药害，集营养、保健、理疗于一身的纯天然食用菌。据国家食品质量监督检验中心测定，它富含人体所需的天门冬氨酸、谷氨酸等十七种氨基酸（特别是人体不能合成的八种氨基酸物质）和十多种矿物质微量元素与抗癌多糖，其药用保健疗效高于其他食用菌。它味道鲜美，用作主菜、调味均佳；且有滋阳壮阴、美容保健之功效，对肾虚、尿频、水肿、风湿有独特疗效，对抗癌、降压、防衰、小儿低热、尿床有较理想的辅助治疗功能，民间称之为“神菇”。
如果没有高汤，用水也可以。
准备时间 烹饪时间 食物分量 无 10分钟内 1-2人 盐 适量 面条煮熟 高汤煮开 加入泡发好的木耳 加入肉片，煮开 加入茶树菇，煮到菇软后，加入葱花，盐调味。 将面条放入汤中，即可</description></item><item><title>金针菇豌豆肉片汤</title><link>/post/12031-%E9%87%91%E9%92%88%E8%8F%87%E8%B1%8C%E8%B1%86%E8%82%89%E7%89%87%E6%B1%A4/</link><pubDate>Mon, 06 Jul 2020 18:10:10 +0600</pubDate><guid>/post/12031-%E9%87%91%E9%92%88%E8%8F%87%E8%B1%8C%E8%B1%86%E8%82%89%E7%89%87%E6%B1%A4/</guid><description>不需要油 也不需要盐，更不需要味精、鸡精。但是绝对绝对的清甜鲜美。非常原始的味道，浓郁的菇香，
这肉需要点讲究：买嫩滑或爽脆的水晶柳，也就是猪前夹的肉。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 3-4人 豌豆 50g 瘦肉 100g 金针菇 150g 瘦肉切片。 金针菇，豌豆，瘦肉，清水。 清水适量放进锅里。 放入金针菇，豌豆开大火煮开。 煮开改中火煮至豌豆够绵。 放肉切薄片的瘦肉。大火煮 煮3~5分钟，肉片熟透即可。 无需任何调味。享受那股清甜鲜美。</description></item><item><title>米香排骨粥</title><link>/post/11890-%E7%B1%B3%E9%A6%99%E6%8E%92%E9%AA%A8%E7%B2%A5/</link><pubDate>Sun, 05 Jul 2020 18:05:07 +0600</pubDate><guid>/post/11890-%E7%B1%B3%E9%A6%99%E6%8E%92%E9%AA%A8%E7%B2%A5/</guid><description>淡淡的肉香，蘑菇和胡萝卜软糯好吃，营养的早餐
高压锅压制25分钟
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 30分钟-1小时 1-2人 盐 适量 胡椒粉 适量 酱油 适量 胡萝卜 50g 葱花 适量 大米 100g 蘑菇 100g 糙米 100g 排骨 200g 燕麦米 100g 将大米，燕麦米，糙米用清水洗净 排骨和胡萝卜切块儿 蘑菇泡2小时，切成条 将蘑菇，米，排骨放入高压锅，放入酱油，盐，胡椒粉，压制25分钟 出锅前，撒上葱花调味 香喷喷的排骨粥就做好了</description></item><item><title>凉粉鲫鱼</title><link>/post/12068-%E5%87%89%E7%B2%89%E9%B2%AB%E9%B1%BC/</link><pubDate>Fri, 03 Jul 2020 18:11:32 +0600</pubDate><guid>/post/12068-%E5%87%89%E7%B2%89%E9%B2%AB%E9%B1%BC/</guid><description>鲫鱼有清热解毒之功能，凉粉也是夏季的好食材，这二者配在一起真是夏季的好菜菜。也是爱吃鱼和爱吃凉粉的最佳搭配。 鲫鱼具有益气健脾、消润胃阴、利尿消肿、清热解毒之功能，并有降低胆固醇的作用；用鲫鱼可治疗口疮、腹水、水乳等症，常吃鲫鱼，可以防治高血压、动脉硬化、冠心病，非常适合肥胖者吃。哺育期的奶妈多吃鲫鱼，可以有充足的奶水。 凉粉由绿豆淀粉做成，主要含有碳水化合物、蛋白质等营养成分，色泽洁白，晶莹剔透，嫩滑爽口。但因凉粉全是淀粉，不易消化，不可多吃。 芹菜是常用蔬菜之一，既可热炒，又能凉拌，深受人们喜爱。芹菜
盐要少放，，因为豆豉，鱼都是咸的 蒸鱼的水要 芹菜过水时放几滴清油，可以保持营养不流失，还可以鲜艳 鲫鱼不宜和大蒜、芥菜、白糖 沙参、蜂蜜、猪肝、鸡肉、野鸡肉、鹿肉，以及中药麦冬、厚朴一同食用。吃鱼前后忌喝茶。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 30分钟-1小时 3-4人 油 适量 盐 适量 红辣椒 10g 姜 3g 胡椒粉 5g 豆豉 10g 毛芹菜 50g 料酒 5g 鲫鱼 400g 鸡精 3g 醋 20g 辣椒油 10g 凉粉 200g 味级鲜 10g 主料： 鲫鱼 凉粉 芹菜 小葱，辣椒油， 盐，鸡精，味级鲜 豆豉，红辣椒 醋 胡椒粉 将鲫鱼刮鳞，挖鳃，剖腹，去内脏，洗净，擦干水分，与精盐、料酒、姜、葱段拌匀腌30分钟 芹菜择洗过水 过凉水切成小丁 小葱切成葱花，红辣椒切圈，姜切成丝 凉粉切成条 那腌制的鲫鱼入笼蒸约15分钟至熟；最好在鱼肚里放上葱段，姜丝 豆豉剁茸 用植物油炒香晾凉； 把味级鲜、豆豉茸、鸡精、辣椒油、红辣椒，芹菜丁、葱花、胡椒粉、醋香油调成汁； 将调好的味汁倒入凉粉的碗里拌匀； 取出鲫鱼放在鱼盘里，将拌好的凉粉倒在鱼身上，美味的凉粉鲫鱼就好了</description></item><item><title>蔬菜乱炒</title><link>/post/12142-%E8%94%AC%E8%8F%9C%E4%B9%B1%E7%82%92/</link><pubDate>Tue, 30 Jun 2020 18:14:03 +0600</pubDate><guid>/post/12142-%E8%94%AC%E8%8F%9C%E4%B9%B1%E7%82%92/</guid><description>蔬菜是人们日常饮食中必不可少的食物之一。蔬菜可提供人体所必需的多种维生素和矿物质。据国际粮农组织1990年统计，人体必需的维生素C的90%、维生素A的60%来自蔬菜。此外，蔬菜中还有多种多样的植物化学物质，是人们公认的对健康有效的成分，如：类胡萝卜素、二丙烯化合物、甲基硫化合物等。目前果蔬中的营养素可以有效预防慢性、退行性疾病的多种物质正在被人们研究发现。 多吃蔬菜健康营养有减肥。
蔬菜不要炒时间太长，损失营养。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 油 适量 盐 适量 糖 适量 胡萝卜 50g 甜面酱 适量 番茄酱 适量 金针菇 50g 青豆 50g 葱 20g 木耳 50g 香肠 50g 茭白 50g 烤麸 50g 香肠、木耳、胡萝卜、茭白切好；焯金针菇、青豆、茭白片。 用葱炝锅，将香肠、木耳、胡萝卜下锅炒熟。 放些甜面酱、番茄酱，炒出香味。 把焯好滴菜菜还有烤麸下锅，炒，略微加一点点水，让味道充分进入烤麸中。 加盐和糖调味，再加一点点水。 撒鸡精出锅。</description></item><item><title>萝卜炖鲫鱼</title><link>/post/12088-%E8%90%9D%E5%8D%9C%E7%82%96%E9%B2%AB%E9%B1%BC/</link><pubDate>Tue, 30 Jun 2020 18:12:18 +0600</pubDate><guid>/post/12088-%E8%90%9D%E5%8D%9C%E7%82%96%E9%B2%AB%E9%B1%BC/</guid><description>我家墨墨出生后，老年人说要给宝宝多吃鱼，多吃鱼聪明。 咱先不管吃鱼聪明不聪明，但是鱼的营养肯定很丰富的。 所以从不到一岁开始就炖鱼汤给他喝。 记得第一次给吃的鱼就是白鲫鱼。 白鲫鱼能补充人体蛋白质，同时，鲫鱼甘温，具有和胃行水、调中益五脏的功效。 而白萝卜中的芥子油能促进胃肠蠕动，增加食欲，帮助消化。这两者结合炖出来给宝宝吃即调节了五脏又增加食欲。鱼刺比较多宝宝每次只能吃鱼肚子那块的肉然后非常的喜欢吃这个萝卜。
白萝卜忌与人参、西洋参同食。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 葱 适量 油 适量 盐 适量 生抽 适量 生姜 适量 鲫鱼 250g 萝卜 适量 调入适量盐巴出锅 白鲫鱼杀好洗干净，抹上点盐巴 白萝卜切片 生姜切丝，葱切小段 煎锅放油放入白鲫鱼煎 鲫鱼煎至两面金黄后放入萝卜片，调入生抽 调入盖过鱼的清水放入生姜 焖煮至萝卜熟软放入葱</description></item><item><title>鲫鱼龙须面</title><link>/post/12143-%E9%B2%AB%E9%B1%BC%E9%BE%99%E9%A1%BB%E9%9D%A2/</link><pubDate>Sun, 28 Jun 2020 18:14:06 +0600</pubDate><guid>/post/12143-%E9%B2%AB%E9%B1%BC%E9%BE%99%E9%A1%BB%E9%9D%A2/</guid><description>从小我就爱吃鱼，尤其是鲫鱼。最喜欢的吃法，呵呵，就是很多人不能接受的鲫鱼煮面条啦。 LG不太喜欢这味儿，喜欢吃小酥鱼。我呢，只有一个人的时候，煮点解解馋。 新鲜的鲫鱼煮的汤汁奶白味鲜，面条吸足了汤汁，柔软可口，鲜甜味美······
1、新鲜鲫鱼，味道甜美，不需要太多的调料。 2、汤水煮至奶白即可下入面条。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 1-2人 油 适量 盐 适量 生姜 适量 鲫鱼 300g 龙须面 适量 鲫鱼收拾干净，抹干水分；锅中油热，下入鲫鱼，两面略煎一会。 倒入适量冷水，煮开；加入姜片，煮15分钟。 鲫鱼汤中下入面条；加入少许盐，煮3分钟至面条熟。 煮好的面条装入碗中，倒入鲫鱼汤即可。</description></item><item><title>原味香菇炒鸡仔</title><link>/post/11986-%E5%8E%9F%E5%91%B3%E9%A6%99%E8%8F%87%E7%82%92%E9%B8%A1%E4%BB%94/</link><pubDate>Sat, 20 Jun 2020 18:08:27 +0600</pubDate><guid>/post/11986-%E5%8E%9F%E5%91%B3%E9%A6%99%E8%8F%87%E7%82%92%E9%B8%A1%E4%BB%94/</guid><description>常常杀一只鸡，一次又弄不完，就会剁一些边角来炒。放点香菇搭配，味道浓郁，是配酒配饭的好菜。因为家有小朋友，没有放辣椒，喜辣的朋友可以放一两个干红椒。
鸡要选嫩一些的，用鲜香菇就更好了。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 姜 适量 油 适量 盐 适量 香菇 50g 蒜苗 适量 仔鸡 200g 开吃。 鸡剁小块，香菇泡水后去蒂切四瓣，蒜苗，姜切丝。 油锅烧热，放姜丝爆香 倒鸡块翻炒，放料酒，酱油调味 鸡肉炒熟放香菇翻炒 放盐，糖调味，放少量水盖盖，大火煮开3分钟。 汤汁变少，放蒜苗，鸡粉调味，起锅。</description></item><item><title>鸡汤蘑菇</title><link>/post/11846-%E9%B8%A1%E6%B1%A4%E8%98%91%E8%8F%87/</link><pubDate>Tue, 16 Jun 2020 18:03:22 +0600</pubDate><guid>/post/11846-%E9%B8%A1%E6%B1%A4%E8%98%91%E8%8F%87/</guid><description>巧手待客菜。 自己熬的笨鸡汤味道就是鲜，和蘑菇一起炖更是鲜上加鲜，一道非常好的待客菜。
1，鸡汤已经很鲜， 别加味精。 2，盐也不能多放。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 1-2人 姜 5g 葱 5g 盐 4g 蘑菇 300g 花生油 10ml 笨鸡汤 600ml 蘑菇洗净撕成块。 热锅下油，放入葱姜炝锅，再放入蘑菇炒香。 倒入笨鸡汤，加盐。 大火烧开转小火盖盖炖15分钟关火。 出锅盛盘，一道鲜美的鸡汤蘑菇就做好了。</description></item><item><title>西兰花炒香肠</title><link>/post/12006-%E8%A5%BF%E5%85%B0%E8%8A%B1%E7%82%92%E9%A6%99%E8%82%A0/</link><pubDate>Mon, 15 Jun 2020 18:09:21 +0600</pubDate><guid>/post/12006-%E8%A5%BF%E5%85%B0%E8%8A%B1%E7%82%92%E9%A6%99%E8%82%A0/</guid><description>非常方便又营养美味的一道菜
西兰花不要焯太熟，放入后水滚即可捞出。否则西兰花太软口感不好
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 3-4人 油 适量 盐 适量 西兰花 400g 雨润香肠 100g 西兰花切成小块放入滚水中焯熟 雨润香肠切小片 热锅冷油，油加热至6分熟，放入香肠炒香 放入西兰花翻炒，再加入盐，放入适量水，不要没过西兰花，大火收干汤汁，装盘。</description></item><item><title>胡萝卜炖牛肉</title><link>/post/12003-%E8%83%A1%E8%90%9D%E5%8D%9C%E7%82%96%E7%89%9B%E8%82%89/</link><pubDate>Sun, 14 Jun 2020 18:09:10 +0600</pubDate><guid>/post/12003-%E8%83%A1%E8%90%9D%E5%8D%9C%E7%82%96%E7%89%9B%E8%82%89/</guid><description>心血来潮，突然很想吃胡萝卜炖牛肉这道菜，买了本家常菜谱，又到网上看了看胡萝卜炖牛肉怎么做好吃，终于下定决心，选择这道胡萝卜炖牛肉的做法。
牛肉一定要炖的烂一点，这样宝宝比较容易嚼烂
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 30分钟-1小时 1-2人 油 适量 盐 适量 洋葱 50g 牛肉 200g 胡萝卜 2个 牛肉洗净，切块，用料酒，老抽提前腌制10分钟 胡萝卜洗净，切滚刀块待用 锅里放油，至7成热，放入生姜末，和洋葱丝 放入腌制好的牛肉，翻炒3分钟 放入胡萝卜块，加盐，鸡精，老抽，继续翻炒均匀 加2碗清水，炖40分钟，直至牛肉熟透为止</description></item><item><title>鲫鱼菜干汤</title><link>/post/11958-%E9%B2%AB%E9%B1%BC%E8%8F%9C%E5%B9%B2%E6%B1%A4/</link><pubDate>Thu, 11 Jun 2020 18:07:26 +0600</pubDate><guid>/post/11958-%E9%B2%AB%E9%B1%BC%E8%8F%9C%E5%B9%B2%E6%B1%A4/</guid><description>这是一道广东的家常靓汤，在这炎热的夏天里，喝上这么一碗汤，消暑又健康~！ 因为加了菜干，很有广东风味；加了胡萝卜和玉米，更鲜甜；加了新会陈皮和赤小豆，化痰止咳还利尿排毒，非常棒哦！
鱼先煎一下再煲汤，汤会再鲜美！
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 30分钟-1小时 1-2人 盐 适量 胡萝卜 200g 玉米 200g 鲫鱼 500g 姜片 三片 赤小豆 80g 菜干 80g 新会陈皮 1/3片 最后加盐调味即可。 菜干提前泡开，洗净后切成段，胡萝卜切成块； 鲫鱼杀好后鱼肚中下姜片，下油锅煎香两面； 电饭煲中提前煮好约1200ml的开水，然后下煎好的鱼； 下胡萝卜、菜干、赤小豆、陈皮，玉米块等；电饭煲中用煲汤功能煲约1个半小时左右；</description></item><item><title>蘑菇炖土豆</title><link>/post/11824-%E8%98%91%E8%8F%87%E7%82%96%E5%9C%9F%E8%B1%86/</link><pubDate>Wed, 10 Jun 2020 18:02:38 +0600</pubDate><guid>/post/11824-%E8%98%91%E8%8F%87%E7%82%96%E5%9C%9F%E8%B1%86/</guid><description>这道菜虽然做起来简单，营养却十分丰富，蘑菇鲜嫩，土豆软烂。对于肠胃不好和便秘等具有显著疗效。
蘑菇炖土豆口味属于炖菜类，但怎么做蘑菇炖土豆最好吃，主要看自己的口味习惯进行细节调整，让自己跟着感觉来做这道蘑菇炖土豆吧~~
准备时间 烹饪时间 食物分量 无 10-20分钟 1-2人 鸡精 1/2勺 土豆 100g 植物油 适量 姜丝 15g 蘑菇 80g 骨头汤 150ml 精盐 1/2勺 葱花 30g 土豆去皮洗净，切成菱形块备用。 蘑菇去掉老根清洗干净备用。 姜丝，葱花准备好。 锅中放入植物油，油温7成热后，放入姜丝，葱花爆香。 接着放入土豆块，翻炒至变色。 然后放入骨头汤。（我这骨头汤在冰箱里面冻的）。 炖到土豆7分熟的时候，把蘑菇放到锅内，放入精盐，转中火炖至10分钟即可，出锅前放入鸡精。 土豆蘑菇炖好了。</description></item><item><title>肉炒香菇</title><link>/post/11806-%E8%82%89%E7%82%92%E9%A6%99%E8%8F%87/</link><pubDate>Wed, 10 Jun 2020 18:01:54 +0600</pubDate><guid>/post/11806-%E8%82%89%E7%82%92%E9%A6%99%E8%8F%87/</guid><description>香菇很有营养。和土豆片一起炒更好吃~
香菇得用水绰好。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10-20分钟 1-2人 葱 适量 油 适量 盐 适量 猪肉 50g 香菇 500g 土豆片 100g 装盘即可食用。 将香菇洗干净，用水绰好，将土豆片切好/将猪肉和葱花也准备好。 将锅烧热，将猪肉切成洗丝，炒香。 将土豆片放锅炒。 将绰好的香菇也放锅里一起炒。</description></item><item><title>花胶海参炖鹧鸪</title><link>/post/11802-%E8%8A%B1%E8%83%B6%E6%B5%B7%E5%8F%82%E7%82%96%E9%B9%A7%E9%B8%AA/</link><pubDate>Tue, 09 Jun 2020 18:01:46 +0600</pubDate><guid>/post/11802-%E8%8A%B1%E8%83%B6%E6%B5%B7%E5%8F%82%E7%82%96%E9%B9%A7%E9%B8%AA/</guid><description>家里还有些海参和花胶，都是姐姐买给我的，很久没煲花胶汤，今天刚好买了一只鹧鸪，用来炖汤，好好喝。 鹧鸪又称石鸡、红腿小竹鸡，鹧鸪肉是一种很好的滋补营养品。鹧鸪骨细肉厚，肉嫩味鲜，营养丰富。具有高蛋白、低脂肪、低胆固醇的营养特性。鹧鸪味甘、性温、无毒，入脾、胃、心经；能利五脏，开胃，益心神，补中消痰。一般人群均可食用。
1、海参和花胶要提前泡发处理，如果处理好的海参过多可以用保鲜袋装好放入冷冻保存，要炖汤再拿出来解冻就可以了 2、花胶海参焯水时加入花雕酒和姜片可以去除腥味
准备时间 烹饪时间 食物分量 1-2小时 1-2小时 1-2人 盐 适量 姜片 适量 鹧鸪 1只 花胶 40g 海参 2条 鲜鸡 1/4只 准备的材料 花胶海参 提前把海参和花胶泡发处理好 鸡肉去皮斩大块、鹧鸪洗干净，取出内脏洗干净 锅里下清水，加入鸡肉和鹧鸪焯水 焯水后用清水冲洗干净 花胶和海参切段 锅里烧开水加入海参和花胶还有一汤匙花雕酒和姜片焯水，焯水后捞起冲洗干净备用 所有材料放入炖锅，加入姜片 再加入适量的水 盖盖高火2个小时 2个小时后下盐调味</description></item><item><title>茶树菇瘦肉汤</title><link>/post/12064-%E8%8C%B6%E6%A0%91%E8%8F%87%E7%98%A6%E8%82%89%E6%B1%A4/</link><pubDate>Sat, 06 Jun 2020 18:11:26 +0600</pubDate><guid>/post/12064-%E8%8C%B6%E6%A0%91%E8%8F%87%E7%98%A6%E8%82%89%E6%B1%A4/</guid><description>广东人习惯饮汤，茶树菇瘦肉汤健康营养美味，简单快捷，你不妨试着做一下。
广东人习惯在汤中加姜片有利去滚汤的寒气。
准备时间 烹饪时间 食物分量 无 10-20分钟 1-2人 盐 2g 瘦肉 100g 蛋 1个 茶树菇 300g 茶树菇搞去老根部洗净 锅中加三碗水煮开后，加入茶树菇煮二十分钟。 瘦肉切簿片，用盐油腌十分钟，加入一只蛋清均匀。 汤中加入瘦肉 打散的鸡蛋，煮开后加盐调味关火即可。</description></item><item><title>鸡肾炒蘑菇</title><link>/post/12017-%E9%B8%A1%E8%82%BE%E7%82%92%E8%98%91%E8%8F%87/</link><pubDate>Tue, 02 Jun 2020 18:09:41 +0600</pubDate><guid>/post/12017-%E9%B8%A1%E8%82%BE%E7%82%92%E8%98%91%E8%8F%87/</guid><description>话说这蘑菇可不一般，因为不是从超市买来的，是一个朋友的同事自己家种植的，真利害。虽然不懂得如何种植，可是记得曾经有看过电视节目，还真不容易要菌种还室内恒温等等。无论如何，吃到来自家庭种植的蘑菇感觉更加放心。
这是一道快手菜，鸡肾与蘑菇都不宜炒太久。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 白糖 适量 油 适量 盐 适量 胡椒粉 适量 生粉 适量 生抽 适量 香菜 适量 姜蒜蓉 适量 蘑菇 400g 鸡肾 200g 蘑菇撕成小块开水焯后过冷河待用。 鸡肾切成小块开水焯过之后过冷河待用。 烧热油锅将鸡肾倒入大火翻炒。 加入生抽白糖继续翻炒片刻。 加入蘑菇一起炒。 将姜蒜蓉倒入翻炒均匀。 放少许盐、胡椒粉，勾个生粉芡放入香菜熄火上碟。</description></item><item><title>胡萝卜茶树菇汤</title><link>/post/9650-%E8%83%A1%E8%90%9D%E5%8D%9C%E8%8C%B6%E6%A0%91%E8%8F%87%E6%B1%A4/</link><pubDate>Mon, 01 Jun 2020 16:52:24 +0600</pubDate><guid>/post/9650-%E8%83%A1%E8%90%9D%E5%8D%9C%E8%8C%B6%E6%A0%91%E8%8F%87%E6%B1%A4/</guid><description>北方人学煲汤，咱就有啥煮啥。胡萝卜是小人参，好东西。茶树菇也很好，可以清热去火哦。现在天气很干燥来一些去火啦。
1、骨头要焯水，不潮水不知道有多脏啊。。 2、第2次加水煮，等水温再加入猪骨，这样，肉会软些不会因为凉水激的变柴。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 2小时以上 1-2人 葱 适量 油 适量 盐 适量 醋 适量 胡萝卜 100g 茶树菇 50g 猪月牙骨 500g 胡萝卜切片，茶树菇泡发备用。 猪月牙骨切小段，洗干净，然后葱姜切适量备用。 锅中烧开水，下入月牙骨焯水，会发现中间有很多浮沫，很脏哦。所以一定要焯水啊。把那些沫撑出来。 焯水后，从新做一锅水，当水温时候下肉和葱姜。一点盐和醋。 加入胡萝卜和茶树菇大火烧开，然后改中火炖制1小时就可以啦。 出锅了，营养不上火。</description></item><item><title>时蔬炒鸡蛋</title><link>/post/11754-%E6%97%B6%E8%94%AC%E7%82%92%E9%B8%A1%E8%9B%8B/</link><pubDate>Fri, 29 May 2020 18:00:17 +0600</pubDate><guid>/post/11754-%E6%97%B6%E8%94%AC%E7%82%92%E9%B8%A1%E8%9B%8B/</guid><description>最近天气闷热，又老是下雨，连做饭的心情都没有，更别说买菜了。冰箱里的库存被吃得差不多了，外面又下雨了，就到楼下买了两斤鸡蛋、一点蔬菜。好几天没发菜谱了，今天不能再偷懒了。
佳宁心得： 1、芦笋要是有点老，要撕去老皮。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 油 适量 盐 适量 鸡蛋 1个 胡萝卜 100g 芦笋 100g 木耳 5g 鸡蛋打散。 放入木耳翻炒。 木耳提前泡好。 胡萝卜切花刀备用。 芦笋切斜长片。 锅里放油，烧热后下鸡蛋快速滑开。 炒熟后装起备用。 利用剩余的油放入胡萝卜翻炒。 放入芦笋翻炒。 放入鸡蛋翻炒，加适量盐翻炒均匀出锅，摆盘。</description></item><item><title>豉香蘑菇</title><link>/post/11994-%E8%B1%89%E9%A6%99%E8%98%91%E8%8F%87/</link><pubDate>Sat, 16 May 2020 18:08:45 +0600</pubDate><guid>/post/11994-%E8%B1%89%E9%A6%99%E8%98%91%E8%8F%87/</guid><description>蘑菇炒肉，是我最爱的家常菜。 今天的蘑菇，加入了我最爱的老干妈豆豉，这个老干妈豆豉，除了有豆豉的香气外，还有微微辣味，开胃！
1、蘑菇洗净，不用挤水，炖至汤汁收干，即可。 2、老干妈豆豉本身有很大咸味，所以适量加盐即可。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10-20分钟 1-2人 红椒 适量 盐 适量 鸡精 适量 洋葱 适量 老干妈豆豉 适量 蘑菇 400g 洋葱切丝。 蘑菇洗净，揪成小块。 锅子烧热，倒油，放入洋葱煸炒。 放入猪肉，煸炒。 放入蘑菇，煸炒。 舀入一勺老干妈豆豉。 加入少许盐，慢炖。 水分煮干，放入红椒丝，搅拌均匀。 放入少许鸡精，搅拌均匀即可。</description></item><item><title>香菇小白菜</title><link>/post/12038-%E9%A6%99%E8%8F%87%E5%B0%8F%E7%99%BD%E8%8F%9C/</link><pubDate>Wed, 13 May 2020 18:10:25 +0600</pubDate><guid>/post/12038-%E9%A6%99%E8%8F%87%E5%B0%8F%E7%99%BD%E8%8F%9C/</guid><description>小白菜所含营养价值成分与白菜相近似，它含有蛋白质、脂肪、糖类、膳食纤维、钙、磷、铁、胡萝卜素、维生素B1、维生素B2、烟酸、维生素C等。其中钙的含量较高，几乎等于白菜含量的2～3倍。 很家常的一道菜，营养和味道却很棒哦！
1、小白菜洗净后要控干水份。 2、小白菜容易出水，一定要等香菇熟后再放，入锅后迅速翻炒出锅。时间不宜过长，以免损失营养。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 油 适量 盐 适量 蚝油 适量 葱姜蒜 适量 小白菜 1把 香菇 4-5朵 香菇切丝。 小白菜、香菇淡盐水中浸泡10-15分钟后，洗净。 小白菜切段，葱、姜切片，蒜切沫。 锅内放油，先爆香葱、姜 放入香菇丝煸炒至香菇呈透明状。 放入小白菜，加适量盐和蚝油。快速翻炒。 小白菜变软后放入蒜沫，略炒。关火出锅。 不需要加其他佐料。</description></item><item><title>奶油烩蘑菇鸡肉</title><link>/post/11998-%E5%A5%B6%E6%B2%B9%E7%83%A9%E8%98%91%E8%8F%87%E9%B8%A1%E8%82%89/</link><pubDate>Mon, 11 May 2020 18:08:55 +0600</pubDate><guid>/post/11998-%E5%A5%B6%E6%B2%B9%E7%83%A9%E8%98%91%E8%8F%87%E9%B8%A1%E8%82%89/</guid><description>这道香浓的烩菜，充满了奶香味，汤汁用来捞面，或者拌饭，一流～！ 把这道菜献给妈妈，因为蘑菇和鸡肉都是她比较偏爱的食材，我把它们组合在一起，用了西式的淡奶油，效果很好，妈妈也觉得比较有风味，太好了！ 原来都是妈妈做菜做饭照顾我，现在我长大了，成家了，也有条件了，很多时候都想回馈妈妈，给她买东西她都不要，看来有机会多陪陪她，给她做好吃的，这些实在的行动也还是很不错的啊！～
没有淡奶油，可以改用牛奶，橄榄油改用黄油，更香些！
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10-20分钟 3-4人 盐 适量 生粉 适量 香菜 适量 黑胡椒碎 适量 橄榄油 适量 蘑菇 200g 淡奶油 150ML 鸡 1/2只 蘑菇洗净去蒂，切成片备用； 鸡肉事先用油盐，黑胡椒碎，生粉等腌渍一刻钟以上，热油锅，下鸡肉煎香； 倒入备好的蘑菇片，炒匀； 加入一点水煮开焖至食材熟透，后加入淡奶油再次煮开； 加盐调味，撒入香菜即可～</description></item><item><title>鹿耳韭炒鸡蛋</title><link>/post/12172-%E9%B9%BF%E8%80%B3%E9%9F%AD%E7%82%92%E9%B8%A1%E8%9B%8B/</link><pubDate>Sat, 09 May 2020 18:15:10 +0600</pubDate><guid>/post/12172-%E9%B9%BF%E8%80%B3%E9%9F%AD%E7%82%92%E9%B8%A1%E8%9B%8B/</guid><description>前天老爸从山里老家回来带了不少山里货，除了香椿还有鹿耳韭。老爸说他和几个亲戚在海拔二千多米高的山上采的，又嫩又壮，绿油油的叶子白白梗，很是喜人。感谢老爸都快七十岁的人了还翻山越岭给我们带回绿色无污染的美味野菜。 鹿耳韭具有清肠排毒，调节生理机能，提高人体免疫力，预防癌症等功效。还能散瘀，祛痰，镇痛，祛风止血，主治跌打损伤，瘀血肿痛。好处多多的⺁，难怪不得山里的亲戚朋友身体都棒，气色好，且少生病，老人基本上都长寿，敢情是吃了很多山里那些药食兼用无污染好食材的原因呀！当然生活环境也很重要，山里空气好，水质无污
鹿耳韭炒的话，叶和梗要分别入锅，梗先入锅炒几下再放入叶子，全程大火快炒才能保持成菜的口感爽脆，菜色油绿。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10-20分钟 1-2人 盐 适量 鸡蛋 3个 蒜子 5g 植物油 40g 干辣椒 2根 鹿耳韭 200g 准备好洗净的食材 鸡蛋磕入碗中，鹿耳韭把叶子和梗分别掐开 鸡蛋加少许胡椒面和盐搅打均匀，鹿耳韭叶和梗分别切小段，干辣椒切段，蒜子切片 中火置锅：锅烧热后倒少量油，六七成热时将搅打好的蛋液入锅 煎至蛋液凝固成饼状，微黄时用铲子铲成小块 将鸡蛋块盛盘中备用 中火置锅：锅热后倒适量油，六成热时放入蒜片，干辣椒炝锅 炝至蒜片金黄，辣椒棕红时将鹿耳韭的梗先入锅，调至大火翻炒几下（鹿耳韭嫩易熟，炒几下便可） 梗翻炒几下后立即放入叶和蛋块 大火快速翻炒叶子刚焉立即关火，再根据自家口味放盐调好味，炒均匀 起锅.</description></item><item><title>香菇炒松花菜</title><link>/post/11798-%E9%A6%99%E8%8F%87%E7%82%92%E6%9D%BE%E8%8A%B1%E8%8F%9C/</link><pubDate>Sat, 09 May 2020 18:01:39 +0600</pubDate><guid>/post/11798-%E9%A6%99%E8%8F%87%E7%82%92%E6%9D%BE%E8%8A%B1%E8%8F%9C/</guid><description>去年开始，在苏州菜市场就出现所谓的“有机菜花”，一斤卖8元。等到我回汕头，陪妈妈到菜市场买菜，就发现有这“有机菜花”，一斤才2元，价格相差之大，好奇问买菜阿姨，才得知这是汕头本地种的，应叫松花菜，是花菜的“姐妹花”，它并非有机，不过营养价值超花菜，但略低于同属十字花科的西蓝花。富含维生素C、膳食纤维、粗蛋白等也较高，能促进新陈代谢，增加免疫力和抵抗力。相较于普通花菜，松花菜加热后花梗颜色变得更绿，不易煮烂，口感较甜脆爽口。 用虾米和香菇来搭配松花菜，的确惹口又惹胃，好吃哦。这道香菇炒松花菜具有益胃助食、补
购买香菇时要注意，通常劣质的香菇呈黑色或火黄色，菇身薄，发潮，松软，有白色霉花，香味差；而一等品香菇呈黄褐色或黑褐色，伞面有微霜，个儿大均匀，菇身圆整，菇柄短粗，菇褶紧密细白，肉厚，干燥，香味浓郁，无焦味，少碎屑。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10-20分钟 1-2人 鱼露 适量 干香菇 50g 葡萄芥花籽油 适量 虾米 30g 松花菜 400g 熄火盛出，上桌享用。 焯烫一下。 食材：松花菜、干香菇和虾米。 干香菇泡发，择洗干净，用厨房剪刀剪丝。 虾米用清水洗净。 松花菜用清水浸泡20分钟，择洗干净。 热锅，倒入适量的葡萄芥花籽油。 放入虾米，爆香。 铲起虾米，待用。 原锅倒入适量的葡萄芥花籽油。，放入香菇，倒入少许清水。 盖锅盖，焖煮至香菇出味。 放入松花菜。 放入虾米，煸炒均匀。 倒入适量的鱼露，煸炒均匀。</description></item><item><title>金针蛋花汤</title><link>/post/11923-%E9%87%91%E9%92%88%E8%9B%8B%E8%8A%B1%E6%B1%A4/</link><pubDate>Fri, 08 May 2020 18:06:18 +0600</pubDate><guid>/post/11923-%E9%87%91%E9%92%88%E8%9B%8B%E8%8A%B1%E6%B1%A4/</guid><description>一道非常清淡有营养的汤羹。 金针菇是一种非常有营养的菌类。 1. 金针菇含有人体必需氨基酸成分较全，其中赖氨酸和精氨酸含量尤其丰富，且含锌量比较高，对增强智力尤其是对儿童的身高和智力发育有良好的作用，人称“增智菇”； 2. 金针菇中还含有一种叫朴菇素的物质，有增强机体对癌细胞的抗御能力，常食金针菇还能降胆固醇，预防肝脏疾病和肠胃道溃疡，增强机体正气，防病健身； 3. 金针菇能有效地增强机体的生物活性，促进体内新陈代谢，有利于食物中各种营养素的吸收和利用，对生长发育也大有益处，因而有“增智菇”、“一
1，做蛋花汤，先勾芡，再打蛋花这样打出的蛋花均匀而且漂亮。 2，盐要少放。</description></item><item><title>家常烧带鱼</title><link>/post/11818-%E5%AE%B6%E5%B8%B8%E7%83%A7%E5%B8%A6%E9%B1%BC/</link><pubDate>Wed, 06 May 2020 18:02:27 +0600</pubDate><guid>/post/11818-%E5%AE%B6%E5%B8%B8%E7%83%A7%E5%B8%A6%E9%B1%BC/</guid><description>最近的带鱼可真新鲜，禁渔的时候，吃的带鱼全是冷冻的，肉都有点变色了，现在好了，全是新鲜的带鱼，只是煎的时候比较麻烦，容易碎。 带鱼性温、味甘、咸；归肝、脾经。 有补脾、益气、暖胃、养肝、泽肤、补气、养血、健美的作用。
新鲜的带鱼容易粘锅，可以拍淀粉再煎，也可以放冰箱冻过以后再煎。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 3-4人 姜 适量 盐 适量 胡椒粉 适量 生抽 适量 淀粉 适量 老抽 适量 芹菜 适量 带鱼 600g 煎至两面金黄。 带鱼处理好，用盐和胡椒粉略腌一下。 鱼身两面拍淀粉。 锅里下适量的油，下带鱼略煎。 下姜片和芹菜。 锅里倒入小半碗水。 下适量的生抽，滴几滴老抽上一下色。 煮至汤汁粘稠后出锅。</description></item><item><title>香菇炒莴苣</title><link>/post/12066-%E9%A6%99%E8%8F%87%E7%82%92%E8%8E%B4%E8%8B%A3/</link><pubDate>Tue, 05 May 2020 18:11:30 +0600</pubDate><guid>/post/12066-%E9%A6%99%E8%8F%87%E7%82%92%E8%8E%B4%E8%8B%A3/</guid><description>现在的莴苣很便宜了呢，记得两个月前，男人买了两个莴苣还花了十四块大洋呢，真的是不得了，现在我买了一根花了一块三呢，要是让男人知道了，要哭死了，哈，男人小气的很呢
莴苣丝要切的均匀一点，细一点哦
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 油 适量 盐 适量 香菇 2朵 莴苣 200g 味达美 适量 莴苣叶 10g 热油 莴苣丝切好备用 香菇泡发切好备用 爆香蒜片 加入香菇爆香 加入莴苣丝爆炒 加入适量的味达美继续爆炒 莴苣丝变软后，加入适量的食盐 转小火，加入一点莴苣叶点缀</description></item><item><title>鸡蛋草菇豌豆汤</title><link>/post/12029-%E9%B8%A1%E8%9B%8B%E8%8D%89%E8%8F%87%E8%B1%8C%E8%B1%86%E6%B1%A4/</link><pubDate>Mon, 04 May 2020 18:10:03 +0600</pubDate><guid>/post/12029-%E9%B8%A1%E8%9B%8B%E8%8D%89%E8%8F%87%E8%B1%8C%E8%B1%86%E6%B1%A4/</guid><description>饭前喝碗汤不仅助消化还利于减肥呢。但不是每天都有时间慢慢熬汤的，今天做了款快手营养全面汤。 感觉还( ^_^ )不错哦。
火不用太大，大火豆不容易煮熟。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 3-4人 油 适量 盐 适量 胡椒粉 适量 葱花 适量 蒜末 适量 豌豆 100g 草菇 50g 鸡蛋 2枚 准备食材：鸡蛋、豌豆、草菇^_^ 冷锅、热油、中火，煎鸡蛋。 蛋推至一边；下豌豆和草菇煸炒。 将蛋铲下来、放盐，一起翻炒。（一般汤为了入味，盐放得比菜要早些） 注入开水，盖盖、中火煮10分钟。 碗里搁点葱花、来点胡椒粉。 煮好的汤。 倒入碗中，一碗简单又好喝的汤就上桌了。</description></item><item><title>香炸带鱼</title><link>/post/12169-%E9%A6%99%E7%82%B8%E5%B8%A6%E9%B1%BC/</link><pubDate>Fri, 24 Apr 2020 18:15:04 +0600</pubDate><guid>/post/12169-%E9%A6%99%E7%82%B8%E5%B8%A6%E9%B1%BC/</guid><description>香酥好吃的炸带鱼，颜色金黄的，特别好吃，提前腌制一下，入味就更浓郁了，小火慢慢炸，很好吃
慢火炸到金黄即可
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10-20分钟 1-2人 油 适量 盐 适量 胡椒粉 适量 带鱼 500g 将带鱼去鱼鳞，切段 放入盐，胡椒粉拌匀，腌制20分钟 油锅烧热，放入油，放入带鱼 慢火炸，两面金黄即可盛出</description></item><item><title>玉米香菇鸡汤</title><link>/post/4134-%E7%8E%89%E7%B1%B3%E9%A6%99%E8%8F%87%E9%B8%A1%E6%B1%A4/</link><pubDate>Fri, 24 Apr 2020 13:45:31 +0600</pubDate><guid>/post/4134-%E7%8E%89%E7%B1%B3%E9%A6%99%E8%8F%87%E9%B8%A1%E6%B1%A4/</guid><description>冰箱里的东西还没吃完，估计还得吃到5月1日回家呢！感觉真好！ 鸡是春节的时候妈妈杀的活鸡，拿到这里一直放冰箱里慢慢吃，一个人吃东西，从排骨到猪肉到鸡的吃着，身在异乡现示孤单。 这是一个老鸡，一定要煮汤来喝，但是鸡汤又油，所以一直都是加一些杂蔬来煮吸吸油也营养。
切玉米我们习惯一条切几节，但是如果再对半节开的话，露出玉米根白心煮汤更出味和清香。
准备时间 烹饪时间 食物分量 无 30分钟-1小时 1-2人 盐 适量 胡萝卜 80g 香菇 20g 鸡 500g 玉米 80g 胡萝卜一条切大块，玉米切节后对半节开，鸡砍块，香菇泡发； 鸡用温水飞水； 把鸡与香菇一起倒入冷水中； 煮到水开后，去掉表面杂质与少许鸡油； 倒下玉米与胡萝卜一起煮45分钟左右； 煮好的汤，下盐调味即可。</description></item><item><title>鲜笋蘑菇</title><link>/post/11968-%E9%B2%9C%E7%AC%8B%E8%98%91%E8%8F%87/</link><pubDate>Wed, 22 Apr 2020 18:07:50 +0600</pubDate><guid>/post/11968-%E9%B2%9C%E7%AC%8B%E8%98%91%E8%8F%87/</guid><description>虽然很少买外面包装好的食品，因为怕防腐剂太多，不健康，但是很喜欢某个牌子的鲜竹笋，很好吃，所以偶尔就会买来当配菜炒 着吃，其实是可以开封即食的，但基本我不会这么干，有时候还会和清水洗洗再炒，这样可以去掉一些无谓的添加物！当然，不吃那是更好的啦! 这样搭配的菜，也是因为家里没有余粮了，不过出来的效果真的很不错，鲜啊！
笋是已有味道的了，所以蘑菇会吸它的味，再加一点盐或者生抽调味就可以了～！
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 3-4人 葱 适量 蒜 适量 油 适量 盐 适量 香菜 适量 蘑菇 200g 嫩竹笋 150g 蘑菇洗净去蒂，切成片备用； 热油锅，下蒜蓉和葱头爆香； 倒入蘑菇炒至软身；然后倒入鲜笋一起炒匀；（鲜笋是外面卖的一包包，拆包即食的那种） 加入一点点盐或者生抽炒匀，下葱段得香菜段再次炒匀即可！</description></item><item><title>豆腐烧香菇</title><link>/post/11747-%E8%B1%86%E8%85%90%E7%83%A7%E9%A6%99%E8%8F%87/</link><pubDate>Sun, 19 Apr 2020 17:59:56 +0600</pubDate><guid>/post/11747-%E8%B1%86%E8%85%90%E7%83%A7%E9%A6%99%E8%8F%87/</guid><description>一周难得出去买几次菜，所以家中总会囤积些易保存的菜，如喜欢吃的各式香菇， 上周用海鲜菇和姬菇做了个“鸡蛋炒双菇”，这周买回的是鲜香菇。一直在想用什么来搭配着这素有“山珍”之称的香菇，才能将鲜菇的鲜香发挥到极致呢？脑子里转动的最多的还是豆腐。 豆腐的丰富蛋白质，更有“素食肉”的美誉，而香菇和豆腐是补钙的黄金搭档，虽然是一道很家常的菜，但营养丰富。更何况将它们俩搭配烧煮时，还临时加入了另一味调料&amp;mdash;五花肉（够给面子吧， 肉肉还只是配菜），却能将它们彼此的色香味搭配到极致。而且豆腐和香菇本身都是灰常能能吸收汤
我们烧豆腐要选用南豆腐， 表面撒些盐是为了让豆腐出些水分， 煎之前在表面上拍层薄粉是防止豆腐易碎； 2. 煸炒五花肉时要将其油脂煸出， 表面微微发黄， 这样不仅五花肉吃得不腻而且烧出的豆腐味道更好； 3.</description></item><item><title>蘑菇肉排煲</title><link>/post/11740-%E8%98%91%E8%8F%87%E8%82%89%E6%8E%92%E7%85%B2/</link><pubDate>Sat, 18 Apr 2020 17:59:38 +0600</pubDate><guid>/post/11740-%E8%98%91%E8%8F%87%E8%82%89%E6%8E%92%E7%85%B2/</guid><description>常言道：“多吃蘑菇，平安度冬。”蘑菇营养价值极高，是冬季养生一大利器。它不仅富含蛋白质和维生素，食用后更有利骨骼，肠胃健康，因此冬天不妨多吃一些蘑菇哦，对调节身体各方面的功能是相当有效的。
冬天不妨多吃一些蘑菇哦，对调节身体各方面的功能是相当有效的。
准备时间 烹饪时间 食物分量 30分钟-1小时 30分钟-1小时 1-2人 油 适量 盐 适量 胡椒粉 适量 生粉 适量 生抽 适量 蒜头 适量 姜片 适量 老抽 适量 清水 适量 芝麻油 适量 鸡粉 适量 砂糖 适量 肋排 400g 白蘑菇 150g 即可关火。 食材：蘑菇和肋排。 将肋排洗净，浸泡30分钟去血水，放入碗中，加入适量的老抽、生抽、砂糖、鸡粉、胡椒粉、生粉、麻油和清水拌匀，腌制60分钟左右。 砂锅洗净，放入姜片和蒜头爆香，再倒入适量的粟米油。 放入腌制好的肋排。 盖锅盖，小火焖5分钟。 揭盖，倒入芡汁（芡汁就是利用腌制肋排碗里的酱汁，加点清水即可变成芡汁啦）。 放入择洗干净的蘑菇。 盖锅盖，小火焖煮20分钟。 揭盖，见差不多收汁。</description></item><item><title>荷香糯米蒸排骨</title><link>/post/11885-%E8%8D%B7%E9%A6%99%E7%B3%AF%E7%B1%B3%E8%92%B8%E6%8E%92%E9%AA%A8/</link><pubDate>Wed, 15 Apr 2020 18:05:00 +0600</pubDate><guid>/post/11885-%E8%8D%B7%E9%A6%99%E7%B3%AF%E7%B1%B3%E8%92%B8%E6%8E%92%E9%AA%A8/</guid><description>上回做了道荷香糯米蒸鸡桐桐很爱吃，表示第二天还让我做，话说再好吃的东西也不能天天吃啊，我还是隔了几天，买了排骨，换个口味吃吃看，喜欢用新鲜的荷叶蒸，有种清香，趁着现在新鲜荷叶多就多做做吧！
1、香菇要蒸之前再放入排骨中，因为香菇吸味，放早了会太咸。 2、糯米要充分浸泡以免蒸不熟。
准备时间 烹饪时间 食物分量 2小时以上 30分钟-1小时 1-2人 料酒 适量 盐 适量 酱油 适量 糯米 100g 香菇 100g 荷叶 1张 姜粉 适量 排骨 350g 虾仁 30g 排骨洗净用盐、酱油、料酒、姜粉腌制3小时以上；虾仁洗净；糯米泡一夜。 泡好的糯米控干水份，加入酱油、盐拌匀。 腌好的排骨加入香菇拌匀。 将排骨和糯米混合在一起。 放入铺上荷叶的蒸笼中，上面撒上虾仁。 将荷叶包紧，上锅蒸25分钟即可。</description></item><item><title>金针菇乌鸡汤</title><link>/post/12010-%E9%87%91%E9%92%88%E8%8F%87%E4%B9%8C%E9%B8%A1%E6%B1%A4/</link><pubDate>Tue, 14 Apr 2020 18:09:28 +0600</pubDate><guid>/post/12010-%E9%87%91%E9%92%88%E8%8F%87%E4%B9%8C%E9%B8%A1%E6%B1%A4/</guid><description>春季进补汤水可以提高免疫力、预防感冒，有增强体力、强壮身体的作用。五禽中，鸡应于肝，喝鸡汤滋养肝血，最能养肝。想要增加汤的滋补功能，还可以加一些食补的原料，金针菇就是蛮不错的选择，能有效地增强机体活力，可以抑制春季花粉所引发的哮喘、鼻炎、湿疹等过敏性病症。
鲜金针菇食用前，先用冷水浸泡两小时；烹饪时，把要金针菇煮软煮熟。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 2小时以上 1-2人 清水 适量 鸡粉 适量 乌鸡 500g 金针菇 120g 胡萝卜 230g 放入金针菇。 盖锅盖，大火煮5分钟。 食材：乌鸡、胡萝卜和金针菇。 乌鸡择洗干净，去皮，焯烫一下。 乌鸡放入电饭煲内胆中，加入清水。 盖锅盖，通电，选择【2小时煲汤】功能键。 时间到，将电饭煲的乌鸡汤倒入砂锅中。 揭盖，加入适量的鸡粉调味，熄火盛出。</description></item><item><title>酥鲫鱼</title><link>/post/12103-%E9%85%A5%E9%B2%AB%E9%B1%BC/</link><pubDate>Sun, 12 Apr 2020 18:12:43 +0600</pubDate><guid>/post/12103-%E9%85%A5%E9%B2%AB%E9%B1%BC/</guid><description>酥鲫鱼是跟着他们学的一道新菜。 春天里鲫鱼正是肥的时候，每个都带有籽。 用白菜叶子来酥一下，鲫鱼汤鲜味美。真是不错的吃法。
鱼身可以划几刀会更入味。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 30分钟-1小时 1-2人 料酒 适量 油 适量 盐 适量 花椒 适量 醋 适量 老抽 适量 味极鲜 适量 白菜 100g 鲫鱼 500g 鲫鱼去鳞去内脏洗净备用。 面粉中加一个鸡蛋，这样鱼煎出来味道鲜 将鱼裹成面糊中，两面都裹上。 锅里倒油，两面煎至金黄。 准备好白菜和葱姜八角配料。 将煎好的鱼从锅里盛出，锅底铺上白菜叶。 把鱼放在白菜叶上，一层层铺好。 在鱼上面再铺一层白菜叶，倒入料酒，老抽，味极鲜，八角，盐适量 加入适量的水，大火炖半个小时。 等收汁后，一道鲜美的酥鱼就出锅啦。</description></item><item><title>豆皮金针卷</title><link>/post/12033-%E8%B1%86%E7%9A%AE%E9%87%91%E9%92%88%E5%8D%B7/</link><pubDate>Sun, 12 Apr 2020 18:10:13 +0600</pubDate><guid>/post/12033-%E8%B1%86%E7%9A%AE%E9%87%91%E9%92%88%E5%8D%B7/</guid><description>现代生活提倡少吃多样，可就一个胃又能吃多少呢。 将多种食材组合应该是最便捷的了。
葱烫一下绑的时候就不会折断。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10分钟内 3-4人 葱 适量 油 适量 盐 适量 胡椒粉 适量 料酒 1勺 淀粉 适量 大蒜 适量 金针菇 100g 瘦肉 200g 黄豆酱 1勺 豆皮 200g 准备的主要食材。 瘦肉切长条加盐、胡椒粉、料酒、淀粉抓匀腌制20分钟。 豆皮切宽条在沸水锅中个盐煮2分钟。 葱放煮豆皮的水里烫一下备用。 煮好的豆皮用个盖子盖着。（盖着就不会风干） 热锅凉油、中火炒肉丝。 加一勺黄豆酱、盐、炒匀、炒熟。 金针菇也搁盐炒熟。 所有食材备好，准备卷咯。 将除葱以外的食材搁豆皮上。 卷起来用葱绑着就行。(^o^)/~</description></item><item><title>香酥鲫鱼</title><link>/post/12072-%E9%A6%99%E9%85%A5%E9%B2%AB%E9%B1%BC/</link><pubDate>Fri, 10 Apr 2020 18:11:38 +0600</pubDate><guid>/post/12072-%E9%A6%99%E9%85%A5%E9%B2%AB%E9%B1%BC/</guid><description>好长时间没有去市场买鱼了，鱼都是去年买的海鱼刚吃完，一问价涨了好多钱，我说这么贵，师傅说我好长时间没买过鱼了吧，涨了好几个月了，很长时间没有给宝宝做新鲜鱼了，今天特意给宝宝做道菜。
1、鱼一定要钭黑膜清洗掉 2、葱一定要多 3、醋一定要多
准备时间 烹饪时间 食物分量 30分钟-1小时 30分钟-1小时 1-2人 盐 适量 花椒 适量 生抽 适量 糖 适量 醋 适量 白酒 适量 鲫鱼 500g 葱 姜 适量 将姜片铺满鱼身 鲫鱼清洗干净，剖开鱼腹，去除内脏和鱼腹里的黑膜，冲洗干净鱼鳃。 葱切段 姜切片 、葱切段、姜切片，将葱段均匀铺满锅胆的内部， 将鱼一条条铺在葱的上边，铺满后，均匀撒上一层盐，撒上适量的生抽。 继续铺第二层鱼， 铺满后，再撒一层盐，再撒适量生抽， 鱼全部铺完后加入一勺白酒 浇半碗醋再加入少许白糖，撒入少许花椒， 再撒一层葱段，腌制半小时 压力锅开火50分钟，关火后焖一小时，开锅后凉透就可以吃了。</description></item><item><title>草菇炒黄瓜</title><link>/post/12101-%E8%8D%89%E8%8F%87%E7%82%92%E9%BB%84%E7%93%9C/</link><pubDate>Mon, 06 Apr 2020 18:12:39 +0600</pubDate><guid>/post/12101-%E8%8D%89%E8%8F%87%E7%82%92%E9%BB%84%E7%93%9C/</guid><description>草菇的维生素C含量高，能促进人体新陈代谢，提高机体免疫力。它还具有解毒作用，如铅、砷、苯进入人体时，可与其结合，形成抗坏血元，随小便排出。 它能够减慢人体对碳水化合物的吸收，是糖尿病患者的良好食品。 草菇还能消食去热，滋阴壮阳，增加乳汁，防止坏血病，促进创伤愈合，护肝健胃，增强人体免疫力，是优良的食药兼用型的营养保健食品。 黄瓜是我们生活中常见的蔬菜,比较鲜嫩,比较水灵,有的人可以当水果吃,现在培育的黄瓜新品种,有的就是水果黄瓜,口感比较好,黄瓜很有营养价值,可以为人体提供各种微量元素和各种生长发育所必须
很平常的家常菜式，希望大家会喜欢哦！ 做这菜一定要先放姜热锅，这样可以去除草菇的一点闷味！
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 葱 适量 姜 适量 油 适量 盐 适量 黄瓜 100g 草菇 100g 准备材料草菇黄瓜 草菇与黄瓜清洗干净并切好备用 热锅，先放姜到锅里炒一下 再把草菇黄瓜一起倒到锅里炒 炒至8成熟后加点盐，如果想味道更浓一点，可以加点酱油哦！再放少许葱条，味道更香！ 这就是完成的草菇炒黄瓜了，上菜罗！</description></item><item><title>鱼头萝卜汤</title><link>/post/11870-%E9%B1%BC%E5%A4%B4%E8%90%9D%E5%8D%9C%E6%B1%A4/</link><pubDate>Thu, 02 Apr 2020 18:04:23 +0600</pubDate><guid>/post/11870-%E9%B1%BC%E5%A4%B4%E8%90%9D%E5%8D%9C%E6%B1%A4/</guid><description>鲜还是鲜，鱼和萝卜是食材里的最佳搭档，既营养又去火消极，汤老少皆宜。
姜丝爆香可去鱼腥味，又可防止煎鱼时粘锅
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 1-2人 油 适量 盐 适量 姜丝 适量 豆腐 2块 香芹 适量 鱼头 1个 鱼骨 1条 白萝卜 0.</description></item><item><title>芦笋肥牛卷首发</title><link>/post/11975-%E8%8A%A6%E7%AC%8B%E8%82%A5%E7%89%9B%E5%8D%B7%E9%A6%96%E5%8F%91/</link><pubDate>Wed, 01 Apr 2020 18:08:02 +0600</pubDate><guid>/post/11975-%E8%8A%A6%E7%AC%8B%E8%82%A5%E7%89%9B%E5%8D%B7%E9%A6%96%E5%8F%91/</guid><description>有时候，简单的调味、简单的烹制更能品出食材的真味。这道芦笋肥牛卷就是这样，做起来非常简单，你却能品尝出芦笋和肥牛各自的真味。
肥牛卷不易煎的时间过长，也不要翻动太频繁，快速煎好一面再煎另一面，这样可使肉汁不过多流失。
准备时间 烹饪时间 食物分量 无 10-20分钟 1-2人 黑胡椒碎 适量 油 少许 盐 1勺 芦笋 200克 肥牛片 150克 用刨子刨去芦笋根部表面的粗皮，烧一锅水，加入1勺盐，水滚后放入芦笋汆烫一会至变色即取出，放入冰水中冷却。 然后，用厨房用纸吸干水分。 取几根芦笋，用肥牛片从芦笋根部朝上卷起，一片不够接着卷上另一片，全部卷好。 煎锅烧得非常热后，加少许油，放入芦笋肥牛卷，煎黄、煎熟。 一面煎熟后，转动煎另一面，直至各面全部煎好。均匀撒上适量的盐和黑胡椒碎调味。 煎好的芦笋肥牛卷，放在盘中冷却5分钟，然后切件摆盘。</description></item><item><title>香菇青笋炒肉</title><link>/post/12152-%E9%A6%99%E8%8F%87%E9%9D%92%E7%AC%8B%E7%82%92%E8%82%89/</link><pubDate>Sun, 29 Mar 2020 18:14:22 +0600</pubDate><guid>/post/12152-%E9%A6%99%E8%8F%87%E9%9D%92%E7%AC%8B%E7%82%92%E8%82%89/</guid><description>天天做饭真的很恼火啊，不知道弄什么吃，昨天我就用香菇，青笋一起来炒肉丝，味道还不错
因为豆瓣酱都有咸味了，所以不要放太多盐
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 油 适量 盐 适量 豆瓣 适量 香菇 100g 肉丝 100g 青笋 100g 香菇切片，青笋切片，肉丝码味备用 锅中放油，先放入码味的肉丝翻炒 接着放入豆瓣酱 翻炒均匀后放入香菇和青笋片 最后炒熟后放盐，味精调味即可</description></item><item><title>煎咸带鱼</title><link>/post/12135-%E7%85%8E%E5%92%B8%E5%B8%A6%E9%B1%BC/</link><pubDate>Sat, 21 Mar 2020 18:13:47 +0600</pubDate><guid>/post/12135-%E7%85%8E%E5%92%B8%E5%B8%A6%E9%B1%BC/</guid><description>新鲜的带鱼，稍稍腌制下，然后油煎，很好的滋味，咸鲜呢。
煎带鱼，油不需要很多，煎的时候带鱼自己会出一些油的。
准备时间 烹饪时间 食物分量 1-2小时 10分钟内 1-2人 油 适量 盐 适量 带鱼 1000g 出锅，装盘。 带鱼洗净，切段。 放点盐，腌制一个小时。 锅中放油，煎带鱼。 翻面再煎，直至带鱼煎熟。</description></item><item><title>酸酸的开胃汤</title><link>/post/11841-%E9%85%B8%E9%85%B8%E7%9A%84%E5%BC%80%E8%83%83%E6%B1%A4/</link><pubDate>Sat, 21 Mar 2020 18:03:17 +0600</pubDate><guid>/post/11841-%E9%85%B8%E9%85%B8%E7%9A%84%E5%BC%80%E8%83%83%E6%B1%A4/</guid><description>番茄的酸味和肉以及蘑菇的鲜味结合在一起，忍不住要多添两碗饭。
1、在肉丝中加入淀粉腌渍是为了使肉丝更嫩。 2、因为家里就三个人吃饭，所以只用了一个番茄，放多个番茄会使汤更酸，更美味的！
准备时间 烹饪时间 食物分量 无 10-20分钟 1-2人 料酒 适量 盐 适量 番茄 100g 肉丝 100g 榨菜 100g 蘑菇 200g 肉切丝，加上料酒、淀粉拌匀。 番茄切小块，榨菜切丝，蘑菇撕成小条 热锅冷油，将肉丝中的汁水倒出，将肉丝放入锅中翻炒至表面发白，倒入番茄和榨菜丝翻炒。 待番茄炒至出水，加入一个汤碗的水量，烧至汤水变成红色。 加入撕好的蘑菇，放入适量的盐，煮至蘑菇变软。 关火，装盘。</description></item><item><title>白菜肉丸汤</title><link>/post/12140-%E7%99%BD%E8%8F%9C%E8%82%89%E4%B8%B8%E6%B1%A4/</link><pubDate>Thu, 19 Mar 2020 18:13:58 +0600</pubDate><guid>/post/12140-%E7%99%BD%E8%8F%9C%E8%82%89%E4%B8%B8%E6%B1%A4/</guid><description>外婆手工剁的肉，然后自己炸得肉丸，手工做的就是好吃，还剩一点点了，一直没舍得吃掉 今天没什么菜菜了，就拿出来尝鲜了
水不可太多，白菜本身还会渗一些水出来的
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 1-2人 油 适量 盐 适量 白菜 200g 肉丸 100g 蘑菇 20g 准备几颗肉丸一些大白菜以及搭配了些蘑菇提鲜 将白菜切段，蘑菇切开 锅中加入油，放入白菜煸炒 紧接着放入蘑菇一起煸炒 炒至白菜稍微软后，放入适量的水，再将肉丸放在白菜上一起炖开，撒盐，出锅</description></item><item><title>鲜辣锅贴炖酥鱼</title><link>/post/11969-%E9%B2%9C%E8%BE%A3%E9%94%85%E8%B4%B4%E7%82%96%E9%85%A5%E9%B1%BC/</link><pubDate>Sun, 15 Mar 2020 18:07:52 +0600</pubDate><guid>/post/11969-%E9%B2%9C%E8%BE%A3%E9%94%85%E8%B4%B4%E7%82%96%E9%85%A5%E9%B1%BC/</guid><description>喜欢吃鱼，怎么吃都不厌。冰箱清理出来的饺子还不少呢，炖鱼吃应当不 错。既可当菜，也可做主食，两全其美······
1、鲫鱼先腌制一会，鱼肉不容易散。 2、饺子先用油稍稍煎一会，再和鲫鱼一起炖煮。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 1-2人 食油 2勺 胡萝卜 50g 生姜 适量 洋葱 1个 莴笋 300g 鲫鱼 600g 郫县豆瓣 2勺 金银元宝饺子 500g 胡椒 1/2勺 锅中油热，爆香姜片。 准备好金银元宝饺子、鲫鱼、莴笋、胡萝卜姜、洋葱。。 鲫鱼收拾干净，用少许盐腌一会；洋葱、生姜洗净切片。 胡萝卜、莴笋（去皮）洗净切片。 下入鲫鱼煎炸至两面焦黄。 煎好的鱼拨一边；放入饺子，底部煎黄。 酥鱼和锅贴饺子拨一边；加入豆瓣。 。 加入洋葱、生姜，炒出香味 倒入胡萝卜和莴笋，炒匀。 酥鱼和锅贴混合，加入适量高汤，焖煮5分钟；汤汁收干，淋入少许油，略煎一会。 煎好的酥鱼锅贴，调好味即可盛起。</description></item><item><title>香菇炖排骨</title><link>/post/11729-%E9%A6%99%E8%8F%87%E7%82%96%E6%8E%92%E9%AA%A8/</link><pubDate>Wed, 11 Mar 2020 17:59:22 +0600</pubDate><guid>/post/11729-%E9%A6%99%E8%8F%87%E7%82%96%E6%8E%92%E9%AA%A8/</guid><description>我不太喜欢排骨，因为觉得煨汤中的排骨肉质变得很柴，不好吃。可小时候，我妈最喜欢用排骨煨莲藕汤了，其次就是炖排骨。 香菇味道鲜美，香气沁人，营养丰富，素有“植物皇后”美誉。香菇不但具有清香的独特风味，而且含有丰富的对人体有益的成分。含有多糖类、维生素Ｂ1、维生素Ｂ2、维生素Ｃ等。干香菇的水浸液中含有多种氨基酸、乙酰胺、胆碱、腺嘌呤等成分。香菇中还含有丰富的食物纤维，经常食用能降低血液中的胆固醇，防止动脉粥样硬化，对防治脑溢血、心脏病、肥胖症和糖尿病都有效。香菇还能抗感冒病毒，因香菇中含有一种干扰素的诱导剂，
1、排骨可以先提前炒一下再炖。 2、排骨用生抽腌制能更好的入味。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 30分钟-1小时 3-4人 盐 适量 洋葱 适量 老抽 1勺 蒜苗 适量 食油 1勺 生抽 1勺 排骨 520g 香菇 260g 孜然粉 10 加入老抽，炒匀。 加入孜然粉，炒匀。 锅中油热，爆香姜片。 淋入生抽，炒匀。 准备好排骨，剁小块洗净备用。 香菇、蒜苗、洋葱、生姜分别切好。 排骨入开水焯一下，捞起沥干水分，用生抽拌匀备用。 倒入排骨，炒匀。 加入香菇，淋入适量冷水。 加盖炖煮30分钟。 加入蒜苗、洋葱，炒至断生。 炖煮好的排骨盛入碗中即可食用。</description></item><item><title>酸汤牛肉</title><link>/post/11834-%E9%85%B8%E6%B1%A4%E7%89%9B%E8%82%89/</link><pubDate>Tue, 10 Mar 2020 18:02:56 +0600</pubDate><guid>/post/11834-%E9%85%B8%E6%B1%A4%E7%89%9B%E8%82%89/</guid><description>牛肉不仅是美味健康肉食，还含有丰富的蛋白质，氨基酸组成比猪肉更接近人体需要，能提高机体抗病能力，对生长发育及手术后、病后调养的人在补充失血、修复组织等方面物别适宜。记得小时候偶尔吃牛肉，都是那种肉质很好的牛肉哦，现在是很难有机会吃到来。酸汤酸辣可口，是我们家乡很喜欢吃的味儿。酸汤牛肉也是妈妈喜欢的一道菜哦。
1牛肉冷冻一下更好切。 2滑牛肉的时候油要多放点。 3牛肉选牛里脊或脊梁肉口感更好。 4蔬菜可以根据自己的喜好来放的，比如木耳，豆芽什么的都可以哦。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10-20分钟 1-2人 料酒 适量 油 适量 盐 适量 胡椒粉 适量 鸡精 适量 泡椒 适量 淀粉 适量 野山椒 适量 葱姜蒜 适量 牛肉 500g 金针菇 50g 青菜 50g 准备原料:金针菇；青菜；牛脊梁肉 牛肉洗净，装入保鲜袋放入冰箱冷冻室，让其冷冻 把冷冻好的牛肉切片 把牛肉用淀粉；料酒；胡椒粉腌制。准备野山椒；泡椒；葱姜蒜 把野山椒；泡椒；葱姜蒜切末 把青菜焯熟 金针菇焯熟 把青菜；金针菇捞出放入汤碗里 起锅放油，油热后，倒入腌好的牛肉片滑至变 捞出放在装金针菇的汤碗里备用 另起锅放油烧热放入姜蒜泡椒；野山椒小火翻炒均匀，炒香。 加入适量的水烧开，煮5分钟。放入盐；鸡精；胡椒粉调味。如果汤汁不够味，可以再加入少量泡椒汁。 把煮好的酸汤倒入牛肉碗里，洒上葱花即可</description></item><item><title>速成葱香带鱼</title><link>/post/12121-%E9%80%9F%E6%88%90%E8%91%B1%E9%A6%99%E5%B8%A6%E9%B1%BC/</link><pubDate>Sun, 08 Mar 2020 18:13:19 +0600</pubDate><guid>/post/12121-%E9%80%9F%E6%88%90%E8%91%B1%E9%A6%99%E5%B8%A6%E9%B1%BC/</guid><description>今天做带鱼是速成法呢，呵呵，不用裹鸡蛋，也不用油炸，都还不错。葱香味儿很足，耗时也很短，掌握起来很方便。味道，全家肯定哦。所以，推荐做这个葱烧带鱼，觉得适合我们这种厨房新手哦。试试看吧。 闻起来葱香扑鼻，吃起来酱香浓郁，做起来简单快捷，爸爸妈妈和奶奶都说不错哦。
1不要担心刚开始焖烧会干掉，因为带鱼会出水的。 2料汁不必太标准，按照自己口味来。 3香菜很必要哦
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 30分钟-1小时 1-2人 油 适量 盐 适量 醋 10g 料酒 10g 花椒 10g 蒜 10g 水 30g 带鱼 500g 糖 10g 香菜 20g 酱油 20g 小葱 50g 今天做葱烧带鱼，准备好材料，很简单的，也没有什么特别的东西。 不过，做这个葱烧带鱼时候记得要在带鱼上划几个花刀，不用太多就行。 带鱼也不需要浸泡啥的，都太麻烦啦。只需要做一碗料汁儿就行。将上面写的作料全加进去，搅拌下。喜欢的话来点胡椒粉（漂浮中） 锅底少许油，放上整个的葱。再把带鱼放在上面。小火，盖上盖子焖烧5分钟。 加上料汁，大火焖煮8分钟，稍微用筷子翻个面，再继续大火5分钟，最后大火收干。关火。 放入香菜，盖上盖子焖1分钟。成啦。</description></item><item><title>红烧带鱼</title><link>/post/11902-%E7%BA%A2%E7%83%A7%E5%B8%A6%E9%B1%BC/</link><pubDate>Sun, 08 Mar 2020 18:05:29 +0600</pubDate><guid>/post/11902-%E7%BA%A2%E7%83%A7%E5%B8%A6%E9%B1%BC/</guid><description>在朋友家吃饭，做的红烧鱼
炖鱼一定要小火慢慢炖，这样会更入味
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10-20分钟 1-2人 葱 适量 白糖 适量 蒜 适量 姜 适量 油 适量 盐 适量 酱油 适量 大料 适量 醋 适量 辣椒 适量 带鱼 500g 带鱼洗净切成段备用 在鱼身上均匀的过上面粉 锅里放油，油热后放入带鱼煎一下，两面煎黄乘出 葱姜蒜辣椒八角准备好 然后锅里放一点底油，放入葱姜蒜和其他佐料爆香，放入煎好的鱼块，烹入料酒，醋，酱油，和其他所有佐料，最后放入水，大火烧开小火，炖 炖制汤汁浓稠，放一点鸡精，和香油就可以出锅了</description></item><item><title>杂锦海鲜西兰花</title><link>/post/12084-%E6%9D%82%E9%94%A6%E6%B5%B7%E9%B2%9C%E8%A5%BF%E5%85%B0%E8%8A%B1/</link><pubDate>Sat, 07 Mar 2020 18:12:06 +0600</pubDate><guid>/post/12084-%E6%9D%82%E9%94%A6%E6%B5%B7%E9%B2%9C%E8%A5%BF%E5%85%B0%E8%8A%B1/</guid><description>第一次在超市买杂锦海鲜，其实感觉挺好的，至少不会感觉很单一。里面的品种挺多的，有三文鱼、鱿鱼、虾、青口、还有别的鱼等等。由于第一次买开始的时候还在想怎么做才好吃，一般外国人是比较喜欢油炸的可是我怕上火还是放弃这种做法。最后选择用黑椒汁搭配西兰花，感觉很好。
由于黑胡椒汁酱是咸的，煮的时候只需放少许生抽白糖调味即可。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 白糖 适量 胡椒粉 适量 生粉 适量 生抽 适量 橄榄油 适量 西兰花 500g 姜蒜蓉 适量 杂锦海鲜 250g 黑椒汁酱 1勺 先处理西兰花，切成小朵后开水焯后装盘待用。 杂锦海鲜同样开水焯后待用。 烧热锅倒入少许橄榄油之后放入姜蒜蓉爆香。 放入一大勺子黑椒汁酱、少许生抽、白糖搅拌均匀。 将焯好的杂锦海鲜加入翻炒片刻，放少许胡椒粉。 炒均匀之后勾生粉芡熄火，将杂锦海鲜与汁淋在西兰花上即可。</description></item><item><title>川香带鱼</title><link>/post/12056-%E5%B7%9D%E9%A6%99%E5%B8%A6%E9%B1%BC/</link><pubDate>Sat, 07 Mar 2020 18:11:09 +0600</pubDate><guid>/post/12056-%E5%B7%9D%E9%A6%99%E5%B8%A6%E9%B1%BC/</guid><description>这个菜就是图个过年啦，红红火火的哦～～
熬制酱汁的时候，也可以换成别的～比如糖醋的～
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 1-2人 葱 适量 姜 适量 油 适量 盐 适量 豆瓣酱 适量 酱油 适量 淀粉 适量 醋 适量 带鱼 300g 撒入葱花 煎好的带鱼一盘 锅内放少许清水，放入带鱼和调料，慢慢炖一会儿，临出锅的时候放入少许食醋和酱油 洗干净锅，放入少许油，加入豆瓣酱和姜丝煸炒 倒入水淀粉 慢慢熬制，将葱花滑开 然后将熬好的汤汁浇在带鱼上即可</description></item><item><title>鲫鱼木耳汤</title><link>/post/11959-%E9%B2%AB%E9%B1%BC%E6%9C%A8%E8%80%B3%E6%B1%A4/</link><pubDate>Thu, 05 Mar 2020 18:07:27 +0600</pubDate><guid>/post/11959-%E9%B2%AB%E9%B1%BC%E6%9C%A8%E8%80%B3%E6%B1%A4/</guid><description>鲫鱼汤要烧成奶白色，主要要掌握煎的火候和煮的火候，这样烧出来的鱼汤比较鲜美，颜色也好看，加点木耳营养更全面
炖鱼汤要小火慢炖，汤才会白
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 1-2人 料酒 适量 姜 适量 油 适量 盐 适量 木耳 100g 鲫鱼 1条 鲫鱼去内脏去鳞洗净，锅里放油烧至7成热，将鲫鱼倒入锅内文火慢煎 将其煎至两面金黄色 加入适量的冷水，水没过鱼身即可，放入姜片和料酒大火烧开，换小火慢炖20分钟 倒入准备好的木耳，文火慢炖10分钟，放入盐 木耳烧熟后撒入适量的香菜即可 出锅装碗</description></item><item><title>香菇油菜</title><link>/post/11776-%E9%A6%99%E8%8F%87%E6%B2%B9%E8%8F%9C/</link><pubDate>Thu, 05 Mar 2020 18:01:04 +0600</pubDate><guid>/post/11776-%E9%A6%99%E8%8F%87%E6%B2%B9%E8%8F%9C/</guid><description>香菇油菜是地地道道的家常菜，也是我家经常吃的一道菜，多吃香菇对我们身体有很大的好处。
此菜是素菜，培根可以不加
准备时间 烹饪时间 食物分量 无 10分钟内 1-2人 葱 适量 姜 适量 盐 2g 食用油 适量 淀粉 适量 鸡精 2g 香油 适量 培根 50g 香菇 50g 油菜 200g 油菜洗净 提早泡发香菇 培根切丁 锅中放水 加盐 油 水开后把油菜焯一下， 捞出油菜 码盘 锅中放少许油煸香培根和香菇 加葱姜继续煸炒 加一点水和盐 鸡精 勾薄芡 点香油 均匀的撒在油菜上即可</description></item><item><title>茄汁鲫鱼</title><link>/post/11744-%E8%8C%84%E6%B1%81%E9%B2%AB%E9%B1%BC/</link><pubDate>Thu, 05 Mar 2020 17:59:49 +0600</pubDate><guid>/post/11744-%E8%8C%84%E6%B1%81%E9%B2%AB%E9%B1%BC/</guid><description>今天去市场看到很多的活泼乱跳的鲫鱼，价格居然很便宜的，由于经常买这家的鱼，和老板很熟悉了，这国庆节大假头3天，生意特不好，都去旅游了，没有人来买鱼买菜了，进的鱼又太多，怕养的时间太久，鱼成活的少，已经有不少都死了，现在都低价处理了，看看这鲫鱼真的很大很新鲜，就买了两公斤，也算对老板生意的支持。 爱吃鱼的我，也做了不少各种鱼的菜谱，有位喜欢我鱼菜谱的豆亲给我留言，特喜欢我做的鱼，““好哦哦！都流口水了。希望多做些鱼，嗯，拜托啦，你做的太好啦！”这是给我的留言，特感谢这位豆亲，能喜欢我的做法，我会把我喜欢的做
鲫鱼一定的用盐腌制入味 这样焖的时候鲫鱼不容易碎 焖的时候不要老翻动 要不鲫鱼容易碎
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 30分钟-1小时 3-4人 油 适量 盐 适量 番茄酱 2大勺 大葱 10g 鸡精 2g 生抽 5g 姜 2g 料酒 2g 香菜 5g 新鲜鲫鱼 2条 辣妹子辣椒酱 1小勺 主料：鲫鱼 辅料：植物油、盐、番茄酱、葱姜、生抽、香葱、料酒、香菜、辣妹子辣椒酱 把鲫鱼收拾干净洗净，用盐腌制30分钟 葱姜洗净切末，香菜洗净切末 热锅凉油加葱姜小火炒出香味 加辣椒酱，番茄酱小火炒出红油 加水、生抽 加料酒、盐大火烧开 加鲫鱼， 加盖转小火焖20分钟左右， 中间把鲫鱼翻面一次 焖到汤汁浓稠，尝味加鸡精焖一会 撒上香菜末即可</description></item><item><title>草菇酿蛋</title><link>/post/12015-%E8%8D%89%E8%8F%87%E9%85%BF%E8%9B%8B/</link><pubDate>Tue, 03 Mar 2020 18:09:39 +0600</pubDate><guid>/post/12015-%E8%8D%89%E8%8F%87%E9%85%BF%E8%9B%8B/</guid><description>在网上看到的一道食谱，非常漂亮、用心！ 草菇中间挖空、垫上肉糜，像极了鸟儿搭的巢穴呢。再卧上个鹌鹑蛋，那是孵化哦；点上一粒枸杞&amp;ndash;太美了。 草菇和鹌鹑蛋都是非常营养的呢。 1.草菇的维生素C含量高，能促进人体新陈代谢，提高机体免疫力，增强抗病能力。 2. 它还具有解毒作用，如铅、砷、苯进入人体时，可与其结合，形成抗坏血元，随小便排出。 3. 草菇蛋白质中，人体八种必需氨基酸整齐、含量高，占氨基酸总量的38.2%。 4. 草菇还含有一种异种蛋白物质，有消灭人体癌细胞的作用。 5.</description></item><item><title>平菇炒蛋</title><link>/post/11942-%E5%B9%B3%E8%8F%87%E7%82%92%E8%9B%8B/</link><pubDate>Fri, 21 Feb 2020 18:06:52 +0600</pubDate><guid>/post/11942-%E5%B9%B3%E8%8F%87%E7%82%92%E8%9B%8B/</guid><description>今天做的这个平菇还是佳鑫小朋友自己种的呢，呵呵，味道非常不错哦
全程大火快炒（煎鸡蛋的时候中火），平菇不宜久炒，口感容易老。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 葱 适量 蒜 适量 油 适量 盐 适量 鸡蛋 1个 平菇 250g 最后加盐调味即可 准备好所有材料费 锅入油先炒鸡蛋 接着将平菇和蒜片一起放进去翻炒 等到炒的差不多了，放葱段。</description></item><item><title>香菇三文鱼头</title><link>/post/11893-%E9%A6%99%E8%8F%87%E4%B8%89%E6%96%87%E9%B1%BC%E5%A4%B4/</link><pubDate>Wed, 19 Feb 2020 18:05:16 +0600</pubDate><guid>/post/11893-%E9%A6%99%E8%8F%87%E4%B8%89%E6%96%87%E9%B1%BC%E5%A4%B4/</guid><description>三文鱼肉很贵，吃三文鱼头也一样，而且便宜许多哦！营养不减分，哈哈！ 三文鱼的营养价值极高： 1、三文鱼中含有丰富的不饱和脂肪酸，能有效降低血脂和血胆固醇，防治心血管疾病，所含的Ω-3脂肪酸更是脑部、视网 三文鱼 膜及神经系统所必不可少的物质，有增强脑功能、防治老年痴呆和预防视力减退的功效； 2、三文鱼能有效地预防诸如糖尿病等慢性疾病的发生、发展，具有很高的营养价值，享有“水中珍品”的美誉。
1、怀孕的妇女吃三文鱼一定要吃全熟的，不可生食，容易有寄生虫，影响宝宝健康！ 2、柠檬对付三文鱼的鱼腥味有很好的效果！胡椒粉也有同样效果！
准备时间 烹饪时间 食物分量 无 10-20分钟 1-2人 盐 适量 胡椒粉 适量 生粉 适量 生抽 适量 葱花 少许 香菇 8朵 姜丝 少许 三文鱼头 半个 三文鱼头去腮，洗净，切成适量大小，用油、盐、胡椒粉和姜丝腌半小时以上； 香菇洗净，去蒂，一分为二备用； 三文鱼头块沾上生粉，下油锅慢火煎两面； 然后下香菇块一起煎，盖上盖子稍焖； 当鱼头和香菇都熟透后，再淋一点生抽在锅边炝一下，撒葱花即可！</description></item><item><title>山药牛腩牛骨汤</title><link>/post/11920-%E5%B1%B1%E8%8D%AF%E7%89%9B%E8%85%A9%E7%89%9B%E9%AA%A8%E6%B1%A4/</link><pubDate>Mon, 17 Feb 2020 18:06:08 +0600</pubDate><guid>/post/11920-%E5%B1%B1%E8%8D%AF%E7%89%9B%E8%85%A9%E7%89%9B%E9%AA%A8%E6%B1%A4/</guid><description>周末去超市，看到有很新鲜的牛骨卖，牛骨：补气血，益肝肾。主治属气血亏虚型贫血，产后失血过多，面白唇淡，头晕目眩，神疲乏力，腰膝酸软，盗汗，午后发热者。最近GG 老说有点累，正好补一补，偶嘛，喜欢牛腩多一些，问了师傅，说是可以一起拿来做汤，于是，买了牛骨牛腩回来，正好家里还有半根山药，就一起炖了吃，呵呵，反正不想克，想必吃了也有营养滴……好啦，动手吧……
煮骨头汤的时候，加一点醋，可以让骨头里面的钙质更容易融到汤中……
准备时间 烹饪时间 食物分量 无 30分钟-1小时 1-2人 胡萝卜 100g 山药 300g 盐 20g 葱 15g 料酒 20g 姜 50g 牛腩 200g 牛骨 320g 红醋 10g 材料：山药，牛骨，牛腩，胡萝卜，姜 牛腩用热水洗干净，切2.</description></item><item><title>番茄牛肉汤</title><link>/post/11825-%E7%95%AA%E8%8C%84%E7%89%9B%E8%82%89%E6%B1%A4/</link><pubDate>Thu, 13 Feb 2020 18:02:39 +0600</pubDate><guid>/post/11825-%E7%95%AA%E8%8C%84%E7%89%9B%E8%82%89%E6%B1%A4/</guid><description>酸酸的，很开胃，里面有荤有素，搭配恰当，不会觉得太油腻或者太清淡
蕃茄煸炒的很烂， 做出来的汤会浓一点
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 1-2人 料酒 适量 盐 适量 洋葱 适量 橄榄油 适量 生姜 适量 牛肉 250g 土豆 250g 番茄 250g 牛肉洗净、切块，冷水入锅氽烫后再次洗净； 番茄、土豆切块，洋葱切条；生姜切片 洋葱冷油下锅煸炒，再依次放入土豆，西红柿 把以上的材料倒入汤锅，牛肉也倒入汤锅，然后加适量清水大火烧开 加入姜片和料酒，再次烧开后转小火煨2小时左右直至牛肉酥烂 最后加适量盐调味即可</description></item><item><title>带鱼烧萝卜</title><link>/post/11767-%E5%B8%A6%E9%B1%BC%E7%83%A7%E8%90%9D%E5%8D%9C/</link><pubDate>Wed, 12 Feb 2020 18:00:43 +0600</pubDate><guid>/post/11767-%E5%B8%A6%E9%B1%BC%E7%83%A7%E8%90%9D%E5%8D%9C/</guid><description>带鱼为高脂鱼类，含蛋白质、脂肪、维生素B1、B2和烟酸、钙、磷、铁、碘等成分。鳞中含20~25%的油脂、蛋白质和无机盐。油脂中含多种不饱和脂肪酸。 带鱼具有一定的药用价值。我国古今医学及水产药用书籍记载，带鱼有养肝、祛风、止血等功能，对治疗出血、疮、痈肿等疾有良效。带鱼鳞是制造解热息痛片和抗肿瘤的药物原料。鳞中含有多种不饱和脂肪酸，有显著的降低胆固醇作用。适宜久病体虚，血虚头晕，气短乏力，食少赢瘦，营养不良之人食用。中医认为它能和中开胃、暖胃补虚，还有润泽肌肤、美容的功效，不过患有疮、疥的人还是少食为宜。
1，这道菜后面几乎不要放盐，要是尝着觉得淡，可以酌情添加。我是没有放的，觉得刚好。咸鲜味。 2，带鱼一条的量作料是这么多，够两三个人吃。要是增加，作料随之递增。 3，不想油炸的可以煎。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 30分钟-1小时 3-4人 盐 1茶匙 胡椒粉 1茶匙 姜 4片 料酒 1汤匙 生抽 1汤匙 冰糖 3颗 带鱼 1条 高汤 半碗 老抽 1/4汤匙 萝卜 半个 葱 1个 带鱼。 带鱼切段用盐，胡椒粉腌渍十分钟。萝卜切片。 带鱼均匀沾上干淀粉，拍掉多余的粉。 油烧热炸金黄捞出备用。 锅里不放油，把萝卜按圆形码放好。 上面码上带鱼，香葱，姜。 把料汁兑入。小火焖开后继续十分钟。 中火收一下汁。</description></item><item><title>肉炒西兰花</title><link>/post/12075-%E8%82%89%E7%82%92%E8%A5%BF%E5%85%B0%E8%8A%B1/</link><pubDate>Mon, 10 Feb 2020 18:11:45 +0600</pubDate><guid>/post/12075-%E8%82%89%E7%82%92%E8%A5%BF%E5%85%B0%E8%8A%B1/</guid><description>嘿嘿，最近在减肥，所以吃青菜的时候就多了呢，西兰花对减肥也有作用呢！
西兰花可以用水焯一下再炒，嘿嘿，我懒了，没爱焯一下。
准备时间 烹饪时间 食物分量 无 10分钟内 1-2人 葱 适量 猪肉 100g 味精 2g 盐 适量 水淀粉 适量 油 50ml 蒜 5g 西兰花 450g 将西兰花切成小块洗净备用 猪肉切片，葱切成葱花，蒜切片！ 起锅，放油，爆香葱花后爆炒猪肉， 肉片发白后，放入西兰花爆炒！ 加盐，味精，最后加入水淀粉勾芡出锅，装盘。</description></item><item><title>鲫鱼杂汤</title><link>/post/12144-%E9%B2%AB%E9%B1%BC%E6%9D%82%E6%B1%A4/</link><pubDate>Sun, 09 Feb 2020 18:14:07 +0600</pubDate><guid>/post/12144-%E9%B2%AB%E9%B1%BC%E6%9D%82%E6%B1%A4/</guid><description>鲫鱼肉质细嫩，肉味甜美，营养价值很高，每百克肉含蛋白质 13克、脂肪 11克，并含有大量的钙、磷、铁等矿物质。鲫鱼药用价值极高，其性味甘、平、温，入胃、肾，具有和中补虚、除湿利水、补虚赢、温胃进食、补中生气之功效。
煎鸡蛋皮时锅中要放油烧热以后再倒出多余的油煎鸡蛋皮。
准备时间 烹饪时间 食物分量 30分钟-1小时 10-20分钟 3-4人 葱 适量 料酒 适量 蒜 适量 姜 适量 油 适量 花椒 适量 胡椒粉 适量 鸡蛋 3个 辣椒 适量 青菜 适量 胡萝卜 适量 鲫鱼 2条 肉圆 适量 把鲫鱼清洗干净，打上刀花，放上料酒、盐腌制十五分钟。 把鸡蛋打入碗中，打散。 锅烧热，加入油烧热倒鸡蛋液煎成两面金黄的皮。 把鸡蛋皮切菱形。 切好葱、姜、蒜、辣椒，准备好花椒。 把小青菜切成寸段。 锅坐火上，入油烧热，加葱、姜、蒜、辣椒炸香。 加入开水，放入鱼烧，加入适量的料酒。 准备好肉圆，切好胡萝卜片。 鱼烧好后，放入鸡蛋皮、胡萝卜、肉圆。 烧开后，放入小青菜加入胡椒粉、盐稍动一动锅出锅。</description></item><item><title>茶油白椒炒牛肉</title><link>/post/1279-%E8%8C%B6%E6%B2%B9%E7%99%BD%E6%A4%92%E7%82%92%E7%89%9B%E8%82%89/</link><pubDate>Fri, 07 Feb 2020 12:07:05 +0600</pubDate><guid>/post/1279-%E8%8C%B6%E6%B2%B9%E7%99%BD%E6%A4%92%E7%82%92%E7%89%9B%E8%82%89/</guid><description>这是一道很地道的湘味农家菜，记得从小就见大人们每年在出大帮辣椒时就开始晒干椒 辣和白辣椒皮。这味菜还真是得配肉肉炒起来才更香哦呵呵，尝尝俺今天的牛肉炒的， 特棒阿！ 加上家乡的茶油，是百分百茶油哦，超市的茶油一点也不香，还贵！ 我这是 乡下自已家山上收得的茶果用传统的压榨方法榨出来的油，味特香，炒牛肉淋生茶油， 你吃过吗？超级美味！！
干辣椒皮是咸的，牛肉腌制过，加上生抽是咸的，所以炒菜时不用再放盐。 2. 菜在出锅前淋明茶油，即可使牛肉味更香浓还可增加菜的光亮度。 3.</description></item><item><title>西兰花炒鸡蛋</title><link>/post/11762-%E8%A5%BF%E5%85%B0%E8%8A%B1%E7%82%92%E9%B8%A1%E8%9B%8B/</link><pubDate>Wed, 05 Feb 2020 18:00:32 +0600</pubDate><guid>/post/11762-%E8%A5%BF%E5%85%B0%E8%8A%B1%E7%82%92%E9%B8%A1%E8%9B%8B/</guid><description>西兰花的维生素C含量极高，能提高人体免疫功能，促进肝脏解毒，增强人的体质，增加抗病能力，提高人体机体免疫功能。为保持其脆嫩，在炒制时不宜直接上锅烹炒，应先用开水焯一下，回锅调味，翻炒几下出锅。
1、西兰花焯水时可在锅中滴几滴油，这样焯出来的西兰花色泽翠绿好看。 2、喜欢鸡精的可以放入一些。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 1-2人 油 适量 盐 适量 料酒 少许 胡椒粉 少许 鸡蛋 2个 西兰花 200g 鸡蛋打碗里搅匀。 西兰花切成小朵放入水里泡洗干净。 洗好的西兰花放入沸水锅里焯一下。 炒锅上火倒油烧热，放入蛋液滑炒熟。 放入焯好水的西兰花翻炒翻炒。 放入少许料酒翻炒翻炒。 放入少许胡椒粉和适量盐翻炒均匀即可关火食用。</description></item><item><title>什锦菇煲</title><link>/post/11864-%E4%BB%80%E9%94%A6%E8%8F%87%E7%85%B2/</link><pubDate>Mon, 03 Feb 2020 18:04:07 +0600</pubDate><guid>/post/11864-%E4%BB%80%E9%94%A6%E8%8F%87%E7%85%B2/</guid><description>蘑菇简称为食用菌，包括草菇、香菇、平菇、金针菇、蘑菇、黑木耳、白木耳等，是高蛋白、低脂肪、低热量食品,欧洲人把蘑菇誉为【植物肉】,美国人甚至把蘑菇誉为【上帝的食品】。 蘑菇吃法随意，煎炒炖煮、入汤或砂锅无所不能。特别是大香菇大小及质感，都可以与肉食媲美，可以取代肉食哦。
不用加水，菇本身会出水的。。。
准备时间 烹饪时间 食物分量 30分钟-1小时 10-20分钟 1-2人 葱花 适量 橄榄油 适量 鸡粉 适量 金针菇 100g 虾米 适量 秀珍菇 100g 茶树菇 220g 干葱 1粒 倒入适量的橄榄油。 食材：茶树菇、金针菇和秀珍菇。 配料：干葱和虾米。 将三种菇用清水浸泡30分钟后，洗净。 沥干。 将茶树菇用厨房剪刀剪成对半，或者自己喜欢的长度都行。 将虾米切粒；干葱去皮、切末。 中火热砂锅。 放入虾米粒和干葱粒。 爆香，爆到虾米出味。 放入茶树菇。 见茶树菇变软。 放入秀珍菇和金针菇。 盖砂锅盖，中火，煮至熟。 下适量的鸡精调味，拌匀。 关火，撒上葱花即可上桌享用啦(^__^) 嘻嘻……</description></item><item><title>奶油鸡肉蘑菇浓汤</title><link>/post/3897-%E5%A5%B6%E6%B2%B9%E9%B8%A1%E8%82%89%E8%98%91%E8%8F%87%E6%B5%93%E6%B1%A4/</link><pubDate>Sun, 02 Feb 2020 13:36:46 +0600</pubDate><guid>/post/3897-%E5%A5%B6%E6%B2%B9%E9%B8%A1%E8%82%89%E8%98%91%E8%8F%87%E6%B5%93%E6%B1%A4/</guid><description>西餐的汤主要分为两大类：浓汤和清汤。 浓汤一般是将原料煮熟后，加上奶油用搅拌机打碎后饮用，味道浓郁、口感顺滑、营养丰富。 对于我们比较熟知，似乎多为浓汤，玉米浓汤、土豆浓汤、蘑菇浓汤等，甚至罗宋汤其实也是浓汤的一种。西式浓汤自己在家里也可时不时做做，尝尝鲜，即使是不同的汤，总的方法步骤基本相似，只是换换汤里的内容，这也是它流传较广的原因之一吧。 蘑菇浓汤是一般西餐厅中最常出现的开胃汤，味道浓郁，口感香滑，是我比较喜欢的西式浓汤之一。
黄油炒面要用小火慢慢炒，而且面粉不要一次加入，可以分两次加入，这样黄油炒面不容易糊。 没有搅拌机也可以不用搅拌，直接加入黄油炒面搅拌均匀即好。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 30分钟-1小时 1-2人 盐 适量 香叶 2片 黑胡椒粉 适量 黄油 80g 面粉 20g 鸡胸肉 50g 口蘑 100g 牛奶 40ml 洋葱 40g 准备好所有的食材。 加入盐调味。 鸡肉洗净剁成鸡茸。 洋葱切碎，蘑菇切碎。 炒锅放入少许黄油融化，放入一半洋葱碎炒香。 放入鸡肉茸翻炒。 鸡肉炒熟关火盛出备用。 锅中再加黄油烧热。 倒入面粉小火炒熟。 成为黄油炒面盛出备用。 汤锅中加少许黄油烧热。 倒入剩下的洋葱碎炒香。 再放入蘑菇翻炒。 加入鸡汤和香叶。 大火煮开加盖小火煮上30分钟。 再加少许黑胡椒粉。 然后把蘑菇汤用搅拌机粉碎。 倒入汤锅中放入黄油炒面搅拌均匀。 再加入牛奶拌均匀。 把黄油炒面搅拌均匀汤汁浓稠关火。</description></item><item><title>黑椒牛排</title><link>/post/11815-%E9%BB%91%E6%A4%92%E7%89%9B%E6%8E%92/</link><pubDate>Wed, 29 Jan 2020 18:02:19 +0600</pubDate><guid>/post/11815-%E9%BB%91%E6%A4%92%E7%89%9B%E6%8E%92/</guid><description>之前做牛排的时候很少自己腌肉，一般都是在超市买来现成的然后直接煎就可以。但做过之后发现其实并不难腌，以前怕自己腌的味道不好，可是效果出奇的好。其实很简单用黑胡椒就很出黑椒牛排的味道。可肉的细嫩程度可能不如超市买来的好，但不知道超市的牛排里加没加嫩肉粉之类的了。这个是送个女儿的妈妈菜，现在不太敢给孩子吃猪肉了，还是牛肉更放心点
1.牛排用刀背剁一下把筋弄断 2.蚝油本身就是咸的，放生抽时一定要适量
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10分钟内 1-2人 油 适量 生抽 适量 蚝油 适量 黑胡椒 适量 牛肉 200g 肉肉切成片 用刀背剁一下 放入盆中，加入黑胡椒 倒入适量蚝油 加入适量生抽和匀腌10分钟 锅内放油加热，放入牛肉片 煎至一面金黄 翻面再煎至金黄，然后再翻面 煎熟后配点自己喜欢的菜装盘即可</description></item><item><title>素东坡肉</title><link>/post/11784-%E7%B4%A0%E4%B8%9C%E5%9D%A1%E8%82%89/</link><pubDate>Wed, 29 Jan 2020 18:01:11 +0600</pubDate><guid>/post/11784-%E7%B4%A0%E4%B8%9C%E5%9D%A1%E8%82%89/</guid><description>前段时间看电视上做过这个菜，感觉很是好奇，尤其是听说一些素斋饭店可以把素菜做成肉菜，就很想去尝一尝，妈妈对着电视也是很感叹，觉得很神奇，言辞之中也颇有些想尝尝的感觉。 但是我们居住的城市并没有听说哪有素斋饭店，所以只能自己在家尝试着做一做了。这个菜说来也算简单，但简单之中还有着复杂，如何把一块普通冬瓜模仿的像一块肉呢？这跟刀功，和料汁都有关系，所以难也就难在这里。 趁妈妈早上出门，我就在家里折腾，想赶她回来之前做好，给个意外，就是不知道做好以后有没有惊喜。 开始做的时候很没有灵感，但是硬着头皮做了下去，做
冬瓜最好选择青皮的，并且切的时候选择中间部分的会比较像。至于馅料可以选择自己喜欢的蔬菜。
准备时间 烹饪时间 食物分量 30分钟-1小时 30分钟-1小时 1-2人 油 适量 盐 适量 花椒 适量 生抽 适量 鸡精 适量 大料 适量 玉米淀粉 适量 老抽 适量 香菇 50g 味精 适量 冬瓜 300g 鲍鱼汁 适量 红烧汁 适量 豆腐 50g 加入豆腐。 切半个冬瓜，修成一个方形，并且把皮削掉。 翻过来，把背面的籽和瓜瓤去掉。 放到小盆里，倒入老抽。 把老抽均匀的抹在冬瓜皮上。 香菇切成碎丁。 把豆腐用拳头揉碎，和香菇混合均匀，并且倒入适量玉米淀粉。 再加入盐，生抽，鸡精和鲍鱼汁调味，混合均匀。 锅中倒入油，把冬瓜皮朝下，小火炸制表皮上色，模仿肉的表皮。 捞出来背面朝下，把豆腐香菇馅塞进原告有瓜瓤的地方，码整齐。 锅里倒入适量水煮开，放入少量花椒和大料。 把腌过冬瓜的老抽倒入。 再加适量红烧汁煮沸。 把汤汁浇入馅朝上的冬瓜。 上锅蒸40分钟，至冬瓜熟了。 少许玉米淀粉加水兑成水淀粉。 再把刚才蒸冬瓜的料汁加少许蚝油，味精下锅煮开。 水滚后倒入水淀粉煮至汤汁浓稠，然后用勺子浇到放到盘里的冬瓜上面。</description></item><item><title>富贵开花蒜蓉金针菇</title><link>/post/11845-%E5%AF%8C%E8%B4%B5%E5%BC%80%E8%8A%B1%E8%92%9C%E8%93%89%E9%87%91%E9%92%88%E8%8F%87/</link><pubDate>Mon, 27 Jan 2020 18:03:22 +0600</pubDate><guid>/post/11845-%E5%AF%8C%E8%B4%B5%E5%BC%80%E8%8A%B1%E8%92%9C%E8%93%89%E9%87%91%E9%92%88%E8%8F%87/</guid><description>金针菇被称为益智菇，凉拌很好的保留了它的营养价值，配上粉丝，晶莹剔透，最后再盖上剁椒，搭配颜色
粉丝和金针菇都比较容易熟，切忌焯的时间太长
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 1-2人 葱 适量 蒜 适量 油 适量 盐 适量 蚝油 适量 粉丝 50g 剁椒 适量 金针菇 200g 捞出沥干 摆盘 准备一把金针菇和一把粉丝 准备一些蒜，葱和剁椒 将葱切碎 将蒜切成蒜末 将金针菇焯熟 然后将粉丝焯熟 捞起沥干 然后将粉丝盖在金针菇上 最后开始熬汁，起锅，加入油，剁椒，葱末和蒜末，再加一勺蚝油和盐 最后将汁浇在粉丝上即可</description></item><item><title>茶树菇烧豆腐</title><link>/post/12021-%E8%8C%B6%E6%A0%91%E8%8F%87%E7%83%A7%E8%B1%86%E8%85%90/</link><pubDate>Fri, 24 Jan 2020 18:09:46 +0600</pubDate><guid>/post/12021-%E8%8C%B6%E6%A0%91%E8%8F%87%E7%83%A7%E8%B1%86%E8%85%90/</guid><description>而今的人们，都喜欢浓烈的东西，没有鸡丝、排骨、牛肉已经不再是一碗面，《菜根谭》中写：“醲肥辛甘非真味，真味只是淡。神奇卓异非至人，至人只是常”。 滋养人的，却原来是这最家常的东西，淡中品真味，把平凡的生活过得有滋有味是一种境界。 对于美食也是如此，曾经迷恋的那些刺激味蕾的好物，如腻腻的甜、火热的辣，总觉得它们放少了，锅里就不热闹了，都知道，它对健康无益，却又是那样的趋之若鹜，可是等你明白，才知道，什么是你才想要的，就像人的一生，就像人的婚姻，想要什么，不想要什么，也许如简简单单的茶树菇烧豆腐，还是越清淡，
厨房小语：蔬菜可依据自己的喜好搭配
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 1-2人 姜 适量 油 适量 盐 适量 青椒 1个 蚝油 适量 胡萝卜 100g 豆腐 200g 茶树菇 300g 豆腐切片 茶树菇用淡盐水浸泡，洗净，切段，青椒切菱形片；胡萝卜切片 锅中倒油烧热，再放入豆腐片煎至两面金黄，盛出 先爆香姜，放入茶树菇 再放入青椒、胡萝卜 与豆腐一起拌炒均匀，加入蚝油及适量水，一起炒匀后用小火慢慢烧至入味，再放入少许盐调味</description></item><item><title>牛肉炒蒜苗</title><link>/post/11844-%E7%89%9B%E8%82%89%E7%82%92%E8%92%9C%E8%8B%97/</link><pubDate>Fri, 24 Jan 2020 18:03:20 +0600</pubDate><guid>/post/11844-%E7%89%9B%E8%82%89%E7%82%92%E8%92%9C%E8%8B%97/</guid><description>牛肉含有丰富的蛋白质，氨基酸组成比猪肉更接近人体需要 ，能提高机体抗病能力，对生长发育及手术后、病后调养的人在补充失血和修复组织等方面特别适宜。寒冬食牛肉，有暖胃作用，为寒冬补益佳品。中医认为：牛肉有补中益气、滋养脾胃、强健筋骨、化痰息风、止渴止涎的功效。适用于中气下陷、气短体虚，筋骨酸软和贫血久病及面黄目眩之人食用。
牛肉腌的时间不要过长，要不然会影响肉质
准备时间 烹饪时间 食物分量 无 30分钟-1小时 1-2人 料酒 15g 牛肉 200g 盐 10g 蒜苗 250g 把蒜苗洗干净，切成小短 把牛肉切成丝后放进碗里，加入适量的盐、料酒腌十分钟 起油锅，倒入牛肉翻炒至转色 另起油锅，加入蒜苗翻炒 待蒜苗转色后加入盐和适量的水 用大火烧三分钟后加入牛肉 再用大火烧二分钟后加入适量的盐即可起锅了</description></item><item><title>蚝油草菇</title><link>/post/11739-%E8%9A%9D%E6%B2%B9%E8%8D%89%E8%8F%87/</link><pubDate>Fri, 24 Jan 2020 17:59:38 +0600</pubDate><guid>/post/11739-%E8%9A%9D%E6%B2%B9%E8%8D%89%E8%8F%87/</guid><description>草菇又名“鲜菇”长得圆圆的有点像鹌鹑蛋，有点小可爱，口感爽脆，用来炒、拌、做汤同样的鲜美。
蚝油要最后才加入，太早加入会使其营养流失。蚝油本身比较咸，盐的份量要少加，以免太咸。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 1-2人 盐 适量 青椒 1个 红椒 1个 鸡精 少许 姜 4片 蚝油 1汤匙 蒜 1瓣 糖 1小匙 草菇 250g 准备所需材料。 捞起沥干水份。 将鲜菇洗净，用小刀划上十字，让鲜菇更好的入味。（也可以对半切开） 青、红椒洗净切成三角型，姜、蒜切小片。 锅内加水烧开，倒入鲜菇烫至断生。 倒入青、红椒微烫一下。 起油锅放姜、蒜爆香。 倒入鲜菇。 翻炒1分钟。 加入青、红椒，再加入少许盐、糖翻炒均匀。 最后加入鸡精、蚝油翻炒均匀即可出锅。</description></item><item><title>蒜子烧带鱼首发</title><link>/post/11829-%E8%92%9C%E5%AD%90%E7%83%A7%E5%B8%A6%E9%B1%BC%E9%A6%96%E5%8F%91/</link><pubDate>Tue, 21 Jan 2020 18:02:50 +0600</pubDate><guid>/post/11829-%E8%92%9C%E5%AD%90%E7%83%A7%E5%B8%A6%E9%B1%BC%E9%A6%96%E5%8F%91/</guid><description>用大蒜烧带鱼，味道独特，非常好吃。
1.注意晃动一下锅柄，防止粘锅底。
准备时间 烹饪时间 食物分量 无 10分钟内 1-2人 料酒 适量 油 适量 老抽 适量 姜 3g 葱 15g 带鱼 500g 盐 0.</description></item><item><title>荷兰豆炒牛肉</title><link>/post/11935-%E8%8D%B7%E5%85%B0%E8%B1%86%E7%82%92%E7%89%9B%E8%82%89/</link><pubDate>Sun, 19 Jan 2020 18:06:39 +0600</pubDate><guid>/post/11935-%E8%8D%B7%E5%85%B0%E8%B1%86%E7%82%92%E7%89%9B%E8%82%89/</guid><description>第一次尝试用小苏打拌牛肉的做法，炒出来的牛肉爽口而嫩滑，有兴趣的朋友不妨试试。
放入小苏打的牛肉一定要加清水，再保鲜膜蒙上后放入冰箱冷藏半小时以上。
准备时间 烹饪时间 食物分量 无 30分钟-1小时 1-2人 鸡精 1/2勺 姜 2片 蛋清 1个 葱 1根 清水 适量 酱油 1勺 牛肉 250g 荷兰豆 150g 盐 1勺 糖 1勺 生粉 1勺 蒜 2粒 料酒 1/2勺 小苏打 1勺 香油 3勺 荷兰豆去头抽丝洗净，葱切段、姜切片、蒜剁泥备好。 牛肉洗净，去掉筋和白色的膜后切成薄片，把1茶匙小苏打放入碗中粉拌匀。 再把适量清水分几次慢慢倒入，边倒边搅拌，直到全部被牛肉吸收。 加入蛋清、料酒、盐和糖、酱油、生粉、香油搅拌均匀，用保鲜膜蒙上后放入冰箱冷藏半小时以上。 锅内油烧热，爆葱姜蒜。 再倒入浆好的牛肉，炒至八成熟盛出。 另锅下油烧热爆蒜泥，倒入荷兰豆炒至变色。 倒入八成熟的牛肉，撒上鸡精，快速翻炒即可盛盘。</description></item><item><title>草菇西兰花烩海参</title><link>/post/11961-%E8%8D%89%E8%8F%87%E8%A5%BF%E5%85%B0%E8%8A%B1%E7%83%A9%E6%B5%B7%E5%8F%82/</link><pubDate>Thu, 16 Jan 2020 18:07:32 +0600</pubDate><guid>/post/11961-%E8%8D%89%E8%8F%87%E8%A5%BF%E5%85%B0%E8%8A%B1%E7%83%A9%E6%B5%B7%E5%8F%82/</guid><description>草菇西兰花烩海参是一道营养家常菜，西兰花中的营养成分，不仅含量高，而且十分全面。 草菇的维生素C含量高，能促进人体新陈代谢，提高机体免疫力。
草菇；寒性哮喘患者忌食。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 3-4人 油 适量 盐 适量 生粉 适量 西兰花 适量 浓缩鸡汁 适量 草菇 300g 海参 350g 生粉勾芡 锅内倒油 海参用剪刀剪开后，处理肚里的东西以后，用清水反复冲洗，洗净为止。 切断泡在料酒里一小时 西兰花（绰水好的） 草菇去除根部切片洗净 锅内清水大火烧开后，倒入草菇绰水。烫一下就捞起用清水过凉。 油温7分热，先倒入草菇翻炒片刻。 在把海参倒入加盐和料酒 小碗一碗清水大火烧开。 之后再把西兰花倒入继续大火。 再加浓缩鸡汁调味。 再勾芡煮沸就好</description></item><item><title>洋葱炒芦笋</title><link>/post/11832-%E6%B4%8B%E8%91%B1%E7%82%92%E8%8A%A6%E7%AC%8B/</link><pubDate>Thu, 16 Jan 2020 18:02:51 +0600</pubDate><guid>/post/11832-%E6%B4%8B%E8%91%B1%E7%82%92%E8%8A%A6%E7%AC%8B/</guid><description>芦笋含有多种人体必需的大量元素和微量元素。大量元素如钙、磷、钾、铁的含量都很高；微量元素如锌、铜、锰、硒、铬等成分，全而且比例适当，这些元素对癌症及心脏病的防治有重要作用, 营养学家和素食界人士均认为它是健康食品和全面的抗癌食品。洋葱是最常见最普通的蔬菜，具有防癌抗癌，抗病毒杀菌等诸多保健功效。
这两种食材都不易炒的时间过久，以免影响口感和其营养价值。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 红椒 适量 油 适量 盐 适量 洋葱 200g 芦笋 200g 准备好食材 热锅下油 芦笋切段洋葱和红椒切成圈 下芦笋炒一下放盐 下洋葱红椒圈 炒1分钟即可出锅</description></item><item><title>青红椒炒豆豉</title><link>/post/12114-%E9%9D%92%E7%BA%A2%E6%A4%92%E7%82%92%E8%B1%86%E8%B1%89/</link><pubDate>Tue, 14 Jan 2020 18:13:05 +0600</pubDate><guid>/post/12114-%E9%9D%92%E7%BA%A2%E6%A4%92%E7%82%92%E8%B1%86%E8%B1%89/</guid><description>这是一道很简单很简单却很下饭的菜菜哦 宜：豆豉作为家常调味品，适合烹饪鱼肉时解腥调味。豆豉又是一味中药，风寒感冒，怕冷发热，寒热头痛，鼻塞喷嚏，腹痛吐泻者宜食；胸膈满闷，心中烦躁者宜食。 忌：豆豉性味平和，诸无所忌。
因为豆豉是咸的 所以不用再放盐拉
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 油 适量 青椒 2个 味精 适量 红椒 2个 豆豉 20g 蘑菇 20g 青红椒和蘑菇切碎末 锅里放适量油 油热放入豆豉翻炒出香味 放入青红椒和蘑菇 炒至蔬菜断生 加适量味精即可</description></item><item><title>麻辣糖醋鱼块</title><link>/post/11786-%E9%BA%BB%E8%BE%A3%E7%B3%96%E9%86%8B%E9%B1%BC%E5%9D%97/</link><pubDate>Tue, 14 Jan 2020 18:01:15 +0600</pubDate><guid>/post/11786-%E9%BA%BB%E8%BE%A3%E7%B3%96%E9%86%8B%E9%B1%BC%E5%9D%97/</guid><description>买了一条大草鱼，头做了鱼头豆腐汤了，鱼身就做麻辣糖醋鱼吧。哈哈哈一点都不浪费呢。这可是我的自创菜哟。
炸至鱼块时要小火把鱼炸熟。
准备时间 烹饪时间 食物分量 无 10分钟内 1-2人 盐 2g 酱油 1大勺 醋 1大勺 白酒 适量 草鱼 500g 糖 1大勺 花椒 5粒 辣椒 ２个 草鱼洗净控干水分 去掉鱼两边的腥线。 去掉鱼头，鱼身斩块。 加入白酒 盐 花椒 胡椒粉 醋腌制30分钟 取一碗加入清水 酱油 糖 醋 淀粉勾兑成碗汁。 腌制好的鱼块均匀的裹入淀粉。 锅中放油，油温后下入鱼块。 小火炸至金黄，捞出备用 锅中留低油，下入辣椒炒出香味。放入姜丝爆香。 倒入碗汁，炒至汤汁粘稠。 倒入炸好的鱼块，迅速翻炒均匀即可。</description></item><item><title>辣椒蒸带鱼</title><link>/post/11751-%E8%BE%A3%E6%A4%92%E8%92%B8%E5%B8%A6%E9%B1%BC/</link><pubDate>Tue, 14 Jan 2020 18:00:08 +0600</pubDate><guid>/post/11751-%E8%BE%A3%E6%A4%92%E8%92%B8%E5%B8%A6%E9%B1%BC/</guid><description>带鱼有养肝、祛风、止血等功能，对治疗出血、疮、痈肿等疾有良效。带鱼鳞中含有多种不饱和脂肪酸，有显著的降低胆固醇作用。适宜久病体虚，血虚头晕，气短乏力，食少赢瘦，营养不良之人食用。中医认为它能和中开胃、暖胃补虚，还有润泽肌肤、美容的功效。 海鱼内陆地区很多都是冰鲜的，所以百姓喜欢用重口味来烧制。今天也是重口味，但是采用蒸的方式，又不是那么重。
1，带鱼洗净即可，不要去掉上面的白色鳞。 2，带鱼嘴巴要剪掉不要，或者直接把头部去掉。 3，没有辣椒酱可以用剁椒代替，但是一定要过油炒一下，酱味不那么刺激。也更香。 4，如果带鱼够新鲜，不煎直接蒸也可以。煎的带鱼有油煎的香味，也是一种风格。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 3-4人 白糖 1茶匙 鸡精 1/2茶匙 带鱼 1条 蒸鱼豉油 1汤匙 辣椒酱 1汤匙 原料图。 成品图。 带鱼洗净划均匀的斜刀，切成两厘米的段。用干淀粉均匀铺满。 辣椒酱加蒜泥，姜末混合备用。 锅里放一汤匙油，煸炒辣椒酱和姜蒜末，加入一茶匙糖一汤匙蒸鱼豉油1/2茶匙鸡精搅拌均匀。 带鱼煎金黄备用。 煎好的带鱼摆放入盘，上面铺上炒好的酱。 上锅蒸20分钟即可。</description></item><item><title>草菇排骨汤</title><link>/post/11945-%E8%8D%89%E8%8F%87%E6%8E%92%E9%AA%A8%E6%B1%A4/</link><pubDate>Mon, 13 Jan 2020 18:07:02 +0600</pubDate><guid>/post/11945-%E8%8D%89%E8%8F%87%E6%8E%92%E9%AA%A8%E6%B1%A4/</guid><description>这款汤品中，草菇是优良的食药兼用型的营养保健食品，具有解毒作用，维生素C含量高，能促进人体新陈代谢，消食去热，防止坏血病，促进创伤愈合，护肝健胃，提高机体免疫力；而排骨含有丰富的蛋白、维生素和大量磷酸钙、骨胶原，具有滋阴壮阳、益精补血的功效，还可为幼儿和老人提供钙质，有很高的营养价值。
1、煲汤最好一次性加足水，中途添水会导致蛋白质遇冷凝固，功效发挥不全，实在要加，请加热水； 2、煲汤时滴入几滴米醋，有散于更好地发挥钙质； 3、个人比较不喜欢吃太软的蘑菇，所以选择后来才放入，不介意的可直接和排骨一起放入。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 1-2小时 3-4人 盐 适量 姜 15g 排骨 250g 草菇 100g 米醋 1/2茶匙 所有材料准备好，排骨和草菇洗净，姜切片； 锅内坐水烧开，下入草菇焯掉草味，约30秒，不介意草味的可省略这一步； 把草菇捞出，原锅继续放入排骨，焯3分钟； 把排骨移入沙锅中，注入足量清水； 把姜片和米醋放入沙锅中，大火烧转最小火煲40分钟； 最后放入草菇，继续煲30分钟（也可以和排骨同时放入沙煲省略这一步）； 煲好汤后，喝之前调味即可。</description></item><item><title>如意豆腐鱼头汤</title><link>/post/12133-%E5%A6%82%E6%84%8F%E8%B1%86%E8%85%90%E9%B1%BC%E5%A4%B4%E6%B1%A4/</link><pubDate>Wed, 08 Jan 2020 18:13:46 +0600</pubDate><guid>/post/12133-%E5%A6%82%E6%84%8F%E8%B1%86%E8%85%90%E9%B1%BC%E5%A4%B4%E6%B1%A4/</guid><description>这道汤的如意就是黄豆芽，黄豆芽的样子就像玉如意的模样，意寓事事如意。 鱼头的营养价值众所周知，加上黄豆芽，豆腐，香菇共同熬炖而成的鱼头汤，汤鲜味美，营养丰富。 在寒冬喝上一碗热腾腾的美味鱼头汤，会令人非常暖暖的舒服到心底。
鱼头须用猪油小火煎黄，冲入开水熬炖汤才会呈奶白色，用黄豆芽熬汤时，须久煮久熬，让豆芽的鲜香尽留在汤汁里。
准备时间 烹饪时间 食物分量 无 30分钟-1小时 1-2人 盐 少许 料酒 1勺 鸡精 少许 香菇 100g 嫩豆腐 100g 黄豆芽 150g 胡椒面 少许 花鲢鱼头 300g 猪油 少许 老姜 5g 准备好食材洗净备用 香菇切厚片，豆腐切三角形片，鱼头砍成两半 热锅放少许猪油，将鱼头入锅煎 小火将鱼头煎至两面金黄 煎黄鱼头后倒适量开水加入拍松的老姜，胡椒面，料酒，盖上锅盖大火熬10分钟后将所有食材放入小火熬炖30钟 30分钟后，将熬炖好的鱼汤加少许鸡精和适量盐调好味 起锅盛入碗中，撒上香菜即可食用</description></item><item><title>早餐之芹菜香菇粥</title><link>/post/11807-%E6%97%A9%E9%A4%90%E4%B9%8B%E8%8A%B9%E8%8F%9C%E9%A6%99%E8%8F%87%E7%B2%A5/</link><pubDate>Fri, 03 Jan 2020 18:01:57 +0600</pubDate><guid>/post/11807-%E6%97%A9%E9%A4%90%E4%B9%8B%E8%8A%B9%E8%8F%9C%E9%A6%99%E8%8F%87%E7%B2%A5/</guid><description>芹菜具有较高的药用价值。有平肝清热、健脾利湿、醒脑安神的功效。香菇是高蛋白、低脂肪食品，是菌类中的“灵芝草”；味道鲜美、营养丰富、老少皆宜。 二者煮粥，有健脾安神，降脂降压的功效。
1、芹菜无需早放，煮开即可。 2、芹菜和黄瓜最好不要同吃，以免营养成分的丢失。
准备时间 烹饪时间 食物分量 无 10-20分钟 1-2人 盐 适量 猪肉末 50g 芝麻油 适量 香菇 50g 黑胡椒粉 适量 小葱 1根 芹菜 80g 香米 100g 准备好芹菜、香菇、香米、小葱等食材。 芹菜、香菇洗净切细粒；猪肉馅加入生抽、淀粉拌好备用。 香米入锅洗净，加入适量冷水；大火煮开，中火煮20分钟。 倒入香菇，搅匀、煮开。 下入猪肉末，拌匀、煮开。 倒入芹菜，加入少许盐，煮开。 倒入芝麻油，调好味即可盛起食用。</description></item><item><title>菠菜牛肉羹</title><link>/post/11630-%E8%8F%A0%E8%8F%9C%E7%89%9B%E8%82%89%E7%BE%B9/</link><pubDate>Fri, 27 Dec 2019 17:56:23 +0600</pubDate><guid>/post/11630-%E8%8F%A0%E8%8F%9C%E7%89%9B%E8%82%89%E7%BE%B9/</guid><description>春天风多雨少气候干燥，气温也变化无常，是多发病的季节，要用饮食来调理身体，增加体质，预防各种流行病。菠菜配牛肉就是一种很好的美味佳品。美味营养又美容的菠菜无论是煮面条、炒鸡蛋还是做凉拌菜，都是不错的选择，在我家最爱做的就是菠菜牛肉羹了，因为闺女不爱吃青菜，只有想办法让她吃，用小白菜的叶子，做青菜火腿羹，油麦菜也做过，可味道不怎样，可不能天天吃这个吧，就想到菠菜羹了，去饭店吃过菠菜牛肉羹有点甜，由于我家菜类不喜欢甜食，就没放糖，其实味道真的不错，做菜不一定非得按配方做，我做菜就是随心随意，只要好吃，有营养就
汤羹中，所有材料食起来都应鲜香嫩滑，因此烹煮时间不可过久 不要放任何油，保持原味的鲜
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10-20分钟 1-2人 盐 适量 淀粉 适量 五香粉 适量 菠菜 100g 水 适量 牛肉 100g 鸡蛋清 50g 原料：菠菜 牛肉 鸡蛋 淀粉 盐 五香粉 菠菜洗净切碎，牛肉洗净切成小粒，鸡蛋打开蛋黄和蛋清分开，淀粉加水，盐 调均 牛肉粒用五香粉和蛋清淀粉，放少许盐，拌均匀，静止一会入味 大火烧开水，加入牛肉煮约一分钟，加入菠菜再煮开。菠菜含大量铁质，用来滚汤，营养不会流失。 加入菠菜再煮开。菠菜含大量铁质 把湿淀粉搅匀慢慢倒入汤内，煮至微稠。 加入打匀的蛋白搅匀加尝味就好了 鲜嫩光滑，营养丰富</description></item><item><title>蒸带鱼</title><link>/post/11872-%E8%92%B8%E5%B8%A6%E9%B1%BC/</link><pubDate>Thu, 26 Dec 2019 18:04:28 +0600</pubDate><guid>/post/11872-%E8%92%B8%E5%B8%A6%E9%B1%BC/</guid><description>带鱼具有一定的药用价值。我国古今医学及水产药用书籍记载，带鱼有养肝、祛风、止血等功能，对治疗出血、疮、痈肿等疾有良效。带鱼鳞是制造解热息痛片和抗肿瘤的药物原料。鳞中含有多种不饱和脂肪酸，有显著的降低胆固醇作用。适宜久病体虚，血虚头晕，气短乏力，食少赢瘦，营养不良之人食用。中医认为它能和中开胃、暖胃补虚，还有润泽肌肤、美容的功效，不过患有疮、疥的人还是少食为宜。 因此，吃带鱼，一定不要将鱼鳞洗掉！这样是非常不科学的做法。 清蒸带鱼，吃法简单，能最大的保持鱼鳞的完整性，营养价值不流失！
1、带鱼清洗时一定不要洗去鱼鳞，那里营养价值最高！ 2、蒸鱼是开水下锅，8分钟即可。 3、淋蒸鱼豉油，味道更鲜美！
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 1-2人 蒸鱼豉油 适量 料酒 适量 红椒 适量 油 适量 盐 适量 花椒 适量 带鱼 500g 带鱼洗净，剪去头尾，放入盐、料酒，葱姜丝腌渍。 蒸锅烧开水，将其放入蒸8分钟。 关火，将带鱼取出，拿掉葱姜。 平底锅烧热，倒入油，放入花椒粒炸香。 酱油淋在带鱼上。 淋上蒸鱼豉油，点缀红椒粒即可！</description></item><item><title>平菇煎蛋汤</title><link>/post/12108-%E5%B9%B3%E8%8F%87%E7%85%8E%E8%9B%8B%E6%B1%A4/</link><pubDate>Wed, 25 Dec 2019 18:12:54 +0600</pubDate><guid>/post/12108-%E5%B9%B3%E8%8F%87%E7%85%8E%E8%9B%8B%E6%B1%A4/</guid><description>这个菜最特别就在这个平菇是我和佳鑫宝贝自己种的，很有意思呢
平菇含有抗肿瘤细胞的多糖体，对肿瘤细胞有很强的抑制作用，且具有免疫特性。此外，平菇还含侧耳毒素和蘑菇核糖酸，经药理证明有抗病毒的作用，能抑制病毒素的合成和增殖。平菇含有多种养分及菌糖、甘露醇糖、激素等，可以改善人体新陈代谢、增强体质、调节植物神经功能等作用，故可作为体弱病人的营养品，对肝炎、慢性胃炎、胃和十二指肠溃疡、软骨病、高血压等都有疗效，对降低血胆固醇和防治尿道结石也有一定效果，对妇女更年期的综合征可起调理作用。平菇还有追风散寒、舒筋活络的作用。可治腰腿疼痛、手足麻木、经络不适等症。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 油 适量 盐 适量 鸡精 适量 鸡蛋 2个 平菇 200g 准备好所有材料 平菇切小块，洗干净备用 锅中放油，油热后先放入鸡蛋 接着放入平菇翻炒 然后加水烧开 最后放少许盐调味即可出锅</description></item><item><title>素溜金针菇</title><link>/post/11821-%E7%B4%A0%E6%BA%9C%E9%87%91%E9%92%88%E8%8F%87/</link><pubDate>Tue, 24 Dec 2019 18:02:33 +0600</pubDate><guid>/post/11821-%E7%B4%A0%E6%BA%9C%E9%87%91%E9%92%88%E8%8F%87/</guid><description>金针菇氨基酸的含量非常丰富，高于一般菇类，尤其是赖氨酸的含量特别高，赖氨酸具有促进儿童智力发育的功能。金针菇干品中含蛋白质8.87%，碳水化合物60.2%，粗纤维达7.4%，经常食用可防治溃疡病。最近研究又表明，金针菇内所含的一种物质具有很好的抗癌作用。金针菇既是一种美味食品，又是较好的保健食品。 营养分析 1. 金针菇含有人体必需氨基酸成分较全，其中赖氨酸和精氨酸含量尤其丰富，且含锌量比较高，对增强智力尤其是对儿童的身高和智力发育有良好的作用，人称“增智菇”； 2. 金针菇中还含有一种叫朴菇素的
金针菇焯水30秒就好，否则塞牙。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 葱 适量 蒜 适量 姜 适量 生粉 适量 辣椒 适量 绍酒 适量 金针菇 250g 出锅 辣椒切丝，葱切段 蒜切粒，姜切末 金针菇放入开水中焯一下，捞出控干水分待用。 油热后，爆香蒜粒，姜末 放入金针菇翻炒，淋上绍酒，加少许水，煮开 加入葱，辣椒 湿生粉勾芡</description></item><item><title>香菇油菜</title><link>/post/615-%E9%A6%99%E8%8F%87%E6%B2%B9%E8%8F%9C/</link><pubDate>Tue, 17 Dec 2019 11:50:00 +0600</pubDate><guid>/post/615-%E9%A6%99%E8%8F%87%E6%B2%B9%E8%8F%9C/</guid><description>前些年去青岛，在一家不起眼的小店里吃过香菇油菜，做的香菇油菜很特别，先把油菜烫出来腌制一下，主要调料是大蒜和大姜，香菇和姜蒜均切成丁，用的老抽上色，勾芡后象酱汁一样放在油菜的旁边，那个蒜香味的香菇和油菜一起特别好吃，于是回家后也试着做这道菜，全家人都非常上口。 今天买回的油菜根茎特别大，所以就分成两份，把根部作成香菇油菜，把叶来个凉拌油菜叶，一菜变两。
1、大蒜多放点好吃，大蒜和香菇油菜都很配味 2、修剪花形的时候，花心要去掉，留出空间装进香菇肉丁
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 姜 适量 老抽 1勺 味精 少许 油菜 500g 香菇 100g 猪肉 150g 大蒜 半头 精盐 少许 香菇洗净 香菇、大蒜、大姜切成丁备用 准备好水淀粉，把肉切成丁备用 油菜洗净 切去头 把根茎用剪刀简单修整一下成形 锅里加水把油菜焯水 从锅里捞出放于凉水过凉 捞出控干放上小许盐、味精腌制入味 入味后摆入盘中 锅里加油烧热，放上肉丁炒至断生 放上姜蒜丁炒出香味再倒入香菇翻炒 倒上老抽翻炒 倒上适量的水 放上小许盐和味精炒均匀 倒上水淀粉勾芡 出锅浇入油菜盘中</description></item><item><title>香菇炒油菜</title><link>/post/11892-%E9%A6%99%E8%8F%87%E7%82%92%E6%B2%B9%E8%8F%9C/</link><pubDate>Tue, 10 Dec 2019 18:05:14 +0600</pubDate><guid>/post/11892-%E9%A6%99%E8%8F%87%E7%82%92%E6%B2%B9%E8%8F%9C/</guid><description>香菇和油菜都是很新鲜时蔬，两者搭配非常营养。
焯油菜时，沸水中加入少量盐和一滴植物油，使油菜更加嫩绿。
准备时间 烹饪时间 食物分量 无 10分钟内 1-2人 盐 适量 生抽 适量 鸡精 适量 水淀粉 适量 蚝油 适量 葱花 适量 花椒粉 适量 蒜瓣 适量 香肠 200g 香菇 300g 油菜 150g 香肠切片。 香菇洗净切成片。 嫩油菜摘洗干净。 油菜入沸水中焯烫一下捞出。 油锅烧热，先下入蒜瓣炒出蒜香，再入葱花爆香。 下入香菇炒五分钟，直至变软。 下入油菜继续翻炒两分钟，下入香肠片，调入少许花椒粉，两滴生抽和蚝油，调入水淀粉，最后撒适量盐，鸡精翻炒均匀即可。</description></item><item><title>虾仁滑蛋</title><link>/post/12030-%E8%99%BE%E4%BB%81%E6%BB%91%E8%9B%8B/</link><pubDate>Mon, 02 Dec 2019 18:10:07 +0600</pubDate><guid>/post/12030-%E8%99%BE%E4%BB%81%E6%BB%91%E8%9B%8B/</guid><description>日常生活饮食注意搭配合理，虾仁和鸡蛋就是一个不错的食材搭配，简简单单很快的就能完成一道即营养又美味的下饭菜，就算是来客人做上一盘也是特高档有面子的。买了一瓶金龙鱼的黄金比例调合油，炒出来的滑蛋虾仁没有豆腥味，有一股花生的香味，真是美味再升级哦。
热锅凉油炒虾仁才不粘锅。 虾仁要先炒断生再倒入鸡蛋液里，这样炒出的蛋嫩美味。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 鸡蛋 3个 盐 3g 香葱 适量 虾仁 150g 金龙鱼调和油 35g 虾仁可以用鲜的也可以用冰鲜的。我用的冰鲜的，解冻洗净。 加入料酒，一克盐抓匀腌制五分钟。身体的健康来源于平衡营养，平衡营养来自日常平衡的膳食~用金龙油调合油保证健康膳食！ 鸡蛋打入碗中，打散，加一点温水，这样炒出的蛋更嫩。 锅烧热，铁锅一定要炒热，热锅冷油，这样炒出的东西才不粘。倒入10克的金龙鱼黄金比例调合油加热。 倒入虾仁炒煸炒片刻断生。 把虾仁倒入蛋液中，加剩下的2克盐搅匀。 锅最好刷一下刷干净，这样炒出的蛋才漂亮不黑，因为刚才炒过虾仁会有些杂质。 油开后倒入鸡蛋急火快炒定型出锅。 撒上香葱即可食用。</description></item><item><title>野山菌鸡汤</title><link>/post/12091-%E9%87%8E%E5%B1%B1%E8%8F%8C%E9%B8%A1%E6%B1%A4/</link><pubDate>Mon, 25 Nov 2019 18:12:22 +0600</pubDate><guid>/post/12091-%E9%87%8E%E5%B1%B1%E8%8F%8C%E9%B8%A1%E6%B1%A4/</guid><description>历来饮食养生中，就有汤为先的说法，汤能容纳百味营养精华。坊间就流传着的“民以食为天，食以汤为先”，李渔在《闲情偶记》中写道：汤即羹之别名也，有饭即应有羹，无羹则饭不能下。 那么，怎样煲汤才能留住健康与鲜香呢？ 一是选料要新鲜，购买鸡肉、鸭肉、猪瘦肉、猪肘子、猪骨、火腿、板鸭、鱼类等做汤原料时，应注意必须新鲜、异味小、血污少。 二是煲肉类汤应先以冷水浸泡后氽烫，就是将肉类原料冷水下锅，煮沸焯一下，可有效减少嘌呤含量。汤中溶解食材中的氨基酸和可溶性维生素的同时，也会溶出脂肪、胆固醇和嘌呤等。特别是长时间熬
厨房小语：鸡要焯一下水
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 2小时以上 1-2人 葱 适量 料酒 适量 姜 适量 盐 适量 胡椒粉 适量 茶树菇 50g 老母鸡 1只 松茸 100g 滑子菇 50g 松茸、滑子菇、茶树菇洗净，泡开 老母鸡洗净，冷水下锅，倒入料酒，焯水 然后锅重新放入清水，放入葱、姜片，大火煮开，撇去浮沫与油脂 放入泡好的松茸、滑子菇、茶树菇，转小火，煲2小时左右，加入盐、胡椒粉调味即可</description></item><item><title>清蒸带鱼</title><link>/post/11896-%E6%B8%85%E8%92%B8%E5%B8%A6%E9%B1%BC/</link><pubDate>Fri, 22 Nov 2019 18:05:18 +0600</pubDate><guid>/post/11896-%E6%B8%85%E8%92%B8%E5%B8%A6%E9%B1%BC/</guid><description>原以为清蒸带鱼是没法入口的，因为我们当地一年四季都见不到新鲜的带鱼，都是冰冻产品，我们家也是最不喜欢吃带鱼。没想到，按此种方法蒸出的鱼，没有一点的腥味，鲜香极了。
带鱼表面的白鳞最好不要去掉。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10分钟内 1-2人 葱 适量 姜 适量 盐 适量 料酒 1勺 红椒丝 适量 带鱼 380g 蒸鱼豉油 1勺 熟花生油 1勺 带鱼去头尾，洗净去脏，上面剖十字花格。 切成寸段。 摆入盘中，加入盐、葱、姜、料酒腌制十分钟左右。 加入蒸鱼豉油，浇上一勺熟花生油。 入蒸锅六七分钟。 关火后再闷两三分钟，取出。 将葱姜拣出，再摆上些葱花与红椒丝做点缀。</description></item><item><title>烧鲫鱼</title><link>/post/12126-%E7%83%A7%E9%B2%AB%E9%B1%BC/</link><pubDate>Thu, 21 Nov 2019 18:13:34 +0600</pubDate><guid>/post/12126-%E7%83%A7%E9%B2%AB%E9%B1%BC/</guid><description>鲫鱼的生命力很强，肉质细嫩，肉味甜美，含大量的铁、钙、磷等矿物质，其营养成分也很丰富，含蛋白质、脂肪、维生素A、B族维生素等。
是否搁盐视腌制时放盐的情况而定。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10-20分钟 3-4人 料酒 适量 油 适量 盐 适量 葱花 适量 生姜 适量 大蒜子 适量 鲫鱼 500g 新鲜鲫鱼处理干净后切段。 用盐、料酒腌制15分钟。 温锅温油煎鱼块。 鱼煎至2面金黄后拨一边，放入鱼籽、生姜、大蒜子煸炒。 烹入料酒、少许水焖烧。 水快烧干时撒入葱花翻匀即可。</description></item><item><title>蒜泥平菇</title><link>/post/11933-%E8%92%9C%E6%B3%A5%E5%B9%B3%E8%8F%87/</link><pubDate>Thu, 21 Nov 2019 18:06:33 +0600</pubDate><guid>/post/11933-%E8%92%9C%E6%B3%A5%E5%B9%B3%E8%8F%87/</guid><description>平菇在其它菇类算是最平价的了，在我们当地，天气略冷时就会上市，或煮或炸或拌，我家都很喜欢吃。这是具有排毒养颜功效的一道菜，非常的清淡爽口。
尽量选嫩一些的平菇，吃起来口感更好。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10分钟内 1-2人 盐 适量 鸡精 适量 米醋 适量 香菜 适量 芝麻油 适量 蒜末 适量 红尖椒 20g 平菇 200g 青尖椒 20g 装盘食用。 平菇洗净撕成小块。 入加了盐、鸡精的锅中焯熟。 捞出过凉沥水。 青红椒切成丝。 将平菇与青红椒、香菜、蒜末放在一起。 加入芝麻油、盐。 加入米醋。 调味拌匀。</description></item><item><title>牛肉罗宋汤</title><link>/post/11836-%E7%89%9B%E8%82%89%E7%BD%97%E5%AE%8B%E6%B1%A4/</link><pubDate>Tue, 19 Nov 2019 18:03:03 +0600</pubDate><guid>/post/11836-%E7%89%9B%E8%82%89%E7%BD%97%E5%AE%8B%E6%B1%A4/</guid><description>罗宋汤是在俄国和波兰等东欧国家处处可见的一种羹汤，在美国和其他西方国家也很常 见。主要成分是甜菜，此外通常还加有圆白菜和土豆等其他蔬菜。罗宋汤得名于上海文人对 俄罗斯的音译“罗宋”。
洋葱加黄油一定要煸炒时间长一些，这样汤更香浓。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 2小时以上 1-2人 料酒 适量 盐 适量 胡椒粉 适量 淀粉 适量 胡萝卜 100g 番茄酱 适量 黄油 适量 土豆 150g 牛肉 400g 卷心菜 100g 番茄 50g 咖喱粉 适量 准备的材料。 牛肉放入锅中开水炒出血水洗净捞出。 洗净的牛肉放入锅中大火烧开淋入料酒转小火煮至牛肉酥烂。 锅烧热，然后放入黄油，不用等融化直接放入洋葱适量，爆香。 然后加入番茄、胡萝卜、土豆和卷心菜煸炒一会。 加入咖喱粉和胡椒粉。 加入番茄酱和盐。 最后勾芡即可。</description></item><item><title>平菇炒鸡蛋</title><link>/post/12001-%E5%B9%B3%E8%8F%87%E7%82%92%E9%B8%A1%E8%9B%8B/</link><pubDate>Sun, 03 Nov 2019 18:09:03 +0600</pubDate><guid>/post/12001-%E5%B9%B3%E8%8F%87%E7%82%92%E9%B8%A1%E8%9B%8B/</guid><description>平菇对肿瘤细胞有很强的抑制作用，且具有免疫特性。此外，平菇还有抗病毒的作用，能抑制病毒素的合成和增殖，可以改善人体新陈代谢、增强体质、调节植物神经功能等作用，故可作为体弱病人的营养品。 平菇炒鸡蛋是极普通的一道家常菜，家家户户都会做，但惟有家常菜才可以吃出家的味道来。爱家人是从每一件小事做起的，带着爱心去做饭，饭菜也会有好味道。 我为妈妈做这道菜，愿老妈妈健健康康。
1、平菇味道很鲜美，不需要加味精、鸡精之类的调味品。 2、可以把鸡蛋先盛出来，等平菇炒出水分后再加进去，鸡蛋会更嫩一些。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 葱 适量 油 适量 盐 适量 生抽 适量 酱油 适量 黄瓜 适量 平菇 200g 鲜贝露调味汁 适量 鸡蛋 4颗 烹入生抽。 平菇洗净，撕成条。 锅烧热，放油。将打好的鸡蛋滑熟。 加葱花翻炒。 加入平菇。 烹入少许鲜贝露调味汁。 加少许黄瓜片翻炒。 加美极鲜酱油。这时平菇的水分炒出来了，略微焖一会儿。 出锅前加盐。</description></item><item><title>蛋皮平菇汤</title><link>/post/12139-%E8%9B%8B%E7%9A%AE%E5%B9%B3%E8%8F%87%E6%B1%A4/</link><pubDate>Fri, 01 Nov 2019 18:13:57 +0600</pubDate><guid>/post/12139-%E8%9B%8B%E7%9A%AE%E5%B9%B3%E8%8F%87%E6%B1%A4/</guid><description>菇类都是我的大爱，鸡蛋又是百吃不厌。
不可放太多水，平菇水渗一些水出来
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10分钟内 1-2人 油 适量 盐 适量 鸡蛋 100g 酒 适量 平菇 200g 准备两只鸡蛋 将平菇撕开洗净 将鸡蛋打散，倒入点酒去腥 热锅冷油，将蛋液倒入锅中，摊成蛋皮 然后将蛋皮切丝 另起锅，倒入平菇煸炒，炒至平菇发软，然后加入水 待汤开后，加入蛋皮，加入盐，等汤熬制发白即可</description></item><item><title>快手早餐之蜂蜜燕麦蔓越莓粥</title><link>/post/12127-%E5%BF%AB%E6%89%8B%E6%97%A9%E9%A4%90%E4%B9%8B%E8%9C%82%E8%9C%9C%E7%87%95%E9%BA%A6%E8%94%93%E8%B6%8A%E8%8E%93%E7%B2%A5/</link><pubDate>Fri, 01 Nov 2019 18:13:37 +0600</pubDate><guid>/post/12127-%E5%BF%AB%E6%89%8B%E6%97%A9%E9%A4%90%E4%B9%8B%E8%9C%82%E8%9C%9C%E7%87%95%E9%BA%A6%E8%94%93%E8%B6%8A%E8%8E%93%E7%B2%A5/</guid><description>蜂蜜是大家熟知的天然滋养食品。甘甜味美，营养丰富，价格低廉，是一种极好的药食兼用的天然物品。内服可调理脾胃，提高免疫力；燕麦是一种低糖、高营养、高能食品，燕麦片即精选塞北高寒山区的裸燕麦加工制成的绿色食品。这款蜂蜜燕麦蔓越莓粥非常适合早上没时间做早饭的上班族，只要一壶热水，就能轻松搞定营养早餐！
1、我喜欢稀一点，早餐稀一点比较开胃，所以我加了较多水，燕麦片分量可以自己掌握。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 蜂蜜 适量 蔓越莓 适量 即食燕麦片 3勺 奶粉 2勺 开水 150ml 将即食燕麦片，奶粉一起放入装有红枣丁的碗中； 一次性加入沸腾的开水； 用勺子搅拌一下； 盖上碗盘焖10分钟； 打开碗盖，淋入蜂蜜，搅拌一下； 最后撒入蔓越莓干，就可以食用啦！ 做好的蜂蜜燕麦蔓越莓粥； 尝一口，淡淡的奶香，丝丝蜂蜜香甜，再加上蔓越莓的酸甜，味道好极啦！</description></item><item><title>西兰花扒五花肉</title><link>/post/11988-%E8%A5%BF%E5%85%B0%E8%8A%B1%E6%89%92%E4%BA%94%E8%8A%B1%E8%82%89/</link><pubDate>Fri, 01 Nov 2019 18:08:35 +0600</pubDate><guid>/post/11988-%E8%A5%BF%E5%85%B0%E8%8A%B1%E6%89%92%E4%BA%94%E8%8A%B1%E8%82%89/</guid><description>男人和女人走进了婚姻的围墙，那围墙就好比外围的一圈西兰花，而里面的白色五花肉就好比是一对夫妻，原来大家都是纯洁无瑕的，走进了婚姻的大染缸要描绘出怎么样的图案来就要看自己了，就好比熬生抽、糖、蚝油，有的人会熬焦，而有的人会熬的很有滋味。
也可以在生抽与蚝油中加入生粉，这样粘性更好
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 3-4人 生抽 5ml 糖 5g 西兰花 300g 大蒜 10g 蚝油 20ml 熟五花肉 200g 把西兰花分成小块洗干净 准备一锅热水，把西兰花倒入焯二分钟至熟 取出后沥干水码进盆子里 然后把五花肉切片放在上面 把大蒜泥、生抽、糖、蚝油放进锅里熬的有粘性为止 然后倒在五花肉上即可</description></item><item><title>香菇炒白菜</title><link>/post/12096-%E9%A6%99%E8%8F%87%E7%82%92%E7%99%BD%E8%8F%9C/</link><pubDate>Thu, 31 Oct 2019 18:12:30 +0600</pubDate><guid>/post/12096-%E9%A6%99%E8%8F%87%E7%82%92%E7%99%BD%E8%8F%9C/</guid><description>清淡香菇
香菇先炒香再放白菜 会更好吃
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 3-4人 油 适量 盐 适量 糖 适量 香菇 200g 小白菜 200g 香菇 小白菜 香菇切片，小白菜撕小片 热油锅下香菇炒 香菇炒香了 放小白菜一起炒 适量盐，糖炒熟即可。</description></item><item><title>蚝油海鲜菇</title><link>/post/11823-%E8%9A%9D%E6%B2%B9%E6%B5%B7%E9%B2%9C%E8%8F%87/</link><pubDate>Mon, 28 Oct 2019 18:02:36 +0600</pubDate><guid>/post/11823-%E8%9A%9D%E6%B2%B9%E6%B5%B7%E9%B2%9C%E8%8F%87/</guid><description>海鲜菇，属低温型草生菌，是一种具有很高营养价值和药用价值的食用菌，颜色洁白，菌肉肥厚，口感细腻，气味芬芳，味道鲜美。 海鲜菇的蛋白质中氨基酸种类齐全，包括8种人体必需氨基酸，还含有数种多糖体，其子实体的热水和有机溶剂提取物有清除人体自由基的作用，这意味着常食海鲜菇有抗癌、防癌、提高免疫力、预防衰老、延长寿命的功效。 食物的最大功用在于能很好地调养气血，人的气血足了，自然就会变年轻。海鲜菇正是这种有较高的营养价值和药用价值的食物，经常吃抗衰老的食物，可以帮助延年益寿、祛病强身，保持身体年轻态。 海鲜菇已经成
厨房小语：蚝油已有咸味，盐要酌量放
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 30分钟-1小时 1-2人 油 适量 盐 适量 淀粉 适量 青椒 1个 蚝油 适量 蒜末 适量 剁椒 适量 海鲜菇 400g 海鲜菇、青椒 剁椒、蚝油、蒜末 海鲜菇洗净，切段，青椒切块 锅中放油，下剁椒 蒜末炒香 放入海鲜菇翻炒 调入蚝油、盐翻炒 最后加入青椒，翻炒均匀，勾芡出锅</description></item><item><title>茶树菇炖排骨</title><link>/post/12043-%E8%8C%B6%E6%A0%91%E8%8F%87%E7%82%96%E6%8E%92%E9%AA%A8/</link><pubDate>Sat, 26 Oct 2019 18:10:32 +0600</pubDate><guid>/post/12043-%E8%8C%B6%E6%A0%91%E8%8F%87%E7%82%96%E6%8E%92%E9%AA%A8/</guid><description>看到新上市场的茶树菇，给人鲜嫩可口的感觉，和排骨一块炖着，鲜香扑鼻。
煲排骨滴几滴醋有助于钙质分离。
准备时间 烹饪时间 食物分量 无 10-20分钟 1-2人 盐 适量 排骨 500g 醋 适量 茶树菇 300g 茶树菇去根洗净。 排骨下锅焯去血水。 将焯过水的排骨和茶树菇倒入高压锅。 在锅内滴入几滴醋。 加入两大盘水。 盖上锅盖上汽后中火炖15分钟，开盖后调入适量盐。</description></item><item><title>山药菌菇豆腐汤</title><link>/post/12000-%E5%B1%B1%E8%8D%AF%E8%8F%8C%E8%8F%87%E8%B1%86%E8%85%90%E6%B1%A4/</link><pubDate>Wed, 23 Oct 2019 18:09:00 +0600</pubDate><guid>/post/12000-%E5%B1%B1%E8%8D%AF%E8%8F%8C%E8%8F%87%E8%B1%86%E8%85%90%E6%B1%A4/</guid><description>根据老妈的描述，上网查了查，好像脾胃不好，要多吃点淮山药 但有不能吃荤，于是就弄点菌菇类补补吧
豆腐比较难入味，盐要稍微早点放 炖汤，个人比较喜欢早点放豆腐，这样可以炖至豆腐都起孔了，很可爱
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 油 适量 盐 适量 豆腐 150g 香菇 20g 木耳 20g 淮山药 500g 黄花菜 20g 接着放入适量的水 准备一小段山药和一块豆腐 泡发好的黄花菜，木耳和香菇 热锅冷油，先将菌菇类煸香 紧接着放入山药 将豆腐也切块放入汤中，放点盐，慢炖至豆腐膨发大即可</description></item><item><title>鱼腥草鲫鱼汤</title><link>/post/11996-%E9%B1%BC%E8%85%A5%E8%8D%89%E9%B2%AB%E9%B1%BC%E6%B1%A4/</link><pubDate>Mon, 21 Oct 2019 18:08:48 +0600</pubDate><guid>/post/11996-%E9%B1%BC%E8%85%A5%E8%8D%89%E9%B2%AB%E9%B1%BC%E6%B1%A4/</guid><description>第一次尝试鱼腥草，过去只知道它是中草药。
后来有朋友告诉我，鱼腥草不可以煲太长时间。
准备时间 烹饪时间 食物分量 无 30分钟-1小时 1-2人 姜 适量 油 适量 盐 适量 陈皮 1块 鲫鱼 1条 猪骨 300g 鱼腥草 500g 猪骨飞水待用。 烧热锅倒入油放入姜片煎鱼，煎至两边金黄注入清水。 放入飞过水的猪骨。 放入鱼腥草与陈皮一起煮沸。 煮沸约半小时汤显奶白色后即可放盐熄火，盛入碗里饮用。</description></item><item><title>XO酱炒牛肉洋葱芦笋</title><link>/post/11794-xo%E9%85%B1%E7%82%92%E7%89%9B%E8%82%89%E6%B4%8B%E8%91%B1%E8%8A%A6%E7%AC%8B/</link><pubDate>Mon, 21 Oct 2019 18:01:29 +0600</pubDate><guid>/post/11794-xo%E9%85%B1%E7%82%92%E7%89%9B%E8%82%89%E6%B4%8B%E8%91%B1%E8%8A%A6%E7%AC%8B/</guid><description>但凡做菜的时候添加了XO酱，这道必定美味下饭。那是因为XO酱里不但有辣椒成分还有海鲜，从根本上就可以刺激人们的味蕾了。LG 算是个挺喜欢辛辣食物的人，所以无论辣椒或咖喱都是他的最爱之一。 炒牛肉最佳部位应该算是牛柳了，它的肉质比较嫩滑不易炒老。当然，炒的时候火候还是相当重要的。我用牛肉搭配了洋葱与芦笋，味道已经不错，再加上少许XO酱，那简至就太美妙了。
牛肉只需在炒之前十分钟腌片刻，快速炒。这样可以保持牛肉的嫩滑。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10分钟内 1-2人 盐 适量 生抽 适量 鸡精 适量 糖 适量 蚝油 适量 橄榄油 适量 洋葱 1个 牛肉 150g 芦笋 250g 洋葱切丝。 芦笋切段。 先将牛肉切薄片。 装入碗内，调入少许生抽、蚝油、糖，腌制片刻。 烧热锅倒入少许橄榄油，放入洋葱。 放少许盐，略炒出香味。 加入芦笋炒均匀后，盛起。 继续使用原来的油锅，倒入腌好的牛肉。 炒到少许变色，调入一勺子XO酱。 慢慢搅拌均匀。 将刚才炒过的洋葱芦笋倒入。 快速翻炒均匀，调入少许盐与鸡精，即可熄火。</description></item><item><title>香菇鸡翅适合做盒饭</title><link>/post/616-%E9%A6%99%E8%8F%87%E9%B8%A1%E7%BF%85%E9%80%82%E5%90%88%E5%81%9A%E7%9B%92%E9%A5%AD/</link><pubDate>Sat, 19 Oct 2019 11:50:04 +0600</pubDate><guid>/post/616-%E9%A6%99%E8%8F%87%E9%B8%A1%E7%BF%85%E9%80%82%E5%90%88%E5%81%9A%E7%9B%92%E9%A5%AD/</guid><description>某一天自带盒饭里的一道菜，香菇和鸡翅的味道很配 不论是带饭还是平常做，都非常不错
新鲜鸡翅做出来的肉比较嫩，味道也鲜，如果是冷冻的，可以加点可乐啤酒什么的嫩化一下 鸡肉有股禽肉特殊的腥味，用料酒和葱姜腌制下就好 加水炖的时候要加开水 加少许糖可以让鸡翅味道更好
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 30分钟-1小时 1-2人 盐 适量 生抽 适量 糖 适量 料酒 20ml 老抽 适量 香菇 8朵 姜 15g 葱 15g 鸡全翅 4个 鸡翅膀清洗干净 香菇清洗干净去掉底部 鸡翅斩成小块，将血水冲洗干净 葱切段，姜切片 鸡翅用料酒和一部分葱姜腌制去腥十分钟，上面划几刀更容易成熟和入味 锅里放一点点油，下鸡翅煎一下，两面煎，煎到鸡翅收缩，鸡油渗出，下葱姜 倒入适量老抽调色，生抽提味 清理好的香菇一切两半 香菇下锅一起翻炒，加入一碗开水，少许糖，开始炖 直炖到鸡翅熟烂，汤汁收紧，加适量盐调味即可</description></item><item><title>小炒西兰</title><link>/post/11952-%E5%B0%8F%E7%82%92%E8%A5%BF%E5%85%B0/</link><pubDate>Fri, 18 Oct 2019 18:07:14 +0600</pubDate><guid>/post/11952-%E5%B0%8F%E7%82%92%E8%A5%BF%E5%85%B0/</guid><description>我爱西兰花 不过家里也有百合一点香肠一点 细想一下 还是选择混搭吧 口感上很丰富 味道好好哦
火腿在油煎后，最好是先出锅备用，像我这次就是炒至过焦了。影响了口感。
准备时间 烹饪时间 食物分量 无 10-20分钟 1-2人 百合 适量 细盐 适量 西兰花 200g 香肠 1根 热锅加油。 加入适量细盐。 备香肠一条，西兰花一个，百合一分。 热锅烧水，将西兰花微焯。 将火腿片下锅爆香。 再将西兰花下锅爆炒。 加入百合炒至入味既可。 一份小炒西兰完成。</description></item><item><title>白菇肉片</title><link>/post/12120-%E7%99%BD%E8%8F%87%E8%82%89%E7%89%87/</link><pubDate>Wed, 16 Oct 2019 18:13:17 +0600</pubDate><guid>/post/12120-%E7%99%BD%E8%8F%87%E8%82%89%E7%89%87/</guid><description>平菇性味甘、温。具有追风散寒、舒筋活络的功效。用干治腰腿疼痛、手足麻木、筋络不通等病症。平菇中的蛋白多糖体对癌细胞有很强的抑制作用，能增强机体免疫功能。常食平菇不仅能起到改善人体的新陈代谢，调节植物神经的作用，而且对减少人体血清胆固醇、降低血压和防治肝炎、胃溃疡。十二指肠溃疡、高血压等有明显的效果。另外，对预防癌症、调节妇女更年期综合征、改善人体新陈代谢、增强体质都有一定的好处。 多吃点菌类还是不错滴，今天就来尝尝平菇的鲜味吧
购买平菇时，应选择菇行整齐不坏，颜色正常，质地脆嫩而肥厚，气味纯正清香，无杂味、无病虫害，八成熟的鲜平菇。八成熟的菇菌伞不是翻张开，而是菌伞的边缘向内卷曲。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 葱 适量 料酒 适量 油 适量 盐 适量 酱油 适量 水淀粉 适量 猪肉 200g 平菇 250g 准备好平菇跟肉 平菇洗净，撕成丝 猪肉洗净切片，加盐、醋、料酒、酱油腌渍入味 锅加油葱花炒香 下肉片翻炒 肉炒至六成熟加入少许酱油调色 放入平菇丝，翻炒均匀至平菇熟 水淀粉勾芡，翻炒收汁撒上葱花即可食用</description></item><item><title>排骨乱炖</title><link>/post/12027-%E6%8E%92%E9%AA%A8%E4%B9%B1%E7%82%96/</link><pubDate>Fri, 11 Oct 2019 18:09:59 +0600</pubDate><guid>/post/12027-%E6%8E%92%E9%AA%A8%E4%B9%B1%E7%82%96/</guid><description>煲汤剩下的排骨，吃起来已经没什么滋味了，但是和别的蔬菜一起来炖，些微的肉香让蔬菜也变得美味起来
白菜叶最好不要煮得太烂，入锅稍微变软即可
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 1-2人 葱 适量 蒜 适量 姜 适量 油 适量 盐 适量 鸡精 适量 金针菇 200g 红油豆瓣 适量 排骨 200g 粉条 200g 平菇 100g 白菜叶 100g 锅内放油，放入葱姜蒜炒香 金针菇洗净撕开 葱姜蒜切碎 平菇洗净掰成大块 白菜叶撕开 粉条用冷水泡软 排骨备好 放入排骨翻炒均匀，加入一勺红油豆瓣翻炒均匀 加入平菇和金针菇翻炒均匀，添入一大碗水烧开 水开后放入粉条煮软 最后放入白菜叶煮软，加入盐和鸡精调味即可</description></item><item><title>鸡蛋西兰花</title><link>/post/11787-%E9%B8%A1%E8%9B%8B%E8%A5%BF%E5%85%B0%E8%8A%B1/</link><pubDate>Wed, 09 Oct 2019 18:01:18 +0600</pubDate><guid>/post/11787-%E9%B8%A1%E8%9B%8B%E8%A5%BF%E5%85%B0%E8%8A%B1/</guid><description>西兰花不但能给人补充一定量的硒和维C，同时也能供给丰富的胡萝卜素，起到阻止癌前病变细胞形成的作用，抑制癌肿生长。另外西兰花还有增强机体免疫功能，菜花的维生素C含量极高，不但有利于人的生长发育，更重要的是能提高人体免疫功能，促进肝脏解毒，增强人的体质，增加抗病能力。
西兰花焯水加入一点盐和油可以让西兰花更加翠绿。
准备时间 烹饪时间 食物分量 无 10分钟内 1-2人 盐 2g 淀粉 适量 鸡精 2g 鸡蛋 2个 西兰花 200g 把鸡蛋打散。 淀粉兑水成水淀粉。 水中加盐和几滴油烧开。 把西兰花焯水捞出控干。 锅中放油烧热，放入鸡蛋用筷子炒散盛出。 锅中放油爆香姜碎。 下入稀释的水淀粉烧开。 放入西兰花。 加入鸡蛋，大火收干汤汁即可。</description></item><item><title>首发咖喱牛肉汤</title><link>/post/12106-%E9%A6%96%E5%8F%91%E5%92%96%E5%96%B1%E7%89%9B%E8%82%89%E6%B1%A4/</link><pubDate>Mon, 07 Oct 2019 18:12:46 +0600</pubDate><guid>/post/12106-%E9%A6%96%E5%8F%91%E5%92%96%E5%96%B1%E7%89%9B%E8%82%89%E6%B1%A4/</guid><description>我们家不太会吃太肥的牛肉和牛筋，所以用的是牛腿肉，比较精，但煮汤无油又不好吃，故将菜用油煸炒中和一下，这样感观和口感都比较好。
牛肉和栗子不能同食。
准备时间 烹饪时间 食物分量 无 30分钟-1小时 1-2人 姜 适量 盐 适量 鸡精 适量 食用油 适量 黄酒 适量 牛肉 500g 土豆 2个 油咖喱 适量 牛心菜 500g 牛肉洗净切块 沸水待用。 牛心菜洗净切开。 土豆去皮切开。 汤锅入牛肉 姜 水煮沸去沫，加黄酒小火焖40分钟。 油锅热入牛心菜翻炒。 入汤锅。 加土豆煮熟。 加油咖喱 盐 鸡精煮开。</description></item><item><title>鲫鱼炖粉条</title><link>/post/11315-%E9%B2%AB%E9%B1%BC%E7%82%96%E7%B2%89%E6%9D%A1/</link><pubDate>Mon, 07 Oct 2019 17:45:01 +0600</pubDate><guid>/post/11315-%E9%B2%AB%E9%B1%BC%E7%82%96%E7%B2%89%E6%9D%A1/</guid><description>鲫鱼是常见的淡水鱼，俗称鲫瓜子，其肉质细嫩鲜美很受欢迎。我们这里把鲫鱼叫“草鱼头子”或直接叫“草鱼”，其实鲫鱼不是草鱼，两鱼是有很大区别的。 关于鲫鱼的吃法太多了，油炸、做糟鱼、清炖、鲫鱼豆腐汤&amp;hellip; &amp;hellip;邹城这里一般是把鲫鱼用来炖粉条，或直接炸了吃，一般的小饭店都有“草鱼炖粉条”，是很讨人喜欢的一道菜：简单，鲜美、实惠，是典型的农家菜的吃法。 此菜：鲫鱼肉质鲜美，汤汁浓厚香辣，粉条滑爽
水可以多点，因为粉条比较吃水
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 30分钟-1小时 1-2人 料酒 适量 盐 适量 花椒 适量 香菜 适量 生姜 适量 鲫鱼 500g 粉条 适量 食油 500g 干红辣椒 10个 倒入酱油。 鲫鱼宰杀去内脏，洗净后下锅用油煎制两面金黄，油可以多放些。 盛出炸好的鲫鱼，放入切好的辣椒段、生姜，花椒炒香。 倒入清水，水可以多点，因为粉条比较吃水，倒入少许料酒、加入精盐。 放入洗好的粉条，大火煮开。 开锅后放入炸好的鲫鱼，改小火炖制20分钟。 烹入少许陈醋后，再炖制5分钟即可，最后撒上香菜。</description></item><item><title>双菇豆腐</title><link>/post/12163-%E5%8F%8C%E8%8F%87%E8%B1%86%E8%85%90/</link><pubDate>Mon, 30 Sep 2019 18:14:49 +0600</pubDate><guid>/post/12163-%E5%8F%8C%E8%8F%87%E8%B1%86%E8%85%90/</guid><description>闲来无事，创意的一道菜，本来准备用干香菇水发的，但觉得水发了来的香菇味道比较种，所以就选用了菜市场新鲜的香菇，想着，豆腐和鲜美的菌类蘑菇在一起煮出来的味道，肯定也是鲜美无比吧 考虑到宝宝，辣椒一点也不敢加哇，呵呵
煎豆腐时要小火
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 油 适量 盐 适量 香菇 50g 豆腐 200g 平菇 50g 平菇，香菇切成条备用 豆腐选的是那种老豆腐哈 热锅下油，先煎豆腐 煎到两面略焦为好 下双菇和豆腐一起炒，加适量盐调味，煮5分钟即可出锅</description></item><item><title>上汤西洋菜</title><link>/post/11831-%E4%B8%8A%E6%B1%A4%E8%A5%BF%E6%B4%8B%E8%8F%9C/</link><pubDate>Sun, 29 Sep 2019 18:02:51 +0600</pubDate><guid>/post/11831-%E4%B8%8A%E6%B1%A4%E8%A5%BF%E6%B4%8B%E8%8F%9C/</guid><description>上回用西洋菜做鱼汤，这回就用来做上汤吧，不一样的好味道！
做这道上汤菜需将西洋菜煮至软烂才好吃。
准备时间 烹饪时间 食物分量 无 10分钟内 1-2人 蒜 适量 油 适量 盐 适量 胡椒粉 适量 胡萝卜 100g 瘦肉 150g 草菇 100g 西洋菜 400g 锅放油烧热，下蒜瓣炒香。 下草菇、胡萝卜翻炒一下。 将西洋菜放入炒软后加一碗水煮开。 将瘦肉及皮蛋放入煮片刻放胡椒粉、盐调味即可。</description></item><item><title>秋葵果仁炒牛肉粒</title><link>/post/12109-%E7%A7%8B%E8%91%B5%E6%9E%9C%E4%BB%81%E7%82%92%E7%89%9B%E8%82%89%E7%B2%92/</link><pubDate>Sat, 21 Sep 2019 18:12:56 +0600</pubDate><guid>/post/12109-%E7%A7%8B%E8%91%B5%E6%9E%9C%E4%BB%81%E7%82%92%E7%89%9B%E8%82%89%E7%B2%92/</guid><description>突然发现电脑里堆积的图片还真不少，也不知自己最近在瞎忙些什么，反正就感觉时间不够用。 特别喜欢秋葵，无论炒着吃还是煲汤都很不错，而且营养丰富。每次都买不少回家，吃完之后马上再去买。
牛肉需要提前腌好。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10分钟内 3-4人 盐 适量 胡椒粉 适量 生粉 适量 生抽 适量 鸡精 适量 糖 适量 橄榄油 适量 芝麻油 适量 牛肉 200g 秋葵 150g 牛肉切成粒用生抽、生粉、胡椒粉、芝麻油提前腌好。 秋葵用开水焯完之后过凉河。 去掉头尾切成丁备用。 烧热锅倒入适量橄榄油，放入牛肉粒。 炒至断生再加入姜丝翻炒片刻。 放入秋葵炒均匀，调入少许盐、糖、鸡精。 再把果仁加入。 翻炒均匀即可熄火上碟。</description></item><item><title>香菇豆角</title><link>/post/12087-%E9%A6%99%E8%8F%87%E8%B1%86%E8%A7%92/</link><pubDate>Thu, 19 Sep 2019 18:12:16 +0600</pubDate><guid>/post/12087-%E9%A6%99%E8%8F%87%E8%B1%86%E8%A7%92/</guid><description>一道家常菜，喜欢炒香菇的味道
豆角可依据个人的口味炒脆或炒软一点
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 3-4人 油 适量 盐 适量 猪肉 适量 豆角 500g 香菇 80G 豆角备好 香菇先泡发好 猪肉洗干净 油锅先爆香猪肉 放进香菇 再倒进豆角，翻炒，加盐调味即可出锅</description></item><item><title>香菇芦笋</title><link>/post/11991-%E9%A6%99%E8%8F%87%E8%8A%A6%E7%AC%8B/</link><pubDate>Wed, 18 Sep 2019 18:08:40 +0600</pubDate><guid>/post/11991-%E9%A6%99%E8%8F%87%E8%8A%A6%E7%AC%8B/</guid><description>我今天买了芦笋回来 老妈问我，这是什么啊 我故作了一番神秘，先不告诉你 做完了上桌了，我说好吃不 老妈直接说好鲜啊 我告诉她叫芦笋 她直接感慨，哎，现在真是什么吃的都有啊 以前都没吃过啊 呵呵，我想是不是感觉跟着我过上好日子了 自恋一下</description></item><item><title>红酒烩牛肉</title><link>/post/614-%E7%BA%A2%E9%85%92%E7%83%A9%E7%89%9B%E8%82%89/</link><pubDate>Tue, 17 Sep 2019 11:49:58 +0600</pubDate><guid>/post/614-%E7%BA%A2%E9%85%92%E7%83%A9%E7%89%9B%E8%82%89/</guid><description>西餐是中国及其他东方国家对欧美等西方国家采点的统称，其基本特点是用刀叉进食，大致可分为开胃菜，汤洌，主菜，沙拉，甜品，当然还有很多被中国人称之为主食的汉堡，披萨，意大利面等快餐。 主菜是西餐中的重头戏，情绪在这一刻最专注最饱满，厨房传来的丝丝香味诱惑者你的味蕾。 红酒烩牛肉，用红酒和番茄烩出来的牛肉，带着淡淡的酸爽又有丝丝的红酒香，口感丰富，是非常美味的主材佳肴。
牛肉用冷水煮出血水过凉水，再烧制，牛肉口感才好。 加入红酒后，要让酒精挥发掉， 炖煮牛肉要用小火慢炖，煮出的牛肉才熟烂入味。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 2小时以上 1-2人 盐 适量 鸡精 适量 洋葱 50g 香叶 2片 橄榄油 适量 胡萝卜 1根 胡椒粉 5g 牛肉 400g 西芹 50g 番茄酱 150g 红酒 300ml 煮准备好所有的食材。 牛肉洗净切块冷水入锅煮出血水过凉。 西芹，洋葱，胡萝卜洗净切块备用。 炒锅加点橄榄油烧热。 倒入洋葱块翻炒出香味。 加入牛肉块炒至片刻。 加入番茄酱。 继续炒至出香味。 然后加入红酒。 烧制2分钟，让酒精挥发。 然后加入香叶和胡椒粉。 再加入适量的清水，大火煮开小火炖烧1个小时。 然后加入西芹和胡萝卜。 继续小火炖煮15分钟。 加入适量的盐，鸡精。 大火收汁关火。</description></item><item><title>猴头鸡骨莲藕煲</title><link>/post/11801-%E7%8C%B4%E5%A4%B4%E9%B8%A1%E9%AA%A8%E8%8E%B2%E8%97%95%E7%85%B2/</link><pubDate>Sun, 01 Sep 2019 18:01:44 +0600</pubDate><guid>/post/11801-%E7%8C%B4%E5%A4%B4%E9%B8%A1%E9%AA%A8%E8%8E%B2%E8%97%95%E7%85%B2/</guid><description>我家吃鸡肉喜欢吃鸡腿肉，所以经常有鸡腿骨。攒在一起用来煲汤真的不错，今天就用鸡腿骨和猴头菇煲上一锅鲜美的汤。猴头菇是中国传统的名贵菜肴，肉嫩、味香、鲜美可口。是四大名菜（猴头、熊掌、海参、鱼翅）之一。猴头菇具有提高肌体免疫力的功能，可延缓衰老。主治食少便溏、胃及十二指肠溃疡、神经衰弱、食道癌、胃癌、眩晕、阳痿等病症。年老体弱者食用猴头菇，有滋补强身的作用。
猴头菇泡制过程中多换几次水，每次换水要把猴头菇捞出挤干水分，这样可以去掉苦味。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 30分钟-1小时 1-2人 葱 适量 姜 适量 盐 适量 胡椒粉 适量 鸡精 适量 莲藕 100g 干猴头菇 50g 鸡腿骨 300g 猴头菇要提前一天泡发， 鸡腿骨用刀背剁开。 冷水下锅把鸡腿骨焯水。 焯好水的鸡腿骨洗净血末。 重新下入汤锅中加水烧开， 把血末撇除加入葱姜。 下入泡发好的猴头菇，大火煮开转小火煨至1小时。 莲藕洗净切成片。 加入汤中在煲至30分钟，加入盐 鸡精 胡椒粉调味即可。</description></item><item><title>孜然肉沫烩双花</title><link>/post/11971-%E5%AD%9C%E7%84%B6%E8%82%89%E6%B2%AB%E7%83%A9%E5%8F%8C%E8%8A%B1/</link><pubDate>Wed, 28 Aug 2019 18:07:53 +0600</pubDate><guid>/post/11971-%E5%AD%9C%E7%84%B6%E8%82%89%E6%B2%AB%E7%83%A9%E5%8F%8C%E8%8A%B1/</guid><description>我很喜欢孜然的味道，配肉吃最香，孜然鸡肉串、羊肉串都很受欢迎，今天我就用孜然肉沫做了个西兰花和菜花，这味道不是一般的好吃，喜欢孜然的朋友，这个菜你也一定会喜欢。
菜花和西兰花焯水时间不宜过长
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10-20分钟 1-2人 油 适量 盐 适量 孜然粉 适量 菜花 200g 西兰花 150g 肉沫 50g 肉沫、孜然粉、西兰花、菜花 焯熟双花后捞起摆盘 热油爆香蒜蓉，煸炒肉沫 甜面酱加入砂糖和水稀释均匀 稀释的甜面酱倒入肉沫中，煮到差不多收干水份， 倒入孜然粉炒均匀 炒均匀后淋在双花上</description></item><item><title>香菇肉片</title><link>/post/11912-%E9%A6%99%E8%8F%87%E8%82%89%E7%89%87/</link><pubDate>Mon, 26 Aug 2019 18:05:48 +0600</pubDate><guid>/post/11912-%E9%A6%99%E8%8F%87%E8%82%89%E7%89%87/</guid><description>味道鲜美、香气沁人、营养丰富、老少皆宜
香菇要煮一会才好吃
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 油 适量 盐 适量 牛肉 70g 葱 30g 湿淀粉 适量 香菇 500g 加酱油 完成 香菇去蒂洗净 肉切片，香菇切成斜刀片、切葱花 锅内放水，水开后将切好的香菇倒入，焯大约二分钟左右捞出装盘 油锅热后放入肉片 将焯好的香菇倒入翻炒 加葱花、盐翻炒 倒入湿淀粉勾芡</description></item><item><title>蚝油蘑菇</title><link>/post/12023-%E8%9A%9D%E6%B2%B9%E8%98%91%E8%8F%87/</link><pubDate>Sat, 24 Aug 2019 18:09:53 +0600</pubDate><guid>/post/12023-%E8%9A%9D%E6%B2%B9%E8%98%91%E8%8F%87/</guid><description>现在世界真是变化太快了！当我们还在忙里忙外的忙着一天三餐时， 自动炒菜锅问世了！而且竟然到了我的家里，就摆在我的面前！ 此锅可自动炒菜、烹制收汁名菜，还能烹制煲炖菜，以及焖米饭、熬粥、煮面条等；模拟厨师口味，做出的饭菜特别香；四大独门绝技—自动炒菜、自动收汁、不糊锅、不潽锅。真是厨房的好帮手！ 今天用捷赛自动炒菜锅做一道蚝油蘑菇。
因为第一次做，没有经验，水放的多了点.
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 葱 适量 蒜 适量 姜 适量 油 适量 盐 适量 胡椒粉 适量 糖 适量 蚝油 适量 蘑菇 250g 放入蘑菇片 准备好姜，蒜末 准备好葱花 蘑菇洗净 蘑菇切厚片 准备好一调羹蚝油.</description></item><item><title>香菇丝瓜</title><link>/post/11901-%E9%A6%99%E8%8F%87%E4%B8%9D%E7%93%9C/</link><pubDate>Wed, 21 Aug 2019 18:05:25 +0600</pubDate><guid>/post/11901-%E9%A6%99%E8%8F%87%E4%B8%9D%E7%93%9C/</guid><description>感觉香菇和丝瓜很搭配 其实菌类和丝瓜都是比较搭配的 丝瓜切成小小的滚刀块 碧绿的颜色和菌类一起特别养眼 而且丝瓜所含各类营养在瓜类食物中较高，所含皂甙类物质、丝瓜苦味质、黏液质、木胶、瓜氨酸、木聚糖和干扰素等特殊物质具有一定的特殊作用。成熟时里面的网状纤维称丝瓜络，可代替海绵用作洗刷灶具及家具；还可供药用，有清凉、利尿、活血、通经、解毒之效。
如果实在不想慢慢炒，也可以加水炖一下。但是鱼鱼觉得这道菜炒出来的味道更浓郁更好吃。 2. 丝瓜的外皮其实不必全部挂掉只剩下白色的瓤，用刀轻轻地把外面的角质状外皮刮掉就行了。里面的绿色丝瓜皮很嫩，而且营养丰富。 准备时间 烹饪时间 食物分量 无 10分钟内 1-2人 葱 适量 鸡精 1/4小勺 盐 1小勺 香菇 100g 干辣椒 1-2个 丝瓜 1条 葱切葱花 香菇洗净去蒂掰成小块 丝瓜刮去外皮洗净切成滚刀块 锅内放油，放入干辣椒小火炒香 放入葱花炒香 放入丝瓜和香菇，慢慢翻炒至两者变软，加入盐和鸡精即可出锅</description></item><item><title>干烧带鱼</title><link>/post/11812-%E5%B9%B2%E7%83%A7%E5%B8%A6%E9%B1%BC/</link><pubDate>Mon, 19 Aug 2019 18:02:13 +0600</pubDate><guid>/post/11812-%E5%B9%B2%E7%83%A7%E5%B8%A6%E9%B1%BC/</guid><description>老年人消化系统有所退化所以更不适合多吃红肉，老人要多吃白肉特别是海鱼更有益健康。带鱼只有一根大刺比较方便我不在家时妈妈食用，所以今天给妈妈烧了一大碗。
一直都是用的中小火。
准备时间 烹饪时间 食物分量 30分钟-1小时 10-20分钟 3-4人 料酒 适量 油 适量 盐 适量 酱油 适量 葱花 适量 生姜 适量 大蒜子 适量 酒酿 适量 带鱼 600g 酱油。 搁盐。 带鱼洗净、沥水用盐、料酒腌制30分钟。 锅中油温5成热时放入带鱼，中火炸。 带鱼炸至2面金黄时控油、装盘、备用。 锅中留底油将作料炒香。 放入带鱼。 酒酿。 撒入葱花。 轻轻推动锅柄，使得入味均匀即可。</description></item><item><title>茶树菇烧鱼</title><link>/post/12095-%E8%8C%B6%E6%A0%91%E8%8F%87%E7%83%A7%E9%B1%BC/</link><pubDate>Sat, 17 Aug 2019 18:12:29 +0600</pubDate><guid>/post/12095-%E8%8C%B6%E6%A0%91%E8%8F%87%E7%83%A7%E9%B1%BC/</guid><description>家里最常吃的就是鱼了，平时蒸着吃多，偶尔烧着吃，还做汤，反正变着花样吃就没错了，呵呵！ 吃鱼比吃肉健康许多，蛋白质也相对容易消化，个人是十分钟爱啦！加上菌类一起做，更是鲜上加鲜啊！
鱼去腥可以用到姜，胡椒粉，料酒等材料，去掉内脏的黑膜也是关键！
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 3-4人 葱 适量 料酒 适量 盐 适量 生抽 2勺 蒜末 适量 姜末 适量 草鱼 500g 茶树菇 100g 白糖 1/2勺 油 1少 鲩鱼洗净，去内脏去鳞腮等，然成适量大小块，用盐，生粉腌渍约半小时； 碗中加入生抽、姜末、蒜末、白糖、料酒、葱白等调成料汁备用； 茶树菇洗净后焯水，也加入一点油、盐，生抽入味； 热油锅，把鱼块下锅煎香两面； 倒入料汁后立即盖上锅盖煮开；然后把备好的茶树菇平铺在鱼块上，转小火焖约10分钟至鱼全熟再下葱段即可！</description></item><item><title>牛肉烧白菜粉丝</title><link>/post/11804-%E7%89%9B%E8%82%89%E7%83%A7%E7%99%BD%E8%8F%9C%E7%B2%89%E4%B8%9D/</link><pubDate>Thu, 08 Aug 2019 18:01:52 +0600</pubDate><guid>/post/11804-%E7%89%9B%E8%82%89%E7%83%A7%E7%99%BD%E8%8F%9C%E7%B2%89%E4%B8%9D/</guid><description>白菜含有丰富的粗纤维，不但能起到润肠、促进排毒的作用又刺激肠胃蠕动，促进大便排泄，帮助消化的功能。对预防肠癌有良好作用。
大白菜性偏寒凉，胃寒腹痛、大便溏泻及寒痢者不可多食。
准备时间 烹饪时间 食物分量 无 10-20分钟 1-2人 葱 适量 蒜 适量 油 适量 盐 适量 胡椒粉 适量 糖 适量 辣椒 适量 味精 适量 粉丝 100g 牛肉 200g 白菜 200g 切好葱、姜、蒜、辣椒。 把粉丝用水泡着。 白菜切成小长块。 牛肉切薄片。 锅中放油放入切好的葱、姜、蒜、辣椒炸香。倒入切好的牛肉炒入味。 倒入一碗半的水，盖上盖子烧烂。 牛肉烧烂放入白菜和适量的糖，烧至白菜半熟。 放入泡好的粉丝烧好放盐、味精、胡椒就可以了。</description></item><item><title>鲍鱼菇炒肉片</title><link>/post/12065-%E9%B2%8D%E9%B1%BC%E8%8F%87%E7%82%92%E8%82%89%E7%89%87/</link><pubDate>Tue, 06 Aug 2019 18:11:28 +0600</pubDate><guid>/post/12065-%E9%B2%8D%E9%B1%BC%E8%8F%87%E7%82%92%E8%82%89%E7%89%87/</guid><description>鲍鱼菇炒肉片
用蚝油煮蘑菇，味道更鲜
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 油 适量 生粉 适量 生抽 适量 蚝油 适量 西兰花 100g 瘦肉 80g 鲍鱼菇 150g 鲍鱼菇，瘦肉，西兰花 鲍鱼菇、瘦肉均切片，西兰花撕小朵。 瘦肉用生抽，生粉，拌匀。 西兰花放开水锅里烫过，捞起。 热油锅放调味的肉片翻炒变色。 放姜片，鲍鱼菇片翻炒。 调入适量的蚝油。 加适量水焖煮几分钟。 拌入灼过的西兰花翻炒均匀即可起锅。</description></item><item><title>蒜蓉辣酱烩群菇</title><link>/post/11992-%E8%92%9C%E8%93%89%E8%BE%A3%E9%85%B1%E7%83%A9%E7%BE%A4%E8%8F%87/</link><pubDate>Tue, 06 Aug 2019 18:08:42 +0600</pubDate><guid>/post/11992-%E8%92%9C%E8%93%89%E8%BE%A3%E9%85%B1%E7%83%A9%E7%BE%A4%E8%8F%87/</guid><description>自制的蒜蓉辣酱酸鲜可口，口感微辣，我发现小小的酸味和辣味更能突出菌菇的鲜美，完全成就了一道口感另类的菌菇菜肴
罗里吧嗦： 1. 自制的蒜蓉辣酱酸鲜可口，口感微辣，我发现小小的酸味和辣味更能突出菌菇的鲜美 2. 菌菇本身含水量比较高，只需少量的高汤即可保证烹饪所需的水量了，不用加太多，以来节约烹饪时间，二来不会淡化菌菇本身的鲜味 3. 最后放盐才符合健康烹饪的原则
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 3-4人 盐 5g 杏鲍菇 200g 猪油 20g 自制味素 2g 蘑菇 200g 海鲜菇 200g 蒜蓉辣酱 20g 清高汤 50g 杏鲍菇、海鲜菇、蘑菇洗净待用 杏鲍菇、蘑菇切厚片、海鲜菇切段待用 坐锅起油，六成热时下蒜蓉辣酱炒匀出红油 下菌菇翻炒均匀，翻炒3分钟至菌菇出水 下清高汤，加入自制味素，盖锅盖焖煮10分钟。加入盐，翻炒均匀，大火收汁，起锅即可</description></item><item><title>三彩拌金针</title><link>/post/12016-%E4%B8%89%E5%BD%A9%E6%8B%8C%E9%87%91%E9%92%88/</link><pubDate>Wed, 31 Jul 2019 18:09:40 +0600</pubDate><guid>/post/12016-%E4%B8%89%E5%BD%A9%E6%8B%8C%E9%87%91%E9%92%88/</guid><description>很清爽的一款营养拌菜，缤纷的色彩肯定会勾起你的食欲。
麻辣油是我用干红椒和花椒炸制的油，微辣。
准备时间 烹饪时间 食物分量 无 10分钟内 1-2人 盐 适量 醋 适量 胡萝卜 50g 芝麻油 适量 味极鲜 适量 金针菇 100g 黄瓜 150g 青蒜杆 适量 麻辣油 1勺 金针菇、切成两段焯水后过凉。 胡萝卜切丝焯水过凉沥水。 黄瓜切成丝。 青蒜切成末。 将所有材料放入盆中，加入麻辣油。 加入芝麻油、盐、醋、味极鲜拌匀即可。</description></item><item><title>家熬带鱼</title><link>/post/11934-%E5%AE%B6%E7%86%AC%E5%B8%A6%E9%B1%BC/</link><pubDate>Mon, 29 Jul 2019 18:06:38 +0600</pubDate><guid>/post/11934-%E5%AE%B6%E7%86%AC%E5%B8%A6%E9%B1%BC/</guid><description>家熬带鱼。是一道家常菜咸香可口，一年四季都可以食用。带鱼肉嫩体肥、味道鲜美，只有中间一条大鱼刺，没有其他细刺，食用方便，带鱼还具有很高营养价值，对病后体虚、产后乳汁不足和外伤出血等症具有一定益作用。
在熬制过程中要用铲子轻推鱼，或者摇晃锅不要翻拌，防止散了。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10-20分钟 3-4人 白糖 适量 料酒 适量 油 适量 盐 适量 酱油 适量 大料 适量 醋 适量 葱姜蒜 适量 甜面酱 适量 味精 适量 带鱼 600g 带鱼清洗干净，刮去鱼上面的白鳞，剪成段备用。 裹上面粉。 平底锅里面放入适量的油，油热了在锅里煎制带鱼，煎到两面金黄即可。 配置调料盐，味精，料酒，葱姜蒜，白糖，面酱、大料。酱油、醋。 带鱼煎制好了，锅里留底油将带鱼重新放入炒勺，再倒入已经调制好的酱汁。 加入开水大火熬制一会，再中火熬制8分钟左右汤汁熬的少了即可。 装盘，一道家熬带鱼就好了。</description></item><item><title>青蒜炒什菌</title><link>/post/11895-%E9%9D%92%E8%92%9C%E7%82%92%E4%BB%80%E8%8F%8C/</link><pubDate>Fri, 26 Jul 2019 18:05:18 +0600</pubDate><guid>/post/11895-%E9%9D%92%E8%92%9C%E7%82%92%E4%BB%80%E8%8F%8C/</guid><description>这道菜看起来好清新呀，什菌我采用的是海鲜菇、白玉菇、草菇、香菇四种，大家可以根据实际情况来选择，冬天的时候，我最喜欢买点各式各样的菌类，或者煲汤，或者清炒，味道很鲜美，比肉还好吃呐。小时候看蓝精灵，格格巫总是烧蘑菇汤，我看着都流口水，这个画面，定格在我脑海中，一直到现在，之所以这么爱菌类，大概也是受格格巫的影响至深吧，哈哈！
放水时，水量要相应减少，因为菌类本身水分就多，在烧制过程中会释放水分，不过即便加水量多了也不要扔掉，什菌汤鲜的很呀，拌到米饭里吃，美味呀。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 油 适量 香菇 6朵 盐 5g 水 适量 海鲜菇 200g 蒜苗 300g 白玉菇 150g 草菇 6朵 红椒丁 少许 将蒜苗和菌类洗干净，草菇切片、香菇一分为四、海鲜菇切成和白玉菇差不多长短的段。 蒜苗斜切成段，红椒切成小丁。 炒锅放适量的油，六成热时放入蒜苗炒香。 倒入什菌翻炒。 添少许的水，焖烧至什菌变软出水。 放入盐，翻炒均匀即可出锅，然后撒上红椒丁。</description></item><item><title>芹菜冬笋炒牛肉</title><link>/post/12170-%E8%8A%B9%E8%8F%9C%E5%86%AC%E7%AC%8B%E7%82%92%E7%89%9B%E8%82%89/</link><pubDate>Tue, 23 Jul 2019 18:15:04 +0600</pubDate><guid>/post/12170-%E8%8A%B9%E8%8F%9C%E5%86%AC%E7%AC%8B%E7%82%92%E7%89%9B%E8%82%89/</guid><description>突然感觉好久没吃牛肉了，所以决定今天买牛肉吃，但是最近牛肉好贵哦，40块钱一斤呢，不知道其他豆亲们当地的价格是？嘿嘿。调查市场呢！
牛肉要油多炒，非常香嫩哦。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10分钟内 3-4人 生姜 适量 牛肉 250g 芹菜 200g 小米椒 适量 干辣椒粉 适量 冬笋 50g 将牛肉切丝加入生姜丝，生粉腌制。 芹菜切丝摆盘备用。 冬笋切丝备用。 锅内油多一点，牛肉爆炒。 翻炒片刻上锅摆盘备用。 锅内加油翻炒小米椒和冬笋。 然后倒入芹菜，加盐翻炒。 然后倒入炒好的牛肉，加鸡精翻炒片刻即可上锅。 非常好吃的牛肉哦，很嫩很嫩，好喜欢哦。</description></item><item><title>金针菇凉拌紫甘蓝</title><link>/post/11928-%E9%87%91%E9%92%88%E8%8F%87%E5%87%89%E6%8B%8C%E7%B4%AB%E7%94%98%E8%93%9D/</link><pubDate>Tue, 23 Jul 2019 18:06:24 +0600</pubDate><guid>/post/11928-%E9%87%91%E9%92%88%E8%8F%87%E5%87%89%E6%8B%8C%E7%B4%AB%E7%94%98%E8%93%9D/</guid><description>最近吃拌紫甘蓝吃的不亦说乎，今天又买了点金针菇一道来拌，好了，吃凉拌菜咯，爽口呢。
金针菇放入沸水中焯熟时间不要太长，30秒内完成，不要焯得过了，否则口感不好。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10分钟内 1-2人 盐 适量 生抽 适量 醋 适量 香油 适量 香菜 适量 金针菇 200g 紫甘蓝 150g 准备好材料。 金针菇去根部洗净，放开水锅中焯30秒。 立即捞出过凉水。 紫甘蓝切丝，香菜切碎。 大蒜去皮放蒜臼子加盐捣成蒜泥，然后放适量醋。 放适量的生抽。 将金针菇攥干水分及紫甘蓝和香菜放入大碗中，倒入蒜泥，放少许香油。搅拌均匀静置十分钟即可。</description></item><item><title>菠萝滑牛肉</title><link>/post/11731-%E8%8F%A0%E8%90%9D%E6%BB%91%E7%89%9B%E8%82%89/</link><pubDate>Tue, 23 Jul 2019 17:59:27 +0600</pubDate><guid>/post/11731-%E8%8F%A0%E8%90%9D%E6%BB%91%E7%89%9B%E8%82%89/</guid><description>五月是石榴花开的季节，杨柳被细雨润湿，枝叶低低沉沉地垂着。人们用五彩的丝线包扎多角形的粽子，煮熟了盛进镀金的盘子里，送给闺中女子。这一天正是端午。 人们沐浴更衣，想祛除身上的污垢和秽气，举杯饮下雄黄酒以驱邪避害。不时的，窗外树丛中黄鹂鸟儿鸣唱声，打破闺中的宁静，打破了那纱窗后手持双凤绢扇的睡眼惺忪的女子的美梦。 又到一年端午时。。。 童年记忆里的端午是一点也不亚于新年的热闹气氛的。一家老小围坐着包粽子，打叶子粑粑，看赛龙舟。很多美好的回忆都涌上心头。奶奶是家里最会做这些手工活儿的，端午这一天，家里的小孩儿
牛肉素有滋养脾胃，补中益气，强健筋骨，止渴之功效，民间有“牛肉补气，与黄芪同功”之说。 菠萝可清热解暑、生津止渴，非常适合夏季食用。 菠萝中的蛋白酶能有效分解食物中蛋白质，增加肠胃蠕动，解决消化吸收的顾虑。搭配牛肉食用，不仅增强体力，酸甜开胃，还能让你轻松拥有曼妙的曲线。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10-20分钟 1-2人 盐 适量 酱油 适量 淀粉 适量 蛋清 适量 橄榄油 适量 牛肉 200g 姜丝 适量 菠萝 300g 樱桃 50g 番茄 50g 苏打粉 适量 菠萝切半，在菠萝的中心用刀划一个长方形，然后将长方形里面的果肉切成厚薄均匀的片状 用大平勺从菠萝果肉底部切入，用力往前推，将所有果肉取出 将取出的果肉切成三角形小片，泡入盐水，菠萝变成一个大容器备用 牛肉切成厚薄均匀的小片，放入一小勺苏打粉 用手抓均匀，放置5分钟，然后用清水冲 接着将牛肉放入一勺盐，适量淀粉，一勺橄榄油，蛋清 用手抓匀腌制10分钟 锅入油，放一些姜丝爆香，牛肉迅速滑入锅中 牛肉变色后，马上倒入菠萝拌炒，放入适量蘑菇精，整个过程不超过一分半钟 装入菠萝船里，放上樱桃番茄点缀即可</description></item><item><title>牛肉粉丝汤</title><link>/post/11970-%E7%89%9B%E8%82%89%E7%B2%89%E4%B8%9D%E6%B1%A4/</link><pubDate>Mon, 22 Jul 2019 18:07:52 +0600</pubDate><guid>/post/11970-%E7%89%9B%E8%82%89%E7%B2%89%E4%B8%9D%E6%B1%A4/</guid><description>一向喜欢吃牛肉粉丝汤。每次到好七吃水饺，总要点上一份牛肉粉丝汤。可是远水解不了近渴，总不能无论刮风下雨，犯了吃瘾就往好七跑吧。况且说实在的，好七的牛肉粉丝汤里的牛肉也太少了，就薄薄的几片。 今天早晨去菜场看到牛肉还不错，就买了一斤。回到家中，抓紧时间把牛肉用水泡上，以去血污。反复泡了N遍后终于赶在晚饭前泡洗腌制完毕。于是打开天然气，开始炖牛肉啦&amp;hellip;&amp;hellip;闻着锅里飘出的一阵阵香味，仿佛牛肉粉丝汤已经端到了眼前&amp;hellip;&amp;hellip;.终于牛肉炖熟了，满满一小盆啊，放在冰箱的冷藏室里，每次烧汤放上一点，岂不是随时都可以
1）豆腐要后下，以免煮烂。 2）加入少许炖牛肉的汤来烧此汤，味道会更加鲜美。
准备时间 烹饪时间 食物分量 30分钟-1小时 30分钟-1小时 3-4人 葱 适量 白糖 适量 料酒 适量 蒜 适量 姜 适量 盐 适量 花椒 适量 生抽 适量 桂皮 适量 大茴 适量 牛肉 500g 粉丝 适量 西施豆腐 250g 准备豆腐。 准备牛肉。 把牛肉洗净切块（不要太大，中等块即可） 把牛肉用清水反复泡洗至基本没有血水为止。 泡洗好的牛肉置盆中，加入切好的姜丝、葱花、蒜片、花椒、大茴、桂皮、生抽、白糖、料酒进行腌制约2至3小时。 然后把牛肉连汤带肉一起倒入锅中大火煮开后转最小火闷煮一小时即熟。 煮熟的牛肉捞出置盆中。 把豆腐洗净后切成约1公分左右的厚度待用。 锅置火上加入水烧开，放入适量的牛肉和洗净的粉丝以及适量的炖牛肉的汤。 当粉丝炖熟时，加入豆腐和适量的盐继续煮。 当豆腐已松软时即可出锅。</description></item><item><title>香菇日本豆腐</title><link>/post/11963-%E9%A6%99%E8%8F%87%E6%97%A5%E6%9C%AC%E8%B1%86%E8%85%90/</link><pubDate>Mon, 22 Jul 2019 18:07:39 +0600</pubDate><guid>/post/11963-%E9%A6%99%E8%8F%87%E6%97%A5%E6%9C%AC%E8%B1%86%E8%85%90/</guid><description>自从上次吃了一次日本豆腐之后，我就一直想自己做，虽然卖相不是很好看，但是加勒香菇后，味道非常的好吃，自己感觉很不错的呢。。
切记不要关火，盛出豆腐备用，，，这样才好控油，，
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10-20分钟 3-4人 油 适量 盐 适量 鸡精 适量 洋葱 适量 香菇 20g 淀粉 20g 日本豆腐 300g 准备豆腐和淀粉 将豆腐切成两厘米的厚度，沾上淀粉，备用 锅内放半锅的油，烧热 待油七八成热的时候，放豆腐下锅。。 切记不要关火，盛出豆腐备用，，，这样才好控油，， 香菇用热水浸泡一会 锅内放油，下洋葱炝锅 放香菇丝下锅一起翻炒 搅拌一点淀粉水下锅 加盐，鸡精下锅一起翻炒 加点水，均匀搅拌收汁。。 出炉咯</description></item><item><title>草菇炒鸡腿肉</title><link>/post/11759-%E8%8D%89%E8%8F%87%E7%82%92%E9%B8%A1%E8%85%BF%E8%82%89/</link><pubDate>Mon, 22 Jul 2019 18:00:27 +0600</pubDate><guid>/post/11759-%E8%8D%89%E8%8F%87%E7%82%92%E9%B8%A1%E8%85%BF%E8%82%89/</guid><description>草菇鲜菇肉质肥嫩，味鲜爽口，草菇蛋白质含量高于一般的蔬菜，维生素c含量居于水果蔬菜之首，并且含有人体必必需的8种氨基酸，被称为“健康食品”。具有降低胆固醇和抗癌、解毒作用，预防动脉粥样硬化。草菇最适合爆炒，以减少维生素C的破坏。
这道菜含草菇，痛风患者不宜食用。
准备时间 烹饪时间 食物分量 30分钟-1小时 10-20分钟 1-2人 胡椒粉 适量 生粉 适量 生抽 适量 麻油 适量 蚝油 适量 老抽 适量 清水 适量 橄榄油 适量 鸡粉 适量 砂糖 适量 草菇 120g 鸡腿 410g 腌制30分钟。 热油锅，爆香蒜头。 煸炒至收汁。 食材：鸡腿和草菇。 将草菇洗净，切半。 将鸡腿去骨，切丝。 将鸡丝放入碗中，加入适量的生抽、老抽、生粉、鸡粉、胡椒粉、砂糖、麻油和清水，拌匀。 放入鸡丝。 煸炒至鸡丝八分熟。 放入草菇。 倒入芡汁(利用腌制鸡丝碗里的酱汁)。 即可关火上碟。</description></item><item><title>鸡丁香菇营养粥</title><link>/post/11926-%E9%B8%A1%E4%B8%81%E9%A6%99%E8%8F%87%E8%90%A5%E5%85%BB%E7%B2%A5/</link><pubDate>Sun, 21 Jul 2019 18:06:22 +0600</pubDate><guid>/post/11926-%E9%B8%A1%E4%B8%81%E9%A6%99%E8%8F%87%E8%90%A5%E5%85%BB%E7%B2%A5/</guid><description>营养美味，是早餐佳品。
也可用鲜香菇。
准备时间 烹饪时间 食物分量 无 10-20分钟 1-2人 鸡精 适量 鸡蛋 1个 盐 3g 葱末 适量 香菇 5朵 大米 150g 熟鸡脯肉 100g 鸡肉切丁。 香菇泡发切丁。 鸡蛋打散，锅内放油炒熟切碎。 大米淘洗干净放入电饭锅中，加水煮开。 加入鸡肉丁、香菇丁再煮开。 加入鸡蛋丁，加盐煮片刻。 加入鸡精、葱末出锅。</description></item><item><title>泼汁黄瓜</title><link>/post/12116-%E6%B3%BC%E6%B1%81%E9%BB%84%E7%93%9C/</link><pubDate>Thu, 18 Jul 2019 18:13:09 +0600</pubDate><guid>/post/12116-%E6%B3%BC%E6%B1%81%E9%BB%84%E7%93%9C/</guid><description>黄瓜，又名王瓜、胡瓜。黄瓜富含蛋白质、钙、磷、铁、钾、胡萝卜素、维生素B2、维生素c、维生素E及烟酸等营养素。能保护牙齿健康，预防动脉硬化，清除自由基防癌，抗肿瘤、抗衰老、降血糖、减肥强体、健脑安神、保护细胞、解毒，保护肝脏，提高免疫力、应急能力。有助于淤血、紫癍、出血等症状，色素斑、白内障患者、坏血病患者的治疗。 花生，俗称“落花生”。花生和大豆一样营养丰富，是一种高蛋白油料作物。我国古代就有传说，花生具有滋补益寿、长生不老之功，而被人们誉为“长生果”。正如民间谚语所说，常吃花生能养生，吃了花生不想荤。
.
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10分钟内 3-4人 油 适量 盐 适量 黄瓜 500g 花生 20g 蒜 1g 锅中加油烧热 加入花生 黄瓜切条备用 撒上盐略腌 蒜切片备用 将腌好的黄瓜漓水 浇入黄瓜条中 清爽可口的小菜出炉啦</description></item><item><title>杭椒炒牛肉</title><link>/post/11940-%E6%9D%AD%E6%A4%92%E7%82%92%E7%89%9B%E8%82%89/</link><pubDate>Thu, 18 Jul 2019 18:06:48 +0600</pubDate><guid>/post/11940-%E6%9D%AD%E6%A4%92%E7%82%92%E7%89%9B%E8%82%89/</guid><description>牛肉是全世界人都爱吃的食品，中国人消费的肉类食品之一，仅次于猪肉，牛肉蛋白质含量高，而脂肪含量低，所以味道鲜美，受人喜爱，享有“肉中骄子”的美称。
杭椒比较辣，不爱吃辣的可以用别的辣椒炒。
准备时间 烹饪时间 食物分量 无 10分钟内 1-2人 葱 适量 蒜 适量 姜 适量 油 适量 盐 适量 胡椒粉 适量 辣椒 适量 牛肉 200克 杭椒 6个 切好葱、姜、蒜、辣椒备用。 把牛肉切成片。 倒入牛肉炒一炒。 把杭椒切成丝。 锅烧热，入油加葱、姜、蒜、辣椒炸香。 加入半碗水，烧一烧。 烧到还有少量水份时，装出备用。 锅刷干净，烧热入油倒入杭椒炒炒到变色。 倒入牛肉炒一炒，放盐、胡椒粉炒匀出锅。</description></item><item><title>土豆蘑菇</title><link>/post/11946-%E5%9C%9F%E8%B1%86%E8%98%91%E8%8F%87/</link><pubDate>Tue, 16 Jul 2019 18:07:02 +0600</pubDate><guid>/post/11946-%E5%9C%9F%E8%B1%86%E8%98%91%E8%8F%87/</guid><description>土豆是我们家的常备菜，因为容易存放，所以家里常有的，如果没有时间上市场买菜，随手可以做出一道菜。而且土豆的营养价值也高。
土豆要先用油煎到九成熟，如果生的土豆加水去焖，土豆形状容易变烂
准备时间 烹饪时间 食物分量 无 10-20分钟 1-2人 盐 适量 大葱 适量 土豆 250g 蘑菇 100g 出锅 蘑菇洗净 土豆煎到9成熟 油热后炒香大葱和肉片到变色 加入土豆，蘑菇 加少许汤，煮到土豆熟，加盐调味</description></item><item><title>酱牛肉</title><link>/post/609-%E9%85%B1%E7%89%9B%E8%82%89/</link><pubDate>Tue, 16 Jul 2019 11:49:49 +0600</pubDate><guid>/post/609-%E9%85%B1%E7%89%9B%E8%82%89/</guid><description>每次看到街上卖的酱牛肉都口水不止，自己买来牛腱自己动手，吃到了更意想不到的美味，自己做的酱牛肉，好吃！健康！招待朋友，家宴待客，必不可少哦~
1、牛肉选牛腱肉质更细嫩； 2、泡牛肉的时候将水管开的最小，滴水状态，更有益于血水被冲掉； 3、使用干黄酱的味道更醇正； 4、卤好后放在汤汁里浸泡一夜更入味； 5、最后用锡纸包裹紧实肉质更紧致有口劲儿； 6、搭配辣椒油糖蒜都更加美味。
准备时间 烹饪时间 食物分量 2小时以上 2小时以上 3-4人 花椒 适量 八角 适量 桂皮 适量 茴香 适量 白芷 适量 香叶 适量 丁香 适量 砂仁 适量 肉蔻 适量 牛腱 1000g 干黄酱 100g 牛腱子用水浸泡五个小时，泡出血水，再彻底洗净； 切成大块； 香料备齐； 放入搅拌机的研磨杯里，打成粉末； 干黄酱； 干黄酱放入大盆中，倒入水，水量为炖牛肉所需的量； 慢慢将黄酱水倒入炖牛肉的锅中； 剩下的渣子丢掉； 大火煮开黄酱水，沸腾后放入牛腱子块，再倒入调料粉，搅匀； 水再次沸腾后，捞出浮沫，转小火炖约3个小时；炖的过程中要给肉翻几次身，1小时的时候，倒入1小碗老汤，直至最后牛肉缩到原大小的一半就好了。关火后牛肉仍在锅中，晾凉后放入冰箱冷藏一夜； 用锡纸包住再冷藏5小时以上，肉更加紧致一些就可以食用了。</description></item><item><title>泰式牛肉蔬菜沙拉</title><link>/post/11738-%E6%B3%B0%E5%BC%8F%E7%89%9B%E8%82%89%E8%94%AC%E8%8F%9C%E6%B2%99%E6%8B%89/</link><pubDate>Sat, 13 Jul 2019 17:59:35 +0600</pubDate><guid>/post/11738-%E6%B3%B0%E5%BC%8F%E7%89%9B%E8%82%89%E8%94%AC%E8%8F%9C%E6%B2%99%E6%8B%89/</guid><description>这是一个超级好吃的沙拉，最好吃的是这里面的煎牛肉。五彩的蔬菜，丰富的维生素，减肥童鞋们的佳品哦。只吃素又怎么能行，配上这牛肉，美味又丰富，在享受美食的同时又不失营养。牛肉不切丁，也不切片，就切成这样是不是看起来很粗犷呢，哈哈。可吃起来牛肉还是很嫩的，大快朵颐。酸酸辣辣是这个沙拉的特点。我喜欢吃酸的，挤了一个青柠檬的汁，清香极了，和牛肉太搭了！虽然我们在减肥，可是也要营养搭配，这样一个沙拉是不是特别符合我们这些胖纸呢！
1.这个沙拉有肉有菜，油很少，很适合减肥的人吃，可以加自己喜欢的，如芹菜苗、胡萝卜等。 2.料汁里的胡椒粉和柠檬汁根据自己的口味添加，喜欢酸的可以加入一个柠檬汁，这里选用的是青柠檬。 3.牛肉是没有经过腌制的，这样的味道纯天然，吃起来还是非常美味，在煎的过程中，一面煎好了再煎另一面，不要来回翻面，煎制七八分熟就可以了，太老了不好吃哦。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 3-4人 大蒜 4瓣 黄瓜 1根 牛肉 200g 紫甘蓝 50g 黄椒 半个 薄荷叶 10片 圣女果 100g 橄榄油 15ml 香菜 30g 鱼露 20ml 白砂糖 5ml 胡椒粉 10ml 小红辣椒 5个 青柠檬 1个 大蒜捣成蒜泥。 香菜洗净切段，圣女果对半切开。 紫甘蓝切丝，黄椒切丝。 黄瓜刮去皮，切成斜片，柠檬对半切开备用。 加入鱼露、橄榄油、黑胡椒粉、糖，挤入柠檬汁。 小红辣椒切段，加入料汁里，搅拌均匀备用。 牛肉顺着纹理切成厚约1.</description></item><item><title>鸡蛋炒豆角</title><link>/post/12166-%E9%B8%A1%E8%9B%8B%E7%82%92%E8%B1%86%E8%A7%92/</link><pubDate>Wed, 10 Jul 2019 18:14:58 +0600</pubDate><guid>/post/12166-%E9%B8%A1%E8%9B%8B%E7%82%92%E8%B1%86%E8%A7%92/</guid><description>非常简单的一道家常小炒菜，金黄的鸡蛋、翠绿的豆角上面再点缀一点红椒，色彩立马变得多彩充满食欲，让人忍不住就想吃上一口。
打鸡蛋液时放少许水，可使炒出来的鸡蛋更松软。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 1-2人 油 适量 蒜 2瓣 盐 适量 鸡蛋 1个 胡椒粉 少许 红椒 半个 豆角 100g 鸡蛋磕入碗中，加少许盐，一小匙水打匀备用。 洗好的豆角择去两端的筋丝后斜刀切薄片，红椒和蒜瓣切成条备用。 热锅冷油，下鸡蛋液滑炒熟后盛出备用。 另起锅放油烧热，下蒜条煸炒出香味。 放入切好的豆角翻炒熟。 放入红椒翻炒断生。 倒入之前炒好的鸡蛋翻炒均匀。 用适量的盐和少许的胡椒粉调味即可。</description></item><item><title>橙汁西兰花</title><link>/post/11954-%E6%A9%99%E6%B1%81%E8%A5%BF%E5%85%B0%E8%8A%B1/</link><pubDate>Mon, 08 Jul 2019 18:07:17 +0600</pubDate><guid>/post/11954-%E6%A9%99%E6%B1%81%E8%A5%BF%E5%85%B0%E8%8A%B1/</guid><description>　第一次品尝这道菜还是出自咱家老公之手，当时我还以为橙子只是起到妆点的效果，没想到当橙汁缓缓渗入西兰花，西兰花特殊的清香溶入橙子的果香，还别有一番风味，至今还记得当时的惊喜。 自此之后，这道菜就成为咱家的主打宴客菜。每当亲朋好友相聚，在大鱼大肉之后，来上一盘，口感特殊，又能缓解油腻，盛盘的妆点感官上也诱人。
1、菜花虽然营养丰富，但常有残留的农药，还容易生菜虫，所以在吃之前，可将菜花放在盐水里浸泡几分钟，菜虫就跑出来了，还可有助于去除残留农药； 2、西兰花煮后颜色会变的更加鲜艳，但要注意的是，在烫西兰花时，时间不宜太长，否则失去脆感，拌出的菜也会大打折扣； 3、西兰花焯水后，应放入凉开水内过凉，捞出沥净水再用，烧煮和加盐时间也不宜过长，才不致丧失和破坏防癌抗癌的营养成分。
准备时间 烹饪时间 食物分量 无 10-20分钟 1-2人 大葱 5g 蒜 3粒 鸡精 1勺 淀粉 1勺 西兰花 400g 盐 2勺 橙子 1-2个 将西兰花放入水中，水里放点盐浸泡几分钟，洗净切成适当块。 大葱、蒜切碎粒待用。 锅下水烧开，入西兰花焯熟，焯水的时候锅里下几滴香油和撒少量盐，这样菜的颜色会保持翠绿，迅速过冷河，沥干水份待用。 锅下油烧开爆蒜、大葱粒，加入西兰花迅速翻炒。 撒入盐、鸡精，勾芡翻炒后即可出锅。 小兔子的做法：1、橙子切成一半，再切四瓣，平刀切法将肉与皮分离，尾部留小段不切。 ２、用刀尖在皮的左、右侧各斜切一刀，将皮折叠并塞入橙肉下方即成。 把炒好的西兰花和“小兔子”摆入盘中。</description></item><item><title>辣酱西兰花牛肉</title><link>/post/12164-%E8%BE%A3%E9%85%B1%E8%A5%BF%E5%85%B0%E8%8A%B1%E7%89%9B%E8%82%89/</link><pubDate>Fri, 05 Jul 2019 18:14:51 +0600</pubDate><guid>/post/12164-%E8%BE%A3%E9%85%B1%E8%A5%BF%E5%85%B0%E8%8A%B1%E7%89%9B%E8%82%89/</guid><description>牛肉营养很好，高蛋白，高热量的，冬天吃还可以御寒，增强身体抵抗力。今天牛肉配了点西兰花，颜色更漂亮了，荤素搭配，营养也更均衡了。
牛肉要烧熟煮透，软糯的好吃
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 1-2人 油 适量 酱油 适量 糖 适量 牛肉 300g 黄酒 适量 辣酱 适量 西兰花 200g 放入西兰花 西兰花和牛肉 牛肉切小块 起油锅，西兰花炒炒 再起油锅，牛肉炒炒 加点黄酒，加盖焖一下 放点酱油，糖，小火焖焖 放点辣酱 菜菜做好了</description></item><item><title>茶树菇炒肉</title><link>/post/11889-%E8%8C%B6%E6%A0%91%E8%8F%87%E7%82%92%E8%82%89/</link><pubDate>Thu, 04 Jul 2019 18:05:07 +0600</pubDate><guid>/post/11889-%E8%8C%B6%E6%A0%91%E8%8F%87%E7%82%92%E8%82%89/</guid><description>昨天家附近的家家园农贸市场开业第一天，我送完孩子进去转了一圈，买回来新鲜的茶树菇和五花肉，就做了这道菜。 茶树菇又名茶薪菇，柱壮田头菇，杨树菇，柳松菇，欧洲人称杨鳞耳，日本人称柳松茸。是一种高蛋白，低脂肪，无污染，无药害的高档珍稀食用菌，它色香味颇佳味道独具一格，鲜食脆嫩爽口，清香浓郁，味道鲜美，回味无穷。 茶树菇性平，甘温，无毒，有清热，平肝，明目的功效，可以补肾，利尿，渗湿，健脾，止泻，民间常用于治疗腰酸痛，胃冷，肾炎水肿，头晕，腹痛，呕吐等症。还具有降血压，抗衰老和抗癌的特殊功能。因此被民间称为“神
此菜以干香浓郁为主要特点
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 1-2人 油 适量 盐 2g 淀粉 3g 糖 2g 生抽 3ml 肉丝 100g 茶树菇 500g 茶树菇切去老根后充分洗净备用 猪肉洗净后切成薄片备用，将切好的猪肉用少许淀粉，盐，糖抓匀后腌制20分钟 锅内热油下入腌好的肉片大火翻炒至断生盛出 放入茶树菇保持大火翻炒至软身 放入炒好的肉丝 加入盐、糖，生抽等调好味道出锅 成品，带有茶树菇特有的鲜香味</description></item><item><title>家常炖带鱼</title><link>/post/11862-%E5%AE%B6%E5%B8%B8%E7%82%96%E5%B8%A6%E9%B1%BC/</link><pubDate>Wed, 03 Jul 2019 18:04:02 +0600</pubDate><guid>/post/11862-%E5%AE%B6%E5%B8%B8%E7%82%96%E5%B8%A6%E9%B1%BC/</guid><description>老公说喜欢吃我做的炖带鱼，他说以前他从没吃过炖带鱼，他喜欢吃的我就要做给他吃，因为他太瘦了&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;..
此菜还可以加入其它食材，比如海带，白菜，味道会更加鲜美。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 1-2人 白糖 适量 料酒 适量 油 适量 盐 适量 鸡精 适量 酱油 适量 葱姜蒜 适量 干红椒 适量 带鱼 500g 食醋 适量 装盘即可。 带鱼洗净切段。 入油锅中煎一下盛出。 下入葱姜蒜，干红椒爆香。 下入带鱼，调入适量酱油，食醋，白糖，料酒， 盐，鸡精，加入适量水，盖上盖子炖。 炖至汤汁收干即可。</description></item><item><title>蒜蓉西兰花</title><link>/post/610-%E8%92%9C%E8%93%89%E8%A5%BF%E5%85%B0%E8%8A%B1/</link><pubDate>Wed, 03 Jul 2019 11:49:53 +0600</pubDate><guid>/post/610-%E8%92%9C%E8%93%89%E8%A5%BF%E5%85%B0%E8%8A%B1/</guid><description>蒜蓉西兰花是一道营养丰富，健康美味的简易家常菜。西兰花中的营养成分，不仅含量高，而且十分全面。最显著的就是具有防癌抗癌的功效，尤其是在防治胃癌、乳腺癌方面效果尤佳。西兰花还含有丰富的抗坏血酸，能增强肝脏的解毒能力，提高机体免疫力。而其中一定量的类黄酮物质，则对高血压、心脏病有调节和预防的功用。同时，西兰花属于高纤维蔬菜，能有效降低肠胃对葡萄糖的吸收，进而降低血糖，有效控制糖尿病的病情。
西兰花焯水加入盐和油，能使西兰花更加翠绿。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 油 适量 盐 适量 鸡精 适量 淀粉 适量 大蒜 3粒 西兰花 300g 准备好西兰花和大蒜。 西兰花洗净掰小朵。 大蒜剁碎备用。 锅中注入水烧开，加入少量的盐和几滴油。 西兰花在沸水中焯一分钟。 直接捞入冷水中冲凉后沥干水分。 炒锅中倒入油，油热至7成，下蒜末翻炒出香味。 倒入焯好的西兰花翻炒均匀。 加入盐和鸡精。 最后勾入薄芡即可。</description></item><item><title>芹菜虾仁</title><link>/post/12147-%E8%8A%B9%E8%8F%9C%E8%99%BE%E4%BB%81/</link><pubDate>Sun, 30 Jun 2019 18:14:13 +0600</pubDate><guid>/post/12147-%E8%8A%B9%E8%8F%9C%E8%99%BE%E4%BB%81/</guid><description>普通的家常菜肴。
没有什么要特别注意的。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 油 适量 盐 适量 鸡精 适量 香菇 50g 虾仁 100g 芹菜 500g 适量的盐 放入香菇片， 准备的材料 将西芹切片小段， 香菇切片， 起油锅，炒西芹， 放入虾仁， 适量的清水 适量的鸡精，煮开后即可起锅。</description></item><item><title>蒜香蘑菇</title><link>/post/12141-%E8%92%9C%E9%A6%99%E8%98%91%E8%8F%87/</link><pubDate>Sat, 29 Jun 2019 18:14:03 +0600</pubDate><guid>/post/12141-%E8%92%9C%E9%A6%99%E8%98%91%E8%8F%87/</guid><description>我家宝贝超级爱吃炒菜中的蒜片,所以我在蘑菇炒肉时加点蒜片,蒜香味的更好吃,儿子也可以吃到他爱吃的蒜片.
提前把蘑菇用热水氽一下,吃起来会比较盘道,也会不出太多的水.
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 30分钟-1小时 3-4人 葱 适量 蒜 适量 姜 适量 油 适量 盐 适量 肉 适量 鲜味汁 适量 蘑菇 400g 蘑菇洗净撕成小块.</description></item><item><title>家常炖豆腐</title><link>/post/11987-%E5%AE%B6%E5%B8%B8%E7%82%96%E8%B1%86%E8%85%90/</link><pubDate>Sat, 29 Jun 2019 18:08:31 +0600</pubDate><guid>/post/11987-%E5%AE%B6%E5%B8%B8%E7%82%96%E8%B1%86%E8%85%90/</guid><description>豆腐含钙较多，我家经常吃豆腐，这回买的是嫩豆腐，和香菇一起炖着吃，绝对下饭！
1、豆腐事先泡盐水既入味又不容易碎。 2、这次用的是嫩豆腐，比较适合炖着吃，老豆腐适合煎着吃。
准备时间 烹饪时间 食物分量 无 10分钟内 1-2人 油 适量 盐 适量 胡萝卜 50g 豆腐 300g 蚝油 适量 蒜苗 适量 香菇 200g 坐锅，油烧热，下红萝卜、香菇煸炒出香味。 然后加入豆腐，翻炒均匀。 加入蚝油，再加适量水（以淹住豆腐为宜），盖上盖子焖6分钟； 加入蒜苗，加盐，翻炒均匀即可。</description></item><item><title>西兰花木耳肉片</title><link>/post/12062-%E8%A5%BF%E5%85%B0%E8%8A%B1%E6%9C%A8%E8%80%B3%E8%82%89%E7%89%87/</link><pubDate>Thu, 27 Jun 2019 18:11:23 +0600</pubDate><guid>/post/12062-%E8%A5%BF%E5%85%B0%E8%8A%B1%E6%9C%A8%E8%80%B3%E8%82%89%E7%89%87/</guid><description>花菜类一直是我的最爱。在我眼里， 西兰花 也是花菜的一种，换了绿装的花菜而已。花菜类清淡淡，但一经激发，就成味中珍鲜。而西兰花无论怎样搭配，它始终是一副我行我素、鲜艳无比，绿油油的。不论是白色的花菜，还是绿色的西兰花，都营养丰富。我们经常可以看到抗衰食谱上都能够看到西兰花，它是一种对女人非常有用的抗衰老食物。因为它含维生素C较多，比大白菜、番茄、芹菜都高，尤其是在防治胃癌、乳腺癌方面效果尤佳。还含有抗氧化剂，减缓女人体内的自由基，从而延缓衰老。其实我们吃东西，除了满足口味的需要，更要为我们的身体健康着想。
西兰花过水时间不要长，在滴几点清油，1、2分钟，断生即可。断生后再炒，可以大大缩短炒制的时间，最大限度保留西兰花翠绿的色泽和营养；
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 30分钟-1小时 1-2人 姜 适量 油 适量 盐 适量 鸡精 适量 淀粉 适量 香油 适量 五香粉 适量 瘦肉 100g 西兰花 200g 红辣椒 50g 干黑木耳 50g 原料：西兰花，木耳，瘦肉 红辣椒 清油 盐 香油，淀粉 五香粉 姜 西兰花洗净，撕成小朵。木耳泡软洗净，瘦肉，切成小片；加五香粉和淀粉香油拌均匀，静止一会入味，姜切成丝，红辣椒切成圈 、西兰花先用开水焯一下，水开后下锅，时间不要长，在滴几点清油，捞起过凉水 锅内放油将肉片大火炒变色发白盛起，锅里加油烧8成热，下姜丝辣椒圈黑木耳一起翻炒均匀 下西兰花 和肉片翻炒均匀加盐，快速翻炒，加鸡精，调味出锅，全程不超过2分钟。 绿色 黑色 白色红色相间 ，食欲大动</description></item><item><title>香菇肉丝</title><link>/post/11813-%E9%A6%99%E8%8F%87%E8%82%89%E4%B8%9D/</link><pubDate>Tue, 18 Jun 2019 18:02:17 +0600</pubDate><guid>/post/11813-%E9%A6%99%E8%8F%87%E8%82%89%E4%B8%9D/</guid><description>香菇是世界第二大食用菌，也是我国特产之一，在民间素有“山珍”之称。它是一种生长在木材上的真菌。味道鲜美，香气沁人，营养丰富，素有“植物皇后”美誉。香菇富含维生素B群、铁、钾、维生素D原（经日晒后转成维生素D）、味甘，性平。主治食欲减退，少气乏力。送上今天的香菇肉丝先，希望你们喜欢。
泡香菇的水，沉淀好再拿来用哦。
准备时间 烹饪时间 食物分量 30分钟-1小时 10-20分钟 3-4人 葱 适量 白糖 适量 尖椒 适量 油 适量 酱油 适量 猪肉 250g 香菇 70g 加入适量酱油。 备香菇，猪肉。 热干锅，下肥猪肉爆至出油，再下适量蒜头提香。 将猪肉及香菇下锅同炒。 加入适量香菇水。 加入适量白糖，煮至入味收汁。 下葱及尖椒增色提味即可。 一份香菇肉丝完成。</description></item><item><title>海南猪脚饭</title><link>/post/11944-%E6%B5%B7%E5%8D%97%E7%8C%AA%E8%84%9A%E9%A5%AD/</link><pubDate>Mon, 17 Jun 2019 18:06:58 +0600</pubDate><guid>/post/11944-%E6%B5%B7%E5%8D%97%E7%8C%AA%E8%84%9A%E9%A5%AD/</guid><description>海南猪脚饭，据说到了海南不尝尝此饭就算没到海南。做之前问了我的海南好友，她告诉我不可缺少的调料是块状的红腐乳，家中常备一瓶红腐乳，我也喜欢红腐乳的味道，我喜欢王致和的红腐乳，甜味恰到好处，更适合烹饪菜肴，喜欢的试试呗。
1.猪脚先要用清水泡去膻味，我用了4小时时间，中途还换了几次清水，这样味道超级的棒 2.各种的口味不同，红烧菜我们一般不加盐，按照各家的口味调整 3.高压锅不会流失水分，所以不要加太多的水
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 30分钟-1小时 6人以上 冰糖 15g 生姜 10g 米饭 适量 八角 3个 老抽 2汤匙 红腐乳 2块 油 10g 生抽 4汤匙 猪脚 1000g 小葱 10ml 准备调料 西兰花切小朵洗净 猪脚用清水泡4小时后洗净沥干水分 先把猪蹄冷水下锅，加入葱和一半的姜片焯水后捞起 红腐乳压碎后和生抽，老抽一起搅拌均匀 锅内倒入10克油下入葱姜八角爆出香味 再把猪脚倒入煸炒均匀后倒入料酒 倒入调好的酱汁煸炒均匀后加入冰糖 加入开水，因为用高压锅压所以水量这点就够了 全部倒入高压锅内 盖上通电压30分钟 时间到排气完后打开，再按几分钟不要压收汁后出锅 放入沸水中焯熟后捞起 把米饭装入盆中，再加入猪脚和西兰花即可享用</description></item><item><title>青蒜烩带鱼</title><link>/post/11808-%E9%9D%92%E8%92%9C%E7%83%A9%E5%B8%A6%E9%B1%BC/</link><pubDate>Sat, 08 Jun 2019 18:01:59 +0600</pubDate><guid>/post/11808-%E9%9D%92%E8%92%9C%E7%83%A9%E5%B8%A6%E9%B1%BC/</guid><description>要说带鱼好吃，那还得看是什么地方的带鱼！ 俺家乡东海带鱼，虽然个头不那么大，但那就一个鲜字了得！ 带鱼怎么吃？方法有很多！ 其实对喜欢吃鱼的人来说，带鱼怎么都好! 今天做个青蒜烩带鱼，增加了青蒜的香味，色泽更诱人！
带鱼属动风发物，凡患有疥疮、湿疹等皮肤病或皮肤过敏者忌食；癌症患者及红斑性狼疮之人忌食；痈疖疗毒和淋巴结核、支气管哮喘者亦忌之.
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 3-4人 料酒 适量 盐 适量 鸡精 适量 鲜抽 适量 面粉 适量 带鱼 500g 烤肉料 适量 油 400g 青蒜 120g 青蒜洗净切段 捞出控油 带鱼去头尾，去肚，洗净切段 放盐，烤肉料，鲜抽，搅拌入味 放适量面粉搅拌均匀 锅里放400克油，7分热，放下带鱼炸 两面炸透 锅里油倒出，留底油，放下青蒜根部煸出香味 放下带鱼 加些料酒，闷煮1分钟 加入青蒜叶子部分 加些盐，鸡精，煸匀即可</description></item><item><title>白灼西兰花</title><link>/post/11746-%E7%99%BD%E7%81%BC%E8%A5%BF%E5%85%B0%E8%8A%B1/</link><pubDate>Tue, 04 Jun 2019 17:59:53 +0600</pubDate><guid>/post/11746-%E7%99%BD%E7%81%BC%E8%A5%BF%E5%85%B0%E8%8A%B1/</guid><description>西兰花以前我是真真的不太爱吃的，总觉得有一种生生的味道，不如白菜花好吃，可能是年纪越来越大了吧，对养护身体的美食就多了一些好感，因为我不太爱吃蒜所以蒜蓉西兰花这种经典的做法我就不会做的。除非别人爱吃我给他做，但老公也不是特爱吃那种，我就换了一种做法，就是白灼，试一下吧，真得很好吃，掩盖了那种生生的味道，更添了美味。我争取每天做一次，或是两天做一次。
因为是热菜，西兰花焯好后可不过凉，过凉颜色更绿，夏天可以。 每次少做，现做现吃，放久会变色。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 葱 适量 蒸鱼豉油 适量 姜 适量 油 适量 西兰花 400g 干红椒 少许 将西兰花去大根。 撕成小朵。 用清水洗净，锅中烧开水，加少许盐和油，把西兰花下入焯几分钟断生。 捞出焯好的西兰花。 将西兰花摆在碗中。 上面放上葱姜丝。 锅中烧热油，加入点干红辣椒油烧开。 把蒸鱼豉油倒在碗中。 油淋在西兰花上即可。</description></item><item><title>鲫鱼豆腐汤</title><link>/post/11980-%E9%B2%AB%E9%B1%BC%E8%B1%86%E8%85%90%E6%B1%A4/</link><pubDate>Mon, 03 Jun 2019 18:08:10 +0600</pubDate><guid>/post/11980-%E9%B2%AB%E9%B1%BC%E8%B1%86%E8%85%90%E6%B1%A4/</guid><description>鲫鱼味甘、性平，入脾、胃、大肠经；具有健脾、开胃、益气、利水、通乳、除湿之功效。 国庆从运河弄回来的野生鱼一直在家里养得活蹦乱跳的，老公怕杀生，所以这么多的鱼一直不见少。逼得没办法，我今天第一次杀鱼，在鱼缸里捞去捞来，都机灵极了，可怜的鱼，在运河里多自在呀，哎&amp;hellip;&amp;hellip;.闭眼抓了两条。都清理干净了，鱼儿还在动，我用最快的速度希望减轻鱼儿的痛苦，耐心做着鲫鱼汤，实现鱼儿的最大价值吧&amp;hellip;&amp;hellip;
一：鲫鱼要买新鲜的； 二：鲫鱼一定要清理干净肚里的黑膜； 三：鲫鱼的咽喉齿去掉有助于去腥； 四：鲫鱼的筋抽掉会减少腥味； 五：用猪油煎的鱼，熬出来的汤更浓白； 六：要中火至大火熬汤； 七：水一次性加够。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 30分钟-1小时 3-4人 料酒 适量 姜 适量 豆腐 400g 盐 适量 葱花 少许 蒜末 适量 猪油 适量 小鲫鱼 2条 豆腐切成小块 准备原材料，鱼清洗干净，内脏、鱼鳞、鱼鳃、咽喉齿、鱼肚里的黑膜。（最好准备几片生姜炖汤的时候放入，我今天家里没有就用葱姜蒜末代替了） 靠鱼头鱼尾处两边分别各切一刀，抽出筋 两边各切几刀，放入适量盐和料酒腌制半小时 锅中放入猪油烧化 鲫鱼用厨房吸水纸吸掉多余的水分后放入锅里 煎至两面略微黄色 倒入适量开水，大火煮5分钟后，中火20分钟 加入豆腐，再煮三分钟 放入适量盐调味，撒上葱花出锅</description></item><item><title>酿馅香菇</title><link>/post/11796-%E9%85%BF%E9%A6%85%E9%A6%99%E8%8F%87/</link><pubDate>Sun, 02 Jun 2019 18:01:35 +0600</pubDate><guid>/post/11796-%E9%85%BF%E9%A6%85%E9%A6%99%E8%8F%87/</guid><description>丫头不怎么爱吃香菇，但是香菇营养丰富，位列其他蘑菇之上，被称为“植物皇后”，我在尝试这种做法之后，丫头很爱吃，再也不说香菇有股怪味了，所以我就隔三差五的做点酿馅香菇。
做酿馅香菇要选个头不太大的香菇。 蒸好的汤不要倒掉，勾点芡汁浇在香菇上，味道很鲜美。
准备时间 烹饪时间 食物分量 30分钟-1小时 10-20分钟 5-6人 葱 适量 蒜 适量 姜 适量 盐 适量 鸡精 适量 水淀粉 适量 五香粉 适量 胡萝卜 适量 猪肉馅 200g 老抽 适量 鲜香菇 500g 加适量盐 加适量老抽 准备猪肉馅 选个头均匀的香菇去根洗净 入开水焯 冷水过凉 加适量姜蓉 加少许鸡精 胡萝卜切米状 葱切成葱米 一起放到肉馅中，搅拌均匀 把拌好的肉馅，用小勺抹在香菇背面 肉馅朝上码在盘中（盘子要有点深度）入锅中蒸15分钟 蒸熟以后，出来好多汤，千万不要倒掉 用胡萝卜片围边 把蒸好的香菇摆在盘中 葱蒜切米 锅中放底油，炒香葱蒜米 把蒸香菇的汤倒进锅中 锅开后倒入水淀粉 用勺把勾芡的汤汁淋在香菇上 酿馅香菇就这样做好了</description></item><item><title>蘑菇炒肉</title><link>/post/11866-%E8%98%91%E8%8F%87%E7%82%92%E8%82%89/</link><pubDate>Tue, 28 May 2019 18:04:10 +0600</pubDate><guid>/post/11866-%E8%98%91%E8%8F%87%E7%82%92%E8%82%89/</guid><description>家常菜，好吃下饭
蘑菇水多，要多炒一会把水汽炒干才能入味
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10分钟内 1-2人 葱 适量 料酒 适量 姜 适量 油 适量 盐 适量 干辣椒 适量 酱油 适量 大蒜 适量 猪肉 200g 蘑菇 700g 出锅 先把蘑菇洗干净 撕开 把肉 配料切好备用 油下锅，烧热 油热冒烟后放入肉把水汽炒干 再放入酱油料酒，肉上色后放入葱姜辣椒炒香 在放入蘑菇爆炒，炒3-5分钟，最后出锅前放点蒜</description></item><item><title>童趣水果拼盘</title><link>/post/11937-%E7%AB%A5%E8%B6%A3%E6%B0%B4%E6%9E%9C%E6%8B%BC%E7%9B%98/</link><pubDate>Mon, 27 May 2019 18:06:40 +0600</pubDate><guid>/post/11937-%E7%AB%A5%E8%B6%A3%E6%B0%B4%E6%9E%9C%E6%8B%BC%E7%9B%98/</guid><description>中秋节，家里亲戚送来了一大堆各种各样水果，除了榨汁，最大的乐趣就是做各种水果拼盘哄孩子们开心了。孩子们跟着一起摆拼盘，摆完了，孩子们看也看不够，都是舍不得吃啊！别说孩子们了，我自己也是看了半天看醉了，超喜欢石榴籽摆出的梅花枝，虽然咱不会画画，但是这种随心所欲做出来的，也是一种难得的表现方式吧！
1、巧克力酱笔注意先用开水煮融化再用，用的时候画的速度要快，防止冷却凝固 2、脸部火腿肠可以用胡萝卜切片代替，也可以用糕片或自己喜欢的食材代替
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 石榴 1个 巧克力酱 适量 奇异果 1个 吐司 1片 黑芝麻 2粒 红苹果 半个 五香葵花籽 适量 火腿肠 1片 准备好上述各种食材备用 先把巧克力酱笔在开水锅里煮一下，溶化后如图在盘子上画出两根梅花枝叉 把拨号的石榴籽选中要拜访的位置，在梅花枝是拼好几朵开放的梅花和花骨朵 火腿肠切片做任务的脸，把五香葵花籽摆放在头部做头发 奇异果切片，选两片切出上身和下面的裙摆、膀子，然后拼起来就成了穿着一件飘逸婀娜多姿的绿花裙子的女孩 用红苹果切出两条腿摆好，并把切好的吐司和吐司边角料利用起来，做一个拉东西的小手推车，，裙子上和手推车上用巧克力酱画线条装饰一下。 配上一杯饮料，当做饭前饭后水果真的是很享受啊！</description></item><item><title>茶树菇焖鸭</title><link>/post/11973-%E8%8C%B6%E6%A0%91%E8%8F%87%E7%84%96%E9%B8%AD/</link><pubDate>Sun, 26 May 2019 18:07:58 +0600</pubDate><guid>/post/11973-%E8%8C%B6%E6%A0%91%E8%8F%87%E7%84%96%E9%B8%AD/</guid><description>茶树菇和鸭肉我都爱吃，所以我把他俩做到一个菜里，再配上胡萝卜，真是美味，鸭肉带着浓浓的茶树菇的味道，茶树菇又吸收了鸭肉的肉香， 胡萝卜炖在肉菜里自然是好吃的很呢。
选择茶树菇候容易忽略一点，就是茶树菇的粗细、大小是否一致。假如您所挑选的茶树菇大小不统一的话，就意味着这些茶树菇不是一个生长期的，也就是说，这里面掺有陈年的茶树菇了。另外挑选的重点就是茶树菇是否清香。闻起来有霉味的茶树菇是绝对不可以买的。相比其他菌类，茶树菇的柄质脆嫩，而且它还是茶树菇中最香的部分呢，所以只有茶树菇的柄是可以入菜的。
准备时间 烹饪时间 食物分量 无 30分钟-1小时 1-2人 盐 适量 花椒 适量 八角 适量 老抽 适量 胡萝卜 1根 生姜 适量 茶树菇 50g 鸭腿 400g 胡萝卜切滚刀块。 鸭腿两只，洗净切块。 炒锅洗净烧热，不用放油。将鸭肉的皮朝下，摆在锅中，中火煎到鸭肉渗出。 待鸭油煎出后，鸭肉下面的部分变色，就将鸭肉翻面，并翻炒至所有的鸭肉块变色。 将生姜，大料，花椒放入锅中，和鸭肉一起炒香再加入开水。 茶树菇泡好，洗净切段。 鸭肉焖熟后加盐。 锅里倒入胡萝卜块。 继续加入茶树菇一起煮。 胡萝卜和茶树菇熟后，加入老抽上色，就可起锅了。</description></item><item><title>骨香鲈鱼原创首发</title><link>/post/624-%E9%AA%A8%E9%A6%99%E9%B2%88%E9%B1%BC%E5%8E%9F%E5%88%9B%E9%A6%96%E5%8F%91/</link><pubDate>Fri, 24 May 2019 11:50:24 +0600</pubDate><guid>/post/624-%E9%AA%A8%E9%A6%99%E9%B2%88%E9%B1%BC%E5%8E%9F%E5%88%9B%E9%A6%96%E5%8F%91/</guid><description>鲈鱼的良性蛋白质，搭配含有维生素C或维生素E的食物，有养颜美容的作用。 骨香鲈鱼站立在盘中，象鱼游水中一般，鱼骨香脆，鱼肉滑嫩，色香味俱全。
鱼肉快火翻炒变色即可捞出。
准备时间 烹饪时间 食物分量 无 30分钟-1小时 1-2人 油 适量 姜 5g 盐 适量 生粉 适量 料酒 1勺 鸡蛋 1个 鲈鱼 450g 胡萝卜 200g 小油菜 50g 草菇 50g 五香粉 1/4勺 鲈鱼去鳞和内脏，洗净，片下鱼肉。 鱼肉切成厚片，加料酒、适量的盐、生粉搅拌均匀备用。 鱼身两侧抹上五香粉。 鱼身抹上五香粉后沾上蛋液与生粉。 鱼身投入温油锅中炸熟。 小油菜洗净，过油盐水铺在盘底。 胡萝卜、草菇切片。 底留底油，先放鱼肉旺火快炒。 将肉鱼捞出。 锅留底油，放姜片、红萝卜、草菇翻炒，加少许盐调味。 1/2小勺生粉+1小勺水搅拌均匀，红萝卜炒至软身，倒回鱼肉翻炒均匀，倒入生粉水勾薄薄的欠即可盛出。 炒好的鱼肉盛在小油菜上即可。</description></item><item><title>昂刺鱼豆腐汤</title><link>/post/11929-%E6%98%82%E5%88%BA%E9%B1%BC%E8%B1%86%E8%85%90%E6%B1%A4/</link><pubDate>Thu, 23 May 2019 18:06:26 +0600</pubDate><guid>/post/11929-%E6%98%82%E5%88%BA%E9%B1%BC%E8%B1%86%E8%85%90%E6%B1%A4/</guid><description>记得小时候，我家有个大大的鱼塘，有一年，爸爸决定养点昂刺鱼，从此我就喜欢上了吃这种鱼。基本上妈妈没周都会给我做一顿鲜美的昂刺鱼汤。后来我上大学了，村子里的人说，我能上大学，是因为吃鱼多，变聪明了，我笑！不过，说实话，我真的是很喜欢吃鱼，多少年了，都没变过！
炖昂刺鱼的时候，一定要准备一个番茄，这样鱼汤才会更鲜美！
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 1-2人 油 适量 盐 适量 番茄 1个 葱花 10g 嫩豆腐 300g 蘑菇 100g 昂刺鱼 400g 将昂刺鱼去除内脏，洗净，蘑菇洗净，番茄洗净，豆腐洗净待用。昂刺鱼又叫黄颡鱼 将生姜切末，大蒜切片 锅里放油，烧至7成热，放入生姜，大蒜爆香 加水，大火烧开 放入昂刺鱼，转中火，炖10分钟 加入蘑菇，炖5分钟 放入嫩豆腐，烧开 水开了放入番茄块，煮两分钟 撒点葱花，装盘即食</description></item><item><title>牙签牛肉</title><link>/post/11785-%E7%89%99%E7%AD%BE%E7%89%9B%E8%82%89/</link><pubDate>Tue, 21 May 2019 18:01:11 +0600</pubDate><guid>/post/11785-%E7%89%99%E7%AD%BE%E7%89%9B%E8%82%89/</guid><description>儿子的书桌上竟然摆着我的书，我是如何也不相信他会主动翻我的书来看。书架就在他的房间里摆着，平时让他搞课外阅读千难万难，想不到他竟然会让这么一本书下架，这本书名为《中国十大古典喜剧集》，里面是十则旧体戏剧，右翻页、繁体字、竖行排版，想来想去明白了孩子为什么会取下它，他喜欢看漫画，大致是漫画简单搞笑又不用动脑子的缘故，于是，他把这本名为喜剧集的书当做“喜剧”来看了。 问他是不是这个缘故，他笑而不答，只反问，我就不能看这样的书了。 我笑，这笑有九分的嘲笑他。你会看这样的书？ 知道他不会看，便把书拿到我的房间里去
注意油温，保持油温不要过高，中途适量将火调小，免得肉出现外焦里生。
准备时间 烹饪时间 食物分量 无 10-20分钟 1-2人 牛肉 400g 牙签 适量 芝麻 50g 蜜汁烤翅料 适量 牛后腿肉适量。 白芝麻适量。 牙签一包。 将牛肉洗净后切方块。 切好的肉块，放入容器里，加入调料进行腌制，也可以根据自己的口味自行调配味道。 腌好的肉块加入少量面粉和适量白芝麻。 调拌均匀备用。 取牙签，将肉块逐个穿好备用。 锅内加油，烧至7成热。 将穿好的牛肉逐个放入锅中炸制。 注意油温，保持油温不要过高，中途适量将火调小，免得肉出现外焦里生。 牙签牛肉炸至色泽金黄即可捞出沥油食用。</description></item><item><title>西兰花炒肉片</title><link>/post/11964-%E8%A5%BF%E5%85%B0%E8%8A%B1%E7%82%92%E8%82%89%E7%89%87/</link><pubDate>Fri, 17 May 2019 18:07:41 +0600</pubDate><guid>/post/11964-%E8%A5%BF%E5%85%B0%E8%8A%B1%E7%82%92%E8%82%89%E7%89%87/</guid><description>普通的家常做法.西兰花的营养价值首屈一指。 挑选西兰花时，手感越重的，质量越好。不过，也要避免其花球过硬，这样的西兰花比较老。
喜欢软一点可以焖久点
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 3-4人 油 适量 盐 适量 味精 适量 西兰花 500g 猪肉 250g 西兰花择好先放水槽里面泡干净农药虫卵之类的杂质 捞起来先沥干水分 准备好洗干净的猪肉 先热油锅，把猪肉先放进去炒 再放进西兰花跟猪肉一起炒,加盐和味精调味 可以适当加些清水焖软一点 可以盛盘了</description></item><item><title>腐竹香菇炒黄瓜</title><link>/post/11967-%E8%85%90%E7%AB%B9%E9%A6%99%E8%8F%87%E7%82%92%E9%BB%84%E7%93%9C/</link><pubDate>Wed, 15 May 2019 18:07:48 +0600</pubDate><guid>/post/11967-%E8%85%90%E7%AB%B9%E9%A6%99%E8%8F%87%E7%82%92%E9%BB%84%E7%93%9C/</guid><description>这是由三种绿色食品——腐竹、香菇、黄瓜搭配炒制的一道素菜。 腐竹由黄豆制成，具有与黄豆相似的营养价值，含有多种矿物质与丰富的铁，具有补钙补铁，预防心血管疾病，防止骨质疏松等功效。 香菇属菌类食品，药食作用兼而有之，具有延缓衰老，增强人体免疫力，防病祛病的功效。 黄瓜因其丰富的营养、清香的味道早已成为百姓餐桌上的常客。 三种利好食材成就了一道夏季美味、养生保健菜品。
腐竹要提前泡发，特别是做给老人、孩子吃一定要泡发充分。我家食客不爱吃软的，所以我这个腐竹没有泡发到位。
准备时间 烹饪时间 食物分量 2小时以上 10分钟内 3-4人 葱 适量 姜 适量 盐 适量 橄榄油 适量 味精 适量 腐竹 100g 黄瓜 200g 香菇 200g 翻炒均匀即可出锅装盘。 将腐竹提前用水泡发。 将香菇入热水锅焯。 将香菇切成块，腐竹切成段。 将黄瓜切成片。 炒锅放橄榄油加热，葱姜末入锅煸香。 将香菇入锅翻炒。 将腐竹入锅翻炒。 加盐、味精。 继续翻炒。 将黄瓜入锅翻炒。</description></item><item><title>茄汁豆腐炒金针菇</title><link>/post/11957-%E8%8C%84%E6%B1%81%E8%B1%86%E8%85%90%E7%82%92%E9%87%91%E9%92%88%E8%8F%87/</link><pubDate>Wed, 15 May 2019 18:07:22 +0600</pubDate><guid>/post/11957-%E8%8C%84%E6%B1%81%E8%B1%86%E8%85%90%E7%82%92%E9%87%91%E9%92%88%E8%8F%87/</guid><description>丫头自从九个月断奶后，主食就慢慢的吃米饭了，10个半月后都不怎么吃稀饭，要吃干饭 呢，也就是从那时起丫头吃的米饭就跟爸爸妈妈一样。有时也吃面条；混沌；饺子。丫头饭量一 直很好的，也不挑食。什么都爱吃O(∩_∩)O~这让做妈妈的我省心不少 今天给丫头单独做了她喜欢的日本豆腐炒金针菇
煎豆腐一定要轻一点哦
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 油 适量 盐 适量 番茄酱 适量 金针菇 100g 葱 30g 日本豆腐 110g 金针菇，日本豆腐，葱 豆腐切好装盘备用 金针菇 葱姜蒜 切细 ，番茄沙司2勺备用 起锅放油 5成热放入豆腐煎 煎起皮了翻一面继续煎 把豆腐移至一边 放入金针菇翻炒 太干加点水 然后放入番茄酱加一点水翻炒均匀， 颜色是不是漂亮啊 最后放盐葱花 最后出锅装盘</description></item><item><title>西兰花牛肉羹</title><link>/post/12145-%E8%A5%BF%E5%85%B0%E8%8A%B1%E7%89%9B%E8%82%89%E7%BE%B9/</link><pubDate>Tue, 14 May 2019 18:14:10 +0600</pubDate><guid>/post/12145-%E8%A5%BF%E5%85%B0%E8%8A%B1%E7%89%9B%E8%82%89%E7%BE%B9/</guid><description>花椰菜不仅是营养丰富的蔬菜，更是一种保健蔬菜。在美国《时代》杂志推荐的十大健康食品中名列第四；美国公众利益科学中心把花椰菜列为十种超优食物之一。古代西方人还将花椰菜推崇为“天赐的良药”和“穷人的医生”呢！ 1．宝宝常吃花椰菜，可促进生长、维持牙齿及骨骼正常、保护视力、提高记忆力。 2．能提高肝脏解毒能力，增强机体免疫能力，预防感冒和坏血病的发生。 3．花椰菜中的维生素K能维护血管的韧性，不易破裂。 4．花椰菜的维生素C含量极高，不但有利于人的生长发育，更重要的是能提高人体免疫功能，促进肝脏
西兰花焯水
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10分钟内 1-2人 盐 适量 番茄 适量 西兰花 300g 奶酪 适量 牛肉汤 500g 焯水 放入料理机中 西兰花洗净 打碎 牛肉汤煮好 将牛肉，番茄放入料理机打碎 锅中放入牛肉汤煮开 放入打好的西兰花，牛肉 加入奶酪，加盐调味即可</description></item><item><title>香菇炒虾</title><link>/post/12022-%E9%A6%99%E8%8F%87%E7%82%92%E8%99%BE/</link><pubDate>Tue, 14 May 2019 18:09:50 +0600</pubDate><guid>/post/12022-%E9%A6%99%E8%8F%87%E7%82%92%E8%99%BE/</guid><description>一道家常炒菜，山珍与海味相结合，鲜香无比。
泡香菇的水不要倒掉，炒菜的时候放进去很出味。
准备时间 烹饪时间 食物分量 30分钟-1小时 10分钟内 1-2人 葱 10g 盐 5g 姜 3g 香菇 50g 花生油 25ml 大虾 250g 香菜 30g 水 20ml 盛盘。 香菜洗净切段。 大虾去须洗净。 炒出虾油。 香菇泡软洗净。 片成片。 热锅下油，先放入葱姜炝锅。 再放入大虾翻炒。 然后放入香菇，加盐，泡香菇的水大火翻炒20秒。 最后放入香菜翻炒几下出锅即可。</description></item><item><title>牛肉粉丝煲</title><link>/post/11816-%E7%89%9B%E8%82%89%E7%B2%89%E4%B8%9D%E7%85%B2/</link><pubDate>Mon, 13 May 2019 18:02:20 +0600</pubDate><guid>/post/11816-%E7%89%9B%E8%82%89%E7%B2%89%E4%B8%9D%E7%85%B2/</guid><description>我从小就爱吃地瓜粉丝，记得小时候过生日那时候不像现在有蛋糕吃，妈妈知道我爱吃地瓜粉丝，所以每次过生日妈妈都会用两个鸡蛋煮地瓜粉丝给我吃。现在回想起来都能感觉那碗粉的美味，和妈妈浓浓的爱。 昨儿用牛肉做了这个牛肉粉丝煲。以解我的乡愁，我的想念！
辣椒可以俺个人喜好添加，不会吃辣的可以不放辣椒
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10分钟内 1-2人 葱 适量 料酒 适量 油 适量 盐 适量 生抽 适量 生姜 适量 牛肉 100g 黑木耳 适量 剁椒 适量 地瓜粉丝 150g 调入剁椒 放入粉丝 牛肉剁成泥调入生抽和料酒放少许生粉抓匀腌制一会 粉丝泡软 蒜头和生姜切碎，黑木耳切丝 炒锅放油放入蒜头爆香 放入黑木耳和牛肉 翻炒片刻放入姜末调入清水 倒入砂锅调入少许酱油 焖煮五分钟调入盐巴 调入料酒 最后洒上葱花</description></item><item><title>双色花菜</title><link>/post/12117-%E5%8F%8C%E8%89%B2%E8%8A%B1%E8%8F%9C/</link><pubDate>Sat, 11 May 2019 18:13:10 +0600</pubDate><guid>/post/12117-%E5%8F%8C%E8%89%B2%E8%8A%B1%E8%8F%9C/</guid><description>花菜具有防癌抗癌的功效，花菜中含维生素C较多，比大白菜、番茄、芹菜都高，尤其是在防治胃癌、乳腺癌方面效果尤佳。 小朋友常吃花椰菜，可促进生长、维持牙齿及骨骼正常、保护视力、提高记忆力。 双色菜花，营养，简单更是养眼哦。
花菜用淡盐水浸泡，可以逼出里面可能会有的小虫子，并且有杀菌作用。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 3-4人 油 适量 盐 适量 芝麻油 适量 西兰花 250g 白花菜 250g 海天蚝油 适量 准备材料 放一勺盐 锅中水烧开，倒入两种花菜，焯水烧开盛出备用 锅中倒入橄榄油 先倒入白花菜大火爆炒 接着倒入西兰花大火爆炒1分钟 放两勺蚝油汁 放一勺鸡精 起锅前滴少许芝麻油即可</description></item><item><title>嫩牛五方</title><link>/post/11882-%E5%AB%A9%E7%89%9B%E4%BA%94%E6%96%B9/</link><pubDate>Sat, 11 May 2019 18:04:51 +0600</pubDate><guid>/post/11882-%E5%AB%A9%E7%89%9B%E4%BA%94%E6%96%B9/</guid><description>比肯德基要实惠多 20元钱可以做6个
面皮要薄一点，太厚了不脆
准备时间 烹饪时间 食物分量 30分钟-1小时 30分钟-1小时 1-2人 葱 适量 姜 适量 油 适量 盐 适量 酱油 适量 胡萝卜 100g 牛肉 250g 面粉 500g 面团一块，发酵半小时 新鲜的牛肉切丁，胡萝卜切碎，姜片葱切碎 发好的面柔成团备用 油锅把牛肉和胡萝卜放进去翻炒，在放入姜葱沫 把发好的面切一小块，拉成面饼 把炒好的牛肉放入铺平 叠成五方型 放入煎锅中小火慢煎 煎成金黄色就可以装盘了</description></item><item><title>蘑菇土豆炖牛肉</title><link>/post/11879-%E8%98%91%E8%8F%87%E5%9C%9F%E8%B1%86%E7%82%96%E7%89%9B%E8%82%89/</link><pubDate>Wed, 08 May 2019 18:04:44 +0600</pubDate><guid>/post/11879-%E8%98%91%E8%8F%87%E5%9C%9F%E8%B1%86%E7%82%96%E7%89%9B%E8%82%89/</guid><description>去野三坡，带回来一些山民自采的野山菇，本来想着炖鸡吃的，那日要做牛肉炖土豆，想来放上野山菇味道应该也不错。做出来味道真是不错，野山菇很有嚼劲，有点素菜荤吃的味道哦！
1、山菇要洗净，最好去掉蒂。 2、盐可以分两次加入，放入土豆的时候加入一半的盐，另一半等加入蘑菇以后再加入，这样更入味。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 30分钟-1小时 1-2人 油 适量 淀粉 5g 姜 10g 料酒 20ml 酱油 10ml 牛肉 200g 土豆 250g 葱 30g 盐 15g 野山菇 200g 倒入牛肉翻炒。 土豆削皮切滚刀块！ 事先泡好山菇！ 牛肉切大块，加入淀粉、味极鲜酱油腌制。 锅里放油烧热，加入葱花姜爆出香味， 牛肉翻炒至变色，加入土豆，放入调料加水炖15分钟。 加入山菇再炖25分钟左右出锅。</description></item><item><title>白菜炒平菇</title><link>/post/11972-%E7%99%BD%E8%8F%9C%E7%82%92%E5%B9%B3%E8%8F%87/</link><pubDate>Tue, 07 May 2019 18:07:56 +0600</pubDate><guid>/post/11972-%E7%99%BD%E8%8F%9C%E7%82%92%E5%B9%B3%E8%8F%87/</guid><description>平菇和白菜搭配，虽然都是白色的菜，可是味道却真的很好，很搭的，很好吃的一道素菜，喜欢吃素的朋友可以尝试多种蔬菜的搭配
白菜，翻炒加点白糖和水，爆出的白菜更嫩，最后再放蚝油，蚝油比较咸，加盐就要控制下
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 油 适量 盐 适量 糖 适量 蚝油 适量 葱姜蒜 适量 平菇 200g 白菜 150g 平菇。一段大白菜 平菇，掰小，过开水略煮，捞出备用 白菜，片这样的块儿 热锅热油，爆大料瓣儿，加蒜片爆香 放进白菜，爆炒加少许白糖和料酒，加点水 白菜透亮了，加进煮好的平菇 加少许蚝油，加盐调味 翻炒均匀，就可以出锅了 味道很好的说</description></item><item><title>肉炒西蓝花</title><link>/post/11886-%E8%82%89%E7%82%92%E8%A5%BF%E8%93%9D%E8%8A%B1/</link><pubDate>Fri, 03 May 2019 18:05:00 +0600</pubDate><guid>/post/11886-%E8%82%89%E7%82%92%E8%A5%BF%E8%93%9D%E8%8A%B1/</guid><description>小晨晨喜欢吃几种蔬菜在一起炒，用他的话说就是，又有这又有那！！！
西蓝花要用淡盐水泡一会，去除表面细菌；焯水加几滴油，是为了让颜色比较绿。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10-20分钟 1-2人 料酒 适量 油 适量 盐 适量 洋葱 适量 淀粉 适量 醋 适量 蚝油 适量 葱花 适量 猪肉 适量 西兰花 200g 葫萝卜 适量 加盐调味 加料酒调味 加蚝油调味 西蓝花掰成小块，洗净，用淡盐水泡一会 泡好的西蓝花，用开水焯一下，水中滴几滴油 焯好的西蓝花，凉水过凉，控净水份 切好的猪肉，加料酒拌匀 加蚝油拌匀 加淀粉拌匀， 锅中放油，炒香葱花，下葫萝卜炒 放入煨好的猪肉，加少许白醋 加洋葱炒 加花椒面调味 加焯好的西蓝花</description></item><item><title>平菇炒蒜黄</title><link>/post/12028-%E5%B9%B3%E8%8F%87%E7%82%92%E8%92%9C%E9%BB%84/</link><pubDate>Thu, 02 May 2019 18:10:00 +0600</pubDate><guid>/post/12028-%E5%B9%B3%E8%8F%87%E7%82%92%E8%92%9C%E9%BB%84/</guid><description>平菇 营养丰富 价格便宜 是我们最早培育的菌类 蒜黄也是冬季极佳的食材 二者搭配 平平常常中透着不一样的味道 一如我们每天过的日子&amp;hellip;&amp;hellip;
1、平菇要焯一下 去异味 2、盐要后放 3、蒜黄要最后放入 稍稍翻炒一下即可 否则过了味道不好</description></item><item><title>香菇熘鸡片</title><link>/post/11887-%E9%A6%99%E8%8F%87%E7%86%98%E9%B8%A1%E7%89%87/</link><pubDate>Thu, 02 May 2019 18:05:01 +0600</pubDate><guid>/post/11887-%E9%A6%99%E8%8F%87%E7%86%98%E9%B8%A1%E7%89%87/</guid><description>黄瓜、胡萝卜、鸡肉、香菇，五彩缤纷的菜肴放到一起，不仅仅是营养丰富，更是给人视觉上的冲击。 这是一款荤素搭配的美味佳肴，更是一款老少咸宜，简单易做的家庭美味。
鸡肉用淀粉拌匀后再炒，肉会更嫩
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 油 适量 盐 适量 鸡精 适量 香油 适量 胡萝卜 适量 香菇 3朵 黄瓜 1/2根 鸡胸肉 75g 出锅 香菇切片 黄瓜、胡萝卜切成象眼块 鸡胸肉切片用淀粉拌匀 将鸡肉入锅，迅速打散 翻炒至鸡肉变色，放入胡萝卜片翻炒 加入香菇片翻炒，加入适量盐 最后加入黄瓜片翻炒均匀后，加入鸡精，点少许香油</description></item><item><title>香菇番茄粉丝汤</title><link>/post/11949-%E9%A6%99%E8%8F%87%E7%95%AA%E8%8C%84%E7%B2%89%E4%B8%9D%E6%B1%A4/</link><pubDate>Sun, 28 Apr 2019 18:07:09 +0600</pubDate><guid>/post/11949-%E9%A6%99%E8%8F%87%E7%95%AA%E8%8C%84%E7%B2%89%E4%B8%9D%E6%B1%A4/</guid><description>很简单的快手汤，如果一个人，也可以当正餐吃啦，哈哈！香菇是森林珍品是保健药用的极品食材,有很多的保健,和治疗功效。
没有香油也可以不放，不过加了香许多～！
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 3-4人 盐 适量 香油 适量 香菜 适量 香菇 5朵 粉丝 适量 番茄 100g 猪肉末 80g 香菇洗净切成片； 番茄洗净切适量大小的块； 粉丝提交用清水泡软； 煲中煮开水，提前下肉末煮约5分钟左右； 然后下香菇，番茄和粉丝一起煮开； 煮约10分钟左右即可加盐调味；下香菜，滴几滴香油即可～！</description></item><item><title>干烧茶树菇</title><link>/post/11981-%E5%B9%B2%E7%83%A7%E8%8C%B6%E6%A0%91%E8%8F%87/</link><pubDate>Thu, 25 Apr 2019 18:08:13 +0600</pubDate><guid>/post/11981-%E5%B9%B2%E7%83%A7%E8%8C%B6%E6%A0%91%E8%8F%87/</guid><description>　茶树菇是一种高蛋白，低脂肪，无污染，无药害，集营养、保健、理疗于一身的纯天然食用菌。
选用细长之茶树菇，味道好。
准备时间 烹饪时间 食物分量 无 10-20分钟 1-2人 蒜 适量 姜 适量 油 适量 盐 适量 豆瓣酱 适量 鸡精 适量 老抽 适量 黄酒 适量 茶树菇 250g 五药肉 200g 笋 100g 茶树菇洗净，切段。 将五花肉切薄片。 笋切段，开水焯一下，去涩味。 锅加油，放入五花肉煸炒，入姜，蒜。 待肉煸成透明状，下入辣椒，。 和豆瓣酱炒出香味。 放入茶树菇翻炒，加入黄酒，盐和老抽。 加入笋段，炒匀。中火继续翻炒五分钟，中间可以少量加点水，不要多。熟后盛出。</description></item><item><title>洋葱黑椒牛肉</title><link>/post/11790-%E6%B4%8B%E8%91%B1%E9%BB%91%E6%A4%92%E7%89%9B%E8%82%89/</link><pubDate>Thu, 18 Apr 2019 18:01:25 +0600</pubDate><guid>/post/11790-%E6%B4%8B%E8%91%B1%E9%BB%91%E6%A4%92%E7%89%9B%E8%82%89/</guid><description>洋葱、黑胡椒、牛肉，这三样东西的味道超级搭的。 这么一大盘，老公自己都消灭了，真的是很好吃。
1、如果觉得牛肉不够嫩，可以在腌肉时加少许小苏打，可以起到一定的嫩肉效果。千万不要加多。 2、全程保持大火快炒，这样牛肉才嫩。 3、洋葱不要切的太细，这样才有清脆的口感。
准备时间 烹饪时间 食物分量 30分钟-1小时 10分钟内 1-2人 料酒 适量 油 适量 盐 适量 酱油 适量 糖 适量 淀粉 适量 蚝油 适量 洋葱 1个 牛肉 200g 黑胡椒粉 适量 牛肉切丝或切片后，用料酒、酱油、黑胡椒粉、少许糖、淀粉和食用油抓匀，腌制30分钟。洋葱切丝备用。调碗汁：料酒、酱油、黑胡椒粉、糖、盐、蚝油、淀粉、少许清水。 锅中放稍多的油，4、5成热时放入腌好的牛肉，用筷子迅速划散。 稍微变色后，盛出备用。 锅中留少许底油，放入洋葱丝炒至稍透明。 倒入牛肉，快炒半分钟。 淋入碗汁，迅速翻均匀即可。</description></item><item><title>香菇手撕包菜</title><link>/post/611-%E9%A6%99%E8%8F%87%E6%89%8B%E6%92%95%E5%8C%85%E8%8F%9C/</link><pubDate>Thu, 18 Apr 2019 11:49:54 +0600</pubDate><guid>/post/611-%E9%A6%99%E8%8F%87%E6%89%8B%E6%92%95%E5%8C%85%E8%8F%9C/</guid><description>手撕包菜好吃！别看这很普通的包菜，因为不用刀切，撕去了粗茎，放些辣椒，蒜等调料，用大火快炒，脆脆嫩嫩的，口感还真不赖！ 今儿放了几朵香菇一起炒，又有了另外一种味道，也不失为一道美味的下酒菜。
1.炒青菜时，加点料酒能保持青菜的叶绿素，让其鲜翠诱人。 2.辣椒的量根据自己喜欢的放。 3.手撕包菜关键的一点是要撕去粗茎。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 葱 适量 料酒 适量 蒜 适量 姜 适量 油 适量 盐 适量 辣椒 适量 包菜 250g 香菇 5朵 包菜洗净，去粗茎，撕成片 香菇泡好，洗净，切条 锅里油热，放下姜，蒜，辣椒爆香 下香菇煸炒 加点水闷几分钟 放下包菜快炒 加盐，料酒快炒 待包菜发蔫，加葱花煸匀即可</description></item><item><title>炒洋葱香菇肉片</title><link>/post/12090-%E7%82%92%E6%B4%8B%E8%91%B1%E9%A6%99%E8%8F%87%E8%82%89%E7%89%87/</link><pubDate>Sun, 14 Apr 2019 18:12:20 +0600</pubDate><guid>/post/12090-%E7%82%92%E6%B4%8B%E8%91%B1%E9%A6%99%E8%8F%87%E8%82%89%E7%89%87/</guid><description>这道菜的口感既清脆又滑嫩，很不错
这道菜一定要大火快炒
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10分钟内 1-2人 盐 适量 胡萝卜 50g 味精 适量 豆油 适量 洋葱 100g 香菇 200g 将香菇，洋葱切丝 胡萝卜切片儿 锅中放入豆油，放入胡萝卜片和肉片翻炒 然后放入洋葱和香菇入大火翻炒，放入盐，味精调味</description></item><item><title>芦笋炒酱肉</title><link>/post/11814-%E8%8A%A6%E7%AC%8B%E7%82%92%E9%85%B1%E8%82%89/</link><pubDate>Sat, 13 Apr 2019 18:02:17 +0600</pubDate><guid>/post/11814-%E8%8A%A6%E7%AC%8B%E7%82%92%E9%85%B1%E8%82%89/</guid><description>芦笋享有“蔬菜之王”的美称，富含多种氨基酸、蛋白质和维生素，其含量均高于一般水果和蔬菜，特别是芦笋中的天冬酰胺和微量元素硒、钼、铬、锰等，具有调节机体代谢，提高身体免疫力的功效。 芦笋的鲜美清香配上浓郁酱香的酱肉，加上微辣的红椒点缀，色、香、味全方位的撩起你从里到外的食欲…….
1.先炒蔬菜后炒肉，可免洗炒锅一次。 2.根据酱肉的味道决定炒的时候是否要再加盐糖调味。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 油 适量 盐 适量 酱油 适量 大蒜 适量 白砂糖 适量 红辣椒 适量 芦笋 300g 酱肉 80g 芦笋、 红辣椒、 蒜 将肉用酱油、糖、盐泡两天。 然后挂到室外吹风晾晒两三日 2．将芦笋和酱肉切片，红椒切成圆环形，蒜拍一下 热锅热油下芦笋，快速翻炒两下，加点盐盛出。 再倒点油，待热，先下蒜、红椒再下酱肉，翻炒变色 将芦笋倒回，翻炒均即可装盘。</description></item><item><title>木瓜鲫鱼汤</title><link>/post/11941-%E6%9C%A8%E7%93%9C%E9%B2%AB%E9%B1%BC%E6%B1%A4/</link><pubDate>Fri, 12 Apr 2019 18:06:52 +0600</pubDate><guid>/post/11941-%E6%9C%A8%E7%93%9C%E9%B2%AB%E9%B1%BC%E6%B1%A4/</guid><description>木瓜鲫鱼汤是最完美的搭配，汤很鲜美。
1.煎鱼的时候要擦干水，以便水遇到油会溅伤。 2.煎鱼的时候不要急着翻面，等一面煎好可以移动时再翻面，鱼肉就不会烂了。 3.加水后要大火烧开，中火熬，这样汤才会白。
准备时间 烹饪时间 食物分量 无 10-20分钟 1-2人 葱 适量 姜 2片 味精 1小勺 盐 1小勺 鲫鱼 1000g 青木瓜 100g 鲫鱼两条洗净，去鳃去肠，放入锅中煎。 一面煎好了翻面再煎。 木瓜半个去皮切块，姜去皮切几片。 准备几片姜。 鱼煎好后加适量水。 水开后倒入青木瓜和姜片，盖上锅盖。 煮大约20分钟后至汤变白，加入葱末，盐和味精调味即可。</description></item><item><title>茶树菇滑里脊</title><link>/post/6573-%E8%8C%B6%E6%A0%91%E8%8F%87%E6%BB%91%E9%87%8C%E8%84%8A/</link><pubDate>Wed, 10 Apr 2019 15:08:33 +0600</pubDate><guid>/post/6573-%E8%8C%B6%E6%A0%91%E8%8F%87%E6%BB%91%E9%87%8C%E8%84%8A/</guid><description>用水淀粉来滑肉，其实只比平时多用十分钟的时间，就可以使肉质变的鲜嫩软滑，很适合老人和孩子吃，肉丝也因为水滑的原因变白，跟菜菜很搭。
除了用水滑肉，还可以用油滑，水滑要的要清淡一些。
准备时间 烹饪时间 食物分量 无 10-20分钟 1-2人 盐 适量 鸡精 适量 食用油 适量 蚝油 适量 葱花 适量 里脊肉 200g 姜丝 适量 淀粉 1勺 蒜片 适量 茶树菇 200g 香芹 100g 蛋白 1个 将茶树菇和芹菜切成寸段，里脊切成丝。 将肉丝加一点盐，蛋白（蛋黄不用）、淀粉抓匀，腌十分钟。 锅中烧热水，下入腌好的肉丝。 变白成型后快速捞出，也可泡入凉开水中。 锅中入油烧热，入葱姜蒜爆香，芹菜和茶树菇稍加翻炒盛出。 另起锅，加少量的油，入肉丝翻炒几下。 将菜倒入锅中，继续翻炒。 加蚝油、盐、鸡精调味出锅。</description></item><item><title>香菇木耳炒鸡杂</title><link>/post/12036-%E9%A6%99%E8%8F%87%E6%9C%A8%E8%80%B3%E7%82%92%E9%B8%A1%E6%9D%82/</link><pubDate>Sat, 06 Apr 2019 18:10:17 +0600</pubDate><guid>/post/12036-%E9%A6%99%E8%8F%87%E6%9C%A8%E8%80%B3%E7%82%92%E9%B8%A1%E6%9D%82/</guid><description>香菇具有高蛋白、低脂肪、多糖、多种氨基酸和多种维生素，能提高机体免疫功能，延缓衰老，防癌抗癌，降血压、降血脂、降胆固醇；黑木耳具有益气强身、滋肾养胃、活血等功能，它能抗血凝、抗血栓、降血脂，黑木耳的作用降低血粘，软化血管，使血液流动动畅，减少心血管病发生。黑木耳还有较强的吸附作用，经常食用利于使体内产生的垃圾及时排出体外。 这是父亲生日那天我做的菜之一，在今天整理相片的时候才发现居然没有发上来。虽然因为时间匆忙的关系，拍得不太好。可是毕竟也是我对父亲的一片心意是不？所以还是发上来和大家分享下吧。 这也是家
浸泡香菇的水不要倒掉，留着焖煮炒鸡杂用。这样炒出来的菜更香。
准备时间 烹饪时间 食物分量 无 10-20分钟 1-2人 盐 2g 生抽 30ml 瘦肉 50g 香菇 100g 蚝油 15ml 姜丝 15g 蒜苗 20g 花生油 30ml 木耳 50g 熟鸡杂 200g 锅烧热油，爆香蒜白。 划切好的瘦肉片和姜丝入锅。 炒肉片稍变色后加入蚝油。 加入蒜段。 爆香蒜段后，放入切好的鸡杂。 将鸡杂和瘦肉一起翻炒出香味装碟备用。 锅烧热油，放泡发好的木耳和香菇。 加水，生抽和盐焖至木耳和香菇至熟。 和入爆炒过的鸡杂和瘦肉。 大火快炒。 加入浸泡的香菇水稍煮一下，留少许汁即可。 趁热装碟。</description></item><item><title>金针菇莴笋蛋汤</title><link>/post/12151-%E9%87%91%E9%92%88%E8%8F%87%E8%8E%B4%E7%AC%8B%E8%9B%8B%E6%B1%A4/</link><pubDate>Thu, 04 Apr 2019 18:14:19 +0600</pubDate><guid>/post/12151-%E9%87%91%E9%92%88%E8%8F%87%E8%8E%B4%E7%AC%8B%E8%9B%8B%E6%B1%A4/</guid><description>正值莴笋上市，赶紧弄点尝尝鲜吧 我还是比较喜欢时令蔬菜的，不是很喜欢反季节的蔬菜
将蛋液倒入汤中时速度得慢点，蛋液容易散
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 1-2人 葱 适量 油 适量 盐 适量 金针菇 100g 莴笋 200g 酒 适量 鸭蛋 100g 准备两颗鸭蛋，一些金针菇和一根莴笋，另外备些葱 将鸭蛋加入葱花，滴几滴酒打碎 将莴笋切片 热锅冷油，将莴笋倒入锅中煸炒 炒至稍微变色后，加水，并放入金针菇 待水开后，倒入蛋液 盖上锅盖，加点盐，待莴笋熟后即可起锅</description></item><item><title>酥蒸小鲫鱼</title><link>/post/12104-%E9%85%A5%E8%92%B8%E5%B0%8F%E9%B2%AB%E9%B1%BC/</link><pubDate>Tue, 02 Apr 2019 18:12:44 +0600</pubDate><guid>/post/12104-%E9%85%A5%E8%92%B8%E5%B0%8F%E9%B2%AB%E9%B1%BC/</guid><description>童年时的天很蓝，童年时的水很清。 那时一到天气好的周休日，很喜欢跟着爸爸，提一个小桶去河汊旁捞鱼。爸爸有一张捞鱼的小网，每每总能满载而归，回家，就能吃到香喷喷的小鲫鱼了，用盐腌过再油炸，最后豆豉辣椒一蒸，美味无比的下酒菜！
1.腌好的鲫鱼用厨房纸巾拭干水，拍一层生粉，油炸时不易粘锅。2.在油锅内给鱼翻面炸制时，用锅铲轻轻推动，避免鲫鱼散碎。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 30分钟-1小时 3-4人 姜 适量 油 适量 盐 适量 生粉 适量 干辣椒 适量 豆豉 适量 鲫鱼 500g 小鲫鱼取出内脏，洗净，沥干水，加料酒和盐放冰箱腌约20分钟 用厨房纸巾吸干水，在鱼身抹一层生粉 热油锅约70度左右下入鲫鱼煎炸 两面炸焦黄后沥干油，出锅 放豆豉、干红辣椒、姜丝于鱼面 放入锅内蒸制，大火上气之后转小火蒸15分钟即可。</description></item><item><title>牛肉炖西红柿</title><link>/post/11985-%E7%89%9B%E8%82%89%E7%82%96%E8%A5%BF%E7%BA%A2%E6%9F%BF/</link><pubDate>Mon, 01 Apr 2019 18:08:25 +0600</pubDate><guid>/post/11985-%E7%89%9B%E8%82%89%E7%82%96%E8%A5%BF%E7%BA%A2%E6%9F%BF/</guid><description>牛肉是全世界人都爱吃的食品，中国人消费的肉类食品之一，仅次于猪肉，牛肉蛋白质含量高，而脂肪含量低，所以味道鲜美，受人喜爱，享有“肉中骄子”的美称。这道牛肉炖西红柿，食肉喝汤兼得，味道不错，值得一试。
高压锅做菜方便省时，但要注意要放气后才可打开锅盖，注意安全使用。在第6步加入西红柿和木耳后，不用盖上盖子，开锅炖即可。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 30分钟-1小时 1-2人 盐 适量 姜片 适量 葱段 适量 香菜 适量 味精 适量 牛肉 500g 西红柿 2个 木耳 10朵 八角 两瓣 西红柿切小块。 牛肉、西红柿、香菜清洗干净。 牛肉切小块，葱段姜片备用。 高压锅中放适量清水，放入牛肉、葱段、姜片、八角，盖上盖，开锅后炖20分钟。 木耳泡洗干净，撕成小朵。 20分钟后，打开高压锅放入西红柿、木耳，加入精盐调味，再炖至西红柿熟烂。 加入味精和鸡精调味后，出锅装盆，表面撒香菜可即可。</description></item><item><title>马蹄瘦肉酿香菇</title><link>/post/11828-%E9%A9%AC%E8%B9%84%E7%98%A6%E8%82%89%E9%85%BF%E9%A6%99%E8%8F%87/</link><pubDate>Mon, 01 Apr 2019 18:02:45 +0600</pubDate><guid>/post/11828-%E9%A9%AC%E8%B9%84%E7%98%A6%E8%82%89%E9%85%BF%E9%A6%99%E8%8F%87/</guid><description>这个菜原来是想做好了煎熟的，但是突然想吃更清淡点的，所以改成蒸的了。 嗯！真的清淡，很鲜甜，真不错哩！ 这个菜的创意是看《好好生活》学的，进行了一些改良，用了手边有的材料，呵呵，生活就是需要这样的创意和改变嘛！ 很好吃哦，家里有小孩子的肯定也会喜欢！
1、香菇上面扑上生粉，是为了更好的沾牢馅料，以免熟后分离； 2、如果你觉得蒸好的香菇够味，也可以不用再做料汁，此步可略！
准备时间 烹饪时间 食物分量 无 10-20分钟 1-2人 蚝油 适量 葱花 适量 豆腐 适量 瘦肉 100g 蘑菇 250g 马蹄 80g 马蹄去皮，先切片再切丝，最后剁成马蹄碎备用； 瘦肉切片后，剁成肉末备用； 马蹄碎、肉末和豆腐拌在一起，加入适量盐、糖和葱花调味，拌匀备用； 香菇去蒂洗净，沥干水份后在香菇内侧扑上生粉； 把拌好的3中的馅料酿在香菇中，上锅蒸约10分钟；另起一锅，把蚝油调稀，加入生粉和葱花等做成料汁，淋在蒸好的香菇上即可！</description></item><item><title>平菇炒木耳</title><link>/post/11791-%E5%B9%B3%E8%8F%87%E7%82%92%E6%9C%A8%E8%80%B3/</link><pubDate>Mon, 01 Apr 2019 18:01:27 +0600</pubDate><guid>/post/11791-%E5%B9%B3%E8%8F%87%E7%82%92%E6%9C%A8%E8%80%B3/</guid><description>这是木耳与平菇搭配素炒的一道清淡爽口菜品。源于木耳与平菇都是药食作用兼而有之的利好食材，这道菜营养价值很高，养生保健功效也很突出。适合所有人群食用，中老年人食用效果更佳。
此菜清淡，不宜添加多种调味品。 平菇、木耳都属于菌类食材，要焯水后再入菜。
准备时间 烹饪时间 食物分量 1-2小时 10分钟内 3-4人 葱 适量 姜 适量 盐 适量 橄榄油 适量 味精 适量 平菇 300g 木耳 80g 木耳入锅炒。 加盐、味精炒。炒均匀即可出锅装盘。 木耳提前泡发好入水焯。 平菇洗干净掰成小朵入水焯。 木耳撕成小朵。 起油锅，葱姜入锅煸香后，平菇入锅炒。</description></item><item><title>西兰花彩蔬小炒</title><link>/post/621-%E8%A5%BF%E5%85%B0%E8%8A%B1%E5%BD%A9%E8%94%AC%E5%B0%8F%E7%82%92/</link><pubDate>Thu, 28 Mar 2019 11:50:17 +0600</pubDate><guid>/post/621-%E8%A5%BF%E5%85%B0%E8%8A%B1%E5%BD%A9%E8%94%AC%E5%B0%8F%E7%82%92/</guid><description>心蓝手制私房菜【西兰花彩蔬小炒】——享受范伟式的幸福 啥是幸福？这是个哲学领域的问题，这也是个纯生活化的问题。这是个高深莫测的问题，这也是个极其单纯的问题。 范伟在《求求你表扬我》中这样说：“我饿了，看见别人手里拿个肉包子，他就比我幸福；我冷了，看见别人穿了一件厚棉袄，他就比我幸福；我想上茅房，就一个坑，你蹲那儿了，你就比我幸福！” 非常直接，非常质朴，非常生活化，非常下里巴人。却让那种单纯的幸福感觉跃然眼前。 总有朋友在心蓝耳边抱怨自己不幸福，老婆总是不理解你，孩子总是让你操心，老板总是希望你是“廉价劳
罗里吧嗦： 1.西兰花由于生长结构，很容易藏匿小虫和残留农药，一定要用淡盐水浸泡清洗后才能食用 2.西兰花茎营养价值也很高，去老皮后也可食用，别浪费 3.西兰花过水时加入少许盐、油，可使西兰花颜色更显鲜艳 4.胡萝卜粒、玉米粒、西兰花茎过水，可缩短在锅内的炒制时间 5.</description></item><item><title>草菇炒肉片</title><link>/post/11983-%E8%8D%89%E8%8F%87%E7%82%92%E8%82%89%E7%89%87/</link><pubDate>Tue, 26 Mar 2019 18:08:17 +0600</pubDate><guid>/post/11983-%E8%8D%89%E8%8F%87%E7%82%92%E8%82%89%E7%89%87/</guid><description>草菇能消食祛热，补脾益气，清暑热，滋阴壮阳，护肝健胃，增强人体免疫力。草菇不能冷藏，所以一次不宜买多了。
草菇不宜浸泡时间太久，营养成分会流失。 患有哮喘不宜食用草菇。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 3-4人 料酒 适量 油 适量 盐 适量 生粉 适量 鸡精 适量 里脊肉 适量 青红椒 适量 草菇 400g 加入盐 里脊肉切片 切成薄片 草菇去根部后洗净 用料酒，盐，生粉用手抓匀。 青红椒洗净后切片 锅内水开后倒入草菇绰水一分钟后捞起 用清水冲洗一下后沥干水分 锅内倒油，待5分热时倒入肉片爆至变色捞起。 锅内留余油，倒入草菇青红椒一起翻炒 加入料酒去菌菇味 倒入肉片，加入清水，大火盖上2分钟 之后加入鸡精调味翻炒均匀熄火。</description></item><item><title>芦笋洋葱孜然羊肉</title><link>/post/12054-%E8%8A%A6%E7%AC%8B%E6%B4%8B%E8%91%B1%E5%AD%9C%E7%84%B6%E7%BE%8A%E8%82%89/</link><pubDate>Sat, 23 Mar 2019 18:11:05 +0600</pubDate><guid>/post/12054-%E8%8A%A6%E7%AC%8B%E6%B4%8B%E8%91%B1%E5%AD%9C%E7%84%B6%E7%BE%8A%E8%82%89/</guid><description>羊肉性温热，补气滋阴、暖中补虚、开胃健力，在《本草纲目》中被称为补元阳益血气的温热补品。不论是冬季还是夏季，人们适时地多吃羊肉可以去湿气，避寒冷、暖心胃。 羊肉含有很高的蛋白质和丰富的维生素。羊的脂肪熔点为47度，因人的体温为37度，就是吃了也不会被身体吸叫，所以不容易发胖。羊肉肉质细嫩，容易被消化，多吃羊肉可以提高身体素质，提高抗疾病能力。羊肉还可增加消化酶，保护胃壁，帮助消化。 一般人皆可引用。体虚胃寒者尤其适宜， 有发热、牙痛、口舌生疮、咳吐黄痰等“上火”症状者应少食。
nan
准备时间 烹饪时间 食物分量 无 10-20分钟 1-2人 白糖 适量 油 适量 胡椒粉 适量 生抽 适量 姜片 适量 辣椒酱 适量 羊肉 300g 孜然 适量 洋葱 2个 芫茜 适量 芦笋 1扎 洋葱切丝先用油锅炒出来待用。 芦笋切段同样也是用油锅炒出来待用。 锅里烧热油先爆姜片加孜然（注意火候不能太大，不然的话孜然会爆得到处飞）。 然后马上将羊肉加入一起翻炒。 羊肉炒至断生加入一小勺子辣椒酱（可加可不加按个人口味）炒均匀。 差不多了将刚才已经炒好的洋葱与芦笋加入一起翻炒再次炒均匀然后调入适量生抽与白糖胡椒粉。 最后勾个生粉芡放入芫茜即可熄火上碟。</description></item><item><title>芦笋炒大虾</title><link>/post/11755-%E8%8A%A6%E7%AC%8B%E7%82%92%E5%A4%A7%E8%99%BE/</link><pubDate>Fri, 22 Mar 2019 18:00:21 +0600</pubDate><guid>/post/11755-%E8%8A%A6%E7%AC%8B%E7%82%92%E5%A4%A7%E8%99%BE/</guid><description>“芦笋炒大虾”简单的快手家常，不仅十来分钟就能做好，而且符合你夏天清淡的口味。营养还一点也不差，补充你能量的损耗。 【芦笋】质地鲜嫩，风味鲜美，柔嫩可口，能增进食欲，帮助消化。芦笋嫩茎中含有丰富的蛋白质、维生素、矿物质和人体所需的微量元素，是一种高档而名贵的蔬菜，被誉为“世界十大名菜之一” 夏天人们往往易上火，芦笋能清热利尿。挪威人就认为芦笋是夏天的食物。 对于怀孕的产妇来说，芦笋叶酸含量较多，经常食用芦笋有助于胎儿大脑发育。 【大虾】营养丰富，富含蛋白质和钙，且其肉质松软，易消化。夏天人们的肠胃功能好象
1．芦笋很嫩，且易熟，快速翻两下就好。 2．患有痛风者不宜多食芦笋和大虾。 3．芦笋和大虾本身就相当鲜，加之又是一道清口小菜，最好不要用酱油、味精等提鲜品。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 姜 适量 油 适量 盐 适量 大蒜 适量 白砂糖 适量 小葱 适量 黑木耳 50g 大虾 150g 芦笋 180g 将木耳泡发。 将芦笋洗净，摘去老根。 芦笋斜切成段。 备好大虾，让虾自然化冻。 剥去大虾外壳，从背部划一刀，摘除虾肠，洗干净。葱姜蒜切好备用。 热锅热油下芦笋，炒变色加盐调味，翻炒均匀盛出备用。 另起一油锅，油热先下葱姜蒜，再下大虾。 待大虾变色后加盐和糖调味。 翻均后，下木耳，翻炒两下。 舀一勺子高汤，用清水也可。 盖锅，焖一分钟。 揭盖，将&amp;quot;6&amp;quot;炒好的芦笋倒下去。 翻炒均匀即好。</description></item><item><title>耗油烩双菇</title><link>/post/11917-%E8%80%97%E6%B2%B9%E7%83%A9%E5%8F%8C%E8%8F%87/</link><pubDate>Mon, 18 Mar 2019 18:06:04 +0600</pubDate><guid>/post/11917-%E8%80%97%E6%B2%B9%E7%83%A9%E5%8F%8C%E8%8F%87/</guid><description>简单的家常小炒，非常鲜美！
1、因为香菇比较难熟，所以先将香菇炒至八成熟以后再放平菇。 2、盐不要放得太多，更能突出蘑菇的鲜美。
准备时间 烹饪时间 食物分量 无 10分钟内 1-2人 盐 适量 耗油 适量 花生油 适量 平菇 300g 香菇 300g 香葱 25g 准备好所需要的原料。 放入香菇翻炒。 菇洗净，香菇顶部划十字，平菇用手撕开，香葱切段。 热锅放油，爆香葱白。 香菇炒八成熟加入平菇翻炒。 平菇变软后加入适量盐，耗油焖煮一分钟。 放入葱叶，翻炒均匀即可出锅。</description></item><item><title>芫爆金针菇</title><link>/post/11881-%E8%8A%AB%E7%88%86%E9%87%91%E9%92%88%E8%8F%87/</link><pubDate>Fri, 15 Mar 2019 18:04:49 +0600</pubDate><guid>/post/11881-%E8%8A%AB%E7%88%86%E9%87%91%E9%92%88%E8%8F%87/</guid><description>香菜是人们最熟悉不过的提味蔬菜,我们北方俗称“芫荽”状似芹，叶小且嫩，茎纤细，味郁香，是汤、饮中的佳佐。药用价值：起表出体外又可开胃消郁还可止痛解毒。 芫荽和金针菇一起爆炒，香味儿独具，颜色漂亮
金针菇，根部要去到嫩的部分，不然影响口感
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 油 适量 盐 适量 金针菇 100g 芫荽（香菜），金针菇 少许蒜片 芫荽切段 热油，爆香蒜片和芫荽 放进金针菇，爆炒，变软，加少许盐出锅即可 清淡的小炒，很香的</description></item><item><title>香波牛肉</title><link>/post/12081-%E9%A6%99%E6%B3%A2%E7%89%9B%E8%82%89/</link><pubDate>Wed, 13 Mar 2019 18:11:58 +0600</pubDate><guid>/post/12081-%E9%A6%99%E6%B3%A2%E7%89%9B%E8%82%89/</guid><description>牛肉的花样吃法，自我感觉把牛肉和水果搭配在一起炒，炒出来的味道格外的好，大家可以试试。
1，这是道快炒菜，要旺火速炒。 2，青椒需提前焯水。 3，不要放味精。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10分钟内 1-2人 葱 10g 姜 5g 淀粉 适量 鸡蛋 1个 盐 3g 牛肉 100g 美极鲜 5ml 五香粉 3g 花生油 30ml 菜椒 50g 菠萝 75g 盛盘。 牛肉切片。 放入碗中加五香粉，蛋清，淀粉搅拌均匀腌制20分钟。 青椒去籽洗净，切片。 焯水盛出备用。 菠萝切块。 热锅下油，放入少许葱姜炝锅，再放入牛肉炒至变色。 放入青椒翻炒10秒钟。 再加美极鲜，盐翻炒几下。 最后放入菠萝大火翻炒10秒钟出锅即可。</description></item><item><title>杂锦日本豆腐</title><link>/post/12069-%E6%9D%82%E9%94%A6%E6%97%A5%E6%9C%AC%E8%B1%86%E8%85%90/</link><pubDate>Wed, 13 Mar 2019 18:11:32 +0600</pubDate><guid>/post/12069-%E6%9D%82%E9%94%A6%E6%97%A5%E6%9C%AC%E8%B1%86%E8%85%90/</guid><description>刚出门玩了几天才回来,累的不想去买菜,发掘下冰箱,凑合出了这个杂锦日本豆腐。
日本豆腐先用盐水浸泡再炸可以避免豆腐破裂。
准备时间 烹饪时间 食物分量 无 10-20分钟 1-2人 白糖 适量 油 适量 盐 适量 生抽 适量 淀粉 适量 老抽 适量 猪肉 200g 甜面酱 适量 红萝卜 100g 香菇 100g 青豆 50g 虾皮 20g 日本豆腐 300g 粉丝 150g 锅烧热,将肥肉丁放入小火逼出油份。 直到其炼成油渣后装起。 将日本豆腐裹上淀粉,下锅炸熟后装起。 留余油将蒜,虾皮炒香后下入瘦肉丁及油渣炒至发白。 将红萝卜,青豆,香菇放入，加甜面酱,白糖,生抽,老抽炒匀。 将日本豆腐放入。 再加适量水,放粉丝,大火烧开后小火焖至收汁后加盐调味即可。</description></item><item><title>肉末豆腐炒平菇</title><link>/post/11900-%E8%82%89%E6%9C%AB%E8%B1%86%E8%85%90%E7%82%92%E5%B9%B3%E8%8F%87/</link><pubDate>Tue, 12 Mar 2019 18:05:22 +0600</pubDate><guid>/post/11900-%E8%82%89%E6%9C%AB%E8%B1%86%E8%85%90%E7%82%92%E5%B9%B3%E8%8F%87/</guid><description>非常快手美味的菜品，如果没有肉末，也可以不下，光是豆腐和平菇就能烹调出美味。 平菇含丰富的营养物质，每百克于品含蛋白质20—23 克，而且氨基酸成分种类齐全，矿物质含量十分丰富。 看到有些地区提供的食材里有平菇，可以试试这个菜品哦。简单美味有营养。
不需要下水，因为平菇虽然沥干，但还是会出点水，豆腐下去后建议稍微小火焖煮一下，豆腐会更加入味。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 油 适量 盐 适量 鸡精 适量 葱段 适量 肉末 50g 豆腐 150g 姜末 适量 蒜瓣 适量 平菇 250g 下适量的盐 下适量的鸡精调味 豆腐切小块，葱切小段待用 肥瘦相间的猪肉剁成肉末 平菇洗净，撕成小片 姜和蒜瓣切细待用 锅内置油，下小豆腐小火慢煎 煎至略微金黄便可以出锅 锅内置适量的水，煮开 下洗净撕好的平菇片，焯水后出锅沥干 锅内倒入适量的油，加热 下肉末翻炒，至略微变色 加入姜末和蒜片，翻炒出味 加入沥干的平菇翻炒至平菇变软 下小豆腐块 加葱段点缀，便可以出锅</description></item><item><title>家常红烧带鱼</title><link>/post/617-%E5%AE%B6%E5%B8%B8%E7%BA%A2%E7%83%A7%E5%B8%A6%E9%B1%BC/</link><pubDate>Fri, 08 Mar 2019 11:50:09 +0600</pubDate><guid>/post/617-%E5%AE%B6%E5%B8%B8%E7%BA%A2%E7%83%A7%E5%B8%A6%E9%B1%BC/</guid><description>曾几何时我对带鱼是及其的恐惧。不为别的就是太“费事”啊。难怪这鱼的英文名叫“fish”呢。但是要说这带鱼可是咱家饭桌上少不了的海产品，那营养必须的丰富啊。逢年过节的炸点带鱼吃着也挺好，可是还是不怎么感冒。
老妈喊道了：“做个带鱼那么费劲？今天给你露一手，最简单最家常最不用脑子的带鱼做法。”得嘞！零厨艺的好朋友们咱们走起！
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10-20分钟 1-2人 葱 适量 白糖 适量 料酒 适量 蒜 适量 姜 适量 油 适量 盐 适量 八角 适量 酱油 适量 香油 适量 老抽 适量 带鱼 400g 带鱼处理干净后切段，并放入容器中加适量的盐腌制20分钟。（盐不可过多，腌制时间不可过长。低盐哦！） 葱姜蒜八角准备好。 起油锅 放入八角爆香紧接着放入葱姜蒜煸出香味。并把葱姜蒜在锅底尽量均匀平铺开。 把腌制好的带鱼段一块块的码在葱姜蒜之上。（尽量不要直接让鱼身接触锅底，遇热后鱼肉会松散。） 加适量的料酒、酱油、老抽、生抽、白糖。 一面一面的用筷子夹着鱼段翻面。 待鱼身上都沾上酱汁后加入适量的开水，水量没过鱼身即可。（此道菜不需要二次加盐。） 盖上锅盖，中火焖煮10分钟，再次开启锅盖转大火收汁.</description></item><item><title>酱香带鱼</title><link>/post/11749-%E9%85%B1%E9%A6%99%E5%B8%A6%E9%B1%BC/</link><pubDate>Sun, 03 Mar 2019 18:00:03 +0600</pubDate><guid>/post/11749-%E9%85%B1%E9%A6%99%E5%B8%A6%E9%B1%BC/</guid><description>带鱼科动物带鱼和小带鱼、沙带鱼的肉。带鱼又称鞭鱼、裙带鱼、海刀鱼、鳞刀鱼。分布于我国黄海、渤海、南海和东海。获得后，除去头、鳍、内脏，洗净鲜用。味甘，性微温。能补脾益气，益血补虚。带鱼为高脂鱼类，含蛋白质、脂肪、维生素B1、B2和烟酸、钙、磷、铁、碘等成分。鳞中含20~25%的油脂、蛋白质和无机盐。油脂中含多种不饱和脂肪酸。 今天我送上的是用豆酱焖煮。主要是用细盐腌洗的时间过短，造成下锅煎制的时候发生粘锅现象，为了让带鱼不要烧的太散烂了，我又临时改为了酱焖，这样子煎制再焖煮后，带鱼的粘锅现象也随之消失了，
要想来带鱼不粘锅，用细盐腌制的时间最好能控制在半小时里面，再洗净控水，再拿来煎制。如果真是粘锅了，那不要着急，用适量清水或是料酒焖煮一下，这粘锅的现象也就随之消失。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 5-6人 料酒 适量 油 适量 芹菜 适量 豆酱 适量 带鱼 750g 备好带鱼，芹菜，豆酱。 带鱼用细盐微腌洗一下。 热锅国油，将带鱼冲洗好下锅。 煎至带鱼出味后，加适量料酒提鲜。 再加适量豆酱。 上盖微焖煮至带鱼入味熟透，加适量芹菜段提味点缀即可。 这样子一份酱香带鱼就完成了。</description></item><item><title>胡萝卜炒金针菇</title><link>/post/470-%E8%83%A1%E8%90%9D%E5%8D%9C%E7%82%92%E9%87%91%E9%92%88%E8%8F%87/</link><pubDate>Fri, 01 Mar 2019 11:45:48 +0600</pubDate><guid>/post/470-%E8%83%A1%E8%90%9D%E5%8D%9C%E7%82%92%E9%87%91%E9%92%88%E8%8F%87/</guid><description>胡萝卜素有“土人参”之称，可养肝明目，增强免疫力，其营养非常丰富。 其中所含的B族维生素，对于防春困有很好的预防作用。 金针菇又叫“益智菇”，可抑制血脂升高，降低胆固醇，防治心脑血管疾病。 食用金针菇具有抵抗疲劳、抗菌消炎、消除重金属盐类物质、抗肿瘤的作用。 这两种食材在一起搭配营养更丰富，对于防春困有很好的食疗作用。
金针菇焯烫不用很长时间，如水变软即可沥干水分。 金针焯烫一下再炒至，可减少炒菜过程中出水量，成菜口感好。 最后淋入少许香醋，可提升成菜的口感。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 油 适量 盐 适量 鸡精 适量 葱姜 适量 香油 适量 胡萝卜 100g 木耳 30g 蒜苗 30g 金针菇 100g 糖 1g 鱼露 10ml 香醋 2ml 准备好所有的食材。 炒锅倒油爆香葱姜。 翻炒均匀关火。 加入糖和盐。 金针菇去掉老根洗净，胡萝卜切丝，木耳切丝。 锅中水烧开放入金针菇焯烫沥干十分备用， 倒入胡萝卜翻炒片刻。 再放入木耳翻炒。 加入鱼露。 把金针菇，蒜苗段倒入翻炒。 淋入少许香醋炒均匀。 再加入鸡精，淋入香油。</description></item><item><title>青椒炒牛肉</title><link>/post/75-%E9%9D%92%E6%A4%92%E7%82%92%E7%89%9B%E8%82%89/</link><pubDate>Fri, 01 Mar 2019 11:32:25 +0600</pubDate><guid>/post/75-%E9%9D%92%E6%A4%92%E7%82%92%E7%89%9B%E8%82%89/</guid><description>牛肉和辣椒，是一对很好的搭配，辣椒，可以辟掉牛肉的腥味，而牛肉，又可以令辣椒吃起来味道不那么单调。一般来说，辣椒在餐桌上只是一味调味或者说配菜，不过，这道菜里，辣椒可是主料。这道菜用的是青椒，也即园椒，对不吃辣的童鞋来说，是一个不错的选择，毕竟不是每个人都能够吃辣的。
腌制牛肉的时候加入适量的清水，会令炒出来的牛肉保持鲜嫩。
准备时间 烹饪时间 食物分量 30分钟-1小时 10分钟内 1-2人 油 适量 盐 适量 淀粉 适量 蚝油 适量 牛肉 300g 青椒 250g 红尖椒 1个 牛肉切片待用 在牛肉里加点生抽，淀粉拌匀，再一点点加入清水抓匀，最后加入花生油搅拌均匀，腌制20至30分钟。 青椒，红尖椒切好待用 起油锅，猛火烧热锅后，加适量的油，下牛肉快速翻炒至稍变色，盛起待用。 锅里加油烧开，下青椒炒至断青 加入预先炒过的牛肉和红尖椒炒匀。 加入适量的蚝油，盐调味就行了。 美味的牛肉青椒上桌了。</description></item><item><title>蚝油青菜香菇</title><link>/post/12076-%E8%9A%9D%E6%B2%B9%E9%9D%92%E8%8F%9C%E9%A6%99%E8%8F%87/</link><pubDate>Tue, 26 Feb 2019 18:11:48 +0600</pubDate><guid>/post/12076-%E8%9A%9D%E6%B2%B9%E9%9D%92%E8%8F%9C%E9%A6%99%E8%8F%87/</guid><description>看到一个豆子做了这道菜，馋了 于是，也动手炒了这道菜 嘿嘿，看相不咋的 可味道真不是吹的，很好，很好。
香菇一定要提前焯一下 最后用水淀粉勾芡
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 盐 适量 水淀粉 适量 油 50ml 蚝油 适量 味精 适量 青菜 500g 香菇 350g 蒜茉 适量 青菜，香菇切成十字花形准备好。 香菇入开水中焯一下，焯个半分钟即可。焯去香菇的土味。 焯好后放入凉水中清洗干净，控干水份。 起锅，放油，爆香蒜茉后，加入青菜爆炒，炒至青菜变色 青菜变色后，加入焯好后的香菇翻炒20秒。 加入海天蚝油翻炒5秒。 最后，加入适量水淀粉勾芡，加盐，味精出锅，装盘。</description></item><item><title>素炒西兰花</title><link>/post/12037-%E7%B4%A0%E7%82%92%E8%A5%BF%E5%85%B0%E8%8A%B1/</link><pubDate>Tue, 26 Feb 2019 18:10:20 +0600</pubDate><guid>/post/12037-%E7%B4%A0%E7%82%92%E8%A5%BF%E5%85%B0%E8%8A%B1/</guid><description>昨天我制作一个情人节之西兰花菜花的精品集，不想我当家的看见了，今天中午给我带回一颗西兰花说，从现在到情人节“花儿”天天送。我滴个神呐，让我们吃十多天的西兰花？
焯西兰花时放几滴油和少许盐，可以使菜品颜色更漂亮； 西兰花和胡萝卜焯水后立即用凉水冲洗，可以使菜的口感更好。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10分钟内 1-2人 油 适量 盐 适量 胡萝卜 50g 耗油 适量 西兰花 450g 准备好材料。 西兰花摘小朵，洗净后煮一锅开水，放一点盐和几滴油，下西兰花焯一分钟，然后过凉水冲洗。 胡萝卜按自己的喜好切片，过热水中焯两分钟。然后过凉水冲洗。 锅内放油烧热入胡萝卜翻炒几下。 如西兰花翻炒一分钟，加耗油及盐调味即可。</description></item><item><title>鸭肉焖香菇</title><link>/post/11826-%E9%B8%AD%E8%82%89%E7%84%96%E9%A6%99%E8%8F%87/</link><pubDate>Wed, 20 Feb 2019 18:02:41 +0600</pubDate><guid>/post/11826-%E9%B8%AD%E8%82%89%E7%84%96%E9%A6%99%E8%8F%87/</guid><description>以前做鸭肉焖香菇都是用干的香菇，这回用新鲜的做中味道更加鲜美
对于素体虚寒，受凉引起的不思饮食，胃部冷痛．腹泻清稀，腰痛及寒性痛经以及肥胖、动脉硬化、慢性肠炎应少食；感冒患者不宜食用。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 30分钟-1小时 1-2人 料酒 适量 蒜 适量 姜 适量 油 适量 盐 适量 八角 适量 酱油 适量 香菇 150g 鸭肉 200g 准备材料：鸭肉、香菇、蒜、姜和八角 锅里倒少许油烧热后加入姜和八角 加鸭肉爆炒出至变色 加入酱油和料酒煸炒出香味 加入香菇和蒜煸炒 加入盐和鸡精，加适量清水大火焖30分钟 焖到水份快干时撒入蒜叶即可</description></item><item><title>洋葱炒牛肉</title><link>/post/11748-%E6%B4%8B%E8%91%B1%E7%82%92%E7%89%9B%E8%82%89/</link><pubDate>Wed, 20 Feb 2019 18:00:00 +0600</pubDate><guid>/post/11748-%E6%B4%8B%E8%91%B1%E7%82%92%E7%89%9B%E8%82%89/</guid><description>洋葱炒肉片，味道鲜美，洋葱甜中带着肉香，肉香配上洋葱又多一丝辛香味，颜色黄中带红，令人食欲大增。 牛肉味甘、性平，归脾、胃经 牛肉具有补脾胃、益气血、强筋骨、消水肿等功效。 老年人将牛肉与仙人掌同食，可起到抗癌止痛、提高机体免疫功能的效果 牛肉加红枣炖服，则有助肌肉生长和促伤口愈合之功效。
切洋葱的时候可醮水切，这样就不至于眼睛流泪
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10分钟内 1-2人 油 适量 盐 适量 牛肉 100g 洋葱 250g 调味料 适量 肉切片 盛盘 洋葱切片 油烧热，下肉片快炒，放入调味料，待肉片快熟时，放入洋葱翻炒均匀即可出锅</description></item><item><title>香菇炖鸡</title><link>/post/11728-%E9%A6%99%E8%8F%87%E7%82%96%E9%B8%A1/</link><pubDate>Wed, 20 Feb 2019 17:59:19 +0600</pubDate><guid>/post/11728-%E9%A6%99%E8%8F%87%E7%82%96%E9%B8%A1/</guid><description>香菇炖鸡，富含高蛋白，可以提高人的免疫力，是秋季入冬必吃的一道好菜。因为要将就小朋友，所以我用高压锅把鸡给压了7分钟，鸡的口感就更加的软烂了。三黄鸡感冒发热、内火偏旺、痰湿偏重之人、肥胖症、患有热毒疖肿之人、高血压、血脂偏高、胆囊炎、胆石症的人忌食。
1 香菇比较容易进盐味，所以最好在有汤之后再放盐。 2 如果这个菜做给老人和孩子吃，建议用压力锅压一下会更加软烂。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10-20分钟 1-2人 油 适量 盐 适量 豆瓣酱 1勺 老抽 适量 葱花 适量 生姜片 适量 蒜瓣 适量 香菇 150g 三黄鸡 半只 放入开水。 半只鸡，剁成块洗净。 在锅里焯一道水然后滤掉水分。 锅内重新烧热油，放葱姜蒜爆香锅。 放一勺豆瓣酱一起煸炒。 焯过水的鸡肉下锅翻炒。 炒至鸡肉紧致，放入老抽。 切成瓣的香菇下锅翻均匀。 放入适量的盐后焖煮至开锅。 开锅后的香菇鸡，放入高压锅内，压7分钟。 时间到，盖子打开后，放入小葱花提鲜即可出锅喽！</description></item><item><title>平菇炒蒜苗的做法</title><link>/post/12051-%E5%B9%B3%E8%8F%87%E7%82%92%E8%92%9C%E8%8B%97%E7%9A%84%E5%81%9A%E6%B3%95/</link><pubDate>Tue, 19 Feb 2019 18:10:52 +0600</pubDate><guid>/post/12051-%E5%B9%B3%E8%8F%87%E7%82%92%E8%92%9C%E8%8B%97%E7%9A%84%E5%81%9A%E6%B3%95/</guid><description>之前看到网友做了这样子的菜，我看着觉得能好吃，就是这做了！还不错，简单，而且很下饭！
加点辣椒，就更好了！因为我儿子不吃辣，所以没放！
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 油 适量 盐 适量 五花肉 50g 平菇 200g 蒜苗 100g 锅里的油烧热，放入葱姜蒜爆香，之后放入肉，煸炒！ 炒好了肉，放入平菇！ 继续翻炒！加了一点酱油！ 把蒜苗到入锅里，加鸡粉，盐，翻炒！ 平菇出了一点汤！我稍稍炖了一下！ 大约慢炖3分钟，菜就可以出锅了！</description></item><item><title>金针菇牛肉卷</title><link>/post/11837-%E9%87%91%E9%92%88%E8%8F%87%E7%89%9B%E8%82%89%E5%8D%B7/</link><pubDate>Sun, 17 Feb 2019 18:03:04 +0600</pubDate><guid>/post/11837-%E9%87%91%E9%92%88%E8%8F%87%E7%89%9B%E8%82%89%E5%8D%B7/</guid><description>这道菜是我母亲节那天做的，其实也不是因为妈妈喜欢吃这些菜品，而是我想做些新鲜的菜品给她品尝一下！其实还有一点点私心，因为我喜欢吃金针菇，但是总是打汤，有点不喜欢了！所以换个新花样，但是又不知道自己做的味道如何，所以就在母亲节那天，顺便尝试一下，让老妈也开心一下，我也可以做个试验哦！
包的时候要注意，均匀的包入金针菇！下锅的时候，可以用筷子取代锅铲！
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10分钟内 1-2人 油 适量 盐 适量 生抽 适量 鸡精 适量 蚝油 适量 金针菇 300g 牛肉卷 200g 装盘即可 洗净的金针菇 准备好一个牛肉卷 将金针菇包入牛肉卷中 下锅煎至 装起盘，在煎下一批 一道倒入锅中，放入蚝油 放入水，煮，倒入适量的生抽 煮干水就可以了</description></item><item><title>葱香带鱼</title><link>/post/12115-%E8%91%B1%E9%A6%99%E5%B8%A6%E9%B1%BC/</link><pubDate>Fri, 15 Feb 2019 18:13:06 +0600</pubDate><guid>/post/12115-%E8%91%B1%E9%A6%99%E5%B8%A6%E9%B1%BC/</guid><description>带鱼营养很好， 适宜久病体虚，血虚头晕，气短乏力，食少赢瘦，营养不良之人食用； 也适宜皮肤干燥之人食用。 因为刺比较少，所以小孩也很喜欢。 吃了也下饭，也可长气力。 只是炸制的东西比较上火，还是要适量。
带鱼已经炸的差不多熟，水可少放些焖，多煮会烂掉。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 30分钟-1小时 3-4人 油 适量 盐 适量 酱油 适量 生姜 5g 大葱 适量 带鱼 1000g 锅热油 全部料洗净 带鱼沾面粉 放油锅煎炸 一面煎好 翻另一面 出锅备用 放大葱片 炒香后，放带鱼块 放酱油，水煮8分钟左右，加盐调味</description></item><item><title>金针番茄素汤</title><link>/post/11899-%E9%87%91%E9%92%88%E7%95%AA%E8%8C%84%E7%B4%A0%E6%B1%A4/</link><pubDate>Thu, 14 Feb 2019 18:05:22 +0600</pubDate><guid>/post/11899-%E9%87%91%E9%92%88%E7%95%AA%E8%8C%84%E7%B4%A0%E6%B1%A4/</guid><description>夏季吃素汤感觉清爽怡人，金针菇香气淡雅，配上开胃的番茄，顺饭很是不错呀！
菌类要多煮一会儿，不可吃生。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 3-4人 葱 5g 姜 3g 盐 10g 水 500ml 金针菇 200g 番茄 100g 鸡精 3g 蒜 3g 花生油 5ml 锅里放少许花生油，爆香姜蒜末 加入开水大火煮开 水开后倒入金针菇慢火煮熟软 加入番茄煮2分钟，关火前加入葱花、盐、鸡精调味即成</description></item><item><title>香菇西兰花</title><link>/post/11723-%E9%A6%99%E8%8F%87%E8%A5%BF%E5%85%B0%E8%8A%B1/</link><pubDate>Thu, 14 Feb 2019 17:59:09 +0600</pubDate><guid>/post/11723-%E9%A6%99%E8%8F%87%E8%A5%BF%E5%85%B0%E8%8A%B1/</guid><description>西兰花没有什么特殊的味道，但西兰花的颜色非常招人喜爱，诸多的食疗功效让西兰花成为餐桌宠儿。特别是养颜美容，延缓衰老的作用，更是受到女性同胞利用到极致。这道香菇西兰花，用利好的西兰花与同样利好的香菇搭配，成品清淡爽口，营养丰富，功效很多，非常适宜在吃了许多大鱼大肉的春节食用。
此菜不宜添加色重、味重的调味品。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 3-4人 油 适量 盐 适量 葱姜 适量 味精 适量 西兰花 300g 香菇 250g 加盐、味精炒。 炒均匀即可出锅享用。 香菇入锅炒。 西兰花掰成小朵，洗干净，用冷水浸泡10分钟。 西兰花入煮锅焯水后捞出沥干水。 香菇入煮锅焯水后捞出沥干水。 香菇切成块。 起油锅，葱姜入锅煸香后西兰花入锅炒。</description></item><item><title>素咖喱</title><link>/post/11913-%E7%B4%A0%E5%92%96%E5%96%B1/</link><pubDate>Wed, 13 Feb 2019 18:05:52 +0600</pubDate><guid>/post/11913-%E7%B4%A0%E5%92%96%E5%96%B1/</guid><description>为了身体健康，逐渐改为素食，而素食也能很美味，蔬菜和咖喱就是绝配。如果喜欢吃肉的可以加入一些牛腩或鸡肉，都是相当不错的。蔬菜也可以根据自己喜好随意加减。
1、这道素咖喱没有一滴油，不油腻，只有花生酱、芝麻酱和咖喱的浓郁香味。 2、用了咖喱粉而没有用咖喱块或油咖喱，是觉得咖喱粉的味道更纯更香。 3、烧速咖喱时食材的放入顺序应按照慢熟的先放，易熟的后放。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 30分钟-1小时 1-2人 盐 少许 淀粉 少许 胡萝卜 100g 甜面酱 适量 金针菇 适量 土豆 300g 娃娃菜 200g 芝麻酱 适量 洋葱 200g 花生酱 适量 咖喱粉 适量 香菇 5个 豆腐衣结 50g 放入金针菇。 准备好所有食材，洗净切块。 锅里倒入适量水，放入，烧开，煮到土豆能用筷子轻松戳入。 煮洋葱土豆胡萝卜块时调咖喱酱，碗里放入花生酱、芝麻酱、甜面酱，分几次加水调匀。 倒入咖喱粉、少许盐调匀成浓稠的糊状。 放入娃娃菜和香菇，烧开。 倒入调好的咖喱酱，拌匀，烧开。 煮到食材都熟软了，倒入牛奶，综合咖喱的辣味，也能在增加香味。 倒入少许淀粉汁勾芡，使咖喱更浓稠。 烧好后关火放晾，会更加浓稠。 可以配上米饭、面条、年糕，味道相当正点，哈～～ 因为烧得多，盛在乐扣乐扣玻璃盒里，放入冰箱冷冻起来，需要吃的时候拿出来解冻烧热就可以了，冷冻保鲜可以存放1个月。</description></item><item><title>大枣香菇汤</title><link>/post/11761-%E5%A4%A7%E6%9E%A3%E9%A6%99%E8%8F%87%E6%B1%A4/</link><pubDate>Wed, 13 Feb 2019 18:00:28 +0600</pubDate><guid>/post/11761-%E5%A4%A7%E6%9E%A3%E9%A6%99%E8%8F%87%E6%B1%A4/</guid><description>香菇含有较高的蛋白质、糖、维生素、尼克酸、微量元素和多种氨基酸、酶、核酸等，有健胃益气、滋补强壮的作用。核酸类物质，可抑制血清和肝脏中的胆固醇增加，有阻止血管硬化和降血压作用，可防病健身抗衰老。香菇中含有麦角固醇，经人体吸收后可转化为维生素D，因而可以防治佝偻病和贫血，对健美的有重要意义。 红枣是驰名中外的滋补美容食品，它能补中益气，养血生津，健脾养胃。可治疗脾胃虚弱、营养不良、气血亏损等症引起的面容枯槁、肌皮失调、气血不正等症。这两种食材组成此汤，是很好的健美、抗衰老汤品，会使女性容颜大发，青春久驻。
也可以选择用干香菇来做，但干香菇要提前浸泡至变软，可以用泡干香菇的水来炖汤。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 2小时以上 1-2人 开水 适量 香菇 30g 大枣 50g 将食材准备好。 把两种食材上的浮尘洗净。 将大枣放入炖盅内。 将香菇去掉根部，顶部切十字花刀。 将香菇放进炖盅内，加满开水。 电炖锅内也需要加些开水，隔水炖一个小时即可。 喝的时候可以品尝到浓浓的香菇味和大枣味，可以适当加些盐来调味，不需要放味精。</description></item><item><title>脆皮牛柳</title><link>/post/12086-%E8%84%86%E7%9A%AE%E7%89%9B%E6%9F%B3/</link><pubDate>Sat, 09 Feb 2019 18:12:12 +0600</pubDate><guid>/post/12086-%E8%84%86%E7%9A%AE%E7%89%9B%E6%9F%B3/</guid><description>当时是抱着试试的心态做这个菜的，菜菜真令一班小孩喜欢呢。
加上番茄酱调味特别下饭的。小孩也喜欢。
准备时间 烹饪时间 食物分量 无 10-20分钟 1-2人 油 适量 盐 2g 鸡蛋 1个 生抽 15g 牛肉 400g 燕麦片 适量 牛肉切1厘米厚 用刀背拍松，切成条状，用生抽盐腌二十分钟。 把鸡蛋打散在碗里，准备一碟玉米淀粉，一碟燕麦片 把腌好的牛柳条过一下打散的鸡蛋 再粘一层玉米淀粉，两投到打散的鸡蛋中，再粘一层玉米淀粉，再投到鸡蛋中（鸡蛋—玉米淀粉—鸡蛋—玉米淀粉—鸡蛋） 最后粘燕麦片 把粘好燕麦片的牛柳放在保鲜膜中 锅中倒入油煮热，放下牛柳条炸二分钟 捞起滴干油，加上番茄酱调味即可。</description></item><item><title>串烧西兰花</title><link>/post/12013-%E4%B8%B2%E7%83%A7%E8%A5%BF%E5%85%B0%E8%8A%B1/</link><pubDate>Thu, 07 Feb 2019 18:09:33 +0600</pubDate><guid>/post/12013-%E4%B8%B2%E7%83%A7%E8%A5%BF%E5%85%B0%E8%8A%B1/</guid><description>西兰花可能最显著的就是具有防癌抗癌的功效，菜花含维生素C较多，比大白菜、番茄、芹菜都高，尤其是在防治胃癌、乳腺癌方面效果尤佳。研究表明，患胃癌时人体血清硒的水平明显下降，胃液中的维C浓度也显著低于正常人，而菜花不但能给人补充一定量的硒和维C，同时也能供给丰富的胡萝卜素，起到阻止癌前病变细胞形成的作用，抑制癌肿生长。
还可以加其他颜色蔬菜一起烤，例如彩椒、菇类等
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10-20分钟 1-2人 油 适量 盐 适量 西兰花 250g 西兰花、蒜头 西兰花焯水捞起 加入蚝油拌匀 蒜头剁碎，把西兰花串起来，每个西兰花都铺满蒜泥 烤箱200度10分钟即可。</description></item><item><title>干煸茶树菇</title><link>/post/11795-%E5%B9%B2%E7%85%B8%E8%8C%B6%E6%A0%91%E8%8F%87/</link><pubDate>Wed, 06 Feb 2019 18:01:33 +0600</pubDate><guid>/post/11795-%E5%B9%B2%E7%85%B8%E8%8C%B6%E6%A0%91%E8%8F%87/</guid><description>在早市上看到茶树菇便宜了，八元一斤，于是买了一斤，中午给儿子做干煸茶树菇。在饭店吃的一般是干的，好贵的一道菜。下面还都是元葱。自己炒实惠。 儿子不太爱吃蘑菇，怕他不爱吃，又做了一个西红柿炒鸡蛋尖椒，结果他没吃几口，净吃茶树菇了，还连说好吃。这脉是真不好把啊，呵呵。
1.茶树菇可以不淖，但我感觉淖一下更干净。 2炒时要有耐心，最好用油炸。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 1-2人 盐 适量 葱花 适量 干辣椒 10g 姜丝 适量 洋葱 20g 花椒粒 10g 茶树菇 500g 出锅。 茶树菇洗净，把粗的梗撕开。放开水中淖两分钟。 挤出多余水。 洋葱切丝，葱姜切丝备用。干辣椒切碎。 锅中加油，烧热，放入花椒粒，干辣椒碎，葱姜，炒香后放茶树菇，煸炒，要有耐心，不用翻动得太勤，炒到水分全干，有点焦黄的样子。 加入洋葱丝，盐，再炒一分钟即可出锅。</description></item><item><title>鲜美的金针菇鲫鱼汤</title><link>/post/12039-%E9%B2%9C%E7%BE%8E%E7%9A%84%E9%87%91%E9%92%88%E8%8F%87%E9%B2%AB%E9%B1%BC%E6%B1%A4/</link><pubDate>Tue, 05 Feb 2019 18:10:25 +0600</pubDate><guid>/post/12039-%E9%B2%9C%E7%BE%8E%E7%9A%84%E9%87%91%E9%92%88%E8%8F%87%E9%B2%AB%E9%B1%BC%E6%B1%A4/</guid><description>今天在菜市场看到鲫鱼比较新鲜所以买了三条给孩子煮汤，看到有金针菇卖，我家小朋友要买，所以买了一些，回家琢磨着怎么吃这金针菇，索性直接放在鱼汤里吃吧。没想到味道很鲜美，我家小朋友喝了两大碗。
喝的时候放盐即可，也可根据自己的口味放胡椒粉，醋，香油，为了保持汤汁的鲜美，我只放了盐。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 30分钟-1小时 1-2人 油 适量 姜 5g 盐 适量 葱 5g 金针菇 100g 八角 1粒 枸杞子 适量 鲫鱼 500g 准备好原料，枸杞子忘了拍了。 鲫鱼去除内脏，清洗干净后放入油锅中稍稍煎一下。 锅中放水，加葱姜八角。 放入煎好的鲫鱼。 盖上锅盖煮至汤汁变白。 放入清洗干净的金针菇，煮几分钟。 放入泡好的枸杞子。 再煮两三分钟即可。</description></item><item><title>金针菇肉末盖土豆泥</title><link>/post/11930-%E9%87%91%E9%92%88%E8%8F%87%E8%82%89%E6%9C%AB%E7%9B%96%E5%9C%9F%E8%B1%86%E6%B3%A5/</link><pubDate>Thu, 31 Jan 2019 18:06:26 +0600</pubDate><guid>/post/11930-%E9%87%91%E9%92%88%E8%8F%87%E8%82%89%E6%9C%AB%E7%9B%96%E5%9C%9F%E8%B1%86%E6%B3%A5/</guid><description>肉末土豆泥 好吃又见易做，特别适合宝宝吃。 土豆富含蛋白质，甚至优于大豆，最接近动物蛋白。土豆还含丰富的赖氨酸和色氨酸，这是一般粮食所不可比的。土豆还是富含钾、锌、铁的食物。所含的钾可预防脑血管破裂。它所含的蛋白质、维生素C，均为苹果的10倍，维生素B1、B2、铁和磷含量也比苹果高得多。总体看，它的营养价值相当于苹果的3.5倍。土豆有和胃、调中、健脾、益气的作用，对胃溃疡、习惯性便秘、热咳及皮肤湿疹也有治疗功效。 金针菇又叫智力菇，具有很高的药膳价值，菌盖滑嫩、营养丰富、口感鲜美，金针菇氨基酸的含量非常丰
如果怕炒到7.8成熟容易上火就不要炒那么久，改为放水之后煮久些。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 3-4人 油 适量 生粉 适量 生抽 适量 糖 适量 番茄酱 适量 金针菇 50g 土豆 250g 瘦肉 100g 熟土豆一个，瘦肉，金针菇，生抽，生粉，盐，番茄酱。 熟土豆剥皮，用工具压成泥蓉，备用。 金针菇只要顶部嫩滑的菌盖。 瘦肉切小丁用生抽生粉拌匀，金针菇菌盖洗净，土豆泥装好盘。 热油锅放肉丁翻炒至7.</description></item><item><title>炖鲜鱼汤</title><link>/post/11873-%E7%82%96%E9%B2%9C%E9%B1%BC%E6%B1%A4/</link><pubDate>Thu, 31 Jan 2019 18:04:29 +0600</pubDate><guid>/post/11873-%E7%82%96%E9%B2%9C%E9%B1%BC%E6%B1%A4/</guid><description>鱼汤非常的鲜美，适合老人和孩子食用
大火烧开，小火炖制50分钟
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 30分钟-1小时 1-2人 葱 适量 姜 适量 盐 适量 味精 适量 豆油 适量 红辣椒 适量 鲫鱼 700g 葱姜切段备用 鲫鱼去鱼鳞内脏 锅中放油，葱姜炝锅，放入鲫鱼 加入清水，红辣椒，炖制50分钟，放盐，味精调味即可</description></item><item><title>黑胡椒芦笋炒虾球</title><link>/post/11777-%E9%BB%91%E8%83%A1%E6%A4%92%E8%8A%A6%E7%AC%8B%E7%82%92%E8%99%BE%E7%90%83/</link><pubDate>Wed, 30 Jan 2019 18:01:05 +0600</pubDate><guid>/post/11777-%E9%BB%91%E8%83%A1%E6%A4%92%E8%8A%A6%E7%AC%8B%E7%82%92%E8%99%BE%E7%90%83/</guid><description>芦笋是一种品味兼优的名贵蔬菜， 有鲜美芳香的风味，纤维柔软可口，能增进食欲，帮助消化， 具有丰富的营养和较高的药用价值。 用虾球搭配芦笋做出一道美味漂亮的小炒营养丰富。
【豆妈提醒】 1.虾仁腌制是一定要先加入盐和蛋清抓至粘滑后再加生粉等腌制，这样腌出的虾仁才会嫩滑。 2.入锅前再加入少许的食用油抓匀，是为了虾仁在滑炒时不易粘锅。。 3.最后要加入胡椒碎，这样才会充满浓郁的胡椒香味。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10分钟内 3-4人 料酒 适量 油 适量 盐 适量 黑胡椒 适量 鲜虾 150g 芦笋 200g 准备材料：芦笋200g，鲜虾150g 将鲜虾去壳开背加入适量的盐和鸡蛋清，料酒，鸡精，胡椒粉和生粉进行腌制 芦笋刮去根部老皮，切段，过开水焯烫八九成熟，捞出过凉，沥干备用。 热锅倒油放入腌制好的虾仁迅速滑炒 滑炒至虾仁变色蜷起成虾球，盛出备用 锅中留底油放入芦笋翻炒片刻 加入虾球翻炒均匀 烹入少许盐和胡椒碎翻炒均匀即可。</description></item><item><title>杏鲍菇洋葱炒牛肉</title><link>/post/12053-%E6%9D%8F%E9%B2%8D%E8%8F%87%E6%B4%8B%E8%91%B1%E7%82%92%E7%89%9B%E8%82%89/</link><pubDate>Sat, 26 Jan 2019 18:11:04 +0600</pubDate><guid>/post/12053-%E6%9D%8F%E9%B2%8D%E8%8F%87%E6%B4%8B%E8%91%B1%E7%82%92%E7%89%9B%E8%82%89/</guid><description>杏鲍菇营养又好吃，可是我每次炒的都不好，一直没有找到窍门，这次终于炒出感觉来啦~~
炒杏鲍菇一定要冷油慢火，慢慢煎
准备时间 烹饪时间 食物分量 无 10-20分钟 1-2人 洋葱 1个 青椒 半个 胡萝卜 半个 盐 3克 黄瓜 1/2根 杏鲍菇 2个 牛肉 2块 杏鲍菇切段，竖着切片，洋葱和胡萝卜切片，青椒切片备用 熟牛肉切片备用 热锅冷油，多放些油，慢火，放入杏鲍菇片，小火煎熟 放入胡萝卜片炒熟 再放入洋葱片 放入牛肉片翻炒 最后放入青椒和黄瓜条 加入适量盐翻炒出锅~~</description></item><item><title>彩椒牛肉</title><link>/post/11758-%E5%BD%A9%E6%A4%92%E7%89%9B%E8%82%89/</link><pubDate>Mon, 21 Jan 2019 18:00:27 +0600</pubDate><guid>/post/11758-%E5%BD%A9%E6%A4%92%E7%89%9B%E8%82%89/</guid><description>现如今牛肉是越来越贵，也许是因大家都知道牛肉可以提供优质蛋白，强身健体，提高免疫力，还可补虚养血。 好东西自然价就高，俺就精致的来上一点，片几片牛肉，配点彩椒，清甜脆香，滑嫩绵软。也正好合适夏天的口味，真要炖上一大锅，你就会感到太油腻了，冬天倒是不错的选择，还可抵抗严寒。 彩椒也叫甜椒或灯笼椒，主要有红、黄、绿三种。果大肉厚，甜中微辛，汁多甜脆，色泽诱人，可促进食欲，并能舒缓压力。 彩椒富含多种维生素及微量元素，维生素综合含量居蔬菜之首，所含的维他命C远胜于其他柑橘类水果。 如此一说对于孕妇也是好处多多，
1．牛肉先腌一会易入味。 2．彩椒快炒两下就可，保持甜脆口感。 3．既然牛肉切片，其它的配料最好也切成片，好看且受热均匀。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 姜 适量 油 适量 盐 适量 胡椒粉 适量 酱油 适量 淀粉 适量 大蒜 适量 白砂糖 适量 小葱 适量 牛肉 150g 洋葱 100g 彩椒 300g 翻炒变色加盐调味。 首先将牛肉片成大片，再切小块。 取一小碗，放入酱油、胡椒、淀粉、糖和盐拌均，腌制一会。 然后将彩椒片成大块。 洋葱也切成大片。 还有葱、姜、蒜也切好备用。 锅热倒油，油热先下葱、姜、蒜，紧接着就下腌好的牛肉片。 划散变色就可盛出备用。 另起锅，锅热倒油，油热先下洋葱，炒出香味，再将彩椒倒下去。 将“7”炒好的牛肉倒入锅中。 翻均即可盛出装盘。</description></item><item><title>草菇芥菜汤</title><link>/post/12138-%E8%8D%89%E8%8F%87%E8%8A%A5%E8%8F%9C%E6%B1%A4/</link><pubDate>Sun, 20 Jan 2019 18:13:54 +0600</pubDate><guid>/post/12138-%E8%8D%89%E8%8F%87%E8%8A%A5%E8%8F%9C%E6%B1%A4/</guid><description>天气热了 全家人都没什么胃口 小孩一边吃饭一边玩的毛病又露出端倪 一款清雅的汤 反倒让餐桌也跟着轻松了不少 草菇的维生素C含量高，能促进人体新陈代谢，提高机体免疫力。它还具有解毒作用，如铅、砷、苯进入人体时，可与其结合，形成抗坏血元，随小便排出。 它能够减慢人体对碳水化合物的吸收，是糖尿病患者的良好食品。 草菇还能消食去热，滋阴壮阳，增加乳汁，防止坏血病，促进创伤愈合，护肝健胃，增强人体免疫力，是优良的食药兼用型的营养保健食品。
草菇吃起来口感脆嫩，如果不喜欢可以换成平菇或香菇。
准备时间 烹饪时间 食物分量 无 10分钟内 1-2人 油 适量 盐 适量 鸡精 适量 瘦肉 50g 生姜 适量 草菇 200g 芥菜 200g 准备好所需材料。 草菇洗净切片。 芥菜洗净切段。 生姜切丝。 锅内放适量清水，生姜冷水下锅煮沸。 水开后放入少量花生油，下入草菇。 加盖煮两分钟。 待草菇变软后放入瘦肉。 加入芥菜。 煮熟，加盐、鸡精调味即可。</description></item><item><title>原创首发家常炖牛肉</title><link>/post/11888-%E5%8E%9F%E5%88%9B%E9%A6%96%E5%8F%91%E5%AE%B6%E5%B8%B8%E7%82%96%E7%89%9B%E8%82%89/</link><pubDate>Wed, 16 Jan 2019 18:05:03 +0600</pubDate><guid>/post/11888-%E5%8E%9F%E5%88%9B%E9%A6%96%E5%8F%91%E5%AE%B6%E5%B8%B8%E7%82%96%E7%89%9B%E8%82%89/</guid><description>香喷喷的土豆炖牛肉，家里人都喜欢~~
1、炖牛肉最后选择肉筋比较多的部位。 2、牛肉大火煮开后务必把浮沫舀掉，否则影响口感。 3、如果有时间用砂锅慢慢炖至1个多小时滋味更好。
准备时间 烹饪时间 食物分量 无 30分钟-1小时 1-2人 葱 适量 料酒 适量 桂皮 适量 牛肉 300g 姜 3片 酱油 2勺 胡萝卜 200g 大料 1个 土豆 2个 花椒 1小勺 盐 3大勺 香奈 1个 将大料、桂皮、花椒、香奈等调料放入料盒中备用。 牛肉洗净切大块，放入葱段和姜片以及一汤匙料酒腌渍十分钟。 炒锅中放油，爆香葱姜后，放入牛肉块翻炒。肉发白后放入酱油略炖。 炒锅中放水，水开后舀去上面的浮沫。 将炒锅中的牛肉倒入高压锅中，压阀后炖25分钟。 牛肉炖好好，揭开高压锅，放入切好的土豆和胡萝卜块，盖盖压阀，等热气上来即可过火。约15分钟左右就可以揭开了。 将炖好的牛肉盛入碗中，最后在上面撒些葱花即可上桌~</description></item><item><title>青椒炒平菇</title><link>/post/11743-%E9%9D%92%E6%A4%92%E7%82%92%E5%B9%B3%E8%8F%87/</link><pubDate>Tue, 15 Jan 2019 17:59:44 +0600</pubDate><guid>/post/11743-%E9%9D%92%E6%A4%92%E7%82%92%E5%B9%B3%E8%8F%87/</guid><description>平菇含丰富的营养物质，而且氨基酸成分种类齐全，矿物质含量十分丰富。平菇含有的多种维生素及矿物质可以改善人体新陈代谢，增强体质、调节植物神经功能等作用，故可作为体弱病人的营养品，对肝炎、慢性胃炎、胃和十二指肠溃疡、软骨病、高血压等都有疗效。对降低血胆固醇和防治尿道结石也有一定效果，对妇女更年期综合症可起调理作用。中医认为平菇性温、味甘。具有追风散寒、舒筋活络的功效。用于治腰腿疼痛、手足麻木、筋络不通等病症。 平菇中的蛋白多糖体对癌细胞有很强的抑制作用，能增强机体免疫功能。
1、购买平菇时，应选择菇行整齐不坏，颜色正常，质地脆嫩而肥厚，气味纯正清香，无杂味、无病虫害，八成熟的鲜平菇。八成熟的菇菌伞不是翻张开，而是菌伞的边缘向内卷曲。 2、炒菇类时用油量要比平时多一些，而且蒜的用量也要大，这样炒出来的菇类很鲜，也不用放味精等调味品。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 盐 适量 食用油 适量 青椒 50g 平菇 250g 蒜 1枚 平菇择去根蒂后放水里洗净。 洗净的平菇用手撕成两三片备用。 青椒洗净斜刀切成小段，蒜去皮拍扁成蒜泥。 炒锅上火，倒入食用油烧热，下蒜末炒香。 放入平菇翻炒至软出汁。 中小火烧至平菇略收汁。 放入青椒翻炒翻炒。 调入适量盐翻炒均匀即可出锅。</description></item><item><title>豆腐蘑菇汤</title><link>/post/11833-%E8%B1%86%E8%85%90%E8%98%91%E8%8F%87%E6%B1%A4/</link><pubDate>Mon, 14 Jan 2019 18:02:52 +0600</pubDate><guid>/post/11833-%E8%B1%86%E8%85%90%E8%98%91%E8%8F%87%E6%B1%A4/</guid><description>鲜美无比的菌类汤
豆腐最好用盒装的，这样形状好看。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 油 适量 盐 适量 鸡精 适量 豆腐 500g 香菇 25g 蘑菇 30g 海鲜菇 30g 准备的材料， 放水 豆腐切成块 一勺盐 香菇、蘑菇、海鲜菇切块备用， 起油锅放入蘑菇、香菇、海鲜菇块炒， 放豆腐块 一勺鸡精</description></item><item><title>清蒸凤尾鲫</title><link>/post/12148-%E6%B8%85%E8%92%B8%E5%87%A4%E5%B0%BE%E9%B2%AB/</link><pubDate>Sat, 12 Jan 2019 18:14:13 +0600</pubDate><guid>/post/12148-%E6%B8%85%E8%92%B8%E5%87%A4%E5%B0%BE%E9%B2%AB/</guid><description>清蒸鲫鱼，最大限度的保留了鱼的营养价值，而且原汁原味的十分鲜美呢！ 鲫鱼含动物蛋白和不饱和脂肪酸，常吃鲫鱼不仅能健身，还能减少肥胖，有助于降血压和降血脂，使人延年益寿。
鲫鱼刺特别多，最容易卡住，所以给小朋友吃一定要注意。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10-20分钟 3-4人 葱 适量 蒸鱼豉油 适量 姜 适量 油 适量 盐 适量 鲫鱼 500g 选购一条新鲜鲫鱼处理干净后沥干水分 鱼头切开后，由鱼背向肚皮处切但不要切断，切完之后摆盘成凤尾形状 将鱼头从中剖开之后安放在凤尾前面 用少许姜和盐将鱼腌十分钟左右 蒸锅内水开之后放入腌好的鱼 大火蒸十分钟即可 沥去蒸鱼时产生的汽水 将葱段洒在身身上 淋上烧热的食用油 最上淋上一些蒸鱼豉油即可</description></item><item><title>韭香蘑菇</title><link>/post/9390-%E9%9F%AD%E9%A6%99%E8%98%91%E8%8F%87/</link><pubDate>Fri, 11 Jan 2019 16:44:28 +0600</pubDate><guid>/post/9390-%E9%9F%AD%E9%A6%99%E8%98%91%E8%8F%87/</guid><description>韭香蘑菇是我家最家常的做法，也是没什么花样的，可这是家里餐桌的常备菜哦．
蘑菇如果提前用水焯一下，吃起来会比较斤道哦．
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 3-4人 油 适量 盐 适量 鸡精 适量 韭菜 100g 肉 50g 蘑菇 300g 蘑菇洗净撕成块． 肉切成片． 锅里油热后放肉片翻炒． 再放蘑菇炒．八成熟后放盐，鸡精继续炒． 蘑菇熟后放韭菜，翻炒匀就可以了． 装盘．．．</description></item><item><title>芙蓉鲫鱼</title><link>/post/11775-%E8%8A%99%E8%93%89%E9%B2%AB%E9%B1%BC/</link><pubDate>Thu, 10 Jan 2019 18:01:00 +0600</pubDate><guid>/post/11775-%E8%8A%99%E8%93%89%E9%B2%AB%E9%B1%BC/</guid><description>特点： 质地细嫩，甜润鲜美的鲫鱼为主料，配以蛋清同蒸，味道鲜嫩，落口即溶。
1。鱼刺要挑干净。 2。蒸的时候时间要掌握好，时间太长容易太老。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 2小时以上 1-2人 葱 适量 蛋清 2个 姜 适量 盐 适量 香油 适量 绍酒 适量 鸡汤 适量 鲫鱼 500g 胡萝卜末 适量 原料备用。 鲫鱼去鳞、鳃、内脏，洗净，斜切下鲫鱼的头和尾。 同鱼身一起装入盘中，加绍酒和切丝的葱姜。 上笼蒸10分钟取出。 头尾和原汤不动。 用筷子剔下鱼肉。 将蛋清打散后，放入少量的鸡汤。 加入鱼肉原汤、精盐、味精、胡椒粉搅匀。 鱼肉搅拌均匀。 蛋清中加入鱼肉、原汤、精盐、味精、胡椒粉搅匀。 将一半装入汤碗。 上笼蒸至半熟取出，同时把鱼头、鱼尾摆盘，拼成鱼形状。 另一半倒在上面。 上笼蒸熟。 撒上火腿末、葱花，淋入香油即可。</description></item><item><title>香菇炒鸡蛋</title><link>/post/11943-%E9%A6%99%E8%8F%87%E7%82%92%E9%B8%A1%E8%9B%8B/</link><pubDate>Sun, 06 Jan 2019 18:06:53 +0600</pubDate><guid>/post/11943-%E9%A6%99%E8%8F%87%E7%82%92%E9%B8%A1%E8%9B%8B/</guid><description>早些日子的时候，回娘家湖北。 午饭的时候，在厨房给妈妈打下手，妈妈说：“今个儿弄个新鲜菜给你尝尝” 我还纳闷呢，这厨房里也就是平时常吃的材料，能整出啥新鲜玩意儿呀？ 我不得解，按老妈的要求把菜式切好就出去看电视去了。妈妈就是妈妈，永远心疼自己的女儿，大老远回来一趟总是不想我多干活。 去帮忙端菜的时候，就闻着厨房里好香呀，仔细一看，原来是香菇炒鸡蛋。这可真是个新鲜菜呀，我只吃过韭黄炒鸡蛋，葱花煎蛋，黄瓜炒鸡蛋，特别儿点的吃过老公做的白菜炒鸡蛋。这香菇炒鸡蛋还真是头一次见，头一次尝。 真的非常好吃啊，鸡蛋下锅
下盐的时候，别下多了，因为鸡蛋之前用了鸡精调味的。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 油 适量 盐 适量 鸡蛋 100g 香菇 50g 青椒 20g 装盘。 切丝。 准备材料，鸡蛋2个，青椒1个，香菇若干。 鸡蛋加少量温水，鸡精打散。 先热油滑蛋，翻炒几下盛出待用。 再添少量油炒香菇 加入青椒翻炒，放调味。 再放之前滑过的鸡蛋，翻炒出香味出锅。</description></item><item><title>萝卜海带炖牛肉</title><link>/post/12032-%E8%90%9D%E5%8D%9C%E6%B5%B7%E5%B8%A6%E7%82%96%E7%89%9B%E8%82%89/</link><pubDate>Sat, 05 Jan 2019 18:10:10 +0600</pubDate><guid>/post/12032-%E8%90%9D%E5%8D%9C%E6%B5%B7%E5%B8%A6%E7%82%96%E7%89%9B%E8%82%89/</guid><description>味道纯正的东北炖，很好吃
高压20分钟再入砂锅入味
准备时间 烹饪时间 食物分量 30分钟-1小时 30分钟-1小时 1-2人 葱 适量 姜 适量 油 适量 盐 适量 花椒 适量 八角 适量 干辣椒 适量 萝卜 300g 牛肉 550g 海带 200g 调料备用 牛腩肉备用 海带切块 牛腩切小块后入冷水锅中焯去血沫 牛肉冲洗干净后放入高压锅中，加入调料 高压20分钟 然后放入砂锅中，加入海带，萝卜继续炖煮20分钟，调入盐，即可</description></item><item><title>草菇烧冬瓜</title><link>/post/12004-%E8%8D%89%E8%8F%87%E7%83%A7%E5%86%AC%E7%93%9C/</link><pubDate>Sat, 05 Jan 2019 18:09:15 +0600</pubDate><guid>/post/12004-%E8%8D%89%E8%8F%87%E7%83%A7%E5%86%AC%E7%93%9C/</guid><description>雨一停，天气又热起来了，这几天都30好几度，所以一次性去菜市场买了一堆菜回来，可以两天不用去买了，肉类的洗净冻在冰箱，素菜在冰箱冷藏，这样大热天就不用再往外跑了。
冬瓜吃不完，剩下的极易污染变质。把冬瓜切开以后，略等片刻，切面上会出现星星点点的黏液，这时取一张与切面大小相同的干净白纸平贴在上面，再用手抹平贴紧，存放3-5天仍新鲜，如果用无毒的干净塑料薄膜贴上，存放时间会更长。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 3-4人 白糖 适量 油 适量 盐 适量 老抽 适量 生姜 适量 冬瓜 200g 鱼露 适量 草菇 150g 鸡杂 1份 冬瓜去皮去瓤切块。 草菇洗净在盐中水泡一会儿。 把草菇对半切开。 鸡杂切小块。 热油锅煸香姜丝。 加入鸡杂翻炒。 加入冬瓜翻炒。 跟着加入草菇翻炒， 加入半碗鸡汤盖上盖子焖一下。 焖熟后加入适量老抽。 加入少许鱼露。 加入适量白糖和盐翻炒入味就可以了。</description></item><item><title>塔吉锅杂蔬</title><link>/post/11909-%E5%A1%94%E5%90%89%E9%94%85%E6%9D%82%E8%94%AC/</link><pubDate>Mon, 31 Dec 2018 18:05:42 +0600</pubDate><guid>/post/11909-%E5%A1%94%E5%90%89%E9%94%85%E6%9D%82%E8%94%AC/</guid><description>来自北非摩洛哥的锅，很卡通的造型：尖尖的锅盖像顶帽子样盖在扁平的锅体上。锅体手感细腻滑润，肤如凝脂？我感觉就是异域版本的砂锅，不同的是这个塔吉锅是大底，锅边垂直，锅底直径与锅边的高度的比例比中式砂锅的要大，看来这种适合锅形适合汤汁少的烹饪方式，甚至不用水也可以做出料理。 初次相识，不知道这个锅子的脾气咋样，所以就先尝试着做点简单的菜练练手。蔬菜选用最常见的：苔菜、胡萝卜、长茄子、蘑菇、五花肉、西红柿，放西红柿和五花肉主要是提味增鲜，其他蔬菜主要是体验不同种类蔬菜在锅里的成熟程度。
小提示： 1、由于塔吉锅具有吸水性，所以初次使用时，请用文火将淘米水等烧至沸腾，沸腾时间持续10分钟。之后，锅变得更加结实，耐用。 2、塔吉锅加热后，锅体很热，端放的时候要小心。 3、做菜时候可以不放油盐，做好后用调料汁蘸着吃也很鲜美。 优点： 1、因为蔬菜是在基本密封的状态下，所以蔬菜很容易熟烂 &amp;mdash; 省火、节约资源 2、因为烹制过程没有油烟所以 &amp;mdash; 环保、健康 3、蔬菜是一股脑的码在锅里炖制，而且短时间就可以熟烂，所以 &amp;mdash; 省事 缺点： 1、因为烹制过程简单，快捷，所以很多人就会 &amp;mdash; 变</description></item><item><title>茶树菇煲老母鸡汤</title><link>/post/11931-%E8%8C%B6%E6%A0%91%E8%8F%87%E7%85%B2%E8%80%81%E6%AF%8D%E9%B8%A1%E6%B1%A4/</link><pubDate>Fri, 28 Dec 2018 18:06:29 +0600</pubDate><guid>/post/11931-%E8%8C%B6%E6%A0%91%E8%8F%87%E7%85%B2%E8%80%81%E6%AF%8D%E9%B8%A1%E6%B1%A4/</guid><description>最近单位培训，白天在单位看视频听讲座，晚上还要写作业，实在是累心累脑的很。平常没时间琢磨做饭，几乎就凑合着做点。这不培训一结束，就想着怎么给一家人补补。刚好参加山山商城的试用申请，寄来的茶树菇早就到了。就赶紧去市场买了只老母鸡炖起汤来，别说这老母鸡的汤就是香，它还在锅里炖着的时候，俺家厨房的每个角落都被这诱人的香味给包围啦！刚好小妹最近给孩子喂奶，做好后赶紧开车给她送一半去，好好给她补补身子！
1、老母鸡的肉质比较硬,至少需要两个小时才能炖好。 2、老母鸡的补益之功效更高，许多久病、瘦弱之人用来补身，尤其是畏寒风重，虚不受补者，老母鸡不但能补气补血，还可祛风。 3、茶树菇是一种高蛋白，低脂肪，无污染，无药害，集营养、保健、理疗于一身的纯天然食用菌，与老母鸡搭配起来且有滋阴壮阳、美容保健之功效
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 2小时以上 3-4人 葱 适量 盐 适量 花椒 适量 蒜 3瓣 小茴香 适量 黄酒 适量 八角 1颗 老母鸡 500g 茶树菇 30g 蟹味菇 25g 老母鸡斩断后洗净血水 凉水放入鸡块 煮开后焯水，取出后洗净血沫 将准备好的调料放入茶包袋 将焯水的老母鸡、调料放入炖锅内，加入适量的水；再滴入几滴黄酒，大火烧开后转小火煲一小时45分钟。 取适量茶树菇 用凉水泡发15分钟 蟹味菇洗净 将泡发好的茶树菇切断 这是炖了快熟的鸡汤 放入茶树菇和蟹味菇继续炖15分钟 加入适量的的盐，盛盘，即可食用</description></item><item><title>尖椒炒平菇</title><link>/post/11978-%E5%B0%96%E6%A4%92%E7%82%92%E5%B9%B3%E8%8F%87/</link><pubDate>Thu, 27 Dec 2018 18:08:08 +0600</pubDate><guid>/post/11978-%E5%B0%96%E6%A4%92%E7%82%92%E5%B9%B3%E8%8F%87/</guid><description>平菇含有的多种维生素及矿物质可以改善人体新陈代谢、增强体质、调节植物神经功能等作用。平菇营养丰富，也很适合小孩子吃。
选购平菇技巧：购买平菇时，应选择菇行整齐不坏，颜色正常，质地脆嫩而肥厚，气味纯正清香，无杂味、无病虫害，八成熟的鲜平菇。八成熟的菇菌伞不是翻张开，而是菌伞的边缘向内卷曲。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10-20分钟 1-2人 葱 适量 油 适量 蒜 2瓣 盐 适量 酱油 适量 花椒粉 适量 味精 适量 尖椒 2个 平菇 300g 放入蒜末翻炒 平菇洗净撕成两半 锅中水烧开焯烫平菇 焯好的平菇捞出备用 尖椒切块，葱切末，蒜切末 热锅热油，放入葱花爆香 再放入平菇和尖椒翻炒 倒入适量的花椒粉翻炒 在淋入酱油翻炒 放入适量的盐炒匀 最后放少许味精调味即可</description></item><item><title>酿香菇盒</title><link>/post/11897-%E9%85%BF%E9%A6%99%E8%8F%87%E7%9B%92/</link><pubDate>Thu, 27 Dec 2018 18:05:20 +0600</pubDate><guid>/post/11897-%E9%85%BF%E9%A6%99%E8%8F%87%E7%9B%92/</guid><description>酿香菇盒，是在浸泡好的大香菇里酿上肉馅蒸制而成，再浇上勾芡汁。荤素搭配，营养丰富，味道鲜美，做法简单。这道菜是我们家经常吃的“妈妈菜”，儿时母亲就经常做给我们吃，这美妙的滋味已经深深地印在我的脑海里。如今，我也做给我的孩子吃；特别下饭。
俗话说：生葱熟韭菜，因此在酿香菇盒时，肉馅中要选用耐蒸的韭菜，不能放葱。只有最后的勾芡可以撒点葱花。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 3-4人 鸡精 1/2勺 鸡蛋 1个 生抽 2勺 五花肉 100g 香菇 10朵 油 2勺 水淀粉 1勺 豆腐干 1块 韭菜 1小碟 排骨味王 1勺 挑选直径5cm左右的香菇，在温水里浸泡30分钟，沥干水份备用。 将五花肉和豆腐干切成丁，韭菜切末，鸡蛋一个打散。 五花肉末加入排骨味王粉1小勺、生抽2小勺、鸡精半小勺抓匀，腌制15分钟后，加入豆腐干细末、韭菜、一茶匙油，一起拌匀，倒入半个鸡蛋液和少许生粉，用手抓拌上劲。 将沥干水份的香菇剪去蒂，有蒂的一面朝上，整齐摆在盘子里，用调羹舀上豆干韭菜肉馅，再浇上一点点的鸡蛋液。 放在电饭煲的蒸屉里，米饭煮熟了，酿香菇盒也就蒸熟了。 锅里放一小碗水烧开后，加入一茶匙生抽、一茶匙番茄酱、少许油、鸡精、少许葱花，再次烧开后，用一茶匙水淀粉勾芡，淋在蒸熟的香菇盒上即可。 荤素搭配，营养丰富，味道鲜美，做法简单；是下饭的好菜肴。</description></item><item><title>辣炒海参</title><link>/post/12071-%E8%BE%A3%E7%82%92%E6%B5%B7%E5%8F%82/</link><pubDate>Wed, 26 Dec 2018 18:11:36 +0600</pubDate><guid>/post/12071-%E8%BE%A3%E7%82%92%E6%B5%B7%E5%8F%82/</guid><description>辣椒炒海参，既有辣椒的辣味，又有海鲜的鲜味，这道菜口味不错。
大火翻炒2分钟后，即可出锅。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 葱 适量 油 适量 盐 适量 酱油 适量 糖 适量 辣椒 80g 海参 250g 放入葱花。 葱切葱花。 加少许酱油。 买来的海参洗干净切成块。 辣椒切块。 在锅中加少许油。 加少许糖。 放入辣椒翻炒。 放入海参。 加半勺盐。 大火翻炒2分钟后，即可出锅。</description></item><item><title>鲜贝素四宝</title><link>/post/12089-%E9%B2%9C%E8%B4%9D%E7%B4%A0%E5%9B%9B%E5%AE%9D/</link><pubDate>Mon, 24 Dec 2018 18:12:19 +0600</pubDate><guid>/post/12089-%E9%B2%9C%E8%B4%9D%E7%B4%A0%E5%9B%9B%E5%AE%9D/</guid><description>胡萝卜是有效的解毒食物，与体内的汞离子结合之后，能有效降低血液中汞离子的浓度，加速体内汞离子的排出。胡萝卜中所含的琥珀酸钾，有助于防止血管硬化、降低胆固醇。胡萝卜中所含的胡萝卜素可清除导致人体衰老的自由基，所含的B族维生素和维生素C等营养成分也有润肤、抗衰老的作用。女性进食胡萝卜还可降低卵巢癌的发病率。并且还还有丰富的维生素A。 香菇具有抗肿瘤，增强免疫力降血脂等良好功效。 春笋不仅具有丰富的营养价值还具有一定的药用价值，是春季饮食保健进补的佳品。中医临床研究认为，春笋味甘性寒，具有“利九窍，通血脉，化痰
1）青青椒要比其他几样晚下，以免炒粘。 2）鲜贝露有盐分，所以盐要少放。 3）香菇要淖水，以去除泥腥味。 4）春笋要淖水，以减轻苦涩及有害物质。
准备时间 烹饪时间 食物分量 无 10-20分钟 1-2人 葱 适量 蒜 适量 青椒 1个 盐 3g 胡萝卜 30g 色拉油 15ml 姜 1片 莴笋 80g 鲜香菇 15g 鲜春笋 30g 鲜贝露 10ml 把香菇洗净。 锅置火上加入水烧开，放入香菇淖水。 把竹笋剥皮洗净也用上述方法淖水。 青椒切小丁待用。 准备姜丝、葱花、蒜片待用。 把淖过水的香菇和竹笋切丁、胡萝卜切丁、莴笋切丁、青椒切丁置盘中待用。 锅置火上加入色拉油。8成热时放入姜丝、葱花、蒜片炸香。 然后放入准备好的四宝翻炒均匀。（注意除青椒外，其他几样先下翻炒一会，再下青椒一起翻炒） 当胡萝卜和莴笋变色后加入盐、鲜贝露翻炒均匀至1分钟即可出锅装盘。</description></item><item><title>蒜蓉西兰花</title><link>/post/11843-%E8%92%9C%E8%93%89%E8%A5%BF%E5%85%B0%E8%8A%B1/</link><pubDate>Sat, 22 Dec 2018 18:03:19 +0600</pubDate><guid>/post/11843-%E8%92%9C%E8%93%89%E8%A5%BF%E5%85%B0%E8%8A%B1/</guid><description>就各种蔬菜而言，西兰花的营养价值首屈一指。据说，西兰花的钙含量可与牛奶相媲美。如果您将西兰花列入到您的菜谱当中，它可以有效地帮助您降低诸如癌症、骨质疏松、心脏病以及糖尿病等的发病几率。西兰花堪称美味的蔬菜良药。
经常吃西兰花对人体大大的有益哦，我这次用的是蒜蓉，也可以放花椒油浇在上面也很好吃的哦
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 盐 适量 醋 适量 香油 适量 西兰花 200g 蒜蓉 10g 一勺盐 放入醋 西兰花用热水焯一下 蒜蓉准备好 将西兰花和蒜蓉都放到一个盆里 倒入几滴香油搅拌均匀即可装盘食用了</description></item><item><title>西兰花炒口蘑</title><link>/post/11849-%E8%A5%BF%E5%85%B0%E8%8A%B1%E7%82%92%E5%8F%A3%E8%98%91/</link><pubDate>Sat, 15 Dec 2018 18:03:30 +0600</pubDate><guid>/post/11849-%E8%A5%BF%E5%85%B0%E8%8A%B1%E7%82%92%E5%8F%A3%E8%98%91/</guid><description>西兰花炒口蘑是一个快手小炒，做法很简单，营养却不简单！ 西兰花可能最显著的就是具有防癌抗癌的功效，菜花含维生素C较多，比大白菜、番茄、芹菜都高，尤其是在防治胃癌、乳腺癌方面效果尤佳。 口蘑味道鲜美，口感细腻软滑，十分适口，既可炒食，又可焯水凉拌，且形状规整好看，是人们最喜爱的蘑菇之一。 富含微量元素硒的口蘑是良好的补硒食品，喝下口蘑汤数小时后，血液中的硒含量和血红蛋白数量就会增加，并且血中谷胱甘肽过氧化酶的活性会显著增强，它能够防止过氧化物损害机体，降低因缺硒引起的血压升高和血黏度增加，调节甲状腺的工作，
1、西兰花提前焯水。 2、蘑菇放进去之后，煸炒至熟再放入西兰花。 3、西兰花不宜就炒，所以放进去就可以调味出锅了。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 1-2人 盐 适量 生抽 适量 鸡精 适量 洋葱 适量 淀粉 适量 猪肉 适量 西兰花 300g 口蘑 适量 加入盐。 西兰花焯水。 出锅装盘即可。 西兰花掰小块。 口蘑切片。 猪肉切丝，洋葱切丝。 猪肉丝中放入少许淀粉和生抽腌渍。 炒锅烧热，放入油，放入洋葱丝煸炒。 加入猪肉丝，煸炒至变白。 加入口蘑。煸炒片刻，至蘑菇变软，熟。 加入焯水的西兰花。 鸡精，搅拌均匀。</description></item><item><title>香菇油菜汤</title><link>/post/11984-%E9%A6%99%E8%8F%87%E6%B2%B9%E8%8F%9C%E6%B1%A4/</link><pubDate>Thu, 13 Dec 2018 18:08:21 +0600</pubDate><guid>/post/11984-%E9%A6%99%E8%8F%87%E6%B2%B9%E8%8F%9C%E6%B1%A4/</guid><description>一个土豆，一节莲藕，几朵香菇，一把青菜，一个汤，一碗杂粮粥，一点主食，看着老公吃的津津有味，最后看着空空的盘子空空的碗，我觉得场面是如此的温馨。 这应该就是家的味道吧。
油菜要最后下锅，烫一下就可。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 油 适量 盐 适量 香菇 30g 淀粉 20g 鸡精 3g 油菜 50g 新鲜的香菇，几朵。 小油菜一把，洗净，一片一片。 香菇洗净切成丁。 水淀粉适量。 锅里加油，煸炒一下香菇，加入食用盐。 加入一碗水，加入适量鸡精。 水烧开之后加入油菜。 烧开之后淋入水淀粉，再烧开即可。</description></item><item><title>香菇黄豆猪蹄煲</title><link>/post/11851-%E9%A6%99%E8%8F%87%E9%BB%84%E8%B1%86%E7%8C%AA%E8%B9%84%E7%85%B2/</link><pubDate>Thu, 13 Dec 2018 18:03:35 +0600</pubDate><guid>/post/11851-%E9%A6%99%E8%8F%87%E9%BB%84%E8%B1%86%E7%8C%AA%E8%B9%84%E7%85%B2/</guid><description>猪蹄虽然含有丰富的胶原蛋白，但是如果直接食用，吸收率很有限，黄豆能够帮助我们产生分解胶原蛋白的消化酶，有助胶原蛋白的吸收。 又是一年母亲节快到了,礼物早就提前送过去了,每年这天还都会给妈妈打个电话,祝妈妈节日快乐,养儿方知报娘恩,没成家时有时会嫌妈妈太唠叨,自已有了家有了孩子才体会到,妈妈唠叨的话是句句良言,有时好多天不听老妈唠叨就特难受一样,成家后和妈妈相处的时间越来越少,每次回家看着老妈两鬓长出的白发好难过，珍惜和父母在一起的所有时间. 成家后自已又多了一位疼自已的妈妈,那就是婆婆,婆妈我也很爱你,希
TIPS： 1.猪蹄买好时让摊主帮忙剁好，回来后仔细去除了没处理干净的毛就好，一定要选蹄筋都还在的猪蹄才好吃，发现有些超市里卖的猪蹄都是去除蹄筋的，虽然价格稍便宜些但是口感就没那么好吃了。 2.冷水下锅氽烫猪蹄可以将血沫杂质更好的去除，猪蹄腥气重氽水也能很好的去腥气。 3.一定要选用干香菇一起炖这样炖煮的时间久些才会更好吃， 4.泡发香菇干的水不要倒掉，放入锅内一起煮让香味更浓郁 5.滴入少许食醋让猪蹄可以加快炖烂的速度 6.反复加水因为砂锅容量不够大，不能一次加足水，猪蹄炖烂时多余些汤汁可以用来泡饭</description></item><item><title>西芹牛肉</title><link>/post/12097-%E8%A5%BF%E8%8A%B9%E7%89%9B%E8%82%89/</link><pubDate>Wed, 12 Dec 2018 18:12:30 +0600</pubDate><guid>/post/12097-%E8%A5%BF%E8%8A%B9%E7%89%9B%E8%82%89/</guid><description>如何炒出软嫩可口的牛肉呢？相信很多人和我一样都经历过，总是把牛肉炒的又老又硬，口感很差。想倒掉吧又不舍的，吃吧又费牙。呵呵，现在不同了。自从来到好豆，让本来喜欢做饭的我不断尝试，终于琢磨出了自己的一套让肉变嫩的窍门。现在我炒的牛肉特别滑嫩，味道也是很棒。现在很多人都习惯用小苏打腌制牛肉，这样让牛肉变嫩。其实没必要让更多的食品添加剂走进我们的生活，反正我是不用的。用水淀粉和高度酒腌制的牛肉，炒出的口感就非常好。牛肉有牛肉的质感，鸡肉有鸡肉的口感。加了小苏打反而破坏了牛肉原有的质感，只要选肉合适，烹制得当。要
1.要炒出嫩滑的牛肉，肉很关键。牛里脊是很好的选择。 2.横切牛羊，竖切鸡猪。牛肉结缔组织较多，纤维比较粗，因此只有横切才能切断其肌纤维及结缔组织。 3.腌肉时要用手抓匀，这样更利于入味。 4.腌牛肉时加白酒，不但增加其香味而且还会让肉质变嫩。 5.有时间的话肉丝多腌一会，这样味道会更好。 6.腌肉时加水淀粉也是让肉质变嫩的一关键。 7.热锅凉油是关键。热油会把肉炒的又老又硬，口感不好、味道也不好。而凉油炒则是适合蛋白质比较高的肉类，凉油炒肉质比较嫩，口感也很好。 8.要想炒出的牛肉滑嫩，火候和时间也是关
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10分钟内 1-2人 花椒 适量 干辣椒 2个 香油 适量 盐 1g 生抽 2小勺 牛肉 250g 西芹 适量 花生油 3勺 二锅头 0.</description></item><item><title>家炖小黄花鱼</title><link>/post/12160-%E5%AE%B6%E7%82%96%E5%B0%8F%E9%BB%84%E8%8A%B1%E9%B1%BC/</link><pubDate>Mon, 10 Dec 2018 18:14:40 +0600</pubDate><guid>/post/12160-%E5%AE%B6%E7%82%96%E5%B0%8F%E9%BB%84%E8%8A%B1%E9%B1%BC/</guid><description>小黄鱼含有丰富的蛋白质、微量元素和维生素，对人体有很好的补益作用，对体质虚弱和中老年人来说，食用小黄鱼会收到很好的食疗效果。
无
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 1-2人 葱 10g 盐 2g 大蒜 5g 料酒 5ml 香菜 1根 酱油 25ml 胡萝卜 5g 醋 15ml 姜 4g 黄花鱼 300g 花生油 25g 准备食材。 加入适量水。 热锅放油，放入葱，姜，蒜爆出香味。 放入小黄花鱼。 依次放入料酒，醋和酱油。 炖至汤汁收浓一些时，加入少许盐即可。 装入盘中，放入香菜和胡萝卜丝，鲜美可口，营养丰富。</description></item><item><title>香菇猪蹄汤</title><link>/post/11868-%E9%A6%99%E8%8F%87%E7%8C%AA%E8%B9%84%E6%B1%A4/</link><pubDate>Mon, 10 Dec 2018 18:04:17 +0600</pubDate><guid>/post/11868-%E9%A6%99%E8%8F%87%E7%8C%AA%E8%B9%84%E6%B1%A4/</guid><description>猪蹄中含有胶原蛋白质有防止皮肤过早褶皱，延缓皮肤衰老的作用猪蹄还有通乳的作用，很适合产后乳少的妈妈们食用
临睡前不宜吃猪蹄，以免增加血黏度；由于猪蹄中的胆固醇含量较高，因此有胃肠消化功能减弱的儿童一次不能过量食用
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 2小时以上 1-2人 油 适量 盐 适量 香菇 50g 猪蹄 200g 切好的猪蹄 加入水放入煤气煮 煮沸，然后洗干净 放入炖锅加入适量的水 加入香菇 插上电源炖3个小时 要出锅的时候加入盐，炖好的样子非常的稠，而且非常的香</description></item><item><title>青椒牛肉</title><link>/post/11876-%E9%9D%92%E6%A4%92%E7%89%9B%E8%82%89/</link><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 18:04:39 +0600</pubDate><guid>/post/11876-%E9%9D%92%E6%A4%92%E7%89%9B%E8%82%89/</guid><description>牛肉含有丰富的蛋白质，氨基酸组成比猪肉更接近人体需要，能提高机体抗病能力，对生长发育及手术后、病后调养的人在补充失血、修复组织等方面物别适宜。寒冬食牛肉，有暖胃作用，为寒冬补益佳品。中医认为，牛肉有补中益气、滋养脾胃、强健筋骨、化痰息风、止渴止涎的功效。适用于中气下陷、气短体虚，筋骨酸软、贫血久病及面黄目眩之人食用。
切牛肉时记得横纹切片，用水淀粉和油腌制，这样在炒的时候油渗入肉中，肉中的油会因膨胀将肉的粗纤维破坏，这样肉就鲜嫩了。
准备时间 烹饪时间 食物分量 无 10-20分钟 1-2人 食盐 适量 料酒 适量 生粉 适量 生抽 适量 青椒 200g 食油 适量 牛肉 400g 牛肉切片，用生粉、食盐、料酒、食油朝一个方向搅拌均匀，腌制1小时。 青椒切片备用。 锅内热油至冒烟时倒入牛肉迅速用筷子划散。 待牛肉变色时铲出备用。 锅里留底油，倒入青椒翻炒。 青椒断生时将牛肉倒入翻炒一分钟调少许生即可。</description></item><item><title>蛋黄碧绿鹌鹑蛋</title><link>/post/12137-%E8%9B%8B%E9%BB%84%E7%A2%A7%E7%BB%BF%E9%B9%8C%E9%B9%91%E8%9B%8B/</link><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 18:13:51 +0600</pubDate><guid>/post/12137-%E8%9B%8B%E9%BB%84%E7%A2%A7%E7%BB%BF%E9%B9%8C%E9%B9%91%E8%9B%8B/</guid><description>又一款富含维生素的菜菜，加上肉松的香口与咸蛋黄的结合更美味！ 以咸蛋和肉松配搭焖制，既考虑了食味口感又平衡了菜馔营养，值得推介。
爆香咸蛋黄时，起泡就要熄火。
准备时间 烹饪时间 食物分量 无 10-20分钟 1-2人 油 适量 盐 适量 生抽 适量 蚝油 适量 肉松 适量 西兰花 350g 鹌鹑蛋 12个 准备西兰花一朵 摘去老叶，撕去径部的皮 鹌鹑蛋与冷水一起放在锅中加热煮熟 鹌鹑蛋去壳 把去壳的鹌鹑蛋切开对半 咸蛋去掉蛋白，把咸蛋黄压烂。 锅中加水煮沸加入盐油，倒入西兰花焯熟 捞起加入自配的酱油均匀，先摆好西兰花。 把切开对半的鹌鹑蛋放在西兰花面上 热锅下油爆香咸蛋黄，爆至起泡熄火，铲起淋在鹌鹑蛋上，表面撒肉松即可！</description></item><item><title>鲫鱼焖饭</title><link>/post/12155-%E9%B2%AB%E9%B1%BC%E7%84%96%E9%A5%AD/</link><pubDate>Tue, 04 Dec 2018 18:14:31 +0600</pubDate><guid>/post/12155-%E9%B2%AB%E9%B1%BC%E7%84%96%E9%A5%AD/</guid><description>昨天买了两条鲫鱼，本来想用来煮汤， 因为之前我吃过我姐姐婆婆做的鲫鱼焖饭，实在很好吃， 连饭都特别的鲜美，还有红枣与枸杞的香甜，绝对让你食欲大增。 想想还是用来焖饭好了。 焖饭后的鲫鱼装盘子，加入鱼露就可以吃了，绝对鲜美！ 鲫鱼还是很多小刺的，吃起来要特别小心。 鲫鱼药用价值极高，其性味甘、平、温，入胃、肾， 具有和中补虚、除湿利水、补虚赢、温胃进食、补中生气之功效。
1、鲫鱼不要太早放入电饭煲，听到饭烧滚冒泡的声音再放入鲫鱼 2、鲫鱼盛出后加入鱼露味道特别鲜美 3、鲫鱼刺多而小，吃的时候要特别特别的小心</description></item><item><title>三鲜汤</title><link>/post/11805-%E4%B8%89%E9%B2%9C%E6%B1%A4/</link><pubDate>Mon, 26 Nov 2018 18:01:53 +0600</pubDate><guid>/post/11805-%E4%B8%89%E9%B2%9C%E6%B1%A4/</guid><description>我想这个应该算是五鲜汤了，不过三鲜好象还是要好听点哈。
白菜和香菇可以换成其他自己喜欢的胡说蔬菜的，粉丝要最后放，这样才好吃
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 油 适量 盐 适量 肉末 100g 粉丝 100g 香菇 100g 番茄 100g 白菜 100g 准备好所有材料 肉末加调料调好放入锅中煮熟 接着加切好的番茄 再加入切好的香菇，白菜。 最后放入粉丝， 再加盐，味精调味即可。</description></item><item><title>白萝卜煲鲫鱼汤</title><link>/post/11732-%E7%99%BD%E8%90%9D%E5%8D%9C%E7%85%B2%E9%B2%AB%E9%B1%BC%E6%B1%A4/</link><pubDate>Mon, 26 Nov 2018 17:59:29 +0600</pubDate><guid>/post/11732-%E7%99%BD%E8%90%9D%E5%8D%9C%E7%85%B2%E9%B2%AB%E9%B1%BC%E6%B1%A4/</guid><description>萝卜丝鲫鱼汤不失为一道物廉价美的养身汤。且具有和中补虚、除湿利水、补虚赢、温胃进食、补中生气之功效，用鲫鱼可疗口疮、腹水、水乳等症，鲫鱼做法很多，由其适于做汤，一般常见的就是鲫鱼豆腐汤，用白萝卜煮鱼汤，不但营养滋补，最爱就是那道浓浓的鱼汤，更加鲜甜。
下水芹粒更加美味哦(^__^) 嘻嘻……
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 2小时以上 1-2人 盐 适量 清水 适量 白萝卜 550g 鲫鱼 600g 盖锅盖，大火煮开。 白萝卜洗净，去皮，切大块。 鲫鱼择洗干净，煎至双面微黄。 倒入滚烫的热水，旺火煮5分钟。 全部倒入砂锅中，放入白萝卜。 转小火煲2小时，放入适量的食盐调味，即可关火。 盛入碗中，撒上适量的水芹粒，上桌后就可美美享用啦(^__^) 嘻嘻……</description></item><item><title>剁椒闷带鱼</title><link>/post/11993-%E5%89%81%E6%A4%92%E9%97%B7%E5%B8%A6%E9%B1%BC/</link><pubDate>Sat, 24 Nov 2018 18:08:43 +0600</pubDate><guid>/post/11993-%E5%89%81%E6%A4%92%E9%97%B7%E5%B8%A6%E9%B1%BC/</guid><description>加了玉米粉煎后的带鱼，金黄诱人，与自制的剁椒同炖，鱼肉中渗满了剁椒特有的香气，很大程度的掩盖了冰冻带鱼的腥气，相当不错。
1、剁椒本身有一定的盐份，请酌量加盐。 2、没有玉米粉，可换作普通面粉，但口感略有差别。 3、热锅凉油煎鱼，可使鱼不粘不破。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 3-4人 油 适量 盐 适量 剁椒 30g 玉米粉 适量 带鱼 280g 带鱼洗净切寸段，沥水后沾满玉米粉。 煎锅中放入适量油，放入带鱼煎。 等两面都黄脆时，加入剁椒。 加入适量水，盐炖煮，大火煮开，转中小火至汤汁收尽即可。</description></item><item><title>鲜菇鱼头汤</title><link>/post/11850-%E9%B2%9C%E8%8F%87%E9%B1%BC%E5%A4%B4%E6%B1%A4/</link><pubDate>Fri, 23 Nov 2018 18:03:34 +0600</pubDate><guid>/post/11850-%E9%B2%9C%E8%8F%87%E9%B1%BC%E5%A4%B4%E6%B1%A4/</guid><description>鲢鱼又叫大鱼具有温中补气、暖胃润肤的养生食品，适合脾胃虚寒、溏便、皮肤干燥者常食。 用大鱼头滚汤，是广府家庭较为家常的快手汤，并且营养丰富，制作时间短，很适合在下班后操作。 滚鱼汤最常见的用到豆腐或是木瓜等，只有是你喜欢的就可以，今天我用金针菇煮一个鲜菇鱼头汤。
用油煎过的鱼头，在煮的时候不容易煮烂。 枸杞久煮会变酸，所以我一般是在出锅前撒入。
准备时间 烹饪时间 食物分量 无 10-20分钟 1-2人 葱 适量 姜 适量 油 适量 盐 适量 枸杞 10g 水 适量 金针菇 100g 大枣 10g 大鱼头 250g 金针菇、枸杞冼净，大枣去核、葱切好，鱼头处理净砍块； 锅中下油烧热，把鱼头煎至金黄； 把煎好的鱼头与大枣、姜一起倒锅中，加水煮； 煮至汤色变浓白； 放下金针菇一起煮； 煮至金针菇熟后，掉下枸杞、葱，加盐调味即可出锅。</description></item><item><title>香菇生滚牛肉窝蛋粥</title><link>/post/11789-%E9%A6%99%E8%8F%87%E7%94%9F%E6%BB%9A%E7%89%9B%E8%82%89%E7%AA%9D%E8%9B%8B%E7%B2%A5/</link><pubDate>Fri, 23 Nov 2018 18:01:24 +0600</pubDate><guid>/post/11789-%E9%A6%99%E8%8F%87%E7%94%9F%E6%BB%9A%E7%89%9B%E8%82%89%E7%AA%9D%E8%9B%8B%E7%B2%A5/</guid><description>“生滚粥”是广州传统粥品,是将预先煮好的粥底加入新鲜肉料滚后片刻离火而成。 生滚粥的制作分粥底和材料两个部分，粥底是放江瑶柱、猪骨等煲出来的白粥，至于材料，主要有猪肉、牛肉、鱼片、猪肝、皮蛋、各种水果和蔬菜等等。 从外观上来说，粥底比一般粥还要稀些，要水米交融，米必须完全看不出一粒粒的形状来，几乎是全溶到水里头了，只看到些许絮状的米花花。必须得粥底喝起来绵软顺滑清爽，和材料融合为一个有机整体，才能算是一碗好粥。 一碗生滚粥通常含有淀粉、蛋白质、维生素C、纤维、钙、铁、锌、碘等等丰富的各种营养。生滚粥的做法
1、煲粥最好选择保温性好的砂锅。 2、大米中要加入足量的清水，中小火熬至米粒无明显颗粒状态。 3、牛肉事先腌渍，放入后滚开，关火即可。 4、关火后打入鸡蛋，鸡蛋要分位置打入鸡蛋，不要摞起来粘连，利用砂锅余温将鸡蛋煲熟！
准备时间 烹饪时间 食物分量 30分钟-1小时 30分钟-1小时 1-2人 白糖 适量 盐 适量 生抽 适量 香菇 适量 淀粉 适量 牛肉 300g 小葱 适量 白胡椒粉 适量 鸡蛋 适量 姜丝 适量 搅拌均匀。 大米洗净，加入足量的清水，放入砂锅中，开火。 牛肉切细丁。 加入盐、白胡椒粉、生抽、白糖、香油、淀粉。 搅拌均匀，腌渍。 香菇提前泡发，切细丝。 放入砂锅，一起煲香菇粥底。 粥熬至粘稠，米粒无整粒状态。 将腌渍好的牛肉丁放入锅中。 放入姜丝。 烧开，搅拌均匀，关火。 将鸡蛋分位置打入锅内，盖盖子，焖5分钟，焖熟。</description></item><item><title>电锅煮牛肉</title><link>/post/12099-%E7%94%B5%E9%94%85%E7%85%AE%E7%89%9B%E8%82%89/</link><pubDate>Thu, 22 Nov 2018 18:12:35 +0600</pubDate><guid>/post/12099-%E7%94%B5%E9%94%85%E7%85%AE%E7%89%9B%E8%82%89/</guid><description>炖牛肉简介：总觉得牛肉做菜有些难度，所以，平常爱用鸡肉、猪肉为肉类食材。今天买了些牛肉用电煮锅做熟了，也不麻烦，味道还不错。其实，牛肉蛋白质含量高，脂肪含量低，享有“肉中骄子”的美称，今后，还是要多食牛肉的。期盼在好豆学到更多有关牛肉的烹制方法。
温馨提示： 牛肉拔血水时要换几次水。 电煮锅煮费时，整个过程要2个多小时，但很入味。如果没有时间可以用高压锅。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 2小时以上 3-4人 葱 适量 白糖 适量 料酒 适量 姜 适量 盐 适量 酱油 适量 洋葱 适量 大料 适量 甜面酱 适量 牛肉 1000g 野生菇 适量 将牛肉洗干净。 切成块。块的大小随个人爱好而定。 切好的肉放水里浸泡。拔出血水。 准备配料；洋葱、野生菇、葱姜等。 将拔净血水的牛肉入锅，放入除盐以外的所有配料，加水。（水量与牛肉持平即可。） 将锅放在煤气灶上加热至开锅。 将已经烧开的牛肉倒入电煮锅里，盖上锅盖煮。 牛肉煮到8分熟时加盐，再盖上锅盖继续煮至牛肉熟。 这是煮好的牛肉。</description></item><item><title>平菇肉片</title><link>/post/11883-%E5%B9%B3%E8%8F%87%E8%82%89%E7%89%87/</link><pubDate>Tue, 20 Nov 2018 18:04:55 +0600</pubDate><guid>/post/11883-%E5%B9%B3%E8%8F%87%E8%82%89%E7%89%87/</guid><description>平菇含丰富的营养物质，每百克于品含蛋白质20—23 克，而且氨基酸成分种类齐全，矿物质含量十分丰富。性味甘、温。具有追风散寒、舒筋活络的功效。用干治腰腿疼痛、手足麻木、筋络不通等病症。
平菇下锅前先将水份挤干，才不至于炒到一锅水。
准备时间 烹饪时间 食物分量 无 10-20分钟 1-2人 葱 适量 食盐 适量 蚝油 适量 食油 适量 瘦肉 300g 平菇 300g 瘦肉逆纹切片，用食油、生粉、蚝油腌制。 平菇洗去泥沙撕成小条备用。 热油锅，倒入瘦肉炒至六成熟铲起备用。 留底油，倒入平菇翻炒，食盐、蚝油调味。 平菇半熟时倒入瘦肉，翻炒均匀，撒葱段炒至断生即可。</description></item><item><title>汽锅排骨海参原汁原味</title><link>/post/11852-%E6%B1%BD%E9%94%85%E6%8E%92%E9%AA%A8%E6%B5%B7%E5%8F%82%E5%8E%9F%E6%B1%81%E5%8E%9F%E5%91%B3/</link><pubDate>Sun, 18 Nov 2018 18:03:38 +0600</pubDate><guid>/post/11852-%E6%B1%BD%E9%94%85%E6%8E%92%E9%AA%A8%E6%B5%B7%E5%8F%82%E5%8E%9F%E6%B1%81%E5%8E%9F%E5%91%B3/</guid><description>汽锅是滇菜菜系中特有的一种烹调方法。将肉料腌制后，连同药材，放入煮滚调味汤水的一种特制的“气锅”中，细熬而食的烹调方法。 云南建水是著名陶乡，其红土陶色泽可爱，工艺精细，红土陶的一大宗产品是“汽锅”。这“锅”实际上并不是普通意义上的锅，它外观似钵而有盖，揭盖一看，中央有突起圆腔通底，如火锅的上半。这一圆腔便是汽嘴，锅之内，使食物加热，蒸熟。这汽锅是云南菜的一大发明。 胖子采用汽锅的烹调方法制作排骨和海参，成菜香气四溢，味道鲜美。
汽锅内切不可放水，所有的汤水最终都来自于蒸馏过程。 不要加味精。
准备时间 烹饪时间 食物分量 1-2小时 1-2小时 1-2人 排骨 500g 姜 10g 盐 5g 葱 15g 胡椒粉 3g 花雕酒 10ml 杏鲍菇 150g 海参 4个 天麻片 2g 杏鲍菇洗净切片。 海参提前泡发洗净。 排骨斩块洗净。 将排骨放入碗中加葱姜，盐，胡椒粉，花雕酒拌匀腌制2个小时。 将排骨均匀的铺在汽锅底部，再点上一层杏鲍菇。 重复上面的动作。 砂锅中加足量的水再在上面放上汽锅，用毛巾将缝隙堵上，旺火上汽。 再将海参放入汽锅中。 转小火蒸1小时10分钟关火即可。</description></item><item><title>双菇南瓜盅</title><link>/post/11780-%E5%8F%8C%E8%8F%87%E5%8D%97%E7%93%9C%E7%9B%85/</link><pubDate>Sat, 17 Nov 2018 18:01:07 +0600</pubDate><guid>/post/11780-%E5%8F%8C%E8%8F%87%E5%8D%97%E7%93%9C%E7%9B%85/</guid><description>双菇南瓜盅采用两种菌类菇做成，汤真的很鲜美，南瓜又很香甜，深受老人孩子的喜爱
不要放入太多的盐，因为菌类食品够鲜美的了，何况少吃盐对人体有好处啊
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 30分钟-1小时 3-4人 葱 适量 料酒 适量 盐 适量 鸡精 适量 金针菇 100g 南瓜 1个 冻豆腐 100g 杏孢菇 100g 放入葱花炒出香味 将南瓜雕成南瓜盅，并取出里面的瓜瓤 把南瓜盅上锅蒸20分钟蒸熟 将做南瓜盅剩下的盖子，去皮切成南瓜丁，将杏孢菇，和金针菇也切成块备用 锅内放入油烧热 将南瓜丁、杏孢菇、金针菇都放入锅内翻炒一分钟 加入水、将冻豆腐放入锅内，并加入适量的调味料烧开后再烧3分钟，少量水淀粉勾芡即可出锅 将做好的汤倒入蒸好的南瓜盅内即可</description></item><item><title>金针菜鲫鱼汤</title><link>/post/11769-%E9%87%91%E9%92%88%E8%8F%9C%E9%B2%AB%E9%B1%BC%E6%B1%A4/</link><pubDate>Thu, 15 Nov 2018 18:00:47 +0600</pubDate><guid>/post/11769-%E9%87%91%E9%92%88%E8%8F%9C%E9%B2%AB%E9%B1%BC%E6%B1%A4/</guid><description>金针菜和鲫鱼都有通乳下奶的功效，所以此汤非常适合刚生宝宝奶水不足的妈妈食用哦，还具有补中生气、除湿利水、消炎解毒、滋润皮肤、清热安神的功效。
产妇饮食需清淡，不加食盐也可以的。
准备时间 烹饪时间 食物分量 30分钟-1小时 30分钟-1小时 1-2人 盐 适量 橄榄葵花籽油 适量 金针菜 30g 鲫鱼 520g 煎至双面金黄。 放入煮锅中。 即可关火。 盖锅盖，大火烧开。 揭盖，放入适量的食盐调味。 食材：鲫鱼和金针菜。 将金针菜泡发。 用厨房剪刀剪去金针菜的头。 热油锅，放入择洗干净的鲫鱼。 铲起，关火。 放入泡发好的金针菜。 转小火煲1小时左右。</description></item><item><title>瑶柱鲍汁酿杏鲍菇</title><link>/post/11848-%E7%91%B6%E6%9F%B1%E9%B2%8D%E6%B1%81%E9%85%BF%E6%9D%8F%E9%B2%8D%E8%8F%87/</link><pubDate>Tue, 06 Nov 2018 18:03:27 +0600</pubDate><guid>/post/11848-%E7%91%B6%E6%9F%B1%E9%B2%8D%E6%B1%81%E9%85%BF%E6%9D%8F%E9%B2%8D%E8%8F%87/</guid><description>这道菜爽口清甜，汁滑鲜美，营养丰富，养眼养胃。鲜香嫩滑的肉馅和脆嫩的杏鲍菇搭配在一起，再加上鲜浓的鲍汁，别有一番风味。
这菜一定要现做现吃，冷了或是再加工会失去味感。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 30分钟-1小时 1-2人 鸡精 1/2勺 香菇 适量 鸡蛋清 1个 五花肉 100g 胡椒粉 1/2勺 杏鲍菇 50g 香菇 10g 淀粉 1勺 盐 2勺 姜 25g 香菜 20g 马蹄 40g 鱼肉 100g 上海青 30g 瑶柱鲍鱼汁 4勺 五花肉、鱼肉剁肉馅。 香菇泡发后洗净切碎，马蹄、香菜剁碎，姜切粒待用。 瑶柱鲍鱼汁、水淀粉备好。 把香菇、马蹄、香菜、姜粒放入内馅，加胡椒粉、盐、鸡精、鸡蛋清搅拌上劲。 杏鲍菇切成大小相同的段，上海青切成四瓣。 杏鲍菇从中间切开一刀，不切断，锅里放入清水烧开后，放1茶匙盐，杏鲍菇用开水先焯一下，捞起擦干水分。 在菇的切口处抹上干生粉，再把肉馅酿在里面。 放入锅里大火蒸10分钟取出。 上海青去掉粗叶，用油盐水焯水，焯水后放入冰水中，沥干水份待用。 锅下油倒入鲍鱼汁，加水淀粉煮滚。 杏鲍菇、上海青码好盘，淋在杏鲍菇上即可。</description></item><item><title>平菇炒肉片</title><link>/post/11819-%E5%B9%B3%E8%8F%87%E7%82%92%E8%82%89%E7%89%87/</link><pubDate>Mon, 05 Nov 2018 18:02:30 +0600</pubDate><guid>/post/11819-%E5%B9%B3%E8%8F%87%E7%82%92%E8%82%89%E7%89%87/</guid><description>平菇含有多种维生素及矿物质，有增强体质、改善人体新陈代谢、调节植物神经功能、抑制癌细胞生长、减少血清胆固醇、降低血压等作用。所以常吃平菇等菌类食品，能减少流感、肝炎等病毒性疾病。尤其适宜腰腿疼痛、手足麻木、筋络不通的人。
肉片的腌制时间越长越入味。
准备时间 烹饪时间 食物分量 30分钟-1小时 10-20分钟 1-2人 胡椒粉 适量 生抽 适量 里脊肉 250g 麻油 适量 老抽 适量 清水 适量 鸡粉 适量 葵花籽油 适量 砂糖 适量 调味鸡汁 适量 平菇 200g 粟米粉 适量 放入蒜头爆香。 熄火盛出。 食材：平菇和里脊肉。 里脊肉洗净，切片。 放入盘内，加入适量的老抽、生抽、砂糖、鸡粉、粟米粉、麻油和清水拌匀，腌制1小时左右。 平菇用清水浸泡15分钟左右，择洗干净，沥干，待用。 准备好芡汁（适量的调味鸡汁、粟米粉和清水拌匀）。 热锅，倒入适量的调味鸡汁。 放入腌制好的肉片，煸炒至肉片变色断生。 放入平菇，煸炒均匀。 倒入芡汁，煸炒收汁。</description></item></channel></rss>