<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>川菜 on GratedCoconut Recipe - Your All-In-One Food Recipe Site</title><link>/categories/%E5%B7%9D%E8%8F%9C/</link><description>Recent content in 川菜 on GratedCoconut Recipe - Your All-In-One Food Recipe Site</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Mon, 01 Nov 2021 14:03:00 +0600</lastBuildDate><atom:link href="/categories/%E5%B7%9D%E8%8F%9C/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>大厨帮帮帮怎样切牛肉才会嫩</title><link>/post/4668-%E5%A4%A7%E5%8E%A8%E5%B8%AE%E5%B8%AE%E5%B8%AE%E6%80%8E%E6%A0%B7%E5%88%87%E7%89%9B%E8%82%89%E6%89%8D%E4%BC%9A%E5%AB%A9/</link><pubDate>Mon, 01 Nov 2021 14:03:00 +0600</pubDate><guid>/post/4668-%E5%A4%A7%E5%8E%A8%E5%B8%AE%E5%B8%AE%E5%B8%AE%E6%80%8E%E6%A0%B7%E5%88%87%E7%89%9B%E8%82%89%E6%89%8D%E4%BC%9A%E5%AB%A9/</guid><description> 无
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 牛肉 200g 盐 10g 生粉 10g 啤酒 20ml 首先观察牛肉的纹路 切的时候 不能顺着纹路切 横着纹路切 去掉外面的筋膜 再把牛肉切块 在横着切牛肉片 切牛肉时左手压紧牛肉 右手用推拉的刀法 切牛肉时一定要切均匀 不要上薄 下厚 要想牛肉更加鲜嫩 我们还要腌制 首先将牛肉放入碗中 加入少许盐 倒入啤酒 放入生粉 牛肉拌好后 腌制二十分钟 这样炒出来的牛肉更加鲜嫩</description></item><item><title>青椒爆炒鸭胗</title><link>/post/4859-%E9%9D%92%E6%A4%92%E7%88%86%E7%82%92%E9%B8%AD%E8%83%97/</link><pubDate>Thu, 28 Oct 2021 14:09:42 +0600</pubDate><guid>/post/4859-%E9%9D%92%E6%A4%92%E7%88%86%E7%82%92%E9%B8%AD%E8%83%97/</guid><description>鸭胗即鸭胃，形状扁圆，肉质紧密，紧韧耐嚼，滋味悠长，无油腻感，是老少皆喜爱的佳肴珍品。鸭肫的主要营养成分有碳水化合物、蛋白质、脂肪、烟酸、维生素C、维生素E和钙、镁、铁、钾、磷、钠、硒等矿物质。鸭肫铁元素含量较丰富，女性可以适当多食用一些。中医认为，鸭肫性味甘咸平，有健胃之效。 作为无辣不欢的四川人，青椒爆炒是我们的最爱。加入超辣的二荆条，辣的满头大汗，一个字，爽！！！
比一般炒菜的油要稍微多一点才好吃
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10-20分钟 3-4人 白糖 适量 油 适量 盐 适量 花椒 适量 豆瓣酱 适量 味精 适量 生姜 适量 青椒 200g 鸭胗 400g 泡小米辣 适量 准备主材，鸭胗，青辣椒（很辣那种） 准备辅料，生姜，自家泡菜小米辣，花椒 青椒切长条 鸭胗切片 加入豆瓣，花椒，姜丝，泡椒小米辣段翻拌均匀 腌5分钟左右 起锅烧油 油熟以后下入鸭胗翻炒 待鸭胗变色，加入青椒翻炒 完成上桌</description></item><item><title>泡椒凤爪</title><link>/post/4610-%E6%B3%A1%E6%A4%92%E5%87%A4%E7%88%AA/</link><pubDate>Wed, 27 Oct 2021 14:00:56 +0600</pubDate><guid>/post/4610-%E6%B3%A1%E6%A4%92%E5%87%A4%E7%88%AA/</guid><description>在一个时期，某品牌的凤爪就是我家小美女指定的零嘴儿。 其实鸡瓜子我也喜欢吃，但我更喜欢卤味的。 鸡爪子本身并没有多少的肉，吃的是味道，啃的是那个感觉。 嘴巴在筋筋皮皮中的的扯咬，舌头在骨与皮之间的探索。 大有不把那藏在犄角旮旯里的一点点胶原蛋白和肉丝丝吃到肚子里誓不罢休的架势。 这泡椒的鸡爪子还有一项就是辣。 每次都看到丫头被辣的嘶嘶的吸气，狂喝水，然后依然不屈不挠滴继续战斗。 卤鸡爪成功后，就被她布置了任务，要做她最爱的泡椒凤爪。 因为家里少吃咸菜，我每每去超市后总是忘了买必需的原料——泡椒。 这回又是</description></item><item><title>尖椒炒腊肠</title><link>/post/4618-%E5%B0%96%E6%A4%92%E7%82%92%E8%85%8A%E8%82%A0/</link><pubDate>Sat, 23 Oct 2021 14:01:12 +0600</pubDate><guid>/post/4618-%E5%B0%96%E6%A4%92%E7%82%92%E8%85%8A%E8%82%A0/</guid><description>腊肠在我家每家每户都做，很美味的地方特产，尖椒炒腊肠是老家一道非常家常的菜，很香很下饭，做法很简单，下面来看看具体步骤吧&amp;hellip;&amp;hellip;
一、腊肠比较咸，所以要多加水煮，这样减去咸味； 二、炒尖椒的时候放盐，加入腊肠后不要加盐以及含盐的调料，因为腊肠本身很入味了。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 3-4人 油 适量 盐 适量 生姜 1块 尖椒 2个 大蒜瓣 2瓣 腊肠 1段 葱白 2段 准备好原材料 出锅了 将腊肠清洗干净，入锅煮熟 尖椒切成块 葱姜蒜切成末 煮熟的腊肠切成片 锅里放入油，烧到七成热，放入尖椒翻炒，加入适量盐，炒入味，然后加入了腊肠翻炒（缺了一个过程图，拍照了的，整理图片的时候怎么也找不着了） 加入葱姜蒜末，翻炒均匀</description></item><item><title>海带红烧肥肠</title><link>/post/4690-%E6%B5%B7%E5%B8%A6%E7%BA%A2%E7%83%A7%E8%82%A5%E8%82%A0/</link><pubDate>Thu, 21 Oct 2021 14:03:35 +0600</pubDate><guid>/post/4690-%E6%B5%B7%E5%B8%A6%E7%BA%A2%E7%83%A7%E8%82%A5%E8%82%A0/</guid><description>肥肠我家尤其爱吃，基本上过一段时间就要吃上几顿，吃肥肠有很过瘾的感觉，相比炒肥肠，我们更喜欢这样红烧，最后还能用剩下的汤汁来做面吃，相信有很多同学和我一样，喜欢吃肥肠，但又觉得自己做起来非常麻烦，于是在外边买现成的回家吃。这样确实省事，可是卫生和味道却很难保证。 所以说要想吃上干净又美味的肥肠，还是自己动手做。肥肠有很多做法，海带红烧肥肠、黄豆烧肥肠，干锅肥肠等等，今天还是给大家做我最喜欢的红烧肥肠吧！！嘻嘻！！~
1.做这菜之前得清洗猪大肠，这可是一个很重要的环节，如果处理得不好，会直接影响到口感和食欲。 2.我一般先先用面粉去除大肠上的粘液，再用清水翻洗数遍，择去污物，然后破开大肠翻转用水简单冲一下，这一面不是很脏，所以清洗比较容易，大肠里头有些淋巴和脂肪，要摘掉不用，然后进行搓洗，搓到觉得差不多干净就行了，最后再把大肠翻转回原样，继续冲一下0k， 3.搞定这道菜在炒制过程中加入白酒很重要，可以帮助除去肥肠的味道
准备时间 烹饪时间 食物分量 30分钟-1小时 1-2小时 1-2人 白糖 适量 油 适量 盐 适量 八角 适量 生抽 适量 大葱 适量 白酒 适量 老抽 适量 白芷 适量 陈皮 适量 丁香 适量 草果 适量 生姜 适量 花椒粒 适量 郫县豆瓣酱 适量 海带 200g 三奈 适量 猪大肠 800g 大茴香 适量 肥肠是以前就收拾干净了的，想吃的时候，从冰箱里拿点出来就行了。 （选好的猪大肠头，清洗干净时要翻肠，剪去油污，冲洗干净，翻过来，再冲洗干净 海带泡一夜后洗净切成小块 大葱切断，生姜切片，香料:花椒、大茴香、草果、桂皮、丁香、白芷、陈皮 热锅放多一些的油，放入郫县豆瓣酱炒出红油 在放入葱姜，香料爆香 放入肥肠翻炒 放入老抽2勺，生抽1勺 调入一勺白糖提鲜，一勺白酒去腥 放入切好的海带 加入适量的清水，尝下味道适量的加入一点盐，大火烧开，盖上盖子小火炖1.</description></item><item><title>清水梅子冻</title><link>/post/4565-%E6%B8%85%E6%B0%B4%E6%A2%85%E5%AD%90%E5%86%BB/</link><pubDate>Sat, 16 Oct 2021 13:59:17 +0600</pubDate><guid>/post/4565-%E6%B8%85%E6%B0%B4%E6%A2%85%E5%AD%90%E5%86%BB/</guid><description>这个原粒梅子果冻，是第一次做的（基本上放上来的作品都是第一次做吧）。看多了夏天的日式和果子，一直都很想试着做这种原粒果子的果冻，觉得果子被晶莹剔透的JELLY包裹着的感觉，就像是远古的琥珀，又如纯净的水晶。刚好去年开始超市有散装的脆青梅卖了，于是，就迫不及待的挑选了一些个头小的梅子，满足自己的心愿。
阳光下开始融化的梅子冻，梅子呼之欲出了哦～^_^ 刚脱模的梅子冻，因为梅子靠了杯边，所以这部分没有果冻包裹。 因为做的时候用清水，所有要拌着蜜糖吃哦～大家也可以用雪碧饮料的。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10-20分钟 1-2人 凉开水 适量 小青梅 100g 鱼胶粉 2勺 这样的勺子，2勺鱼胶粉。 用同样的勺子倒5勺凉开水进鱼胶粉，搅拌均匀后，放置5分钟，吸收水份。 拿个比碟子大的碗，盛上热水，把碟子放上去。 把鱼胶粉浆放进盛有热水的碗上面，隔着热水搅拌，融化成鱼胶粉液体。 把鱼胶粉液体倒进凉开水（或饮料），搅拌均匀，有条件的话可以过滤一下。 把已经混合鱼胶粉液的水（或饮料）+青梅倒进容器，封好容器口，放进冰箱，普通的那格（非冰格）冷藏2~3小时凝固。</description></item><item><title>酸辣泡菜火锅</title><link>/post/4568-%E9%85%B8%E8%BE%A3%E6%B3%A1%E8%8F%9C%E7%81%AB%E9%94%85/</link><pubDate>Thu, 14 Oct 2021 13:59:25 +0600</pubDate><guid>/post/4568-%E9%85%B8%E8%BE%A3%E6%B3%A1%E8%8F%9C%E7%81%AB%E9%94%85/</guid><description>韩式泡菜味道咸酸，口感脆嫩，香味扑鼻，说起来是一种很好的调味料。今天我就让酸甜可口，咸辣适度的泡菜和火锅的麻辣味道相互融合， 做了一锅酸辣泡菜锅，保证你吃了以后会胃口大开，欲罢不能。特别是在这样的大冷天，红彤彤，微辣咸酸的一锅菜，小火滋滋的煮着，锅里的菜散发着奇妙的混合香气，再冷的天，也会吃到额头微微冒汗，暖心暖人，又省事。
1.蔬菜的选择可根据自己的喜好及家里的材料而定 2.泡菜经过炒制后熬出的汤味道更香浓 3.加入自制火锅底料后味道更浓郁，香辣 4.盐可以最后放，因为泡菜本身是咸的，最后放比较容易把握
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10-20分钟 1-2人 油 适量 盐 适量 胡椒粉 适量 鸡精 适量 大葱 适量 韩式辣酱 1勺 香油 适量 姜末 适量 白萝卜 50g 鱼丸 50g 平菇 50g 韩式泡菜 1棵 自制火锅底料 50g 酥肉 50g 豆腐干 50g 韩式大酱 1勺 准备材料：鱼丸，酥肉，韩国泡菜，大葱，老姜，韩国辣酱，韩式大酱 白萝卜切片，豆腐干切块，平菇洗净撕成小朵 鱿鱼洗净切成长条 大葱切段，老姜切末 泡菜切小段 在锅里加入适量的油、把葱姜爆香后、加入1勺子自制火锅底料，炒出红油 再加入泡菜、中小火稍微拌炒 下入鱿鱼丝翻炒 倒入韩国辣酱和韩式大酱 倒入适量清水（如有高汤的话最好了） 转入砂锅里，加入事先准备的配菜，加入盐，胡椒粉，盖上锅盖，烧开后转小火炖制10-15分钟， 最后放些香油，鸡粉调味料，撒上香菜即可</description></item><item><title>麻辣香水兔</title><link>/post/4732-%E9%BA%BB%E8%BE%A3%E9%A6%99%E6%B0%B4%E5%85%94/</link><pubDate>Tue, 12 Oct 2021 14:04:49 +0600</pubDate><guid>/post/4732-%E9%BA%BB%E8%BE%A3%E9%A6%99%E6%B0%B4%E5%85%94/</guid><description>昨天晚上我弄的香水兔好好吃哦，加上还有两个蔬菜，一共花费20块就搞定了晚餐。 看看我的香水兔是怎么做的。
兔肉先用水焯下，这样就没什么腥味了
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 油 适量 盐 适量 兔肉 500g 香水兔调料 1袋 兔子焯水然后放入锅中炒2分钟左右， 接着放入调料再炒两分钟左右 接着就放水，水没过兔肉就可以了， 用中火烧，等兔肉熟了就可以出锅了</description></item><item><title>糖醋虎皮椒</title><link>/post/4797-%E7%B3%96%E9%86%8B%E8%99%8E%E7%9A%AE%E6%A4%92/</link><pubDate>Thu, 07 Oct 2021 14:07:10 +0600</pubDate><guid>/post/4797-%E7%B3%96%E9%86%8B%E8%99%8E%E7%9A%AE%E6%A4%92/</guid><description>虎皮尖椒这道菜很多人都会做，没做过的，大部份人应该也吃过的。它不但是家中常做的菜肴，很多大菜馆的菜谱中也都有虎皮尖椒这道菜，可以说真正是雅俗共赏的菜肴。由于家人不太能吃辣，所以我将尖椒改为黄皮椒，非常下菜，很好吃的。
此菜所使用的调料很简单，不过如果在炒制时再逐个添加调料，很容易使各种调料之间味道不够融合导致菜肴制作失败。所以要事先将调味料在碗中混合均匀，这样就可以避免出现手忙脚乱的状况了。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 油 适量 盐 适量 大蒜 适量 酱油 1茶匙 大黄皮椒 5个 香醋 1汤匙 白砂糖 1汤匙 将黄皮椒洗净，切掉蒂部，用小刀挖掉籽，并在表面轻轻地划一些小口。将尖椒表面的水擦干。 大蒜去皮，放在案板上用菜刀拍破，切成二段， 然后再切成细细的蒜末。将酱油、香醋、白砂糖和盐放在碗中混合均匀。 锅中放入油，中火加热至4成热，将已经擦干的椒排放在锅中。需要不时地将椒翻面并用锅铲轻轻按，使椒每面都煎成表皮皱起。 中火加热炒锅，烧热后，倒入少许油，待油至4成热时放入蒜末煸炒至散发香气。 锅中倒入事先混合均匀的调料汁，一边翻炒一边加热至沸腾。 在调味汁中放入煎过的尖椒，翻炒入味，</description></item><item><title>水煮鱼</title><link>/post/4794-%E6%B0%B4%E7%85%AE%E9%B1%BC/</link><pubDate>Thu, 07 Oct 2021 14:07:06 +0600</pubDate><guid>/post/4794-%E6%B0%B4%E7%85%AE%E9%B1%BC/</guid><description>这个初冬被风、雪、霾周而复始地笼罩着，找一个能够开窗通风的艳阳天仿佛真的不易呢~~ 水煮鱼做好之际，军发来微信，问我在家干嘛，简单聊聊之后，我开始独享军也喜欢的这道菜肴，想着还有两个月他才能够回来休假，不禁有一丝伤感~~ 走廊被黄昏染色，冬天被大雪唤醒，思念被歌曲收藏，喜欢就是看到所有美好的东西，都想和你分享——包括这样一份水煮鱼~~
1.鱼要鲜活，最好选择草鱼，黑鱼，鲶鱼，这种肉厚刺少的。 2.片好的鱼片，一定要用盐搓洗，盐可以让鱼片的水分掉一些，鱼肉紧致弹性好。不容易碎，洗净污水，换三遍水，鱼片成嫩白透明的为好。 3.腌渍鱼片，放好所有的料，用手按摩抓一会。比较好入味。 4.煮鱼片一定要最大火，一片一片下入，但是手脚一定要麻利，争取在三十秒内放完，否则煮过头鱼肉易碎，然后大火煮7成熟关火。等捞捞差不多就八九成了，再泼油这时候的鱼片超级滑嫩的。 5.将黄豆芽焯水可去除豆腥味。 6.用熬煮的鱼汤煮鱼片味道很鲜美。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10-20分钟 3-4人 葱 适量 姜 适量 油 适量 盐 适量 黄豆芽 适量 花椒 适量 胡椒粉 适量 干辣椒 适量 鸡精 适量 淀粉 适量 生菜 适量 蛋清 适量 草鱼段 1000g 鱼段收拾干净后去骨，取肉备用。 鱼从尾部开始片成鱼片，淘洗干净。 用盐、胡椒粉、鸡精，蛋清一个，食用油半汤匙腌渍十分钟。 拌上半汤匙淀粉备用。 将鱼头底部从中间断开，鱼骨切段。 锅中倒入底油，将鱼骨和鱼头放入煎制。 煎至略显焦香。 加入开水熬煮3—5分钟后盛出。 黄豆芽焯水后过凉备用。 锅中加入少许油煸香葱姜。 将熬煮的鱼汤倒入。 调入盐和胡椒粉，下入黄豆芽煮熟。 碗里铺上生菜，豆芽备用。 鱼片分次下入汤里，大火烧，鱼片定型即可捞出。 鱼片捞出在碗里，锅里的汤用滤网过滤倒入碗里。 锅里放油，冷油下辣椒和花椒。 辣椒和花椒变微红就捞出来放在鱼肉上面。 锅里的油继续熬，冒青烟后，关火，默数三秒，倒在鱼片上。</description></item><item><title>宫保豆腐</title><link>/post/4716-%E5%AE%AB%E4%BF%9D%E8%B1%86%E8%85%90/</link><pubDate>Thu, 07 Oct 2021 14:04:16 +0600</pubDate><guid>/post/4716-%E5%AE%AB%E4%BF%9D%E8%B1%86%E8%85%90/</guid><description>豆腐的做法有很多种，这道宫保豆腐是从宫保鸡丁演变而来的，只是将鸡丁换成了豆腐。另外，我为口感更加清爽，特意将花生换成黄瓜。这道菜色泽红润，味道鲜辣甜香，是一道非常下饭又易做的家常菜肴。 豆腐为补益清热养生食品，常食可补中益气、清热润燥、生津止渴、清洁肠胃。更适于热性体质、口臭口渴、肠胃不清、热病后调养者食用。
大家在烹饪这道菜的时候，有什么问题都可以加微信 “leyou517”问询。我会一一认真回答。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 1-2人 白糖 适量 油 适量 盐 适量 鸡精 适量 酱油 适量 米醋 适量 玉米淀粉 适量 大葱 1根 黄瓜 1根 卤水豆腐 1块 准备食材。 将豆腐切成小块、大葱切段、黄瓜切丁、红辣椒剪成段、葱姜蒜切末备用。 锅中倒入适量的油，油热后将豆腐放入锅中，小火慢炸。（在豆腐刚放入锅中时，如需翻动，轻轻晃动锅即可，千万不要用铲子翻动，容易将豆腐弄碎） 豆腐炸至表面金黄时捞出。如图 准备碗汁。取一只干净的碗，然后放入3勺玉米淀粉、半勺盐、4勺糖、3勺米醋、2勺酱油、半勺鸡精、5勺水调成碗汁备用。（酱油中有盐味，所以放盐的时候要注意一些） 锅中倒入适量的油，油热后放入红辣椒段、十几粒花椒煸炒出香味，再放入葱姜蒜末煸炒出香味。（也可以少放一点点郫县豆瓣酱，煸炒出一些红油，这样成菜的颜色更漂亮。） 将豆腐放入锅中翻炒匀均。 将黄瓜丁、大葱段放入锅中翻炒匀均。 将碗汁倒入锅中，大火烧开后再淋少许香油，翻炒匀均即可出锅。</description></item><item><title>水煮肉片</title><link>/post/4825-%E6%B0%B4%E7%85%AE%E8%82%89%E7%89%87/</link><pubDate>Wed, 06 Oct 2021 14:08:17 +0600</pubDate><guid>/post/4825-%E6%B0%B4%E7%85%AE%E8%82%89%E7%89%87/</guid><description>在我的感觉里，水煮肉就如同专属高手、大厨才能做出的菜那样高深莫测，给我的印象就是很麻烦、好复杂的一道菜。 我本身是个惧辣的人，所以对于这种菜压根就不会想着去吃，更别说是去做了。 这个九月，给我带来了太多的难题，第一次学做这个菜，厨房被我整的像个战场，一边是手抄菜谱，另一边是手机菜谱，还有很多张的手机截图，根本不知道从哪里下手，完全是手忙脚乱。 整个的制作过程，只能用一个“乱&amp;quot;字来形容，脑子里乱的毫无头绪，双手之下乱的毫无章法，腌肉时将淀粉一起倒入，发现不对，拿来厨房纸巾一点一点收拾干净，等菜煮熟了，发现腌
里脊肉切片之前需要放冰箱冷冻1—2个小时，切的时候尽量切薄。 切好后的肉片，一定要等到融化以后再腌制，否则容易碎。 淀粉的用量要掌握好，太少了不嫩，太多了容易掉浆。 煮肉片的时候建议煮沸。 喜欢吃辣的，可以在最后一步加入辣椒粉和花椒粉，然后再浇油。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 30分钟-1小时 1-2人 八角 2个 鸡蛋清 1个 姜 3片 豆芽 200g 小葱 2根 猪里脊肉 500g 鸡精 1/2茶匙 花椒 1汤匙 盐 2茶匙 骨汤 1碗 白菜 4页 干辣椒圈 1汤匙 黑胡椒粉 1/2茶匙 淀粉 1/2汤匙 准备好食材。 将里脊肉洗净切成薄片。 加入1茶匙的盐、黑胡椒粉和鸡蛋清抓匀，腌制20分钟之后放入淀粉抓匀备用。 锅中倒油，烧热后，将葱、姜、八角爆香。 大火热油放入豆芽、白菜翻炒均匀。 倒入骨汤烧开，加入盐和鸡精调味。 盛出装入容器。 锅中加入适量的清水，大火烧开，放入肉片，用筷子划散，大火煮沸立即关火，捞出放到菜上。 冷油下入花椒、干辣椒，一起炸出香味。 将花椒和干辣椒捞出。 撒上葱花，将热油浇在上面即可。</description></item><item><title>油烫鸭</title><link>/post/4791-%E6%B2%B9%E7%83%AB%E9%B8%AD/</link><pubDate>Thu, 30 Sep 2021 14:07:00 +0600</pubDate><guid>/post/4791-%E6%B2%B9%E7%83%AB%E9%B8%AD/</guid><description>油烫鸭是四川乐山地区的著名美食，具有色泽红润、皮酥略甜、肉质细嫩、香气宜人、回味悠长的特点。 记得小时候，家里只要来了客人或过年过节，妈妈总会买上一份回来招待客人，这也是我最期待的一道美食，直到现在还念念不忘它的味道。 为了能让自己和家人吃得更加健康放心，毅然决定自己学会制作。 整鸭不方便做，就选用了鸭腿，因为鸭腿操作较为方便，而且瘦肉也比较多，吃起来非常过瘾！
鸭腿腌制时间长点更入味 如果家有老卤6的步骤就可免去。直接用老卤卤即可 炒糖色的油一定要少放，炒好糖色后倒水一定要小心别烫着 刷一层麦芽糖经过油烫制之后，会使鸭腿的外皮更加酥脆，颜色也更加漂亮
准备时间 烹饪时间 食物分量 2小时以上 2小时以上 1-2人 料酒 适量 姜 适量 油 适量 盐 适量 生抽 适量 八角 1个 老抽 适量 草果 1个 小茴香 适量 陈皮 适量 香叶 2片 干辣椒 5个 十三香 适量 大蒜 3瓣 冰糖 10g 高度白酒 适量 桂皮 1小块 白糖 15g 干花椒 适量 鸭腿 2个 香葱 5根 三奈 1块 白扣 2颗 丁香 2粒 麦芽糖 1勺 鸭腿洗净后放入盐、高度白酒 再放入十三香揉匀，每个地方都要抹上腌料 覆盖保鲜膜放入冰箱冷藏腌制12小时以上 香葱打结，生姜拍扁以及各种香料 冰糖10g 锅中倒入清水（大约1000g），把步骤4和步骤5的食材都倒进去，再倒入料酒、老抽、生抽和盐，大火烧开转小火熬煮40分钟 锅中倒入少许油（如果油多了倒水时会溅油出来烫着，我这油有点多了），油热后放入15g白糖中小火慢慢炒 炒至颜色变成棕色红并冒小泡时倒入一碗清水（一定要小心别烫伤） 把炒好糖色的汤汁倒进卤水锅里，并放入腌制好的鸭腿，烧开后转小火卤制一小时 麦芽糖中兑入少许清水，如不好调制，可以隔着温水调匀 鸭腿卤好后捞出控水，再刷上一层麦芽糖 起油锅（油量稍许多点），开中火 油烧热后，一手抓住鸭腿的最上面（最好用厨房纸包裹一下，防烫），另一只手用汤勺舀热油不停的往鸭腿上淋浇，直到鸭皮变成棕红色即可 剁成块，并撒上辣椒面和花椒面就可享用了！非常美味哦</description></item><item><title>摩卡咖啡慕司杯</title><link>/post/4714-%E6%91%A9%E5%8D%A1%E5%92%96%E5%95%A1%E6%85%95%E5%8F%B8%E6%9D%AF/</link><pubDate>Thu, 30 Sep 2021 14:04:15 +0600</pubDate><guid>/post/4714-%E6%91%A9%E5%8D%A1%E5%92%96%E5%95%A1%E6%85%95%E5%8F%B8%E6%9D%AF/</guid><description>为自己做了几个摩卡咖啡慕司杯，一是解馋，二是提神。我对咖啡很敏感，一般下午过后我就不敢喝咖啡了，怕晚上睡不着觉。我平时也不太爱和咖啡，但是做成慕司就不一样了，为了美味，我在慕司底部放了巧克力蛋糕，在慕司上面洒上了可可粉和糖粉。吃到嘴里滑滑纯纯，上午吃一个，精神一整天。
咖啡慕司有浓郁的咖啡香味,可可粉有香醇的巧克力味道,这两个味道都有一点点苦味,为了中和这种味道，我在最上面加入里一些糖粉。为了给美味的慕司加入一些情趣,我用做饼干用的模具花了一个心型，再用剪子剪下，把镂空纸片放在慕司上，筛上糖粉。拿开纸片，一颗心呈现在眼前。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10-20分钟 1-2人 白糖 30g 吉利丁片 2片 淡奶油 100g 糖粉 适量 水 100ml 妙芙巧克力蛋糕 100g 咖啡沫 10g 吉利丁片放入冷水中泡软， 把泡软的吉利丁片放入锅中煮至融化后关火。 淡奶油打发至七成。 在奶油中放入咖啡和白糖，搅拌均匀。 吉利丁水的温度降低后，倒入咖啡奶油中，搅匀。 妙芙巧克力蛋糕切片，放入杯中。将溶液倒入杯中，放入冰箱中冷藏两小时后。便可享用了。^_^</description></item><item><title>家常宫爆鸡丁</title><link>/post/4721-%E5%AE%B6%E5%B8%B8%E5%AE%AB%E7%88%86%E9%B8%A1%E4%B8%81/</link><pubDate>Sun, 26 Sep 2021 14:04:33 +0600</pubDate><guid>/post/4721-%E5%AE%B6%E5%B8%B8%E5%AE%AB%E7%88%86%E9%B8%A1%E4%B8%81/</guid><description>一道很不错的下酒菜。前两天做菠萝鸡的时候，买鸡脯肉买多了，刚好家里又有老爸种的花生，于是就想到了宫爆鸡丁。自己做的宫爆鸡丁和餐馆里的相比，除了卖相没有餐馆的好看，没有啥配料，其他口味什么的都很好。值得一试。
1.炒花生米时记住要先小火再中火再关火余温翻炒，也可以用超市有的卖的酒鬼花生代替。 2.腌制鸡脯肉的藕粉可以用生粉或者其他淀粉代替主要是起到嫩肉的作用，用这些淀粉腌制可以不需要洗掉，如果用嫩肉粉腌制一定要洗干净后再炒。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10分钟内 1-2人 白糖 适量 料酒 适量 油 适量 盐 适量 八角 适量 干辣椒 适量 生抽 适量 生姜 适量 牛肉酱 适量 蒜瓣 2瓣 藕粉 适量 鸡脯肉 2块 花生米 250g 加入适量的生抽 这是两块鸡脯肉和炒好的花生米 先来炒花生米 锅烧热，放一点点油，用小火，我用电磁炉600W 倒入花生米，小火慢慢翻炒，使其均匀沾上油，再平平铺开，浸炸2分钟左右 接着转中火，电磁炉用1200W，快速翻炒，至花生慢慢发出噼啪声，直到发出密集的劈啪声，立即关火，用锅中余温继续翻炒几下。出锅装盘晾凉后会很脆很香。 将鸡脯肉切丁 倒入适量的藕粉，加一点点料酒，用手抓匀后腌制10分钟 将蒜瓣，生姜，干辣椒都切碎，八角掰成一小粒一小粒的 锅中倒入油烧热后加入步骤7中的材料爆香 倒入腌制过的鸡脯肉，翻炒均匀 加入适量的牛肉酱（我用的是小康牛肉酱） 继续翻炒，使肉均匀的上色 倒入凉透的花生米，翻拌均匀 加入1.</description></item><item><title>鱼香肉丝</title><link>/post/4631-%E9%B1%BC%E9%A6%99%E8%82%89%E4%B8%9D/</link><pubDate>Fri, 24 Sep 2021 14:01:47 +0600</pubDate><guid>/post/4631-%E9%B1%BC%E9%A6%99%E8%82%89%E4%B8%9D/</guid><description>鱼香肉丝是一道常见川菜。鱼香，是四川菜肴主要传统味型之一。成菜具有鱼香味，其味是调味品调制而成。此法源出于四川民间独具特色的烹鱼调味方法，而今已广泛用于川味的熟菜中。
泡椒和郫县辣酱本身很咸就不要放盐了
准备时间 烹饪时间 食物分量 无 10分钟内 1-2人 葱 适量 蒜 适量 姜 适量 油 适量 料酒 1勺 淀粉 适量 鸡精 2g 酱油 1勺 糖 1勺 里脊肉 300g 醋 1勺 冬笋 50g 木耳 20g 泡椒 10g 郫县辣酱 10g 葱姜蒜切碎 笋 木耳切丝 里脊切丝上浆 笋丝 木耳丝焯水 调汁料。酱油 糖 醋 鸡精 淀粉 水搅拌均匀备用 泡椒 豆瓣酱混合剁碎 锅中放油下入肉丝 炒至肉丝变白，捞出 锅中留底油，把剁好的泡椒，辣椒酱炒出红油 爆香葱姜蒜 倒入料汁炒至粘稠 把肉丝 笋丝 木耳到回锅中继续翻炒至均匀的沾满料汁即可</description></item><item><title>自制酸菜</title><link>/post/4697-%E8%87%AA%E5%88%B6%E9%85%B8%E8%8F%9C/</link><pubDate>Thu, 23 Sep 2021 14:03:39 +0600</pubDate><guid>/post/4697-%E8%87%AA%E5%88%B6%E9%85%B8%E8%8F%9C/</guid><description>非常喜欢吃酸菜，过年做的，一直没时间发上来分享，今日特意花一个上午，希望能把菜菜发完。这个酸菜已经是自己第三次做了，非常成功，比买的好吃，而且还吃得很放心，大家也试试吧！
装的器皿一定无油的哟，不然会就坏的。 根据自己喜欢的酸度控制腌的时间，喜欢酸的，时间可以腌长一点哟。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 2小时以上 6人以上 盐 适量 包心芥菜 2000g 买回来的包芥菜凉开，大的切开两半，把表面水分凉干（我凉了1个晚上） 我用的是瓦缸，要求一定要无油的哟。把烧开的开水放入缸中，我放了一晚，使水温变成常温。 把芥菜逐一放入缸中 全部放完 在表面洒上一层盐，多放些没所谓的。然后用重物把芥菜压住，使菜淹在水里面。 然后就盖上盖子，要密封哟，我用了个保鲜袋封住，冬天腌的时间要长些，我腌了15天，味道酸了很好味的。 半个月后，颜色超漂亮的，而且很好味的哟。</description></item><item><title>重庆黔江鸡杂</title><link>/post/4564-%E9%87%8D%E5%BA%86%E9%BB%94%E6%B1%9F%E9%B8%A1%E6%9D%82/</link><pubDate>Wed, 22 Sep 2021 13:59:17 +0600</pubDate><guid>/post/4564-%E9%87%8D%E5%BA%86%E9%BB%94%E6%B1%9F%E9%B8%A1%E6%9D%82/</guid><description>说到重庆黔江的美食，你首先会想到什么？是黔江鸡杂，还是武陵山珍？当地人会自豪地告诉你们：你可能没来过黔江，但你不可能没吃过黔江鸡杂。黔江鸡杂，一道重庆名菜，但在许多大酒店里，你却很难见到它的身影，往往只有街头巷尾的小餐馆才吃得到。味道香辣爽口，黔江鸡杂有干锅做法就是泡椒味的，也有火锅做法，我今天做就是干锅做法，做法其实很简单，最关键的在于鸡杂的处理， 保证在滑油的时候成熟度基本一致，如果上桌以后还要加酒精炉，那么滑油的时间要减少，以免火候过了，鸡杂过老就嚼不动
1.制作干锅鸡杂时，火力要大，掺汤量要少，炒制时间要短。若炒制时间太长，则易造成鸡杂变得老、韧、绵 2.上桌后若需加热则使用小火，起到保温的作用，并要用木铲不停地铲动 3.加入少量的小苏打，鸡杂不会炒老 4.里面的配菜可以随自己喜好添加，喜欢什么加什么，自己家泡的酸萝卜加进去也很好吃，我家今年的泡萝卜是吃完了，新的还没泡~不然一定加进去好吃又下饭
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10-20分钟 1-2人 白糖 适量 料酒 适量 油 适量 盐 适量 干辣椒 适量 豆瓣酱 适量 鸡精 适量 酱油 适量 洋葱 适量 泡椒 适量 泡姜 适量 大蒜 适量 香菜 适量 花椒粉 适量 红辣椒 适量 大白菜 适量 鸡胗 3个 鸡肝 2个 鸡肠 3根 干花椒粒 适量 醪糟汁 适量 鸡胗、鸡心、鸡肝切成片，鸡肠切成长段，加入盐、料酒，小苏打，生粉腌制 大蒜切成片，泡椒、泡姜切成段，干辣椒剪成段带用 洋葱切成小块，红辣椒切长条，香菜切段 锅内放入多一点的油，加入郫县豆瓣酱炒出红油，再下入花椒、干辣椒泡姜、泡辣椒、蒜片炒香 再下入鸡杂爆炒翻匀 炒制鸡杂稍微变色后 再调入1勺酱油，1勺料酒、胡椒粉和醪糟汁， 放入切好的洋葱，辣椒丝，掺入少许鲜汤，调入白糖、鸡精、炒至汁水将干且鸡杂成熟关火 干锅打底放入洗好的大白菜，把炒好的鸡杂盛入盆中，撒上花椒粉 另起一锅烧油，油热后关火 糍啦一声，把热油淋在花椒粉上，椒香扑鼻~撒上香菜即可</description></item><item><title>水煮腰花</title><link>/post/4544-%E6%B0%B4%E7%85%AE%E8%85%B0%E8%8A%B1/</link><pubDate>Thu, 16 Sep 2021 13:58:41 +0600</pubDate><guid>/post/4544-%E6%B0%B4%E7%85%AE%E8%85%B0%E8%8A%B1/</guid><description>水煮菜作为传统的四川菜式， 为全国人们熟悉， 水煮的特色是“麻、辣、鲜、烫”，由于吃起来肉嫩菜鲜；而且加入其中的配菜即可根据各人的喜爱，也可随着季节选择一些时令的蔬菜，吸收过汤汁的蔬菜麻辣味浓，汁厚，是非常好的下饭菜，所以很多人喜欢甚至迷恋上这种做法。 最脍炙人口的是“水煮肉片”，由它繁衍出更多的水煮菜式，这道水煮腰花也是在饭点击率比较高的一道水煮菜式，腰花香嫩，麻辣开胃，这种红红火的菜品总是要让人欲罢不能······
腰花的处理对于厨房新手来说会有些难度，不过不要紧，你可以直接切成腰片，会更简单方便，味道一样。 腰花加入一些调味料和淀粉腌制片刻，然后再绰烫，即可去除一些腰骚味道，也能使腰花的口感更加嫩滑。 红汤熬至出香味再放入腰花，不过时间不要太长，2分钟即好，这样腰花口感才不会老。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 3-4人 油 适量 淀粉 5g 白糖 5g 盐 适量 鸡精 少许 葱姜 适量 生抽 30ml 干辣椒 4个 花椒 5g 火锅底料 40g 料酒 30ml 蒜瓣 4个 猪腰 2个 黄豆芽 250g 郫县豆瓣酱 40g 准备好所有的食材。 加入料酒。 加入生抽。 加入适量的清水。 猪腰洗净抛开去腰臊。 然后再上面划上十字花纹，用刀要轻不可划到底。 再切成腰花加入15毫升料酒，2克白糖，15毫升酱油，5克淀粉腌拌片刻。 锅中水烧开倒入腰花迅速绰烫，捞出沥干水分备用。 炒锅倒少许油放入黄豆芽翻炒至熟。 豆芽盛入碗中备用。 炒锅再倒入少许油放入郫县豆瓣酱和火锅底料炒香。 加入葱姜蒜继续翻炒。 再加少许白糖。 中小火煮上3-5分钟出香味。 另取一个锅倒入香油小火炸香干辣椒和花椒。 红汤煮香倒入腰花。 再次煮上2分钟加鸡精调味关火。 煮好的腰花倒入黄豆芽碗中，在淋入炸香的辣椒油即好。</description></item><item><title>麻婆豆腐</title><link>/post/173-%E9%BA%BB%E5%A9%86%E8%B1%86%E8%85%90/</link><pubDate>Mon, 06 Sep 2021 11:35:38 +0600</pubDate><guid>/post/173-%E9%BA%BB%E5%A9%86%E8%B1%86%E8%85%90/</guid><description>麻婆豆腐为川菜中经典佳肴。 要原料由豆腐构成，其特色在于麻、辣、烫、香、酥、嫩、鲜、活八字，称之为八字箴言。 做好的菜品色泽淡黄，豆腐嫩滑，入口麻辣鲜香，细嫩有味，实为超级下饭的米饭杀手菜。
豆腐用淡盐水浸泡5-10分钟，及可除去豆腥味又能使豆腐不易碎。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 1-2人 葱 适量 姜 适量 油 适量 生抽 10ml 盐 适量 水淀粉 适量 豆腐 500g 猪肉 40g 白糖 1g 郫县豆瓣酱 15g 豆豉酱 10g 花椒粉 2g 准备好所有的食材。 翻炒出香味。 加入白糖。 猪肉切碎。 豆腐切块用淡盐水浸泡10分钟，沥干水分。 葱姜切碎，郫县豆瓣酱剁细。 炒锅到油爆香葱姜。 倒入肉末翻炒变色。 然后加入郫县豆瓣酱，和豆豉。 加入豆腐。 加入适量清水。 加入生抽。 豆腐烧制5分钟后加入花椒粉。 淋入水淀粉勾芡。 锅铲推动豆腐汤汁浓稠关火。</description></item><item><title>大蒜肚条</title><link>/post/4710-%E5%A4%A7%E8%92%9C%E8%82%9A%E6%9D%A1/</link><pubDate>Thu, 02 Sep 2021 14:04:07 +0600</pubDate><guid>/post/4710-%E5%A4%A7%E8%92%9C%E8%82%9A%E6%9D%A1/</guid><description>大蒜烧肚条带有浓浓个的蒜香，肚条厚实有嚼头，很适合冬天食用。 猪肚：猪肚含有蛋白质、脂肪、碳水化合物、维生素及钙、磷、铁等，具有补虚损、健脾胃的功效，适用于气血虚损、身体瘦弱者食用。
肚条可根据个人喜好煮软点还是脆点，焯水的时候掌握好时间多少就可以了。
准备时间 烹饪时间 食物分量 30分钟-1小时 30分钟-1小时 3-4人 葱 适量 姜 适量 油 适量 盐 适量 花椒 适量 鸡精 适量 大蒜 适量 猪肚 800g 莴笋 900g 准备焯水的猪肚.</description></item><item><title>四川泡菜</title><link>/post/4698-%E5%9B%9B%E5%B7%9D%E6%B3%A1%E8%8F%9C/</link><pubDate>Sun, 29 Aug 2021 14:03:40 +0600</pubDate><guid>/post/4698-%E5%9B%9B%E5%B7%9D%E6%B3%A1%E8%8F%9C/</guid><description>我从来没有这样用心的去照顾一道菜，因此，这道菜在我的心中，充满了别样的滋味。如果用到母子关系，也许您会感觉过了，哪有这么矫情，事实上，当泡菜坛子里的水在你一个人独处时，时不时的跳跃歌唱，这个时候，确有怀胎时分的感受。新鲜蔬菜扔下泡菜坛子的时候，是泡菜水最为活跃的时候，乳酸菌的活跃，让泡菜水时不时发出的响声，感觉到生命的存在。有段时间，没再往泡菜坛子里扔菜，泡菜水便不似以往活跃，让我担心泡菜水是不是会死掉，和当年怀孩子的时候，有时看不到胎儿在肚子里的跳跃，是那样的让人不安。所以，我也用了养字来代替做字，我是
1.关于生花：可经常加入几滴酒，加入麻糖，麻糖预防泡菜生花。也可以加入西芹梗，都是预防生花的。夏季容易生活，如果冰箱允许，可以将坛子放入冰箱内。不放入冰箱的坛子，一定要放在阴凉处。对于已经生花的，如果生花较少，可以加入食盐、白酒用筷子搅匀看看情况会不会好转。如果生花严重，就倒坛子，清理生花，可以将清理后的泡菜水，再次煮开晾凉，再按照起泡菜坛的方法，重新制作泡菜水。 2.关于亚硝酸盐。腌渍、泡制食物的亚硝酸盐含量会在某个时段里增长再下降，绕开该时段食用是放心的。常见的烟硝酸盐增长又消退的周期有3-20天，7
准备时间 烹饪时间 食物分量 2小时以上 2小时以上 1-2人 干红辣椒 适量 冰糖 适量 白酒 适量 生姜 适量 蒜薹 300g 小米辣 适量 青笋 500g 红皮萝卜 2000g 圆白菜 500g 青花椒 150g 腌制盐 适量 大红袍花椒 适量 准备泡菜坛子和时蔬。 准备一碗泡菜母水，这样。利于泡菜快速发酵。 家里没有母水的，可以在市场上购买泡椒之类的带汤泡菜用作引子，这样可以快速发酵。 青花椒，据说最添味。没有的可以用大红袍花椒代替，调料地道，自然滋味也地道。 做泡菜，首先要养好泡菜水，所以，用红皮的萝卜养水为最好。 将需要泡的蔬菜分别整理好备用。形状根据自己喜欢，美誉一定的要求。 小米辣用牙签扎个洞，容易入味，这个可以随意，我第一次的泡辣椒没有扎洞。 泡菜坛子提前装上水，泡三天。叫“怯火”，泡菜出来的口感是否声脆，这个是关键，不经过怯火的坛子泡出来的泡菜口感不脆。 三天浸泡完毕后，将罐子倒扣沥水。 提前烧一壶开水冷凉，倒入罐子里，水的度以坛子的三分之一为宜，第一次，不适宜太多水。 将泡菜母水倒入坛中。 加入青花椒。 放入大块的冰糖。 加入腌制用盐，据说有专门的泡菜盐，用四川当地生产的盐，我第一次用的加碘盐，第二次用的这种盐，我的感觉是，有什么就用什么吧。 放入生姜、大蒜、干红辣椒和小米辣。食盐和冰糖的用量，不用刻意追求标准量，即使在四川，每家的泡菜口味也不尽相同，完全可以按照自家的口味来调制。我加的量以吃出甜度和咸度为宜。平时加菜，随时根据味道再进行调节口味。需要注意的是，即使没有刻意的标准，加盐也一定要多一些，就是比平时的口感重一些，盐淡容易使泡菜有“泔水”气，而且也极易酸。 红萝卜上面的樱子可以不去掉，腌制里面，平时制作泡菜类炒菜，这个非常出味。 萝卜放入后，倒入两瓶盖白酒，高粱酒为最好，有加快发酵、杀菌避免坛水生花作用。 在泡菜坛沿装满清水，加盖，一周泡菜水就养的很好了。 关于坛沿加水：坛沿水勤打理，坛沿水不能干涸是基本的，一般冬季三天夏季一天一换水，保持水质清澈。 放入青笋。青笋适合做洗澡泡菜，所以，第一次养泡菜的时候，不必放入这个，养好一坛泡菜水，做洗澡泡菜，可以头天晚上放入，第二天早上捞出吃，一般5个小时就可以了。 我养的泡菜水，经过前两次用红萝卜养水用时半个月，然后放入圆白菜、青笋，一般4个小时5个小时就捞出了，放在冰箱里，随吃随取，不再浸泡在坛子里。 泡菜坛长期存放于阴凉避光处，夏季可以移入冰箱保存。</description></item><item><title>芽菜臊子面</title><link>/post/4818-%E8%8A%BD%E8%8F%9C%E8%87%8A%E5%AD%90%E9%9D%A2/</link><pubDate>Sat, 28 Aug 2021 14:07:56 +0600</pubDate><guid>/post/4818-%E8%8A%BD%E8%8F%9C%E8%87%8A%E5%AD%90%E9%9D%A2/</guid><description>面条的做法和吃法可谓是种类繁多，而且各个地方的做法也都不一样。 今天这道“芽菜臊子面”是四川的特色面食小吃，从小就爱吃，家里的肉臊子也几乎是常备食材，需要时用起来非常方便。
1、面条不要煮时间过长，否则太烂就没有口感了 2、调料的量可根据自己喜好来调节 3、木耳菜也可以换别的青菜
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10-20分钟 1-2人 醋 2g 面条 160g 葱花 2g 辣椒油 5g 芽菜肉臊子 10g 木耳菜 20g 味极鲜酱油 6g 蒜末 2g 猪油 3g 花椒油 2g 备好食材：面条、芽菜肉臊子、洗净的木耳菜、葱花、蒜末 芽菜肉臊子的做法：http://www.</description></item><item><title>解密舌尖2之回锅肉</title><link>/post/4679-%E8%A7%A3%E5%AF%86%E8%88%8C%E5%B0%962%E4%B9%8B%E5%9B%9E%E9%94%85%E8%82%89/</link><pubDate>Fri, 27 Aug 2021 14:03:19 +0600</pubDate><guid>/post/4679-%E8%A7%A3%E5%AF%86%E8%88%8C%E5%B0%962%E4%B9%8B%E5%9B%9E%E9%94%85%E8%82%89/</guid><description>舌尖2的热播看得我们是大呼过瘾。《心传》这一集里的回锅肉也把我带回了二十多年前，我的军旅生涯的第一站就是在四川渡过，那时记忆中吃的最多的就是回锅肉，食堂里天天必不可少的菜式也是回锅肉。去朋友家吃饭更是少不了回锅肉。 回锅肉是川菜中一种烹调猪肉的传统菜，口味独特，色泽红亮，肥而不腻。所谓回锅，就是再次烹调的意思。回锅肉作为一道传统川菜，在川菜中的地位是非常重要的，被誉为川菜之首，川菜之化身，提起川菜必然想到回锅肉。这次用苏泊尔火红点炒锅做的，不错哦！
豆豉和豆瓣都很咸引菜不用加盐。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 红椒 适量 油 适量 盐 适量 花椒 适量 生抽 适量 香葱 适量 豆豉 适量 郫县豆瓣 适量 青椒 适量 熟五花肉 200g 炒匀 五花肉煮熟切片 青椒红椒切片 豆豉切碎香葱切段 苏泊尔火红点2代无油烟炒锅烧热 加入油，苏泊尔锅底上的火红点变成实心红色，说明达到最佳烹饪温度180℃左右，开始放入花椒 放郫县豆瓣 炒一下炒出红油 下五花肉片 下切好的豆豉 下青红椒 炒匀后放生抽 最后放香葱段 炒匀即可盛入盘中</description></item><item><title>鱼香肉丝</title><link>/post/4819-%E9%B1%BC%E9%A6%99%E8%82%89%E4%B8%9D/</link><pubDate>Wed, 25 Aug 2021 14:08:00 +0600</pubDate><guid>/post/4819-%E9%B1%BC%E9%A6%99%E8%82%89%E4%B8%9D/</guid><description>汉族名菜，鱼香肉丝是一道地道川菜。 主要是用糖和醋来进行调味，以酸甜味为主，可以和黑木耳、笋子来进行搭配，做出的菜品色泽极佳。
勾芡后色泽更好看
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 1-2人 葱 适量 白糖 适量 姜 适量 油 适量 盐 适量 酱油 适量 醋 适量 胡萝卜 50g 蒜末 适量 郫县豆瓣酱 适量 木耳 50g 精瘦肉 150g 笋子 50g 装盘 将肉丝用盐抓粘 调入料酒一勺 酱油一勺 水淀粉一勺 葱姜末适量 抓匀腌制 将葱姜蒜切末备用 调汁：三勺极味鲜酱油 三勺醋 两勺白糖 一勺料酒 少量姜蒜末搅拌匀 调汁备用 热锅温油小火放入腌制的肉丝翻炒均匀至变色，盛出备用 将葱姜蒜末放入油锅爆香，加入一勺郫县豆瓣酱翻炒均匀 将配菜倒入锅中翻炒，使酱汁裹盖均匀 将肉丝倒入锅中一起翻炒入味儿，倒入调好的酱汁儿，调入水淀粉收汁儿，放入蒜末</description></item><item><title>麻婆豆腐</title><link>/post/4591-%E9%BA%BB%E5%A9%86%E8%B1%86%E8%85%90/</link><pubDate>Tue, 17 Aug 2021 14:00:15 +0600</pubDate><guid>/post/4591-%E9%BA%BB%E5%A9%86%E8%B1%86%E8%85%90/</guid><description>这道麻婆豆腐鲜香麻辣，非常下饭，正宗的做法是牛肉末，家里还剩了一点猪肉，所以就拿猪肉替代了，味道也还不错，特意多留了些汤汁，拌饭吃很棒哦~
1.因郫县豆瓣，生抽和鸡粉中都含有盐，因此不需要再额外加盐了； 2.因豆腐易碎，因此不适合翻炒，轻轻晃动炒锅或是用手勺轻推即可； 3.豆腐焯水可以去除豆腥味。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 油 适量 豆腐 400g 水淀粉 适量 姜 少许 水 适量 干红辣椒 3个 生抽 1勺 郫县豆瓣 1勺 猪肉末 80g 花椒 1小把 蒜瓣 2瓣 香菜 少许 白糖 1/3勺 猪肉剁成肉末 豆腐切大小适中的方块 放入开水中焯烫1分钟捞出备用 干红辣椒洗净切段，蒜瓣和姜切末，我不是很喜欢姜的味道，因此放了很少的量 锅内加适量油，待油热后下入花椒和辣椒段翻炒至出香味，然后把花椒和辣椒捞出待用，锅内留下炸好的花椒辣椒油 再下入姜蒜末翻炒出香味 下入猪肉末翻炒至肉末颜色发白 下入1勺郫县豆瓣翻炒至豆瓣炒出红油 再加入1/3勺白糖一起翻炒 下入豆腐块并加入适量水一起煮，先大火煮开，待水开后再转小火焖5分钟即可，如果喜欢汤汁少一些的就可以多煮一会儿，多收一收汤汁 用水淀粉勾个薄芡 最后加少许鸡粉，装盘时以香菜和炸好的花椒辣椒点缀即可</description></item><item><title>腊肉炒花菜</title><link>/post/4847-%E8%85%8A%E8%82%89%E7%82%92%E8%8A%B1%E8%8F%9C/</link><pubDate>Mon, 16 Aug 2021 14:09:15 +0600</pubDate><guid>/post/4847-%E8%85%8A%E8%82%89%E7%82%92%E8%8A%B1%E8%8F%9C/</guid><description>其实嘴馋挺好的，真的挺好，只是从美食中也能得到很多的乐趣。今年做的腊肉还没怎么吃，真的太肥了，看着那白花花的肥肉就已经没了味口。家里买了一朵白花菜，素炒很不好吃，于是割了块腊肉一起炒。香死了！
花菜不要炒的太软，硬一些才香
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 3-4人 盐 适量 味精 适量 花椒 1g 腊肉 150g 植物油 20ml 干辣椒 3g 白花菜 500g 花菜洗净后用小刀分成小块 锅里加入适量水烧开，下花菜进去焯一下便行 再捞出来沥干水份 腊肉切成薄片 锅里倒少量油烧烫，下腊肉进锅翻炒 腊肉炒至脱生出油时，放入干辣椒段和花椒进去炝锅 随后立即倒花菜入锅翻炒一分钟左右，调上盐味就行了</description></item><item><title>香辣手撕鸡</title><link>/post/4843-%E9%A6%99%E8%BE%A3%E6%89%8B%E6%92%95%E9%B8%A1/</link><pubDate>Mon, 16 Aug 2021 14:09:04 +0600</pubDate><guid>/post/4843-%E9%A6%99%E8%BE%A3%E6%89%8B%E6%92%95%E9%B8%A1/</guid><description>手撕鸡是川菜的一种，鸡肉较富弹性，喜食鸡皮者为免油腻，可将鸡冰冻后再撕，撕除鸡皮则只需将鸡放凉即可。对病后或产后虚弱，腰膝酸痛、气血亏虚等有极好的疗效，还对泄泻下痢、水肿、阴虚咳喘、肾虚耳聋、小便频繁等症有食疗效果。含有对人体生长发肓有重要作用的磷脂类，是中国人膳食结构中脂肪和磷脂的重要来源之一。家里吃饭人少，所以只用两个鸡腿来做这道菜。
1、一定要手撕才有味道。若用刀切，肉质会变软，失去爽口弹牙之感。 2、撕完即食，不要再加热。 3、绝不能用太大的鸡，肉粗骨老，撕开像布絮一样，味道调得再好，也令人生厌。最好一次吃完，不隔餐。 4、一定要浸泡凉水，可使皮脆肉嫩。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 1-2人 料酒 适量 盐 适量 花椒 适量 八角 适量 生抽 适量 醋 适量 香油 适量 香菜 适量 生姜片 适量 辣油 适量 鸡腿 1000g 大葱段 适量 生鸡腿两只，洗净备用。 准备辅材。 锅中加冷水，加鸡腿，放入八角、花椒、葱段、生姜片、料酒等辅材大火煮10分钟左右，筷子能插烂即可。 把煮好的鸡腿放进凉水中，一分钟后捞起。 冷凉鸡腿，戴上一次性手套，将鸡肉顺纹理撕成小细条，鸡皮撕成小块，放调菜盆中。 加入辣油，也可以是老干妈油辣椒，我加的是我自制的辣油。 加入生抽、醋、盐，拌匀。 成盘后撒上香菜、芝麻、香油即可。</description></item><item><title>干锅花菜</title><link>/post/4861-%E5%B9%B2%E9%94%85%E8%8A%B1%E8%8F%9C/</link><pubDate>Sat, 07 Aug 2021 14:09:50 +0600</pubDate><guid>/post/4861-%E5%B9%B2%E9%94%85%E8%8A%B1%E8%8F%9C/</guid><description>趁小伙子单位元旦放假回来的这几天，咱就天天换着花样做好吃给他打牙祭啊，虽然平时不太能吃辣的，却因为喜欢吃花菜和藕片，所以特给很面子，直说：入味入味、好吃好吃！这时看起来还是像个孩子呢~~~
1、有机花菜：事先需用盐水或是淘米水浸泡10~20分钟左右，除去残余农药 2、所准备的蔬菜：需分别炒熟或煎香 3、如果没有麻辣香锅调料，可依自己喜欢的口味调味
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10-20分钟 3-4人 青椒 1个 胡萝卜 20g 芥花油 适量 藕段 200g 有机花菜 300g 麻辣香锅调料 35g 食盐 1小勺 生姜 4小片 葱沫 1小把 准备好食材 炒锅烧热后，倒入芥花油和葱沫，出香味后，再放入花菜 煸炒变色后，滴少许清水和1小勺食盐，翻炒后盛起备用 再滴油，爆香青椒和胡萝卜片盛起 同样再滴油，双面煎香藕片后盛起 最后再滴入芥花油，爆香葱姜，倒入麻辣香锅调料 炒至完全整合 倒入刚刚全部炒熟的蔬菜 大火快速炒拌均匀 盛入碗中，趁热食用</description></item><item><title>麻辣凤尾鱼</title><link>/post/4804-%E9%BA%BB%E8%BE%A3%E5%87%A4%E5%B0%BE%E9%B1%BC/</link><pubDate>Fri, 06 Aug 2021 14:07:28 +0600</pubDate><guid>/post/4804-%E9%BA%BB%E8%BE%A3%E5%87%A4%E5%B0%BE%E9%B1%BC/</guid><description>这外凤尾鱼也是上次在年市场买的，俺家小宝也特别喜欢吃
鱼必须用清水泡一下，否则会太咸
准备时间 烹饪时间 食物分量 2小时以上 10分钟内 1-2人 油 适量 花椒 适量 凤尾鱼 80g 干辣椒 3g 凤尾鱼用清水泡一晚上，去掉些盐份 捞出沥干，让水分蒸发一部分 热油下凤尾鱼小火慢煸 至凤尾鱼快干时加花椒和干辣椒 炒香即可</description></item><item><title>鱼香肉丝</title><link>/post/4795-%E9%B1%BC%E9%A6%99%E8%82%89%E4%B8%9D/</link><pubDate>Fri, 06 Aug 2021 14:07:06 +0600</pubDate><guid>/post/4795-%E9%B1%BC%E9%A6%99%E8%82%89%E4%B8%9D/</guid><description>这个还是去年做的菜，在草稿箱里存放了好久，我把步骤都快给忘了，只好再做一次熟悉一下，然后再把菜谱给发喽。过了年之后忙的脚不沾地啊，平时甚至连上来看看帖子的时间都没了，每天只是用手机签到，好怀念去年悠悠哉哉的日子，还有功夫发个菜谱，然后看看大家的话题偶尔再回复几句。现在也要开始挤时间了，加油，不能让我的小厨房荒废了。
1.豆瓣酱有咸味儿，加多的话就少放些盐。 2.鱼香汁也有用泡辣椒的版本，我买不到，只能用豆瓣酱版本来做了。 3.我这也是跟别人学的，配菜并不是正宗的鱼香肉丝里边所用的，见谅。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10分钟内 1-2人 油 适量 土豆 1个 胡椒粉 1g 盐 适量 大葱 10g 酱油 15g 醋 10g 白糖 20g 姜 10g 青椒 2个 猪瘦肉 300g 料酒 20g 豆瓣酱 10g 胡萝卜 1个 木耳 10g 淀粉 2勺 翻炒均匀。 猪肉切丝。 准备好所需的食材：猪肉、木耳、胡萝卜、青椒、土豆。 肉中加胡椒粉，料酒、淀粉各一半，抓匀后腌制。 木耳泡发，与胡萝卜、青椒、土豆都切丝。 葱姜切末，醋、白糖、酱油加剩余的料酒、淀粉，再加入适量水搅拌成料汁。 锅中加适量油，将肉丝放入炒。 变色后即可盛出。 锅中底油加入葱姜末。 炒出香味儿后加豆瓣酱。 炒出红油，加入土豆丝。 炒均匀后倒入胡萝卜、青椒、木耳。 倒入肉丝。 加入料汁。 翻炒至汤汁粘稠即可。</description></item><item><title>酸辣鸭血</title><link>/post/4694-%E9%85%B8%E8%BE%A3%E9%B8%AD%E8%A1%80/</link><pubDate>Fri, 06 Aug 2021 14:03:37 +0600</pubDate><guid>/post/4694-%E9%85%B8%E8%BE%A3%E9%B8%AD%E8%A1%80/</guid><description>星期天在学校那大风沙吹得我啊、灰头土脸=.=抹洗面奶都觉得是磨砂的、然后鼻子疼喉咙肿…唉、真难受…赶紧滚回家吧、还是我们重庆好。。。 所以想吃点血旺清肺、天热又没怎麽有胃口(^__^) 煮点稀饭、再来盘这个酸辣鸭血、真心开胃啊…赶紧扫荡1空、哈哈哈…
1.水不必加太多，因为鸭血炒着炒着就会出水 2.豆瓣酱有咸味，所以盐要少放 3.其实豆瓣酱应该跟姜蒜1起爆香的，我手忙脚乱（囧rz）不过味道都不错啦~
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 盐 少许 姜 适量 油 适量 豆瓣酱 适量 白醋 适量 味精 少许 大蒜 3瓣 鸭血 500g 切小块 准备1块鸭血，洗净、沥干水分 大蒜和姜先用刀背压1刀，再切片 锅烧热，倒入适量油 油热后下姜、蒜爆香 再加入鸭血翻炒， 加适量水，没过鸭血的1半 加2勺豆瓣酱，翻炒均匀 再加白醋 鸭血完全变色后就是熟啦 最后加少许盐和味精，翻炒均匀 大火收汁后即可上桌~</description></item><item><title>凉拌茄子</title><link>/post/4867-%E5%87%89%E6%8B%8C%E8%8C%84%E5%AD%90/</link><pubDate>Mon, 02 Aug 2021 14:10:04 +0600</pubDate><guid>/post/4867-%E5%87%89%E6%8B%8C%E8%8C%84%E5%AD%90/</guid><description>本来想要做课程里的鱼香茄子的，可惜没有买到泡椒，泡姜，材料不对，怎么能有鱼香味呢，于是只能想着用别的材料来做别的口味的拌茄子，没想到味道不错，头一回尝试这样凉拌的，连不喜欢吃茄子的某人也停不下筷子了~
1.拌茄子，蒸比煮好 2。油一定要烧热了淋上才能激发出调料的香味
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10分钟内 1-2人 葱 适量 白糖 适量 盐 适量 白醋 适量 大蒜 适量 植物油 适量 茄子 一根 萝卜干 10g 生姜 8g 茄子洗净后改刀成长条状 切好的茄子放入蒸锅蒸8分钟 萝卜干剁细，还有生姜，大蒜也剁细，一起装碗备用（生姜和大蒜忘拍了） 蒸好以后的茄子放至冷却，过程中会吐水，将冷却后的茄子沥干水 用植物油烧到8成油温以后，淋在剁细的泡椒料上 趁热加入适量白糖、香醋、盐、葱花 拌匀后将汁浇在茄子上面就算大功告成了</description></item><item><title>火爆肥肠</title><link>/post/4656-%E7%81%AB%E7%88%86%E8%82%A5%E8%82%A0/</link><pubDate>Sat, 31 Jul 2021 14:02:42 +0600</pubDate><guid>/post/4656-%E7%81%AB%E7%88%86%E8%82%A5%E8%82%A0/</guid><description>有时候就想来一道重口味调一下食欲，这不特意买了猪大肠，准备加些辣椒整个火爆。说真的肥肠还真难洗啊，不过想想真是很好吃，值了。
清洗肥肠加面粉比较容易清洗 肥肠太重口味了，卤制时一定要分出卤水，卤过肥肠的水就不要了 火爆的时候嘛，大火哟
准备时间 烹饪时间 食物分量 30分钟-1小时 10分钟内 1-2人 白糖 适量 油 适量 盐 适量 生抽 适量 姜 1块 大葱 1根 青椒 3个 肥肠 500g 老卤水 3大勺 卤料包 1个 大蒜 3个 小辣椒 5个 成品 切小段 我是买的超市的焯过水的肥肠，买回家后清洗干净加老卤水，卤料包一起卤熟 卤肥肠的卤水一定要分开，不能和原卤水混在一起，因为肥肠重口味，坏卤水 卤好的肥肠严重缩水了~ 青椒切小片 姜蒜葱切片，辣椒切段 炒锅中放油，姜蒜葱、辣椒炝锅 出香气 放入肥肠爆炒，放盐，生抽 放入青椒炒匀，放点白糖调味</description></item><item><title>干煸包菜</title><link>/post/4792-%E5%B9%B2%E7%85%B8%E5%8C%85%E8%8F%9C/</link><pubDate>Wed, 28 Jul 2021 14:07:05 +0600</pubDate><guid>/post/4792-%E5%B9%B2%E7%85%B8%E5%8C%85%E8%8F%9C/</guid><description>干煸是川菜的一种烹调技法，将蔬菜切段，加少许油的锅中煸炒，炒至水分散发，干香油亮即成。干煸的包菜比较费火，要一直小火不断的煸包菜。
1.包菜不要切，手撕的味道更好，而且营养不流失 2.用油将包菜煸到表面干瘪，不要把包菜煸糊。而且，一定要将包菜煸透，半生的包菜吃了会食物中毒
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 葱 适量 姜 适量 油 适量 盐 适量 干辣椒 适量 鸡精 适量 包菜 300g 包菜用手撕成碎片、洗净、沥干水 葱姜切好，干辣椒切小段 锅内加入油烧热，下入干辣椒葱姜炒出香味 下包菜煸炒几分钟 加适量盐继续翻炒 煸炒至包菜绵软调入鸡精即可出锅装盘</description></item><item><title>鱼香肉末豆腐</title><link>/post/4612-%E9%B1%BC%E9%A6%99%E8%82%89%E6%9C%AB%E8%B1%86%E8%85%90/</link><pubDate>Sat, 24 Jul 2021 14:01:00 +0600</pubDate><guid>/post/4612-%E9%B1%BC%E9%A6%99%E8%82%89%E6%9C%AB%E8%B1%86%E8%85%90/</guid><description>这道菜是我家饭桌上豆腐最受欢迎的一种做法。豆腐切成小块，用鱼香的做法炖制入味。以泡椒和郫县豆瓣为主调料，里面加了肉末，葱姜蒜末炒香，味道香的不得了。具有咸、酸、甜、辣、香、鲜和浓郁葱、姜、蒜味特色，烹调出来的菜色泽亮丽，味道爽口，非常下饭。每次吃的时候用勺子舀一勺到米饭里拌着吃，别提多香。这道鱼香肉末豆腐不管是独自品尝还是宴请客人，都是不错的佳肴首选哦！ 小云家是非常喜欢鱼香口感的菜，什么鱼香肉丝，鱼香豆腐等。口感不是很辣，但是味道很鲜美，是不少人的最爱。豆腐营养全面，建议大家多吃，下面来看看具体做法吧！
1.因为泡椒和豆瓣酱都是咸的，所以盐要少加。 2.中间加水要适量刚好没过豆腐一点就可以了。 3.醋要最后放，放早了醋的味道就淡了。 4.做豆腐的时侯，尽量少动锅铲，用晃动锅子的方法让调味料均匀，否则容易碎烂 5.南豆腐比北豆腐吃起来口感更好，也更容易入味
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 1-2人 白糖 适量 油 适量 盐 适量 生抽 适量 水淀粉 适量 泡椒 适量 醋 适量 大蒜 适量 香葱 适量 黄酒 适量 肉末 50g 郫县豆瓣酱 适量 南豆腐 1块 准备好食材:豆腐，泡椒 豆腐切成大小一样的块状，用开水烫一下沥干水分。 准备配料:泡椒剁碎，大蒜切片，葱切末 锅内热油，放入姜、蒜、葱、泡椒、豆瓣酱炒出红油香 再放入猪肉末小火煸炒 注入清水或高汤半碗，调入黄酒，生抽，白糖，盐 再倒入豆腐块中火煮开后，转小火煮至汤汁快收干时，烹入少许醋 加入水淀粉勾芡至汤汁浓绸，成盘后上面撒上香葱，口味酸辣，咸鲜的鱼香豆腐就隆重登场了</description></item><item><title>油泼鱼</title><link>/post/4699-%E6%B2%B9%E6%B3%BC%E9%B1%BC/</link><pubDate>Wed, 14 Jul 2021 14:03:43 +0600</pubDate><guid>/post/4699-%E6%B2%B9%E6%B3%BC%E9%B1%BC/</guid><description>曾经在一个川菜馆里吃过一次水煮鱼，那鱼满屋飘香，麻辣爽口，在不知不觉间就吃光了一个大盆子里面装的鱼，剩下半盆油，我在想，这个油要是炒菜也是无比香的，哪有什么腥味。后来吃了很多次水煮鱼，包括自己做的水煮鱼，都是先水煮再浇油的，记忆中的那个全油的水煮鱼始终是鱼中最美的味道。于是，自己在家做吧，这没有水的成分，所以也不能叫水煮鱼，就叫油泼鱼吧&amp;hellip;&amp;hellip;
一：鱼肚里的黑膜、鱼的牙齿、鱼的筋都要去除，这样鱼没有腥味； 二：生抽和豆瓣酱有盐，所以不再加盐； 三：一定要提前腌制入味； 四：如果要更加麻辣一点，在烧油的时候，加入适量花椒辣椒炸出香味后捞出不要，这样的油麻辣味道更足； 五：油一定要慢慢倒入，分次倒，这样受热均匀，鱼才会全熟，倒油的时候，要轻轻拨散鱼片。
准备时间 烹饪时间 食物分量 2小时以上 10-20分钟 3-4人 草鱼 1条 豆瓣酱 适量 香油 适量 生粉 少许 生姜 1块 鸡蛋清 适量 生抽 少许 干辣椒 50g 花生油 500g 干花椒 10g 大蒜瓣 5瓣 鱼清理干净，去除内部黑膜，去掉牙齿 挨着头尾部各切一刀，抽出筋 去掉头部、尾部 顺着鱼刺的方向小心剔除两块鱼肉，鱼骨和鱼头鱼尾留着做别的菜 顺着鱼肉的纹理切成薄片 生姜和大蒜瓣切成片，豆瓣酱剁细 鱼肉片里加入豆瓣酱、生抽、鸡蛋清、香油、生粉，抓匀，鸡蛋清和香油要适量多一点，生粉要少一点，让每一片鱼很爽滑，不粘连 放入生姜片和大蒜片，盖上保鲜膜腌制两小时 干辣椒切成段 盆子底部放入部分辣椒段，部分花椒，然后放入腌制好的鱼片，将鱼片尽量松散，然后表面码放上辣椒段和花椒粒 锅里放入花生油，烧到油冒烟 将油分次倒入，一边慢慢倒一边轻轻拨散鱼片，直到鱼片全熟 将表面多余的辣椒花椒去掉，香飘飘的油泼鱼做好了</description></item><item><title>爆炒鱿鱼</title><link>/post/4855-%E7%88%86%E7%82%92%E9%B1%BF%E9%B1%BC/</link><pubDate>Fri, 09 Jul 2021 14:09:31 +0600</pubDate><guid>/post/4855-%E7%88%86%E7%82%92%E9%B1%BF%E9%B1%BC/</guid><description>对于鱿鱼，我有一种特殊的钟爱，可自己就是做不好，每次想吃的时候就只能去外面买。10块钱3串，量少不够吃还贵，亏得来了位大厨教我，总算是学会了，以后再不用浪费钱还不过瘾了。 功效：鱿鱼除了富含蛋白质及人体所需的氨基酸外，还是含有大量牛磺酸的一种低热量食品物。可抑制血中的胆固醇含量，可缓解疲劳，恢复视力，改善肝脏功能。其含的多肽和硒等微量元素有抗病毒、抗射线作用。中医认为，鱿鱼有滋阴养胃、补虚润肤的功能。
1、去鱿鱼膜的时候最好是戴上手套，不然手上残留的味道不容易洗掉； 2、鱿鱼一定要先焯后煎去掉多余的水份，不然在炒的时候就会有很多水出来，腥味也会很重； 3、做鱿鱼加入点火锅底料炒出来会更香，如果豆瓣酱和火锅底料放得比较多就可以不用放盐了。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10-20分钟 1-2人 葱 适量 蒜 适量 姜 适量 油 适量 盐 适量 干辣椒 适量 泡椒 适量 泡姜 适量 郫县豆瓣 适量 火锅底料 适量 洋葱 300g 鱿鱼 1000g 二荆条 250g 鱿鱼买回来之后撕掉上面那层紫色的膜，冲洗干净，锅里烧开水，水开之后将鱿鱼放进去焯烫半分钟去腥。 将焯烫好的鱿鱼捞出，用刀花几条口子，再用叉子等工具挫一些小孔以便入味，其他配料切好，二荆条辣椒切断。 锅里放少许油，开中火，把鱿鱼放在锅里双面煎，鱿鱼容易起卷，借助锅铲筷子不停的压平接触锅底继续煎，这样可以去掉鱿鱼多余的水份，鱿鱼煎至成金黄色，微微焦的状态起锅切成大小均匀的块状。 锅里重新放油，比平时炒菜稍微多一点点，放入姜蒜丝、泡椒泡姜、葱白、干辣椒爆香，再放入二荆条炒出辣味，接着放郫县豆瓣酱和火锅底料继续炒至香味溢出。 炒香之后，倒入鱿鱼翻炒均匀直到入味，最后倒入洋葱，继续翻炒。 当看到鱿鱼的水份基本上炒干，配菜熟了，就可以撒上熟芝麻和孜然粉翻炒均匀出锅，出锅之后，撒上点葱花就可以了。</description></item><item><title>水煮牛肉</title><link>/post/4773-%E6%B0%B4%E7%85%AE%E7%89%9B%E8%82%89/</link><pubDate>Fri, 09 Jul 2021 14:06:27 +0600</pubDate><guid>/post/4773-%E6%B0%B4%E7%85%AE%E7%89%9B%E8%82%89/</guid><description>水煮牛肉这是一道典型川菜。以前做过一种炸花椒辣子切碎的方法，味道十分地道。可是步骤比较麻烦，这次做的这个直接炒料，相对简单，味道也很不错。比较适合家庭做法，我就叫家庭版的水煮牛肉吧。配菜根据季节或自己的喜好放，以针叶菜为主，最常配的就是黄豆芽，莴笋尖，蒜苗，芹菜，金针菇，黄瓜切条也不错。以前在福州吃水煮鱼老板经常放的就是黄瓜条和豆芽。这菜的特点是麻辣味厚，滑嫩适口。每次吃这种麻辣菜，都忍不住多吃一碗米饭。
1、牛肉选择牛后腿之类的部位的肉最佳，肉片要切得厚薄均匀，下热划散颜色转白断生即起锅，时间过长肉质变老。 2、配菜主要以针叶菜为主，最常配的就是黄豆芽，莴笋尖，芹菜等。 3、因为郫县豆瓣有咸味，所以放盐要把握好。 4、干辣椒面和花椒面根据自己口味增减，我喜欢麻多一些所以花椒粉多一些。 5、最后泼油是关键，这能激发出整道菜的香味哦。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10-20分钟 1-2人 姜 1小块 油 适量 料酒 15ml 盐 适量 清水 适量 花椒粉 适量 辣椒粉 适量 花椒 5g 黄豆芽 100g 金针菇 50g 糖 3g 牛肉 200g 大蒜 4个 小葱 1根 干辣椒 5g 鸡精 1g 莴笋尖 1根 莴笋叶 30g 郫县豆瓣 40ml 淀粉 10ml 抓拌均匀腌制15分钟。 牛肉洗净，切成薄片水煮牛肉 。 放入淀粉，少许盐和料酒。 姜切末，蒜切末、葱切葱花、干辣椒切段。水煮牛肉 (正宗川味家常)的做法 步骤3 莴笋叶、豆芽、金针菇分次焯水，莴笋尖切成细条。 把焯过的菜控水，和莴笋条一起码在碗里。 锅烧热后倒油，油要多一些。油七分热时，放入花椒、姜摸、一半的葱花、干辣椒和蒜末，爆出香味。 放入郫县豆瓣炒出红油，放入鸡精。 倒入适量的开水，加盐。 水滚开，转中火。 用筷子夹着牛肉片，一片一片放下去，迅速划散，变色后立刻关火。 连汤和牛肉一起倒入铺好菜的碗里。 撒一层干辣椒面、花椒粉、剩下的一半葱花、干辣椒和大蒜末。 用勺子烧热油，油9成热后，泼在辣椒面和蒜末上面即可。</description></item><item><title>四川泡菜</title><link>/post/4551-%E5%9B%9B%E5%B7%9D%E6%B3%A1%E8%8F%9C/</link><pubDate>Wed, 30 Jun 2021 13:58:50 +0600</pubDate><guid>/post/4551-%E5%9B%9B%E5%B7%9D%E6%B3%A1%E8%8F%9C/</guid><description>泡菜是四川人家的一个味，一个魂，这个味，到哪都会想念，到哪都会牵挂，四川人家里没有几坛腌制的泡菜，就少了一个魂了。 在我们家乡，普通人家里都会有至少三个坛子，一坛豆瓣酱，一坛泡菜，一坛盐菜，豆瓣酱和盐菜是固定食材，而泡菜的腌制食材就种类多多了。水萝卜，辣椒，大蒜，生姜，大白菜，芥菜，儿菜，黄瓜，豆角等等等等。 前几天腌制的泡菜，今天终于泡好了，泡好之后颜色粉嫩粉嫩的，非常漂亮，是小时候妈妈泡的泡菜的颜色那样呢
知道吗，泡菜是非常爱干净的，夹泡菜不能用油筷子，要用一双没有见过油的专筷放那里，见了油的泡菜会生花的，生了花的泡菜怎么办呢，别急哈，里面放几枝紫苏进去就把花提起来了 有些地方会给里面加些白酒，我们家乡是不加白酒的，看个人喜欢吧。 这是为了拍照而用的玻璃坛，家乡用的都是陶瓷坛子
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 2小时以上 3-4人 盐 适量 花椒 适量 生姜 适量 蒜瓣 适量 凉开水 适量 豆角 500g 水萝卜 1500g 大蒜 300g 泡菜都是选取应季的新鲜蔬菜，不容易泡烂的那种，头一次泡都从泡水萝卜开始，因为水萝卜给盐水提色。 水萝卜洗净。凉干。 备好嫩姜，新蒜，豆角，豆角以豇豆角最好，这里没有豇豆角，所以用这种豆角代替，这种豆角不能泡太久了，泡好了就吃，泡久了会软掉。豇豆角就能长期泡着。 坛子洗净，凉干，加入凉开水。一定要凉开水哦，没有细菌.</description></item><item><title>毛血旺</title><link>/post/4780-%E6%AF%9B%E8%A1%80%E6%97%BA/</link><pubDate>Tue, 29 Jun 2021 14:06:38 +0600</pubDate><guid>/post/4780-%E6%AF%9B%E8%A1%80%E6%97%BA/</guid><description>毛血旺，起源于重庆，流行于重庆和四川地区，是一道著名的汉族菜式，属于渝菜。曾列入川菜菜谱之一，以鸭血为制作主料，毛血旺的烹饪技巧以煮菜为主，口味属于麻辣味。毛血旺是重庆市的特色菜，这道菜是将生血旺现烫现吃，且毛肚杂碎为主料，遂取名毛血旺。这道菜是渝菜江湖菜的鼻祖之一。现在，毛血旺的名气已引领渝菜大军，席卷了大江南北。麻辣诱惑对传统的毛血旺进行了改良和创新，将其汤汁红亮、麻辣鲜香、味浓味厚的特点不断发扬光大，值得一尝为快的巴渝名菜。
&amp;hellip;
准备时间 烹饪时间 食物分量 30分钟-1小时 30分钟-1小时 1-2人 白糖 适量 料酒 适量 陈醋 适量 姜 1块 葱 1根 香菜 适量 豆瓣酱 1勺 干辣椒 5个 鸡粉 适量 高汤 1碗 花椒 3g 鸭血 100g 嫩豆腐 100g 牛百叶 50g 牛筋 50g 鸭肠 50g 娃娃菜 100g 草果 1g 八角 1g 大蒜子 3粒 准备好牛筋、牛百叶、嫩豆腐、鸭肠、鸭血、油豆腐全部洗净，这些材料一般市场买卤菜的地方都可卖到，不需要自己加工。 牛筋切小段，牛百叶切丝片，鸭肠切段打结，鸭血切条，嫩豆腐切片，油豆腐切成两半，娃娃菜撕开即可。 姜切片，大蒜子切片，葱切段，干辣椒切小段，备用一旁。 烧半锅水，开后放入鸭血、料酒焯水一次，去除血水。 将焯水过的鸭血沥干水分装盘备用。 锅洗净擦干，放入少许油，将娃娃菜倒入，大火翻炒至熟。 将炒熟的娃娃菜装入碗中。 锅中再下少许油，放入姜蒜煸炒至香。 爆香姜蒜之后，放入郫县豆瓣酱，花椒，八角，草果，小火煸炒出红油。 豆瓣酱煸炒出红油后，加入高汤，陈醋，白糖，料酒大火烧开。可以先试试汤味，口感调到刚刚好即可。（高汤可以选用浓缩汤料，超市可买到） 烧开汤汁后，放入鸭肠、牛筋、牛百叶、油豆腐，依次序放入。 大火煮两分钟后，继续放入鸭血，嫩豆腐，葱白再煮三分钟，鸡粉调味，即可起锅装盘。（牛百叶、牛筋等都是熟食，时间不需要久煮） 装盘，香菜点缀一下，即可享用。 完成✅</description></item><item><title>洋葱青椒孜然牛肉</title><link>/post/4772-%E6%B4%8B%E8%91%B1%E9%9D%92%E6%A4%92%E5%AD%9C%E7%84%B6%E7%89%9B%E8%82%89/</link><pubDate>Tue, 29 Jun 2021 14:06:26 +0600</pubDate><guid>/post/4772-%E6%B4%8B%E8%91%B1%E9%9D%92%E6%A4%92%E5%AD%9C%E7%84%B6%E7%89%9B%E8%82%89/</guid><description>牛肉是大家都比较熟悉的食材，它不仅蛋白质含量高脂肪含量低，而且以味道鲜美做法多样受人喜爱！这道洋葱青椒孜然牛肉是我家出勤率比较高的一道菜，在经过多次各种的搭配和实验以后，家人最终肯定和爱上来了这样搭配的牛肉做法。重口味的豆亲应该喜欢！但对口味清淡的豆亲绝对是一种挑战！
1、码牛肉的时候可以适当的加一些蛋清 2、小米辣我选择在最后放，口味重的也可以和着姜蒜一块爆炒
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 3-4人 盐 适量 青椒 100g 蒜 3瓣 郫县豆瓣 适量 花椒 少许 老抽 少许 生姜 适量 洋葱 100g 味精 少许 孜然粉 10g 牛里脊肉 350g 小米辣 50g 牛肉和各种辅料洗净，把牛肉切成粒加入淀粉、老抽、黑胡椒码好备用 洋葱切粒，青椒切寸段，姜、蒜瓣切片，小米辣切成小段 热锅热油放入少许花椒、下郫县豆瓣、姜、蒜爆炒出香味 放入码好的牛肉中火翻炒1分钟，加入少量老抽 放入青椒继续 加入洋葱翻炒至断生 加入适量的盐，味精、小米辣和孜然粉 翻炒均匀就可以出锅了。</description></item><item><title>麻婆豆腐</title><link>/post/4800-%E9%BA%BB%E5%A9%86%E8%B1%86%E8%85%90/</link><pubDate>Tue, 22 Jun 2021 14:07:15 +0600</pubDate><guid>/post/4800-%E9%BA%BB%E5%A9%86%E8%B1%86%E8%85%90/</guid><description>作为一个重庆人，从小是吃着麻婆豆腐长大的，那种麻辣鲜香真的无以伦比。可是偏偏女儿不吃麻辣，让我口水流一地却总是做着不辣的川菜，今天重温从前的美味，那让人垂涎欲滴的麻婆豆腐端上桌，女儿居然也吃了一点，看来是人人不可抗拒呀。这个麻婆豆腐的的确确是美味下饭的，可是照片却没拍好，由于是晚上拍，灯光总设置不好导致照片不尽人意。 四川麻婆豆腐讲究八字箴言“麻、辣、烫、香、酥、嫩、鲜、活”，麻婆豆腐人人爱，做法也各种各样，正宗的川味麻婆豆腐，是有一定讲究的，豆腐要选用比较韧的嫩豆腐，要放入牛肉末、青蒜苗、郫县豆瓣和豆豉
一、做麻婆豆腐最好选用嫩豆腐，但不是内酯豆腐； 二、买回来的豆腐煮之前在加入了少许盐的水里先泡十几分钟，这样豆腐不易碎，口感也更好； 三、豆腐焯水最好冷水下锅，这样豆腐不易碎，焯水后的豆腐先泡在煮豆腐的水里，既保温又不会粘连； 四、豆瓣酱、豆豉、酱油都含盐，一定要控制量，不要咸了； 五、喜欢口感鲜的可以加少许白糖、鸡精，我家不喜欢所以没加； 六、很喜欢麻辣的在炒肉末后的一步里加入适量辣椒油和花椒油，味道更劲道。 七、水淀粉一定要少许少许地分次加入； 八、掌握好火候，全程基本为小火。</description></item><item><title>虎皮尖椒段</title><link>/post/4572-%E8%99%8E%E7%9A%AE%E5%B0%96%E6%A4%92%E6%AE%B5/</link><pubDate>Sun, 20 Jun 2021 13:59:36 +0600</pubDate><guid>/post/4572-%E8%99%8E%E7%9A%AE%E5%B0%96%E6%A4%92%E6%AE%B5/</guid><description>虎皮尖椒是一道很受大家喜爱的川菜，也是一道很美味的下饭菜，因为妈妈和我都不能吃辣的，只有爸爸一个人吃就只做了三个尖椒，我为了他吃得方便就切成段，大家在制作时可以根据需要切成段或者用整个尖椒来做都可以，只不过个人觉得，切成段后更容易入味。
1 尖椒弯的、颜色深的比较辣，反之则不太辣，大家可以根据自己的口味在选择尖椒的时候注意这个问题。 2 煎青椒的时候用铲子压着煎可以使尖椒煎得均匀。 3 煎至微焦即可。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 蒜 适量 姜 适量 油 适量 酱油 适量 陈醋 适量 大葱 适量 五香粉 适量 精盐 适量 味精 适量 尖椒 3个 放入精盐。 放入味精。 准备好三个尖椒，洗净。 去掉尖椒的蒂。 切段儿。 锅里放入适量的油，放入尖椒段下锅煎。 用铲子将尖椒压一压，使其表面煎得均匀。 煎至两面微焦，盛出备用。 取一小碗，放入酱油。 放入一点点陈醋。 放入五香粉，搅拌均匀。 锅里留底油，放入切碎的葱姜蒜末。 煸出香味后放入煎好的尖椒。 放入调好的调味汁。</description></item><item><title>香辣啤酒鸭</title><link>/post/4673-%E9%A6%99%E8%BE%A3%E5%95%A4%E9%85%92%E9%B8%AD/</link><pubDate>Tue, 15 Jun 2021 14:03:14 +0600</pubDate><guid>/post/4673-%E9%A6%99%E8%BE%A3%E5%95%A4%E9%85%92%E9%B8%AD/</guid><description>鸭子常年在水中生活，鸭性偏凉，具有滋阴养胃、利水消肿的功效 鸭肉营养丰富，特别适宜夏秋季节食用，既能补充过度消耗的营养，又可祛除暑热给人体带来的不适。 据研究测定，鸭肉中，富含蛋白质，脂肪，还含有钙、磷、铁、各种维生素和碳水化合物等营养成分。 炎热的夏日食用鸭肉，去火解馋还营养哈。啤酒鸭是道很经典的菜。
不喜欢洋葱和青红椒的也可以不放，我喜欢放一些，那样吃起来不腻。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 1-2小时 3-4人 姜 适量 油 适量 盐 适量 生抽 适量 八角 2个 葱 1根 鸭子 半只 桂皮 1块 啤酒 1罐 青椒 半个 红椒 半个 洋葱 半个 花椒 10个 小干红椒 5个 翻炒均匀。 成品。 鸭洗净剁块，生姜切片，大葱切段，新鲜青红椒和洋葱切小块。 上锅加冷水，加姜片，将鸭块放入，大火煮开。 将鸭块捞出沥水，挑出姜片，用清水洗净鸭块。 将炒锅放少许油，把鸭块放入煸炒。 鸭块比较油，炒到看到鸭块渗出油。 把八角、花椒、桂皮、红尖椒、葱段和姜丝放入继续煸炒。 再加少许酱油和料酒翻炒至鸭肉着色。 倒入啤酒，一点点醋（放醋肉比较容易烂）。 盖好盖子，大火烧开后转小火焖。 焖至剩1/3的水量时，加盐，翻炒均匀。 两三分钟后换大火收汁，放青椒红椒和洋葱块。 翻炒至收汤，放鸡精起锅（可以不放，因为啤酒含有谷氨酸，也有提鲜作用）。</description></item><item><title>宫保鸡丁</title><link>/post/4768-%E5%AE%AB%E4%BF%9D%E9%B8%A1%E4%B8%81/</link><pubDate>Thu, 03 Jun 2021 14:06:16 +0600</pubDate><guid>/post/4768-%E5%AE%AB%E4%BF%9D%E9%B8%A1%E4%B8%81/</guid><description>宫保鸡丁由于其入口鲜辣，鸡肉的鲜嫩配合花生的香脆，广受大众欢迎。宫保鸡丁是四川的传统名菜，传说是清末时由太子少保丁宝桢的家厨创制而成。
花生变色就取出。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10分钟内 1-2人 姜 适量 油 适量 料酒 15ml 盐 2g 干辣椒 适量 大葱 适量 淀粉 适量 大蒜 适量 白砂糖 2g 花椒粒 适量 花生 50g 鸡胸脯肉 100g 酱油 30ml 捞出备用。 去皮。 花生用水泡10分钟。 鸡肉切丁。 加淀粉、15ml酱油腌制20分钟。 15ml酱油、白砂糖、料酒、盐、淀粉拌匀。 凉油下花生，炒变色。 花生备用。 锅内放少许油，炒鸡胸肉。 锅内放底油，放花椒粒。 放干辣椒丝、葱、姜、蒜。 放鸡丁、淀粉汁。 加入花生，出锅即可。</description></item><item><title>酸菜鱼</title><link>/post/34-%E9%85%B8%E8%8F%9C%E9%B1%BC/</link><pubDate>Thu, 03 Jun 2021 09:05:59 +0600</pubDate><guid>/post/34-%E9%85%B8%E8%8F%9C%E9%B1%BC/</guid><description>酸菜鱼属四川菜系，以鲜草鱼为主料，配以四川泡菜煮制而成。 此菜虽为四川民间家常菜，但流传甚广。成菜 鱼片鲜嫩爽滑，汤 酸香鲜美，微辣不腻；。 酸菜鱼流行于90年代初，经久不衰，在大大小小的餐馆都有其一席之地，重庆的厨师们又把它推向祖国的大江南北，酸菜鱼是重庆菜的开始先锋之一。 酸菜鱼的主材鱼含丰富优质蛋白，人体消化吸收率可达96%，并能供给人体必需的氨基酸、矿物质、维生素A和维生素D；鱼的脂肪多为不饱和脂肪酸，能很好的降低胆固醇，可以防治动脉硬化、冠心病，因此，多吃鱼可以健康长寿。 酸菜中的乳酸能开胃提神
1.草鱼一定要新鲜，才能保证口感 2.片鱼片的时候一定要顺着鱼尾的方向斜刀 片，否则会非常容易碎掉 3.</description></item><item><title>红烧肉末豆腐</title><link>/post/4683-%E7%BA%A2%E7%83%A7%E8%82%89%E6%9C%AB%E8%B1%86%E8%85%90/</link><pubDate>Sat, 29 May 2021 14:03:31 +0600</pubDate><guid>/post/4683-%E7%BA%A2%E7%83%A7%E8%82%89%E6%9C%AB%E8%B1%86%E8%85%90/</guid><description>豆腐是我国传统的、大众化的一种豆制食品，做肉末豆腐要这种比较嫩的豆腐，这样烧起来才可以让肉汁和肉香渗入到豆腐内，也比较入味。放入少许郫县豆瓣酱，有少少辣味，很下饭。豆腐作为食药兼备的食品，具有益气、补虚等多方面的功能。在五代时，人们就称豆腐为“小宰羊”，认为豆腐的白嫩与营养价值可与羊肉相提并论。因此 只是简单的红烧，确也是一道鲜香滑嫩的下饭菜
1.因为放入了郫县豆瓣酱，所以盐可以按需要在放。 2.放入豆腐后加少许水炖煮一下是为了让豆腐更入味。豆腐切小块一点比较入味。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10-20分钟 1-2人 葱 适量 油 适量 盐 适量 生抽 适量 大蒜 适量 五香粉 适量 老抽 适量 郫县豆瓣酱 适量 豆腐 1块 猪瘦肉 200g 芡粉 适量 把瘦肉切成丁状，不用太碎，淋入料酒，生抽腌制入味 按豆腐的纹路，切成方块 锅中放油爆香葱姜蒜，在放入豆瓣酱炒出红油，倒入肉末滑散 倒入豆腐，炒匀 调入一勺生抽，少许老抽上色 一勺五香粉 加适量的清水焖炖5分钟 汤汁略干，倒入水淀粉勾薄芡，盛盘后撒少许葱花</description></item><item><title>麻辣香蹄炖黄豆</title><link>/post/4630-%E9%BA%BB%E8%BE%A3%E9%A6%99%E8%B9%84%E7%82%96%E9%BB%84%E8%B1%86/</link><pubDate>Wed, 26 May 2021 14:01:43 +0600</pubDate><guid>/post/4630-%E9%BA%BB%E8%BE%A3%E9%A6%99%E8%B9%84%E7%82%96%E9%BB%84%E8%B1%86/</guid><description>今天是大年初一，这是我新年的第一个菜谱，猪蹄在年夜饭中是必不可少的一道菜，寓意着在新的一年中能多抓财宝。我用这道麻辣香蹄炖黄豆祝所有的豆亲们，新春快乐，龙年好运，恭喜发财，财源滚滚’麻辣香蹄炖黄豆是补血美容的家常菜，女性朋友们不妨经常做来吃吃。香辣黄豆炖猪蹄味甘咸性平，有补血通乳、养颜美容，益气和中，生津润燥之功效。黄豆炖猪蹄的做法很简单，比较容易掌握。此菜特点；麻辣可口，肥而不腻。 冬季气候寒冷，空气特别干燥。而天气寒冷又使人体皮肤的汗腺和皮脂腺收缩，处于不活跃状态，使身体慢慢处于缺水状态，皮肤会干瘪起
煸炒猪蹄时油不能放多了，否则太油腻。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 2小时以上 1-2人 葱 适量 料酒 适量 姜 适量 油 适量 盐 适量 酱油 适量 冰糖 适量 桂皮 1块 猪蹄 500g 黄豆 100g 八角 2粒 泡椒 1勺 麻椒 5g 辣椒 5g 猪蹄剁成块，用清水泡制2小时，泡出血水。 把泡好的猪蹄焯水， 焯水的猪蹄放入冷水中，冲掉血末。沥干水分。 准备好，麻辣椒，和葱段 姜片 锅中放入油，下入沥干水分的猪蹄煸炒至微黄盛出。 锅中留底油，下入麻椒和辣椒煸炒出香味。 加入一勺泡椒和葱姜 八角 桂皮继续煸炒。 下入煸炒好的猪蹄翻炒均匀。 加入酱油 冰糖 料酒煸炒片刻。 倒入汤锅加入开水没过猪蹄。大火烧开，小火焖一小时。 加入 盐和泡好的黄豆再小火焖至30分钟。 倒回炒锅，收干汤汁即可。</description></item><item><title>洗澡泡菜</title><link>/post/4592-%E6%B4%97%E6%BE%A1%E6%B3%A1%E8%8F%9C/</link><pubDate>Wed, 26 May 2021 14:00:16 +0600</pubDate><guid>/post/4592-%E6%B4%97%E6%BE%A1%E6%B3%A1%E8%8F%9C/</guid><description>在我的家乡四川,洗澡泡菜叫浸盐菜,浸盐菜的盐水可以长期使用，头一道必须用的是一种外皮红色的萝卜，那样浸出来，盐水就变红了，再浸其它的颜色就非常漂亮，在我们那里，浸盐菜的好坏，看盐水漂亮不漂亮就能看出来。 我现在住这里，没有那种红皮萝卜，只能用了胡萝卜代替，因为想赶在活动结束前做出来，也就切成了小段，我这个浸了六天了，因为是胡萝卜，所以盐水没有太大变化。 这种泡菜，泡的时候不要见油，见了油会起白沫的哦。
1，泡这个的盐水别倒掉，还可以继续泡别的泡菜。 2，泡菜从制作到取出，都不要见油，吃的时候就不管了哈。 3，这个泡三天，只是脆，并没有太多酸，想要效果，可泡更久一点。
准备时间 烹饪时间 食物分量 30分钟-1小时 2小时以上 3-4人 盐 适量 冰糖 适量 青椒 1个 芹菜 50g 胡萝卜 1条 原料洗净滤干 准备一瓶凉开水，放上盐，这个盐要稍多一点。 把原料切成小段 凉的开水里加点生姜和花椒 加点冰糖 把蔬菜段放进去 盖紧盖，静置三天就好了 用没有油的筷子，夹出食用</description></item><item><title>宫保鸡丁</title><link>/post/188-%E5%AE%AB%E4%BF%9D%E9%B8%A1%E4%B8%81/</link><pubDate>Wed, 26 May 2021 11:35:59 +0600</pubDate><guid>/post/188-%E5%AE%AB%E4%BF%9D%E9%B8%A1%E4%B8%81/</guid><description>宫保鸡丁，川菜传统名菜，一般认为由清朝四川总督丁宝桢所创。 现在大大小小的中餐馆中，“宫保鸡丁”这道菜可谓司空见惯。至于有些菜单上写成了宫爆鸡丁，是有人认为烹制方法为“爆炒”，其实这是一种误解，没有弄清楚“宫保鸡丁”的由来。 据传，丁宝桢对烹饪颇有研究，喜欢吃鸡和花生米，并尤其喜好辣味。他在四川总督任上的时候创制了一道将鸡丁、红辣椒、花生米下锅爆炒而成的美味佳肴。 这道美味本来只是丁家的“私房菜”，但后来越传越广，尽人皆知。但是知道它为什么被命名为“宫保”的人就不多了。 时过境迁，很多人已不知“宫保”为何
厨房小语：花生米一定要在菜起锅前下锅，以免长时间在锅内翻炒，影响花生米的酥脆感。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 1-2人 葱 适量 料酒 适量 油 适量 盐 适量 花椒 适量 生抽 适量 糖 适量 水淀粉 适量 醋 适量 鸡脯肉 400g 黄瓜 100g 熟花生 100g 原料 黄瓜切丁、葱要切成小段，干辣椒剪去两头，去除辣椒籽 鸡胸肉切丁，放生抽、盐、料酒码味，用水淀粉拌匀 在小碗中调入酱油、盐、白砂糖和料酒，混合均匀制成调味料汁 锅中留底油，烧热后将花椒和干辣椒放入，用小火煸炸出香味，随后放入大葱段 放入鸡丁，放1汤匙料酒，炒到鸡肉变色 最后调入料汁 再放入黄瓜丁、熟花生米，翻炒均匀 水淀粉勾芡，即可</description></item><item><title>吮指香辣虾</title><link>/post/4599-%E5%90%AE%E6%8C%87%E9%A6%99%E8%BE%A3%E8%99%BE/</link><pubDate>Sat, 22 May 2021 14:00:30 +0600</pubDate><guid>/post/4599-%E5%90%AE%E6%8C%87%E9%A6%99%E8%BE%A3%E8%99%BE/</guid><description>重庆的秋季虽然不能和北方比那么凉快，温度还是从40多度掉到了28-30度左右比较舒适了，胃口也随着季节的变化增加了不少，当然我等爱辣之人做饭也是少不了辣椒的，自从做了蒜蓉辣酱，我现在做菜就爱放一点，今天的炒虾我也放了蒜蓉辣酱一只只虾被油炸的金黄金黄的，再和蒜蓉辣酱一起炒，又辣又下饭，喜欢的还可以在虾里加入配菜，不过我家的肉娃们是不喜欢吃配菜所以没加~~
1.香辣虾的精髓在于其肉质和炒制时加上多种特制香料的调和，让人回味无穷 2.蒜蓉辣酱是有咸味的，所以盐可以根据口味自行调节。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10-20分钟 1-2人 白糖 适量 料酒 适量 尖椒 适量 油 适量 盐 适量 大葱 适量 大蒜 适量 黑胡椒粉 适量 干花椒 适量 北极虾 500g 自制蒜蓉辣酱 适量 准备好材料， 将北极虾在常温下解冻，解冻后的北极虾冲洗干净沥干水分 尖椒和大葱洗净，大蒜3瓣 大蒜切片，大葱和尖椒切段 自制蒜蓉辣酱适量和干花椒 油锅烧至六成热下入虾炸至金黄 捞出大虾控油 锅中留少量炸虾的油，下入葱蒜、尖椒、干花椒粒、2勺蒜蓉辣酱炒香 下入炸好的虾 调入少许白糖、盐、料酒翻炒入味 最后放入1勺黑胡椒粉，炒均出锅即可</description></item><item><title>水煮肉片</title><link>/post/4811-%E6%B0%B4%E7%85%AE%E8%82%89%E7%89%87/</link><pubDate>Tue, 18 May 2021 14:07:38 +0600</pubDate><guid>/post/4811-%E6%B0%B4%E7%85%AE%E8%82%89%E7%89%87/</guid><description>前两天在饭店吃了一道水煮鱼，老公说很好吃，就是油太多了。所以今天在家没事就做了这道少油，吃起来也更健康的水煮肉片。因为宝宝不能吃太辣的菜，所以少放了剁椒和辣椒酱，辣椒段也是没经过油爆香的，这样不是太辣，宝宝也可以接受。
肉也可以和淀粉鸡蛋一起搅匀也可以。 辣椒可以和花椒一起炸香在浇在肉上，这样更辣。（宝宝不太能吃辣就没炸） 也可以加一些剁椒和辣椒酱一起炒香那样味道更好。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10-20分钟 3-4人 油 适量 盐 适量 花椒 适量 淀粉 适量 辣椒 适量 葱花 适量 鸡蛋 2个 猪肉 300g 猪肉切片 汤锅烧开水加适量盐，将豆芽焯熟捞出放在容器里。 白菜叶焯熟捞出也放在容器里。 将肉片放在淀粉了粘一下 再裹上加了盐的鸡蛋液 将肉放入开水锅里，变色捞出也放在容器里。 辣椒段、和辣椒面、姜末放在肉上面 炒锅放油炸香花椒 浇在肉在上面，再撒上葱花就好了。</description></item><item><title>豉香虎皮蛋</title><link>/post/4561-%E8%B1%89%E9%A6%99%E8%99%8E%E7%9A%AE%E8%9B%8B/</link><pubDate>Sun, 16 May 2021 13:59:10 +0600</pubDate><guid>/post/4561-%E8%B1%89%E9%A6%99%E8%99%8E%E7%9A%AE%E8%9B%8B/</guid><description>记得小时候每天被家人强迫吃一个白水煮蛋，觉得好腥难以下咽，长大后想想那个时候能每天吃个白水煮蛋是多么幸福的一件事情，当然现在的白水煮蛋能吃的花样多了，可以卤，可以凉拌等等，今天先来个虎皮的吧~ 虎皮蛋既有白水煮蛋的嫩滑，外有荷包蛋那一层外壳的香脆，经过油炸以后蛋白呈现出金黄色，表皮层起皱，看上去形似虎皮，就是这么简单的几道工序，竟然让原本单纯的白煮蛋质变为另一种尤物，使人不忍拒绝，这个菜豉香味浓郁，香辣可口。无论是下饭，还是外带，特别是上班族中午带饭的好菜，自己动手做虎皮蛋，绝对经济实惠。
1、炸鸡蛋的时候要把鸡蛋表面的水分擦干，以免下油锅被油花溅到，炸的时候要不时地翻动鸡蛋，以免粘连。也不可炸得太老，那样吃起来虎皮太硬； 2、因为豆豉有一定咸味，口味淡的可以不用放盐了。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10-20分钟 1-2人 白糖 适量 油 适量 盐 适量 生抽 适量 大蒜 适量 鸡蛋 4个 小米辣椒 适量 干豆豉 适量 准备材料 锅中的水大火烧开，放入鸡蛋调中火煮8分钟后捞出用冷水冲凉，鸡蛋剥壳备用 小米辣椒和大葱切小段 大蒜和豆豉切碎备用 锅中倒入适量植物油，油温7成热时，放入鸡蛋下锅炸 炸至外皮焦黄起皱后捞出 炒锅留少许底油，下蒜末、小米辣椒和豆豉炒香 放入虎皮鸡蛋 调入生抽、白糖和少许盐炒均匀即可出锅</description></item><item><title>回锅肉</title><link>/post/4647-%E5%9B%9E%E9%94%85%E8%82%89/</link><pubDate>Fri, 14 May 2021 14:02:23 +0600</pubDate><guid>/post/4647-%E5%9B%9E%E9%94%85%E8%82%89/</guid><description>很喜欢吃川菜，虽然很辣，但是也抵挡不住辣的诱惑，很下饭的一道菜，里面浓浓的香气吃上一口肉片，顿时感到香辣的味道冲击着你的味蕾，太好吃了。 肉片肥而不腻。里面的豆豉更是增加了这道菜的独特味道。红红火火的很有节日的味道。
1、一定要放五花肉，这样吃的时候很香。煮七分熟捞出晾凉切片； 2、不用放盐豆瓣辣酱和豆豉里都含有咸味； 3、放入绵白糖的目的一是为了提鲜、二是可以减少菜里面的咸味。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 30分钟-1小时 1-2人 油 适量 盐 适量 五花肉 400g 花椒 20粒 姜片 适量 葱段 适量 红尖椒 1个 香叶 3片 桂皮 1块 陈皮 1块 黄酒 10ml 郫县豆瓣酱 40g 蒜苔 100g 油豆豉 30g 大料 3朵 绵白糖 5g 黄酒 五花肉刮去皮上脏物洗净待用； 五花肉冷水入锅里面放上各种调料； 蒜苔择去两头洗净； 切段； 豆瓣辣酱于油豆豉； 葱姜蒜； 红尖椒 去核切细丝 大火烧开后撇去血沫。转小火煮7、8分熟，用筷子扎一下没有血水溢出即可； 煮好的五花肉切0.</description></item><item><title>鱼香茄子</title><link>/post/4624-%E9%B1%BC%E9%A6%99%E8%8C%84%E5%AD%90/</link><pubDate>Tue, 11 May 2021 14:01:27 +0600</pubDate><guid>/post/4624-%E9%B1%BC%E9%A6%99%E8%8C%84%E5%AD%90/</guid><description>鱼香茄子是我国八大菜系中川菜的著名菜肴，主料为茄子，配以多种辅料加工烧制而成。有多种不同制法，其味道鲜美，营养丰富。
茄子吸油，炒制是应多放油。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 姜 5g 茄子 500g 酱油 10ml 水 适量 醋 5ml 蒜 10g 五香粉 3g 蚝油 5ml 番茄酱 15g 干辣椒 5g 葱 20g 淀粉 10g 郫县豆瓣 10g 花生油 35ml 倒入调好的鱼香汁。 炒出红油。 盛盘。 茄子洗净切滚刀块。 葱姜蒜分别切末。 把10g葱，醋，酱油，蚝油，番茄酱，五香粉，淀粉，水放入碗中拌匀。 锅中下宽油，放入少许葱姜蒜炝锅。 再放入郫县豆瓣及干辣椒。 再放入茄子翻炒。 炒至茄子变软。 放入剩下的葱姜蒜翻炒均匀。 翻炒均匀出锅即可。</description></item><item><title>西芹回锅肉</title><link>/post/4852-%E8%A5%BF%E8%8A%B9%E5%9B%9E%E9%94%85%E8%82%89/</link><pubDate>Sun, 09 May 2021 14:09:23 +0600</pubDate><guid>/post/4852-%E8%A5%BF%E8%8A%B9%E5%9B%9E%E9%94%85%E8%82%89/</guid><description>回锅肉是咱们四川的一道经典的家常炒菜，配菜可根据自家喜好随意搭配，芹菜，土豆片，青红椒，蒜苔，蒜苗匀可。肉可用二刀猪腿肉，也可用五花肉。 芹菜是具有较多药用价值的蔬菜，含有丰富的膳食纤维，钾，钠，叶酸等。对高血压患者，女性纤体塑身极有好处。 西芹是芹菜的一种，用西芹炒回锅肉，西芹脆爽，红绿相衬，味浓而香，色味俱佳，超级下饭
五花肉要煮7一8分熟，五花肉肥瘦相间含有油脂炒肉时尽量少用油。调味料的豆瓣酱，豆豉，甜面酱，老抽都含有盐份，所以此回锅肉完全不用再加盐。西芹断生即可。
准备时间 烹饪时间 食物分量 无 10-20分钟 1-2人 五花肉 250g 料酒 1勺 鸡精 少许 豆瓣酱 1勺 老抽 1勺 西芹 200g 甜面酱 少许 红甜椒 10g 豆豉 5-6g 姜片 4-5片 蒜子 1粒 菜籽油 50g 准备好食材，五花肉煮7一8分熟，西芹，甜椒洗净 准备好部分调料，豆瓣酱剁细，姜切片，蒜子切片 五花肉切厚薄适中的片，西芹斜切成段，红甜椒切小段 热锅倒油，大火至油8成热时倒入肉片，放花椒粒，姜片，蒜片煸炒出油，肉片呈弯曲状，淋入料酒 放入豆瓣酱煸炒出红油时，再放豆豉，甜面酱继续煸炒出香味 再放入西芹和红甜椒稍煸炒 最后放老抽，鸡精，煸炒断生即可 起锅装盘，即可食用</description></item><item><title>土豆焖排骨</title><link>/post/4702-%E5%9C%9F%E8%B1%86%E7%84%96%E6%8E%92%E9%AA%A8/</link><pubDate>Fri, 07 May 2021 14:03:47 +0600</pubDate><guid>/post/4702-%E5%9C%9F%E8%B1%86%E7%84%96%E6%8E%92%E9%AA%A8/</guid><description>平时很少做这些油烟大的菜。很久没有买土豆了。休息在家好好做大餐。
这道菜讲究的排骨吃起来是外焦里嫩。所以一定要煎至金黄色才行。时间根据自己家锅来决定。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 30分钟-1小时 1-2人 料酒 适量 盐 适量 生抽 适量 红椒 1个 耗油 适量 排骨 300g 姜 5片 大蒜 3瓣 土豆 2个 豆瓣酱 2勺 白糖 半勺 成品。 排骨切块洗净。 坐锅烧热直接放排骨下雨小火煸干水份，跟着慢慢会出很多油的。所以不用放油。 土豆切块。大蒜切沫。姜切片。红椒切条备好。 小火煸炒20分钟，表面呈现金黄色即可。加入料酒。姜蒜炒香。 接着放入土豆块。这时出了很多油了。中小火翻炒均匀。 加入豆瓣酱，生抽。耗油。白糖。翻炒均匀。 放红椒一起翻炒。 加一碗水，锅盖盖上大火烧开至小火焖15分钟。 起锅前加盐即可。</description></item><item><title>高汤酸辣粉</title><link>/post/4674-%E9%AB%98%E6%B1%A4%E9%85%B8%E8%BE%A3%E7%B2%89/</link><pubDate>Fri, 07 May 2021 14:03:14 +0600</pubDate><guid>/post/4674-%E9%AB%98%E6%B1%A4%E9%85%B8%E8%BE%A3%E7%B2%89/</guid><description>黄黄是个无辣不欢的人，喜欢麻辣的味道充斥着口腔的感觉，令人回味的滋味儿。春节餐桌上很多的大鱼大肉，海鲜美食，如果来一道高汤配好粉、红红火火的酸辣粉，虽然是个普通不能再普通的街头小吃，但是粗粮细作，火辣辣红火火的味道，预示羊年大吉大利，工作事业红火火哟。 话说前几天，@粉条刘君给我快递了来自四川宜宾的纯正红薯粉条，就用这个来做年菜，爽口开胃的汤水，有花生芝麻的香浓，碧绿爽口的油菜，现炸的喷香麻辣的麻椒辣椒油，配上软糯筋道的纯正红薯粉，倒上一点老陈醋，酸爽麻辣的口感充斥着口腔，味道好极了。
黄黄的小啰嗦： 一是要高汤来配。黄黄选择用老母鸡汤来做。用农村朋友家养的土老母鸡，加枸杞、大料、葱姜和水烧汤，倒出来备用。 二是选择正宗的红薯粉条，粉条质量的好坏直接影响着这道菜的成功与否，我选择了来自四川宜宾的纯正红薯粉，颜色发青，煮的时候要注意火候，如果有时间可以提前浸泡，时间急的话，可以上锅煮，关火前用手试试粉的软硬程度。 三是制作辣油，制作辣油的关键是火候，然后辣椒现吃现剪碎，加入麻椒和花椒，少量的芝麻，用高温加热的油浇上去，滋啦啦香，把辣味充分的逼出来。
准备时间 烹饪时间 食物分量 30分钟-1小时 30分钟-1小时 3-4人 油 适量 盐 适量 鸡汤 适量 木耳 适量 芝麻 少许 花生米 少许 红薯粉条 150g 油菜 3根 五花肉片 少许 辣椒 少许 麻椒 少许 豆腐皮 少许 加盐 煮开 加油菜 用老母鸡加水、枸杞和葱姜烧汤 将鸡汤放入碗中 倒入碗中备用 准备红薯粉适量 上锅加水熬煮 将粉煮至软了呈现透明状关火，关火前用手试试粉的软硬程度。 碗里放辣椒、麻椒花椒适量 锅里放油加热 放入芝麻，用高温加热的油浇上去，滋啦啦香，把辣味充分的逼出来。 切五花肉片备用 豆腐皮切丝 锅里加少许底油 放入切薄片的五花肉和蒜苗煸炒 倒入鸡汤 放豆腐皮 放入煮好的粉 放木耳 放酱油少许 加辣油，这个按照个人口味酌情加减 放烘熟的花生米 放老陈醋 出锅密西</description></item><item><title>麻婆豆腐</title><link>/post/4600-%E9%BA%BB%E5%A9%86%E8%B1%86%E8%85%90/</link><pubDate>Fri, 07 May 2021 14:00:32 +0600</pubDate><guid>/post/4600-%E9%BA%BB%E5%A9%86%E8%B1%86%E8%85%90/</guid><description>我做法是传统做法,吃起来就是外面的味道啰!辣味很多人都不敢轻易尝试,但是却很下饭,偶而吃还不错!
辣豆瓣酱本身就有咸味,不要加太多的酱油跟塩,调味可依照自己的口味,没有一定的比例,不然煮了自己不爱吃的,再地道的菜也失去风味了!
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10分钟内 3-4人 糖 1小勺 盐 1/2勺 豆腐 1块 油 2大勺 絞肉 2兩 蒜末 1小勺 姜末 1小勺 葱花 2大勺 辣豆瓣酱 1大勺 酱油 11/2大勺 米酒 1大勺 花椒粉 1/4小勺 水 1杯 太白粉 1小勺 起油锅,放2大匙油,爆香蒜末,姜末,葱白 放入绞肉,炒至绞肉变白 放入辣豆瓣酱,炒至颜色鲜红 倒入酱油,米酒,水,盐,放入豆腐,盖上锅盖小火焖3分钟 淋上太白粉水勾芡 撒上葱花,花椒粉,拌一下即可盛盘啰!</description></item><item><title>香辣虾仁蒸南瓜</title><link>/post/4604-%E9%A6%99%E8%BE%A3%E8%99%BE%E4%BB%81%E8%92%B8%E5%8D%97%E7%93%9C/</link><pubDate>Thu, 06 May 2021 14:00:40 +0600</pubDate><guid>/post/4604-%E9%A6%99%E8%BE%A3%E8%99%BE%E4%BB%81%E8%92%B8%E5%8D%97%E7%93%9C/</guid><description>香辣虾仁蒸南瓜，一个是蒜蓉辣椒，一个是甜甜的南瓜搁在一起？会是什么味道呢~！做这个菜是因为我家都不爱吃甜甜的南瓜，加蒜蓉辣酱就是想要口味重些，还特别添加了虾仁让这道菜高大上一些，结果蒸好后的味道令人出乎意料的好吃，南瓜甜甜，面面的，混合着辣辣的口感，好吃及了，这么一大盘上桌就马上消灭干净了，还有点不够吃！
蒜蓉辣酱椒本身是咸的，所以不需要另外加盐和其它调料了。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10分钟内 1-2人 料酒 适量 油 适量 盐 适量 虾仁 100g 蒜蓉辣酱 适量 南瓜 500g 摆盘 材料图：南瓜，鲜虾 南瓜去皮洗净切片 虾仁剥掉虾壳 用少量的盐和蒜蓉辣椒一勺，料酒一勺腌制片刻 摆好盘的南瓜铺上腌制好的虾仁 最后再铺上蒜蓉辣椒酱 上笼蒸熟，大约十分钟 出锅后在南瓜还是那个撒上葱花，另起一锅，将油烧热，浇在南瓜上即可</description></item><item><title>梭边鱼火锅</title><link>/post/4814-%E6%A2%AD%E8%BE%B9%E9%B1%BC%E7%81%AB%E9%94%85/</link><pubDate>Wed, 05 May 2021 14:07:45 +0600</pubDate><guid>/post/4814-%E6%A2%AD%E8%BE%B9%E9%B1%BC%E7%81%AB%E9%94%85/</guid><description>梭边鱼火锅是近几年非常流行的鱼火锅系列之一，掀起了一股鱼火锅的美食风暴，梭边鱼火锅不但具有鱼头火锅的特色口味和特点，同时也具备冷锅鱼不燥而爽口的特色，采用独特的配方香料经过特殊工艺炒制而成的特制鱼火锅底料，再配以原汤特制的味碟而别具一格的风味特色。但我们自己在加肯定没外面吃味道那么好，但干净卫生，味道也会有8分像的，这是他们公认了的，呵呵~~~
一定要放一点辣椒酱，光是外面买的豆瓣酱是没什么辣味的，如果没有辣椒酱就放点小米辣也是一样的，泡椒是必不可少的哦，先炒辣椒等再炒香料。加水后多熬制一会儿。
准备时间 烹饪时间 食物分量 30分钟-1小时 30分钟-1小时 6人以上 蒜 适量 姜 适量 油 适量 盐 适量 花椒 适量 干辣椒 适量 豆瓣酱 适量 大葱 适量 泡椒 适量 香菜 适量 辣椒 适量 小葱 适量 蔬菜 适量 老干妈豆豉 适量 香料 适量 梭边鱼 5000g 芹菜根 适量 这钳鱼是老公和孩子干爹在鱼塘里钓的，杀它们费了我不少时间，一般在菜市场买的都会帮宰杀的 腮不好弄，杀了两条终于找到诀窍了 打理好的钳鱼把背部一刀下去看断（肚子边缘不要砍到了，鱼是一整条下锅的，跟餐馆里的一样）撒上一点盐，放上豆瓣酱抹均匀腌制一会 香料有 姜片 大蒜粒 花椒 干辣椒 八角 茴香 三奈 香叶 自制的辣椒酱，泡椒一把切碎 （忘拍了） 大葱切节 锅内多油，油温高后下入自制辣椒酱和泡椒，还有豆瓣酱几大勺下去炒一下 炒出辣味了在放香料等炒一下 加入适量的水（有大骨汤更好）梭边鱼是火锅鱼的一种吃发，所以我换了可在电磁炉上煮的一个大铁盆。放入大葱节大火烧开小火熬制一会（这个可以提前做好的，现熬的汤汁没有出什么味比如：提前一天熬好汤汁提二天再买鱼来煮，味道会更好的，佐料的香味都发挥出来了） 下鱼前捡去大葱节，放些鸡精，在放鱼后下芹菜梗提味 煮好了 ，先煮的两条，吃完后再接着煮，还有配菜呢 自己做没有在外面吃那样多的调料，像上面芽菜碎，豆豉，花生米之类的，我就用的老干妈豆豉，味道差不多 豆豉碗里再放上一点葱花和香菜，加上煮鱼的油就OK了 鱼蘸着佐料吃，味道好极了，自己会做再也不用花高价去吃不卫生的鱼火锅了</description></item><item><title>野山椒炒鸭肉</title><link>/post/4719-%E9%87%8E%E5%B1%B1%E6%A4%92%E7%82%92%E9%B8%AD%E8%82%89/</link><pubDate>Wed, 05 May 2021 14:04:26 +0600</pubDate><guid>/post/4719-%E9%87%8E%E5%B1%B1%E6%A4%92%E7%82%92%E9%B8%AD%E8%82%89/</guid><description>秋天的气候特点是“干燥”，与之适应的食疗养生原则是“养血润燥”，今天这个菜是我去一个朋友家做客时他做来吃的，当时我还以为是炒的猪肉，我就问他怎么做的，才知道是鸭脯肉，我吃过觉得很好吃，回家马上就学着做来，自己搭配了茭白一起炒，更营养，也中和了鸭肉本身的油腻。真的好吃又下饭。 鸭肉性寒凉，营养丰富，富含人体必需的蛋白质、维生素和矿物质。我国历来有秋季食鸭之习俗，既能补充夏季过度消耗的营养，又可祛除燥热给人体带来的不适，所以秋季食疗首选鸭肉。
1.这道菜鸭肉要先腌制，这样就吃不出鸭腥味，而且鸭肉很入味 2.此菜用大火翻炒，炒太久鸭肉就老了不好吃
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10-20分钟 1-2人 料酒 适量 油 适量 盐 适量 大葱 适量 大蒜 适量 野山椒 适量 五香粉 适量 蚝油 适量 花椒粒 适量 茭白 2根 鸭脯肉 3块 鸭脯肉洗净用清水泡去血污沥干 茭白2根洗净切成薄片 把鸭脯肉连皮切成薄片，用盐，五香粉，料酒腌制片刻 大蒜切片，大葱切段 野山椒切成小段（这可是老妈自己泡的山椒） 锅中放油烧热，下入花椒和葱段，蒜片，野山椒煸炒出香 下入腌制好的鸭肉大火煸炒至鸭肉变色 倒入切好的茭白片，调入1勺老抽，1勺生抽继续大火煸炒 调入蚝油，盐炒到茭白稍软即可</description></item><item><title>毛血旺</title><link>/post/180-%E6%AF%9B%E8%A1%80%E6%97%BA/</link><pubDate>Tue, 04 May 2021 11:35:46 +0600</pubDate><guid>/post/180-%E6%AF%9B%E8%A1%80%E6%97%BA/</guid><description>毛血旺&amp;ndash;四川重庆的风味名菜。 据说1970年前，重庆瓷器口古镇水码头有一胖大嫂当街支起卖杂碎汤的小摊，用猪头肉、猪骨加豌豆熬成汤，加入猪肺叶、肥肠，放入老姜、花椒，料酒用小火煨制，味道特别好。 在一个偶然机会，胖大嫂在杂碎汤里直接放入鲜生猪血旺，发现血旺越煮越嫩，味道更鲜，这道菜是将生血旺现烫现吃，遂取名毛血旺。 时光像江陵江无声地流逝，麻辣诱惑对传统的毛血旺进行了改良和创新，将其汤汁红亮、麻辣烫鲜香、味浓味厚的特点不断发扬光大。 现在已是风靡大江南北的一道川味美味佳肴，受到了大众的喜爱。
所有食材分别焯烫一下备用，可以使煮好的毛血旺汤汁清透红亮，口味更佳。 黄鳝焯烫，可以把黄鳝外皮上的黏液洗得更干净，减少黄鳝的腥味。 所有食材入锅，要分先后，鸭血和黄鳝可以先入锅多煮一时，然后再逐次放入蔬菜，这样保证食材的口感一致。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10-20分钟 3-4人 油 适量 盐 适量 鸡精 适量 葱姜 适量 生抽 15ml 香菜 适量 料酒 20ml 白糖 2g 花椒 5g 鸭血 300g 牛百叶 250g 黄豆芽 100g 莴笋 1根 黄鳝 2条 盐方火腿 50g 红辣椒 5个 红油火锅底料 50g 郫县豆瓣酱 50g 蒜瓣 6个 准备好所有的食材。 炒锅倒油爆香葱姜蒜。 加入白糖。 加入生抽。 莴笋去皮切块，锅中加少许盐把莴笋焯烫过凉。 放入洗净的黄豆芽焯烫2分钟过凉。 再放入牛百叶焯烫捞出过凉。 放入去骨的黄鳝片焯烫，洗去上面的粘液备用。 再把鸭血切块煮上2分钟过凉备用 把所需要的调味准备好。 加入郫县豆瓣酱和火锅底料炒出香味。 然后加入适量的清水。 然后放入血块。 加入黄鳝片。 加入料酒煮上5-8分钟。 然后再放入牛百叶。 加入黄豆芽。 加入莴笋快继续煮上2-3分钟。 这是可以另取一个锅加入香油小火炸香黄花椒和红辣椒。 血旺中最后放入火腿，加鸡精调味关火。 把毛血旺盛入碗中浇入炸好的麻辣油。 最后可撒上一些香菜即可。</description></item><item><title>冬尖回锅肉</title><link>/post/4850-%E5%86%AC%E5%B0%96%E5%9B%9E%E9%94%85%E8%82%89/</link><pubDate>Thu, 29 Apr 2021 14:09:19 +0600</pubDate><guid>/post/4850-%E5%86%AC%E5%B0%96%E5%9B%9E%E9%94%85%E8%82%89/</guid><description>说起四川的特产，冬尖那可是少不了的。不管是家乡人，还是外乡人，都对冬尖无限向往。而用冬尖做出来的美食也特别让人嘴馋。四川有名的美味——咸烧白，它的底料就是冬尖。除了咸烧白，冬尖还可以用来做面哨子，或者拿来做家常回锅肉。不管哪种做法，都是大受欢迎的，真是香的恨不得吞了舌头。
1、冬尖、豆瓣酱、蚝油都有咸味，所以这道菜不需要盐。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10-20分钟 5-6人 油 适量 豆瓣酱 适量 鸡精 适量 蚝油 适量 五花肉 1000g 冬尖 960g 备好原材料：四川冬尖，五花肉，老姜，豆瓣酱、蚝油等调料。 五花肉洗净后，冷水入锅，煮至五花肉能用筷子轻易插透捞起冲凉。 将冷却后的五花肉切片。 冬尖洗净，挤干水分切碎；老姜也切碎。 炒锅烧热，倒入少量植物油烧热。 放入五花肉翻炒。 五花肉炒至变色并出油，调入豆瓣酱，蚝油翻炒均匀。 放入冬尖、姜末炒香。 食材都炒熟后，调入适量鸡精翻炒均匀。 关火，起锅。</description></item><item><title>鱼香茄子</title><link>/post/4691-%E9%B1%BC%E9%A6%99%E8%8C%84%E5%AD%90/</link><pubDate>Fri, 23 Apr 2021 14:03:36 +0600</pubDate><guid>/post/4691-%E9%B1%BC%E9%A6%99%E8%8C%84%E5%AD%90/</guid><description>外婆送来好多茄子，放在那里好几天忘记记吃了，今天来烧个鱼香茄子吧。茄子是为数不多的紫色蔬菜之一，也是餐桌上十分常见的家常蔬菜。
不需要加盐了 酱料有盐味 茄子也有盐味 最后也可以勾芡，不过我觉得汤汁够浓稠了。撒一点盐腌制一下茄子 茄子会出水 在炸的过程中 还在出水 所以不是很吸油的
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10-20分钟 1-2人 葱 适量 白糖 适量 蒜 适量 姜 适量 油 适量 盐 适量 花椒 适量 豆瓣酱 适量 生抽 适量 陈醋 适量 蚝油 适量 剁椒 适量 长条茄子 3个 茄子削皮 切滚刀大块 撒适量盐抓匀腌制十分钟 盐平时炒菜的量就可以 是葱蒜切末 姜切片 生抽两勺，蚝油一勺，白糖两勺，陈醋一勺，剁椒一勺混合成料汁，豆瓣酱一勺 锅里倒入油 可以多一点，烧至8分热 倒入茄子 大火炸 炸至茄子体积变小一倍 变软 表面略金黄 捞出控油备用 锅里留少许油 下入花椒姜片爆香 倒入豆瓣酱爆香 倒入茄子翻炒两下 倒入调好的酱汁 加少许水 炖至收汁即可</description></item><item><title>乐山嫩豆花</title><link>/post/4798-%E4%B9%90%E5%B1%B1%E5%AB%A9%E8%B1%86%E8%8A%B1/</link><pubDate>Sun, 18 Apr 2021 14:07:10 +0600</pubDate><guid>/post/4798-%E4%B9%90%E5%B1%B1%E5%AB%A9%E8%B1%86%E8%8A%B1/</guid><description>解密舌尖2，我敢来挑战！ 乐山嫩豆花，不用去乐山，在家享受舌尖上的美味！
**盐卤在淘宝可以买到，买盐卤就可以。 **黄豆的用量比较大，因此要提前一夜泡发，或者至少浸泡8个小时以上，充分泡发后，才可以研磨。 **用不粘锅熬煮豆浆，不容易糊锅，煮好后也方便清洗。煮豆浆时要不停的用勺子搅拌，以防粘锅。 **如果不需要特殊形状，家里制作就在煮好的豆花上压上重物，然后用勺子挖块取出即可。 **复制酱油里用到的是酱油，不是老抽也不是生抽，实在没有，就买生抽。 **复制酱油里的红糖不能省略，它能起到黏稠的作用，也最好不用白糖代替。 **糍粑辣椒中浸泡辣椒是因为辣椒湿润后更易吸味。自己打出的
准备时间 烹饪时间 食物分量 30分钟-1小时 30分钟-1小时 1-2人 水 80ml 水 1500ml 黄豆 1000g 盐卤 12g 原料：生豆浆（1000克水发黄豆和1500ml水自己打出来的豆浆） 盐卤12克 水80ml 把盐卤放入水中，拌匀，做成卤水。 把豆浆倒入苏泊尔魔膳1+1营养组合锅的不粘汤锅里（记住底部如果有渣滓，不要倒入锅里，只要细腻的豆浆），撇掉沫子。大火煮开，再撇掉浮沫，关小火，待豆浆不沸腾后，再开大火煮开。这个过程重复2次，也就是说，要让锅里的豆浆沸腾3次。 关火，一点点的倒入盐卤，用勺子轻轻搅动2下就行，别使劲搅合。 静置15分钟后，取一个重物压在豆花上，15分钟后豆花成型 切成块（或者用勺子挖出来）取出，蘸着蘸水（复制酱油，糍粑辣椒，香菜，香葱混合即）吃即可。 酱料制作 原料：酱油1000ml 红糖150克 八角1个 桂皮1块 甘草2克 小茴香1克 花椒1克 生姜10克 将八角，桂皮，甘草，小茴香，花椒放入料包中 火红点2代无油烟炒锅中倒入酱油，红糖，姜片， 放入料包大火煮沸后，小火煮至酱油剩一半时，捞出香料包，盛出酱油晾凉即可。 糍粑辣椒的做法： 原料：干辣椒50克 五香粉1/4茶匙（1克） 盐1/3茶匙（2克） 郫县豆瓣酱1汤匙（15克） 油50ml 熟芝麻2茶匙（10克） 火红点2代无油烟炒锅中倒入油，烧热后调小火，放入郫县豆瓣酱炒出红油，连油带豆瓣酱一起盛出，备用。干辣椒用温水泡半个小时，取出擦干水份 加入五香粉，盐放入搅拌机中打碎。将微热的红油倒入打好的干辣椒碎中 加入芝麻拌匀即可。 将酱料倒到豆花上，新鲜的舌尖2美食&amp;ndash;乐山嫩豆花出炉咯！</description></item><item><title>酸菜鱼</title><link>/post/4836-%E9%85%B8%E8%8F%9C%E9%B1%BC/</link><pubDate>Sat, 17 Apr 2021 14:08:46 +0600</pubDate><guid>/post/4836-%E9%85%B8%E8%8F%9C%E9%B1%BC/</guid><description>酸菜鱼始于重庆江津的江村渔船。据传，渔夫将捕获的大鱼卖钱，往往将卖剩的小鱼与江边的农家换酸菜吃，渔夫将酸菜和鲜鱼一锅煮汤，这汤的味道鲜美，于是一些小店便将其移植，供应南往北来的食客。酸菜鱼流行于90年代初，在大大小小的餐馆都有其一席之地，重庆的厨师们又把它推向祖国南北，酸菜鱼是重庆菜的开始先锋之一。
1、草鱼一定要新鲜，才能保证口感 2、片鱼片的时候一定要顺着鱼尾的方向斜刀片，否则会非常容易碎掉 3、鱼片上浆时淀粉和蛋清一定不要过多，否则会使汤汁变浑沌 4、下入鱼片之前也可以先用漏勺将煮好的鱼骨和酸菜捞出到盆中，只留汤汁在锅中，这样烫鱼片更容易操作。最后将烫熟的鱼片和汤汁一起倒入盆中，鱼片不易碎，成菜也更美观。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 30分钟-1小时 1-2人 鸡精 适量 料酒 1勺 姜 1块 大蒜 3粒 鸡蛋 1个 干辣椒 4个 小葱 2根 花椒 5g 草鱼 500g 淀粉 1勺 胡椒粉 1勺 鱼酸菜 200g 红泡椒 5g 野山泡椒 5g 芝麻香油 适量 完成✅ 取草鱼一条，去腮、去内脏、然后用刀由尾部向鱼头沿着鱼背部划开。 将鱼身两边的肉和鱼骨分开来（如图即可） 将鱼肉部位剩余的鱼刺骨用刀从内侧分割开来，我家有不吃鱼皮的，所以我连鱼皮也分割了开来（见图） 鱼肉斜刀切成蝴蝶片，鱼头、鱼骨、鱼尾、鱼皮斩成小块即可。 将鱼片用料酒、胡椒粉、淀粉、一个蛋的蛋清、抓匀腌制10分钟左右。 酸菜洗净切碎、红泡椒切碎、野山泡椒切碎、干辣椒切段、姜切末、大蒜切末。 少量油下锅，五成热时放下花椒和干辣椒，小火翻炒至香捞出装盘备用。 捞出干辣椒和花椒，油留锅。放入姜、酸末，红泡椒碎、野山泡脚碎、一起翻炒。 泡椒、姜蒜等炒至微香，放入鱼酸菜一起翻炒，鱼酸菜炒2～3分钟后放入鱼头、鱼骨、鱼尾、鱼皮等一起翻炒，加入少许料酒，继续翻炒。 鱼头、鱼骨、鱼尾变白色之后，加入适量的清水，大火烧开，转中火煮10分钟左右。（中途可以试试盐味，如果淡了，可以稍微加些盐调和） 酸菜，鱼头、鱼骨等煮10分钟后捞起，装入碗里，汤汁留锅内。 大火烧开留锅的汤汁，然后快速放入鱼片，如果怕鱼片粘在一起，可以少量的一起放下。鱼片很薄，煮30秒至1分钟，鸡精调味，变白色后和汤汁一起倒入装有酸菜的碗里。（时间不要过长，鱼片老了就没有口感了） 均匀的将鱼片倒入装有酸菜和鱼骨的碗内。 撒上备用一旁炒香的花椒和干辣椒，锅烧少许油，冒青烟后淋入碗里，撒上葱花，滴几滴香油即可。</description></item><item><title>凉拌姜汁菠菜</title><link>/post/4871-%E5%87%89%E6%8B%8C%E5%A7%9C%E6%B1%81%E8%8F%A0%E8%8F%9C/</link><pubDate>Thu, 15 Apr 2021 14:10:17 +0600</pubDate><guid>/post/4871-%E5%87%89%E6%8B%8C%E5%A7%9C%E6%B1%81%E8%8F%A0%E8%8F%9C/</guid><description>菠菜有“营养模范生”之称，它富含类胡萝卜素、维生素C、维生素K、矿物质（钙质、铁质等）、辅酶Q10等多种营养素。
1、菠菜不能与黄瓜同吃：黄瓜含有维生素C分解酶，而菠菜含有丰富的维生素C，所以二者不宜同食。 2 、菠菜不宜与牛奶等钙质含量高的食物同食。 3、菠菜不能和豆腐在一起吃：因为菠菜是含有大量的草酸，而豆腐则含有钙离子，一旦菠菜和豆腐里的钙质一结合，就会引起结石，还影响钙的吸收。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10分钟内 3-4人 白糖 适量 盐 适量 鸡精 适量 酱油 适量 醋 适量 花椒油 适量 辣椒油 适量 姜末 适量 菠菜 500g 蒜苗 50g 准备菠菜，蒜苗 起一锅，放入半锅水烧开 下入清洗好，切段的菜焯水。2分钟左右就行了 把菜倒出沥干多余的水 准备调料，姜切末，加入酱油，醋，白糖，盐，鸡精，辣椒油，花椒油，调匀 晾凉的菜用手再挤干多余的水 装入盘中，淋上兑好的调料即可。吃的时候拌匀开吃。</description></item><item><title>麻辣仔鸡</title><link>/post/190-%E9%BA%BB%E8%BE%A3%E4%BB%94%E9%B8%A1/</link><pubDate>Thu, 15 Apr 2021 11:36:04 +0600</pubDate><guid>/post/190-%E9%BA%BB%E8%BE%A3%E4%BB%94%E9%B8%A1/</guid><description>宴客菜。鸡肉蛋白质的含量比例较高，种类多，而且消化率高，很容易被人体吸收利用，有增强体力、强壮身体的作用。鸡肉含有对人体生长发育有重要作用的磷脂类，是中国人膳食结构中脂肪和磷脂的重要来源之一。祖国医学认为，鸡肉有温中益气、补虚填精、健脾胃、活血脉、强筋骨的功效。
鸡焯过水后，把水份稍沥干。 装盘时把香叶、桂皮捡去。 盐鸡时放了很多的盐，炒时就不用放盐了。
准备时间 烹饪时间 食物分量 30分钟-1小时 30分钟-1小时 1-2人 葱 适量 料酒 适量 蒜 适量 姜 适量 油 适量 盐 适量 花椒 适量 胡椒粉 适量 辣椒 适量 味精 适量 仔鸡 2只 十三香粉 适量 把仔鸡剁成块。 放上盐（多放盐）、十三香粉、料酒、胡椒粉、少许油用手抓匀腌30分钟。 锅中烧开水，加入腌好的鸡焯开后加入少许料酒烧开捞出备用。 切好葱、姜、蒜、辣椒、姜，准备好香叶、花椒、八角、桂皮。 锅中放入油，加入焯好的鸡煎炸到金黄色。 炸好后，锅中留少许油放入花椒小火炸到小冒烟，捞出花椒（我家不吃花椒）。 加入葱、姜、蒜、辣椒、香叶、八角、桂皮炸香。 倒入仔鸡炒一炒，放味精、胡椒粉拌匀出锅。</description></item><item><title>鱼香肉丝</title><link>/post/70-%E9%B1%BC%E9%A6%99%E8%82%89%E4%B8%9D/</link><pubDate>Thu, 15 Apr 2021 11:32:02 +0600</pubDate><guid>/post/70-%E9%B1%BC%E9%A6%99%E8%82%89%E4%B8%9D/</guid><description> 肉丝腌制时最后加入一勺色拉油拌匀，可以有效的保留住肉丝的水分，而且滑油时更容易散开。 2. 至于 糖、醋、盐的多少看自己的口味放就好了。汤汁（碗汁中水和淀粉）的多少也可以自己调节。 准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10-20分钟 3-4人 白糖 适量 盐 少许 料酒 适量 胡椒粉 适量 豆瓣酱 适量 生抽 适量 陈醋 适量 水淀粉 适量 鸡蛋清 1个 剁辣椒 适量 猪里脊 300g 青辣椒 50g 去皮冬笋 100g 胡萝卜 80g 水发木耳 50g 姜 少许 蒜子 少许 老抽 适量 生粉 少许 先将猪里脊肉切丝，准备好肉丝，放1勺盐，倒入鸡蛋清，淋入料酒，撒入胡椒 粉，抓匀。再淋入适量水淀粉，拌匀，淋入食用油，腌制10分钟。 去皮冬笋切丝，胡萝卜切丝，水发木耳切丝，青椒切丝，姜切米，蒜子切 米。 接着准备碗，加2勺陈醋、1勺料酒、2勺生抽、半勺盐、3勺白糖，淋少量老抽，适量清水，放1勺半生粉，拌匀。 锅里倒入适量清水，倒入笋丝，煮5分钟，煮熟捞出。 另起油锅，倒入猪里脊肉，炒熟，倒入漏勺中。 另起油锅，倒入冬笋丝、木耳丝、胡萝卜丝炒软，放入青椒，炒熟，倒入漏勺中。 锅再入油， 放入姜米、蒜米、爆香。放入少许剁辣椒、豆瓣酱炒匀，倒入漏勺中的 食材，翻炒片刻。最后倒入调好的料汁，炒匀，即可出锅装盘！</description></item><item><title>苦瓜回锅肉</title><link>/post/4687-%E8%8B%A6%E7%93%9C%E5%9B%9E%E9%94%85%E8%82%89/</link><pubDate>Tue, 13 Apr 2021 14:03:33 +0600</pubDate><guid>/post/4687-%E8%8B%A6%E7%93%9C%E5%9B%9E%E9%94%85%E8%82%89/</guid><description>苦瓜的苦味， 却让很多人望而却步, 那我们怎么能减轻苦味呢？今天的“苦瓜回锅肉”就能让不爱吃苦瓜的你们能大饱口福之欲，这是因为我让苦瓜经过了三关，那三关呢？一高温，将苦瓜切片用开水烫过再用；二冰镇，苦瓜焯烫后立即放入冰水中浸泡一段时间再拿出来； 三混炒，苦瓜和辣味炒在一起；经过三重考验后苦瓜吃起来就没那么苦了，很多人都不会害怕它。
先将五花肉煮至八、九成熟，加入姜片和料酒能帮助去腥，筷子很容易插进去就说明煮好了；五花肉凉后更方便切片，而煮肉的汤可以留做高汤做菜用； 2. 水中加入适量的盐和少许油，下入苦瓜焯水，这样能保持苦瓜的翠绿；焯过的苦瓜马上放入凉水中，能去除苦瓜的部分苦味； 3. 煸炒时无需很多油，这是因为我们要先将五花肉的油脂煸炒出来，这样吃起来才不腻；五花肉煸成焦黄色后加入豆瓣酱等调味料煸炒，煸炒出香味后放入焯过水的苦瓜翻炒，最后加入盐（因为豆瓣酱比较咸，要注意放盐量）等翻炒均匀。 准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10分钟内 3-4人 料酒 适量 豆瓣酱 适量 姜蒜 适量 油盐 适量 苦瓜 1根 五花肉 1块 青红椒 各1个 盛入盘中。 将五花肉放入冷水锅中， 加入少许料酒和几片姜，开火煮； 大火煮开后撇去浮沫； 转为小火， 煮到筷子很容易插进去就好了， 将五花肉捞出来放凉； 苦瓜切成菱形块后放入加入点油和盐的开水中焯煮； 煮到八、九分熟时捞出放入冷水中浸一下后控干水分； 五花肉块冷后切成片，烧热锅， 放少许油，下入煮好的五花肉片煸炒； 煸炒出五花肉出油， 且表面微微焦黄，下入豆瓣酱、葱蒜和青红辣椒放入； 继续煸炒，炒出调味料香味后下入焯过水的苦瓜片翻炒； 最后加入少许盐等调味翻炒均匀；</description></item><item><title>五香辣仔鸡</title><link>/post/4821-%E4%BA%94%E9%A6%99%E8%BE%A3%E4%BB%94%E9%B8%A1/</link><pubDate>Wed, 07 Apr 2021 14:08:07 +0600</pubDate><guid>/post/4821-%E4%BA%94%E9%A6%99%E8%BE%A3%E4%BB%94%E9%B8%A1/</guid><description>我家儿子很爱吃鸡肉，炖汤、红烧、小炒、清蒸和油炸，不管怎么做好爱吃；但是家里还从来没有做过个干锅的“辣仔鸡”。当看到经常有亲上传“辣仔鸡”菜谱时，都羡慕的不得了，亲们真是厉害，这个在家也可以做。 我呢，也是属于好学的那一类妈妈，既然有现成的菜谱，我为什么不跟着后学习呢；好了很多的菜谱，再想想我儿子能接受的口味，就做了这道“五香辣仔鸡”。 正因为第一次学做，经验不足，炸的稍有点过了，影响了成品的色泽了，下次想试试，先煮半成熟，再油炸一遍，看看是不是更好些~~~
1、鸡块－－－加调料提着腌制，更入味 2、鸡块－－－最好炸制二次，这样会又酥又脆 3、鸡块－－－也可以先煮10分钟，捞起沥干，再炸制一遍即可 4、辣仔鸡－－－其实是不辣的，辣椒也只是装饰作用 5、我家吃味道很少，如果亲喜欢也可以撒几许味精起鲜
准备时间 烹饪时间 食物分量 30分钟-1小时 10-20分钟 3-4人 葱 适量 姜 适量 料酒 2汤匙 仔鸡 半只 玉米油 适量 生抽 1汤匙 白糖 2小勺 食盐 2小勺 五香粉 1汤匙 玉米油 1汤匙 蒜头 2瓣 干辣椒 1小把 装盘开吃 准备好相关食材 鸡子切小块放入面盆中，撒2小勺盐 一汤匙生抽 二汤匙料酒 2小勺白糖 一汤匙五香粉 一汤匙玉米油 搅拌均匀，腌制40分钟以上，方便入味（我腌制2个小时） 炒锅加热，倒入少许玉米油和花生米，小火炒熟后盛起备用 平底锅另倒入适量玉米油，加热后，倒入腌好的鸡块 中小火炸制微黄时，漏勺捞起 稍后，再重新倒入油锅中 中小火炸至金黄色时捞出，沥油 锅中重新倒入少许玉米油，中小火，再放入葱、姜和蒜炒香 丢进干辣椒，快速翻炒 倒油刚炸好的鸡块和香菜碎 最后放入花生米，翻炒均匀后关火即可</description></item><item><title>水煮鱼</title><link>/post/7-%E6%B0%B4%E7%85%AE%E9%B1%BC/</link><pubDate>Wed, 07 Apr 2021 09:05:01 +0600</pubDate><guid>/post/7-%E6%B0%B4%E7%85%AE%E9%B1%BC/</guid><description> 1.淀粉注意别放多，薄薄一层裹住鱼片即可。 2.建议用菜籽油，这样烧出的菜才具有川味的本色。 3.黄豆芽不喜欢炒的可以选择水煮，适合自己口味即可。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10-20分钟 5-6人 料酒 适量 姜 适量 盐 适量 草鱼 1条 黄豆芽 适量 蛋清 1个 蒜子 适量 花椒 适量 八角 适量 胡椒粉 适量 生粉 适量 干辣椒 适量 豆瓣酱 适量 草鱼切段鱼头鱼尾，沿脊椎骨片下两侧鱼肉，再片下鱼肚的大刺，将鱼头、鱼骨砍成块。鱼肉斜刀切片。 蒜子拍扁切末，姜切末，黄豆芽去根洗净。 分别准备好鱼片、鱼骨，依次放一勺盐，抓匀，倒入清水洗净。 准备鱼片，放入料酒，半勺盐，胡椒粉，抓匀。放入一个鸡蛋清，抓匀，再放一勺生粉，抓匀。 锅入油，倒入黄豆芽，炒软，放少许盐，炒熟，盛入碗中垫底。 另起油锅，放入花椒八角炸香，捞出部分花椒八角，再放入干辣椒，炒出辣味，放少许豆瓣酱，炒散，倒入小半锅开水，下入鱼骨鱼头鱼尾，煮开，再用筷子夹入鱼片，煮熟，盛入碗中。 把炸过的花椒切碎，撒在鱼肉表面，再放入姜和蒜末，锅入油，烧热，淋在姜蒜上，即可出锅！</description></item><item><title>酸辣粉</title><link>/post/4830-%E9%85%B8%E8%BE%A3%E7%B2%89/</link><pubDate>Fri, 02 Apr 2021 14:08:30 +0600</pubDate><guid>/post/4830-%E9%85%B8%E8%BE%A3%E7%B2%89/</guid><description>酸辣粉是重庆市、四川省、贵州省等地的汉族传统特色小吃，属于渝菜、川菜、贵州小吃。其特点是麻、辣、鲜、香、酸且油而不腻。
喜欢吃酸一点的可以多加一些醋
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 30分钟-1小时 1-2人 油 适量 盐 适量 胡椒粉 适量 生抽 适量 鸡精 适量 醋 适量 生菜 适量 香油 适量 蚝油 适量 白砂糖 适量 辣椒油 适量 花生米 100g 骨头汤 适量 红薯粉丝 300g 肉沫 120g 姜蒜沫 适量 泡椒沫 适量 香葱香菜 适量 红薯粉丝用开水泡一下 锅中加入油烧热，下入花生米炸至外皮开裂即可 锅加入油放入姜蒜沫炒香 倒入肉沫翻炒变色 加入泡椒沫盐胡椒粉蚝油白砂糖翻炒一会盛出 半勺盐，2勺生抽，1勺醋，半勺香油和辣椒油，少许鸡精，葱沫和香菜沫适量放入碗中调成汁 粉丝放入锅中煮至透明，放入生菜烫一下 碗汁中加入三至四勺骨头汤 加入粉粉花生米和生菜，撒上葱沫和香菜沫</description></item><item><title>香辣酸菜肉片</title><link>/post/4845-%E9%A6%99%E8%BE%A3%E9%85%B8%E8%8F%9C%E8%82%89%E7%89%87/</link><pubDate>Sat, 27 Mar 2021 14:09:11 +0600</pubDate><guid>/post/4845-%E9%A6%99%E8%BE%A3%E9%85%B8%E8%8F%9C%E8%82%89%E7%89%87/</guid><description>酸菜肉片是【学做家常菜】4月份第2课的教学贴。以前没吃过酸菜，没想到跟着老师学做这酸菜肉片，还挺好吃的。这道菜酸酸的，非常适合下饭了。
下肉片时不要搅动肉片，因为这样容易使肉片脱浆，因为酸菜本身有咸味放盐时需要适量。
准备时间 烹饪时间 食物分量 30分钟-1小时 10-20分钟 3-4人 料酒 适量 油 适量 盐 适量 花椒 适量 干辣椒 适量 鸡精 适量 淀粉 适量 蚝油 适量 白胡椒粉 适量 猪前腿肉 400g 酸菜 1袋 老姜 一大块 前腿肉洗干净抹干水份，用保鲜袋装好在冷冻层放二十分钟，拿出切成薄片。 .</description></item><item><title>水煮鱼</title><link>/post/4607-%E6%B0%B4%E7%85%AE%E9%B1%BC/</link><pubDate>Fri, 26 Mar 2021 14:00:47 +0600</pubDate><guid>/post/4607-%E6%B0%B4%E7%85%AE%E9%B1%BC/</guid><description>不是四川人，却非常喜欢四川口味的菜。之前一直在菜馆子里面才点川菜，总感觉挺麻烦的，现在物价飞涨，下次馆子抵我几天菜钱了，于是就开始在家炮制各式各类想吃的菜肴，像这道水煮鱼亦如此，正不正宗不说，好吃就是硬道理。
用干花椒和干红椒一起炸更好，我是刚好没有花椒了，就用的花椒粉代替。
准备时间 烹饪时间 食物分量 无 10分钟内 1-2人 草鱼 1000g 食盐 适量 蛋清 1个 生粉 适量 生姜 5g 豆瓣酱 1勺 花椒粉 适量 食油 适量 香菜 5g 蒜蓉 适量 绿豆芽 400g 干红椒 30g 草鱼请鱼档主将鱼肉片好，回来将鱼骨、鱼片分盘装好，加食盐、料酒、生粉、蛋清腌制。 干红椒切段、姜切丝。 热油倒入洗净的豆芽炒熟加食盐调味，铲起用大碗装好备用。 锅洗净，热油加干红椒小火炸香捞起备用。 锅内留底油煸香姜丝，倒入豆瓣酱小火炒至出红油。 加入足量的清水烧开（有高汤更好），水开后倒入鱼骨大火煮至变色。 将腌好的鱼片用筷子一片片夹入锅内。 煮鱼片的时候将炸香的干红椒剁碎备用。 待鱼片煮至变色卷曲时将鱼汤连骨带鱼片倒入装了豆芽的大碗中。 撒上剁碎的干红椒、蒜蓉和花椒粉，锅洗净倒入食油烧至冒烟时淋在上面。 最后加上香菜装饰即可。</description></item><item><title>宫保杏鲍菇鸡丁</title><link>/post/4664-%E5%AE%AB%E4%BF%9D%E6%9D%8F%E9%B2%8D%E8%8F%87%E9%B8%A1%E4%B8%81/</link><pubDate>Tue, 23 Mar 2021 14:02:51 +0600</pubDate><guid>/post/4664-%E5%AE%AB%E4%BF%9D%E6%9D%8F%E9%B2%8D%E8%8F%87%E9%B8%A1%E4%B8%81/</guid><description>我们经常会强调荤素搭配，营养均衡，所以今天做这道宫保菜时我选用了两种常用的食材：鸡肉和杏鲍菇。鸡肉肉质细嫩，滋味鲜美，并富有营养，有滋补养身的作用；而同时杏鲍菇营养丰富，能提高人体免疫功，具有降血脂、降胆固醇、促进胃肠消化、增强机体免疫能力、防止心血管病等功效。所以将它们搭配在一起，比起单独吃鸡丁起来，营养更丰富，口感更有层次。 虽然多了一种原料，但是做起来一点没多费事，基本与宫保鸡丁做法相同，最后吃起来更加鲜嫩爽滑，杏鲍菇让整道菜都增色不少，是一道超级下饭的家常菜，只怕是要多准备几碗米饭了。
一定要选用鸡腿肉；处理鸡腿时先沿着鸡腿下划上一圈，再顺着骨头切成一刀，这样就很容易顺着鸡骨将鸡肉剔下来了； 2. 鸡丁不要切的太小，比起大拇指盖大一些就可以；杏鲍菇也同样大小；因为油滑后体积会缩小；将它们提前处理至六、七成熟，不要完全熟； 3. 调制好碗汁，加入点醋和糖，让味道更复合；爆炒时先炒香味料，再放入准备好的鸡丁和杏鲍菇丁；如果先将鸡丁炸熟了，再炒时要入味就会将鸡丁煮老了； 4. 花生米要最后放，这样能保持上菜时花生米吃起来是脆的。 准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 3-4人 葱 适量 白糖 适量 料酒 适量 蒜 适量 姜 适量 油 适量 盐 适量 花椒 适量 生粉 适量 生抽 适量 干红辣椒 适量 醋 适量 熟花生米 1把 鸡腿肉 2个 杏鲍菇 1根 准备好其他原材料； 将鸡腿肉沿着鸡骨剔下来，再切成小块； 鸡腿肉丁放入料酒、生抽、盐和适量的淀粉，搅拌均匀后腌制一下； 烧热锅，放入比平常稍微大量的油，下入腌制好的鸡丁和杏鲍菇丁； 小火慢慢滑炒， 直至表面金黄； 约鸡肉六、七成熟时将它们倒出控干油分； 在小碗中加入适量的生抽、料酒、糖、生粉、醋和少许水， 调均匀为碗汁备用； 烧热锅，放少许油，下入葱姜蒜和干辣椒、花椒翻炒； 炒出香味后放入刚刚准备好的鸡丁和杏鲍菇丁， 继续翻炒； 倒入调制好的碗汁； 烧煮一、两分钟，让芡汁均匀的裹在鸡丁和杏鲍菇丁上，最后出锅前倒入熟花生米即可； 盛入碗中。</description></item><item><title>红油耳片</title><link>/post/4816-%E7%BA%A2%E6%B2%B9%E8%80%B3%E7%89%87/</link><pubDate>Fri, 19 Mar 2021 14:07:52 +0600</pubDate><guid>/post/4816-%E7%BA%A2%E6%B2%B9%E8%80%B3%E7%89%87/</guid><description>红油耳片是一道川菜中的传统名菜，主料是猪耳，以红辣椒油等调味品调制而成，其基本特点是香辣微甜，质地脆嫩，即可以当下酒菜，也可以当下饭菜，更可以作为小零食吃。
这种做法也适合鸡，猪肚，猪心。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 30分钟-1小时 1-2人 蒜 适量 盐 适量 生抽 适量 糖 适量 醋 适量 花椒油 适量 白芝麻 适量 葱花 适量 花生 适量 辣椒红油 适量 猪耳 500g 脆芹菜 适量 葱切成小葱花 捞出沥干水份 猪耳洗净后放入锅里煮熟 蒜剁成蒜泥 炒好的花生去皮 沥干水份的猪耳切成薄片，尽量切薄 脆芹切成薄片，也是越薄越好 切好的两种片片 放入一个大的盘里，放入所有的调料 拌匀就可以了</description></item><item><title>干锅香辣蟹</title><link>/post/402-%E5%B9%B2%E9%94%85%E9%A6%99%E8%BE%A3%E8%9F%B9/</link><pubDate>Thu, 18 Mar 2021 11:43:00 +0600</pubDate><guid>/post/402-%E5%B9%B2%E9%94%85%E9%A6%99%E8%BE%A3%E8%9F%B9/</guid><description>干锅香辣蟹味道鲜香美味，螃蟹稍微小了一点，就做一锅香辣蟹，自己家里做可以控制用油量，不像外面吃到最后锅底里都是油花花的一层。
做香辣味依照自己喜欢辣的口味，我做的微辣，要吃重辣的，把干辣椒和生姜一起加入油爆。 螃蟹切开的部位沾上面粉煎至，能锁着蟹肉里面的水分流出，使得吃口很鲜嫩。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 3-4人 葱 适量 白糖 适量 菜籽油 适量 料酒 适量 干辣椒 适量 生抽 适量 大蒜 适量 老抽 适量 生姜 适量 莲藕 适量 螃蟹 750g 准备生姜片和蒜片 准备干辣椒和八角 莲藕去皮后切片泡在清水中 准备豆豉 用牙刷把螃蟹清洗干净 残忍的把螃蟹后盖去吃，用筷子插入即可，揭掉盖子，去除鳃心胃肠，对半切开。 切开的部位沾上面粉 油温5分热，逐个下入油煎至变色后捞起 留有底油，先下入豆豉爆香 再下入八角，生姜片和蒜片爆香 下入藕片煸炒均匀 把蟹回锅加入料酒（稍微多加一点） 加入干辣椒 加入一调羹生抽和小半调羹老抽 不断的翻炒至酱汁均匀裹上食材后加入白糖煸炒均匀 加入葱段煸炒均匀后熄火出锅</description></item><item><title>时蔬酸辣粉</title><link>/post/4575-%E6%97%B6%E8%94%AC%E9%85%B8%E8%BE%A3%E7%B2%89/</link><pubDate>Tue, 16 Mar 2021 13:59:40 +0600</pubDate><guid>/post/4575-%E6%97%B6%E8%94%AC%E9%85%B8%E8%BE%A3%E7%B2%89/</guid><description>我老公喜欢吃酸辣粉，所以我隔断时间会做一次吃，他说我做的比外面小摊的好吃多了，看到他喜欢吃，我就非常满足，我跟老公都爱吃辣的，但是又很担心上火，所以还是不能经常吃，偶尔非常想吃时做来解馋还是可以的。自己做的就是料足，放上很多蔬菜，还是自己爱吃的呢。根据自己的经验做酸辣粉，醋要最后放，不要放的太早，不然醋的味道很大，但是不酸，那样不好吃的。如果喜欢吃非常辣的可以爆锅的时候加小米辣椒，就会比较辣了。
粉条如果用热水事先烫一下的话煮的时间能快点。 因为我的调味料里面都有咸味了，所以没再加盐了。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 1-2人 油 适量 盐 适量 干辣椒 适量 生抽 适量 陈醋 适量 大蒜 适量 小葱 适量 辣椒酱 适量 郫县豆瓣酱 适量 火腿肠 适量 卷心菜 100g 黑木耳 50g 熟花生 适量 粉条 200g 浓醇高汤 适量 加入适量陈醋。 锅中倒入适量油爆香一勺郫县豆瓣酱后把蒜米和干辣椒放入爆香。 把黑木耳和卷心菜倒入翻炒。 淋适量生抽。 加入适量的白开水或者高汤。 加入一袋浓醇高汤调料。 待锅中水煮开把洗净的粉条倒入煮。 待粉条煮透加入火腿肠和葱花。 出锅后在上层撒适量炒熟的花生碎，还可以加点辣椒酱。</description></item><item><title>川味花椒鱼片</title><link>/post/1484-%E5%B7%9D%E5%91%B3%E8%8A%B1%E6%A4%92%E9%B1%BC%E7%89%87/</link><pubDate>Mon, 15 Mar 2021 12:13:27 +0600</pubDate><guid>/post/1484-%E5%B7%9D%E5%91%B3%E8%8A%B1%E6%A4%92%E9%B1%BC%E7%89%87/</guid><description>川味菜肴，以其麻，辣，酸，辛香，酸甜，咸香等等味道混合，已成为大众喜爱的美味。几乎每个城市都可以看到川菜的身影。 生活的便利，也为我们餐桌增加了各种美味，丰富了我们的味觉，一些家常的川式菜肴，只要在超市买到调味料，就可以很简单的做出来，不论它正宗与否，家人的喜爱和赞赏，我觉得它就是最美味最正宗的。 这道青花椒鱼调料，超市都可以买到，回来只要按照说明操作，每个人都可以做出这道香辣开胃的川式美味。
鱼片如果不会，可以直接把鱼切段烧制，更简单。 鱼片加入一些料酒和鸡蛋清腌制，可以使鱼片口感更滑嫩。 鱼片入锅，不要烧制时间太长，3-5分钟就好，以免影响鱼片嫩滑的口感。 这种袋装的调味料非常方便，就算是厨房菜鸟也可以做的很好。调味料的用量自己可酌情添减，不喜欢太辣的就可以少放一些用一半的量就好。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 30分钟-1小时 3-4人 葱 适量 姜 适量 油 适量 香菜 适量 料酒 20ml 鸡蛋清 适量 白酒 5ml 黑鱼 1条 黄豆芽 250g 青花椒鱼调料 1袋 黑鱼去内脏洗净，黄豆芽摘洗干净。 黑鱼去头去骨，鱼肉片成鱼片。 鱼片中加入调料袋中的腌鱼料，再加入料酒，鸡蛋清抓拌均匀腌制。 鱼头鱼骨中加入白酒和腌鱼料抓拌腌制。 炒锅倒油放入鱼头鱼骨煎至片刻。 然后再加入花椒鱼调料翻炒。 炒出香味后加入开水。 加盖煮上15分钟.</description></item><item><title>香肠</title><link>/post/4756-%E9%A6%99%E8%82%A0/</link><pubDate>Wed, 10 Mar 2021 14:05:44 +0600</pubDate><guid>/post/4756-%E9%A6%99%E8%82%A0/</guid><description>快过年了，家家户户都准备这制作腊肉香肠了，我也准备了一点肉肉做香肠，只做了0斤肉，没几次就吃完了，下次在多做一点，看看我是怎么做的吧，地道的四川香肠哦。
猪肉切薄一点，一般一斤肉上三钱盐（10斤3两）这盐分刚好，辣椒粉选哪种看着红闻着就很香的那种，粗细都比较均匀的，花椒一般6.7块的那种就已经很好了，闻着很香就是很麻，建议换花椒粉，吃着均匀点。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 30分钟-1小时 6人以上 花椒 适量 白糖 50g 辣椒粉 适量 盐 150g 猪肉 5000g 白酒 100ml 买回的猪肉除去皮子，洗干净沥干水分 一般做香肠都上用花椒粒（那个吃着很麻，我都会扣掉再吃，索性就干脆直接用花椒粉了）白糖和盐，一杯白酒大楷是2两左右，花椒粉和辣椒粉 找个大点的容器，（我用的是桶），将肉切薄片 先将白酒倒在肉上，边翻边到，最后拌均再放盐和糖和辣椒粉和花椒粉，麻辣口感凭自己添加，我这次做的不上很辣，应为家里有小孩子 这是提前就洗干净了的肠衣，用温水泡着（方便推动肠内的肉），套上灌肠筒 把肉灌到筒里，用手插，肠内的肉用手轻轻的挤 （肠上用温水泡着的，里面的肉很容易就滑动，比较好操作） 灌好后扎紧一头，选择好自己需要的长度，用针扎去气泡，再把肉往扎好到那头推，边推边用针扎（可以随便乱扎的）在用棉线捆扎好，直到弄好所以的为止 做好的香肠再用烫水过一下（这样会干得快一些，也不会觉得香肠会有黏黏的感觉），烫后挂在通风处，（最好是阳台上） 几天后香肠表面都干了，就用柏树叶熏半天（我看别人熏时搭了个伙），熏好后挂在通风处几天后就可以煮来吃了。其实还是要柴灶熏出来的好吃</description></item><item><title>炒饭烧卖</title><link>/post/4676-%E7%82%92%E9%A5%AD%E7%83%A7%E5%8D%96/</link><pubDate>Tue, 09 Mar 2021 14:03:15 +0600</pubDate><guid>/post/4676-%E7%82%92%E9%A5%AD%E7%83%A7%E5%8D%96/</guid><description>今天这里下雨了，淅淅沥沥一整天，下班回家后看到有昨天剩的米饭，就做了个炒饭，还心血来潮用馄饨皮捏了几个烧麦，不过包的馅是炒饭 ，这也算新吃法，糯米可以做烧卖，炒饭为什么不可以，这下剩饭和剩馄饨皮全解决了
挺简单的，没啥技巧
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10-20分钟 1-2人 黄瓜 适量 鸡蛋 适量 馄饨皮 100g 隔夜米饭 1碗 火腿肉 适量 鸡蛋打散放锅里炒熟，盛出。 黄瓜 火腿肉全部切粒， 锅里加点油加热，先炒肉，再放入黄瓜。 煸出水分，放入米饭，(事先用铲子铲开，不要结块), 放入炒好的鸡蛋，火腿。 放盐，香油，炒匀，出锅。 用馄饨皮。 包炒饭。 捏成烧麦，上面点缀火腿，入锅蒸熟（很快，因为馅是熟的)。</description></item><item><title>辣炒肉皮</title><link>/post/4692-%E8%BE%A3%E7%82%92%E8%82%89%E7%9A%AE/</link><pubDate>Thu, 04 Mar 2021 14:03:36 +0600</pubDate><guid>/post/4692-%E8%BE%A3%E7%82%92%E8%82%89%E7%9A%AE/</guid><description>吃辣的总是有点上瘾，最近总是特别爱吃各种辣的菜，天气炎热，不敢多吃，可总是忍不住，炒这个肉皮，害怕太辣，用了一半细细的线椒和一半红尖椒，还是辣味十足，不过在接受范围之内，吃着非常过瘾，下面来看看具体做法吧&amp;hellip;&amp;hellip;
一、肉皮煮到用筷子能插得动即可，捞出的肉皮过一下凉水，如果有毛发要再次仔细清理干净； 二、炒辣椒的时候稍微油多一点，盐也比平常炒菜多一点； 三、肉皮放入，加入调料后多炒一会，充分炒入味。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 3-4人 料酒 适量 油 适量 盐 适量 生抽 适量 生姜 1块 大蒜 2瓣 肉皮 300g 线椒 150g 红尖椒 150g 准备好原材料 出锅了 肉皮洗净放入锅里煮熟，煮的时候加入适量料酒 红尖椒切成小块、线椒切成圈 生姜、大蒜瓣剁成末 肉皮刮干净肥肉，切成丝 锅里加入适量油，烧到七成热，放入辣椒翻炒，加入适量盐翻炒 加入肉皮翻炒 加入适量生抽，加入姜蒜末，翻炒均匀</description></item><item><title>白菜梆子烩豆腐</title><link>/post/4832-%E7%99%BD%E8%8F%9C%E6%A2%86%E5%AD%90%E7%83%A9%E8%B1%86%E8%85%90/</link><pubDate>Sat, 27 Feb 2021 14:08:36 +0600</pubDate><guid>/post/4832-%E7%99%BD%E8%8F%9C%E6%A2%86%E5%AD%90%E7%83%A9%E8%B1%86%E8%85%90/</guid><description>大白菜是冬季最常见的食材，能和众多的食材搭配，我家喜欢把叶子和梆子分开做，一般是叶子煮汤，梆子炒肉之类。今天给大家分享一个用白菜梆子和豆腐的组合，希望带给你不一样的口感！
1、一定掌握好盐的比例，因为郫县豆瓣本身带咸 2、这种做法还可以复制出糖醋味、麻辣味 3、喜欢吃肉的可以在里面加上肉馅
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 3-4人 盐 适量 青椒 30g 郫县豆瓣 适量 葱花 少许 生姜 适量 蒜瓣 适量 味精 少许 嫩豆腐 250g 白菜梆子 200g 主料：白菜梆子、嫩豆腐 辅料：青椒、郫县豆瓣、大蒜、生姜等 把青椒切小段、白菜梆子切小块，生姜和蒜瓣切片 温油下入郫县豆瓣、生姜、蒜片炒出香味 再加入青椒爆炒 放入主料白菜梆子，炒到7成熟 加入嫩豆腐翻炒 小火焖上2分钟，加入适量的盐和少许的味精 出锅撒上葱花、装盘上桌 一道扑鼻香的白菜梆子烩豆腐就做好了</description></item><item><title>宫保鸡丁</title><link>/post/4650-%E5%AE%AB%E4%BF%9D%E9%B8%A1%E4%B8%81/</link><pubDate>Sat, 27 Feb 2021 14:02:27 +0600</pubDate><guid>/post/4650-%E5%AE%AB%E4%BF%9D%E9%B8%A1%E4%B8%81/</guid><description>天下的母亲都疼爱自己的孩子，可我的母亲则是极度得溺爱我，初中同学就说我母亲是她见过最惯孩子的。她说的一点不夸张。小时候家庭条件拮据，但是我从来就没吃过一点苦，反而过着像公主般得生活：零食是从沙发一头摆到另一头，冰箱打开后好吃的是满得哗哗往下掉的，我从小办生日就都是去大饭店订桌，我5岁衣服的价格就过百了、、、上了重点高中后住集体宿舍，只要我有什么头疼脑热，妈妈就会坐1个多小时的汽车到学校，给我请假带我看病、、、上了大学，我为了考注会，在外面租房子学习，母亲知道后，一个人背着各种锅碗瓢盆来这里陪读，照旧每天给
1 腌鸡肉最好用淀粉，要是用蛋清，容易脱浆，造成有絮状物。 2 鸡肉入锅前，要用筷子上下翻拌一下，入锅后要快速炒散。 3 全程要大火，煸炒鸡丁不能久，久了就会老。 4 黄瓜稍后入锅，保持爽脆清香感。 5 花生已经炸熟，最后入锅，吃起来还是脆了，在锅里久了会失去酥脆的口感。</description></item><item><title>辣拌折耳根</title><link>/post/4736-%E8%BE%A3%E6%8B%8C%E6%8A%98%E8%80%B3%E6%A0%B9/</link><pubDate>Tue, 23 Feb 2021 14:04:54 +0600</pubDate><guid>/post/4736-%E8%BE%A3%E6%8B%8C%E6%8A%98%E8%80%B3%E6%A0%B9/</guid><description>折耳根是这个菜的俗称，实际上大多人叫他鱼腥草，具有消炎清热的功效，有很好的药用价值。 这个菜口感上清脆，略微带点姜的味道，很好吃，有机会的话，我经常吃这个菜。
用盐轻轻揉一会，口感会好一些。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10分钟内 3-4人 折耳根 250g 辅料 适量 市场上买来折耳根，用小刀刮去细根。 清洗干净浸泡，再清洗。 放盐抓一阵，再放花椒粉、味精、辣椒油、酱油、醋。 再放一点花生粉末颗粒。 再放一点香油。 美味辣拌折耳根完成了。</description></item><item><title>重庆口水鸡</title><link>/post/4597-%E9%87%8D%E5%BA%86%E5%8F%A3%E6%B0%B4%E9%B8%A1/</link><pubDate>Wed, 17 Feb 2021 14:00:24 +0600</pubDate><guid>/post/4597-%E9%87%8D%E5%BA%86%E5%8F%A3%E6%B0%B4%E9%B8%A1/</guid><description>现在在川菜馆吃饭，凉菜类，口水鸡算是点击率高的一道菜，这么一道集色，香，味为一体的菜看上去挺复杂，其实掌握好了几个要点，我们在家也能够做出一盘让人垂涎欲滴的口水鸡出来哦！最后汤汁拿来拌面，那滋味，试过才知道哦~~！
焖好的鸡放入放了凉开水中，迅速降温会让鸡皮变得爽脆。 2.最好用手撕，用刀切也行，我为了装盘好看是切的。 3，建议鸡不要煮很久，煮烂了就不好吃了，用筷子一插能插透即可。 准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10-20分钟 1-2人 盐 适量 姜 1块 蚝油 1勺 生抽 2勺 尖椒 2个 蒜 1头 白糖 半勺 辣椒油 2勺 香葱 2棵 芝麻 1汤匙 土鸡 半只 鸡汤 3勺 香油 2勺 花椒粉 1/2汤匙 橄榄油 1勺 土鸡半只，锅中装适量水，加姜片和葱段，冷水加入鸡，盖上锅盖，大火煮开后，开中火煮十五分钟后关火焖10分钟 将焖好的鸡肉加入冰水中冰一会儿 大蒜5瓣和老姜半块切成细末 小葱切莫，小米辣椒切成小圈 晾冷后的鸡肉切宽条 均匀地码在盘子上面 调味汁：准备一个干净的碗，放入一姜末，蒜末，白糖，生抽2勺，蚝油1勺，辣椒油1.</description></item><item><title>干豇豆烧肉</title><link>/post/4580-%E5%B9%B2%E8%B1%87%E8%B1%86%E7%83%A7%E8%82%89/</link><pubDate>Tue, 16 Feb 2021 13:59:51 +0600</pubDate><guid>/post/4580-%E5%B9%B2%E8%B1%87%E8%B1%86%E7%83%A7%E8%82%89/</guid><description>很喜欢吃干豇豆，家里阳台晒不到太阳在家就不能自己晾晒，亲戚从农村给弄了一大袋回来，赶紧泡了水，炖到肉里，实实在在地贴秋膘。豇豆干吸收了肉的味道比吃里面的肉还要好吃，不用放鸡精已足够鲜，肉酥而不烂也不肥腻，豇豆干则更好吃，最后连汤汁都没剩的。 1.豇豆提供了易于消化吸收的优质蛋白质，适量的碳水化合物及多种维生素、微量元素等，可补充机体的招牌营养素。 2.豇豆所含B族维生素能维持正常的消化腺分泌和胃肠道蠕动的功能，抑制胆碱酶活性，可帮助消化，增进食欲。 3.豇豆中所含维生素C能促进抗体的合成，提高机体抗病毒的
1.干豇豆要提前泡好至软，豇豆干它吸收了肉的香醇，并且使肉也不至于过于油腻，特别的美味。 2.1我们没人吃肥肉，所以用一点点的油滑一下锅，保证肉不粘锅就行了。
准备时间 烹饪时间 食物分量 30分钟-1小时 30分钟-1小时 1-2人 料酒 适量 五花肉 500g 油 适量 盐 适量 八角 适量 桂皮 适量 生姜 适量 绵白糖 适量 黄豆酱 适量 干豇豆 适量 肉镊去毛，洗净后切成方块。 干豇豆泡发好，洗净后切成段 生姜切成片，八角，桂皮，花椒适量 炒锅内倒点油滑一下锅，放入一大勺白糖 炒至白糖融化成焦糖色 下入切好的肉块煸炒变色，淋上料酒 放入八角，桂皮，花椒，生姜片煸炒出香味 加入2勺黄豆酱小火翻炒 下干豇豆，加点盐炒匀， 加入两碗水盖上锅盖继续炖40分钟左右至干豇豆熟透。 大火烧开后改小火烧到汤汁收干 起锅装碗即可</description></item><item><title>麻婆豆腐</title><link>/post/4723-%E9%BA%BB%E5%A9%86%E8%B1%86%E8%85%90/</link><pubDate>Mon, 15 Feb 2021 14:04:36 +0600</pubDate><guid>/post/4723-%E9%BA%BB%E5%A9%86%E8%B1%86%E8%85%90/</guid><description>这道菜很经典的川菜，传统麻婆豆腐是以豆瓣酱起红油，由于家人不能吃辣，所以，我平时很少放辣椒及豆瓣酱，但是麻、辣、烫，是麻婆豆腐的精髓，一汪红彤彤的汤汁是他鲜明的标签，色味兼具。如果豆腐少了红红的汤汁，有点小遗憾。今天，我就做一道红油的麻婆豆腐，希望让你过目不忘，口水直流哦。
传统麻婆豆腐是以豆瓣酱起红油，但是豆瓣酱一般很咸，加盐时，要注意控制，更健康 麻婆豆腐就是要吃一个麻、辣、烫， 乘热吃，超好吃呢。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 油 适量 豆腐 400g 盐 适量 花椒 适量 胡椒粉 适量 生抽 适量 淀粉 适量 花椒粉 适量 大蒜叶 适量 姜末 适量 牛肉 20g 猪肥肉 适量 油辣子 2g 红油豆瓣酱 10g 高汤 100ml 大蒜籽 适量 食材准备 牛肉混合猪肥肉剁成肉泥待用 豆腐入冰箱冷藏3小时，切小块，入锅添水加少许盐，煮3分钟捞出沥水 坐锅起油，加入牛肉泥划散，加入部分花椒粉炒匀，牛肉先取出来， 锅中留油，六成热时转中火下辣酱、油辣子炒匀出红油，加入姜末炒香 喜欢吃花椒的，这时要再加一次花椒粒爆香， 加入高汤及盐，大火煮沸 下豆腐，大火煮沸，转中火煮15分钟，加入调好味的水淀粉勾芡， 均匀撒入剩余花椒粉，起锅，撒大蒜叶即可</description></item><item><title>泡椒牛柳</title><link>/post/4737-%E6%B3%A1%E6%A4%92%E7%89%9B%E6%9F%B3/</link><pubDate>Thu, 11 Feb 2021 14:04:54 +0600</pubDate><guid>/post/4737-%E6%B3%A1%E6%A4%92%E7%89%9B%E6%9F%B3/</guid><description>泡椒牛柳是一道美味可口的汉族名肴，属于川菜系，用泡红椒和郫县豆瓣酱作为调料，炒出来的牛肉酸辣爽口，绝对是米饭杀手。
牛肉可以用选用黄牛里脊肉，可以切成片也可以切成丝，泡椒要用红小米椒，颜色美够辣才入味。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 1-2人 蒜 适量 姜 适量 生粉 适量 豆瓣酱 适量 生抽 适量 芹菜 50g 牛肉 400g 泡红椒 适量 翻炒均匀。 准备好材料，芹菜洗净，牛肉洗净泡去血水。 芹菜切段。 牛肉切成丝。 放上生抽和生粉。 搅拌均匀腌制十五分钟。 切好调料，准备好适量豆瓣酱。 锅中入油，油可以适当多一点，烧至六成热。 倒入牛肉快速翻炒开。 待牛肉变色以后倒出多余的油，放入姜蒜和泡椒。 再放入豆瓣酱。 倒入芹菜，放少许盐。 大火翻炒至芹菜炒熟。 装盘即可。 绝对够味。</description></item><item><title>水煮肉片</title><link>/post/4658-%E6%B0%B4%E7%85%AE%E8%82%89%E7%89%87/</link><pubDate>Sat, 06 Feb 2021 14:02:45 +0600</pubDate><guid>/post/4658-%E6%B0%B4%E7%85%AE%E8%82%89%E7%89%87/</guid><description>虽然我是江苏人，却是属于嗜辣族，每次去餐饮都是必点川菜的。今天利用家里现有的食材，山寨了这道水煮肉片。老公和女儿都喜爱，夸赞比餐饮的好吃。第一次做就得到家人的认可，好有成就感。
1：最好选用猪里脊，这个部位比较嫩。切片时越薄越容易入味。 2：肉片不能煮的时间太长，不然会煮老，影响口感。 3：我照顾到女儿的口胃，花椒和辣椒放的很少。喜欢吃辣的可以多放些，这样才有又麻又辣的口味。 4:配菜可以根据自己喜好和季节随意更换。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 30分钟-1小时 1-2人 油 适量 盐 适量 蛋清 1个 花椒 适量 干辣椒 适量 糖 适量 淀粉 适量 花雕酒 适量 黄豆芽 100g 郫县豆瓣酱 适量 猪瘦肉 250g 菌菇 50g 葱蒜姜 适量 沥干水分。 瘦肉切片。 放入碗里，加适量花雕酒、盐、蛋清和淀粉，抓匀后腌制15分钟左右。 姜蒜切片、郫县豆瓣酱切碎备用。 锅里水烧热，放入黄豆芽和菌茹焯熟。 铺在碗底。 炒锅里油加热，放入郫县豆瓣酱小火炒香，炒出红油。 加入蒜片和姜片，炒出香味。 倒入适量清水，烧开。 加入腌好的肉片，小筷子划开，加入盐、糖调味，中火把肉片煮熟。 把煮好的肉片捞出，放入豆芽上。倒入汤汁，尽量不要没过肉片。 锅内放适量油，放入花椒和干辣椒小火炒香后，趁热浇在肉片上。 撒上葱花，美味的水煮肉片就完成了。</description></item><item><title>水煮双肉片</title><link>/post/4613-%E6%B0%B4%E7%85%AE%E5%8F%8C%E8%82%89%E7%89%87/</link><pubDate>Wed, 03 Feb 2021 14:01:03 +0600</pubDate><guid>/post/4613-%E6%B0%B4%E7%85%AE%E5%8F%8C%E8%82%89%E7%89%87/</guid><description>川菜中水煮肉片、鱼片、夫妻肺片、红油凉皮、麻辣豆腐等都是我最爱，所以平时在家也常做，特喜欢之鲜香麻辣，吃起来开胃又给力。 今儿给大伙展示稍加改良了的水煮肉片，这个肉片有牛肉和猪肉混合，肉质不同，丰富了口感，各有千秋，营养更丰富，更happy滴是此菜品制作不难。不喜欢油腻和惧怕麻辣的童鞋可以尝试。
1、腌肉：想肉质更嫩、滑可加入料酒或蛋清。 2、肉片不要久煮，以免发硬。 3、煮高山娃娃菜一定要保持清香，不宜久煮，时间控制在1分钟内。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10-20分钟 3-4人 油 适量 盐 适量 生粉 适量 鸡精 少许 小葱 适量 花椒粉 适量 猪肉片 250g 牛肉片 250g 郫县豆瓣 少许 干辣椒 1支 姜 两小块 蒜 5粒 腐乳 少许 猪肉和牛肉切成大小自己喜好的大薄片，放少许盐和生粉腌制20分钟以上入味。 热锅热油小火将姜、蒜，干辣椒一只爆香。 喜欢吃辣的TX可以将整干辣椒剪成段入锅。 加入郫县豆瓣增香。 放入花椒粉少许。 倒入高汤，放盐、葱结，大火烧至沸腾。 放一点点腐乳增味。 汤烧开后先放牛肉片。 2分钟后放入猪肉片。 再次煮沸。 将高山娃娃菜十字切刀为条状，粗老叶下锅微煮，汤滚开即关火。 嫩叶和葱段平铺碗底，增强清香，葱结捞出。 将锅内煮好的肉片汤放点鸡精，趁热倒入大碗。 不想油腻和麻辣的同学可省去最后一步——热油浇到撒上麻辣粉和葱末的肉片上。 这个味道已足够满足你的味蕾。</description></item><item><title>蒜泥白肉</title><link>/post/4806-%E8%92%9C%E6%B3%A5%E7%99%BD%E8%82%89/</link><pubDate>Mon, 01 Feb 2021 14:07:30 +0600</pubDate><guid>/post/4806-%E8%92%9C%E6%B3%A5%E7%99%BD%E8%82%89/</guid><description>昨天，老公兴致冲冲的说要做晚饭。 我还挺期待的，不知道这个很少下厨的男人能否做出一桌满意的晚餐？ 他可能是看我每天在好豆逛悠，也对做菜感兴趣啦？ 等菜端到桌上，我吓一跳，这白白的没颜色的肉，熟了么？ 胆颤心惊的尝了一块，呀！没想到肉入口即化了。还一点也不油腻。
不常做菜的他，刀工实在太差了，肉如果切得薄一些会更好。不过，男人有这份心意也是要夸夸的。
准备时间 烹饪时间 食物分量 30分钟-1小时 10分钟内 1-2人 油 适量 盐 适量 大蒜 适量 五花肉 200g 青瓜 100g 五花肉洗净，把猪皮刮一刮。 先煮五花肉，老公起码煮了一个小时。后半小时，他说放了盐的。 煮的肉要熟透，一个小时完全够了。 黄瓜切成细条 煮好的肉放凉，切成薄片，盖在黄瓜上 大蒜切成末，越细越好。 先放酱油，盐，鸡精，醋拌拌。 倒上刚刚煮肉的汤。 浇在码好的肉上既可。</description></item><item><title>四川咸烧白</title><link>/post/4633-%E5%9B%9B%E5%B7%9D%E5%92%B8%E7%83%A7%E7%99%BD/</link><pubDate>Sun, 31 Jan 2021 14:01:47 +0600</pubDate><guid>/post/4633-%E5%9B%9B%E5%B7%9D%E5%92%B8%E7%83%A7%E7%99%BD/</guid><description>烧白到底是什么呢？它是川渝地区的一道名菜，是三蒸九扣八大碗之一的传统菜品。对于我来说是一款有着美好记忆的荤菜，每当提起这道菜时，就会想起儿时随父母去坐席（婚宴喜酒）时，总会端上来的那一盘皮黑亮肉软糯，用筷子夹起来还微微发颤的五花肉。咸烧白是中国菜系川菜菜系中很有特色的菜式之一，咸烧白的烹饪技巧以蒸为主，口味属于咸甜味。菜中的主要配料芽菜，是四川宜宾(古称叙府)的特产，素以质嫩条细，咸鲜回甜，味道醇香而闻名于世，以之与素肉同烧，增添了特殊风味。 历史由来：“咸烧白”是四川人的叫法，原料及做法与客家菜中的梅菜
1、去买五花肉时最好买一大块的，不要买一小条的，这样过油炸的时候更方便也好切。 2、浸泡的作用是将肉皮泡软以便好切块，因为在油锅里过炸时肉皮已经被炸硬里，不泡热水的话切时容易把肉皮切掉。所以这一步不能少。 3、用油最好选择菜籽油，做出来会更香，而且肉皮的颜色也更好看。 4、不能切得太薄，以便在蒸制的时候肉皮和肥的那部分蒸化了。
准备时间 烹饪时间 食物分量 30分钟-1小时 30分钟-1小时 1-2人 白糖 适量 姜 适量 油 适量 生抽 适量 老抽 适量 五花肉 1000g 芽菜 适量 把带皮的五花肉放到烧红的铁锅上烙皮至发黑，这道工序叫治皮，把治皮后的五花肉皮用小刀刮洗 然后放盆里在肉皮上抹些老抽或红酱油 锅里放上菜籽油（菜籽油煎出来的颜色比较漂亮），把肉皮朝下放在锅里炸至肉皮起泡成皱褶捞出 这是炸好的肉，看颜色是不是已经很好看了，表皮微皱 炸好的肉捞起，放进冷水里煮开，关火泡一下。 煮过的肉，能看出表皮已经起泡了，这样蒸出来的肉皮微皱，切的时候又方便切 另起一口锅，放入适量的油，加入 2大勺白糖 炒出焦糖色后关火，加入适量的生抽 把肉切成想要的厚度和大小（不能切太薄了，在蒸制的时候肉皮和肥的那部分蒸化） 切好的肉放入炒糖色的锅里，均因的抹上料汁。 把肉均匀的码放在碗里 准备适量的芽菜或者干咸菜或冬菜 码放好的肉，洒上姜粒，花椒 最后把干咸菜或芽菜或冬菜把五花肉全部覆盖住 上锅蒸，大火烧开后，转中火蒸1小时20分钟 蒸熟以后倒扣于盘内，一盘亮澄澄，油汪汪，糯粘而不腻的烧白（扣肉）就制作完成了。这个过程看似复杂，但其实会做了之后一步步来也并不是那么难的！</description></item><item><title>鱼香肉丝</title><link>/post/4728-%E9%B1%BC%E9%A6%99%E8%82%89%E4%B8%9D/</link><pubDate>Sat, 30 Jan 2021 14:04:44 +0600</pubDate><guid>/post/4728-%E9%B1%BC%E9%A6%99%E8%82%89%E4%B8%9D/</guid><description>传说中点击率居高不下的菜 传说中让人告没有鱼的菜 下酒 下饭味道一级棒
肉抓下淀粉肉质更细腻 最后水淀粉勾兌下让菜更加闪亮更美味
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10-20分钟 3-4人 盐 少许 姜 2片 干红辣椒 3个 黑木耳 150g 红萝卜 1根 花椒油 1茶匙 蒜头 3个 瘦肉丝 150g 蒜薹 10根 淀粉 1匙 豆瓣酱 1匙 白砂糖 1匙 老陈醋 1匙 水淀粉 1匙 蒜薹切段，红萝卜切薄片改丝 黑木耳泡发切丝 瘦肉切丝下1匙淀粉抓匀，让肉质细腻 蒜头拍了，干辣椒切碎，姜改丝 锅下多点的油，爆干姜。小火下辣椒爆香 倒下肉丝翻下，并下豆瓣酱爆香翻炒 倒入红萝卜与蒜薹翻炒 翻炒2分钟下黑木耳，花椒油 再来放入蒜头、白砂糖、盐翻炒几下，1匙的老陈醋甩开沿锅边下翻炒 一茶匙的淀粉加入少许水，用1匙的水淀粉勾兌炒翻一下即可上菜 美味的鱼香肉丝完成 香辣 下饭</description></item><item><title>鱼香肉丝</title><link>/post/4813-%E9%B1%BC%E9%A6%99%E8%82%89%E4%B8%9D/</link><pubDate>Thu, 28 Jan 2021 14:07:40 +0600</pubDate><guid>/post/4813-%E9%B1%BC%E9%A6%99%E8%82%89%E4%B8%9D/</guid><description>鱼香，是四川菜肴主要传统味型之一。成菜具有鱼香味，但其味并不来自&amp;quot;鱼&amp;quot;，而是泡红辣椒、葱、姜、蒜、糖、盐、酱油等调味品调制而成。此法源出于四川民间独具特色的烹鱼调味方法，而今已广泛用于川味的熟菜中，具有咸、酸、甜、辣、香、鲜和浓郁的葱、姜、蒜味的特色。 鱼香肉丝更是这种传统味型的代表，口味咸香辣鲜，好吃又下饭。
1、糖醋比例1：1 2、肉丝一定要逆纹切，炸至的时候变色捞出，不宜久炸不然口感会变老 3、水发木耳会带水分，如果炒制的时候略干，可以适当加入水
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 1-2人 白糖 适量 料酒 适量 油 适量 盐 适量 干辣椒 适量 酱油 适量 洋葱 适量 淀粉 适量 米醋 适量 胡萝卜 适量 猪里脊 300g 姜蒜 适量 木耳 适量 豌豆 适量 郫县辣豆瓣 适量 盛盘 翻炒均匀 猪里脊逆纹切成丝，加入适量料酒、盐和淀粉抓匀 胡萝卜切丝，水发黑木耳分小块 油锅烧至中高温，放入肉丝用筷子搅散，炸至变色捞出 炒香郫县辣豆瓣 放入干辣椒 加入洋葱、姜、大蒜，豌豆和木耳 加入炸好的肉丝 加入白糖、盐、醋、酱油调味 最后放入胡萝卜丝翻炒均匀即可</description></item><item><title>蒜苗炒魔芋</title><link>/post/4853-%E8%92%9C%E8%8B%97%E7%82%92%E9%AD%94%E8%8A%8B/</link><pubDate>Fri, 22 Jan 2021 14:09:27 +0600</pubDate><guid>/post/4853-%E8%92%9C%E8%8B%97%E7%82%92%E9%AD%94%E8%8A%8B/</guid><description>蒜苗炒魔芋是一道家常小炒。 魔芋具有活血化瘀，解毒消肿，宽肠通便，降低胆固醇，防治高血压，防治糖尿病，防治肥胖，延年益寿，补钙，洁胃，排毒等功效。
魔芋焯水时间不要过长。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 3-4人 油 适量 盐 适量 泡椒 适量 泡姜 适量 蒜苗 50g 魔芋 500g 出锅 魔芋冲洗一下，切条 备好蒜苗，泡椒和泡姜 沸水放入魔芋焯水出锅 锅内烧油，放入泡姜和泡椒 放入魔芋炒匀 放入蒜苗的茎部炒匀 再放入蒜苗的叶子炒匀 放盐调味即可</description></item><item><title>酸辣酸菜肉片</title><link>/post/4872-%E9%85%B8%E8%BE%A3%E9%85%B8%E8%8F%9C%E8%82%89%E7%89%87/</link><pubDate>Thu, 21 Jan 2021 14:10:18 +0600</pubDate><guid>/post/4872-%E9%85%B8%E8%BE%A3%E9%85%B8%E8%8F%9C%E8%82%89%E7%89%87/</guid><description>刚看到学做家常菜4月要学的菜单有这个菜，一看材料要酸菜，去菜市场看到卖酸菜的，感觉就那样放着，好不干净卫生，我就想干脆自己来泡算了，虽然会不正宗但一定是很健康无添加剂的！有小孩这几年做饭都不放辣椒，自己也慢慢不怎么会吃辣，我就只放了少量的花椒和辣椒！那天一早就去买了肉准备做这个菜，可中午临时先生出去和朋友吃饭了，我自己一个人吃怕吃不完，我就没煮饭了，就用这个酸菜肉片的汤煮了个汤米丝吃了，哈哈，最后我一个人吃完了这么个菜，酸爽啊！
肉片嫩滑的秘诀： 1.将买回来的梅肉用清水冲洗一下，肉上的水分用厨房用纸巾擦试一下。然后放入冰箱的冷冻室冷冻15分钟左右。这样做的目的是使肉更加好切，当然，如果你自信刀工好，就可以直接切了哈。 2.肉片切好后，再次用清水冲洗一下，冲干净肉自身的血水，控水。 3.将控好水的肉放入一个大碗中，放入腌料一起放入一个大碗中，用红薯淀粉、盐、胡椒粉充分的裹均腌制，水不能多不能让肉片脱桨，顺时针搅动，这样煮出来的肉片非常滑嫩。 4.下肉片的时候可以把火力调小，一片一片下，下完以后在开大火煮开，在肉片未煮定型以前，不要
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10-20分钟 1-2人 蒜 适量 油 适量 盐 适量 花椒 适量 胡椒粉 适量 干辣椒 适量 蚝油 适量 红薯淀粉 适量 酸菜 适量 猪梅花肉 300g 大火煮开 把梅花肉切薄片，用红薯淀粉、盐、胡椒粉拌均匀，30分钟左右让肉片充分的吸收，这样煮出来的肉片很嫩滑 酸菜切小片或切丝（随自己喜好），老姜切丝，蒜切片，干辣椒和花椒备好 热锅凉油，油热6成下入一半的花椒粒、辣椒段、姜丝、蒜爆出香味 加酸菜翻炒出香味 调入胡椒粉，蚝油、少量的盐 放入泡酸菜的泡菜水【个人喜好啊，我喜欢酸一点的】 一片片的把肉片加锅里，待肉片煮的定型熟了，就可以倒入碗里 另起一锅，热锅凉油，油热5成，下入剩下的花椒粒、辣椒段小火翻炒出香味，倒进酸菜肉片上面即可</description></item><item><title>蚂蚁上树</title><link>/post/174-%E8%9A%82%E8%9A%81%E4%B8%8A%E6%A0%91/</link><pubDate>Thu, 21 Jan 2021 11:35:39 +0600</pubDate><guid>/post/174-%E8%9A%82%E8%9A%81%E4%B8%8A%E6%A0%91/</guid><description>蚂蚁上树，是道经典川味家常菜。因肉末粘附在粉丝上，形似蚂蚁爬在树上而得名。也有说法与元代剧作家关汉卿笔下的人物窦娥有关。 正宗的蚂蚁上树，材料和过程并不繁复。干粉丝在锅油炸起泡后再焖煮。但此菜谱考虑到家庭制作的方便性与热量的高低，做法略有改动，原本油炸粉丝改为用水浸泡粉丝至软。本菜制作要求：肉末酥香，粉丝柔软入味。(此菜谱参考《川菜烹饪事典》，重庆出版社，1985年12月第一版) 成品特色：色泽红亮，香酥柔软，鲜美微辣。
1，猪肉可换成牛肉，不管哪种肉，其实肥瘦相间的花肉做原料最美味； 2，粉丝一般选用绿豆粉丝，也可换成其他种类的粉丝或粉条，如红薯粉丝； 3，豆瓣酱选用郫县豆瓣，当然家庭自制的会更好； 4，可根据喜好添加：姜末、蒜叶、鲜（或干）红辣椒等香辛调味品。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10-20分钟 1-2人 油 适量 盐 适量 粉丝 100g 猪瘦肉 100g 豆瓣酱 25g 细香葱 10g 高汤 1000ml 主要原料 粉丝用清水浸泡30～40分钟至软 瘦肉去除筋膜 肉用刀剁成碎末，尽量剁细碎，加入少许盐剁匀 细葱切成末，葱花和葱白分开 把豆瓣酱剁细碎，尽量成泥 粉丝浸泡软后冲洗一遍，沥干水份 锅内加油 倒入肉末 翻炒肉末并用锅铲铲成细碎的小块，不断煸炒 煸炒至金黄酥脆时，可盛起 锅内留底油，倒入葱白末和豆瓣酱泥，爆香 倒入高汤 加粉丝 加炸好的肉末 开大火煮沸 再关锅盖，小火焖煮 待汤汁收干，粉丝变软，体积变大，可关火，撒上葱花拌匀即可。</description></item><item><title>酸菜鱼</title><link>/post/4602-%E9%85%B8%E8%8F%9C%E9%B1%BC/</link><pubDate>Wed, 20 Jan 2021 14:00:39 +0600</pubDate><guid>/post/4602-%E9%85%B8%E8%8F%9C%E9%B1%BC/</guid><description>做酸菜鱼我通常是用草鱼，肉比较肥嫩，我很喜欢吃这个菜，用的是外面卖的那种酸菜鱼的调料，好做又好吃，想省事的人可以尝试一下.
鱼片腌制的时间长些，味道会更入味
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10-20分钟 3-4人 油 适量 盐 适量 草鱼 500g 芝麻 10g 酸菜鱼调料 250g 麻辣鲜 适量 草鱼清洗干净 准备好的配料 在鱼的一侧，头尾各下一刀，片下鱼肉； 鱼片用配好的腌鱼料腌制10分钟 热锅热油爆香花椒、姜片蒜米、泡米椒， 加入切好的酸菜一起翻炒3分钟； 加入鱼头和鱼骨，烹些黄酒一起翻炒一下， 加入足量的水后，烧开后，继续煮15分钟； 维持大的火力，把淹好的鱼片，一片一片下入锅内，不要搅动，鱼片会保持完整； 全部鱼片入锅2分钟后，加胡椒粉,鸡精,葱末调味，撒上芝麻即可</description></item><item><title>肉末酸豇豆</title><link>/post/4741-%E8%82%89%E6%9C%AB%E9%85%B8%E8%B1%87%E8%B1%86/</link><pubDate>Sat, 16 Jan 2021 14:05:08 +0600</pubDate><guid>/post/4741-%E8%82%89%E6%9C%AB%E9%85%B8%E8%B1%87%E8%B1%86/</guid><description>相信这道小菜对你我都不会陌生的，适合夏天的快手菜，酸辣开胃，炒一盘肉末酸豇豆，一粒粒的酸豆角，勺一些拌饭或者就点稀饭，就可以完成美美的一餐，今天这道菜色泽虽然不是那么好看但味道很好，特别好吃醒胃哦~~！
调入少量的蚝油翻炒均匀即可
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10-20分钟 1-2人 料酒 适量 油 适量 胡椒粉 适量 生抽 适量 红椒 1个 大蒜 适量 五香粉 适量 肉馅 300g 酸豇豆 1把 酸豇豆从泡菜坛子里拿出来，冲洗干净 肉馅加入少量胡椒粉，料酒拌匀后腌制一会 酸豇豆切成小段 红辣椒切成小丁 大蒜切片 锅烧热，倒少许油烧热 倒入红椒和蒜片炒出香味 调入一勺五香粉和一勺生抽 倒入豇豆，翻炒 调入少量的蚝油翻炒均匀即可</description></item><item><title>家常万州烤鱼</title><link>/post/4705-%E5%AE%B6%E5%B8%B8%E4%B8%87%E5%B7%9E%E7%83%A4%E9%B1%BC/</link><pubDate>Fri, 15 Jan 2021 14:03:53 +0600</pubDate><guid>/post/4705-%E5%AE%B6%E5%B8%B8%E4%B8%87%E5%B7%9E%E7%83%A4%E9%B1%BC/</guid><description>万州烤鱼，一种发源于重庆的特色美食，在流传过程中，融合腌、烤、炖三种烹饪工艺技术，充分借鉴传统川菜及川味火锅用料特点，八大招牌口味，成为&amp;quot;重庆美食名片&amp;quot;。提到烤鱼，大家头脑中一闪而过的肯定是巴掌大的活鱼或干鱼，像牛羊肉串一样直接放到炭火上，放少许盐、辣椒等调料，烤熟即食。而万州烤鱼采用的是“先烤后炖”的独特做法，融合了烤、炖两种烹饪工艺的精华，首先要取活鱼，可以是鲅鱼等海鱼，也可以是黑鱼、草鱼、白鲢鱼、鲢鱼、鲤鱼、罗非鱼等淡水鱼。这次小云以罗非鱼为例介绍万州烤鱼的制作方法吧！因为罗非鱼刺少，小云是懒人不喜
1.根据个人口味，可用豆豉代替豆瓣酱，辣度可自行调节 2.吃完的鱼汤可以用来拌面或者煮蔬菜很不错。 3.烤箱根据自己的经验控制，温度可以由高到低。
准备时间 烹饪时间 食物分量 30分钟-1小时 30分钟-1小时 1-2人 白糖 适量 油 适量 盐 适量 胡椒粉 适量 豆瓣酱 适量 洋葱 适量 大葱 适量 泡椒 适量 泡姜 适量 大蒜 适量 五香粉 适量 蚝油 适量 干辣椒段 适量 花椒粉 适量 孜然粉 适量 花椒粒 适量 芹菜 适量 罗非鱼 3条 泡胭脂萝卜 适量 将鱼剖开，收拾干净，放入盐、料酒、胡椒粉腌制 将腌制后的鱼放在铺了锡纸的烤盘里，在鱼的两侧刷上玉米油、香油 再撒上孜然粉、胡椒粉、五香粉、辣椒粉 烤箱预热220度，烤30分钟（当然你要是有那个条件也可以用木炭烤鱼，家庭做法用烤箱比较方便） 30分钟后拿出来，再刷一层油，进烤箱220度，继续烤15分钟，这时候基本鱼表皮就香脆了 烤鱼的时候我们来准备配料：洋葱切成块，大蒜切片，大葱切段。干辣椒切成段，花椒粒适量 泡椒切成圈，泡姜切成小块，泡胭脂萝卜切成长条 芹菜洗净后切成段待用 锅里放入多一些的油，烧热后下如郫县豆瓣酱炒出红油 再加入泡姜，泡椒，泡萝卜，大蒜片、干辣椒、花椒粒炒出香味 接着加入芹菜段 调入2勺蚝油，1勺胡椒粉 1勺盐和小茶勺白糖调味，再加入少量的高汤或者清水，煮开关火即成底料 把底料浇在鱼身上 入烤箱220度再烤制20分钟（这一步就跟外面街上将鱼做好以后放在炭火上加热是一个道理的，再烤的过程鱼汤也会沸腾把味道煮进鱼里） 出炉撒上花椒粉，装饰香菜、葱花即可上桌</description></item><item><title>麻辣素菜锅</title><link>/post/4661-%E9%BA%BB%E8%BE%A3%E7%B4%A0%E8%8F%9C%E9%94%85/</link><pubDate>Fri, 15 Jan 2021 14:02:47 +0600</pubDate><guid>/post/4661-%E9%BA%BB%E8%BE%A3%E7%B4%A0%E8%8F%9C%E9%94%85/</guid><description>好久没吃麻辣锅了，辣椒瘾又上来了，正好去菜市买菜，就买些火锅料，来煮个麻辣锅过过瘾
看自己喜欢吃什么菜都可以放，也可以放点肉片之类的
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 1-2人 黄豆芽 适量 蒜苗 适量 丸子 150g 鸭血 适量 酸菜 适量 水煮鱼麻辣酱 1包 鸭血切块，泡水 豆芽先煮过 锅里放一点油，把麻辣酱先炒过 在把酸菜也炒一下 锅里水煮开，放入麻辣酱煮一下，放入酸菜，豆芽，鸭血，丸子，盖上盖子煮至熟 再放入蒜苗就可以享用了</description></item><item><title>泡椒凤爪</title><link>/post/4641-%E6%B3%A1%E6%A4%92%E5%87%A4%E7%88%AA/</link><pubDate>Thu, 14 Jan 2021 14:02:14 +0600</pubDate><guid>/post/4641-%E6%B3%A1%E6%A4%92%E5%87%A4%E7%88%AA/</guid><description>有一段时间非常迷恋泡椒凤爪，不惜步行很长的一段路，赴城中一家做泡椒凤爪最好的卤腊店去买。那个辣呀，嘴唇一圈都如火烧，却还不停嘴地嚼~后来就思量着自己动手啦，吃货们面对美食都具有大无畏的钻研精神，自己做的凤爪，没店家卖的那么白，但是胜在放心，当然，辣度也有所降低，加了红色的胡萝卜、紫色的洋葱、黄黄的姜片一同浸泡，颜色搭配亮丽，这是温和版的泡椒凤爪。
1.煮泡椒调料汁的时候，一定要将买来的野山椒瓶中的汁水倒入同煮，增加酸辣度。2.不介意吃到有胶质冻的鸡爪，可将处理好的鸡爪与调料汁同煮，更入味，但是，真的不好看啊~
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 30分钟-1小时 3-4人 白糖 适量 姜 适量 盐 适量 白醋 适量 桂皮 适量 香叶 适量 鸡爪 500g 胡萝卜 1根 洋葱 半个 柠檬汁 适量 泡椒 150g 鸡爪洗净，剪去脚趾甲，用快刀将1个斩成两半 入沸水锅煮约3分钟捞出 洗去浮沫 锅内加水烧开，放入洗净的鸡爪、香叶、桂皮、姜片，中火煮20分钟捞出 放流动的水将鸡爪冲凉，弃香叶、姜片不用，洗去胶质，最后泡在装纯净水的大碗中 煮鸡爪的时候，将胡萝卜、洋葱、生姜切片，与野山椒一同倒入另一锅中，加水、加白糖、加盐、加白醋 挤入少许柠檬汁 加盖煮开后晾凉成泡椒汁水 将泡在纯净水中的鸡爪捞出，和已晾凉的泡椒汁水一同装入密闭的玻璃容器内，放冰箱冷藏室，过一天即可食</description></item><item><title>麻辣水煮鱼</title><link>/post/4553-%E9%BA%BB%E8%BE%A3%E6%B0%B4%E7%85%AE%E9%B1%BC/</link><pubDate>Mon, 11 Jan 2021 13:58:57 +0600</pubDate><guid>/post/4553-%E9%BA%BB%E8%BE%A3%E6%B0%B4%E7%85%AE%E9%B1%BC/</guid><description>吃鱼片我一直选择龙利鱼，很方便，无需剔骨。好久没吃火辣辣的鱼了，感觉好奇怪，夏天的时候躲在空调房里，使劲的吃这麻辣鱼，现在倒不是那么馋了，也许冬天的味蕾和夏天有区别吧。
鱼片用白酒腌制不但能去腥而且能提香味 郡县豆瓣酱偏咸，不要先加盐。 香莴笋腌制一下更入味。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 3-4人 油 适量 盐 适量 花椒 适量 八角 适量 生粉 适量 干辣椒 适量 白酒 适量 小葱 适量 精盐 适量 辣椒面 适量 生姜片 适量 龙利鱼 500g 香莴笋 适量 郡县豆瓣酱 适量 准备调料 加入开水 龙利鱼用清水冲洗后，用厨房纸吸干水分切片 鱼片加入白酒，生姜片，生粉，盐用手抓匀后腌制一小时 香莴笋 去皮后切断洗净 香莴笋条用适量的盐腌制一小时 锅内油温5分热倒入大蒜子和生姜片，八角爆香 再加入郡县豆瓣酱爆香 大火烧开后加入香莴笋煮滚 之后加入鱼片，轻轻搅拌一下 煮滚时撇清浮沫至鱼片熟 盛入碗中，加点辣椒面 洗锅后，重新倒油，待7分热时先加入花椒爆香，待十分热，熄火加入干辣椒 淋入碗中</description></item><item><title>火爆鸡杂</title><link>/post/4734-%E7%81%AB%E7%88%86%E9%B8%A1%E6%9D%82/</link><pubDate>Fri, 08 Jan 2021 14:04:52 +0600</pubDate><guid>/post/4734-%E7%81%AB%E7%88%86%E9%B8%A1%E6%9D%82/</guid><description>这是一道非常下饭的美味菜。鸡杂就是鸡杂碎的统称，很多人对它情有独钟，鲜美可口，营养多样。 中医认为它皆有助消化，和脾胃的功效。鸡杂也是我最喜欢的
1.鸡杂要先过油至变色盛出，这样炒出的鸡杂可以无异味。 2.盐可适量而放，可先尝尝味道再添加，喜欢辣的可以加点豆瓣酱一起炒
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 料酒 适量 油 适量 盐 适量 生抽 适量 洋葱 适量 大蒜 适量 生姜 适量 青椒 适量 芹菜 适量 鸡杂 150g 洋葱切成块 芹菜洗净切成小段 鸡肠，鸡胗，鸡心洗净全部切小块 青椒切成小段，大蒜切片，生姜切末 坐锅热油，下花椒小火炒香，入蒜片姜末炒香，然后下鸡杂加料酒爆至鸡胗卷成花状盛出来备用 锅里留底油下入青椒，洋葱翻炒 调入一勺生抽翻炒均 在下入滑炒好的鸡杂调入适量的盐大火快速翻炒， 起锅放入芹菜翻炒断生即可</description></item><item><title>青椒豆豉盐煎肉</title><link>/post/4762-%E9%9D%92%E6%A4%92%E8%B1%86%E8%B1%89%E7%9B%90%E7%85%8E%E8%82%89/</link><pubDate>Thu, 31 Dec 2020 14:06:02 +0600</pubDate><guid>/post/4762-%E9%9D%92%E6%A4%92%E8%B1%86%E8%B1%89%E7%9B%90%E7%85%8E%E8%82%89/</guid><description>盐煎肉也是川菜中非常有名的一道菜，笼罩在回锅肉的阴影中，其实是差不多的，一个是先煮再炒谓之回锅，一个是生肉直接炒谓之盐煎，回锅肉有皮是因为煮过了，皮会软很多，盐煎肉无皮，是因为直接生炒皮会很硬，所以要去掉，回锅肉口感更软一些，盐煎肉口感会脆爽一些，回锅肉用甜酱，而盐煎肉很少用，也可以用，主要靠豆豉和豆瓣来提味，主要区别就是这些。
1、盐煎肉像回锅肉一样，可以放很多的蔬菜，比如青椒，洋葱，莲花白等 2、做盐煎肉的猪肉要比做回锅肉的猪肉要瘦一些，不过个人感觉这种菜瘦了没吃头，所以差不多是一半肥一半瘦，最好是用猪的后尖肉，也就是后腿肉，这里的瘦肉炒出来不老，口感很好 3、炒肉的豆豉可以不用剁碎，稍微捏捏就可以了，当然，如果剁碎也没问题，味道释放的更好，就是会咸一些，放其它调料就要注意了 4、最关键的一点就是别炒咸了，因为带咸味的调料实在是太多了，豆豉，豆瓣等，现在的豆瓣酱要比原来的咸很多，用手一摸都能感觉到有细小盐粒的存在，如果尝一下觉
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10-20分钟 1-2人 白糖 适量 油 适量 青椒 100g 豆豉 适量 黄酒 适量 郫县豆瓣酱 适量 老姜 适量 去皮五花肉 300g 准备材料：五花肉，豆豉，青椒 猪肉去皮，切0.</description></item><item><title>水煮肉片</title><link>/post/179-%E6%B0%B4%E7%85%AE%E8%82%89%E7%89%87/</link><pubDate>Wed, 23 Dec 2020 11:35:42 +0600</pubDate><guid>/post/179-%E6%B0%B4%E7%85%AE%E8%82%89%E7%89%87/</guid><description>喜欢川菜，喜欢川菜红火颜色麻辣滋味，总感觉在那红火麻辣中，透着一股英雄豪气，麻辣江湖，水煮沉浮？是鱼？是肉？还是？ 对于无辣不欢无肉不欢的某来说，喜欢川菜是必然，那厚重的滋味，浓郁的香气，眩人的色彩，让人常常思考一个问题，家在何方？如果有前生，我真的以为，我前世故乡必定是川地，也正因为那一份前世姻缘，才会让我如此想念旧时家乡滋味。 一道水煮肉片，吃进去的不仅仅是滋味，亦或是一份乡愁。
1.猪肉的选择，要选里脊肉，这是猪身上比较细嫩的部位，口感好容易成熟。 2.用淀粉和蛋清腌制，锁住肉的汁水，保持鲜嫩口感。 3.食用油的选用首选菜籽油，这才是正宗川菜味道。 4.最后的热油浇泼，是点睛之笔，不可省略。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10-20分钟 1-2人 白糖 适量 菜籽油 适量 盐 适量 豆瓣酱 适量 干红辣椒 适量 淀粉 适量 大蒜 适量 猪里脊 350g 白菜 300g 鸡蛋清 适量 味极鲜酱油 适量 青花椒 适量 红花椒 适量 香葱 30g 小米椒 30g 猪里脊肉一块，洗净备用。 香葱和小米椒洗净备用。 白菜适量，洗净备用。 准备调料备用。 猪里脊肉洗净，去筋皮，切薄片。 将切好的肉片放入大碗中，加入少许食盐、淀粉和蛋清。 将肉片均匀裹上淀粉，静置10分钟入味。 白菜将叶子手撕大片，白菜帮切丝备用。 将豆瓣酱、大蒜剁碎，辣椒剪段备用。 香葱和小米椒切小粒备用。 炒锅放入菜籽油，下入花椒和辣椒段炸香。 花椒和辣椒炸成棕红色后，捞出备用。 将炸好的花椒和辣椒段剁碎末备用。 将白菜丝放入炸好的花椒油锅里翻炒。 加入少许食盐和五香粉，翻炒入味。 下入白菜叶翻炒。 炒至白菜叶变软。 将白菜放入装菜的容器中。 炒锅放油，下入剁好的豆瓣酱煸炒出红油。 加入适量清水，放入白糖，综合味道。 水煮开后，将腌制好的肉片，逐片下入锅中。 煮至肉片变白。 将煮好的肉片倒入装白菜的容器里。 将剁碎的花椒辣椒碎、小米椒、大蒜和香葱撒在肉片上。 取锅烧热油，浇在撒入的香葱碎上。 一碗椒香四溢的水煮肉片即制作完成。</description></item><item><title>辣子鸡丁</title><link>/post/177-%E8%BE%A3%E5%AD%90%E9%B8%A1%E4%B8%81/</link><pubDate>Sun, 20 Dec 2020 11:35:40 +0600</pubDate><guid>/post/177-%E8%BE%A3%E5%AD%90%E9%B8%A1%E4%B8%81/</guid><description>辣子鸡丁是一道常做的家常菜，做法也是各种各样。以前家里都是用郫县豆瓣和辣子做的，且没有油炸这一道工序。这次做的辣子鸡丁，依旧咸鲜可口，但不同的是这次的鸡丁非常酥脆。吃起来有种鸡米花的感觉。保存了麻辣的味道，好吃的不得了很下饭，凉了做下酒菜也不错。
1.我这次选的是鸡腿肉容易剔骨，选用整只鸡的肉也是可以的，免去剔骨剁小块。 2.干淀粉只是沾薄薄一层（不沾干淀粉直接炸也是可以的）。 3.炒制的过程要注意快速翻炒，最后撒上芝麻即可。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 30分钟-1小时 1-2人 白糖 5g 淀粉 适量 盐 4g 酱油 10ml 料酒 5ml 大鸡腿肉 350g 白芝麻 10g 白酒 3ml 姜丝 5g 葱段 5g 花椒 5g 干辣椒 10g 鸡腿洗净，用刀沿着骨头切开，剔骨只留鸡肉。 鸡腿肉切成1.</description></item><item><title>蒜苗回锅肉</title><link>/post/4608-%E8%92%9C%E8%8B%97%E5%9B%9E%E9%94%85%E8%82%89/</link><pubDate>Sat, 12 Dec 2020 14:00:50 +0600</pubDate><guid>/post/4608-%E8%92%9C%E8%8B%97%E5%9B%9E%E9%94%85%E8%82%89/</guid><description>一个电话，让心蓝的心情跌到了谷底。极其压抑之下，取酒狂饮，以泄心绪。 婚姻是什么？两个人，认识或者不认识，机缘或者不机缘，恋爱结婚，共同生活。你发现，原来发现婚后生活并不如想象中美好，早晨起床有人和你争厕所了，洗澡的时候短信有人看了，每天洗衣服成必修课了……老婆逐渐要习惯他的呼噜、他的臭袜子、他的上厕所不关门、他的大男人主义……老公逐渐要习惯她的购物欲望、她的洗澡需要1个小时、她的卫生纸用得飞快、她的任性……逐渐，由新奇变成厌烦，争吵多了，冷战多了，是非多了，终于爆发了……这个伴侣远没有我婚前想象的完美，
罗里吧嗦： 1.预制五花肉时加入少许花椒，肉片香气浓郁 2.蒜苗不加油干煸，以来可以炒出蒜香，二来可以缩短肉片炒制时间，让肉片更鲜嫩 3.自制蒜蓉辣酱和辣椒红油的组合，比传统豆瓣酱炒法，含盐量更低更健康 4.五花肉选比较宽大的，这样切片方便，成菜美观 5.与只好的五花肉放冷后再切片，不容易散 6.至于回锅肉的灯盏窝状态，心蓝觉得不必太过追求，回锅肉要求的是出味。一来心蓝刀工不好，二来觉得这样肉片口感偏干，三来大师太少了，出灯盏窝肉片不干的境界心蓝还没有达到，你呢
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10分钟内 3-4人 花椒 适量 五花肉 400g 生姜 适量 油 5g 蒜苗 200g 蒜蓉辣酱 3g 辣椒红油 3g 蒸鱼豉油 2g 五花肉洗净，锋速三刮毛，入生姜、花椒水中煮熟捞出待用 预制好的五花肉冷却后切薄片，蒜苗洗净去头尾切段待用 空锅不加油，入蒜苗段干煸至表皮微皱，蒜香浓烈出锅待用 坐锅起油，下蒜蓉辣酱、辣椒红油煸香 下五花肉片，煸炒出油上色 下蒜苗翻炒3分钟，入蒸鱼豉油，翻炒入味后起锅即可</description></item><item><title>红油抄手</title><link>/post/4781-%E7%BA%A2%E6%B2%B9%E6%8A%84%E6%89%8B/</link><pubDate>Mon, 30 Nov 2020 14:06:41 +0600</pubDate><guid>/post/4781-%E7%BA%A2%E6%B2%B9%E6%8A%84%E6%89%8B/</guid><description>广东人叫云吞，四川叫抄手，吃法也是大不相同
抄手浮起来就是煮好的了，煮久皮会烂，
准备时间 烹饪时间 食物分量 30分钟-1小时 10分钟内 1-2人 油 适量 盐 适量 鸡蛋 1个 香菜 适量 生抽 2勺 葱花 适量 猪肉 250g 姜末 少许 云吞皮 适量 鸡粉 1/2勺 辣椒油 1/2勺 花椒油 1/2勺 黑醋 1勺 猪肉洗净加入姜刴成肉末 刴好的肉末放入鸡蛋，生抽，盐搅拌入味 把抄手包好 把葱，香菜洗净切碎 香菜葱花加入生抽，盐，醋，花椒油，辣椒油，鸡粉调成汁 锅中烧沸水后放抄手下去，煮到抄手浮起来加入生菜，变色马上捞起来 与将汁搅拌均与就可以吃了</description></item><item><title>鱼香茄子</title><link>/post/4645-%E9%B1%BC%E9%A6%99%E8%8C%84%E5%AD%90/</link><pubDate>Sun, 29 Nov 2020 14:02:21 +0600</pubDate><guid>/post/4645-%E9%B1%BC%E9%A6%99%E8%8C%84%E5%AD%90/</guid><description>这是第一次尝试着做鱼香茄子，对于做茄子菜有一种天生的恐惧感，总怕做不好，不是不喜欢吃茄子，只是没有把握做的好吃，充其量就是蒸熟了凉拌，或者和豆角土豆炖着吃，再也不敢尝试做其他做法。前两天我家那位说想吃茄子了，我说不会做怎么办？他说：“你这聪明，还不会做茄子，谁信啊”！听他这么一忽悠，心想也是，总要尝试着做吧，没有第一次的尝试，哪来的成功。去超市买了4根茄子，昨天下午就开始做，切菜，配料，调汁，油炸，到最后成品出锅，自己先尝了一口，没想到味道很不错，不能说正宗，起码家里那两个人是很喜欢吃的，超下饭！
1.茄子放盐水中侵泡，可以防止氧化变黑，最后油炸的时候少吃油； 2.此菜的鱼香汁可以做很多种菜，鱼香肉丝，鱼香土豆，鱼香豆腐，只要记住料汁配比，都可以举一反三，做出美味的鱼香菜。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10-20分钟 3-4人 油 适量 盐 适量 大葱 适量 香醋 3勺 大蒜 适量 胡椒粉 少许 玉米淀粉 适量 水 适量 生姜 适量 白糖 2勺 郫县豆瓣酱 1勺 尖椒 4个 长茄子 4根 味极鲜酱油 2勺 老抽 0.</description></item><item><title>豆筋棍烧肉</title><link>/post/4865-%E8%B1%86%E7%AD%8B%E6%A3%8D%E7%83%A7%E8%82%89/</link><pubDate>Thu, 26 Nov 2020 14:09:58 +0600</pubDate><guid>/post/4865-%E8%B1%86%E7%AD%8B%E6%A3%8D%E7%83%A7%E8%82%89/</guid><description>豆筋棍是四川的特产，用腌制过的豆腐圈成棍然后晒干而成，豆筋棍的吃法很多，其中最常见的就是烧肉，成菜肉香而酥烂，豆筋吸收了肉汁美味可口，此菜佐酒下饭皆宜。做法也很简单容易掌握。
1.老抽提色，切勿过量；烧肉时汤要一次性放足。
准备时间 烹饪时间 食物分量 30分钟-1小时 30分钟-1小时 1-2人 料酒 适量 五花肉 500g 姜 适量 油 适量 盐 适量 干辣椒 适量 料酒 1勺 八角 2个 大葱 适量 白糖 2勺 桂皮 2个 滑子蘑 100g 豆筋棍 3根 干豆筋用水泡软和，姜拍松、葱切段，待用 将五花肉刮洗干净，切成2厘米见方的块。洗净后切成块沥干水分备用 对开后切成3.</description></item><item><title>水煮肉片</title><link>/post/4782-%E6%B0%B4%E7%85%AE%E8%82%89%E7%89%87/</link><pubDate>Wed, 25 Nov 2020 14:06:43 +0600</pubDate><guid>/post/4782-%E6%B0%B4%E7%85%AE%E8%82%89%E7%89%87/</guid><description>水煮肉片是川菜的一种传统菜式，几乎四川家家户户都会做。水煮的特色是“麻、辣、鲜、烫” 口味：椒麻味水煮肉片肉味香辣，软嫩，易嚼。 水煮肉片是一道四川名菜之一，因肉片未经划油，以水煮熟故名水煮肉片。 吃时肉嫩菜鲜，汤红油亮，麻辣味浓，最宜下饭，为冬季家常美食之一。
我把菜炒好后又放到锅中煮,这样菜更加入味,如果怕辣,炒好后不需在煮,把煮好的肉片的汤直接到在菜上就可以 菜可以根据自己的喜欢来放
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 葱 适量 白糖 适量 油 适量 盐 适量 花椒 适量 豆瓣酱 适量 酱油 适量 干红辣椒 适量 鸡蛋清 1个 淀粉 适量 大蒜 适量 包菜 300g 猪里脊肉 300g 肉洗净切片 用鸡蛋清和淀粉抓下 包菜简单炒下 锅烧热放入油 放入花椒 放入干辣椒,炒香 放入豆瓣酱翻炒 加水和葱花煮出味道 放肉片和包菜煮进味道 可以开始吃了</description></item><item><title>酿肉虎皮尖椒</title><link>/post/4808-%E9%85%BF%E8%82%89%E8%99%8E%E7%9A%AE%E5%B0%96%E6%A4%92/</link><pubDate>Sun, 22 Nov 2020 14:07:34 +0600</pubDate><guid>/post/4808-%E9%85%BF%E8%82%89%E8%99%8E%E7%9A%AE%E5%B0%96%E6%A4%92/</guid><description>虎皮尖椒属于川菜，主要食材是尖椒。有酿肉的一种，还有一种直接制作。直接制作的方法比较容易，酿肉的稍微有一点难度，首先就是如何去除内部的筋（能吃辣味的不用取出）；其次是如何让装满肉馅的尖椒在制作时候肉馅与尖椒不脱离。今天草根两个小妙招，教你巧做虎皮尖椒,喜欢的快来看看吧：
1 尖椒去筋，用匙的把手伸进尖椒里面，轻轻转动。 2 在封口处粘干淀粉可以让装满肉馅的尖椒在制作时候肉馅与尖椒不脱离。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 30分钟-1小时 1-2人 白糖 适量 料酒 适量 油 适量 盐 适量 生抽 适量 鸡精 适量 淀粉 适量 五香粉 适量 蚝油 适量 猪肉馅 200g 清水 适量 葱花 适量 姜末 适量 尖椒 5个 尖椒去筋，用匙的把手伸进尖椒里面，轻轻转动，就能将内部的筋去除，能吃辣的不用去。拌猪肉馅：在肉馅里加料酒 盐 葱姜末 五香粉 生抽和适量清水搅拌好备用。 将拌好的肉馅塞进尖椒里面（借助筷子往下捅），为了防止煎的过程露馅，在封口处粘干淀粉（如图） 调碗汁：盐 生抽 蚝油 五香粉 糖 清水 调好（自己尝尝是否合适咸度，可以适当调节） 不粘锅少许油，煎成两边收缩，成虎皮纹 然后倒入碗汁，盖锅盖，焖一会，大火收汁，用水淀粉勾薄芡即成，喜欢汤汁多点的可以多加点汤，用此汤拌饭真是个香呀</description></item><item><title>大盆鱼</title><link>/post/4777-%E5%A4%A7%E7%9B%86%E9%B1%BC/</link><pubDate>Wed, 18 Nov 2020 14:06:38 +0600</pubDate><guid>/post/4777-%E5%A4%A7%E7%9B%86%E9%B1%BC/</guid><description>大盆鱼，在我们这里非常流行，一家3人，吃一盆就是一餐，简单，方便，大冬天的吃着也暖和！
码鱼的时候先码盐
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 30分钟-1小时 3-4人 姜 10g 香油 适量 淀粉 15g 五香粉 适量 干辣椒段 适量 味精 适量 盐 10g 蒜 10g 红萝卜 100g 芹菜 50g 蛋清 50g 葱 50g 豆芽 150g 辣椒酱 20g 泡椒 50g 油 150g 白鲢 1500g 藕 150g 这样就可以了 白鲢鱼，洗尽，一条鱼去的头是1500克 鱼清洗好后，码盐半个小时，在加入蛋清和淀粉拌匀待用 喜欢的一些菜准备好 小锅里加入水，煮上喜欢的菜 锅里油烧热后倒入姜，蒜，泡椒，辣椒酱翻炒 炒香后加入适量的水 水开后1分钟倒入鱼和芹菜段，煮5分钟在加入味精和五香粉就可以了 把煮好的菜加一些盐和香油拌匀倒入大盆待用 把煮好的鱼倒入装油菜的盆中，面上撒上葱葱和干辣椒段，然后用锅烧一些油淋在大盆鱼面上</description></item><item><title>金沙麻辣孜然牙签牛肉</title><link>/post/4733-%E9%87%91%E6%B2%99%E9%BA%BB%E8%BE%A3%E5%AD%9C%E7%84%B6%E7%89%99%E7%AD%BE%E7%89%9B%E8%82%89/</link><pubDate>Mon, 16 Nov 2020 14:04:50 +0600</pubDate><guid>/post/4733-%E9%87%91%E6%B2%99%E9%BA%BB%E8%BE%A3%E5%AD%9C%E7%84%B6%E7%89%99%E7%AD%BE%E7%89%9B%E8%82%89/</guid><description>金沙麻辣孜然牙签牛肉麻辣可口，典型的川菜。宴请宾朋的一道最佳下酒菜。也可以送给友人品尝。色泽诱人。看起来很有食欲。
1.油可以多放，用不完的油可以沥出来做它用。 2.起锅后根据自己的口味加入适量的干辣椒面。 3.小孩食用是一定要注意安全。
准备时间 烹饪时间 食物分量 30分钟-1小时 30分钟-1小时 3-4人 白糖 适量 食盐 适量 油 适量 鸡精 少许 老抽 适量 辣椒面 适量 芝麻 适量 孜然粉 适量 牛肉 500g 花椒面 适量 生姜 少许 干花椒粒 适量 牙签 1包 牛肉洗净切成条状备用。 用牙签穿上切好的牛肉。 芝麻入锅炒香备用。 锅中倒入三两油，烧热，加入准备好的牛肉。不断翻炒直至肉中水分去尽。 加入适量干花椒粒。 加入适量老抽。 加入适量孜然粉，白糖。 加入适量辣椒面，盐，鸡精。翻炒均匀便可出锅。 起锅后，撒上事先炒好的芝麻。，美味的牙签牛肉就大功告成了。</description></item><item><title>水浒肉</title><link>/post/4725-%E6%B0%B4%E6%B5%92%E8%82%89/</link><pubDate>Mon, 16 Nov 2020 14:04:37 +0600</pubDate><guid>/post/4725-%E6%B0%B4%E6%B5%92%E8%82%89/</guid><description>也许很多朋友会觉得这道菜有点类似于水煮肉片，菜的做法千变万化，不同的做法不同的调料添加就有不一样的新意 【水浒肉】的由来听小云说个故事吧!!! 很多人都知道我国有一部古典名著叫《水浒传》，已经拍摄有两个版本了。但很少人知道古浔阳有一道名菜叫&amp;quot;水浒肉&amp;quot;。&amp;ldquo;水浒肉&amp;quot;原名&amp;quot;家乡肉&amp;rdquo;，关于&amp;quot;水浒肉&amp;quot;的来历，这里还有一段有趣的故事哩!传说，宋代及时雨宋江杀死阎婆惜，被发配到了江州，戴宗、张顺、李逵等好汉仰慕他的英名，打通了衙门的关节，才使得宋江免受苦刑，宋江心中十分感激。英雄们相见恨晚，情投意合，今日你请，明日我
1.肉片切好后，再次用清水冲洗一下，冲干净肉自身的血水。倒入一个笊篱中，控水 2.下肉片的时候可以把火力调小，一片一片下，下完以后在开大火煮开，在肉片未煮定型以前，不要搅动肉片，因为这样容易使肉片脱浆、 3.最后一步浇油很关键，这样才能充分激发辣椒和花椒的香味
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10-20分钟 1-2人 料酒 适量 油 适量 盐 适量 花椒 适量 胡椒粉 适量 干辣椒 适量 生抽 适量 大蒜 适量 香葱 适量 辣椒粉 适量 熟芝麻 适量 菠菜 200g 瘦肉 200g 红薯淀粉 适量 准备材料：菠菜 洗净沥干，把瘦肉切薄片，用红薯淀粉、盐、料酒、白胡椒粉拌均匀，30分钟左右让肉片充分的吸收，这样肉片很嫩滑 干辣椒剪段，花椒粒适量，葱切断，大蒜切片 锅内放水烧开，把菠菜放入锅内加盐，煮熟盛在盘底 从新加水大火烧开，调入胡椒粉，蚝油、少量的盐，片片的把肉片加锅里，待肉片煮的定型了，就可以倒入碗里备用（这一步不是为了 让肉片熟，只是定个型） 锅中放入2茶勺油，爆香葱、蒜 接着将焯水后肉片放入锅内，调入少许盐生抽，炒至七八成熟时（这一部很关键，一定不要过老，用中火）连汁盛出，倒到蔬菜上。 锅中放入2茶勺油，将干辣椒、花椒爆香，取出碾碎 将爆好的辣椒与花椒碎倒在肉片上，撒上香葱末、熟芝麻、少许辣椒粉，再烧点热油浇上即可</description></item><item><title>红油大刀耳片</title><link>/post/4640-%E7%BA%A2%E6%B2%B9%E5%A4%A7%E5%88%80%E8%80%B3%E7%89%87/</link><pubDate>Sat, 14 Nov 2020 14:02:11 +0600</pubDate><guid>/post/4640-%E7%BA%A2%E6%B2%B9%E5%A4%A7%E5%88%80%E8%80%B3%E7%89%87/</guid><description>马上国庆节了，这几天在家是忙活着买菜，准备过节来客的时候好用，到市场买菜看到了猪耳朵，就买了两只回来，今天先做个凉拌的，等过节那天在卤来吃，在川菜的食谱中有很多大菜和名菜对于食材的选用是相当考究的，猪耳朵要想片出好看的形状还是需要点功夫的，就像今天介绍给大家这道红油大刀耳片，典型宴席上的凉拌下酒菜肴，脆脆的猪耳片用料汁简单调制一下，嚼起来爽脆，香辣。面对这盘菜，不来杯酒是说不过去的，这可是作为标准吃货必须享用的美食哦！
1.夏天吃可以在冰箱内冷藏一会儿味道好 2.也可以根据自己的喜好调料汁。 3.为了片出好看的耳片，一定的压上重物冷却
准备时间 烹饪时间 食物分量 1-2小时 10-20分钟 1-2人 白糖 适量 盐 适量 鸡精 适量 香油 适量 大蒜 适量 葱花 适量 辣椒油 适量 花生米 适量 花椒面 适量 酥黄豆 适量 黄豆酱油 适量 猪耳朵 一只 新鲜猪耳朵一个，在耳朵的根部用刀切开（不要切透） 锅里加入适量的清水，加老姜、花椒、料酒，猪耳朵煮40分钟 40分钟后将猪耳朵捞出，趁热在猪耳朵的两面蒙上保鲜膜 用平整的重物（我用的菜板）压在热的猪耳朵上面后直到猪耳朵完全自然冷却（这个过程根据环境温度不同所需等候时间也不同，冬季大概在两小时，夏季为防食品变质最好是在冰柜内进行） 两小时以后可以看看效果了，平平整整的猪耳朵撕去保鲜膜 现在可以很舒服的片耳片，每一片都要尽量保证大小均匀厚薄一致，片好的耳片整形后装盘 大蒜剁成末，加入适量开水做成蒜汁 拿个碗调料汁：黄豆酱油，盐，白糖，鸡精，花椒粉，香油，花生米，酥黄豆，辣椒油 将兑好的汁水浇在耳片上，淋上红油即可上菜</description></item><item><title>红焖猪蹄髈</title><link>/post/4720-%E7%BA%A2%E7%84%96%E7%8C%AA%E8%B9%84%E9%AB%88/</link><pubDate>Mon, 09 Nov 2020 14:04:29 +0600</pubDate><guid>/post/4720-%E7%BA%A2%E7%84%96%E7%8C%AA%E8%B9%84%E9%AB%88/</guid><description>猪蹄髈就是猪腿的上半部分，也有的习惯叫“猪髈蹄”。蹄髈的做法一般以酱制或卤制比较多。“红焖蹄髈”是采取“焖制”的方法烹制而成。成品菜肴的色泽呈现枣红色，所以将其叫为“红焖蹄髈”，菜肴的口感软糯，香味浓郁。
焖制的时间仅供参考，蹄髈大小不同，焖制的时间也有区别。
准备时间 烹饪时间 食物分量 30分钟-1小时 30分钟-1小时 1-2人 姜 适量 盐 适量 八角 适量 香菇 适量 冰糖 适量 桂皮 适量 五香粉 适量 老抽 适量 猪蹄膀 750g 蹄髈去毛 刮洗干净，香菇去缔也洗干净待用 锅里放油，放入一大块冰糖 炒糖色 待到冰糖融化起大泡，泡消失后关火，别炒过了，以免糖色糊了 准备适量的老抽 老抽和料酒放入糖色里，放入洗净的蹄髈，反复翻炒，使酱汁均匀的裹附在蹄髈上 生姜适量切成细末 当蹄髈的肉皮上色之后，转入压力锅里，放入大料、桂皮、葱姜、香菇，五香粉。加入清水或高汤，加盐调味 调制蹄髈键30分钟，焖制到蹄髈软烂，即可出锅</description></item><item><title>酸菜鱼</title><link>/post/4590-%E9%85%B8%E8%8F%9C%E9%B1%BC/</link><pubDate>Fri, 06 Nov 2020 14:00:11 +0600</pubDate><guid>/post/4590-%E9%85%B8%E8%8F%9C%E9%B1%BC/</guid><description>哈哈，这周跟欢快，跟着导师走有肉吃！ 有几个月都没有吃过酸菜鱼了，太热了没有胃口啊，以为这种重口味的会吃不下，谁知大错特错啊，昨晚上这一大盆的酸菜鱼三个人给吃光光，战斗力可真强大啊，关键也是味好才对！ 为了做好酸菜鱼还买了两包不同的酸菜，最后用了这包专做酸菜鱼的泡酸菜，证明选择是正碗滴；草鱼肉块分好后又反复清洗沥水份再上浆，煮好的鱼片特别鲜嫩，整道菜酸、辣、麻适中，鲜、香、嫩开胃。
现杀的鱼最好不要吃，要放置一段时间吃才好，一般我会洗好用盐抹细细的抹遍鱼身放在保鲜袋中扎紧入冰箱冷藏一两个小时再做； 鱼片和鱼骨要反复洗净至无滑滑的粘液鱼片发亮吃着口感最好。 煮鱼汤要浇开水煲出的鱼汤才会白、香、浓； 最后一步浇花椒干红椒的热油才是精华，最好不要省去。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 30分钟-1小时 3-4人 油 适量 盐 适量 花椒 适量 姜 1块 泡椒 适量 鸡蛋清 1个 金针菇 适量 开水 适量 干红椒 适量 生抽 少许 生粉 1勺 蒜头 4个 十三香 少许 草鱼 750g 泡酸菜 200g 葱 2颗 备好材料：草鱼一条、蒜姜葱、花椒和干红椒（草鱼提前洗净用盐把鱼身和鱼肚抹均放冰箱冷藏入一下味） 备好酸菜包和金针菇 酸菜用水清洗两遍挤干水份后切小段，姜蒜切小片，葱切段备用 草鱼剁去头尾，用刀从鱼尾处片下两面净鱼肉 把两面净鱼肉顺着鱼尾方向片成薄片，鱼骨切片，鱼头切开两块 鱼片用水反复清洗至肉片发亮发无粘液 洗好的鱼片沥干水份用少许盐、生粉、鸡蛋清、十三香和一勺生抽调均腌制10分钟 热锅温油下葱白段、姜、蒜和泡椒炒香 下酸菜炒出酸香味 把酸菜拨在一旁，放鱼头和鱼骨块两面稍煎一下 再混合鱼肉和酸菜炒均 加入开水盖上锅盖煮15分钟放盐调味 捞起酸菜和鱼骨块，再底汤中放金针菇烫两分钟 把金针菇捞起后，放葱段提下味，待底汤再次煮开后把腌制的鱼片抖开下到烫中，煮至鱼片发白即可 把煮好的鱼片连同烫汁一起倒在酸菜鱼块金针菇上面 锅中再次烧热倒油，放花椒和小红椒爆出麻辣的香味 趁热倒在鱼片上面即可</description></item><item><title>荤豆花</title><link>/post/4747-%E8%8D%A4%E8%B1%86%E8%8A%B1/</link><pubDate>Mon, 02 Nov 2020 14:05:22 +0600</pubDate><guid>/post/4747-%E8%8D%A4%E8%B1%86%E8%8A%B1/</guid><description>提起泸州，大伙儿自然会想起闻名中外的泸州老窖。然而，很多人却并不知道泸州还有一道在四川、重庆、贵州、云南一带都颇有名气的地方风味小吃，这就是“江门荤豆花”。从321国道上经过的客货车司机，往往会在叙永县江门镇上刹一脚，尝一尝这道荤素兼备、爽口开胃，食后令人久久不忘的地方名食。 豆花的起源难以考证，但鲜美可口的荤豆花却是江门人无可争议的“专利”。上世纪70年代末期，位于321国道上的江门场上仅有几家卖豆花饭的小馆子，前来吃饭的主顾大都是云南、贵州往返于成都、重庆的货车司机。有一天晚上，一位云南司机因忙着
1、荤豆花里的肉片推荐大家用半肥瘦的最好，口感更滑嫩！ 2、调料里的木姜油是四川人比较喜欢的口味，不喜欢的可以改成香油等自己喜欢的油 3、四川人吃这道菜调味料是用荤豆花的汤加在料碗里，然后再蘸豆花 4、调料里的干辣椒一定是烧过后晾凉手搓的，也没有什么缘由，比较喜欢这样原始的做法
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 5-6人 油 适量 盐 适量 生抽 适量 蒜瓣 2粒 味精 少许 酸菜 100g 嫩豆腐 300g 干木耳 10g 干香菇 10g 香葱 少许 猪油 适量 香菜 少许 雪花肉 100g 干黄花 10g 干笋 10g 熟花生 10g 黑白芝麻 10g 白胡椒 少许 木姜油 少许 干辣子面 10g 荤豆花的各种食材：酸菜、肉、香菇、黄花、笋、木耳 调味料：木姜油、白胡椒、花生、黑白芝麻、蒜瓣、香菜、香葱 嫩豆腐用清水加盐泡10分钟，木耳、黄花、笋和香菇用热水泡15分钟 肉切片用淀粉码上、酸菜切丝、木耳撕成小片、笋切片、香菇切块、黄花控干水备用 花生压碎、蒜剁碎、香菜切成末、香葱切成葱花 锅里适量清油和猪油和花椒烧到7成热 放入酸菜炒出香味 放入香菇、笋片和黄花和适量的盐翻炒 把炒香的食材转到汤锅里，适量加入白胡椒和盐煮开 加入木耳煮透 用手把把嫩豆腐掰进锅里煮开，大小看个人喜好，一般比汤圆稍大 把码好的肉片滑入锅中肉片变白，再适量加入味精，锅开即可关火 另取一碗，把烧过的干辣椒用手搓碎 依次加入盐、味精、花生碎、黑白芝麻，香菜碎、葱花和木姜油 把热气腾腾的荤豆花盛在汤碗里上桌，拌匀调味料就可以开饭了</description></item><item><title>水煮鱼</title><link>/post/1559-%E6%B0%B4%E7%85%AE%E9%B1%BC/</link><pubDate>Mon, 02 Nov 2020 12:15:56 +0600</pubDate><guid>/post/1559-%E6%B0%B4%E7%85%AE%E9%B1%BC/</guid><description>水煮鱼可谓川菜中的代表作之一，系重庆渝北风味。看似原始的做法，实际做工考究。选新鲜生猛活鱼，又充分发挥辣椒御寒、益气养血功效，烹调出来的肉质一点也不会变韧，口感滑嫩，油而不腻。既去除了鱼的腥味，又保持了鱼的鲜嫩。满目的辣椒红亮养眼，辣而不燥，麻而不苦。水煮鱼的特点是鲜、嫩、麻辣。麻辣讲究的是“盖味而不抢味”，所以菜中既有令人兴奋的麻辣，又能尝到鱼的鲜嫩。这才是正宗的川菜。呵呵我做的是家庭版的·······
鱼一定要先裹蛋液再裹淀粉，这样做出来的鱼不容易碎 鱼下锅要一变色就赶快捞出，时间长了容易碎
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10-20分钟 1-2人 油 适量 盐 适量 花椒 适量 干辣椒 适量 淀粉 适量 鸡蛋 1个 香菜 适量 辣椒面 适量 豆腐 100g 白菜 100g 鲤鱼 500g 鱼切片加料酒 盐 五香粉腌5分钟 热锅放油，爆香花椒后捞出花椒备用 下从辣椒炒香 加水烧开 放切好的豆腐加盐煮开后捞出豆腐 再放入切好的白菜焯熟捞出放在豆腐上 腌好的鱼放入搅好鸡蛋液里，均匀的裹上一层鸡蛋液 再放入淀粉里，裹上一层淀粉 再放入干辣椒断 一勺辣椒面 芝麻少许 香菜和之前炸香的花椒 在起锅烧热油 浇在干辣椒段上面就好了</description></item><item><title>小煎子姜鸭</title><link>/post/4854-%E5%B0%8F%E7%85%8E%E5%AD%90%E5%A7%9C%E9%B8%AD/</link><pubDate>Sat, 31 Oct 2020 14:09:28 +0600</pubDate><guid>/post/4854-%E5%B0%8F%E7%85%8E%E5%AD%90%E5%A7%9C%E9%B8%AD/</guid><description>子姜知识介绍： 子姜，附有姜芽，可以作菜肴的配菜或酱腌，味道鲜美。用途广泛，既是很好的佐料、调味品，也是很好的医疗保健品；既可生食，也可做馅。故古人称之为“蔬中拂土”。 子姜营养分析： 生姜具有解毒杀菌的作用，日常我们在吃松花蛋或鱼蟹等水产时，通常会放上一些姜末、姜汁。人体在进行正常新陈代谢生理功能时，会产生一种有害物质氧自由基，促使机体发生癌症和衰老。 那今天来一款小煎子姜鸭。 生姜中的姜辣素进入体内后，能产生一种抗氧化本酶，它有很强的对付氧自由基的本领，比维生素E还要强得多。所以，吃姜能抗衰老，老年人
1.鸭肉稍微切小一点，能够更快的把鸭肉中的水分爆干的。 2.仔姜和荆条椒都不适宜太多了，否则太辣会让胃不舒服的。 3.鸭肉一定要把水爆干了才能加入其他材料，这样才会更香更好吃。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10分钟内 5-6人 料酒 适量 油 适量 盐 适量 豆瓣酱 适量 仔姜 100g 鸭肉 750g 荆条椒 150g 朝天椒 10个 老姜 1/2个 独蒜 4个 花椒 几颗 将鸭肉切小块，荆条椒，仔姜切小段，老姜，独蒜切小颗粒备用。 朝天椒切小段备用，大葱切一寸左右的段备用。 锅里倒入适量的油，开大火将油烧辣。 将老姜，独蒜沫和花椒先放入鸭肉中，等待油烧开 将鸭肉以及老姜，独蒜和花椒一起下锅爆炒，炒香，把鸭肉中的水分炒干，烹入适量的料酒，适量的盐。 水分差不多炒干的时候，加入适量的豆瓣酱，翻炒。 将仔姜先倒入锅中翻炒。 然后再将荆条椒倒入锅中继续翻炒。 加入朝天椒翻炒均匀，再放入一点点鸡精，提味。 最后将大葱倒入锅中，稍微翻炒几下就可以了。 香辣的小煎子姜鸭可以吃咯。 好好吃啊，超级下饭！！</description></item><item><title>自制辣椒面</title><link>/post/4370-%E8%87%AA%E5%88%B6%E8%BE%A3%E6%A4%92%E9%9D%A2/</link><pubDate>Tue, 27 Oct 2020 13:53:03 +0600</pubDate><guid>/post/4370-%E8%87%AA%E5%88%B6%E8%BE%A3%E6%A4%92%E9%9D%A2/</guid><description>对于爱吃辣椒的我和家人来说，辣椒面是家中必不可少的食材之一。无论是炒菜还是凉拌，尤其是做红油辣子，它都是不可或缺主打食材。 许多人认为辣椒是越辣越好，其实不然。辣椒不光是辣，更重要的还要香。那么怎样才能做出既辣又香的辣椒面呢？做法很简单，一个是炒，再一个就是碾磨。辣椒在经过炒制之后会变得干脆，再将其打碎，香味才得以散发出来。做好后装进密封罐里保存即可（最好冷藏），随吃随取。
炒辣椒的时候最好戴上口罩或捂个湿毛巾，要不炒出的辣味很呛 辣椒炒了之后才会香，但不能抄糊 辣椒籽和辣椒壳一起打，辣椒籽不容易打碎，所以要分开打 辣椒面的粗细度看个人喜欢，我喜欢稍微粗点的，所以打的比较粗粒点 辣椒的香味比较容易挥发，不建议一次做太多，并且装进密封瓶后要放入冷藏室保存，这样时间可以放相对长些
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 1-2人 干辣椒 150g 搅拌机 1台 准备好干辣椒 先用湿布把辣椒皮上的尘土擦干净 再把辣椒剪成段（长短随意），放入炒锅开中小火翻炒 炒到辣椒壳和辣椒籽颜色变深即可 放凉后辣椒会变得很脆，这时先把辣椒壳放入粉粹机里打碎（粗细看个人喜欢） 打碎后倒入容器里 辣椒壳打完后，再把辣椒籽放进去打碎（这时屋子里都是香味） 打碎后倒入之前打碎的辣椒壳里拌匀即可 装进密封罐里保存，最好放冰箱冷藏</description></item><item><title>水煮肉片</title><link>/post/4740-%E6%B0%B4%E7%85%AE%E8%82%89%E7%89%87/</link><pubDate>Sat, 17 Oct 2020 14:05:04 +0600</pubDate><guid>/post/4740-%E6%B0%B4%E7%85%AE%E8%82%89%E7%89%87/</guid><description>肉味香辣，软嫩，易嚼。 水煮肉片是一道四川名菜之一，因肉片未经划油，以水煮熟故名水煮肉片。 吃时肉嫩菜鲜，汤红油亮，麻辣味浓，最宜下饭，为冬季家常美食之一。
最后的热油浇泼，是点睛之笔，不可省略
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 3-4人 油 适量 盐 适量 花椒 适量 生粉 适量 鸡精 适量 豆瓣 适量 蛋清 适量 老抽 适量 生姜 适量 蒜片 适量 青蒜 50g 莴笋 500g 猪肉 400g 生辣椒面 适量 莲花白 100g 莴笋去皮去茎，青蒜洗净 莴笋切成8CM左右的长片，青蒜切成8CM左右的段 莴笋叶和莲花白切成段 蒜切片 姜切丝 肉加入老抽 生粉 清水 蛋清拌均 锅中烧水至开，倒入蔬菜焯水断生 断生的蔬菜装入碗内，倒掉多余的汁水 锅中下油烧至五成热 煸炒蒜片和姜丝 ，加再入豆瓣翻炒一下 加入适量高汤或者清水 烧开后加入适量老抽 倒入肉片 用筷子马上把肉片挑散，稍煮2分钟，加盐，鸡精调味关火 把肉片连同汤汁一起倒入铺好蔬菜的碗内 将剁碎的花椒辣椒面撒在肉片上 取锅烧热油，浇在肉片上，椒香四溢的水煮肉片即制作完成。</description></item><item><title>宫保芋头</title><link>/post/4637-%E5%AE%AB%E4%BF%9D%E8%8A%8B%E5%A4%B4/</link><pubDate>Thu, 15 Oct 2020 14:01:59 +0600</pubDate><guid>/post/4637-%E5%AE%AB%E4%BF%9D%E8%8A%8B%E5%A4%B4/</guid><description>心蓝手制私房菜【宫保芋头】——灰姑娘的水晶鞋 心蓝听到的第一个童话，就是灰姑娘的故事，在妈妈温柔的声线中，第一次认知到完美结局的爱情，上帝亲睐的幸运儿。 长大后，这个现实的社会，让心蓝明白，原来从来就没有从天而降的善良婆婆，从来就没有自己出现的水晶鞋，王子和灰姑娘的故事只是存在于童话的梦想世界里。当那流传百年的佳话在现实面前如同阳光下的彩色泡泡一样脆弱幻灭，心蓝陷入沉思。 在心蓝看来，灰姑娘的童话是彩色的。 童话里，灰姑娘摆脱了恶毒继母的压迫，如愿以偿的走进了上流社会，在心仪的王子呵护下，从此幸福的生活。
罗里吧嗦： 1.宫保汁中陈醋、生抽、白糖、淀粉、水比例为3:5:5:1:2 2.如想味道更鲜美，可在宫保汁中加入少许鱼露或美极鲜或蒸鱼豉油 3.心蓝不喜欢生炒料酒，所以宫保汁中未加料酒，喜欢的童鞋可以适量加入 4.芋头过油前一定要用清水将表面淀粉清洗干净 5.</description></item><item><title>汤粉</title><link>/post/4695-%E6%B1%A4%E7%B2%89/</link><pubDate>Tue, 13 Oct 2020 14:03:37 +0600</pubDate><guid>/post/4695-%E6%B1%A4%E7%B2%89/</guid><description>中饭吃泰式快餐，没什么好吃的，看见朋友在吃汤粉，一直爱吃河粉，米粉一类的。就随便叫了一分充饥。开始没在意，看见做法特别简单，从配料到汤都很简单，肉也是白水煮的。拿过来没多想，一吃，发现很好吃，意外惊喜，就学会了自己做。 很健康，很低卡的一碗汤粉。
可以放自己喜欢的材料。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10-20分钟 1-2人 鸡精 适量 香菜 适量 胡萝卜 适量 精盐 适量 豆芽 适量 洋葱 150g 鸡肉 150g 干河粉 200g 青葱 适量 酸辣汤酱 适量 干河粉先用冷水泡开。 鸡肉过水，手撕成丝待用。 胡萝卜，青葱，洋葱，香菜切好，豆芽装好待用。 汤碗中放2小勺酸辣汤酱，加少量鸡精，加精盐，滴几滴柠檬汁就可以了。 把切好的菜放进碗底，锅内烧热水，水开后，把河粉放在水中烫5秒立刻捞出。 把汤浇在面上，放上鸡丝即刻。</description></item><item><title>麻辣怪味鸡</title><link>/post/4559-%E9%BA%BB%E8%BE%A3%E6%80%AA%E5%91%B3%E9%B8%A1/</link><pubDate>Mon, 12 Oct 2020 13:59:06 +0600</pubDate><guid>/post/4559-%E9%BA%BB%E8%BE%A3%E6%80%AA%E5%91%B3%E9%B8%A1/</guid><description>怪味鸡是重庆地区常见的一种凉菜，味道又麻又辣又甜还带点酸味，吃时百味交陈，所以有“怪味”之称。我做这道菜习惯用土仔鸡，口感好，吃起来有嚼头，不过也可以用三黄鸡，吃起来嫩。 在肉制品中鸡肉与牛肉、猪肉相比, 鸡肉肉质细嫩, 滋味鲜美, 蛋白质的含量较高, 氨基酸种类多, 而且消化率高, 很容易被人体吸收, 有增强体力、强壮身体的作用。 鸡肉脂肪含量较低, 且所含的脂肪多为不饱和脂肪酸, 食用不饱和脂肪酸的食物对身体健康较有益处, 可以降低或预防心血管疾病。脂肪是人体不可或缺的三大营养素之一, 不食用会影响身</description></item><item><title>葱香兔</title><link>/post/4712-%E8%91%B1%E9%A6%99%E5%85%94/</link><pubDate>Fri, 09 Oct 2020 14:04:09 +0600</pubDate><guid>/post/4712-%E8%91%B1%E9%A6%99%E5%85%94/</guid><description>说起葱香兔，绝对是自贡的一道亮点菜，作料简单，味道舒服，下饭！老远就闻到香味，喜欢兔兔的朋友赶紧试试吧。。。
兔肉一定要先码盐在加芡粉和蛋清
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 30分钟-1小时 3-4人 盐 适量 姜 10g 味精 适量 蒜 10g 鸡蛋 50g 芡粉 适量 兔肉 300g 油 150g 辣椒面 15g 花椒面 1g 葱 150g 装盘 备好葱和去骨兔肉 兔肉切小丁码入盐，姜蒜切末，葱切小段 兔肉码入盐后加入适量的芡粉和蛋清，一定是先要码入盐，这样才会入味 油烧热，尽量油多一点 把兔肉倒入油锅中，小火慢慢炸 翻炒均匀的炸，喜欢脆脆的朋友可炸久一点 这个就是炸好的兔肉，先起锅 锅里的油直接加入姜，蒜，和辣椒、花椒面，小火炒香 倒入兔肉翻炒 最后关火加入味精和葱翻炒 这样就可以了</description></item><item><title>泡椒凤爪</title><link>/post/4567-%E6%B3%A1%E6%A4%92%E5%87%A4%E7%88%AA/</link><pubDate>Fri, 02 Oct 2020 13:59:21 +0600</pubDate><guid>/post/4567-%E6%B3%A1%E6%A4%92%E5%87%A4%E7%88%AA/</guid><description>泡椒凤爪酸辣开胃减压，没有胃口或心情不佳，吃上一包，胃口大振，精神爽快。 泡椒凤爪富含大量胶原蛋白，不用担心长肉还有美容丰胸功效。
浸泡凤爪一定要久才会变白色，变白后才放蒜茸之类浸泡。而且放入冰箱冷藏入味，吃起来更爽脆。
准备时间 烹饪时间 食物分量 30分钟-1小时 1-2小时 1-2人 白糖 适量 料酒 适量 姜 适量 盐 适量 醋 适量 辣椒 适量 凤爪 500g 泡椒 100g 先把鸡爪的指甲用剪刀剪干净 把辣椒大蒜切成丁 冷水放鸡爪入锅，锅内放姜块和酒去腥,立刻加盐调味，水烧开后，转小火煮2分钟至凤爪熟透。 捞起凤爪过冷水。 在容器里面加入大蒜 泡椒,放入适量的凉开水，再加入糖和白醋，把泡椒的水也倒进去一点 封住口入冰箱内冷藏一至三天</description></item><item><title>红烧牛肉浇头</title><link>/post/4828-%E7%BA%A2%E7%83%A7%E7%89%9B%E8%82%89%E6%B5%87%E5%A4%B4/</link><pubDate>Thu, 01 Oct 2020 14:08:25 +0600</pubDate><guid>/post/4828-%E7%BA%A2%E7%83%A7%E7%89%9B%E8%82%89%E6%B5%87%E5%A4%B4/</guid><description>冬天，是牛羊肉的季节，红烧牛肉，可以做菜，可以吃面，我家绝对点击率最高啊！
这个菜没啥技巧，主要就是炒豆瓣的时候容易糊锅，要注意
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 1-2小时 3-4人 油 适量 盐 适量 八角 适量 豆瓣酱 适量 桂皮 适量 香叶 适量 牛肉 250g 我喜欢吃这个科尔沁的牛肉肉筋，虽然不是整块的肉， 油加花椒炸香，把花椒粒剔除，下肉炒到断生，放香料炒一下 加豆瓣酱（爸爸自己做的） 炒香，颜色也基本上有了 加高汤没过肉，小火煮上。 大概一个小时吧，稍微剩点汤汁，吃面才香 没有香菜了，我加了点芹菜粒，也凑合了，嘿嘿</description></item><item><title>辣子肥肠</title><link>/post/4707-%E8%BE%A3%E5%AD%90%E8%82%A5%E8%82%A0/</link><pubDate>Mon, 28 Sep 2020 14:04:00 +0600</pubDate><guid>/post/4707-%E8%BE%A3%E5%AD%90%E8%82%A5%E8%82%A0/</guid><description>小云虽然是女生可是这么多年来一直喜欢吃肥肠而且一定是麻辣口味道的，总觉得这样才过瘾，那种麻辣在嘴里反复的刺激，肥肠筋道浓郁的回味，让人恨不得把舌头都吞下去！有时钟情一道菜是没有理由的，过年串门到朋友又吃到这久违的味道，不过跟我平时的做法略有不同的是肥肠是先经过炸了以后在炒，味道更是香酥麻辣那真叫一个巴适~~肥肠事先炸过，去除了大部分的脂肪，再加上辣椒的瘦身作用，想必正在减肥的您也是可以大快朵颐的
1.干辣椒和花椒可以随自己的口味添加， 做好的成品最好是辣椒能全部把鸡肥肠盖住
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10-20分钟 1-2人 葱 适量 白糖 适量 油 适量 盐 适量 花椒 适量 干辣椒 适量 生抽 适量 大蒜 适量 生姜 适量 尖椒 3个 卤肥肠 500g 生姜切条，蒜瓣切片，葱切段，尖椒切段，干红辣椒洗净用剪刀剪成段，花椒适量备好 事先卤过的肥肠切成小段 热锅油8成热放入切好的肥肠，煎至外表变干成深黄色 倒入姜葱蒜小火炒出香味，加入干辣椒和花椒， 翻炒至气味开始呛鼻， 油变黄色 调入少许白糖、盐，生抽炒匀 倒入洋葱和尖椒炒匀后起锅即可</description></item><item><title>回锅肉</title><link>/post/4766-%E5%9B%9E%E9%94%85%E8%82%89/</link><pubDate>Fri, 25 Sep 2020 14:06:08 +0600</pubDate><guid>/post/4766-%E5%9B%9E%E9%94%85%E8%82%89/</guid><description>传说这道菜是从前四川人初一、十五打牙祭（改善生活）的当家菜。当时做法多是先白煮，再爆炒。清末时成都有位姓凌的翰林，因宦途失意退隐家居，潜心研究烹饪。他将原煮后炒的回锅肉改为先将猪肉去腥味，以隔水容器密封的方法蒸熟后再煎炒成菜。因为久蒸至熟，减少了可溶性蛋白质的损失，保持了肉质的浓郁鲜香，原味不失，色泽红亮。自此，名噪锦城的久蒸回锅肉便流传开来
豆瓣一定要正宗的郫县豆瓣，用刀剁细，甜面酱要色泽黑亮，甜香纯正，酱油要浓稠可挂瓶壁。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 1-2人 白糖 5g 葱 5g 五花肉 300g 料酒 12g 青蒜 70g 大油 25g 面酱 12g 酱油 12g 豆瓣酱 5g 切片 将猪五花肉置锅中煮至6成熟（以筷子能较轻松插入为宜。） 取出放凉 放少许油，5分热后放肉片翻炒，至白肉起卷、变小。放郫县豆瓣酱继续翻炒，烹料酒 随后后依次放适量白糖、（喜欢麻辣口的朋友可以放花椒）、蒜片、蒜苗（先放白，后放青叶）、红鲜尖椒。</description></item><item><title>麻辣猪蹄</title><link>/post/4566-%E9%BA%BB%E8%BE%A3%E7%8C%AA%E8%B9%84/</link><pubDate>Fri, 25 Sep 2020 13:59:18 +0600</pubDate><guid>/post/4566-%E9%BA%BB%E8%BE%A3%E7%8C%AA%E8%B9%84/</guid><description> 1、炒糖色，糖色不需要炒的像焦糖那样红，颜色全部褐色，没有白色的冰糖结晶，然后开始冒小泡泡的时候，就可以了 2、一定要细火慢炖，然后还一定要收汁。 3、加盐，不要一开始就加，那样肉会老硬，如果水加得不够需要再添加，开水热水都可以，千万别兑冷水，冷水容易肉腥。 4、至于香料，草果香叶等，炖肉增香，特别好吃。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 1-2小时 1-2人 料酒 适量 盐 适量 花椒 适量 八角 适量 干辣椒 适量 桂皮 适量 冰糖 20g 香叶 适量 猪蹄 1个 首先将干辣椒切节，去籽，猪蹄砍成六大块。 锅中倒入小半锅清水，下入猪蹄，淋入少量料酒，焯去血水，捞出入凉水洗净。 锅中倒入油，放入冰糖，炒至熔化，放入干辣椒、花椒，爆出香味。 倒入猪蹄，翻炒均匀后，放入少许八角、香叶、桂皮，倒入小半锅清水，盖上锅盖，大火烧开，转小火炖九十分钟，炖至软烂。 随后加入一勺盐，加盖，再煮十分钟，至汤汁浓稠，就可以出锅了。</description></item><item><title>巴蜀水煮泥鳅</title><link>/post/4724-%E5%B7%B4%E8%9C%80%E6%B0%B4%E7%85%AE%E6%B3%A5%E9%B3%85/</link><pubDate>Tue, 22 Sep 2020 14:04:36 +0600</pubDate><guid>/post/4724-%E5%B7%B4%E8%9C%80%E6%B0%B4%E7%85%AE%E6%B3%A5%E9%B3%85/</guid><description>许多到过四川的朋友都知道，川味以麻辣著称。而川味中的“水煮”系列菜就是麻辣味的典型代表之一，如“水煮牛肉”、“水煮肉片”、“水煮泥鳅”等，它们具有色红味美、麻辣烫鲜的特点，深受食客们的好评。水煮不知道是谁发明的，用一个字形容：辣！两个字形容：真辣！三个字形容：太辣了 泥鳅有“水中人参”的美称，营养丰富，只是有一股土腥味，用水煮的方法可以有效地盖住这种味道。买泥鳅的时候，叫菜场的人宰杀，自己在回家收拾时要注意顺序，收拾干净。
泥鳅有股土腥味，因此，买回来后用盐杀。做泥鳅菜的时候，要用绍兴黄酒、葱、姜、蒜和适量盐就可去腥
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 30分钟-1小时 1-2人 白糖 适量 油 适量 盐 适量 豆瓣酱 适量 生抽 适量 泡椒 适量 大蒜 适量 泥鳅 500g 芹菜段 适量 绍兴黄酒 适量 将泥鳅剖肚去肠后洗净，放盐搓揉去表面粘液，再次冲洗净。 芹菜洗净切成小段 大蒜切成片 四川豆瓣酱是这道菜必不可少的 锅中放油中大火烧至七成热，下入豆瓣酱大蒜煸炒出香味 在放入泡椒一起煸炒出红油 下小茴香 下泥鳅、加入一大匙绍兴黄油、白糖、生抽、加约半杯汤或水用中火烧（不加盖）。 烧干汤汁至亮油时，下芹菜段（注意不要糊锅了，泥鳅很容易粘锅，千万别加鸡精之类的了，泥鳅本身就很鲜美） 翻炒匀后起锅装盘，撒上花椒粉淋上热油即可</description></item><item><title>鱼香肉丝</title><link>/post/4771-%E9%B1%BC%E9%A6%99%E8%82%89%E4%B8%9D/</link><pubDate>Mon, 21 Sep 2020 14:06:25 +0600</pubDate><guid>/post/4771-%E9%B1%BC%E9%A6%99%E8%82%89%E4%B8%9D/</guid><description>鱼香肉丝的鱼香味总能让家人念念不忘，很好吃，不得不表扬下川菜的美味
用了调好的鱼香汁也很不错，如果想吃更嫩的肉可以加一个蛋清腌肉
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 油 适量 老抽 适量 猪肉 200g 青椒 2个 胡萝卜 1个 木耳 50g 姜片 3片 鱼香肉丝料 适量 肉切丝，木耳水泡发切丝，胡萝卜切丝，青椒切丝 味好美调料拿只小碗兑水成调汁，肉丝拿姜片 淀粉 老抽腌几分钟 锅中放油，炒肉 肉炒好不用盛出放如青椒 胡萝卜 木耳丝翻炒均匀 肉 青椒 木耳 胡萝卜炒熟放入调好的鱼香汁，翻炒一分钟即可出锅</description></item><item><title>鱼香茄子</title><link>/post/4644-%E9%B1%BC%E9%A6%99%E8%8C%84%E5%AD%90/</link><pubDate>Wed, 16 Sep 2020 14:02:18 +0600</pubDate><guid>/post/4644-%E9%B1%BC%E9%A6%99%E8%8C%84%E5%AD%90/</guid><description>鱼香茄子是我国八大菜系中川菜的著名菜肴，软糯可口，味道浓郁，超级下饭喏！。不过感觉用油直接炸茄子，太过油腻，所以采取了一个折中的办法，煎炸，不会吸太多的油，试验证明，很不错。
1、炒茄条的时候，如果看到菜品比较干的时候，可以淋些许的水。 2、柠檬汁的量要掌握好，最好一点点加，尝尝菜品透出来酸味就可以停止加了。用柠檬汁代替醋，口感更清新、自然。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 1-2人 葱 适量 白糖 适量 姜 适量 油 适量 盐 适量 茄子 2个 辣椒 适量 蚝油 适量 郫县豆瓣酱 适量 柠檬 适量 剁椒 适量 茄子洗净，切成长条，将切好的茄子条放入水中浸泡片刻，防止氧化。炒锅内倒入比平时炒菜稍微多一些的油，大火烧至七成热，放入切成条的茄子。煎炸至茄条软透、表面微黄时，用筷子逐个夹出。 柠檬挤出柠檬汁备用。 将葱叶用小刀划成细丝，放在水中，成卷儿；大蒜切成蒜末，干辣椒切小段。 炒锅内留少许油，烧至六成热，放入切好的干红辣椒碎、剁辣椒和郫县豆瓣酱爆出香味。 倒入煎炸好的茄子条翻炒均匀。加入蒜末，放入白糖、蚝油和盐。 淋入柠檬汁，翻炒均匀即可出锅。 出锅后点缀些葱丝即可。</description></item><item><title>粑粑肉</title><link>/post/4715-%E7%B2%91%E7%B2%91%E8%82%89/</link><pubDate>Sat, 05 Sep 2020 14:04:15 +0600</pubDate><guid>/post/4715-%E7%B2%91%E7%B2%91%E8%82%89/</guid><description>粑粑肉是我们四川有名的一道菜，都是在过年或者办酒席才吃的，自从前两天做过酥肉之后又打电话去问老爸粑粑肉的做法，按照老爸教的。我做的还算成功。但是还是没有老爸的技术好。感觉在家吃的更香更美味。我也只能把老爸的技术山寨了一把。这道菜估计除了四川人。其他地方的豆亲们估计都没有看过听过。所以今天就来做了一把啦！
最好是放在蒸格里面蒸比较好。这样比较好脱模。一定要凉了再切，一来是烫手，二来是太烫了一切就散架了。要吃辣的可以搭配蘸水蘸点辣椒吃。
准备时间 烹饪时间 食物分量 30分钟-1小时 1-2小时 1-2人 生抽 1大勺 鸡蛋 4个 味精 适量 小葱 2根 胡椒粉 5g 黄花菜 50g 酥肉 100g 五花肉 500 焦藕淀粉 200g 花椒粉 3g 姜沫 5片 鸡蛋两个，五花肉肥瘦三七比列，黄花菜用清水泡软，姜准备好 把肉切碎后一直剁，剁的比包饺子的还要细，有绞肉机的最好用绞肉机。越细越好 剁好的五花肉里面加入剁好的姜沫，焦藕淀粉，花椒粉，胡椒粉，鸡蛋清2个，一起搅拌上劲，要搅拌10多分钟才行。要让肉均衡。太干了可以加点清水 搅拌好了是这个样子的。用筷子擀平 把剩下的鸡蛋黄均匀的泼上面去 放在锅里大火蒸30分钟 30分钟后取出待凉。等下切（这个时候不好脱下来切了，其实该用蒸笼蒸，或者蒸格，里面放菜叶子或者过滤豆浆的那种布垫上） 泡好的黄花菜垫底下 加入炸好的酥肉 生抽一大勺。加入温热的清水，比列是1:2，然后加入适量的味精 最后把晾凉后的粑粑肉取出来切成片，均匀的码上去。再把兑好的生抽汁淋上去 放锅里大火蒸半小时 葱切成葱花儿 半小时后蒸好了取出来 撒点葱花就可以吃啦</description></item><item><title>芥末生椒拌茄丝</title><link>/post/4820-%E8%8A%A5%E6%9C%AB%E7%94%9F%E6%A4%92%E6%8B%8C%E8%8C%84%E4%B8%9D/</link><pubDate>Fri, 04 Sep 2020 14:08:04 +0600</pubDate><guid>/post/4820-%E8%8A%A5%E6%9C%AB%E7%94%9F%E6%A4%92%E6%8B%8C%E8%8C%84%E4%B8%9D/</guid><description>有人说紫色的蔬菜比其他颜色的蔬菜更有营养，里面含的微量元素更丰富，我也没认真的去验证过，不过茄子是这个季节我最喜欢的蔬菜，因为茄子吸附性比较强，烧的、焖的、煎的、炒的都觉得油有点大，这道芥末生椒拌茄子，一改以往做法油大的特点，以清爽刺激的口感成为家人喜欢的一道家常菜！
茄丝漂水后一定是2次挤干，不然涩味会影响口感
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10分钟内 3-4人 油 适量 盐 适量 茄子 500g 青椒 2个 味精 少许 红椒 2个 小米辣 4个 蒜 2粒 芥末 适量 生抽 50g 各种食材准备就绪 茄子去皮切丝 把切好的茄丝放到温水里漂5分钟，去除涩味 捞出挤干水分撒上适量的盐 用力挤出茄丝里剩余的水分 小米辣，青红椒、蒜剁成粒 把剁碎的小米辣，青红椒、蒜放碗里，加入50毫升生抽、味精、 把挤干水分的茄丝码在盘子里 支锅，适量食用油烧到8成热 泼到料碗里，加入芥末拌匀，淋到盘子里的切丝上 一道清爽刺激的芥末生椒拌茄丝就做好了</description></item><item><title>酸汤水饺</title><link>/post/4835-%E9%85%B8%E6%B1%A4%E6%B0%B4%E9%A5%BA/</link><pubDate>Wed, 02 Sep 2020 14:08:44 +0600</pubDate><guid>/post/4835-%E9%85%B8%E6%B1%A4%E6%B0%B4%E9%A5%BA/</guid><description>昨天晚上回家比较晚，简单给我家那位做了酸汤水饺，靓汤都喝得干干净净。 完事还来一句，没别的吃的，只好吃这个，我无语了。 不过这道菜是我比较喜欢的，可惜没吃就没有了
1：饺子是速冻的，不要煮破了皮 2：酸汤水饺的调味料根据个人口感即可
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 油 适量 盐 适量 生抽 适量 醋 适量 小葱 1根 速冻水饺 250g 加入醋 准备速冻水饺，这是周末包好的，小葱洗净 锅中水烧开下入水饺 煮至水开 点凉水，再次沸腾红红煮3min即可 锅中热油加辣椒粉和小香葱 翻炒至辣椒变色 加入生抽，多一点 林如耗油 倒入饺子里面 加酥黄豆和黑豆即可 漂亮的玉米水饺</description></item><item><title>鱼香茄盒</title><link>/post/4754-%E9%B1%BC%E9%A6%99%E8%8C%84%E7%9B%92/</link><pubDate>Sat, 29 Aug 2020 14:05:41 +0600</pubDate><guid>/post/4754-%E9%B1%BC%E9%A6%99%E8%8C%84%E7%9B%92/</guid><description>这高温天气里，人多少都有些懒意。西安已经接连几天高温预警，外面直晒晒的天气，让人望而却步，菜市场都好几天没有去过了。冰箱的囤货也已经所剩无几了，仅翻出一个茄子，和几个青红椒，还有些冻肉。脑子里猛然闪现做茄盒，刚一想到，口水直涌，好没出息的样子。对带馅儿的东西，天生的迷恋，那种迷恋多少还有些不可抗拒。茄盒炸过，然后再盖一些鱼香汁，口感外酥内嫩，味道上丰富饱满，更是无力抗拒。
1、肉选用肥瘦相间的，单纯的瘦肉做馅儿口感会柴； 2、鱼香汁提前调好，以免最后手忙脚乱； 3、川菜中的鱼香茄盒应该是用的红泡椒，我选择了新鲜的青红椒，味道也挺好； 4、切茄盒时中间那一刀一定不能切断，这样才能成盒状，装肉馅不散。 新浪微博：@花桑卓玛 更多美食资讯，关注微信订阅号：smr429
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10-20分钟 1-2人 油 适量 蒜 2瓣 鸡蛋 3个 青椒 1个 红椒 1个 茄子 1个 葱 1段 姜 3片 盐 1茶匙 酱油 2茶匙 料酒 1茶匙 五花肉 200g 花椒粉 1/2茶匙 姜粉 1/2茶匙 醋 3茶匙 糖 3茶匙 淀粉 5茶匙 五花肉剁馅儿，肉馅儿加调料(酱油1茶匙、盐1/2茶匙、料酒1茶匙、花椒粉1/2茶匙、姜粉1/2茶匙、葱一小段)拌匀备用，青红椒洗净切小丁，姜葱蒜切末； 茄子去皮切厚度约1指宽的片儿，每片中间再切一刀，但不要切断； 鸡蛋蛋液分离，取蛋白，蛋黄留做它用，蛋白里加入3茶匙淀粉，搅拌均匀； 拌好的肉馅儿用筷子塞入茄盒里，外裹一层拌好的蛋清面糊； 锅里倒油，烧至六成热，转小火，放入裹好面糊的茄盒，炸至两面金黄，即可捞出； 茄盒全部炸好后，锅里留少量底油，加入青红椒，葱姜蒜爆香，再倒入事先调好的鱼香汁（醋3茶匙、糖3茶匙、盐1/2茶匙、酱油1茶匙），翻拌均匀； 调淀粉水，倒入锅里勾芡，最后将芡汁浇在炸好的茄盒上即可。</description></item><item><title>香辣蟹</title><link>/post/4682-%E9%A6%99%E8%BE%A3%E8%9F%B9/</link><pubDate>Mon, 17 Aug 2020 14:03:29 +0600</pubDate><guid>/post/4682-%E9%A6%99%E8%BE%A3%E8%9F%B9/</guid><description>香辣蟹的味道： 红艳艳的汤汁、金闪闪的蟹壳和扑鼻而来的香味都分外诱人。夹起一块来放进嘴里，三股美妙味道便糅合在一起，形成一股无法言喻的香味，还有一股无法抗拒的辣味。
1、螃蟹性寒，脾胃虚寒的人要尽量少吃，以免引起腹痛、腹泻。吃的时候可以蘸姜末醋汁。患有高血压、冠心病、动脉硬化的人要尽量少吃蟹黄，以免胆固醇增高。所以说，螃蟹不是那么自由放任地去吃的。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 1-2人 白糖 适量 油 适量 干辣椒 适量 生抽 适量 淀粉 适量 米醋 适量 大蒜 适量 生姜 适量 花椒粒 适量 河螃蟹 400g 高粱酒 适量 准备的螃蟹。 洗好的螃蟹，准备的生姜、大蒜粒、花椒和干辣椒。 螃蟹扑上干淀粉。 锅烧热倒入油，下入螃蟹煎至8成熟捞出。 锅中爆香生姜、大蒜粒、花椒和干辣椒， 倒入螃蟹翻炒几下。 小碗中调入高粱酒、米醋、白糖、香油、生抽调匀。 淋入碗汁。 烧至汤汁裹住螃蟹即可。 出锅摆盘上桌即可。</description></item><item><title>辣子鸡丁</title><link>/post/4671-%E8%BE%A3%E5%AD%90%E9%B8%A1%E4%B8%81/</link><pubDate>Sun, 16 Aug 2020 14:03:08 +0600</pubDate><guid>/post/4671-%E8%BE%A3%E5%AD%90%E9%B8%A1%E4%B8%81/</guid><description>家庭版辣子鸡丁，微辣鲜嫩开胃，鲜嫩的鸡肉，别有一番滋味~~ 鸡肉我喜欢吃鸡脯肉，超市里很新鲜的鸡脯肉，买回来放冰箱里稍微冷冻一下，然后拿出来切成块，用辣椒炒，很好吃 鸡肉，其蛋白质的质量较高，脂肪含量较低。此外，鸡肉蛋白质中富含全部必需氨基酸，其含量与蛋、乳中的氨基酸谱式极为相似，因此为优质的蛋白质来源。
放入调料炒不要时间太长，辣椒的颜色会变暗不好看了 可以放点放点青椒好看又好吃
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 30分钟-1小时 1-2人 白糖 适量 油 适量 盐 适量 花椒 适量 干辣椒 适量 酱油 适量 大料 适量 白芝麻 适量 葱花 适量 蒜瓣 适量 鸡胸肉 300g 鸡胸肉一块 大料两个，花椒适量，蒜瓣两个，葱花一根，干辣椒适量 油温七成热，下入鸡肉丁，中火炸白色 锅内留少量油，把调料全部倒入，中大火炒出香味 之后下入已经过好油的鸡丁，爆炒 炒那么一两分钟，下入酱油，白糖和少量咸盐 炒均匀之后撒白芝麻，翻匀 装盘可以吃了</description></item><item><title>粉丝煲</title><link>/post/4841-%E7%B2%89%E4%B8%9D%E7%85%B2/</link><pubDate>Sat, 08 Aug 2020 14:08:58 +0600</pubDate><guid>/post/4841-%E7%B2%89%E4%B8%9D%E7%85%B2/</guid><description>一直想学做中餐，无奈对我这烘焙起家的菜鸟来说实则太难。于是就从较为简单的菜开始学起，川版的肉末粉丝煲太辣，对于土生土长的上海妹子来说，真的下不了口。看看冰箱里，材料也不够，于是乎就自己来炮制一道沪版粉丝煲吧～
1.粉丝要红薯粉丝，不宜烂 2.提前用温水浸泡粉丝，直至变软 3.我因为没有肉末，只有肉丝，不高兴打烂，麻烦，就将就着用了，小伙伴们也可以这么任性
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 30分钟-1小时 3-4人 盐 少许 青椒 1个 老抽 适量 粉丝 100g 甜面酱 1勺 葱 少许 蒜 少许 肉末 80g 姜片 少许 辣椒酱 1勺 粉丝要提前用水浸泡至软 葱切段、姜片、蒜可以切成蒜末 青椒切小段，当然你也可以用其他食材代替 我用到的是甜面酱、还有韩式辣椒酱，其实这个辣椒酱有点甜，微微辣而已 锅烧热，倒油～ 葱姜蒜放入锅中煸香 肉丝放进锅中煸炒 放入一勺甜面酱 一勺辣椒酱，煸炒几下 放入粉丝，煸炒至粉丝变软，都裹上酱料 最后放入青椒，翻炒几下即可 倒入少许老抽，然后倒入适量的水，水刚好没过粉丝，煮1、2分钟 把锅中的粉丝连同水一起倒入砂锅中，盖上盖子，中小火煮 等到汁水差不多收干的时候，可以尝一下味道，适量添加盐，即可出锅</description></item><item><title>老干妈回锅肉</title><link>/post/4878-%E8%80%81%E5%B9%B2%E5%A6%88%E5%9B%9E%E9%94%85%E8%82%89/</link><pubDate>Wed, 05 Aug 2020 14:10:32 +0600</pubDate><guid>/post/4878-%E8%80%81%E5%B9%B2%E5%A6%88%E5%9B%9E%E9%94%85%E8%82%89/</guid><description>老干妈回锅肉是做法非常简单的一种回锅肉炒法，和正宗的回锅肉做法有点不同，但是有了老干妈的加入，风味独特，和下饭。
由于老干妈比较咸，所以不用加盐和其他调料了。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 3-4人 料酒 适量 油 适量 青椒 1个 红椒 1个 生姜 1块 五花肉 300g 老干妈 适量 青蒜苗 4棵 出锅装盘。 准备好原材料。 五花肉冷水入锅煮熟，锅里放入姜片和适量料酒。 青红椒切成小块、青蒜苗切成段，生姜切成片。 煮熟的五花肉切成薄片。 锅里加入适量油和适量老干妈、姜片稍微煸炒一下。 加入五花肉煸炒出油分。 加入青红椒、青蒜苗翻炒至断生即可。</description></item><item><title>干煸蚕蛹</title><link>/post/4753-%E5%B9%B2%E7%85%B8%E8%9A%95%E8%9B%B9/</link><pubDate>Tue, 04 Aug 2020 14:05:38 +0600</pubDate><guid>/post/4753-%E5%B9%B2%E7%85%B8%E8%9A%95%E8%9B%B9/</guid><description>蚕蛹富含蛋白质，营养丰富。蚕蛹的制作方法也比较简单，一是油炸或干煸，不管用哪一种方法，一定要切开后再烹制，否则会爆裂。二是煮制，这种方法容易操作，但是口感欠佳。
1、最佳的搭配是用芹菜。 2、煸炒主要是把蚕蛹的水分煸干。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10分钟内 1-2人 油 适量 盐 适量 辣椒 适量 蚕蛹 200g 青菜梗 适量 炒匀即可关火。 出锅装盘，即可上桌品味。 加盐调味。 主料： 蚕蛹 把蚕蛹洗净，煮制5分钟。 捞出晾凉。 辣椒切丝，青菜梗切段。 把晾凉的蚕蛹一切两半。 热油，放入切好的蚕蛹。 中小火反复煸炒。 煸炒至蚕蛹有点脱水发干，放入辣椒煸炒。 再放入青菜梗。 煸炒均匀。</description></item><item><title>鱼香猪肝</title><link>/post/4606-%E9%B1%BC%E9%A6%99%E7%8C%AA%E8%82%9D/</link><pubDate>Thu, 30 Jul 2020 14:00:43 +0600</pubDate><guid>/post/4606-%E9%B1%BC%E9%A6%99%E7%8C%AA%E8%82%9D/</guid><description>今天我就给大家推荐一道非常口感是超级好的快炒菜&amp;mdash;鱼香猪肝， 这是道以猪肝为主料的快炒菜。 猪肝中含有丰富的铁、磷，是很好的造血食材，关键的是猪肝不但含铁量高，而且铁的吸收率也很高，是最理想的补血佳品之一。 吃猪肝除了能补血以外，还因为它含有丰富的维生素A，所以具有保护眼睛，维持正常视力的作用。 而鱼香味， 总是让很多人喜欢， 它里面的鱼香味并不来自&amp;quot;鱼&amp;quot;，而是泡红辣椒、泡姜、葱、蒜、糖、盐、酱油等调味品调制而成。
猪肝切片后用啤酒泡一下，能去除异味并让猪肝更嫩；泡过的猪肝滤过水分后加入盐等腌制一会儿； 2. 焯制原料的时候，将黑木耳和笋片先煮一下， 而猪肝下入后刚变色后就可以捞出了； 3.</description></item><item><title>麻辣花生素酱面</title><link>/post/4628-%E9%BA%BB%E8%BE%A3%E8%8A%B1%E7%94%9F%E7%B4%A0%E9%85%B1%E9%9D%A2/</link><pubDate>Tue, 28 Jul 2020 14:01:37 +0600</pubDate><guid>/post/4628-%E9%BA%BB%E8%BE%A3%E8%8A%B1%E7%94%9F%E7%B4%A0%E9%85%B1%E9%9D%A2/</guid><description>炸酱面更是老北京的招牌之一，是老百姓最喜爱的快餐，也是我家的金牌食品。但是正宗的老北京炸酱面是有肉的，即使是炸酱面馆里提供的素炸酱里面也是有鸡蛋的，不吃鸡蛋的才是严格素食者。我家可是没有素食者哟。。。不过这款素炸酱真是好吃的不得了呢。我用香菇和豆腐干代替肉，还添加了欣和的黄飞红麻辣花生。这酱营养相当丰富，味道麻辣咸香中带有一丝甜味，再加上花生的浓香，真是美味呀。。。
在熬制酱的过程中要不断的搅动，以免粘锅。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 1-2人 葱 适量 料酒 适量 蒜 适量 姜 适量 面条 300g 甜面酱 100g 豆瓣酱 100g 干香菇 50g 豆腐干 50g 黄飞红麻辣花生 100g 葱姜蒜切碎。 把香菇提前泡发。 泡发好的香菇洗净切成小丁。【泡香菇的水不要倒掉】。 豆腐干也切成小丁备用。 豆瓣酱和甜面酱加入料酒搅拌均匀。 麻辣花生用刀背碾碎，挑出辣椒和花椒。 锅中放入油，爆香麻辣花生中的辣椒和花椒。 下入豆干丁煸炒至微黄。 再加入香菇丁继续煸炒。 加入葱姜蒜碎煸炒出香味。 倒入调拌好的酱料。 煸炒均匀。 加入泡发香菇的水稀释，烧开后转小火熬制酱色变深至粘稠【注意要不断的搅动】 最后加入碾碎的麻辣花生，马上关火。 将酱搅拌均匀即可。 把黄瓜切成细丝。 绿豆芽洗净，胡萝卜切丝后焯水。 面条在开水中煮熟。捞出过水。 煮熟的面条捞在碗中，加入豆芽 黄瓜丝 胡萝卜丝再浇上麻辣花生素酱。一碗美味的素酱面就好了。</description></item><item><title>咸菜扣肉</title><link>/post/4860-%E5%92%B8%E8%8F%9C%E6%89%A3%E8%82%89/</link><pubDate>Wed, 15 Jul 2020 14:09:46 +0600</pubDate><guid>/post/4860-%E5%92%B8%E8%8F%9C%E6%89%A3%E8%82%89/</guid><description>喜欢吃肥肉的人一定没少吃扣肉，软软糥糥，非常好吃，值得尝试。
如是新鲜肉，要先入调料入味。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 30分钟-1小时 3-4人 花生油 适量 腊肉 500g 咸菜 200g 肥肉切片，厚薄均匀。 咸菜切碎，尽量碎点。 因为是腊肉，有盐味，所以未加任何调料。将腊肉皮朝下一块块排列在碗底。 上面铺上一层咸菜，淋上花生油。 入锅蒸半小时至一小时，蒸熟倒扣在盘子里上桌。</description></item><item><title>豆瓣烧武昌鱼</title><link>/post/4696-%E8%B1%86%E7%93%A3%E7%83%A7%E6%AD%A6%E6%98%8C%E9%B1%BC/</link><pubDate>Wed, 15 Jul 2020 14:03:38 +0600</pubDate><guid>/post/4696-%E8%B1%86%E7%93%A3%E7%83%A7%E6%AD%A6%E6%98%8C%E9%B1%BC/</guid><description>武昌鱼肉质细嫩、柔软，容易被消化， 且味道鲜美。它的做法多多，红烧、清蒸。。。都很好吃， 因此非常受大家欢迎。今天会用豆瓣酱来烧，就只仅仅多一味调味料， 确让武昌鱼增味不少。 要做好这烧鱼最关键就是煎鱼， 鱼皮要煎的焦黄且鱼皮不破损。其实这是有小窍门的，锅底先用姜擦拭一遍， 而鱼入锅前要控干水分；煎鱼时不要急于翻动， 要小火慢慢煎，轻轻晃动锅，当鱼能跟着晃动时再翻面。只要掌握了这几点，对于不经常下厨的人来说也能煎出完整的鱼皮来。
先将鱼的上、下表面划上几道， 加入盐、姜片和白酒帮助其入味与去腥； 2.</description></item><item><title>香辣擂椒茄条</title><link>/post/4586-%E9%A6%99%E8%BE%A3%E6%93%82%E6%A4%92%E8%8C%84%E6%9D%A1/</link><pubDate>Mon, 13 Jul 2020 14:00:03 +0600</pubDate><guid>/post/4586-%E9%A6%99%E8%BE%A3%E6%93%82%E6%A4%92%E8%8C%84%E6%9D%A1/</guid><description>火热的夏天吃什么都没胃口，一个人的午餐总是很随意， 哪怕只是一个简单的拌菜， 也要让自己吃的舒服和满意， 擂椒茄条是一道餐馆常备菜，擂椒茄子是用蒸的方法，而蒸茄子可以最大程度的保留茄子里面所有的营养，能够保留茄子原有的香嫩，又去除了茄子的清苦味道，趁热时，淋上各种调味料，吃起来酸辣可口，是一道开胃健康的凉拌菜，甚是下饭，有了这道菜我的午饭不是问题了！！
这道菜的关键是擂椒酱，也就是把青红椒、蒜，可以切成细粒，也可以用捣成蓉
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10-20分钟 1-2人 白糖 适量 尖椒 适量 盐 适量 香油 适量 米醋 适量 大蒜 适量 花椒油 适量 蚝油 适量 辣椒油 适量 红辣椒 适量 茄子 3根 茄子洗净去蒂 切成两截，放入开水锅里 煮5分钟 稍凉，撕成条状 青红辣椒细，蒜切细粒 青红椒，蒜粒放进小碗里 加入盐、糖、一大勺耗油，生抽，花椒油，米醋 加一大勺辣椒油 将擂椒料倒入茄条上，即可</description></item><item><title>DIY泡菜</title><link>/post/4834-diy%E6%B3%A1%E8%8F%9C/</link><pubDate>Mon, 06 Jul 2020 14:08:42 +0600</pubDate><guid>/post/4834-diy%E6%B3%A1%E8%8F%9C/</guid><description>泡菜是我家必不可少的菜之一。之前做的泡菜坛子水有点不好了，没有保管好。于是，把之前的清理了，重新做一坛，家里有点泡菜也方便，随用随取。泡菜比较好下饭，配早餐吃稀饭也非常不错。 这一次做，我特意问过老公的侄女：四川泡菜的做法。（老公是四川人）
整个过程确保无油。 吃完菜后，可以再加其他的菜进去，但一定要晾干水分。
准备时间 烹饪时间 食物分量 2小时以上 10分钟内 6人以上 冰糖 适量 白酒 适量 大蒜 500g 红辣椒 3个 姜 300g 四季豆 150g 冷开水 1500ml 盐 350g 瓶子洗干净，用开水烫过，确保瓶子无油。倒入烧开的开水，冷却凉透。 凉透后的开水里加入盐，盐我分两次加入的。可以用筷子尝一下咸淡，比平时炒菜要更咸一点就可以了。 加入适量高度白酒。 加入几颗冰糖。家里没花椒了，还可以加入几粒花椒。 大蒜剥皮，洗净晾干水份。 加入到坛子里面。 姜去皮，洗净，晾干水分，加入到坛子里面。 加入晾干好的红辣椒。红辣椒不要去蒂，这样盐水就不会进入到辣椒里面，可以用剪刀剪去柄。这次辣椒有点少，现在没有红的小尖椒，有小尖椒最好了。蒜、姜、辣椒是泡菜坛子的灵魂。 加入晾干水分的四季豆。个人觉得四季豆泡得比豆角更好吃。 再加入余下的盐，拌好。 盖上盖子，坛子边沿加入清水密封。 泡菜就做好了，让其发酵，一星期后就可以食用了。</description></item><item><title>水煮肉片</title><link>/post/964-%E6%B0%B4%E7%85%AE%E8%82%89%E7%89%87/</link><pubDate>Sun, 05 Jul 2020 11:57:42 +0600</pubDate><guid>/post/964-%E6%B0%B4%E7%85%AE%E8%82%89%E7%89%87/</guid><description>上周二的时候，和同事一起逛市场，见到卖葱苗的，5元钱买了一大捆准备回家种植，同事和我说，要想葱活的好，葱苗带回家的时候，不要立即下种，等到叶子干黄的时候不耽误，越枯种下去之后长的越好。 拿到单位，放传达室，门卫也是一位有种植经验的人，告诉我，葱苗就放在太阳下晒，晒它两三天再种。 本来对同事的话还是有迟疑的，听了门卫的话，才愿意相信他们的话。 虽然是相信，还是忍不住问，这样行吗？ 同事给我说一个葱的歇后语：墙头上的葱——根枯皮烂心不死。意思就是根干枯了，外皮腐烂了，葱心还活着。 因为周末有事没在家，买来的一
豆瓣酱含盐重，制作菜时，食盐的加入应注意勿过量。
准备时间 烹饪时间 食物分量 30分钟-1小时 30分钟-1小时 1-2人 豆瓣酱 2大勺 食用油 适量 干红辣椒 适量 花椒 20粒 蒜薹 适量 辣椒粉 1大勺 牛里脊 500g 卷心菜 300g 莴苣 200g 麻椒 20粒 花椒粉 1大勺 牛里脊一块洗净备用。 牛肉切薄片备用。 牛肉放入少许淀粉，拌匀备用。 莴笋削去外皮洗净备用。 莴笋从中间切成两半，斜切成大片备用。 圆白菜手撕片洗净备用。 炒锅放油，下入花椒和麻椒爆香。 下入豆瓣酱翻炒出红油。 下入莴笋片与圆白菜翻炒。 加入少许盐等蔬菜炒入味后，出锅。 蔬菜铺入盆底待用。 锅内放油，重新炸香花椒、麻椒、豆瓣酱和干红辣椒。 出红油后，放入蒜薹翻炒，因为家中没蒜了，用蒜薹代替。 加入水或者高汤，煮开。 将腌制的肉片逐个下入锅中煮熟。 肉片煮熟后，调味出锅装入盆中，取辣椒粉和花椒粉撒在上面。 锅中放油，烧热，浇在辣椒粉和花椒粉上，即可食用。</description></item><item><title>手工美食酸辣粉</title><link>/post/4868-%E6%89%8B%E5%B7%A5%E7%BE%8E%E9%A3%9F%E9%85%B8%E8%BE%A3%E7%B2%89/</link><pubDate>Thu, 02 Jul 2020 14:10:07 +0600</pubDate><guid>/post/4868-%E6%89%8B%E5%B7%A5%E7%BE%8E%E9%A3%9F%E9%85%B8%E8%BE%A3%E7%B2%89/</guid><description>去年贪新鲜也在超市买了一小罐豆瓣酱，只做了一次，发现不适合自己的口味。后来一直没用。 直至上两月炒小龙虾的时候才想起它来，看看都快过期了还基本是满的，所以赶紧来用它做两款美食吧，虽不喜欢也不能全浪费了。 记得第一次吃酸辣粉是出来工作第一年，有天下班后和同事一起逛街，一起在超市门口吃了一碗酸辣粉。 让我记忆犹新，因为在那工作没多久后来走了。 在后来在其它地方有吃过酸辣粉，但总感觉不是第一次吃那个味。所以后来也再吃了一两回，便没有在外面吃过了。 这次是按着记忆中的印象来做的这碗酸辣粉，说实话，毕竟我没有放味精
1.红薯粉需提前泡发。
准备时间 烹饪时间 食物分量 30分钟-1小时 30分钟-1小时 1-2人 猪肉末 50g 盐 1茶匙 香菜 1根 油 1汤匙 酱油 1茶匙 香醋 1汤匙 红薯粉 70g 酸豆角 2勺 花生米 70g 蒜子 2粒 豆瓣酱 1茶匙 辣椒粉 少量 所需食材(红薯粉提前泡发，酸豆角是提前炒好的).</description></item><item><title>四川凉面</title><link>/post/4642-%E5%9B%9B%E5%B7%9D%E5%87%89%E9%9D%A2/</link><pubDate>Thu, 02 Jul 2020 14:02:17 +0600</pubDate><guid>/post/4642-%E5%9B%9B%E5%B7%9D%E5%87%89%E9%9D%A2/</guid><description>每到夏天天气炎热，心烦气躁的，都没食欲，我们四川人都喜欢稀饭下凉面，不管在家也好，去大排档吃夜宵也，就连去饭店吃席晚上也会有稀饭凉面，辣辣的凉面伴有凉凉的稀饭，很爽口很开胃的，比吃大鱼大肉都有胃口呢。
凉面不易煮得太久，煮就了就软了，吃着口感就不劲道了。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 1-2人 白糖 适量 生抽 适量 姜 少许 芝麻油 适量 醋 少许 辣椒油 适量 蒜 1瓣 菜油 适量 花椒粉 少许 凉面 300g 空心菜 100g 买回来的新鲜水面 锅中水开丢小水面，待水开时倒下一碗冷水，待开时就捞出面条，在冷水下冲冲，去掉面条上的热气，沥干水分 空心菜洗净放入锅中烫熟，捞起沥干水分 沥干水分的凉面上倒上冷的熟菜油（没有可以放芝麻油）拌均，防止它粘连到一起 只是之前做好的辣椒油 姜蒜绞成泥，放上生抽，花椒粉，白糖，芝麻油，一点点醋，辣椒油拌均 空心菜打底，（也可以选自己喜欢的蔬菜）把凉面放菜上 淋上辣椒油就可以了，如果有鱼鲜，图上这个叶子（就是和薄荷叶子长得很像）切成丝拌在上面，吃着另有香味</description></item><item><title>鱼香剔骨肉</title><link>/post/4619-%E9%B1%BC%E9%A6%99%E5%89%94%E9%AA%A8%E8%82%89/</link><pubDate>Wed, 24 Jun 2020 14:01:14 +0600</pubDate><guid>/post/4619-%E9%B1%BC%E9%A6%99%E5%89%94%E9%AA%A8%E8%82%89/</guid><description>家里三天两头就会买点猪棒骨回来炖汤喝，平时就我跟小宝在家，肉我都是剔下来给宝宝吃一些，剩下的就用来做小炒吃，中午一顿饭有汤有菜就解决了，很是方便快捷，一锅熬好的骨头汤用处还很大的：可以用来煮面线，也可以拿来炖酸菜，别说，这样一处理，家里再也不用为汤里的肉没人吃而发愁了，花一点小心思，汤渣也能很美味！
1.娃娃菜可以换成白菜，白菜一定要用白菜心 2.剔骨肉一定先要煮熟，再把上面的肉撕下来 3.也可以换成芹菜、尖椒来炒剔骨肉
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10-20分钟 1-2人 油 适量 干辣椒 适量 白糖 3g 大蒜 适量 生抽 2勺 花椒粒 适量 郫县豆瓣酱 1勺 娃娃菜 2棵 老姜 适量 醋 2勺 剔骨肉 200g 娃娃菜切成小块，洗净，沥干水份 焯好水的猪棒骨放入高压锅中，加足量水，压半小时左，捞出猪棒骨，微凉后，将肉剔出来，大块的肉手撕成小条 大蒜切片，生姜切成末 干辣椒剪成段，花椒粒适量待用 拿一个碗调料汁：生抽 2勺，米醋2勺，白糖3克 坐锅热油，加入郫县豆瓣酱1勺，煸出红油 再加入蒜姜、红辣椒、花椒粒煸出香辣味 倒入剔骨肉，大火快炒 淋少许老抽和料酒 倒入娃娃菜大火快炒 炒至娃娃菜断生，倒入事先调好的料汁，翻炒均匀即可起锅装盘</description></item><item><title>宫保鸡丁意大利面</title><link>/post/4601-%E5%AE%AB%E4%BF%9D%E9%B8%A1%E4%B8%81%E6%84%8F%E5%A4%A7%E5%88%A9%E9%9D%A2/</link><pubDate>Wed, 24 Jun 2020 14:00:36 +0600</pubDate><guid>/post/4601-%E5%AE%AB%E4%BF%9D%E9%B8%A1%E4%B8%81%E6%84%8F%E5%A4%A7%E5%88%A9%E9%9D%A2/</guid><description>“宫保鸡丁”应该算是家喻户晓，除此之外还有很多宫保菜，宫保土豆、宫保豆腐、宫保虾球、宫保鸭肉等等。昨天才吃完宫保菜，因为做的少有些筒子没吃舒服，强烈要求今天在来道宫保鸡丁，当然有人喜欢吃小云也就乐意做，看着筒子们吃完也是种享受不是吗？可天天都吃同样的菜是不是可以换个吃法呢！据说在英美等西方国家，宫保鸡丁人家都是拿来拌意大利面吃的，今天也来试试味道还真很好吃说实话老外还真是会吃~小云今天还特地加了加州核桃仁，那脆脆的核桃裹上了酱汁更是美味至极~
1.腌鸡肉最好用豌豆淀粉，要是用蛋清，容易脱浆，造成有絮状物 2.全程要大火，煸炒鸡丁不能久，时间太长以免肉质发柴 3.花生米是事前已经炸熟，最后才能入锅，吃起来才会是脆脆的口感。 4.可能有的朋友问鸡丁为什么不过油呢?这样的炒法自然有他的道理，川菜有很多有名的菜都是讲究”一锅出菜”的，因为鸡肉过完油纤维收紧，再次下锅炒的时候不容易吃进其它味道，麻辣的味道，姜蒜的香气，完全吃不进。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10-20分钟 1-2人 酱油 15g 料酒 10g 白糖 20g 盐 3g 大葱 1根 百味来传统意面 200g 干辣椒 10g 大蒜 3瓣 淀粉 10g 鸡脯肉 2块 花生仁 50g 核桃 50g 干花椒 10g 老姜 半块 白椒粉 10g 豌豆淀粉 15g 准备材料 ：百味来意大利面，美国加州核桃，花生米，鸡脯肉 首先煮意大利面：水开，在锅里加点盐和油下意大利面 鸡脯肉改刀，切成鸡丁（大小随自己的喜好）切好的鸡丁码味：加入豌豆淀粉、酱油、料酒，拌匀后腌制十分钟 大蒜和老姜切成末，大葱切小段，花生米和干辣椒段，花椒粒，核桃仁 兑碗芡：调味碗中加入豌豆淀粉、盐、胡椒粉、白糖、醋、酱油 五成油温下入花生米和核桃仁炸香起锅备用 锅内下少许油六成油温加入干辣椒和花椒粒炝锅，再加入姜葱蒜炝出香味（葱只加一半） 再下入码味以后的鸡丁下锅， 大火翻炒至鸡丁成熟 倒入兑好的料汁并继续快速炒匀 加入油酥花生米和核桃仁炒匀 最后加入剩下的葱，关火起锅 最后将煮好的意大利面倒入锅中搅拌均即可</description></item><item><title>麻辣豆花鱼</title><link>/post/4803-%E9%BA%BB%E8%BE%A3%E8%B1%86%E8%8A%B1%E9%B1%BC/</link><pubDate>Sat, 13 Jun 2020 14:07:27 +0600</pubDate><guid>/post/4803-%E9%BA%BB%E8%BE%A3%E8%B1%86%E8%8A%B1%E9%B1%BC/</guid><description>豆花鱼是川菜馆中非常招人喜爱的一道菜，我今天做的这道菜根据自家口味做了一些调整，用了自制的麻辣红油来做，非常简单，加一点自制泡的豇豆碎末，口感非常好，我家女儿怕辣，所以做的是微微麻辣的，这道菜非常下饭，也非常营养，麻辣鲜香还不油腻，非常推荐哟，下面来看看具体做法吧&amp;hellip;&amp;hellip;
一、没有麻辣红油的可以用辣椒和花椒加入到油中炒出香味来代替； 二、鱼片加入红薯淀粉不容易散； 三、泡豇豆不仅增加美味，而且能解油腻，最好不要少。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10分钟内 5-6人 油 适量 盐 适量 草鱼 1条 生抽 适量 胡椒粉 少许 生姜 1块 香油 5g 小葱 1棵 大蒜瓣 2瓣 花椒粉 少许 内酯豆腐 1盒 红薯淀粉 适量 自制麻辣红油辣子 1勺 自制泡豇豆 3根 花椒油 5g 辣椒油 5g 辣椒粉 少许 准备好原材料 鱼去头去骨，取两片大的鱼肉 片成鱼片 鱼片里加入盐、生抽、香油、胡椒粉、花椒粉、辣椒粉、红薯淀粉，轻轻抓匀，腌制十几分钟 姜蒜切成末，小葱切成葱花 泡豇豆切成碎末 锅里加入少许油，爆香红油辣子 加入一大碗水烧开 内酯豆腐倒入，再次烧开后立即捞出内酯豆腐 捞出的内酯豆腐装入容器 将鱼片加入锅里，轻轻拨开，煮熟 将鱼片连同汤一起倒入装豆腐的容器里，撒上姜蒜末、泡豇豆碎末 锅里加入适量植物油、少许花椒油、辣椒油，烧到滚烫 将油淋入即可</description></item><item><title>红烧豆腐</title><link>/post/4778-%E7%BA%A2%E7%83%A7%E8%B1%86%E8%85%90/</link><pubDate>Sun, 07 Jun 2020 14:06:38 +0600</pubDate><guid>/post/4778-%E7%BA%A2%E7%83%A7%E8%B1%86%E8%85%90/</guid><description>今天用400克干黄豆做了一块卤水豆腐，用来做红烧豆腐吧！
豆友们如果吃了自己做的豆腐就不会在外面买了，我原来不爱吃豆腐，现在喜欢吃自己做的豆腐了。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10-20分钟 1-2人 生抽 少许 糖 少许 姜片 少许 自制卤水豆腐 400g 东北大豆酱 少许 郫县豆瓣酱 少许 葱段 少许 蒜片 少许 自制卤水豆腐一块，大约有800多克。 豆腐切成大块。 葱姜蒜切好备用，我又加了几个干辣椒。 先将郫县豆瓣酱，大豆酱入油锅煸炒。 接着煸炒葱姜蒜。 倒入大豆腐，颠下锅，加少许生抽和糖。 添水没过豆腐，中火炖豆腐，汤汁少许时水淀粉勾芡。 出锅装盘，豆腐爽滑，鲜嫩，不易碎，豆亲们也做做看吧！</description></item><item><title>干煸四季豆</title><link>/post/4548-%E5%B9%B2%E7%85%B8%E5%9B%9B%E5%AD%A3%E8%B1%86/</link><pubDate>Thu, 04 Jun 2020 13:58:46 +0600</pubDate><guid>/post/4548-%E5%B9%B2%E7%85%B8%E5%9B%9B%E5%AD%A3%E8%B1%86/</guid><description>这“干煸四季豆”道是非常好吃的菜， 是米饭的好搭档， 周末在家做饭的童鞋特别多， 值得推荐一下。 干煸四季豆，是一道色香味俱全的川味家常菜。它用料简单，容易上手，翠绿色的四季豆鲜辣脆嫩，干香辣爽，开胃下饭，很是让人喜欢。 这道菜的重点在于炸制四季豆的火候上， 要知道，四季豆营养虽好， 但不易熟，食用没有充分加热、彻底熟透的四季豆就会中毒 因此制作时要注意小火慢炸， 让里面充分熟透。这时你会发现， 油中的气泡减少， 水分已被炸干，四季豆表皮微微发皱， 这样处理过后四季豆滑嫩腴香，清新爽口。 再爆香葱姜蒜末和</description></item><item><title>口水鸡</title><link>/post/4856-%E5%8F%A3%E6%B0%B4%E9%B8%A1/</link><pubDate>Wed, 03 Jun 2020 14:09:35 +0600</pubDate><guid>/post/4856-%E5%8F%A3%E6%B0%B4%E9%B8%A1/</guid><description>“口水鸡”是一道非常有名的四川风味的凉菜。麻辣红油浸过鲜嫩鸡块，搭配丰富的佐料，麻、辣、鲜、香、嫩、爽于一身，餐厅里的口水鸡一般是用整只鸡做，不过家里人少，用两个琵琶腿就可以搞定。简单好操作，提前去掉骨头，吃起来也方便。想想就流口水。夏天不想吃热菜，口水鸡配啤酒！对于我来说，更喜欢口水鸡的麻辣汤汁，来碗米饭就完美了。
1、最好用麻鸡，家里人少用鸡腿代替了。 2、煮熟的鸡腿要放入冰水浸泡，这样鸡皮爽脆弹牙，肉身冰凉透骨。 3、口水鸡的料汁调制很关键，根据自己口味喜好酌情添加，麻，辣、酸、甜。 4、炸好的花椒油可以稍微放置一两分钟再倒入辣椒粉中拌均匀，以免油温过高辣椒粉变黑，发苦。 5、可以多来点花生碎和芝麻非常好吃，个人觉得拌米饭无敌了。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 30分钟-1小时 3-4人 油 适量 料酒 15ml 盐 适量 生抽 15ml 香葱 4根 鸡汤 适量 香醋 15ml 熟芝麻 适量 姜片 4片 蒜 4瓣 花椒 1小把 熟花生米 适量 琵琶腿 2个 小米椒 1个 辣椒粉 15ml 白糖 15ml 准备好的鸡腿（最好用麻鸡，用鸡腿纯属家里人少偷懒）。 用剪刀先把鸡腿剪开一个口，顺着鸡骨头用剪刀将骨肉剪开分离，去第一根骨头。 继续顺着用剪刀剃掉第二根骨头。 剔了骨头的鸡肉，卷起来，用牙签固定（固定卷紧，看我的五花大钉）。 卷好的鸡腿放入冷水，姜片，葱段，适量花椒，料酒。 烧开后转小火煮15分钟，再关火焖一会（用筷子撮一下鸡腿最厚的部位，能流出清澈汁水的表示鸡熟透，如果有血水，需要再煮）。 捞出鸡腿放入冰水中泡（可以放些冰块）。 香葱、小米椒切小段、大蒜切末。 锅里倒入约三勺油，放入花椒小火爆香后捞出花椒。 碗里提前准备好辣椒粉，把油泼在辣椒粉上，用勺子搅拌均匀（油温不宜过高，辣子会有焦味）。 加入蒜末，生抽，鸡汤，盐，糖，香醋调成料汁。 花生米切碎。 锅里不用倒油，炒香花生米、炒香芝麻备用。 把鸡腿从冰水里取出，去掉牙签，切成1厘米宽的鸡肉段。 码在盘里，摆好。 浇上料汁。 撒上芝麻和花生碎葱花就可以美美的吃了。</description></item><item><title>家庭版口水鸡</title><link>/post/4653-%E5%AE%B6%E5%BA%AD%E7%89%88%E5%8F%A3%E6%B0%B4%E9%B8%A1/</link><pubDate>Wed, 03 Jun 2020 14:02:34 +0600</pubDate><guid>/post/4653-%E5%AE%B6%E5%BA%AD%E7%89%88%E5%8F%A3%E6%B0%B4%E9%B8%A1/</guid><description>一直很喜欢口水鸡这道菜，每次去川菜馆都要点这道菜，一天忽然心血来潮，上网找了一下做法，好像也不是很难做，于是在家里尝试了一下，没想到味道还不错，因为有孩子吃，所以没放很多辣椒，用的老干妈，不及外面餐馆里的味正，却受到了家里人的表扬，心里美滋滋的！
1、鸡腿肉也可以不剔下来，不过带骨头切可能不好切。 2、鸡腿肉卷起来用牙签固定蒸，这样切的时候易成形，不会散！
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 30分钟-1小时 1-2人 葱 适量 蒜 适量 姜 适量 油 适量 盐 适量 辣椒酱 适量 鸡腿 2个 鸡腿洗净，泡去血水 鸡腿用剪刀从一端剪开 沿鸡骨头把腿上的肉剔下来 把鸡腿肉再卷起来，用两根牙签固定一下。 倒入料酒，放上几片姜，上蒸锅大火蒸熟。 蒸鸡腿肉的时候我们准备料汁，葱、姜、蒜切碎 锅里倒少量油 加入老干妈辣酱，煸炒 倒入葱、姜、蒜沫稍炒一下 盛到碗里备用 蒸好的鸡肉取出放凉 鸡肉放凉，拔掉牙签，切块装盘 蒸鸡肉的汤舀几勺到盛料汁的碗里，搅匀 把调好的料汁浇到切好的鸡肉上面，洒上葱花，成功，开吃！</description></item><item><title>麻婆豆腐</title><link>/post/4538-%E9%BA%BB%E5%A9%86%E8%B1%86%E8%85%90/</link><pubDate>Sun, 31 May 2020 13:58:35 +0600</pubDate><guid>/post/4538-%E9%BA%BB%E5%A9%86%E8%B1%86%E8%85%90/</guid><description>说起麻婆豆腐可谓是家喻户晓的一道菜了，是川菜中最具代表的菜品之一。一道成功的麻婆豆腐应该是：麻辣 鲜香 滚烫 酥嫩，这八个字是看电视上听铁钢大厨讲到的，概括了麻婆豆腐的特点！平时这道菜我们都是在外面吃的比较多，今天在家也认真的做了一回，很成功，原来掌握好技巧，我们都可以在家做好的哦！
1.把豆腐先煮下，里面加入盐，可以让豆腐去掉豆腥味，且不易破损。而加入水淀粉里面可以让豆腐和水糊住，一直保持滚烫的口感！ 2.因为里面加入了2种酱了，有一定的咸度了，所以基本上不用加盐了，加少许白砂糖提味就可以了！
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 3-4人 料酒 适量 青蒜 适量 油 适量 盐 适量 花椒 适量 白砂糖 适量 猪肉 50g 姜蒜 适量 郫县豆瓣酱 适量 红尖椒 适量 嫩豆腐 500g 豆豉酱 适量 将豆腐切小块，加水放进锅煮开。 水煮开了，加入小半勺盐里面。 接着倒入水淀粉里面。 然后连水带上豆腐，倒在一个大碗里面放着备用。 另起一锅，倒入适量的油烧热后加入花椒和红尖椒爆香。 这样花椒辣油就做好了，然后捞出花椒和辣椒不用。 猪肉切小丁，加入1勺料酒里面拌匀。 然后倒入刚才的油锅里面，用筷子划散开。 肉颜色变白后，加入一勺豆豉酱和一勺豆瓣酱。 煸出红油后，加入姜蒜末里面炒香。 接着倒入1碗水里面煮开。 然后把之前煮好的豆腐沥出来，倒进锅里面。盖上盖子焖煮6分钟左右。 煮好后，加入1小勺糖提味。 再加入水淀粉里面。 最后盛出来，撒上青蒜末和花椒碎就完成了。</description></item><item><title>青椒炒腊肉</title><link>/post/4759-%E9%9D%92%E6%A4%92%E7%82%92%E8%85%8A%E8%82%89/</link><pubDate>Sat, 30 May 2020 14:05:54 +0600</pubDate><guid>/post/4759-%E9%9D%92%E6%A4%92%E7%82%92%E8%85%8A%E8%82%89/</guid><description>马上又到了做腊肉的季节了，可冰箱里还有去年的没吃完呢，秋天到了，正是贴秋膘吃腊肉的季节。这道青椒炒腊肉我选用的是土青椒，无辣不欢的童鞋是越辣越喜欢，辣椒可以燃烧脂肪，有助于减肥呢~~~
如果口味不重，就用泡椒来炒，味道也不错
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10分钟内 3-4人 料酒 适量 油 适量 盐 适量 酱油 适量 醋 适量 蒜末 适量 青椒 适量 姜末 适量 老干妈 适量 腊肉 200g 青椒切丝 切片 锅内烧水，把腊肉放入煮，煮至筷子可以插过腊肉即可 捞出腊肉，稍稍晾凉 油锅烧热后倒入青椒翻炒，加入盐 炒至七分熟时加入腊肉、姜蒜末，继续翻炒 几滴生抽 几滴醋 料酒少许 最后加入老干妈 超级下饭哦</description></item><item><title>干锅鸡</title><link>/post/1554-%E5%B9%B2%E9%94%85%E9%B8%A1/</link><pubDate>Sat, 23 May 2020 12:15:43 +0600</pubDate><guid>/post/1554-%E5%B9%B2%E9%94%85%E9%B8%A1/</guid><description>鸡肉蛋白质的含量比例较高，种类多，而且消化率高，很容易被人体吸收利用，有增强体力、强壮身体的作用。鸡肉含有对人体生长发肓有重要作用的磷脂类，是中国人膳食结构中脂肪和磷脂的重要来源之一。鸡肉对营养不良、畏寒怕冷、乏力疲劳、月经不调、贫血、虚弱等有很好的食疗作用。祖国医学认为，鸡肉有温中益气、补虚填精、健脾胃、活血脉、强筋骨的功效。 鸡的品种很多，但作为美容食品，以乌鸡为佳。其性味甘温，含有蛋白质、脂肪、硫胺素、核黄素、尼克酸、维生素A，维生素C、胆甾醇、钙、磷、铁等多种成分。 乌鸡入肾经，具有温中益气、补肾
老人、病人、体弱者更宜食用。 1.感冒发热、内火偏旺、痰湿偏重之人、肥胖症、患有热毒疖肿之人、高血压、血脂偏高、胆囊炎、胆石症的人忌食； 2.鸡肉性温，助火，肝阳上亢及口腔糜烂、皮肤疖肿、大便秘结者不宜食用； 3.动脉硬化、冠心病和高血脂患者忌饮鸡汤；感冒伴有头痛、乏力、发热的人忌食鸡肉，鸡汤。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 30分钟-1小时 1-2人 葱 适量 料酒 适量 蒜 适量 姜 适量 油 适量 盐 适量 花椒 适量 八角 适量 糖 适量 洋葱 适量 香菜 适量 陈皮 适量 味精 适量 鸡 1只 土豆 250g 红辣椒 适量 花生 适量 藕片 250g 大辣椒 1个 鸡一只洗净切块。 加点料酒，盐腌制半小时 腌制鸡肉的时候〜〜我们来准备配料。洋葱、八角、花椒、蒜、葱、花椒、姜、红辣椒、陈皮 土豆切片 藕切片 辣椒切块 锅里倒入少半锅油烧开 把配料放入锅内炸出香味捞出 炸好的配料 土豆片下锅炸、不用太久，稍微变软就出锅 出锅的土豆片 油再次烧热、进行第二次复炸土豆片，进去炸一下就捞出来，为了让土豆片更上色、口感更好〜〜 藕片也一样炸两次 炸好的藕片 炸鸡肉〜〜这个时间要久一点，到鸡肉熟了、油烧开在复炸一下捞出 炸好的鸡肉，成功一半了 锅里少许油把豆瓣酱倒进炒出油来 加点酱油 料酒 把刚才炸好的配料倒入炒香 把鸡，土豆片，藕片一起放进去翻炒 辣椒，花生米倒进去。 加点盐 味精，糖 搅拌均匀撒上香菜芝麻出锅</description></item><item><title>香辣牛蛙</title><link>/post/4774-%E9%A6%99%E8%BE%A3%E7%89%9B%E8%9B%99/</link><pubDate>Fri, 22 May 2020 14:06:31 +0600</pubDate><guid>/post/4774-%E9%A6%99%E8%BE%A3%E7%89%9B%E8%9B%99/</guid><description>牛蛙是一种高蛋白质、低脂肪、胆固醇极低、味道鲜美的食品，有滋补解毒和治疗某些疾病的功效，爱吃牛蛙的人一定不会拒绝香辣牛蛙的，它以麻辣复合的味型，鲜美滑嫩的口感得到了吃货们肯定！这道菜配料不少，根据入锅的次序不同，让香辣味的层次分明，回味十足！
1、炒至配料时火候要掌握好，不要炒糊了，影响口感 2、盐的比重一定要把握好，因为配料本身有盐味 3、配菜下锅时间不能太长，断生即可
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 3-4人 油 适量 盐 适量 生抽 适量 淀粉 适量 蚝油 适量 郫县豆瓣 适量 黄瓜 50g 青辣椒 50g 花椒 10g 大葱 50g 味精 少许 西芹 50g 牛蛙 400g 熟花生米 50g 生姜 30g 干辣椒 30g 成品 牛蛙在市场让商贩宰杀剁好，回家清洗干净用盐和料酒加淀粉码上 辅料： 黄瓜、西芹、大葱、青椒 配料： 干辣椒、生姜、花生米等 黄瓜、青椒切滚刀 西芹和大葱切段 生姜切片备用 锅里放油烧至6成热，加入花椒出香味 加入郫县豆瓣和生姜炒出红油 加入干辣椒炒出辣味 倒入淘洗过的牛蛙翻炒 加入适量的蚝油炒匀 加入黄瓜和西芹翻炒 加入青椒翻炒 加入适量生抽翻炒 加入大葱 最后加入花生米和适量味精炒匀就可以出锅了</description></item><item><title>凉拌肉皮</title><link>/post/4863-%E5%87%89%E6%8B%8C%E8%82%89%E7%9A%AE/</link><pubDate>Thu, 21 May 2020 14:09:52 +0600</pubDate><guid>/post/4863-%E5%87%89%E6%8B%8C%E8%82%89%E7%9A%AE/</guid><description>老伴儿买猪肉回家后，都会把肉分类拆解，然后分类装好。一般都会分成3类：肉皮，肥肉，瘦肉。肥肉自然是做回锅肉（我们这里叫“熬锅肉”，“熬”念一声。但是看意思的话，应该是“熬”）。瘦肉就是做各种肉丝，或者肉馅。肉皮就是今天的凉拌肉皮，下饭下酒，非常好吃，家人都很喜欢。
1、调料可根据个人口味更改。 2、调料里需倒入开水，放置片刻，这样调料才出味。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 3-4人 盐 适量 鸡精 2g 醋 15g 花椒粉 5g 猪皮 500g 老姜 31g 大蒜 52g 小米辣 54g 酱油 30g 五香粉 4g 小葱 1颗 备好原材料：肉皮，姜、蒜。 准备调料：小米辣，酱油，醋，白糖，五香粉，花椒粉。 肉皮处理干净后，冷水下锅。 小米辣，姜蒜处理干净后，全部切碎。小葱备好。 小葱洗净，切葱花。 调料碗里调入适量姜碎、蒜碎、小米辣碎、酱油、醋、白糖、花椒粉、五香粉，鸡精2g。 倒入适量盐。 调入适量开水，搅拌均匀，放置片刻。 肉皮煮熟，捞出，切条状。 调入调料，撒葱花，拌匀即可食用。</description></item><item><title>红焖羊肉</title><link>/post/4629-%E7%BA%A2%E7%84%96%E7%BE%8A%E8%82%89/</link><pubDate>Wed, 20 May 2020 14:01:40 +0600</pubDate><guid>/post/4629-%E7%BA%A2%E7%84%96%E7%BE%8A%E8%82%89/</guid><description>羊肉性温，冬季常吃羊肉，不仅可以增加人体热量，抵御寒冷，而且还能增加消化酶，保护胃壁，修复胃粘膜，帮助脾胃消化，起到抗衰老的作用；. 羊肉营养丰富，对肺结核、气管炎、哮喘、贫血、产后气血两虚、腹部冷痛、体虚畏寒、营养不良、腰膝酸软、阳痿早泄以及一切虚寒病症均有很大裨益；具有补肾壮阳、补虚温中等作用，男士适合经常食用
1.放入压力锅后的羊肉，更容易熟，但有时间，还是建议慢火煲更好吃。 2.吃剩的肉汤，拌米线或面条又可以解决一顿餐了。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 1-2小时 1-2人 白糖 3g 桂皮 1块 生抽 2勺 老抽 1勺 花椒 5g 八角 4个 陈皮 2块 郫县豆瓣酱 2勺 白萝卜 500g 香叶 3g 老姜 1块 带皮羊肉 1000g 茴香 3g 带皮羊肉洗净沥干水分切块 锅中放清水，羊肉冷水下锅 大火煮开后再煮上5分钟捞出，用流动的水冲洗干净 备好姜片、花椒、八角、香叶、桂皮、陈皮辅料 白萝卜切大块 上油锅，下郫县豆瓣酱翻炒，在下姜片，花椒、八角、香叶、桂皮、陈皮 下焯好水的羊肉翻炒，放入料酒 放入老抽，生抽，白糖翻炒上色 倒入砂锅中，加入开水盖过羊肉 盖上盖小火慢炖1小时候 后加入萝卜。再接着炖20分钟直到羊肉酥烂即可</description></item><item><title>干锅香辣牛蛙</title><link>/post/4839-%E5%B9%B2%E9%94%85%E9%A6%99%E8%BE%A3%E7%89%9B%E8%9B%99/</link><pubDate>Sun, 17 May 2020 14:08:52 +0600</pubDate><guid>/post/4839-%E5%B9%B2%E9%94%85%E9%A6%99%E8%BE%A3%E7%89%9B%E8%9B%99/</guid><description>与干锅和汤锅相比，干锅汤少，浓稠，因而更显得味足。因此干锅的口味基本都是鲜香麻辣！第一次在家做牛蛙，选干锅的做法再合适不过了。
1、家里有干锅的盛入干锅小火加热食用更好； 2、和火锅和汤菜相比，这样的做法味更足，调料的比例根据个人喜好就好； 3、香辣酱可以根据个人口味，选择喜好的牌子就好。阿香婆或老干妈都可以哦。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10-20分钟 3-4人 生抽 2汤匙 莴笋 100g 花椒 少许 盐 1茶匙 料酒 1汤匙 干辣椒 15g 土豆 150g 糖 1汤匙 生粉 30g 生姜 30g 牛蛙 700g 大葱 70g 大蒜 70g 白胡椒粉 1茶匙 阿香婆香辣酱 30g 主要材料备齐； 牛蛙洗净去内脏、皮、脚趾、斩成块放入碗里，加少许盐和胡椒粉拌匀腌制15分钟备用； 土豆、莴笋分别去皮切成条，蒜瓣去皮拍一下，生姜切片，大葱切丝备用； 热锅中放入足量油，烧至六成热下土豆条以小火炸熟后捞出备用； 接着将腌好的牛蛙拍些生粉，放入油锅中炸至微黄捞出备用； 锅中留少许底油，放入葱、姜、干辣椒、花椒和蒜头、再加一大勺阿香婆（老干妈）香辣酱爆香； 放入莴笋条和土豆条略微翻炒； 加入适量料酒、生抽、糖调味，将炸好的牛蛙放入，迅速翻炒均匀； 待翻炒均匀后盛盘。有干锅就盛入干锅，最后撒上葱丝即可。</description></item><item><title>夹沙肉</title><link>/post/4761-%E5%A4%B9%E6%B2%99%E8%82%89/</link><pubDate>Sun, 17 May 2020 14:05:58 +0600</pubDate><guid>/post/4761-%E5%A4%B9%E6%B2%99%E8%82%89/</guid><description>夹沙肉又叫甜烧白，川系名菜，在川菜中分咸烧白和甜烧白，其实就是我们说的扣肉，甜烧白使用了比较肥一点的带皮五花肉，未切断的两片肉中间夹着厚厚一层红豆沙，下面铺着红枣糯米，在蒸笼里经过长时间蒸制，肥肉薄而透明不腻，糯米饭香甜软糯。
无
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 30分钟-1小时 1-2人 五花肉 250g 西兰花 适量 红糖 适量 糯米 适量 枸杞 适量 红豆沙 适量 红枣 适量 食材准备 将五花肉洗净、入开水中煮至8成熟，切成一刀不断、一刀断的夹片备用 取一片夹层肉，用手指从中间展平，将红豆沙顺着挤到一边肉上，用手指稍微压一下使其贴紧肉片。 将提前泡发的糯米（泡4小时左右）和红枣、红糖、枸杞和好备用 将夹上豆沙的肉肉皮朝下，依次码入适合的圆底碗中 将和好的糯米铺到肉上，铺满为止 中大火蒸一个半小时左右 将蒸碗取出，扣上大小合适的盘子，两手扣紧 取掉蒸碗，用焯熟的西兰花围边装饰，一盘香喷喷的夹沙肉就做好了</description></item><item><title>干锅泡椒腰花</title><link>/post/4616-%E5%B9%B2%E9%94%85%E6%B3%A1%E6%A4%92%E8%85%B0%E8%8A%B1/</link><pubDate>Sun, 17 May 2020 14:01:09 +0600</pubDate><guid>/post/4616-%E5%B9%B2%E9%94%85%E6%B3%A1%E6%A4%92%E8%85%B0%E8%8A%B1/</guid><description>川菜的诸多味型中，泡椒味是很有名气的一种。这泡椒味可是个好东西，去膻除腥是最拿手的本事，像炒腰花，炒猪肝，炒鸡杂，烧鱼，举凡这些有强烈的腥气的食材原料，多会用泡椒来一起制作。有了泡椒泡姜，当然要做一个菜来犒劳下自己，干锅菜是近年来较为流行的一种菜式。结合泡椒制作干锅菜时，成菜不勾芡，并且成菜后汤汁较少、油脂较多、香味浓郁。尤其是冬季，围着暖暖的小炉，吃着干锅菜，越煮越有味，暖心又暖胃。冬季最家常的白菜，加上猪腰制作的干锅泡椒腰花，口味独特，干香微辣，开胃下饭，是非常适合冬季的一道美味佳肴。 猪腰是最能补血
1、猪腰内白色的脂肪和深红色的肉必须去掉，否则会有很腥的味道； 2、菜谱里写到腰花要过水煮片刻，因为这种做法很多新手朋友控制不好火候，容易煮过头，让腰花变僵硬，经过很多次的实践，我觉得用水淀粉抓裹腰花的方式比腰花直接过水煮成功率更高，所以新手朋友可以试试哦！ 3、料汁一定要提前调好，然后淋入锅内，如果在炒菜的过程中在逐步加入，腰花容易炒过火； 4、不喜欢泡椒的朋友可以换成干辣椒段，味道也很棒，总之腰花的味道比较重，配料也要选重味的调料。 5、一定要用大火炒这道菜。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10-20分钟 1-2人 白糖 适量 料酒 适量 油 适量 盐 适量 生抽 适量 泡姜 适量 香油 适量 大蒜 适量 红泡椒 适量 青椒 适量 芹菜 适量 猪腰 500g 四川辣椒酱 适量 猪腰洗净，用刀从中间片开成两部分，去掉内部的白色脂肪和深红色的部分，淋上适量的白酒后揉均冲洗干净，在猪腰上先切成竖条儿，底部不要切断，切好后，再横切成交叉状，然后在切成大小合适的条。 把泡姜切成段，泡椒切成丝，干花椒，干辣椒段备用，另拿一个小碗调入料汁：生抽，料酒，白糖，香油调好备用 芹菜和青椒切成小块 在腰花里抓入水淀粉、盐、料酒备用 锅里烧水，水开后把码好淀粉的腰花下入水里烫一下就捞出 焯烫好的腰花沥干水分备用（不用担心老，这样烫过以后腰花很嫩的，关键是火候要掌握好） 锅中放入油，大火加热，待油7成热后，放入一大勺四川辣椒酱炒香 在放入干花椒、蒜片和泡椒、泡姜，炒出红油和香味 然后倒入焯烫后的腰花，快速翻炒10秒钟 再淋入配好的步骤（2）料汁，快速翻炒几下 待料汁均匀的包裹在腰花上放入青椒块和芹菜翻炒断生即可关火 准备好干锅一口，放入配菜打底 在把炒好的腰花淋在配菜上，随酒精炉一起边加热边吃。</description></item><item><title>香辣蟹</title><link>/post/4652-%E9%A6%99%E8%BE%A3%E8%9F%B9/</link><pubDate>Thu, 14 May 2020 14:02:32 +0600</pubDate><guid>/post/4652-%E9%A6%99%E8%BE%A3%E8%9F%B9/</guid><description>前天刚把朋友送的螃蟹折腾完，昨晚哥哥又去阳澄湖，回家路过我家又送来了鸡，鱼，螺蛳，螃蟹，有哥哥的感觉真好。蒸，炒，汤每样都折腾过，今天就折腾香辣蟹，不要说清蒸的原汁原味，而香辣蟹别有一番风味。
吃螃蟹不要和茶水，柿子等一起同食。 吃剩下的汤可以作火锅底料刷火锅吃很棒的
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 3-4人 料酒 适量 油 适量 盐 适量 花椒 适量 生粉 适量 干辣椒 适量 豆瓣酱 适量 大葱 适量 香菜 适量 生姜片 适量 高度白酒 适量 香莴笋 适量 湖蟹 4只 准备调料 加入开水 香莴笋去皮洗净 切条状后用适量的盐腌制 螃蟹 倒入高度白酒浸泡一会让蟹醉晕 趁螃蟹醉晕，处理好螃蟹，中间切开。 切开的螃蟹肉上蘸点生粉 蘸生粉处用油煎的方法不让蟹黄流出。 之后把蟹盖一起加入，反复颠锅几次后加入料酒，颠锅后先盛入砂锅中。 洗锅加油 油温5分热先加入调料爆香，之后加入郡县豆瓣酱爆香 加入螃蟹之中 加入香莴笋条 盖上大火烧开至螃蟹熟就熄火</description></item><item><title>水煮牛肉</title><link>/post/1467-%E6%B0%B4%E7%85%AE%E7%89%9B%E8%82%89/</link><pubDate>Thu, 14 May 2020 12:12:54 +0600</pubDate><guid>/post/1467-%E6%B0%B4%E7%85%AE%E7%89%9B%E8%82%89/</guid><description>水煮菜作为传统的四川菜式， 为全国人们熟悉， “水煮肉片”简言之就是：豆瓣酱汤煮肉再浇热油，因肉片未经划油，以水煮熟故名“水煮肉片”。水煮的特色是“麻、辣、鲜、烫”， 由于吃起来肉嫩菜鲜；而且加入其中的配菜即可根据各人的喜爱，也可随着季节选择一些时令的蔬菜，吸收过汤汁的蔬菜麻辣味浓，汁厚，是非常好的下饭菜， 所以很多人喜欢甚至迷恋上这种做法
1.牛肉的选择，要选里脊肉，这是牛身上比较细嫩的部位，口感好容易成熟。 2.用淀粉和蛋清腌制，锁住肉的汁水，保持鲜嫩口感。 3.食用油的选用首选菜籽油，这才是正宗川菜味道。 4.最后的热油浇泼，是点睛之笔，不可省略
准备时间 烹饪时间 食物分量 30分钟-1小时 30分钟-1小时 1-2人 油 适量 盐 适量 生粉 适量 豆瓣酱 适量 蚝油 适量 辣椒面 适量 花椒粉 适量 鸡蛋液 适量 牛里脊肉 200g 平菇 200g 将牛里脊肉切片 放入碗中，放入适量生粉、食盐，鸡蛋液、搅拌均匀，腌制10分钟。 平菇洗净沥干 锅里下油 加入适量的豆瓣酱，炒出红油，加入适量清水，放入白糖，综合味道 水煮开后，将腌制好的肉片，逐片下入锅中 煮至肉片变白后，下入平菇煮熟 将煮好的肉片倒入容器里，将辣椒粉，花椒粉、大蒜撒在肉片上。 取锅烧热油，浇在肉上撒入的香葱碎，一碗椒香四溢的水煮肉片即制作完成。</description></item><item><title>照烧鸡腿饭</title><link>/post/4757-%E7%85%A7%E7%83%A7%E9%B8%A1%E8%85%BF%E9%A5%AD/</link><pubDate>Mon, 11 May 2020 14:05:47 +0600</pubDate><guid>/post/4757-%E7%85%A7%E7%83%A7%E9%B8%A1%E8%85%BF%E9%A5%AD/</guid><description>今天给大家介绍一款我个人最好的便当饭菜，照烧鸡腿饭，做法简单，用时也短，出门前带上一份快手又好吃的便当那是最幸福不过了
1.煎鸡腿肉的时候放些猪油会更香，不喜欢猪油的话也可以不放 2.在鸡皮上扎眼除了能在腌制的时候更好入味，也能在煎至的时候防止鸡皮回缩
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10-20分钟 1-2人 蒜 适量 姜 适量 油 适量 盐 适量 蚝油 适量 蜂蜜 适量 海鲜酱油 适量 鸡腿 2个 小油菜 适量 黑胡椒酱 适量 将鸡腿去骨，脱骨后的鸡腿肉用牙签在鸡皮那面扎眼儿 然后用姜片、盐腌制半小时，蒜切末备用 锅内放少许底油，接着放入15克猪油化开， 将腌好的鸡腿肉煎至两面金黄后盛出备用 煎好的鸡腿肉稍凉后切块 就着刚才煎鸡腿的油，先下入蒜末炝锅， 接着放入2勺海鲜酱油、1勺蚝油、和半碗清水烧开 将煎好的鸡肉块放入翻炒，再调入1勺黑胡椒酱，中火待烧汁收干，完全包裹于鸡块上，最后淋入1勺蜂蜜即可出锅 配上小油菜和米饭，开吃吧！绝对的秒杀街边各种外卖哦</description></item><item><title>回锅肉</title><link>/post/186-%E5%9B%9E%E9%94%85%E8%82%89/</link><pubDate>Sat, 09 May 2020 11:35:54 +0600</pubDate><guid>/post/186-%E5%9B%9E%E9%94%85%E8%82%89/</guid><description>说起川菜中什么菜最家常？闻名的麻婆豆腐， 鱼香肉丝， 水煮鱼。。。这些都不是，而是要提到的“回锅肉”。 回锅肉是四川民间的传统菜肴，可以说是在四川人民心目中是不可撼动的家常川菜第一位。它这种老大的地位源于易学易做、解馋下饭，四川人家家户户都能做回锅肉，俗说“入蜀不吃回锅肉，等于没有到四川”。 “回锅肉”顾名思义，肉要先煮熟，再炒片炒，即为“回锅”之意。它的特点是口味独特，色泽红亮，肥而不腻。回锅肉一直被认为是川菜之首，川菜之化身，就连川菜考级经常用回锅肉作为首选菜肴。 虽然现在出现了各式各样的新派川菜，
先选好原料，五花肉最好选用肥瘦相间的， 这样吃起来口感好；（这五花肉是提前买好的， 本来打算红烧， 因此块比较小， 做这道菜可以将五花肉片切的大块些）； 2.</description></item><item><title>鱼香豆腐煲</title><link>/post/4556-%E9%B1%BC%E9%A6%99%E8%B1%86%E8%85%90%E7%85%B2/</link><pubDate>Wed, 06 May 2020 13:59:01 +0600</pubDate><guid>/post/4556-%E9%B1%BC%E9%A6%99%E8%B1%86%E8%85%90%E7%85%B2/</guid><description>鱼香，是四川菜肴主要传统味型之一。成菜具有鱼香味，但其味并不来自&amp;quot;鱼&amp;quot;，而是泡红辣椒、葱、姜、蒜、糖、盐、酱油等调味品调制而成。此法源出于四川民间独具特色的烹鱼调味方法，而今已广泛用于川味的熟菜中，具有咸、酸、甜、辣、香、鲜和浓郁的葱、姜、蒜味的特色。
1、辣豆瓣酱本身有咸味，要注意盐的用量，否则成品会过咸 2、糖醋的比例1：1即可
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 30分钟-1小时 1-2人 白糖 适量 油 适量 盐 适量 干辣椒 适量 米醋 适量 大蒜 适量 紫甘蓝 适量 蒜苗 适量 豆腐 500g 高汤 适量 猪绞肉 100g 辣豆瓣酱 适量 豆腐冲洗表面切成片 中高温油把豆腐炸至金黄色 炸好的豆腐放入砂锅中 锅底少许油，炒香大蒜碎和干辣椒段 加入辣豆瓣炒出香味 放入猪绞肉炒至变色 加入紫甘蓝丝，加入盐、白糖、米醋调味 炒好的猪绞肉和蔬菜盖在豆腐上加入高汤或者水大火烧开，小火煨5-8分钟即可</description></item><item><title>复制酱油</title><link>/post/4634-%E5%A4%8D%E5%88%B6%E9%85%B1%E6%B2%B9/</link><pubDate>Sat, 25 Apr 2020 14:01:51 +0600</pubDate><guid>/post/4634-%E5%A4%8D%E5%88%B6%E9%85%B1%E6%B2%B9/</guid><description>也许有许多人还不太清楚这是什么调味料，该如何食用。 其实这是四川较为广泛的一种特制调味料。其中最为有名的钟水饺、甜水面都需要它来调制而成。 复制酱油经过加工后，会比一般酱油香味浓郁，咸甜适口。 做法很简单，喜欢的可以试试。
一定要买酿造酱油，不要买加工过的酱油，如生抽、老抽等 如果没有冰糖，可以用白糖替代 酱油熬好放凉后浓稠度还会提高，所以熬制时不要太浓
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 30分钟-1小时 1-2人 姜 适量 冰糖 80g 花椒 适量 八角 1个 小茴香 适量 陈皮 适量 香叶 2片 草果 1颗 清水 50g 黄豆酱油 400g 红糖 80g 小香葱 2根 三奈 适量 桂皮 少许 豆蔻 3颗 备好所需食材 锅中倒入清水 倒入黄豆酱油 倒入红糖和冰糖 香葱打结、姜切片放入锅中 最后放入所有香料 烧开后转小火熬煮 熬到汤汁较为浓稠（不要太浓），是原来汤汁的三分之二或二分之一关火 滤出料渣 放凉后装入玻璃瓶中密封保存，随吃随取</description></item><item><title>四川泡菜</title><link>/post/4583-%E5%9B%9B%E5%B7%9D%E6%B3%A1%E8%8F%9C/</link><pubDate>Sat, 25 Apr 2020 13:59:59 +0600</pubDate><guid>/post/4583-%E5%9B%9B%E5%B7%9D%E6%B3%A1%E8%8F%9C/</guid><description>酸爽开胃的——四川泡菜 小时候冬天可以吃的蔬菜除了包菜就是萝卜，所以长大后我最讨厌这两种蔬菜，因为可以选择的多了，我就没必要吃不喜欢的菜，自从喜欢上做菜后就开始拿自己讨厌的菜做实验，看怎样把它做的美味可口，现在我发现没有不好吃的食物，只看你会不会做，我可不是说我多么会做啊，只是想说换种做法也许你会重新爱上那些不喜欢的食物，这几年开始吃白菜了，萝卜真是一只没买过，突然有一天电视在介绍成都，那是个我非常怀念的城市，以前常去，老公没去过但是非常向往，电视里介绍了成都各种好吃好玩的，我们就看到泡菜了，以前去成都我
做泡菜有用生水有用熟水的，熟水我感觉比较麻烦，每次洗完菜需要晾干水分才可以放进去，生水就简单了洗完就可以丢进去，我用的就生水，还有说不可以泡黄瓜，容易坏水，想吃的话单独泡一些，有的里面放糖有的不放，我第一次放了些红糖后来没放，没啥大的差别，捞菜时一定用干净的筷子或勺子，千万不能有油，如果泡菜水生白花了，倒些白酒即可，目前我腌了几个月了还没遇见过，第一次泡菜最好有母水，所以我选择了泡椒，第一他可以做母水，第二我喜欢辣辣的好吃，没有母水估计也没问题，只是味道没那么好，第一次我泡了5天就可以吃了，泡菜水也好了，
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 2小时以上 1-2人 花椒 适量 大料 适量 白酒 适量 茴香 适量 蒜瓣 适量 芹菜 500g 盐 80g 胡萝卜 500g 白萝卜 500g 包菜 500g 自来水 1000g 野山椒 100g 准备好原料。 罐子先用白酒晃一遍消毒，然后装上自来水（根据容器大小装，我上面只是写的基本比例），我的是粉色的因为之前泡了心里美萝卜。 放进所有的调料。 将蔬菜清洗干净切好块或片均可，有花刀的话可以切成花型更漂亮。 将泡菜放入容器中，以水刚好淹过泡菜为好，放一层撒一层食盐。 盖上盖子，加入一些水密封放置阴凉避光处。 腌制5-7天就可以吃了，以后2天即可。</description></item><item><title>腊肉煸年糕</title><link>/post/4722-%E8%85%8A%E8%82%89%E7%85%B8%E5%B9%B4%E7%B3%95/</link><pubDate>Thu, 23 Apr 2020 14:04:35 +0600</pubDate><guid>/post/4722-%E8%85%8A%E8%82%89%E7%85%B8%E5%B9%B4%E7%B3%95/</guid><description>前几天收到了朋友邮寄给我的农村手工年糕，真的是很开心！通过美食这个平台让我结识了众多来自全国各地的朋友，同时也让小云时不时的能品尝到来自于各地的美食，为了回报大家的支持，小云只有多多做出各种美食，和大家一起将丰富餐桌的任务进行到底！！！
年糕也可以小火煎熟在炒，我喜欢软一点的年糕所以煮熟
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10-20分钟 1-2人 盐 适量 生抽 适量 老姜 适量 蒜苗 3根 腊肉 150g 小米辣椒 适量 年糕 100g 蒜苗洗净切成段 煮熟的烟熏腊肉切片 手工年糕切片，煮锅加水，大火烧开，加少许盐、几点植物油，下年糕烫煮两分钟，捞起沥干水分 老姜切成末，小米辣椒2个切成段 锅烧热以后，下入腊肉片煸炒 腊肉煸香出油后捞出 锅里留出煸腊肉的油，放入小米辣椒段和姜末炝香 加入焯水后的年糕，调入少量的盐和1勺生抽炒均 加入蒜苗和腊肉，在锅里铲一分钟左右就可以起锅装盘</description></item><item><title>自制麻辣香肠</title><link>/post/4758-%E8%87%AA%E5%88%B6%E9%BA%BB%E8%BE%A3%E9%A6%99%E8%82%A0/</link><pubDate>Wed, 22 Apr 2020 14:05:50 +0600</pubDate><guid>/post/4758-%E8%87%AA%E5%88%B6%E9%BA%BB%E8%BE%A3%E9%A6%99%E8%82%A0/</guid><description>一到冬天快过年的时候，是最累最忙的时候，得把家里大扫除一下，还得做每年过年必做香肠，腊肉。今年又跟往常一样回老家姑姑家拿的土猪肉，光拿肉就得在车上颠簸个一天。等肉拿回来后，我就跟婆婆开始忙活了，把肉该装的用袋子分成小袋，一袋一袋装进冰箱，该拣毛的拣毛，该剔的剔。总之一个字累。今年算是累趴了的，往年这些活都是婆婆做，看婆婆一天天年纪大了，还是帮着做点事吧。灌香肠和腌咸肉，那滋味不摆了，油腻腻的，腰也弯痛了（下班回家帮着做的）。
有条件的话，可以用桔子皮或者桔子树枝和花生壳，干蔗皮烧的烟熏熏。味道会更好哦。当然我家的是熏过的
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 2小时以上 6人以上 盐 适量 鸡精 适量 白酒 20ml 辣椒粉 100g 猪肉 2000g 猪小肠 500g 冰糖粉 30g 胡椒粉 15g 花椒粉 30g 用光滑的棍子或者其它东西把猪小肠里面的黏糊的东西刮掉，刮成薄薄的成白色的就可以了（注意不能刮破了） 猪肉切成小条 往猪肉里加入足量盐，鸡精，胡椒粉，花椒粉，冰糖粉和少量白酒。 再放入辣椒粉 用手使劲拌匀，不好掌握咸淡的话，可以沾着尝尝味道咸不咸（这是我做菜时的坏毛病） 然后把肠子全部套在灌肠筒上 套完后尾部用绳子打结 然后咱们再来灌肉，不停往灌肠器里塞肉 整根灌满后再在肠头打结 用小针在香肠的四周刺刺，以便排空里面的气。（不要刺的太密了，否则香肠会破掉的） 再将香肠用线拴成一小节一小节的，然后挂在通风的地方吹干就可以了。</description></item><item><title>香卤猪头皮</title><link>/post/4711-%E9%A6%99%E5%8D%A4%E7%8C%AA%E5%A4%B4%E7%9A%AE/</link><pubDate>Sat, 18 Apr 2020 14:04:08 +0600</pubDate><guid>/post/4711-%E9%A6%99%E5%8D%A4%E7%8C%AA%E5%A4%B4%E7%9A%AE/</guid><description>二月二,龙抬头,吃猪头,龙抬头，是中国民间的传统节日，汉族有，其他民族也有。龙抬头是每年农历二月初二，俗称青龙节，传说是龙抬头的日子，它是我国农村的一个传统节日。人民庆祝“龙头节”，以示敬龙祈雨，让老天保佑丰收。这道菜是四川过年必吃的一道菜，煮猪头肉是过年必备，春节其实来客后这道菜都要被端上餐桌才算完美，虽然是女生，但是口味属于蛮重的那种，猪头肉一般感觉女孩子都不怎么吃的，我还蛮喜欢吃的，好在吃了不会长肉，不然真是罪过了！ 卤味，是一个简单的做法，老少皆宜的菜，我们家最喜欢大杂锅的去卤，各种各样的材料，吃
1.焯水的肉不要用冷水冲洗，不然肉会回缩； 2.卤好的肉在汤汁里泡一泡会更入味。 3.老卤是每次卤菜之后的汤汁，留起来后下次继续使用，用它卤菜会越来愈香醇。 4.卤炖料包是有现成的卖，很方便卤菜，如果没有可自己配置：花椒，大料，香叶，白芷，草果，丁香，小茴香各少许
准备时间 烹饪时间 食物分量 30分钟-1小时 30分钟-1小时 1-2人 油 适量 盐 适量 花椒 适量 八角 适量 桂皮 适量 老卤 适量 生姜 适量 绵白糖 适量 猪舌 500g 猪头肉 500g 猪瘦肉 500g 猪心 500g 自家卤调料 适量 把要卤制的各种食材洗净沥干水分 洗干净的食材冷水入锅焯烫过凉。 准备一包自家卤调料 炒锅放适量的油，加入一大勺白糖 小火炒出糖色加适量的清水后关火 老卤放入锅中小火加热化冻，炒好的糖色放入做锅里，加入需要量的清水 在倒入自家卤调料，加入八角适量，桂皮适量，青花椒，生姜 大火烧开 把所有食材倒入锅里，加如适量的盐再次煮开中小火30分钟关火，在卤汤里泡上3个小时（以食材的大小调整火候） 泡好的猪头皮晾凉切成薄片 放上香油，花椒粉拌均即可装盘</description></item><item><title>腊香干锅土豆片</title><link>/post/4713-%E8%85%8A%E9%A6%99%E5%B9%B2%E9%94%85%E5%9C%9F%E8%B1%86%E7%89%87/</link><pubDate>Thu, 16 Apr 2020 14:04:12 +0600</pubDate><guid>/post/4713-%E8%85%8A%E9%A6%99%E5%B9%B2%E9%94%85%E5%9C%9F%E8%B1%86%E7%89%87/</guid><description>“一场秋雨一场寒，十场秋雨穿上棉”这话真是不假，重庆的天气从立秋以后就开始凉快下来，还接连的下了几次雨拔凉拔凉的。天一凉小云就喜欢在家做些干锅菜、麻辣菜了，干锅菜最适合凉爽的天气里享用，肉菜一锅出满满的都是幸福感。不多说了还是赶紧滴上菜吧~最近小云忙着做酱酱，菜到是有点荒废了，现在一有空就想做一些好吃的来犒劳下自己和家里的小伙伴们
1、土豆片尽量切薄一点，这样吃油少，不用油炸直接少许油就煎至香酥。 2、切好的土豆片要用清水洗去表面的淀粉，这样既不易糊锅又口感好。 3、油煎前，土豆片要用厨房纸吸去表面水分。 4、做干锅土豆片时，加一些腊肉片，腊肉的淳香和土豆的香酥完美整合，再加上尖椒的鲜辣，就能成就一锅超赞的香辣土豆片
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10-20分钟 1-2人 油 适量 葱 10g 盐 适量 生抽 适量 土豆 260g 腊肉 150g 绿尖椒 2根 大蒜 8g 土豆切成薄片过清水洗去表面淀粉再沥干水分 腊肉洗净后放蒸锅里蒸熟 土豆去皮后切成薄片，淘洗干净 大蒜切片，尖椒切成段 蒸熟的腊肉冷却后切片备用 锅里加热少量油将土豆片煎至两面金黄盛出备用 另起锅爆香大蒜，炒香腊肉 加入提前煎好的土豆片，加入少许生抽翻炒，加入尖椒圈，撒香葱即可</description></item><item><title>红油海蜇</title><link>/post/4639-%E7%BA%A2%E6%B2%B9%E6%B5%B7%E8%9C%87/</link><pubDate>Thu, 16 Apr 2020 14:02:07 +0600</pubDate><guid>/post/4639-%E7%BA%A2%E6%B2%B9%E6%B5%B7%E8%9C%87/</guid><description>红油海蜇是餐桌上出镜率很高的一道菜，一般宴席上的凉菜就会看见它的身影，经过简单的加工制作，就会成为一道爽口开胃的佐酒小菜！为了拌出来的海蜇更脆更好吃，我们在凉拌海蜇皮的时候一定要放醋，醋能保证海蜇皮的原汁原味。市场、超市卖的都是腌制好的重盐海蜇皮，干瘪又难看，让人没有食欲，就是这样子看似没有食欲的东西，却能做出来清爽脆口的小凉菜哦！！ 海蜇，生食带毒，用盐和明矾腌制之后便变成了风味独特的海鲜菜品。
1.海蜇丝本身已经有咸味，酱油、香醋也有咸味，所以不需要再加盐了 2.海蜇丝要冲洗直到没有咸味，不然成品会很咸 3.可以随时尝尝，适合自己口味
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10-20分钟 1-2人 葱 适量 白糖 适量 油 适量 生抽 适量 陈醋 适量 大蒜 适量 花椒粉 适量 生姜 适量 辣椒油 适量 海蜇 200g 海蜇充分浸泡捞出尝尝没有咸味（其间更换2—3次水） 泡制好的海蜇肉厚，洗干净沙子和海蜇皮里的杂质，手撕成小条 芹菜切成段 生姜，葱，大蒜切成末待用 锅内烧开水，关火，海蜇皮烫一下立马出锅，入凉水中过一下 热锅放适量油关火 碗里调入生抽，姜葱蒜末，倒入热油浇一下（大蒜的香味就出来了） 然后在调入红油2勺，山西陈醋1勺，白糖1勺 拌均装盘即可~~</description></item><item><title>香锅虾</title><link>/post/4809-%E9%A6%99%E9%94%85%E8%99%BE/</link><pubDate>Mon, 13 Apr 2020 14:07:34 +0600</pubDate><guid>/post/4809-%E9%A6%99%E9%94%85%E8%99%BE/</guid><description>喜欢吃麻辣香锅。但是外面卖的很贵不能常常吃。所以还是在家里自己做吧。自己做的很实惠，味道也差不多呢
还可以另入自己喜欢的材料
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10分钟内 3-4人 白糖 适量 花椒 适量 豆瓣酱 适量 鸡粉 适量 虾 300g 蟹排 200g 甜不辣 100g 准备好材料 虾挑掉虾线 蟹排甜不辣洗净 切小一点 锅中放水烧开 将虾跟蟹排甜不辣煮七成熟 蒜切片，葱切段 锅中放油，放入豆瓣酱，花椒 白糖炒香 倒入虾 倒入蟹排，甜不辣，炒熟。调入鸡粉。</description></item><item><title>简易辣子鸡丁</title><link>/post/4857-%E7%AE%80%E6%98%93%E8%BE%A3%E5%AD%90%E9%B8%A1%E4%B8%81/</link><pubDate>Thu, 02 Apr 2020 14:09:36 +0600</pubDate><guid>/post/4857-%E7%AE%80%E6%98%93%E8%BE%A3%E5%AD%90%E9%B8%A1%E4%B8%81/</guid><description>我很喜欢吃辣，喜欢辣椒，喜欢它火红的样子，喜欢它热烈的味道，喜欢它低垂的样子。
无
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 1-2人 葱 适量 白糖 适量 料酒 适量 蒜 适量 姜 适量 盐 适量 花椒 适量 干辣椒 适量 生抽 适量 鸡精 适量 鸡脯肉 300g 新鲜鸡脯肉洗干净。 切成大小差不多的肉丁。 将鸡丁用适量盐与1勺料酒，腌制15分钟入味。 干辣椒用剪刀剪成小段，准备适量的姜，葱，蒜，花椒。 锅内下油，要多一点，将腌制好的鸡丁倒进去炸。 至鸡丁皮焦后盛出来。 炸好的鸡丁装盘备用。 锅内留底油，放姜，蒜，辣椒，花椒，翻炒爆香。 随后加入鸡丁。 加1勺生抽，少许白糖，少许盐，迅速炒香。 放入适量鸡精和葱花，即可关火。 装盘开始享用。</description></item><item><title>鱼香肉丝</title><link>/post/4726-%E9%B1%BC%E9%A6%99%E8%82%89%E4%B8%9D/</link><pubDate>Thu, 02 Apr 2020 14:04:37 +0600</pubDate><guid>/post/4726-%E9%B1%BC%E9%A6%99%E8%82%89%E4%B8%9D/</guid><description>昨天呀,小嫣然做了鱼香肉丝,给我看的呀馋虫都出来了,吃货就这德性,想吃什么不吃到嘴里难受,在我这大农村不去超市没有什么鲜肉可买,所以没有里脊肉了,拿了一块比较瘦的冻肉做的,但是味道没有影响呀,和在饭店吃着口味一样,哈哈,这对我这种菜鸟新手来说是一种很大的鼓舞呢,继续加油哦
1.盐不要加的太多,酱和酱油蚝油都有咸味了 2.菜不要炒的久了
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 葱 适量 蒜 适量 姜 适量 油 适量 盐 适量 郫县豆瓣酱 1大勺 胡萝卜 1根 青椒 1根 猪肉 350g 酱油 1平勺 蚝油 半勺 糖 2平勺 白醋 3平勺 生粉 1平勺 水发木耳 5朵 肉切丝 准备好所有原料,胡萝卜和青椒实际上就各用一个 倒入适量生粉,盐,料酒腌一会 于椒和胡萝卜切丝 木耳切丝 姜切丝,葱蒜切碎 把除郫县豆瓣酱外所有的原料加适量清水调成汁 坐锅热油 下肉丝翻炒 炒至肉丝成白色盛出 锅里下底油 凉油下豆瓣酱 倒入葱姜蒜炒至出红油,出香味 倒入三丝炒 炒至稍断生下肉丝 炒匀后倒入调汁 大火收汁即可出锅</description></item><item><title>干拌麻辣牛肉</title><link>/post/4570-%E5%B9%B2%E6%8B%8C%E9%BA%BB%E8%BE%A3%E7%89%9B%E8%82%89/</link><pubDate>Sun, 29 Mar 2020 13:59:29 +0600</pubDate><guid>/post/4570-%E5%B9%B2%E6%8B%8C%E9%BA%BB%E8%BE%A3%E7%89%9B%E8%82%89/</guid><description>牛肉是我们餐桌上可以经常见到的一种肉类，很多人都喜欢吃牛肉，尤其是牛排，味道非常香非常好吃。牛肉是一种蛋白质高，脂肪含量低的食品。 牛肉含有肌氨酸，丰富的维生素B6，维生素B12、还含有钾、锌、镁等微量元素，另外牛肉还可以补血。 食用牛肉的方法可以说是多姿多样，牛的后腿、侧腹还有上腰等部位的肉质都有不同的口感，用这些肉做菜可以做出不同的味道，食而不厌。 过年餐桌一般都会有牛肉出现，寓意来年能牛气冲天，兴旺发达，今天与大家分享一道我们家乡常吃的干拌牛肉，在味道上可能有些重，但的确很好吃，很好的一道下酒菜。
做这种辣椒面适合用牛心辣椒，这种辣椒的特点是辣味与香味并重，辣味属于微辣与中辣之间，吃干拌系列的菜很合适。
准备时间 烹饪时间 食物分量 30分钟-1小时 1-2小时 1-2人 盐 适量 花椒 适量 八角 适量 香油 适量 桂皮 适量 山柰 适量 牛腱子 1000g 牛心辣椒 适量 香草 适量 牛腱子用温水清洗干净，去除筋膜，擦干水份，切成小块。 放入一个大的容器里，放入花椒和盐。 揉搓30分钟左右，给牛肉充分按摩，让花椒与盐的味道能融入牛肉里。 然后装在保鲜袋里放冰箱腌上两天左右。 滴哒滴哒滴哒滴哒滴哒耷。两天过去了 锅里放腌过的牛肉，放香料，加入冷水没过牛肉。 大火煮开后，打去表面上的浮沫。 转为小火。 慢慢炖至牛肉用筷子能轻易扎透为止。 牛肉捞出放盘子里晾干，至少要晾半天以上。 接下来做拌牛肉的辣椒面与花椒面，一次可以多做一些，这东西不会坏，以后吃的时候就方便多了。 锅里放少许油，把辣椒放锅里小火慢慢的炒，至到把辣椒炒干炒脆后捞出 用同样的方法把花椒也炒干 用小木臼把辣椒与花椒捣成比较粗的辣椒与花椒面 不用捣得很细，粗狂一点比较好。 晾干后的牛肉切成薄片。 香菜去叶留梗切成小段。 好的牛肉与香菜装入盘里，放盐，味精，辣椒面，花椒面，可以放几滴香油，最后混合均匀就可以上桌了。</description></item><item><title>辣子带鱼多效护理一招制胜</title><link>/post/4879-%E8%BE%A3%E5%AD%90%E5%B8%A6%E9%B1%BC%E5%A4%9A%E6%95%88%E6%8A%A4%E7%90%86%E4%B8%80%E6%8B%9B%E5%88%B6%E8%83%9C/</link><pubDate>Fri, 27 Mar 2020 14:10:35 +0600</pubDate><guid>/post/4879-%E8%BE%A3%E5%AD%90%E5%B8%A6%E9%B1%BC%E5%A4%9A%E6%95%88%E6%8A%A4%E7%90%86%E4%B8%80%E6%8B%9B%E5%88%B6%E8%83%9C/</guid><description>某天和家人一起去超市购物，突然遇到带鱼抢购作为热爱美食的馋虫的主妇，我也免不了俗抢购了几斤~ 回家拆开一看，全是细细长长的小带鱼~~~ 不过呢，小带鱼也是鱼嘛小带鱼也有小带鱼的吃法~ 像今天这道【辣子带鱼】，就让从不爱吃带鱼，不吃辣的某人都爱不释手~~~ 这情况真让我既喜且忧开心的是，这道美食大获成功不开心的是，原来我以前做的带鱼都不合某人胃口哎 话不多说，还是来看看这道【辣子带鱼】的做法吧哈哈~
1、调料可根据自己的喜好调整； 2、如果特别嗜辣，可将干辣椒剪短，并且将小米辣碎放进锅里翻炒出辣味； 3、如果没有黄飞红花生，可不放，但是味道会稍差一点；
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 3-4人 料酒 适量 油 适量 盐 适量 胡椒粉 适量 白芝麻 适量 干淀粉 适量 鸡粉 适量 葱末 10g 姜末 10g 干辣椒 30个 小葱 1颗 带鱼 2条 老姜 5片 大葱 0.</description></item><item><title>泡椒凤爪</title><link>/post/4603-%E6%B3%A1%E6%A4%92%E5%87%A4%E7%88%AA/</link><pubDate>Thu, 26 Mar 2020 14:00:40 +0600</pubDate><guid>/post/4603-%E6%B3%A1%E6%A4%92%E5%87%A4%E7%88%AA/</guid><description>泡椒凤爪是我从小都爱吃的菜，每次吃得辣丝丝的，一边喝水一边接着吃，这就是所谓的爱吃辣椒的人脸皮厚的说法，一边辣得受不了，一边又伸长了筷子。 曾经看到一篇报道，说泡椒凤爪有毒，哎，这个年代，毒奶粉、瘦肉精、工业甲醛&amp;hellip;&amp;hellip;数不胜数，食品安全问题已经成了我们生活的重点话题。 所以自己动手吧，至少不用添加保鲜剂吧，现做现吃，至少很干净卫生吧，而且自己做可以根据自己的口味做。 转入正题，做菜吧，平时超市卖得很贵的泡椒凤爪其实是如此的简单，而且自己做的比超市的更好吃更健康！
一：此做法记住千万不要放盐； 二：泡菜坛盐水附带上几个坛子里的辣椒、大蒜、花椒，没有的到超市买一袋泡制的小米椒，个人觉得口感好还是自己做的泡菜坛盐水，因为坛子里泡了辣椒、花椒、大蒜、姜，盐水的味道非常好，腌制的凤爪自然就好吃。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 2小时以上 1-2人 料酒 适量 姜 1块 八角 1个 香叶 1片 大蒜瓣 2瓣 鸡爪 6只 泡菜坛盐水 1碗 原材料，姜和大蒜稍拍碎 鸡爪洗净，切去指甲，斩块 锅中放适量凉水，放入八角、香叶、拍碎的生姜、大蒜瓣，倒入适量料酒，放入鸡爪，烧开后煮10分钟 用凉水冲凉，清洗干净，去掉所有调料 倒入凉白开里清洗一遍 控干水分倒入盐水中，腌制三至五小时 美味上桌了，脆生生、稍麻辣、盐味刚好</description></item><item><title>蚂蚁上树</title><link>/post/4577-%E8%9A%82%E8%9A%81%E4%B8%8A%E6%A0%91/</link><pubDate>Wed, 25 Mar 2020 13:59:45 +0600</pubDate><guid>/post/4577-%E8%9A%82%E8%9A%81%E4%B8%8A%E6%A0%91/</guid><description>这菜绝对米饭杀手。 蚂蚁上树，我家经常做，却一次没将它拍成菜谱。当香气四溢的粉丝入口，夹杂着肉末的香气，微辣的口感，让人有种欲罢不能的感受。 川菜中的经典菜式，略经改良，更适合家人的口味。
1、一定要选择优质粉丝，做出来才筋道不粘。 2、郫县豆瓣酱已经有一定的咸味，所以不必再加盐。 3、酱油为淡味的，如果没有，可用生抽代替，但需减少用量。 4、素易鲜可用鸡精代替。 5、肉馅中加入食用油和料酒，既可锁住肉里的的水份，更可增香去味
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10分钟内 1-2人 葱 适量 蒜 适量 姜 适量 油 适量 料酒 1大勺 郫县豆瓣酱 1大勺 粉丝 100g 猪肉 150g 鲣鱼风味酱油 2勺 素易鲜 适量 准备食材。 粉丝提前用温水略泡软 猪肉剁成细末，加两大勺食用油和一大勺料酒调匀略腌渍备用。 葱姜蒜切成细末，郫县豆瓣酱也细细剁碎备用。 锅中放适量油，加入肉馅快速划散。 当炒至肉馅发白时拔到一边，加入郫县豆瓣酱炒香。 再加入葱姜蒜末炒匀。 最后，将肉末与酱料混合炒匀。 加入适量水，和两勺鲣鱼风味酱油。 加入少许素易鲜（或鸡精）调味 最后放入粉丝拌匀。 煮至粉丝筋道，汤汗将要收尽时，关火放葱花即可。</description></item><item><title>泡椒凤爪</title><link>/post/4708-%E6%B3%A1%E6%A4%92%E5%87%A4%E7%88%AA/</link><pubDate>Mon, 23 Mar 2020 14:04:05 +0600</pubDate><guid>/post/4708-%E6%B3%A1%E6%A4%92%E5%87%A4%E7%88%AA/</guid><description>超级喜欢吃辣的朋友肯定喜欢吃泡椒凤爪，超市买的有点贵，也不卫生。不如自己动手做一做。又好吃又卫生。越吃越想吃。
凤爪煮的不宜太长。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 1-2小时 1-2人 料酒 适量 盐 适量 大料 适量 泡椒 200g 凤爪 250g 泡椒放在盆里备用。 凤爪切成两块，去趾，洗净。 加水，放上凤爪，放上点大料，倒入料酒，大约煮20分钟左右。 滤出，放在盘里凉透。 把凤爪放在泡椒里放置一晚上。放入冰箱。 装盘上菜。</description></item><item><title>芒果汁吉利牛扒</title><link>/post/4749-%E8%8A%92%E6%9E%9C%E6%B1%81%E5%90%89%E5%88%A9%E7%89%9B%E6%89%92/</link><pubDate>Fri, 20 Mar 2020 14:05:27 +0600</pubDate><guid>/post/4749-%E8%8A%92%E6%9E%9C%E6%B1%81%E5%90%89%E5%88%A9%E7%89%9B%E6%89%92/</guid><description>几年前一位英国回国的阿姨教了我这道简易的吉利牛扒，当时还教我自制沙拉酱，可惜忘了。 这道菜材料和设备都简单，比较好做，而且口味很好，值得推荐！
不要煎胡了
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10-20分钟 1-2人 盐 适量 糖 适量 黑胡椒粉 适量 芒果 适量 牛扒 300g 土司面包 适量 牛油 适量 主要材料有超市腌渍好的牛扒，土司面包，芒果。 把土司面包扔进微波炉里高火叮1-2分钟，注意不要糊了。 把叮好变脆的面包用擀面杖擀成面包屑，偷懒可以买现成的。 用刀背锤松牛扒，这样牛扒更加嫩。 把刀背锤松的牛扒平放入铺满面包屑的盘中。 用叉子压压牛扒，让两面都沾满面包屑。 放入5成热油的平地的锅中，每面小火煎3分钟。 煎到两面都金黄色。 半个芒果切片。 用榨汁机搅碎，也可以用勺子捣碎。 热锅入牛油。 把芒果酱里加入少许黑胡椒粉、盐糖，倒入牛油拌匀起锅。 把芒果汁浇入牛扒上就可以了，可以搭配一些芒果粒、意粉等，黄色是芒果汁，红色是新鲜番茄汁。</description></item><item><title>泡椒明太鱼</title><link>/post/4862-%E6%B3%A1%E6%A4%92%E6%98%8E%E5%A4%AA%E9%B1%BC/</link><pubDate>Wed, 18 Mar 2020 14:09:50 +0600</pubDate><guid>/post/4862-%E6%B3%A1%E6%A4%92%E6%98%8E%E5%A4%AA%E9%B1%BC/</guid><description>明太鱼一直是朝鲜民族喜欢食用的传统食品，每到清明节这天，朝鲜人家家户户都要吃明太鱼。在中国东北，吉林省延边朝鲜族自治州很多人都食用。明太鱼与其他海鲜相比，高蛋白、低脂肪，味道清爽
1.炖鱼的时候，不要翻炒，鱼肉很容易碎的 2.汤汁一次加够，中途最后不要添加水 3.由于明太鱼肉质较紧，烧制时间宜长些，一般不少于半个小时
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10-20分钟 1-2人 白糖 适量 料酒 适量 姜 适量 油 适量 盐 适量 胡椒粉 适量 豆瓣酱 适量 生抽 适量 大葱 适量 泡椒 适量 醋 适量 大蒜 适量 鸡粉 适量 青花椒 适量 明太鱼 3条 将明太鱼洗净切成2~3厘米厚的段，用料酒，胡椒粉，盐拌匀腌制片刻 尖椒，泡椒，青花椒，豆瓣酱备用 葱、姜、蒜切好备用 锅里放油烧热 放豆瓣酱，泡椒，尖椒圈，葱姜蒜，干花椒炒出红油 再放少许生抽，放半碗水烧开 倒入明太鱼段，烧开加盐，白糖，醋 大火烧转小火烧20分钟至汤汁浓缩放少许鸡粉即可。</description></item><item><title>香辣肉皮</title><link>/post/4739-%E9%A6%99%E8%BE%A3%E8%82%89%E7%9A%AE/</link><pubDate>Wed, 18 Mar 2020 14:05:00 +0600</pubDate><guid>/post/4739-%E9%A6%99%E8%BE%A3%E8%82%89%E7%9A%AE/</guid><description>肉皮，富含胶原蛋白和弹性蛋白，能使细胞变得丰满，减少皱纹、增强皮肤弹性。以前亲戚买肉回来，都把肉皮丢掉，然后每周都去美容院做保养。。。。殊不知经常食用猪皮或猪蹄有延缓衰老和抗癌的作用。因为猪皮中含有大量的胶原蛋白，能减慢机体细胞老化。经常食用肉皮，可使皮肤丰润饱满，富有弹性，平整光滑，防瘪减皱，靓肌肤，美毛发。 每次回家，都能感觉到妈妈脸上的皱纹增多了，双手也越来越粗糙了。每次看着，心里都会涌现许多酸楚，为了家庭，为了子女，为了家孙，她在一天一天变老。。。。 除了《桂圆红枣银耳羹》，我们还可以为妈妈做到富
一般人群均可食用肉皮。 1. 适宜阴虚之人心烦、咽痛、下利者食用；适宜妇女血枯、月经不调者食用；也适宜 血友病人出血者食用； 2. 外感咽痛、寒下利者忌食；患有肝病疾病、动脉硬化、高血压病的患者应少食或不食为好。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 葱 适量 蒜 适量 姜 适量 酱油 适量 醋 适量 香油 适量 味精 适量 开水 适量 小米辣 适量 肉皮 2块 小米辣洗净，切碎备用 姜洗净、蒜去掉蒜衣，两者一起切碎 肉皮刮洗干净，放在锅里，加水煮熟备用 姜、蒜、小米辣混合后，倒入适量凉开水，调匀，静置片刻 菜刀放平，把肉皮片下来 调入适量酱油、醋、味精、香油，搅拌均匀 肉皮装盘，将料汁浇在肉皮上 撒上适量葱花 香辣肉皮，上桌咯</description></item><item><title>麻婆豆腐</title><link>/post/4875-%E9%BA%BB%E5%A9%86%E8%B1%86%E8%85%90/</link><pubDate>Sun, 15 Mar 2020 14:10:21 +0600</pubDate><guid>/post/4875-%E9%BA%BB%E5%A9%86%E8%B1%86%E8%85%90/</guid><description>豆腐我很喜欢吃，怎么吃都好吃，不过最喜欢炸的吃了，其他做饭也还不错了，开创新的菜谱。
豆腐加盐入锅煮后，炒的时候不易碎。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 3-4人 葱 适量 油 适量 盐 适量 豆腐 500g 麻婆豆腐调料 1袋 准备葱花一根。 麻婆豆腐调料一袋备用。 豆腐一大块。然后将豆腐切成小方块，加点盐入锅煮2分钟，捞出备用。 在准备适量勾芡。 起油锅后，倒入适量麻婆豆腐调料，翻炒一会。 等香味和红油炒出来后，在入加适量水。 在将豆腐倒入烧3分钟左右。然后将淀粉勾芡倒入锅中，搅拌均匀。 出锅后加入葱花，花椒面即可。</description></item><item><title>水煮木耳菜</title><link>/post/4799-%E6%B0%B4%E7%85%AE%E6%9C%A8%E8%80%B3%E8%8F%9C/</link><pubDate>Wed, 11 Mar 2020 14:07:12 +0600</pubDate><guid>/post/4799-%E6%B0%B4%E7%85%AE%E6%9C%A8%E8%80%B3%E8%8F%9C/</guid><description>这个木耳菜是野生的，没有任何的添加剂，平时家里也喜欢买来吃，加一点酸菜，味道不错
木耳在清洗的时候加一点盐，放在盆里用手搓洗
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 3-4人 盐 适量 花椒 适量 姜 10g 味精 适量 蒜 10g 酸菜 100g 泡椒 15g 油 100g 木耳菜 1000g 木耳菜洗尽 备好料：酸菜，姜，蒜，泡椒 油烧热 油烧热后，炒香调料，姜，蒜，泡椒，花椒 炒香后加入开水煮2分钟 倒入木耳菜 拌匀，煮5分钟 这个就是已经煮好了的 撒上葱花，味道更佳</description></item><item><title>水煮鱼</title><link>/post/4560-%E6%B0%B4%E7%85%AE%E9%B1%BC/</link><pubDate>Wed, 11 Mar 2020 13:59:10 +0600</pubDate><guid>/post/4560-%E6%B0%B4%E7%85%AE%E9%B1%BC/</guid><description>“水煮鱼（fish filets in hot chili oil）”，又称“江水煮江鱼”，系重庆渝北风味。看似原始的做法，实际做工考究&amp;ndash;选新鲜生猛活鱼，又充分发挥辣椒御寒、益气养血功效，烹调出来的肉质一点也不会变韧，口感滑嫩，油而不腻。既去除了鱼的腥味，又保持了鱼的鲜嫩。满目的辣椒红亮养眼，辣而不燥，麻而不苦。“麻上头，辣过瘾”，让水煮鱼在全国流行得一塌糊涂。
1、鱼片尽量片薄。 2、郫县豆瓣酱剁碎，炒出红油。
准备时间 烹饪时间 食物分量 30分钟-1小时 30分钟-1小时 1-2人 白糖 适量 料酒 适量 蒜 适量 油 适量 盐 适量 草鱼 1条 花椒 适量 豆瓣酱 适量 鸡精 适量 淀粉 适量 辣椒 适量 姜末 适量 草鱼洗净。 切掉鱼头，一切两半。 片下鱼片，剖掉鱼刺。 将鱼片片下。 鱼骨斩断。 将鱼片里面放入料酒、盐、淀粉，腌渍。 蒜、姜切末。豆瓣酱剁碎。 锅子烧热，倒油，放入剁碎的郫县豆瓣酱，煸炒出红油。 放入蒜姜末，煸炒。 放入足量的清水。 水开，将鱼头和鱼排放入，煮开。将鱼片一片片放入，边放边推，以防粘连。 煮开，放入盐、料酒、白糖搅拌。 黄豆芽焯熟。 将豆芽控水，铺在盆底，将鱼倒在盆内。 锅子烧热，倒油，放入花椒和辣椒，炸出香味，倒在盆内，水煮鱼就做好了！</description></item><item><title>鲜锅兔</title><link>/post/4779-%E9%B2%9C%E9%94%85%E5%85%94/</link><pubDate>Wed, 26 Feb 2020 14:06:38 +0600</pubDate><guid>/post/4779-%E9%B2%9C%E9%94%85%E5%85%94/</guid><description>鲜锅兔是自贡的一道特色菜，简单易做，好吃。 大家在家里也可以试一试哦！
兔子肉先下油锅炒
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 3-4人 盐 适量 五香粉 适量 味精 适量 姜 20g 蒜 20g 辣椒酱 20g 红辣椒 50g 蘑菇 200g 油 200g 泡椒 100g 兔肉 500g 青条椒 200g 姜 200g 准备好兔肉，条椒和姜是不可缺少的 姜和条椒切段备用 锅里倒入油烧热 把兔肉下油锅翻炒 起锅备用 锅里在倒入适量的油 下姜，蒜，辣椒酱等翻炒，（炒料） 炒香后倒入开水 水开后下蘑菇 接着倒入姜，条椒 最后下兔肉，煮开</description></item><item><title>麻婆豆腐</title><link>/post/4846-%E9%BA%BB%E5%A9%86%E8%B1%86%E8%85%90/</link><pubDate>Tue, 25 Feb 2020 14:09:15 +0600</pubDate><guid>/post/4846-%E9%BA%BB%E5%A9%86%E8%B1%86%E8%85%90/</guid><description>此菜大约在清代同治初年（1874年以后），由成都市北郊万福桥一家名为“陈兴盛饭铺”的小饭店老板娘陈刘氏所创。因为陈刘氏脸上有麻点，人称陈麻婆，她发明的烧豆腐就被称为“陈麻婆豆腐”.其饮食小店后来也以“陈麻婆豆腐店”为名。
1 豆腐切块后，用沸腾的淡盐水焯水，可以保持豆腐口感细嫩，且不易碎。 2 炒郫县辣酱时，需要温油下锅，用中火炒，才不会把辣酱和辣椒面炒糊。 3 因为用了豆瓣辣酱，已经有咸味了，所以这道菜可以不用加盐或者根据自己口味加少许的盐。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10-20分钟 1-2人 油 适量 豆腐 400g 水淀粉 适量 大葱 5g 猪肉末 50g 生姜 3g 盐 1g 豆瓣酱 1汤匙 花椒粉 3g 豆豉 1汤匙 细香葱 3g 准备材料。 把豆腐切成2厘米见方的丁。 在清水里放少许盐。把切好的豆腐焯水捞出备用。 葱姜切碎，豆豉和豆瓣酱剁碎剁细。 炒锅到油爆香葱姜。倒入肉末翻炒变色。 然后加入郫县豆瓣酱，和豆豉。翻炒出香味。 加入水煮沸。 香葱切末备用。 最后放入烫好的豆腐煮3分钟，加入盐调味。淀粉加水调匀后倒入锅中。用锅铲推匀汤汁，盛盘后撒上香葱末、花椒粉。</description></item><item><title>水煮肉片</title><link>/post/4873-%E6%B0%B4%E7%85%AE%E8%82%89%E7%89%87/</link><pubDate>Thu, 20 Feb 2020 14:10:18 +0600</pubDate><guid>/post/4873-%E6%B0%B4%E7%85%AE%E8%82%89%E7%89%87/</guid><description>这个算我的拿手菜，每次做出来家人都说超级香。底菜是我随意配的，也可以配金针菇，莴笋之类的。我看到好多水煮肉片在码料时都放了蛋清，其实如果掌握不好会更老的，所以我一般是加两勺水，这样做出来的肉片也非常嫩的。
烧汤过程中我没有再加盐了，因为肉片已经放好了盐，而且豆瓣酱也有盐味，就不需要再放盐了。 干煸辣椒和花椒时一定要小火，要不然容易炒糊，炒到辣椒有点起锅巴的颜色就可以起锅了。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 1-2人 葱 适量 料酒 适量 蒜 适量 姜 适量 花椒 适量 干辣椒 适量 鸡精 适量 淀粉 1勺 油盐 适量 豆瓣酱 2勺 藕 200g 猪里脊 500g 豆芽 100g 准备原料。 把肉切片。依次放入盐、料酒、淀粉、2勺水拌匀腌制半个小时。 把藕削皮切片，豆芽洗净去根。姜切片，蒜切末，葱白切段，葱叶切末。 把干辣椒和花椒放入锅里小火翻炒1分钟起锅备用。（不用放油） 另取一锅烧开水把藕片焯熟，煮1-2分钟即可，同时放1勺盐。 把豆芽也焯熟和藕片一起放入容器里装好备用（1分钟即可）。 起油锅，放入姜和葱段爆香。 然后放2勺豆瓣酱炒出红油。 豆瓣酱炒香后倒半锅水，煮开后放鸡精。 等待水开的时间先把菜板擦干，把花椒用擀面棒碾碎，干辣椒切段备用。 水开后把肉片一片一片的快速夹入锅中，途中不要搅动。 肉片烫熟后起锅。装入之前藕片和豆芽的容器当中，然后依次把干辣椒，花椒面和蒜洒在肉片之上。 取油锅把油烧热浇在上面即可。</description></item><item><title>酱牛肉</title><link>/post/4643-%E9%85%B1%E7%89%9B%E8%82%89/</link><pubDate>Tue, 18 Feb 2020 14:02:17 +0600</pubDate><guid>/post/4643-%E9%85%B1%E7%89%9B%E8%82%89/</guid><description>【酱牛肉好吃的私房秘籍】 1，我的酱牛肉好吃的秘密是放了丁香和甜面酱。 2，放丁香是秘籍之一，真心觉得和丁香最搭的两种肉是牛肉和鸭肉。但是丁香千万不要放多，两条牛腱子放两粒丁香即可，太多反而影响味道。我个人做菜香料类的放得比较谨慎。因为香料用得比较多反而影响食材本身的鲜味。 3，牛腱子用牙签扎上小眼，一定要扎的深一些，然后用调料腌制48小时后再卤制，牛腱子味道更香，更入味。这也是我的一个小秘籍。 4.因为这锅卤肉汤最后我是要拿来做冷面的，所以盐加的不多，正正的好，牛肉有味，而汤不咸，如果是喜欢卤牛肉香料味
1.用牙签在牛肉上扎上小眼有两个作用，首先在牛肉焯水的过程中更容易将牛腱子中的血水煮出，其次是在卤制的过程中更入味。 2.卤好的牛腱在卤汤里侵泡让牛肉入味，而且冷却后的牛肉更好切 3.卤牛肉以上好的小牛腱子最好，肉和劲的纹理分明，肉质细腻，不会卤后很柴。 4.卤牛肉的时候一定要腌制入味，而且腌制后的肉跟紧实不松散。
准备时间 烹饪时间 食物分量 30分钟-1小时 30分钟-1小时 1-2人 料酒 适量 盐 适量 八角 适量 生抽 适量 桂皮 适量 茴香 适量 丁香 适量 甜面酱 适量 花椒粒 适量 黄豆酱 适量 小牛腱子 1500g 老卤汤 适量 小牛腱子两条，用牙签在牛腱子肉上扎上小洞，一定要扎的深一些。 两条牛腱子3勺盐，花椒粒20粒，生抽一勺放进处理好的牛腱子上冷藏腌制48小时。 牛腱子腌制好后，冷水放到锅里煮熟。 煮牛肉的水倒掉，牛肉捞出备用。 卤料：姜，料酒，八角5颗，桂皮一颗，丁香两颗，盐，花椒20粒，五香粉，黄豆酱2勺，甜面酱一勺，茴香适量，生抽少许。 依次放入黄豆酱2勺。 甜面酱一勺。 八角5个，桂皮一个。 丁香2粒。 茴香适量。 再加入老卤汤一碗（私家老卤汤，卤过很多次的老卤，没有不加也可以）。 加入淹过牛肉的水，尝下味道加入2勺盐，由于之前的调料和卤汤有咸味，牛肉腌制过本身也有咸味，放入高压锅内，调制到煲汤键即可。 解压后卤好的肉，色泽恰到好处，单吃已经很美味了。 卤后可以继续泡在卤汤里，这样更入味，不过我腌制过的卤好以后味道就很好了，按自己口味选择是否需要侵泡。 吃的时候切成薄片调一个干味碟，蘸着吃或者调上一个辣椒油汁都可以。</description></item><item><title>回锅肉</title><link>/post/4557-%E5%9B%9E%E9%94%85%E8%82%89/</link><pubDate>Mon, 17 Feb 2020 13:59:02 +0600</pubDate><guid>/post/4557-%E5%9B%9E%E9%94%85%E8%82%89/</guid><description>回锅肉是四川人初一、十五打牙祭的当家菜，家常做法都是以先煮后炒居多，一碗家常回锅肉，更能让你体会到家的温暖和味道，思乡了吗？添碗米饭，吃回锅肉吧！~
1.爆油时间长短就看个人喜好，喜欢软糯就爆短些，喜欢干香就爆久一点。 2.煮好的肉片不要切得过薄。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10-20分钟 1-2人 油 适量 鸡精 适量 酱油 适量 五香粉 适量 五花肉 300g 绵白糖 适量 郫县豆瓣酱 适量 尖椒 100g 五花肉凉透后捞出切片 将放入冷水锅中，煮至五花肉9成熟关火，原汤浸泡五花肉至冷却 青红尖椒切成斜刀段 炒锅烧热，放少量的油，放入切好的五花肉，煸出油份 把煸好的五花肉刨到一边，放入一勺豆瓣酱炒出红油 调入1勺酱油，五香粉半勺翻炒均匀 接着在调入半勺白糖调味，炒出香味 将尖椒段放入翻炒均匀断生后，加入鸡精调味出锅</description></item><item><title>水煮肉片</title><link>/post/4588-%E6%B0%B4%E7%85%AE%E8%82%89%E7%89%87/</link><pubDate>Sat, 01 Feb 2020 14:00:07 +0600</pubDate><guid>/post/4588-%E6%B0%B4%E7%85%AE%E8%82%89%E7%89%87/</guid><description>水煮肉片是的一种传统四川菜式，几乎四川家家户户都会做。水煮的特色是“麻、辣、鲜、烫”，吃着非常爽的是那鲜，香，烫 辣的感觉,紧接着就是在红色汤汁中捞一根绿油油的青菜。。。。别提多美了。
根据自己的口味添加辣酱
准备时间 烹饪时间 食物分量 无 10-20分钟 1-2人 花椒 适量 鸡蛋 1个 盐 3g 鸡精 2g 芝麻 适量 泡椒 1勺 瘦猪肉 200g 油菜 50g 麻辣烫油料 1勺 郫县豆瓣辣酱 1勺 锅中放油烧热。 切好的肉片用淀粉、盐、料酒 鸡蛋抓匀，备用。 油菜洗净焯水，焯好的青菜放在大腕里。 下入腌好的肉片。 翻炒肉片变色成出备用 锅中留底油，爆香花椒，下入泡椒 郫县豆瓣炒出香味后倒入麻辣烫油。 加入适量高汤或者清水，放适量盐，烧开。 把肉片滑入锅中的水中，拨散开稍煮。 全部倒在刚才的菜上面，在肉片上面撒上比较大量的花椒和干辣椒 芝麻。 另起一锅，倒入油，烧烫。 浇在肉片上即可。</description></item><item><title>鱼香肉丝</title><link>/post/1823-%E9%B1%BC%E9%A6%99%E8%82%89%E4%B8%9D/</link><pubDate>Fri, 31 Jan 2020 12:24:59 +0600</pubDate><guid>/post/1823-%E9%B1%BC%E9%A6%99%E8%82%89%E4%B8%9D/</guid><description>酸酸辣辣 我特别喜欢鱼香肉丝 很开胃下饭的一道菜 也很有营养。靠近笋尖部的地方宜顺切，下部宜横切，这样烹制时不但易熟烂，而且更易入味。
不需要另外加盐了 酱汁本身盐味很足 醋 和白糖 可以根据个人口味加减
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 1-2人 葱 适量 白糖 适量 蒜 适量 姜 适量 油 适量 盐 适量 花椒 适量 豆瓣酱 适量 生抽 适量 陈醋 适量 蚝油 适量 竹笋 50g 里脊肉 50g 剁椒酱 适量 胡萝卜 半根 黑木耳 50g 胡萝卜 木耳 竹笋切丝，我用的是袋装竹笋丝 已经煮熟的 比较软，用鲜笋的话 要先煮熟再切丝 豆瓣酱两勺少许水化开，葱蒜切末 姜切条，一勺蚝油 两勺陈醋 三勺生抽 一勺剁椒酱 两勺白糖 调匀 里脊肉切丝 用料酒 淀粉抓匀 热锅倒少许油 下入肉丝炒熟立刻盛出 不要炒老了 倒入三丝炒至基本全熟 盛出备用 热锅倒油 下花椒姜条煸出香味 倒入葱蒜 豆瓣酱 炒出香味 加入三丝和肉丝 翻炒 加入调好的剁椒酱汁 加少许水 大火煮一下 煮至收汁即可 装盘撒上葱花</description></item><item><title>家常魔芋烧花鲢</title><link>/post/4824-%E5%AE%B6%E5%B8%B8%E9%AD%94%E8%8A%8B%E7%83%A7%E8%8A%B1%E9%B2%A2/</link><pubDate>Thu, 30 Jan 2020 14:08:13 +0600</pubDate><guid>/post/4824-%E5%AE%B6%E5%B8%B8%E9%AD%94%E8%8A%8B%E7%83%A7%E8%8A%B1%E9%B2%A2/</guid><description>其实这道【家常魔芋烧花鲢】也可以称之为【太安鱼】 记得多年以前大.小餐馆都在流行买太安鱼。做为一个吃货，没吃过的当然要去尝尝鲜。于是乎带着家人呼朋唤友慕名而去一家生意特火爆专买太安鱼的店。点杀了两条大大的花鲢鱼，满怀期待的盼着太安鱼闪亮登场.一亮相：似曾相识，吃一口咋这么熟悉的味儿，正在思绪中，那时才八岁的女儿冒泡了：咋个这个喊太安鱼的鱼跟我妈用魔芋烧的酸菜鱼味道差不多喃，真的！我家经常吃！引得朋友哈哈大笑，打趣逗女儿说：幺儿！你好有口福哦，这个鱼今年才流行过来，你家以前就常吃，你妈引导你走在“食尚”前沿
魔芋豆腐切片后一定要用加少许盐的水煮两次，煮一次5分钟，每次倒掉水再换水煮，滤干水备用，这样处理的目的是去除魔芋豆腐的碱涩味，魔芋煮得越久越Q弹。 此鱼调味料偏重，而且匀含有盐分，所以完全不必再放盐。 其它鱼类也可照此方法烹制，尽量选择鱼刺较少的鱼为佳。
准备时间 烹饪时间 食物分量 无 30分钟-1小时 1-2人 白糖 5g 料酒 2勺 豆瓣酱 30g 香醋 1勺 花椒粒 10g 香芹 50g 花鲢鱼 600g 魔芋豆腐 500g 泡辣椒 20g 泡仔姜 20g 小葱 30g 蒜子 10g 菜籽油 300g 红薯淀粉 2勺 准备好食材：我用的是处理好洗净的净鱼肉，一定要洗净鱼腹内的黑膜，以免腥味较重。 准备好部分调料：择洗干净，豆瓣酱剁细。 魔芋豆腐切厚薄适中的片，用加少许盐的水煮两次，捞出滤水。鱼剁成两指宽的条。 鱼条加一勺料酒，少许胡椒面，少许盐和匀腌三十分钟后用干淀粉抓匀备用。 香芹，小葱分别切小段，泡仔姜，泡辣椒，蒜子分别切丝。 中火坐锅，倒入油 油六成热时，将腌好味码上干淀粉的鱼块逐个放入油锅，炸至金黄。 将炸好的鱼条捞出备用 锅留适量油 中火烧至油八成热时将豆瓣酱放入煸炒，稍后放入切成丝的泡姜，辣椒，蒜子。再放入花椒粒继续煸香出红油 倒入适量开水，以刚没过食材为宜，将料酒，白糖，少许胡椒面放入汤内，先放魔芋豆腐中火煮五，六分钟，后放炸好的鱼小火炖煮十分钟。 十分钟后调至中火，放一勺醋，适量鸡精，将香芹，葱白段放入，推匀起锅。 盛入汤钵，撒上葱叶段，即可享用。</description></item><item><title>粉蒸肉</title><link>/post/4663-%E7%B2%89%E8%92%B8%E8%82%89/</link><pubDate>Thu, 30 Jan 2020 14:02:51 +0600</pubDate><guid>/post/4663-%E7%B2%89%E8%92%B8%E8%82%89/</guid><description>在四川评价一个女人是否贤惠有三个标准：1、家里和老公是否整洁，2、有一手好厨艺（主要会做鱼香肉丝、回锅肉、粉蒸肉），3、家里有一坛味道正宗的泡菜！每次家里有客人我都会做粉蒸肉，当一份色泽金黄，香气四溢的粉蒸肉上来，桌子上的气氛会达到一个高潮！这时粉蒸肉不仅是家宴里的大牌菜，它还彰显主妇的厨艺，给老公长脸哦！
1、炒过的豆瓣酱有色有味，口味淡的亲可以少放，然后用老抽或红糖提色， 2、五花肉个人喜欢加冰糖，这样肉看上是晶莹剔透的！3 3、个人喜欢肥一点的五花肉，这样口感会更香糯
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 30分钟-1小时 3-4人 五花肉 500g 老抽 少许 生抽 20g 味精 少许 豆瓣酱 50g 香葱 少许 蚝油 少许 花椒粉 少许 红薯 400g 生姜 30g 红泡椒 30g 红糖 少许 将生姜，红泡椒剁碎 带皮五花肉烧皮洗净切成筷子厚的片 红薯去皮滚刀切成小块 50克油下锅加热，放入豆瓣酱，剁碎的生姜红泡椒及耗油，炒出香味，盛出1/3备用 关火、放入五花肉翻炒均匀 加入蒸肉粉，适量加入盐、味精、红糖、耗油，少许生抽和老抽 继续翻炒至每块五花肉都裹上粉 把盛出的炒料加蒸肉粉和红薯拌匀垫在容器底部 拌好的五花肉铺在红薯的面上，上蒸笼大火蒸20分钟后再小火蒸40分钟 起锅撒上花椒粉和香葱，一道色香味俱全的四川粉蒸肉就完成了！亲！你流口水了吗？</description></item><item><title>鱼香肉丝</title><link>/post/4541-%E9%B1%BC%E9%A6%99%E8%82%89%E4%B8%9D/</link><pubDate>Thu, 30 Jan 2020 13:58:35 +0600</pubDate><guid>/post/4541-%E9%B1%BC%E9%A6%99%E8%82%89%E4%B8%9D/</guid><description>家庭版的鱼香肉丝，口味依照适合家人的调整，有荤有蔬，没有鱼肉却能吃出鱼肉的鱼香味，而且色香味俱佳，非常下饭。
1.甜醋是调制好的调味品，无需再加糖调味，如果用一般的香醋要加白糖调整酸甜度 2.我一直喜欢把猪肉丝上浆后再滑炒，这样的猪肉丝口感非常的鲜嫩
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 3-4人 蒜 适量 油 适量 盐 适量 生粉 适量 生抽 适量 鸡精 适量 胡萝卜 适量 老抽 适量 生姜 适量 郫县豆瓣酱 适量 黑木耳 适量 茭白 300g 猪腿肉 适量 甜醋 适量 准备食材 加入适量鸡精 生粉提前溶解水中让其沉淀 胡萝卜去皮洗净切丝，黑木耳泡开后洗净切丝，茭白洗净切丝 猪肉洗净后切丝，加入盐，料酒拌匀，再把沉淀的水淀粉捞起加入拌匀静置1小时 碗中加入2调羹生抽，一调羹老抽和2调羹甜醋拌匀 热锅温油下入猪肉丝滑炒至全部变色捞起 再把生姜片和蒜片加入爆香 加入郫县豆瓣煸炒出红油 先把胡萝卜丝和茭白丝煸炒出香味 倒入黑木耳 煸炒均匀后加入猪肉丝 再把调好的料汁加入煸炒片刻 加入水淀粉勾薄芡 最后淋上香油出锅</description></item><item><title>麻辣鱼</title><link>/post/4750-%E9%BA%BB%E8%BE%A3%E9%B1%BC/</link><pubDate>Mon, 27 Jan 2020 14:05:28 +0600</pubDate><guid>/post/4750-%E9%BA%BB%E8%BE%A3%E9%B1%BC/</guid><description>一直都特别喜欢吃鱼，无论是海鲜还是淡水鱼，都抗拒不了可是我偏偏做不好鱼去朋友家，让他手把手的教我做了这道麻辣鱼，除了前期的准备工作比较复杂，后面的操作起来还是挺简单的，买鱼的时候可以让卖鱼的给把鱼处理干净，给片成鱼片，回家直接做就可以~~
1.先把鱼头煮熟，然后再放进鱼骨煮熟关火 2.做好鱼肉之后，捞出鱼肉，将鱼骨放入麻辣汤锅继续烫煮一下和鱼肉一起吃
准备时间 烹饪时间 食物分量 30分钟-1小时 10-20分钟 3-4人 油 适量 盐 适量 胡椒粉 适量 淀粉 适量 香菜 适量 辣椒 适量 葱花 适量 豆芽 适量 生姜 适量 草鱼 800g 麻辣鱼料 1包 将草鱼刮掉鱼鳞，鱼头剁掉之后冲洗一下血水，放入煮锅加清水煮熟 鱼肉片成鱼片，鱼骨放入煮锅与鱼头一起煮沸 鱼肉片放适量淀粉、胡椒粉、盐拌匀，腌制15分钟 豆芽洗干净控水 辣椒、葱花、生姜、切段 热锅倒油放入辣椒生姜葱花煸香，放入豆芽炒匀 放入麻辣汤料 倒入煮鱼头鱼骨的高汤 将调味料搅拌均匀 豆芽煮熟后用漏勺捞出 将腌好的鱼肉片放入汤锅 鱼头铺在碗底，上面再铺上豆芽 鱼肉煮飘起就好 捞出鱼肉铺在豆芽上 倒入麻辣鱼汤，撒一点香菜即可上桌</description></item><item><title>烧白扣肉</title><link>/post/4760-%E7%83%A7%E7%99%BD%E6%89%A3%E8%82%89/</link><pubDate>Sat, 25 Jan 2020 14:05:54 +0600</pubDate><guid>/post/4760-%E7%83%A7%E7%99%BD%E6%89%A3%E8%82%89/</guid><description>回家玩了两天，回来时老公说想吃点油腻的东西，（他不会做饭，只能吃面了）说他想吃烧白了，其实烧白我没做过但是我记得怎么做（以前他家就是开餐馆的）今天就试着做做。
肉下锅煎或者是炸都得是低温，温度高了肉皮就泡了，做出来的烧白皮就不好看，一定得切得薄一点，还有盐菜得放锅里炒一下，炒锅的才香菜好吃
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 30分钟-1小时 1-2人 白糖 适量 姜 适量 油 适量 盐 适量 花椒 适量 酱油 适量 三线肉 500g 盐菜 适量 扣肉一般都选择肥瘦相间的五花或者三线，猪肉洗净放姜块大葱煮透 肉好后捞起冷却，接下来煎糖色，锅里少量油放适量的白糖下去煎化（这步可以省，可直接把肉皮抹上老抽 ，蒸的时候撒但白糖在碗底也可以） 煎好的糖水里加适量的酱油（老抽） 将糖水均匀的抹在肉皮上，让肉皮上色 放油下去低温炸肉皮 冷后的肉切掉周边的肉，切成片 肉皮均匀的码在碗里，剩的糖色也到点下去 锅内放适量的油，放点花椒倒下盐菜炒香 炒好的盐菜放在肉片上，在放几片姜，入锅文火蒸至一小时左右 蒸好的烧白倒扣在盘里即可。（一开碗就尝了一块，味道好级了）</description></item><item><title>啤酒鸭</title><link>/post/4752-%E5%95%A4%E9%85%92%E9%B8%AD/</link><pubDate>Thu, 23 Jan 2020 14:05:33 +0600</pubDate><guid>/post/4752-%E5%95%A4%E9%85%92%E9%B8%AD/</guid><description>鸭肉属于凉性食物在夏天吃鸭肉是很适合的，目前市场价格也不是太贵，5元钱一斤，早上上市场看见有卖的就上前挑选了两个鸭后腿，回来做了啤酒鸭，感觉还是很好吃的，不过这种东西我还是不太喜欢吃，在夏天只喜欢吃一些清淡的食物。里面放了些配菜还可以解去油腻，LG都是不嫌弃，我看吃的是蛮香的。
1、这次的鸭腿肉没有像以往那样用冷水浸泡，而是采取了干炒去血水的炒法，也不错，腥味可以随着水汽跑掉。 2、里面可以根据自己喜欢吃的青菜适当加入，以减少油腻。 3、放入啤酒可以去腥和起到增香的作用。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 30分钟-1小时 1-2人 葱 适量 姜 适量 油 适量 料酒 15ml 盐 适量 大料 适量 胡萝卜 1根 洋葱 1个 生抽 10g 豆豉 10g 啤酒 1瓶 绵白糖 5g 鸭腿 2个 蒜蓉酱 15g 倒入生抽 鸭腿洗净待用 切大块待用 调味料待用 洋葱去皮，胡萝卜刮去外层泥土洗净 胡萝卜切滚刀块，洋葱切块 鸭肉放锅中煸去血水 煸去血水后炒出鸭油 放入葱姜片、泡椒翻炒 放入豆豉继续炒出香味然后倒入啤酒 放入胡萝卜后煸炒变色，然后倒入啤酒一瓶 放盐入底味 加入味精再盖上锅盖焖30分钟大火烧开转小火 见锅中的汤已经靠的差不多了，放入适量白糖增鲜 最后放入洋葱块，翻炒3分钟就可以出锅了</description></item><item><title>芽菜扣肉</title><link>/post/4840-%E8%8A%BD%E8%8F%9C%E6%89%A3%E8%82%89/</link><pubDate>Sun, 19 Jan 2020 14:08:55 +0600</pubDate><guid>/post/4840-%E8%8A%BD%E8%8F%9C%E6%89%A3%E8%82%89/</guid><description>说起芽菜扣肉，在四川这边我们都叫的是烧白，我这个菜是简单版的哦，第一次做，大家不要觉得难哦，我也不喜欢做复杂的，在网上一搜都是复杂的版本。看的我都怕了，这个版本简单，我家里都按照这个版本都做了3次了。
五花肉最好选择肥瘦相间的五层，这样最好吃。 我没有用梅菜，用的是芽菜。豆友们可以用梅菜。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 1-2小时 1-2人 白糖 适量 料酒 适量 油 适量 花椒 适量 八角 适量 大料 适量 醋 适量 老抽 适量 五花肉 300g 葱白 适量 芽菜 适量 热锅下油。 五花肉洗干净，锅里加水，把五花肉，葱白，花椒，放入料酒煮15分钟。 煮好后捞起来，一个碗里放入老抽，醋和白糖搅拌好汁（汁要多兑点，后面会用到），把煮好的肉均匀上色。 把上好色的五花肉放入油锅里，一定要把猪皮放进油锅里（如图所示），为了给皮上色（一定要用小火）。 五花肉放进去后，锅里会溅出油来，用锅盖盖2分钟。出来就这样了，上色成功（没有糊的，看最后的成品就知道）。 五花肉出锅后切片。 把花椒，大料，八角磨成碎片。 我用的是这种宜宾芽菜，用了半包，先用开水焯下芽菜，不然会很咸的。 在第4个步骤的时候，剩下的汁在这里就有用了，把切片后的五花肉一片一片全部上色（如果汁用完了，就按照第4个步骤在调好汁就可以了），然后，按照图片所示把肉片放好，剩下的汁就淋到上面（一定要用深点的碗哦）。 芽菜焯水后，放入到五花肉上面，再把磨好的碎片（花椒，大料，八角）洒在最上面。 锅里加水，蒸1个小时，中间的时间没有水了记得要水哦。 蒸好后，拿出来后倒扣， 盘在下面。</description></item><item><title>香辣凉粉</title><link>/post/4578-%E9%A6%99%E8%BE%A3%E5%87%89%E7%B2%89/</link><pubDate>Sat, 18 Jan 2020 13:59:48 +0600</pubDate><guid>/post/4578-%E9%A6%99%E8%BE%A3%E5%87%89%E7%B2%89/</guid><description>80年代在四川当兵时，每到周末总会去街上吃些小吃，有红油抄手、凉面、汤圆、凉粉等等，都是几分钱1碗。最爱吃的就是凉粉。席凉粉是绵阳当地有名老店，去那里买凉粉总要排长队，7分钱一大碗吃的很过瘾。离开四川20多年，那里的美味也成为挥之不去的记忆。香辣凉粉按四川的做法，用加入花椒面和芝麻的辣椒油及香醋、大蒜等调料拌入凉粉中，味道麻辣鲜香、酸爽可口，非常适合夏季食用。
用凉粉刮刮出的凉粉比切大块拌出的凉粉更易入味
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 香醋 适量 白糖 适量 盐 适量 香油 适量 大蒜 适量 香葱 适量 花生碎 适量 辣椒油 适量 凉粉 500g 自制凉粉1块，制作方法：http://www.</description></item><item><title>麻辣肥肠</title><link>/post/183-%E9%BA%BB%E8%BE%A3%E8%82%A5%E8%82%A0/</link><pubDate>Sat, 11 Jan 2020 11:35:49 +0600</pubDate><guid>/post/183-%E9%BA%BB%E8%BE%A3%E8%82%A5%E8%82%A0/</guid><description>虽然早已过了那种翘首等待过新年的年龄，对于每年的春节，还是有一份期待在里面的。 期待所有的不愉快随着新年的到来，辞旧迎新，丢在旧一年的岁月里不再提起。 期待新的日子里，会有不经意的惊喜到来，给平淡的生活，增加一些生意。 年年过年年年过，年年思乡等年年，日子一天天的流逝，年没变，心没变，期待依旧。 人，在期待与幻想中，安慰着自己，迎接着每一天，相信着，今天会过去，所有的不愉快会过去，明天，明天，一定是艳阳晴空，不信吗？那就明天看啊。 广场的活动开始有些日子了，新的一年，真的很希望吃喝玩乐广场在各位版主的带领
肥肠一定要清洗干净，免得有异味。
准备时间 烹饪时间 食物分量 30分钟-1小时 10-20分钟 1-2人 葱 适量 食盐 适量 花椒 适量 豆瓣酱 适量 糖 适量 洋葱 适量 食用油 适量 桂皮 适量 姜片 适量 麻椒 适量 香叶 适量 味精 适量 大茴 适量 肥肠 500 美人椒 200g 竹笋 100g 青辣椒 适量 青蒜苗 适量 小茴 适量 肥肠一份备用。 肥肠在买回的时候已经问过售货员，说是不用再费劲洗，是已经洗干净的，为了不给心理上造成负担，回家依旧按照收拾肥肠的工序做了清洗。在清水里放入肥肠，加入盐和面粉，进行搓洗。 外部清洗过后，翻过来洗肠内，顺带把肠壁上的油给清理了。 锅内放清水，放入肥肠，飞水处理。 将飞水的肥肠重新放入锅里，加入水和花椒、香叶、大茴、姜片、小茴、桂皮和老抽煮熟备用。 肥肠煮至筷子能扎烂即可，不用煮的太烂，免得没口感。 将肥肠切成小段备用。 泡发好的笋干切合适的段。 美人椒切小粒。 葱、青蒜苗和青椒切丝备用。 锅内加入食用油，放入豆瓣酱翻炒出香味。 将麻椒下入锅内炒出香味。 放入葱段翻炒入味。 放入笋干段翻炒，并加入少许水煮一会，让调味充分浸入笋干内。 在锅内加入肥肠段。 翻炒均匀后，稍微煮一会，让锅内食材互相融入滋味。 加入切好的洋葱段，翻炒均匀。 放入美人椒粒、青椒丝和青蒜苗翻炒均匀，加入味精，翻炒均匀出锅。</description></item><item><title>干煸四季豆</title><link>/post/4793-%E5%B9%B2%E7%85%B8%E5%9B%9B%E5%AD%A3%E8%B1%86/</link><pubDate>Thu, 09 Jan 2020 14:07:06 +0600</pubDate><guid>/post/4793-%E5%B9%B2%E7%85%B8%E5%9B%9B%E5%AD%A3%E8%B1%86/</guid><description>四季豆豆有调和脏腑、安养精神、益气健脾、消暑化湿和利水消肿的功效。豆类蔬菜的共性是性平、有化湿补脾的功效，对脾胃虚弱的人尤其适合。 四季豆性甘、淡、微温，归脾、胃经；化湿而不燥烈，健脾而不滞腻，为脾虚湿停常用之品；有调和脏腑、安养精神、益气健脾、消暑化湿和利水消肿的功效；主治脾虚兼湿、食少便溏，湿浊下注、妇女带下过多，还可用于暑湿伤中、吐泻转筋等证。
四季豆一定要炒熟食用。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10-20分钟 1-2人 葱 适量 蒜 适量 姜 适量 油 适量 盐 适量 四季豆 350g 白糖 半勺 味精 半勺 准备一把四季豆。 四季豆撕筋折成段。 四季豆清洗干净。 准备好姜蒜葱，并切细待用。 锅热油，下火姜蒜爆香。 加入四季豆。 翻炒。 加入盐、味精、白糖炒匀。 起锅装盘，撒上香葱，摆上几个红辣椒。</description></item><item><title>鱼香肉丝</title><link>/post/4755-%E9%B1%BC%E9%A6%99%E8%82%89%E4%B8%9D/</link><pubDate>Thu, 09 Jan 2020 14:05:43 +0600</pubDate><guid>/post/4755-%E9%B1%BC%E9%A6%99%E8%82%89%E4%B8%9D/</guid><description>鱼香肉丝是著名的川菜，每个饭店都有，今天我做一款正宗的川菜鱼香肉丝，可要记录下来奥，炒出来之后，正宗的鱼香肉丝味道，味道好极啦。当然味道是正宗的，材料还缺笋丝。
郫县豆瓣喝醋是关键。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10-20分钟 3-4人 油 适量 盐 适量 糖 适量 泡姜 适量 猪肉丝 100g 莴苣丝 100g 胡萝卜丝 100g 郫县豆瓣 1大勺 切好笋丝和胡萝卜丝。 切好肉丝和泡姜丝。 肉丝放淀粉抓一下。 油锅烧开。 放肉丝煸炒。 再放泡姜煸炒，放糖。 放一大勺郫县豆瓣翻炒。 最后放菜丝。 翻炒一会。 出锅前放一点醋，爆香。</description></item><item><title>香辣孜然肉骨</title><link>/post/4678-%E9%A6%99%E8%BE%A3%E5%AD%9C%E7%84%B6%E8%82%89%E9%AA%A8/</link><pubDate>Tue, 07 Jan 2020 14:03:19 +0600</pubDate><guid>/post/4678-%E9%A6%99%E8%BE%A3%E5%AD%9C%E7%84%B6%E8%82%89%E9%AA%A8/</guid><description>作为家庭主妇的我最大的乐趣就是给家里的每位成员做各自喜欢吃的家庭美食，尽量的他们吃到最喜欢吃的家常菜。酸甜苦辣每个人都会有特别喜欢的口味，虽然每天做的菜大家都喜欢吃，不过，还有更喜欢口味口感的菜，那就是—— 香辣孜然肉骨这款菜，味道香辣中带有孜然的特别香味，这这款菜无论自家吃或是宴客朋友都大大滴受欢迎。
这款菜无需技巧，按个人喜欢的味道来调即可。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 3-4人 料酒 适量 油 适量 盐 适量 生抽 适量 辣椒粉 适量 孜然 适量 肉骨 300g 将买回来的肉骨清洗干净。 将肉骨顺着每条骨切下，然后用生抽，料酒拌均匀。 将拌均匀味道的肉骨用保鲜膜包好放入冰箱过夜。（这样更容易入味） 炒锅放入少许油烧热然后将腌制好的肉骨放入煎炸汁两面金黄（无需太多的油，因为肉骨在煎炸的过程中也会出油） 将煎炸好的肉骨捞起沥干油份，准备孜然和辣椒粉。 将孜然和辣椒粉放入炒锅炒香，然后将煎炸好的肉骨放入加入适量的盐一起拌炒均匀即可。 这款“香辣孜然肉骨”味道香辣，孜然味香，肉骨香口，越嚼越滋味。</description></item><item><title>麻辣酸豆角炒鸭肠</title><link>/post/4763-%E9%BA%BB%E8%BE%A3%E9%85%B8%E8%B1%86%E8%A7%92%E7%82%92%E9%B8%AD%E8%82%A0/</link><pubDate>Sun, 05 Jan 2020 14:06:04 +0600</pubDate><guid>/post/4763-%E9%BA%BB%E8%BE%A3%E9%85%B8%E8%B1%86%E8%A7%92%E7%82%92%E9%B8%AD%E8%82%A0/</guid><description>最近吃鸭肠吃上了瘾 所以总是买煮好的鸭肠回来自己加工 因为觉得店里给调制的辣椒油实在是干辣的，味道太冲 而自己回家可以搭配上喜欢的蔬菜，调成自己喜欢的辣味 很舒服
酸豆角和煮好的鸭肠都是有味道的，所以这道菜不需要任何调味料，只要干辣椒和花椒添加麻辣味道就可以了
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 蒜 适量 花椒 适量 干辣椒 适量 鸭肠 200g 酸豆角 200g 酸豆角洗净切成段 鸭肠切成小段 蒜干辣椒还有花椒备好 锅内放油，小火将所有配料炒香 然后放入酸豆角翻炒 放入鸭肠继续翻炒均匀即可</description></item><item><title>水煮肉片</title><link>/post/4790-%E6%B0%B4%E7%85%AE%E8%82%89%E7%89%87/</link><pubDate>Fri, 03 Jan 2020 14:06:57 +0600</pubDate><guid>/post/4790-%E6%B0%B4%E7%85%AE%E8%82%89%E7%89%87/</guid><description>水煮肉片是我百吃不厌的一道菜菜，“麻、辣、鲜、烫”，非常下饭O(∩_∩)O~ 之前有做过水煮肉片，因为郫县豆瓣酱缺席，所以味道不是很正宗。这次有了郫县豆瓣酱助阵，做出来的水煮肉片一点也不比饭店的逊色(^__^) 嘻嘻…… 肉片滑嫩爽口，油菜麻辣鲜香，就上一碗米饭，没有神马比这更幸福的事情了O(∩_∩)O~
温馨提醒： 1.可以根据个人喜好放油菜、白菜、香菇……，总之，爱吃什么放什么 2.胃不好的童鞋可少放些辣椒、郫县豆瓣酱 3.最后的油一定要烧的很热，浇在材料上有噼里啪啦的响声，但是要注意安全哦~
准备时间 烹饪时间 食物分量 30分钟-1小时 10-20分钟 3-4人 葱 适量 料酒 适量 蒜 适量 油 适量 盐 适量 花椒 适量 干辣椒 适量 鸡精 适量 酱油 适量 糖 适量 淀粉 适量 猪肉 200g 郫县豆瓣酱 适量 油菜 适量 猪肉切薄片，加淀粉、料酒腌制20分钟左右 锅里放油炒油菜 炒至断生的时候加少许盐出锅，铺在盆里备用（一般用大碗即可，因为额爱吃辣汤，所以准备了一个大大的盆 一定能吃到饱的说 O(∩_∩)O~） 热锅冷油，油热下葱花、干辣椒、花椒炒香；加郫县豆瓣酱炒出红油，加水开煮 水开时，将事先腌制好的肉片滑入锅中，拨散开稍煮，调入酱油、盐、糖、鸡精等调料 肉肉变色时盛入油菜的盆里 撒上葱花、蒜末、干辣椒 锅洗净，放少量食用油，大火烧热至冒烟，浇在材料上即可</description></item><item><title>香卤猪蹄</title><link>/post/4635-%E9%A6%99%E5%8D%A4%E7%8C%AA%E8%B9%84/</link><pubDate>Mon, 16 Dec 2019 14:01:52 +0600</pubDate><guid>/post/4635-%E9%A6%99%E5%8D%A4%E7%8C%AA%E8%B9%84/</guid><description>昨天是外公七十岁大寿，几天前就跟妈妈说他想吃卤猪脚，这不，妈妈买了好多猪脚回家自己卤，毕竟现在外边儿的食物没有一样是放心的，只有自己做
这个很简单，相信朋友们一看就会
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 1-2小时 3-4人 白糖 适量 姜 适量 油 适量 盐 适量 花椒 适量 八角 适量 干辣椒 适量 桂皮 适量 茴香 适量 香叶 适量 猪脚 1000g 倒入清水 锅中放油 香料备齐 白糖备好 待油烧热倒入白糖小火轻轻推动至白糖变红色 倒入香料翻炒 将生姜放入锅中 卤水煮香倒入大锅中放盐 猪脚去毛洗净 猪脚砍段 将猪脚倒入锅中卤制熟透 起锅装盘即可</description></item><item><title>太安鱼</title><link>/post/4788-%E5%A4%AA%E5%AE%89%E9%B1%BC/</link><pubDate>Sun, 15 Dec 2019 14:06:55 +0600</pubDate><guid>/post/4788-%E5%A4%AA%E5%AE%89%E9%B1%BC/</guid><description>以前家里开餐馆的时候卖的最好的就是泰安鱼，其实泰安鱼也就是我们四川一带做的家常鱼而已，卖这道菜的人只是给它取了个名字而已，四川一带做鱼块都会抹上调料芡粉过道油，炸后的鱼肉煮熟后非常的嫩滑，炸过的鱼在没有冰箱的情况下也能存放好几天。
鱼块一定的抹上豆瓣酱和盐腌制一下，最好上两锅做，一锅煮佐料，一锅炸鱼，即节约时间又保证了鱼的口感，鱼下锅煮时尽量小火微一会儿，醋只需几滴，一般太安鱼上吃不出有什么醋味的。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10-20分钟 6人以上 油 适量 盐 适量 花椒 适量 干辣椒 适量 豆瓣 适量 大葱 适量 泡椒 适量 泡姜 适量 鸡精 少许 白糖 少许 姜蒜 适量 醋 少许 白鲢 1500g 魔芋 适量 鱼块打理干净，拌上豆瓣酱，一点盐拌均腌制一下。 腌制好的鱼块放上芡粉拌均（最好再下油炸时拌上芡粉） 大碟———姜蒜泡椒泡椒切粒（一般半泡椒都是切节，姜切片等，节约点就切粒了）。小碟——姜蒜切粒，干辣椒切节（泼油用） 适量的魔芋（魔芋无味，我们家都是魔芋打底） 大葱切短节 锅中适量的油，下姜蒜等佐料炒制，再下两大勺豆瓣酱几粒花椒爆香，再加适量的清水烧开 另备一锅，锅中油热鱼块炸制一下，不要炸太干了，沥油捞起。 水开后下下入魔芋，鱼块，大葱节，滴几滴醋和少些白糖，鸡精小火煮一会儿。 煮好的鱼沥油水捞起，放上姜蒜末和花椒干辣椒 高温油泼在姜蒜干辣椒上，最后再撒上一点芹菜叶装饰一下即可。</description></item><item><title>水煮肉片</title><link>/post/182-%E6%B0%B4%E7%85%AE%E8%82%89%E7%89%87/</link><pubDate>Sat, 07 Dec 2019 11:35:48 +0600</pubDate><guid>/post/182-%E6%B0%B4%E7%85%AE%E8%82%89%E7%89%87/</guid><description>水煮肉片是川菜的一种传统菜式，四川人家家几乎都会做，水煮菜的特点是：麻，辣，鲜，烫。 水煮肉片是以瘦猪肉、鸡蛋为主料用植物油烹制的辣味肉菜，不仅可以增进食欲，还可以补充优质蛋白质和必需脂肪酸、维生素、铁等营养素。 值得一提的是，这种肉的制作法，现在肉片挂糊再烹制，可以保持肉质鲜嫩，易消化，整个过程中又没有经过长时间高温油炸，避免了致癌物质的产生，是一种比较科学的肉类烹制法。
肉片加入蛋清和淀粉抓拌，最后水煮的时候用筷子拨散，稍微煮至2分钟，不要时间长，这样才能保证肉片香，滑，嫩。 豆瓣酱和火锅底料一定要炒出红油出香味。 最后的麻辣油，要小火慢慢炸出香味，然后浇在肉片上，这样菜品香味浓郁诱人。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 3-4人 葱 适量 姜 适量 油 适量 淀粉 5g 盐 适量 鸡精 适量 料酒 20ml 干辣椒 4个 花椒 5g 鸡蛋清 适量 蒜瓣 6个 猪里脊肉 400g 黄豆芽 50g 金针菇 50g 火锅底料 40g 郫县豆瓣 40g 酱油 25ml 糖 3g 加入料酒。 黄豆芽摘洗干净。 里脊肉洗净切片，加入酱油，料酒，糖，胡椒粉，鸡蛋清，淀粉抓拌均匀。 葱姜，蒜瓣切碎，豆瓣酱和火锅底料准备好。 锅中倒入少许油放入豆芽翻炒片刻。 再加入金针菇继续翻炒至熟关火。 把食材盛入碗中备用。 锅中再加少许油爆香葱姜蒜。 加入豆瓣酱和火锅底料炒出红油出香。 加入酱油。 加入适量的高汤或者清水，加少许糖 煮出香味，再倒入肉片。 稍煮2分钟，加盐，鸡精调味关火。 另取一个锅加入香油炸香辣椒和花椒。 煮好的肉片盛入黄豆芽碗中，在浇入炸好的麻辣油即好。</description></item><item><title>宫保鸡丁</title><link>/post/4611-%E5%AE%AB%E4%BF%9D%E9%B8%A1%E4%B8%81/</link><pubDate>Wed, 04 Dec 2019 14:00:58 +0600</pubDate><guid>/post/4611-%E5%AE%AB%E4%BF%9D%E9%B8%A1%E4%B8%81/</guid><description>鸡肉肉质细腻，利于产妇消化吸收。鸡肉具有温中益气，补精添髓，补虚益智的作用。《神农本草经》上说常吃鸡肉能通神，后世医家大多认为食之令人聪慧。因此孕妇应当多食用鸡肉制品，对胎儿的智力发育还有一定帮助。 宫保鸡丁是一款很营养又美味的家常菜，很多人都对此有着不同的青睐。此菜鸡肉鲜嫩，花生香脆，入口鲜辣，食之非常开胃。 在很多饭店，“宫保鸡丁”，常被写作“宫爆鸡丁”，时过境迁，很多人已经不知道“宫保”为何物。所谓“宫保”，原是其发明者丁宝桢的荣誉官衔。虽一字之差，但却改变了纪念丁保桢的初衷。 【营养价值及功效】
1.鸡胸肉切丁前用刀背拍至松散； 2.花生米一定要炸熟，放凉； 3.芡汁可根据菜量多少适量加水； 4.胡萝卜丁和葱段勿炒过火； 5.鸡丁滑散要诀：热锅冷油，小火滑散。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 3-4人 料酒 适量 姜 适量 干辣椒 适量 生抽 适量 鸡精 适量 大葱 适量 淀粉 适量 醋 适量 大蒜 适量 精盐 适量 胡萝卜 1根 绵白糖 适量 鸡胸脯肉 1块 花生仁 1碗 出锅装盘即可。 葱切段，胡萝卜切丁； 姜切末，蒜去根切片，辣椒去籽掰碎； 鸡胸肉切丁，加入料酒，盐抓匀，腌制15分钟； 生花生米，过油小火炸熟； 盛出备用； 调制芡汁：将白糖、生抽、料酒和淀粉各1勺，水2勺，醋3勺，盐和鸡精少许同入碗中，搅拌均匀； 锅中倒油，中火加热，下入胡萝卜翻炒几下； 再下入葱段继续翻炒； 断生后盛出； 腌制好的鸡丁，加入少许淀粉和油抓匀； 趁热锅倒油，下入鸡丁翻炒； 待鸡丁滑散断生后盛出； 趁热锅，下入姜、蒜、辣椒爆香； 下鸡丁继续翻炒； 随后下入葱段和胡萝卜丁翻炒； 加入调好的芡汁，翻炒收浓； 最后倒入花生米，掂炒几下即可关火；</description></item><item><title>水煮鱼</title><link>/post/4704-%E6%B0%B4%E7%85%AE%E9%B1%BC/</link><pubDate>Tue, 03 Dec 2019 14:03:53 +0600</pubDate><guid>/post/4704-%E6%B0%B4%E7%85%AE%E9%B1%BC/</guid><description>自从回锅油，回锅料的事件曝光之后，我就没有在外边吃过水煮鱼，因为我觉得这个东西回锅的几率几乎是98%，每次自己想吃的时候都自己做，做了很多次，每次都是在摸索着做的。这两天我又做了水煮鱼，这次大家对这鱼的评价应该是最满意的。
1、一开始我打算用豆瓣酱的，但是在煮的时候才发现豆瓣酱已经剩下很少，根本不够，还好家里还有一小罐的李锦记的豆豉香辣酱，误打误撞之下，我发现原来用香辣酱的效果更佳，因为香辣酱里有很多红油。 2、鱼肉顺时针搅拌起胶的做法，可以让鱼肉又嫩又滑，还不容易煮烂。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 30分钟-1小时 5-6人 料酒 适量 蒜 适量 姜 适量 酱油 适量 淀粉 适量 麻油 适量 白芝麻 适量 陈皮 适量 盐 3勺 桂皮 3g 玉米油 适量 水 1500ml 糖 1勺 八角 1颗 小米椒 4个 大头鱼 1000g 青瓜 1个 香芹菜 3根 香菜 3根 尖椒 6个 辣椒干 4个 香辣酱 1.</description></item><item><title>川味凉面</title><link>/post/4626-%E5%B7%9D%E5%91%B3%E5%87%89%E9%9D%A2/</link><pubDate>Tue, 03 Dec 2019 14:01:32 +0600</pubDate><guid>/post/4626-%E5%B7%9D%E5%91%B3%E5%87%89%E9%9D%A2/</guid><description>天气热了，没什么胃口…想起一位无辣不欢的四川妹子的凉拌面！！ 她每次做饭菜的时候，必有大量辣椒相伴，整个屋子都是熏呛的辣椒味… 常常见她做凉拌面，味道还不错，就向她请教了做法… 做这凉拌菜时，得先做辣椒酱。同事拌面、炒菜时，都会加入自制的辣椒酱&amp;hellip;&amp;hellip; 川味凉拌菜，多以香辣、麻辣为主。自己不大爱吃麻的，就不加花椒、花椒油&amp;hellip;&amp;hellip;
PS:凉面入冰箱冻一下，味道更佳。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 1-2人 葱 适量 蒜 适量 油 适量 香菜 适量 豆芽 适量 生抽 1勺 陈醋 1勺 花椒油 少许 芝麻油 1勺 面条 125g 空心菜 150g 黄瓜 半条 四川辣椒酱 2勺 搅拌均匀。 黄瓜切丝。 葱切末、蒜切末、香菜切段。 水锅烧开，倒入少许油，放入面条煮熟，捞出入盆。 将豆芽洗净，入开水锅里焯熟，捞出入盆。 将空心菜洗净，入开水锅里焯熟，捞出入盆。 面条盆里放入豆芽、空心菜、黄瓜丝、葱末、蒜末、香菜段。 加入四川辣椒酱、陈醋、生抽、花椒油、芝麻油。</description></item><item><title>干煸四季豆</title><link>/post/4735-%E5%B9%B2%E7%85%B8%E5%9B%9B%E5%AD%A3%E8%B1%86/</link><pubDate>Sun, 01 Dec 2019 14:04:52 +0600</pubDate><guid>/post/4735-%E5%B9%B2%E7%85%B8%E5%9B%9B%E5%AD%A3%E8%B1%86/</guid><description>我今天做了个干煸四季豆很香哦，原本是煸没有肉末的但是我还是加了点肉末结果还不错
变得时候或不要火太大，要不就像我的有点焦 不好看了 一定要煸熟哦
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 1-2人 油 适量 盐 适量 酱油 适量 肉末 50g 蒜末 适量 姜末 适量 四季豆 250g 小红椒 1个 锅里放油 出锅 准备好肉末 四季豆洗净折短节备用 准备好蒜末和姜末，小红椒切圈 放入四季豆煸炒 放入盐煸炒至四季豆皮子起皱 装盘里备用 锅里留油下蒜末，姜末炒香下肉末炒至出油 倒入四季豆和小红椒在放入鸡精拌匀</description></item><item><title>香辣毛血旺</title><link>/post/4849-%E9%A6%99%E8%BE%A3%E6%AF%9B%E8%A1%80%E6%97%BA/</link><pubDate>Sat, 23 Nov 2019 14:09:17 +0600</pubDate><guid>/post/4849-%E9%A6%99%E8%BE%A3%E6%AF%9B%E8%A1%80%E6%97%BA/</guid><description>川菜中的经典菜之毛血旺。麻辣鲜香，喜欢什么配菜都可以自由搭配。
毛肚不要烫久了，半分钟较好。 鸭血因为是新鲜鸭血，可以煮久一些，大概3-4分钟为好。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 30分钟-1小时 1-2人 葱 适量 白糖 适量 料酒 适量 蒜 适量 姜 适量 油 适量 盐 适量 花椒 适量 干辣椒 适量 鸡精 适量 八角 1个 香叶 2片 莴笋 1根 豆瓣酱 2勺 火锅底料 适量 鸭血 400g 毛肚 500g 二荆条 2根 原料图 莴笋切条，辣椒切段。 鸭血用刀划成块。 热锅上油，下姜蒜，花椒爆香。 下八角、香叶、豆瓣酱、白糖和火锅底料炒出红油。 然后加水。 加入鸡精和二荆条。 加入料酒和少量盐。 汤熬煮几分钟后放入鸭血。 鸭血煮1分钟后放莴笋。 2分钟后放入毛肚，煮半分钟即可起锅。 最后浇热油，撒上葱即可。</description></item><item><title>鱼香肉丝</title><link>/post/25-%E9%B1%BC%E9%A6%99%E8%82%89%E4%B8%9D/</link><pubDate>Sat, 23 Nov 2019 09:05:42 +0600</pubDate><guid>/post/25-%E9%B1%BC%E9%A6%99%E8%82%89%E4%B8%9D/</guid><description>伴着阵阵雷声，雨飘落下来，这该算是秋雨吗，看样明天上班应该很凉爽了。今天像部机器一样忙碌了一天，头一次有了累的感觉，给妈妈送面包回来后，忽然没了力气，躺在床上静静地听着外面的雷声、雨声，心里正想着不知道女儿那边的天气怎么样，她的微信就到了，母女就是母女呢，似乎收到了我的心音。尽管吃不到，还是给我亲爱的女儿送上一道她喜爱的下饭菜——鱼香肉丝，先解解眼馋吧。 曾经从电视节目里听过关于鱼香肉丝是不是正宗的争论，据说，正宗的鱼香肉丝，是没有胡萝卜这些配菜的，但我却觉得自己家里做的话，搭配上这些菜营养更丰富，有些孩
1、通脊放冰箱里冷冻一下，再拿出，切成丝，容易切，而且切的均匀，并且不要顺着肉丝走向切，要沿横截面切，才有滑嫩的口感。 2、通脊丝变色后，即盛出。 3、糖、醋的比例有人用糖3醋4，可我家还是喜欢糖、醋1：1比例的口感。喜欢什么口感可以自己试下。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10-20分钟 1-2人 葱 适量 姜 5g 盐 适量 里脊 200g 油 50ml 胡萝卜 50g 干木耳 8g 莴笋 50g 笋 30g 青椒 30g 蒜 3瓣 剁辣椒 30g 郫县豆瓣酱 30g 花椒 20粒 白胡椒 适量 花雕酒 20ml 淀粉 2瓷勺 生抽 2瓷勺 糖 3瓷勺 醋 3瓷勺 水 5瓷勺 通脊洗净，放冰箱里冷冻一下，再拿出，切成丝，用花雕酒、白胡椒、盐、1勺淀粉腌制15分钟。 木耳泡开洗净切成丝，胡萝卜、青椒、笋、莴笋、洗净切丝，葱切片，姜切丝，蒜切末备用。 锅内倒油，油热后放入通脊丝，用筷子划散。 通脊丝变色后，盛入盘中。 锅内倒少许油，将花椒爆香后，捞出，放入郫县豆瓣酱、剁辣椒炒出红油后再放入葱、姜。 先放入胡萝卜丝翻炒，再放入笋丝、莴笋丝、木耳丝、青椒丝继续翻炒。 配菜炒到稍软即加入滑好的肉丝。 倒入料汁，翻炒到汁稠，放入蒜末，再翻炒两下即可出锅。 料汁 花雕酒1瓷勺 生抽2瓷勺 糖3瓷勺 醋3瓷勺 淀粉1瓷勺 水5瓷勺 强调一下，这口味适合我家人，你们可以自己调整，如果喜欢酸口，醋多加点，稀罕甜口，糖多加点，我说清楚了吗！！！</description></item><item><title>手工美食水煮肉片</title><link>/post/4877-%E6%89%8B%E5%B7%A5%E7%BE%8E%E9%A3%9F%E6%B0%B4%E7%85%AE%E8%82%89%E7%89%87/</link><pubDate>Tue, 19 Nov 2019 14:10:27 +0600</pubDate><guid>/post/4877-%E6%89%8B%E5%B7%A5%E7%BE%8E%E9%A3%9F%E6%B0%B4%E7%85%AE%E8%82%89%E7%89%87/</guid><description>肉味香辣，软嫩，易嚼。吃时肉嫩菜鲜，汤红油亮，非常下饭。
喜欢吃辣椒的可以多放一点
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 3-4人 莲藕 1节 姜 适量 老抽 1汤匙 花椒 20粒 大葱 1根 水 适量 小葱 2根 豆瓣酱 2汤匙 芹菜 50g 辣椒油 2勺 淀粉 2勺 干辣椒 6个 辣椒粉 10g 猪里脊肉 300g 平菇 100g 蒜 1个 食盐 1茶匙 花椒粉 味精 味精 味精 热油 适量 捞出备用 准备配菜，平菇、莲藕、芹菜、葱 准备一块里脊肉 准备辣椒粉、干辣椒、花椒粒、姜、蒜 将芹菜切段，平菇撕成小块。莲藕去皮切片 将平菇和莲藕放入锅中煮熟 干辣椒切段，大葱切段，小葱切成葱花，姜蒜分成两份，一份剁末，一份切片 肉片中放入淀粉、酱油和少许豆瓣酱码味 油烧热，干辣椒段、花椒粒和姜蒜片放入锅中爆香 放入老抽 放入豆瓣酱炒匀 加水，大火煮开后放入肉片 将肉片煮至发白，放入少许食盐调味 放入葱段 加入两勺辣椒油 倒入芹菜段 煮开后放入味精、花椒粉 将煮好的肉片装入事先煮好的配菜碗中，撒上姜蒜末葱花、辣椒粉，淋入热油即可</description></item><item><title>红油腊猪耳</title><link>/post/4666-%E7%BA%A2%E6%B2%B9%E8%85%8A%E7%8C%AA%E8%80%B3/</link><pubDate>Sun, 17 Nov 2019 14:02:52 +0600</pubDate><guid>/post/4666-%E7%BA%A2%E6%B2%B9%E8%85%8A%E7%8C%AA%E8%80%B3/</guid><description>小时候每年杀年猪后将猪耳朵做成腊猪耳，妈妈把腊猪耳煮熟后，用辣椒油一拌，那时候觉得这个简单的菜真是人间美味呀，怎么都吃不够的美味，长大后，一直怀念那种蕴含着幸福的味道，妈妈的味道&amp;hellip;&amp;hellip;一次去超市熟食区买了个凉拌猪耳，回家尝一口就有想倒了的冲动，原来这味道关键在于腊味的香与独特的风味，还在于自己调配的那碗飘香的红油。现在生的猪耳朵难以买到，自己做腊猪耳不现实，想念儿时的那种味道时恰好现在网上可以买到正宗的腊味猪耳朵了，太解馋了！吃得满满都是幸福，尤其是这个炎热缺少食欲的夏天，怎么能少得了这盘幸福的红油
腊猪耳一定要用烫水反复清洗干净。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 30分钟-1小时 3-4人 生抽 2汤匙 大葱 1段 生姜 1块 大蒜 3瓣 香菜 2棵 盐 8g 香油 10g 香葱 1棵 花椒面 5g 辣椒油 10g 腊猪耳 1只 菜籽油 100g 花椒油 10g 熟白芝麻 15g 凉白开 2汤匙 香醋 少许 辣椒面 35g 准备好原材料。 生姜切成片，大葱切成段，将两瓣大蒜切成片。 锅里加入足量水，放入大葱、生姜、大蒜、腊猪耳，煮熟，腊猪耳本身有独特的风味，所以不用加其他的香料了。 香菜切成小段，小葱葱头部分切成小段，葱叶部分切成末，剩下的一瓣大蒜切成末。 煮腊猪耳的时间来做麻辣红油，将辣椒面、花椒面、盐、熟白芝麻倒入容器，拌匀。 锅里加入菜籽油、辣椒油、花椒油、香油，烧到冒烟后关火。 待油的油烟完全散去后将油缓缓倒入辣椒面混合物中，一边慢慢倒一边搅拌，受热均匀，这个一定要掌握好油温，油温太高会炸糊，油温低了炸出来不香。这种做法是比较简单的版本，如果想辣椒油做出来口味更好，颜色更红，可以在我的博客里找到我的红油的另一个版本详细做法。 煮熟的腊猪耳放凉后切成薄片。 做好的红油两汤匙、生抽两汤匙、凉白开两汤匙、香醋少许，调成调料汁，切好的腊猪耳、香菜、香葱装入容器，倒入调料汁拌匀。 红油腊猪耳做好了，太好吃了，为了减少油量，我的调料汁里红油的量不是很多，亲们做的时候根据自己的喜好来调。</description></item><item><title>私房四川泡菜</title><link>/post/4620-%E7%A7%81%E6%88%BF%E5%9B%9B%E5%B7%9D%E6%B3%A1%E8%8F%9C/</link><pubDate>Tue, 12 Nov 2019 14:01:18 +0600</pubDate><guid>/post/4620-%E7%A7%81%E6%88%BF%E5%9B%9B%E5%B7%9D%E6%B3%A1%E8%8F%9C/</guid><description>我是四川人，从小到大，家里的泡菜就没有断过，妈妈做泡菜（我们也叫酸菜）一直味道好棒，记得小时候，因为喜欢我家里泡菜的味道，邻居阿姨还经常到我家里来要呢。 泡菜我曾经做过一次，当时是在网上找的配方，但做出来觉得味道不是很喜欢，过不了多久就倒掉了，上次爸爸妈妈过来，妈妈给做过一次泡菜，一下就找到了四川泡菜的感觉，但妈妈做泡菜水都是凭经验，我当时也忘记了称量，就没有写成日志，后来因为自己保存不好，也倒掉了，今年爸爸妈妈过来，又给我做了泡菜水，妈妈一边放原料，我就一边用厨房秤量，这样我也有了泡菜水的配方。 泡好的
原料：清水1500克 盐140克 冰糖78克 姜110克 蒜2个 白醋56克 配菜：胡萝卜 红彩椒 芹菜杆 蒜苔白段 1、如果是长期喜欢泡菜，用深色的传统的泡菜坛子很好，坛口周围有一圈水槽，可盛水，扣上扣碗可以密封住坛子，防止空气进入，它可以使泡菜在缺氧的情况下加速发酵，产生大量乳酸。我用了玻璃罐，是因为觉得这样比较漂亮好看，以后决定还是弄一个传统的泡菜坛来泡，这样的玻璃罐可以用来泡短期可以吃的菜菜。 2、还可以加几个红色的七星椒，稍有辣味而又不会太辣，今天没加是因为没有买到。 3、配菜根据自己的喜好来加</description></item><item><title>香辣干锅虾</title><link>/post/4718-%E9%A6%99%E8%BE%A3%E5%B9%B2%E9%94%85%E8%99%BE/</link><pubDate>Sat, 09 Nov 2019 14:04:23 +0600</pubDate><guid>/post/4718-%E9%A6%99%E8%BE%A3%E5%B9%B2%E9%94%85%E8%99%BE/</guid><description>平常都是做盐水虾，但是虾头和虾皮都是扔掉的，浪费有点多，这次试做了一下干锅虾很好，虾很酥很脆，麻辣味十足，而且一点也不浪费。 虾中含有丰富的镁，镁对心脏活动具有重要的调节作用，能很好的保护心血管系统，它可减少血液中胆固醇含量，防止动脉硬化，同时还能扩张冠状动脉，有利于预防高血压及心肌梗死； 虾的通乳作用较强，并且富含磷、钙、对小儿、孕妇尤有补益功效；
整个过程没有放盐，因为虾已经腌制过了，生抽和老干妈都是咸的，所有不要放盐了，口味重的人可以稍加一点。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 30分钟-1小时 1-2人 油 适量 生抽 10ml 料酒 5ml 花椒 5g 老干妈 30g 芹菜 100g 黄瓜 70g 小葱 10g 大虾 150g 精盐 5g 熟白芝麻 10g 胡萝卜 70g 干辣椒 4枚 蒜 6瓣 淀粉 30g 准备好食材 把虾须剪掉，背部剪开，用料酒和盐腌制20分钟。 然后把虾在干淀粉里滚一下。 锅中放油，油温7成热的时候把虾放入炸2分钟 捞出备用 锅中留底油放入老干妈，葱，蒜片，花椒，干辣椒爆香 放入所有的蔬菜翻炒几下 放入炸好的虾放入生抽翻炒几下，出锅时放入熟芝麻就行了。</description></item><item><title>麻辣藕丁</title><link>/post/4543-%E9%BA%BB%E8%BE%A3%E8%97%95%E4%B8%81/</link><pubDate>Mon, 04 Nov 2019 13:58:40 +0600</pubDate><guid>/post/4543-%E9%BA%BB%E8%BE%A3%E8%97%95%E4%B8%81/</guid><description>熟藕性温、味甘； 具有益胃健脾、养血补益、生肌、止泻功的功效；是秋冬季节很好的养生食材。 加入了花椒和辣椒，使单一的莲藕变得有滋有味，开胃下饭。
莲藕去皮后用清水浸泡，可在水中加点白醋，防止莲藕变黑。 最后淋入少许米醋，可使莲藕口感更清脆。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 1-2人 莲藕 1节 油 适量 盐 适量 酱油 20ml 葱姜 适量 香油 适量 糖 3g 青辣椒 1个 米醋 3ml 红辣椒 2个 花椒 30粒 准备好所有的食材。 翻炒均匀关火。 莲藕去皮切丁，用清水浸泡。 葱姜切碎，辣椒切粒。 炒锅到油烧热放入花椒小火炸香，捞出备用。 底油爆香葱姜倒入藕丁翻炒。 加入酱油和糖。 再加少许清水烧至片刻。 把辣椒倒入翻炒。 加入盐，和少许米醋。 再淋入香油。</description></item><item><title>生爆盐煎肉</title><link>/post/4751-%E7%94%9F%E7%88%86%E7%9B%90%E7%85%8E%E8%82%89/</link><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 14:05:29 +0600</pubDate><guid>/post/4751-%E7%94%9F%E7%88%86%E7%9B%90%E7%85%8E%E8%82%89/</guid><description>盐煎肉又名生爆盐煎肉，此菜系用去皮五花肉加豆鼓等佐料爆炒而成。因为是生爆所以必须是去皮的五花肉，如果带皮生爆，肉皮容易干硬，此菜是川菜家常风味菜肴的代表作，在四川家喻户晓，是下酒佐餐的佳肴。因其与“回锅肉”在制法、用料上均有许多相似之处，故与回锅肉共称为姐妹菜。盐煎肉选用瘦肉多一些,稍微有点肥肉，成菜颜色深红，干香酥嫩，味道鲜美，具有浓厚的地方风味。盐煎肉为家常味型。色泽红润，滋味浓香，咸鲜中带辣，质地酥软适口。
1.炒时火候不宜大，肉片炒至吐油时方能下调料。 2.辅料无蒜苗时，可用蒜苔、大葱、青椒、仔姜、芹菜、豆腐干代替。
准备时间 烹饪时间 食物分量 30分钟-1小时 10-20分钟 1-2人 白糖 适量 姜 适量 油 适量 酱油 适量 大蒜 适量 豆豉 适量 五香粉 适量 青椒 适量 豆干 适量 去皮五花肉 200g 柱候酱 适量 准备材料：青椒，豆干，去皮五花肉 青椒切丝，豆干洗净也切成丝 将去皮五花肉洗净，切成大而薄的肉片，姜切成粒 豆豉准备适量，大蒜切成片 锅子烧热倒入油，烧至六成热 放入肉片略炒至肉片， 肉片炒至吐油时方能下调料，烹料酒，在放入五香粉一勺 在加入豆豉，大蒜片小火炒制 柱候酱准备适量 肉片里在加入柱候酱一大勺 加一勺酱油炒到肉片上色。 加入切成细丝的青椒丝，豆干丝略炒出锅即可。</description></item><item><title>酒鬼花生</title><link>/post/4851-%E9%85%92%E9%AC%BC%E8%8A%B1%E7%94%9F/</link><pubDate>Fri, 25 Oct 2019 14:09:22 +0600</pubDate><guid>/post/4851-%E9%85%92%E9%AC%BC%E8%8A%B1%E7%94%9F/</guid><description>酒鬼花生，这次做的时候加了30ml的白酒，酒的味道十足，真的是酒鬼花生的味道了。 我家那位的最爱，总是时不时的让我给他做酒鬼花生，于是我就一个月做一次酒鬼花生，解解馋
1：花生大小最好相等，这样做的的不会有的生的有的交互了 2：辣椒粉可以根据自己的口味添加
准备时间 烹饪时间 食物分量 30分钟-1小时 10-20分钟 1-2人 油 适量 盐 适量 干辣椒 适量 辣椒粉 适量 花生 500g 白酒 30ml 花生浸泡以后去掉红衣，忘记拍照了 锅中加入油足量烧热 下入花生大火开始炸 颜色微黄即可 锅中加敢来搅小火翻炒至出香味 加入花生翻炒，加入白酒超出酒味 撒上辣椒粉，孜然粉，椒盐粉拌匀</description></item><item><title>酸菜鱼</title><link>/post/176-%E9%85%B8%E8%8F%9C%E9%B1%BC/</link><pubDate>Fri, 25 Oct 2019 11:35:39 +0600</pubDate><guid>/post/176-%E9%85%B8%E8%8F%9C%E9%B1%BC/</guid><description>酸菜鱼是非常著名的川菜，以草鱼或黑鱼为主料，配四川的泡菜煮制而成，酸辣适中，鲜香开胃。 以前也做过酸菜鱼，这次的略有不同，在配料中加入了金针菇，算是比较家常的做法。 因为每次吃完酸菜鱼后，觉得汤汁都好鲜美，剩下好可惜，总会再加入些豆芽或下点面条再煮一次，这次所幸就在制作过程中加入些金针菇一起烹制，让金针菇也吸收鱼的鲜美，同时也丰富了口感和营养。 至于最后一步浇油与否，其实也可以凭自己喜欢，爱好清淡口感的，就省去此步骤好了。 也许又会有朋友说着根本就不是正宗的酸菜鱼了，但有什么关系呢，只要家人喜欢吃就够了。
最后一步浇油与否，其实也可以凭自己喜欢，爱好清淡口感的，就省去此步骤好了。
准备时间 烹饪时间 食物分量 30分钟-1小时 30分钟-1小时 5-6人 葱 适量 料酒 适量 盐 适量 草鱼 1条 胡椒粉 适量 鸡精 适量 糖 适量 水淀粉 适量 泡椒 适量 泡姜 适量 大蒜 适量 野山椒 适量 蛋清 适量 水 适量 金针菇 适量 四川泡菜 400g 新鲜的草鱼一尾，宰杀清洗干净 将鱼去头，剔骨，取下两面净鱼肉；鱼头从中间片开；鱼骨剁成小块 将鱼肉顺着鱼尾方向斜刀片成薄片 如图准备好葱段、大蒜，泡椒、泡姜、野山椒及少量花椒 四川酸菜片薄后也切成小段 金针菇洗净切成两段 将片好的鱼片加料酒、胡椒粉、少量盐、蛋清及少许水淀粉抓匀，腌制5~10分钟，鱼头鱼骨也可以用料酒和胡椒粉稍微腌制去腥 炒锅加底油烧热后爆香葱、蒜加入泡椒、泡姜、野山椒煸炒出香味 下入酸菜煸炒7、8分钟，加入高汤或水（也可加浓汤宝，但要注意咸度）加入糖少许提鲜，煮至沸腾 下入鱼头鱼骨，煮至10~15分钟 用漏勺将鱼骨和酸菜先盛出到大盆里 在汤中下入金针菇煮2分钟后捞起到提前盛出的酸菜上 转成小火，这时可以尝下味道，如果觉得不够酸度的话，可以在汤中再加入少量醋、料酒和胡椒粉调味，再将腌制好的鱼片抖开下入到汤中不要过分搅拌，以免鱼肉碎掉。 开中火，见鱼片变白，汤汁稍微沸腾后，即可将汤和鱼片一起小心倒在酸菜上 另起锅加入适量油烧热，下入适量花椒和1汤勺泡椒煸炒出香味及红油后，趁热浇在酸菜鱼表面即可</description></item><item><title>麻辣豆腐</title><link>/post/4677-%E9%BA%BB%E8%BE%A3%E8%B1%86%E8%85%90/</link><pubDate>Thu, 24 Oct 2019 14:03:17 +0600</pubDate><guid>/post/4677-%E9%BA%BB%E8%BE%A3%E8%B1%86%E8%85%90/</guid><description>麻婆豆腐是典型的川菜，麻辣鲜香，浓郁美味，制作时要加入 生的牛肉和熟牛肉丁，在用郫县豆瓣酱爆炒，最后要加入青青的蒜苗点缀。今天在家里，因为食材有限，没有牛肉，咱就做素的；没有青蒜苗，咱就用葱花代替，我还加入典型川菜红油金针菇，味道也很像了。
豆腐用水泡过 不易变碎 郫县豆瓣酱 是必须要有的 不喜欢太辣 也可不放干辣椒
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 油 适量 盐 适量 葱姜 适量 麻椒 适量 豆腐 500g 红辣椒 适量 红油金针菇 适量 豆腐切成小块 用盐和开水泡十分钟 麻椒擀成碎末 葱姜 红辣椒都准备好 郫县豆酱 加入少量的红油金针菇 拌成酱料 热锅中放油 先加入 干辣椒 葱姜 麻椒 爆香 再加入调好的酱料 倒入豆腐 翻炒 放入少量开水和盐 放入适量的味精 再放入少量的绿葱花点缀 出锅 麻辣鲜香的豆腐就好了</description></item><item><title>宫保鸡丁</title><link>/post/4670-%E5%AE%AB%E4%BF%9D%E9%B8%A1%E4%B8%81/</link><pubDate>Sun, 20 Oct 2019 14:03:06 +0600</pubDate><guid>/post/4670-%E5%AE%AB%E4%BF%9D%E9%B8%A1%E4%B8%81/</guid><description>宫保，不能缺的是花生米和郫县豆瓣，也不能少的蔬菜配搭，花生米炸的很香，结合肉丁和蔬菜丁，营养很全，味道很香，香辣有味儿的传统菜 这个也是我妈妈教给我的，当时我觉得很新奇，怎么花生米可以加进菜里炒呢，现在看这道菜依然很亲切
花生米要炒的火候好，不要糊，不然不好吃 所有材料都是分部炒熟，最后再勾芡，这样可以保证各种食材都有很好的成熟度
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10-20分钟 1-2人 料酒 适量 油 适量 盐 适量 糖 适量 淀粉 适量 郫县豆瓣 适量 胡萝卜 100g 葱姜蒜 适量 花生 100g 青椒 150g 鸡胸肉 200g 鸡胸肉，胡萝卜，花生米，青椒 鸡肉切大点的方丁，放淀粉，料酒，盐，糖，腌制片刻 青椒和胡萝卜切丁 锅，不烧热加油，就放进花生米，中火炒，一般店里是油炸，我觉得炒的也很好，还少用油 花生米炸到外面变深，皮可以搓掉，但里面花生仁还白色，就可以出锅了，花生米里油脂很多，保留的热度自炸，要是开始炒火大，放一会就会糊了，不好吃了配菜 热油，热锅，爆炒鸡丁，全变色出锅备用 少许底油，爆炒青椒丁和胡萝卜丁，加点糖，料酒，烹点水，炒到青椒变翠绿就可以出锅备用 底油，爆炒，郫县豆瓣，葱姜蒜 放进炒好的鸡丁 放进炒好的胡萝卜辣椒丁，花生米，放盐，调味 最后放少许湿淀粉，勾芡</description></item><item><title>宫保土豆鸡丁</title><link>/post/4748-%E5%AE%AB%E4%BF%9D%E5%9C%9F%E8%B1%86%E9%B8%A1%E4%B8%81/</link><pubDate>Tue, 15 Oct 2019 14:05:23 +0600</pubDate><guid>/post/4748-%E5%AE%AB%E4%BF%9D%E5%9C%9F%E8%B1%86%E9%B8%A1%E4%B8%81/</guid><description>一直很喜欢吃土豆，家里正好有俩鸡腿，还有吃不完的花生，于是就想起了宫保鸡丁，话说正宗的宫保鸡丁好像是没有土豆，但是有黄瓜，但是以前食堂烧的宫保鸡丁加的是土豆，也非常好吃，但是那一层厚厚的油总是让我望而却步，今天自己尝试一回，味道也非常棒，而且更加健康少油哦。 宫保鸡丁是汉族传统经典名菜，属于川菜中最具代表性的菜品之一。选用净仔公鸡肉为主料，花生米、黄瓜、辣椒等辅料烹制而成。 红而不辣、辣而不猛、香辣味浓、肉质滑脆。 鸡腿肉蛋白质的含量比例较高,种类多,而且消化率高,很容易被人体吸收利用,有增强体力、强壮身
调味按个人喜好。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10-20分钟 1-2人 油 适量 蒜 2瓣 姜 3片 生抽 2勺 老抽 2勺 糖 1勺 香醋 1勺 土豆 2个 鸡腿 2个 剁椒 1勺 料酒 3勺 葱 3根 花生 50g 芝麻油 1勺 淀粉 3勺 准备好剥好的花生 葱姜蒜切末 加上一勺剁椒 土豆洗净削皮切丁 鸡腿去骨切丁 加一勺料酒2勺淀粉抓匀 料酒2勺 香醋1勺 糖1勺 老抽2勺 生抽2勺 适量水调成调味汁 锅内热油 倒入花生 炒好盛出 锅内热油 倒入葱姜蒜剁椒爆香 倒入鸡丁翻炒 加适量水 倒入土豆 倒入调味汁 盖上锅盖煮15分钟 1勺淀粉兑少许水调成水淀粉 待汤汁快浓稠的时候 淋上水淀粉，加入花生，1勺芝麻油，炒匀即可</description></item><item><title>回锅肉</title><link>/post/4675-%E5%9B%9E%E9%94%85%E8%82%89/</link><pubDate>Mon, 14 Oct 2019 14:03:15 +0600</pubDate><guid>/post/4675-%E5%9B%9E%E9%94%85%E8%82%89/</guid><description>我是一个85后超级吃货又十分爱美的妞，我喜欢美食及美食摄影，感谢您的关注，我将会在这里给大家分享我边吃边瘦的美丽秘籍哦！爱吃的我，体重只保持在80-90斤之间，身高160的我曾经也是一个120斤的小胖妞哦！所以只要您吃对了方式、吃对了时间就会享受美食边享瘦哦！
无
准备时间 烹饪时间 食物分量 30分钟-1小时 30分钟-1小时 1-2人 青椒 1个 蒜末 适量 姜末 适量 大料 2个 花椒 15粒 白糖 1小勺 郫县豆瓣酱 2勺 五花肉 6000g 洋葱头 1个 五花肉冷水下锅，锅里放入煮肉料，煮肉的水里放花椒十几粒、大料2-3个、香叶2-3片、桂皮一段、姜片4-5片、茴香籽少许、一勺盐。 肉煮开后，小火煮20分钟 煮好的五花肉捞出晾凉后切薄片，越薄越好。 洋葱和青椒切块。 青蒜苗切段。 锅里放入十几粒花椒2个大料小火爆出香味后捞出扔掉。 留底油倒入五花肉翻炒至肉里的油脂分泌出来，肉片微微卷起为好。炒肉的时候会有少量油脂溅起，开小火即可缓解。 加入2勺郫县豆瓣翻炒1-2分钟左右，加入一勺白糖，白糖的量以吃不出甜味为上，以达到提鲜的效果。 倒入青椒和洋葱翻炒变软后放入少许生抽。 出锅前放入青蒜苗。 这道菜不用放盐，因为煮肉的时候已经加了盐，炒肉片的时候加入的郫县豆瓣里的咸味已经足够了。</description></item><item><title>泡椒木耳肉丝</title><link>/post/4623-%E6%B3%A1%E6%A4%92%E6%9C%A8%E8%80%B3%E8%82%89%E4%B8%9D/</link><pubDate>Mon, 14 Oct 2019 14:01:24 +0600</pubDate><guid>/post/4623-%E6%B3%A1%E6%A4%92%E6%9C%A8%E8%80%B3%E8%82%89%E4%B8%9D/</guid><description>这个是一道超级适合上班族的简便快手菜。老妈自己泡的辣椒用来这样炒肉丝那真是辣味十足还有酸酸的感觉，非常下饭，每次胃口不好的时候我就喜欢做这个菜来吃，配上米饭或者米粥那真是开胃极了！
1.这个菜太要火候了，一秒也不能耽误，肉丝火候稍过一点就老了
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10-20分钟 1-2人 葱 适量 蒜 适量 油 适量 料酒 1勺 泡姜 适量 生抽 2勺 猪肉 200g 郫县豆瓣酱 1勺 糖 1勺 木耳 50g 米醋 1勺 泡辣椒 适量 红薯淀粉 适量 大葱切成小段 猪肉切丝，加入盐、胡椒粉、淀粉、料酒，在放入一小勺油拌均，腌制十分钟 木耳泡发以后切成细丝 泡椒和泡姜切成细末，大蒜也切末 拿一个碗兑上调料：醋1勺，生抽2勺，白糖1勺，水淀粉1勺， 锅坐油，油稍多些，五成热时下豆瓣酱1勺炒出香味和红油 再放入泡椒，泡姜末，蒜末 下浆好的肉丝炒开，如果不好炒用筷子划拉开 炒开后就倒入木耳丝和调好的味汁，再翻炒几下 最后放葱段快速翻炒几下就可以起锅了</description></item><item><title>小米蒸瘦肉</title><link>/post/4596-%E5%B0%8F%E7%B1%B3%E8%92%B8%E7%98%A6%E8%82%89/</link><pubDate>Mon, 14 Oct 2019 14:00:23 +0600</pubDate><guid>/post/4596-%E5%B0%8F%E7%B1%B3%E8%92%B8%E7%98%A6%E8%82%89/</guid><description>今天打算蒸粉蒸肉，结果发现米粉没有了，我又想偷懒就用小米来代替了米粉，蒸出来的味道很香软，小米软糯，瘦肉软嫩，味道真的很好吃~~你也可以把瘦肉换成五花肉，最近家里只有小云和宝宝吃饭~爱吃的老公不在家吃饭，所以我用的瘦肉。 小米具有滋阴养血的功效，可以使产妇虚寒的体质得到调养，帮助她们恢复体力。除含有丰富的营养成分外，小米中色氨酸含量为谷类之首，色氨酸有调节睡眠的作用
1.夏天腌制的时候可以放在冰箱里 2.小米不宜浸泡太久，以免营养流失 3.小米需要先浸泡一下，要不然蒸的时候会很干。
准备时间 烹饪时间 食物分量 30分钟-1小时 1-2小时 1-2人 料酒 1勺 蚝油 1勺 生抽 2勺 老抽 2勺 小米 50g 郫县豆瓣酱 1勺 白糖 半勺 瘦肉 300g 老姜 1块 五香粉 1勺 玉米油 1勺 把小米冲洗干净 碗中放入没过小米的清水，把小米浸泡20分钟左右 瘦肉切成长条状 老姜切成末 瘦肉中加入料酒，姜末，生抽2勺，老抽2勺，郫县豆瓣酱1勺，白糖半勺，五香粉1.</description></item><item><title>辣子羊肺</title><link>/post/4775-%E8%BE%A3%E5%AD%90%E7%BE%8A%E8%82%BA/</link><pubDate>Sat, 12 Oct 2019 14:06:33 +0600</pubDate><guid>/post/4775-%E8%BE%A3%E5%AD%90%E7%BE%8A%E8%82%BA/</guid><description>今天逛超市，看到有羊肺，不知怎么的就想吃辣子羊肺了，于是就买了一付，回来就炒辣子羊肺。用的熟羊肺，羊肺煮的已经很烂的，炒起来很简单，几分钟就搞定，而且很入味。爱吃麻辣味的，可以试试哦
羊肺切片后一定要再焯水，这样可以很好的去除异味
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 3-4人 油 适量 盐 适量 黄酒 适量 青椒 2个 花椒粉 适量 姜蒜 适量 红辣椒 3个 羊肺 1副 羊肺是已经煮熟的，鲜辣椒备好 羊肺切3毫米厚的片，姜蒜切末，辣椒切圈 肺片再度用开水加黄酒焯烫一下，以彻底去除异味。捞出控干水分 锅中放适量油，放入姜蒜和辣椒炒香 放入肺片 翻炒均匀后加入黄酒 加入盐和青椒片，同时加入一点生抽和花椒粉 翻炒约1分钟出锅。</description></item><item><title>怪味鸡</title><link>/post/4727-%E6%80%AA%E5%91%B3%E9%B8%A1/</link><pubDate>Sat, 12 Oct 2019 14:04:41 +0600</pubDate><guid>/post/4727-%E6%80%AA%E5%91%B3%E9%B8%A1/</guid><description>怪味鸡是川菜中的一道名菜，各种味道汇集在一起，麻辣甜酸等百味交陈；非常喜欢吃，但是掌握不好煮鸡的火候和时间，一直都是在川菜馆吃这道菜，捷赛自动烹饪锅的“葱油鸡”功能，还真是帮我解馋了。
1、冰水用矿泉水提前放入冰箱冷藏而成； 2、怪味鸡中的麻味来自油辣子，油辣子在熬制五香油的时候放入红麻椒，是麻辣的油辣子； 3、自动烹饪锅自带的菜谱非常好用。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 30分钟-1小时 1-2人 香油 10ml 大葱 1段 姜 3片 生抽 2大勺 白糖 1大勺 蒜 4瓣 三黄鸡 半只 清水 1200ml 油辣子 2大勺 香醋 1.</description></item><item><title>宫保鸡丁</title><link>/post/4574-%E5%AE%AB%E4%BF%9D%E9%B8%A1%E4%B8%81/</link><pubDate>Tue, 08 Oct 2019 13:59:36 +0600</pubDate><guid>/post/4574-%E5%AE%AB%E4%BF%9D%E9%B8%A1%E4%B8%81/</guid><description>宫保鸡丁是川菜中最具代表性的菜品之一，成菜红亮，口感酸甜香辣，鸡肉鲜嫩，花生米香脆，是深受大众喜爱的一道开胃下饭菜。 也是在饭店点击率超高的一道菜，据说在国外也很受外国朋友喜爱的一种中式菜肴。几乎成为中国菜的代名词，可见其受喜欢的程度。
宫保鸡丁即可用鸡腿肉也可以用鸡胸肉来制作，这两个部位的鸡肉最嫩滑，口感好。 这次调味汁的用料没有用几克几克标示，而是用家庭用的小瓷汤勺，为了方便一些新手掌握调料用量。 这是一道快手菜，鸡丁要先炒至变色盛出后，在炸香调味料，最后再放入花生米才能保证花生米脆脆的口感。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 1-2人 料酒 15ml 盐 适量 鸡精 适量 香油 适量 色拉油 适量 大葱 1根 干辣椒 5个 花椒 5g 蒜瓣 4个 酱油 2勺 鸡胸肉 250g 炸熟花生米 80g 白糖 两勺 醋 3勺 准备好所有的食材。 倒入调好的料汁。 干辣椒切碎，大葱切粒，葱姜蒜切末。 鸡肉切丁，加入料酒，生抽，糖，盐，淀粉腌拌均匀。 取一个小碗加入两勺糖，3勺醋，两勺生抽，少许盐，鸡精，，一勺水淀粉成为料汁。 炒锅倒油烧热，倒入鸡丁滑炒。 炒至鸡丁变色盛出。 底油炸香花椒。 放入干辣椒，葱姜蒜末炒香。 加入鸡丁翻炒。 加入大葱粒，花生米 淋入少许香油，翻炒均匀关火。</description></item><item><title>麻辣肉片</title><link>/post/1181-%E9%BA%BB%E8%BE%A3%E8%82%89%E7%89%87/</link><pubDate>Sun, 06 Oct 2019 12:03:52 +0600</pubDate><guid>/post/1181-%E9%BA%BB%E8%BE%A3%E8%82%89%E7%89%87/</guid><description>在我小时候， 肉虽然卖的很贵， 但是妈妈只要一发工姿就会买肉给我， 把瘦肉切成片， 和辣椒一起炒得香香的， 单独给我炒一小碗， 我连米饭都顾不上吃， 把那香香辣辣的肉片当零食一样， 一口一口不停地往嘴里塞。 现在我胃不好不能吃辣的， 但是记得这个味道， 我会做给我爱的人吃， 希望他也能感受到我对他的那份爱。</description></item><item><title>巴蜀麻婆豆腐</title><link>/post/4787-%E5%B7%B4%E8%9C%80%E9%BA%BB%E5%A9%86%E8%B1%86%E8%85%90/</link><pubDate>Sun, 29 Sep 2019 14:06:51 +0600</pubDate><guid>/post/4787-%E5%B7%B4%E8%9C%80%E9%BA%BB%E5%A9%86%E8%B1%86%E8%85%90/</guid><description>麻麻辣辣，红红火火~ 麻婆豆腐，是清朝同治初年成都市北郊万福桥一家小饭店店主陈森富（一说名陈富春）之妻刘氏所创制。刘氏面部有麻点，人称陈麻婆。她创制的烧豆 腐，则被称为“陈麻婆豆腐”。麻婆豆腐的八字箴言：麻、辣、烫、香、酥、嫩、鲜、活八字。
南豆腐比较嫩，不能一直翻炒，用勺子推就好~
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 姜 适量 淀粉 5g 大葱 适量 郫县豆瓣酱 30g 生抽 15ml 猪肉末 100g 花椒 3g 南豆腐 400g 干红辣椒 3g 开水 250ml 豆腐切2cm见方的块，肉切小丁，葱姜切末 锅中倒入适量食用油，小火煸炒花椒和干红辣椒片刻，倒入肉末翻炒1分钟 加入葱姜末、3勺郫县豆瓣酱和1勺生抽，翻炒片刻（只有炒过的酱才更香） 倒入250ml开水 加入切好的豆腐块，让豆腐豆浸在麻辣汤汁里，中火煮半分钟 淀粉用少许凉水搅拌均匀，用小火边翻炒边淋入水淀粉，让每一块豆腐都挂满麻辣汤汁，南豆腐比较嫩容易碎，所以手法上不要翻炒，推就可以 开动啦~</description></item><item><title>虎皮尖椒</title><link>/post/4680-%E8%99%8E%E7%9A%AE%E5%B0%96%E6%A4%92/</link><pubDate>Sun, 29 Sep 2019 14:03:21 +0600</pubDate><guid>/post/4680-%E8%99%8E%E7%9A%AE%E5%B0%96%E6%A4%92/</guid><description>虎皮尖椒属于川菜，主要食材是尖椒，主要烹饪工艺是炒。成品外脆内软，辣味十足。当亲们闻到辣椒的原汁原味的香时肯定会食欲大增。
切记不要把辣椒弄烂,不然进口时不会那么香的
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 油 适量 盐 适量 豆瓣 适量 青椒 250g 味精 适量 大蒜 6个 把辣椒大蒜洗好备用 放入油烧红,倒入辣椒 把辣椒煎到半熟的时候放入豆瓣大蒜再翻炒 最后放盐味精起锅, 完成了。</description></item><item><title>烧鸡公</title><link>/post/4549-%E7%83%A7%E9%B8%A1%E5%85%AC/</link><pubDate>Sun, 29 Sep 2019 13:58:50 +0600</pubDate><guid>/post/4549-%E7%83%A7%E9%B8%A1%E5%85%AC/</guid><description>烧鸡公起源于重庆，重庆人称炖为烧，公鸡为鸡公，其意为炖公鸡。菜名沿用调料包的名称，这道菜的美味，和我无关，要感谢调味品生产厂家，因为有他们的创作，才有我们每个家庭的美食体验。
因为调料是制作好的，不用另外添加任何调料。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 30分钟-1小时 1-2人 油 适量 土豆 500g 大葱 适量 青辣椒 50g 红辣椒 50g 三黄鸡 1700g 烧鸡公调料 150g 三黄鸡一只洗净，斩块备用。 土豆洗净去皮备用。 将土豆切小块备用。 青红椒洗净切片备用。 大葱洗净切段备用。 烧鸡公调料一袋备用。 炒锅放油，加入烧鸡公调料一袋。 将调料爆出香味。 剁好的鸡块放入锅中翻炒。 鸡块炒至断生。 加入切好的大葱段。 加入适量清水，盖上锅盖焖煮。 煮至汤汁浓稠。 加入土豆块再煮至土豆熟。 加入青红椒片，煮至断生，即可关火食用。</description></item><item><title>水煮牛肉</title><link>/post/184-%E6%B0%B4%E7%85%AE%E7%89%9B%E8%82%89/</link><pubDate>Fri, 27 Sep 2019 11:35:49 +0600</pubDate><guid>/post/184-%E6%B0%B4%E7%85%AE%E7%89%9B%E8%82%89/</guid><description> 水煮肉一定要薄，这样才会嫩。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10-20分钟 3-4人 白糖 适量 料酒 适量 蒜 适量 姜 适量 盐 适量 胡椒粉 适量 生粉 适量 生抽 适量 酱油 适量 芝麻油 适量 牛肉 200g 黄豆芽 200g 豆瓣酱 20g 干辣椒 15g 先将牛肉切片， 淋入料酒、生抽、芝麻油， 放少许白糖， 少许盐抓匀，再放1勺生粉，继续抓匀， 腌制20分钟。 干辣椒切节，姜切米 ，蒜子切米， 黄豆芽去根洗净。 锅放油， 倒入黄豆芽 ，少许盐 ，炒熟 ，盛到碗中垫底。 另起锅，放油， 放入豆瓣酱炒匀， 再放姜、蒜炒香。 倒入清水约200毫升，煮开， 放入酱油、 胡椒粉 、牛肉，煮熟，装入有豆芽的碗中。 锅入油， 烧热， 倒入干辣椒爆香， 一起淋到牛肉上， 就圆满完成了！</description></item><item><title>清甜桂花茶冻</title><link>/post/4681-%E6%B8%85%E7%94%9C%E6%A1%82%E8%8A%B1%E8%8C%B6%E5%86%BB/</link><pubDate>Thu, 26 Sep 2019 14:03:25 +0600</pubDate><guid>/post/4681-%E6%B8%85%E7%94%9C%E6%A1%82%E8%8A%B1%E8%8C%B6%E5%86%BB/</guid><description>晶莹剔透的桂花冻优雅地躺在雕花玻璃碟中，桂花的清香，清甜的滋味，赏心悦目。雨后阳光不太强烈，照在半透明的冻糕上，宛如琥珀。吃一口，香气在口腔与鼻子间流转，满室芳香。 廉价的享受，于美味、于心境。 关于鱼胶粉：它是从动物提取的食用凝固品，用它做的所有果冻都必须 放进冰箱才可凝固。有很好的韧性。 关于大菜条：也叫燕菜条，是从植物提取的食用凝固品，用它做的食品放在常温下已经可以凝固，不过没有韧性，容易散碎。
晶莹剔透，可见里面的桂花呢！
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10-20分钟 1-2人 白砂糖 适量 燕菜 300g 剪下适量大菜条，用冷水浸泡20分钟，吸收水份。 泡好后的大菜条变得柔软了，然后把水份挤干。 把少许桂花用热水冲泡，像泡茶一样，最好盖着盖子，然后放糖。 把大菜条和桂花茶一齐倒进锅里，大火煮至大菜条完全融化。 边煮边搅拌，以防粘底。 煮好后倒进容器，放在常温下凝固。（注意，不用放进冰箱也可凝固） 凝固后倒出容器的样子，切片。</description></item><item><title>宫保腰果鸡丁</title><link>/post/4709-%E5%AE%AB%E4%BF%9D%E8%85%B0%E6%9E%9C%E9%B8%A1%E4%B8%81/</link><pubDate>Mon, 23 Sep 2019 14:04:06 +0600</pubDate><guid>/post/4709-%E5%AE%AB%E4%BF%9D%E8%85%B0%E6%9E%9C%E9%B8%A1%E4%B8%81/</guid><description>一个上午在忙着灌香肠，早餐吃的晚，吃晚早餐开始灌，10几斤肉灌下来，早过了中午。问儿子午餐吃什么，除了现有菜之外，给了他另外两个备选，我刚刚说出西红柿炒鸡蛋，没等下道菜说出来，他说你不是和我说做宫保鸡丁吗？晕，把这茬给忘记了，于是，去冰箱拿食材，开始制作这道酸甜口味儿子喜欢的菜肴，把宫保鸡丁里面的油炸花生，换做了腰果，口感上做了提升，腰果的滋味，毕竟高过花生，这是我和孩子都喜欢的坚果。据说有过敏体质的人最好是少食腰果，我春季的时候容易过敏，但食用腰果，没什么明显不舒服，所以也就一直吃着。 想起吃这个菜，也
为保持腰果的酥香口感，关火后，再将腰果放入菜肴里混合均匀食用。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10分钟内 1-2人 香醋 适量 白糖 适量 油 适量 盐 适量 生抽 适量 鸡精 适量 干红辣椒 适量 大葱 适量 淀粉 适量 大蒜 适量 青辣椒 适量 红辣椒 适量 鸡胸肉 300g 腰果 150g 蛋黄 适量 准备所需食材。 将鸡肉切丁，葱切圆段，青红辣椒切片。 鸡肉里面，放入一只蛋黄，少许淀粉、食盐拌匀腌制10分钟。 将腌制好的鸡丁与腰果过油炸至金黄出锅。 放入食盐、香醋、白糖和生抽，调一碗料汁备用。 炒锅放油，先下入蒜末爆香后，放入干红辣椒段煸香。 放入青红辣椒片。 翻炒断生。 放入炸好的鸡丁。 搅入料汁拌匀入味后，淋入淀粉水。煮好后，放入鸡精调味。 最后放入腰果混合一下，即可食用。</description></item><item><title>家常麻婆豆腐</title><link>/post/4685-%E5%AE%B6%E5%B8%B8%E9%BA%BB%E5%A9%86%E8%B1%86%E8%85%90/</link><pubDate>Sun, 22 Sep 2019 14:03:32 +0600</pubDate><guid>/post/4685-%E5%AE%B6%E5%B8%B8%E9%BA%BB%E5%A9%86%E8%B1%86%E8%85%90/</guid><description>麻婆豆腐是川菜麻辣味典型名菜，虽简单易作，但要达到“麻、辣、烫、酥、嫩”，色香味俱全的标准在制作过程中也还有些小讲究的哟。
麻婆豆腐起锅前，要用生粉水勾芡，使汤汁呈浓稠状，麻辣味更浓。 应用花椒粉来调麻味，不要用花椒粒，否则吃豆腐时会咬到花椒粒，会麻辣不适口。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 葱 适量 蒜 适量 姜 适量 油 适量 盐 适量 酱油 适量 郫县豆瓣 适量 瘦肉 100g 红薯粉 适量 花椒面 适量 豆腐 一块 加入肉末。 准备好要用的食材。 将作料切好，豆腐切成小块，用开水焯一下，捞出备用。 将肉剁碎，用红薯粉，盐拌均。 再把少许红薯粉用冷水泡好，备用。 开火放油烧好，放入葱，姜爆香。 倒入拌好的肉末，炒好捞出。 放油，加入郫县豆瓣炒香。 加入少许清水，花椒面，酱油熬煮 待熬煮4,5分钟后倒入焯好的豆腐。 最后勾芡，出锅装盘，撒上葱花即可。</description></item><item><title>水煮鱼</title><link>/post/4731-%E6%B0%B4%E7%85%AE%E9%B1%BC/</link><pubDate>Sat, 21 Sep 2019 14:04:46 +0600</pubDate><guid>/post/4731-%E6%B0%B4%E7%85%AE%E9%B1%BC/</guid><description>这里天也凉了，想喝些暖暖的汤来暖身子，下班正好碰见有卖活鱼的，挺大条的，买来回家做水煮鱼。水煮鱼大家都爱吃，也很下饭，鱼肉鲜美，汤点些辣辣的很开胃，也很暖和。
鱼肉很易熟，水一开，煮一下就可以出锅
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10-20分钟 3-4人 葱 适量 黄豆芽 500g 料酒 适量 姜 适量 油 适量 盐 适量 花椒 适量 干辣椒 适量 淀粉 适量 香叶 2片 大料 1个 红油豆瓣酱 适量 草鱼 1250g 茴香子 适量 草鱼洗净，除去肚子的内脏，去鳞，用刀片成片 豆芽洗净控水 将片好的鱼片分鱼骨和鱼肉片分别加入料酒、盐、淀粉腌十分钟 锅烧热加适量油，先将豆芽炒一下 放少许盐，翻炒 豆芽炒熟，但不要炒软，放入汤锅里 准备好配料，葱、姜、香叶、辣椒、花椒、大料、茴香子 锅中加适量油，油热放入上面的配料炒出香味 加入郫县红油豆瓣酱炒香 加入开水，大火烧开 将带鱼骨的大块的鱼块放入，煮开 鱼头等鱼骨都煮熟时移入汤锅 大火煮开后一片片放入鱼肉，当鱼肉熟时就可出锅了</description></item><item><title>鱼香肉丝</title><link>/post/4552-%E9%B1%BC%E9%A6%99%E8%82%89%E4%B8%9D/</link><pubDate>Fri, 20 Sep 2019 13:58:53 +0600</pubDate><guid>/post/4552-%E9%B1%BC%E9%A6%99%E8%82%89%E4%B8%9D/</guid><description>夏日厨艺大作战这个活动真心好，它丰富了我家饭桌啊，本来买菜很纠结的一件事现在变得简单了，因为要参加活动就得跟着菜谱走： 昨天中午就做了这道鱼小胃导师的鱼香肉丝，一样的买不到冬笋学习老师用土豆代替，很喜欢这道菜，简单的几样组合却是荤素搭配营养合理，成品鲜香可口，美味下饭，儿子一连吃两大碗白米饭都只抱着这一盘菜来配，足以证明我学做的鱼香肉丝还不错啊！
瘦肉丝切好后用生粉和蛋清来腌制炒时更嫩，口感好； 一般用剁椒来炒制提味，我没有所以用了泡椒代替，一样很好吃； 不好吃甜的可少放点糖，稍微有点甜味即可，主要是顺自己的口味，不用一味追求正宗。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10-20分钟 1-2人 油 适量 盐 适量 泡椒 适量 鸡蛋清 1个 生抽 2勺 青椒 2个 十三香 适量 糖 1大勺 胡萝卜 半个 生粉 1勺 瘦肉 200g 土豆 1小个 黑木耳 3朵 姜 小块 蒜头 3个 陈醋 4勺 肉汤 半碗 装盘完成 备好所需材料 瘦肉切细丝，姜、蒜和泡椒切末备用 分别把黑木耳、青椒、土豆、胡萝卜切细丝 瘦肉用鸡蛋清，盐，生粉，少许生抽和油拌均腌制几分钟入味。另取空碗放盐、十三香、生抽、糖、醋加半碗肉汤调成鱼香汁备用 热锅温油倒肉丝下去炒散，变色断生后盛起来 锅中留底油爆香姜和蒜末 再加入泡椒炒出香味 加入胡萝卜丝、土豆丝炒软后再放木耳和青椒丝炒至断生 再加入肉丝翻炒均匀 倒入调好的鱼香汁 快速翻炒至汤汁收干即可</description></item><item><title>蜀香鸡</title><link>/post/4571-%E8%9C%80%E9%A6%99%E9%B8%A1/</link><pubDate>Sun, 15 Sep 2019 13:59:32 +0600</pubDate><guid>/post/4571-%E8%9C%80%E9%A6%99%E9%B8%A1/</guid><description>这是一道我熟悉的味道，从菜名来看，它是地道川菜，我虽然对这道菜不太熟悉，但从菜式来看，应该是新式川菜，应该是鱼香肉丝改良版，味道接近鱼香味，但麻和辣方面又强烈一些，是我喜欢的味道，无辣不欢人的最爱。 周末做给儿子吃的妈妈菜，又一次让儿子记忆了妈妈的味道。
腌制的时候，用蛋黄，炸鸡块的时候外普酥香口感好。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10分钟内 1-2人 葱 适量 白糖 适量 油 适量 盐 适量 花椒 适量 豆瓣酱 适量 酱油 适量 干红辣椒 适量 淀粉 适量 麻椒 适量 番茄酱 适量 十三香 适量 青辣椒 适量 鸡翅根 250g 蛋黄 适量 放入蚝油。 鸡翅根剁小块备用。 鸡翅根洗净备用。 青辣椒洗净备用。 葱洗净备用。 干红辣椒、花椒和麻椒备用。 将鸡翅根放入调味盆里，放入食盐、十三香和酱油拌匀腌制二十分钟。 放入鸡蛋黄和淀粉，拌匀备用。 青椒切片，葱白切段，葱叶切葱花备用。 干红辣椒剪段备用。 炒锅放油，油温热的时候，下入腌制好的鸡块油炸。 炸至金黄色，捞出沥油备用。 炒锅放油少许，放入花椒和麻椒炸香。 放入干红辣椒段爆香。 放入青椒片和葱段翻炒。 将炸好的鸡块放入锅中，加入十三香和酱油，翻炒均匀。 将炒好的鸡块放一边备用。 另取炒锅放入少许油，放入豆瓣酱爆香。 放入番茄酱炒匀。 加入三勺白糖。 添入适量的清水煮沸腾。 放入一些水淀粉，煮沸后，调味。 将熬制好的汤汁浇入炒好的鸡块中。 拌匀，撒入葱花，装盘食用。</description></item><item><title>清蒸鳊鱼</title><link>/post/4742-%E6%B8%85%E8%92%B8%E9%B3%8A%E9%B1%BC/</link><pubDate>Fri, 13 Sep 2019 14:05:11 +0600</pubDate><guid>/post/4742-%E6%B8%85%E8%92%B8%E9%B3%8A%E9%B1%BC/</guid><description>打小就爱吃鱼，真的很希望自己喜欢吃的鱼可以没有刺，可惜好像是在做梦，这次做的清蒸，味道很舒服，加的作料也少。
蒸的时间不能太长
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 30分钟-1小时 5-6人 盐 适量 酱油 适量 大葱 适量 姜 20g 蒜 20g 芹菜 适量 鳊鱼 500g 备好大葱，芹菜 姜，蒜 洗尽鱼 在鱼身划几下，把姜，蒜，大葱，芹菜往鱼身放 放锅蒸好后就行，我只用了25分钟</description></item><item><title>辣子鸡</title><link>/post/4844-%E8%BE%A3%E5%AD%90%E9%B8%A1/</link><pubDate>Tue, 10 Sep 2019 14:09:08 +0600</pubDate><guid>/post/4844-%E8%BE%A3%E5%AD%90%E9%B8%A1/</guid><description>2016年第一道食谱，就这个，分享给大家热辣辣的重庆辣子鸡。
1、鸡骨用刀背敲松更入味； 2、要选很嫩的鲜仔鸡，鸡肉过老会影响口感。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 3-4人 生抽 2汤匙 老抽 1汤匙 白芝麻 适量 白糖 2茶匙 生姜 1大块 蒜瓣 5瓣 油 200g 鲜仔鸡 1000g 干辣椒 1大把 花椒 2汤匙 主要材料备齐。 姜蒜切片，干辣椒剪成小段备用； 仔鸡洗净沥干切小块，切鸡翅和鸡腿的时候，先用刀背把鸡骨敲松再切，切好后沥干备用； 取炒锅下油，待油烧热后下鸡肉煸炒1分钟下姜片，再煸炒1分钟放蒜片； 接着放2汤匙生抽继续煸炒3分钟再放下老抽上色； 炒匀后下花椒煸炒1分钟，接着下干辣椒段放入煸炒至干辣椒色泽红亮时，下2茶匙白糖炒匀关火。 用漏勺将辣子鸡捞出沥干后盛入盘中； 最后撒上些白芝麻就行了。</description></item><item><title>啤酒鸭</title><link>/post/2789-%E5%95%A4%E9%85%92%E9%B8%AD/</link><pubDate>Sat, 07 Sep 2019 12:58:39 +0600</pubDate><guid>/post/2789-%E5%95%A4%E9%85%92%E9%B8%AD/</guid><description>第一次吃啤酒鸭是在江西籍的同事家里，他说这是他的拿手好菜，的确是不错的手艺，当时吃虽然是有点过辣，味道真是好极了。
鸭肉炒干水分后才加入啤酒。
准备时间 烹饪时间 食物分量 无 10-20分钟 1-2人 盐 2g 姜 4片 生抽 20g 红椒 2个 糖 4g 鸭子 1/2只 蚝油 50g 啤酒 1/2瓶 鸭子洗净滴干水分 啤酒半瓶 鸭子斩件备用 红椒切片，准备姜片。 热锅下油爆香姜片 倒入鸭肉炒至干水 倒入半并瓶啤酒（刚好浸过鸭肉面）大火煮开，小火慢慢焖20分钟。 焖到收汁倒入红椒片，加入盐，生抽，糖继续焖至出油。 加入蚝油翻炒几下即可。</description></item><item><title>四川豆瓣鲫鱼</title><link>/post/4783-%E5%9B%9B%E5%B7%9D%E8%B1%86%E7%93%A3%E9%B2%AB%E9%B1%BC/</link><pubDate>Tue, 03 Sep 2019 14:06:43 +0600</pubDate><guid>/post/4783-%E5%9B%9B%E5%B7%9D%E8%B1%86%E7%93%A3%E9%B2%AB%E9%B1%BC/</guid><description>豆瓣鲫鱼是四川最著名的菜肴之一。民间早有“冬鲫夏鲇”之说，这个季节的鲫鱼肉肥籽多，味道尤其鲜美。鲫鱼肉嫩味鲜，细品之下回味还有一丝甘甜，但是再鲜美的淡水鱼总还是有股挥之不去的土腥味，那种来自它生活的塘堰中沉积的水草、泥浆混合而成的湖底味道。四川郫县豆瓣酱是全国著名的土特产。它具有味辣、粒酥、醇香、油润、鲜红等特点，是川菜烹调作用的调味佳品，“豆瓣鲫鱼”就是以郫县豆瓣酱烹制而得名，百年来一盛名不衰。在各地川菜馆中都烹制供应此菜，受到人们的青睐。浓烈的酱汁下，鲜美细嫩的鱼肉就像珍宝一样，因为豆瓣的辣和厚，衬托
小窍门： 1.我用的锅不是不粘锅，可以在煎鱼的时候，往锅底先 撒一点盐或用姜擦锅的表面，或者拍适量的干粉以防止鱼皮粘锅； 2.因为用了大量的豆瓣酱，且豆瓣酱中有盐。所以菜中没有加任何盐。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 3-4人 姜 10g 鸡精 2g 青辣椒 50g 香葱 10g 料酒 5ml 糖 2g 鲫鱼 2条 红辣椒 50g 油 20ml 豆瓣酱 15g 味极鲜酱油 5ml 倒入清水。 用姜擦锅表面， 锅内加少量的油， 然后放入鱼，煎至双面焦黄即可。 .</description></item><item><title>酱肉丝</title><link>/post/4776-%E9%85%B1%E8%82%89%E4%B8%9D/</link><pubDate>Tue, 03 Sep 2019 14:06:37 +0600</pubDate><guid>/post/4776-%E9%85%B1%E8%82%89%E4%B8%9D/</guid><description>酱肉丝属于川菜，是一道家常菜，主要食材是猪肉，主要烹饪工艺是酱炒。味美鲜香，四季皆宜食用。
我家不太喜欢吃生葱，所以下入锅里翻炒了。喜欢吃生葱的朋友可以直接把生葱丝铺在盘子里，把炒熟的肉放在上面即可。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10分钟内 1-2人 料酒 适量 油 适量 盐 适量 花椒 适量 酱油 适量 淀粉 适量 甜面酱 适量 味精 适量 猪里脊肉 400g 大葱 200g 猪肉切丝 准备主材：大葱，甜面酱，猪里脊肉 大葱切丝 猪肉放入淀粉，料酒，花椒，酱油拌匀 腌制10分钟左右 坐锅起油，油熟下入肉丝翻炒 待肉变色，加入甜面酱翻炒1分钟 起锅前放入大葱丝 翻炒一分钟 起锅前放入适量味精即可。（甜面酱有盐味，可适量少放或不放盐）</description></item><item><title>啤酒鸭</title><link>/post/4786-%E5%95%A4%E9%85%92%E9%B8%AD/</link><pubDate>Sun, 01 Sep 2019 14:06:51 +0600</pubDate><guid>/post/4786-%E5%95%A4%E9%85%92%E9%B8%AD/</guid><description>我老公第一次做啤酒鸭，做出来先说下，味道真是很好！之前怕他没做过，怕做出来会有啤酒的味道，结果出来的味道很好，我们全部用的啤酒煮的，很入味！
这道鸭子主要是放啤酒直接炖，像我如果胆子小怕有酒味肯定就放一点点啤酒，按照我老公这样直接用啤酒炖的，味道出来后一点酒味都没有！
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 30分钟-1小时 5-6人 料酒 适量 油 适量 盐 适量 干辣椒 适量 大蒜 适量 生姜 适量 鸭子 1只 啤酒 2罐 鸭子直接在买的地方杀好，回家洗净，切块。 将鸭肉放入锅中翻炒，炒掉多余的水分，锅中不需要放油。 等鸭子炒的变色后，盛出锅，锅中放入食用油（最好是茶油），接着放入干辣椒和鸭子翻炒。 慢慢的用中火炒，炒出些鸭油，接着放入生姜，大蒜翻炒，提香油去腥，放点料酒和美味鲜上色。 接着放入啤酒，齐鸭子的高度的啤酒，我们用了2厅啤酒。 盖上锅盖小火慢炖，炖上30分钟左右，收汁差不多就可以了。 出锅盛盘</description></item><item><title>酸菜鱼</title><link>/post/4700-%E9%85%B8%E8%8F%9C%E9%B1%BC/</link><pubDate>Fri, 30 Aug 2019 14:03:43 +0600</pubDate><guid>/post/4700-%E9%85%B8%E8%8F%9C%E9%B1%BC/</guid><description>到郑州投标期间，最爱逛超市啦，可以买到一些在苏州和广东买不到的北方酱料。想不到还能买到酸菜鱼的酱料包，太棒啦！ 从香港买的越南特级鲶鱼柳，用来做酸菜鱼最适合不过啦，鱼片比草鱼片更爽口哩。不用一会功夫，哇哇。。。美味可口的酸菜鱼就上桌啦，不过还是麻辣味还蛮劲足的，和夫君在咳咳声中享受酸菜鱼的美味情调。
酸菜鱼全料里面的调味都齐全，无需再添加任何调味料。
准备时间 烹饪时间 食物分量 30分钟-1小时 10-20分钟 1-2人 辣椒 适量 橄榄油 适量 鸡蛋清 适量 鲶鱼柳 500g 酸菜鱼全料 1包 滚水 适量 熄火盛出，上桌享用。 热锅，倒入适量的橄榄油。 食材：越南特级鲶鱼柳和酸菜鱼全料。 鱼柳洗净，切厚片。 将酸菜鱼全料里面的调味鱼片的调味料倒入碗中，拌匀。 倒入蛋清。 拌匀，腌制20分钟。 放入酸菜鱼全料里面的酸菜包和酱料包。 文火，用筷子慢慢爆香。 倒入适量的滚水，最好淹没酸菜。 倒入酸菜鱼全料里面的味料包，拌匀。 盖锅盖，文火煮15分钟，煮至酸菜出味。 揭盖，放入鱼片。 盖锅盖，大火煮至鱼片断生。</description></item><item><title>川味鸡翅</title><link>/post/4817-%E5%B7%9D%E5%91%B3%E9%B8%A1%E7%BF%85/</link><pubDate>Mon, 26 Aug 2019 14:07:53 +0600</pubDate><guid>/post/4817-%E5%B7%9D%E5%91%B3%E9%B8%A1%E7%BF%85/</guid><description>去郑州，最爱逛那里的超市，可买到一些北方或川味地道的调味料，一般在苏州或广东是买不到的。就像这次买了这包鸡翅卤料，的确美味哦。
卤料可以按照自己口味加减。
准备时间 烹饪时间 食物分量 2小时以上 10-20分钟 1-2人 清水 适量 鸡翅 300g 鸡翅卤料 50g 熄火盛出。 食材：鸡翅和鸡翅卤料。 鸡翅择洗干净，放入砂锅中。 放入鸡翅卤料。 倒入清水，拌匀，腌制2小时左右。 大火煮滚，转文火煮20分钟。</description></item><item><title>活捉莴笋</title><link>/post/4654-%E6%B4%BB%E6%8D%89%E8%8E%B4%E7%AC%8B/</link><pubDate>Fri, 23 Aug 2019 14:02:35 +0600</pubDate><guid>/post/4654-%E6%B4%BB%E6%8D%89%E8%8E%B4%E7%AC%8B/</guid><description>莴笋是这个季节的时令蔬菜，是一种低热量、高营养价值的菜，肉质细嫩，生吃热炒都可以，别看小云总是发些肉肉菜，其实我是一个偏爱食蔬菜的人，可以三日无肉，却不可一日无菜。活捉莴笋也算是一道凉拌菜，但不同的刀法，不同的酱料，也能带来不同的视觉和味觉的享受。这道菜哪怕是在节庆家宴的时候上桌解腻，也不失雅致
1.喜欢重味的还可以加入芥末酱来调味。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 油 适量 盐 适量 蚝油 1勺 生抽 2勺 大蒜 4瓣 白糖 半勺 辣椒油 2勺 莴笋 2根 花椒粉 半勺 莴苣去皮洗净，用刮皮刀刮成片放入盘中 大蒜剁成细末 拿一个碗调汁：生抽，盐，白糖，花椒粉，辣椒油，蚝油 热锅烧油，油热后关火 剁细的大蒜铺在窝笋片上，淋上热油，糍啦一声，蒜香扑鼻~ 浇上调好的料汁和醋拌均即可 鲜香脆嫩很是开胃~</description></item><item><title>水煮黄辣丁</title><link>/post/4703-%E6%B0%B4%E7%85%AE%E9%BB%84%E8%BE%A3%E4%B8%81/</link><pubDate>Thu, 22 Aug 2019 14:03:49 +0600</pubDate><guid>/post/4703-%E6%B0%B4%E7%85%AE%E9%BB%84%E8%BE%A3%E4%B8%81/</guid><description>水煮黄辣丁是一道色香味浓的家常菜，黄辣丁是重庆嘉陵江水中土生土长的鱼儿，鱼体不大，遍体通黄，三五成群地巡游在江里。用它下菜味道之鲜，汤汁之美，非比寻常。在水煮系列中我常做水煮黄辣丁，原因很简单，因为它的刺很少，吃着方便味道又很鲜美，最绝的是，鱼吃完了，下一顿汤还能煮豆腐，煮豆皮，涮蔬菜真的很安逸。
1.黄腊丁放入小火焖煮，多煮一会，充分入味 2.因为豆瓣酱已经有咸味了，盐可以不放或者少放
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10-20分钟 1-2人 白糖 适量 料酒 适量 油 适量 盐 适量 胡椒粉 适量 生抽 适量 大葱 适量 大蒜 适量 野山椒 适量 花椒粒 适量 郫县豆瓣酱 适量 老姜 适量 黄辣丁 6条 黄蜡丁去肚去鳃，洗净 姜蒜切末，大葱切成小段 野山椒适量 锅里放入适量油，放入豆瓣酱炒出红油，再下葱姜蒜、野山椒和花椒粒炒香 加入适量水，烧开 放入处理干净的黄腊丁 加料酒，生抽，胡椒粉，白糖 再加一点点盐，煮开8分钟左右，撒些葱花即可出锅</description></item><item><title>鱼香肉丝</title><link>/post/4784-%E9%B1%BC%E9%A6%99%E8%82%89%E4%B8%9D/</link><pubDate>Wed, 21 Aug 2019 14:06:43 +0600</pubDate><guid>/post/4784-%E9%B1%BC%E9%A6%99%E8%82%89%E4%B8%9D/</guid><description>鱼香肉丝，入口咸甜酸辣，大家都喜欢的下饭菜。这一次鼓起勇气做起了这道大家公认的美食，还不错，家人喜欢。 肉丝和其他食材可以过油后再入锅翻炒，加入料汁，翻炒即成，不过，稍微掌握好时间也不错的，做好准备工作之后也是棒棒的。 食材：里脊肉300克 配菜：冬笋100克、泡发黑木耳50克、胡萝卜50克 配料：姜2片、葱2根、蒜5瓣、香醋35克、糖15克、生抽20克、老抽5克、料酒10克、淀粉15克、蛋清1个、盐2克、郫县豆瓣酱50克、食用油适量。
1、买回来的肉可以冻一下更好切。 2、肉丝上浆最后用油封住，炒的时候不容易脱浆，或与其他食材过油后再炒也可以。 3、我的配菜有些多了。酸甜汁可以调好后自己试一下，调出自己喜欢的味道皆可。 4、淋入料汁后稍煮一会，让淀粉有个形成时间。料酒可以添入一些高汤。
准备时间 烹饪时间 食物分量 30分钟-1小时 10-20分钟 3-4人 盐 2g 姜 2片 食用油 适量 鸡蛋清 1个 料酒 10g 胡萝卜 50g 淀粉 15g 郫县豆瓣酱 50g 葱 2根 生抽 20g 蒜 5瓣 里脊肉 300g 老抽 5g 白砂糖 15g 泡发黑木耳 50g 冬笋 100g 香醋 35g 切好的肉丝。用清水洗一二遍，抓一抓，去掉一些水份。然后添入料酒少许，蛋清1个、淀粉10克抓匀，最后添入食用油再抓匀。 切好冬笋，胡萝卜，黑木耳。冬笋需要焯水后再用。 备好豆瓣酱，可以剁碎。切好姜葱蒜。 备好料汁。糖、香醋、生抽、盐、老抽、料酒，5克淀粉拌匀。还可以添入一些高汤。 锅中入油，入豆瓣酱炒出红油。 加入姜葱蒜炒香。 加入肉丝，用筷子拔开炒匀至变色。 添入冬笋丝，胡萝卜丝，黑木丝。 炒匀后，淋入料汁。 淋入后，煮上几秒钟后再炒匀即可出锅了。</description></item><item><title>激胡豆</title><link>/post/4789-%E6%BF%80%E8%83%A1%E8%B1%86/</link><pubDate>Tue, 20 Aug 2019 14:06:56 +0600</pubDate><guid>/post/4789-%E6%BF%80%E8%83%A1%E8%B1%86/</guid><description>在四川有道菜虽没鱼香肉丝、麻婆豆腐的名气大，但是四十岁以上的人都知道，它就是四川民间传统小菜：激胡豆。在上世纪七十年代，这道菜基本成了餐桌上的主角，没有那家不会做。胡豆是自家地里采摘后晒干的干货，配以自己喜欢的调料、或加上葱花和香菜，既可下饭也可佐酒。激胡豆也有叫集胡豆的，前面的“激”是这道菜烹饪的关键，就是炒熟的胡豆立马放到调好的汁里，有点像打铁的淬火，让胡豆尽可能的吸入汁里的味道，后面的“集”有所有味道集中在胡豆身上的意思。这道菜做法的关键在炒胡豆火候的掌握，小火慢炒炒熟不炒糊！以前条件差，物资匮乏激
1、调料可根据自己的喜好加，最地道的调料就是我这样的配方。 2、汤汁的比例是胡豆泡涨后没剩多少为好，如果汤汁太多就把胡豆捞起来 3、密封时间看胡豆的多少，胡豆没有“激”过心，外软内硬，不仅难咬，而且味道也不好。 4、一定小火慢炒，不然胡豆是外糊内生的 5、四川人喜欢用木姜油，用香油也可以的，看自己的喜欢和口味
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 3-4人 小葱 少许 盐 适量 味精 少许 剁椒 少许 木姜油 少许 干胡豆 200g 香蒜 3瓣 主料：干胡豆 配料：木姜油、香蒜、香葱 取一容器放入盐、味精、剁好的香蒜和适量剁椒 香葱切碎 加入凉白开让把调料拌匀，这时的味道尝起来比炒菜的味道稍微重一点 干锅不加油，放入淘洗后的胡豆，小火慢炒 炒至两面金黄 直接倒入调好的汁里 加入葱花和木姜油，用盖子密封20-30分钟后尝尝是不是外软里硬，如果是继续密封，直到胡豆没有硬心 上桌的成品</description></item><item><title>杏鲍菇糖醋丸子</title><link>/post/4651-%E6%9D%8F%E9%B2%8D%E8%8F%87%E7%B3%96%E9%86%8B%E4%B8%B8%E5%AD%90/</link><pubDate>Sat, 17 Aug 2019 14:02:32 +0600</pubDate><guid>/post/4651-%E6%9D%8F%E9%B2%8D%E8%8F%87%E7%B3%96%E9%86%8B%E4%B8%B8%E5%AD%90/</guid><description>杏鲍菇富含蛋白质、碳水化合物、维生素及钙、镁、铜、锌等矿物质，可以提高人体免疫功能，对人体具有抗癌、降血脂、润肠胃以及美容等作用。今天就用它跟丸子一起做个烩菜调入了糖醋汁更是好吃
1.此菜不需要加水.放点蚝油能提鲜，
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10-20分钟 1-2人 葱 适量 白糖 适量 油 适量 盐 适量 酱油 适量 醋 适量 大蒜 适量 蚝油 适量 老姜 适量 杏鲍菇 2根 炸丸子 100g 杏鲍菇洗净切成薄片 炸好的丸子适量待用 葱，姜，蒜切成末 锅里热油下入葱姜蒜末煸炒出香味 锅中倒入杏鲍菇，小火翻炒至杏鲍菇软滑、焦黄 在下入炸好的丸子 加半勺盐，淋入适量酱油和蚝油调色调味 最后倒入糖醋汁，大火翻炒均匀，出锅撒上葱花就可以享用了！</description></item><item><title>四川金沙回锅肉</title><link>/post/4617-%E5%9B%9B%E5%B7%9D%E9%87%91%E6%B2%99%E5%9B%9E%E9%94%85%E8%82%89/</link><pubDate>Tue, 13 Aug 2019 14:01:09 +0600</pubDate><guid>/post/4617-%E5%9B%9B%E5%B7%9D%E9%87%91%E6%B2%99%E5%9B%9E%E9%94%85%E8%82%89/</guid><description>回锅肉口味独特，色泽红亮，肥而不腻。四川家家户户都能制作，随便在四川搞个调查，选举“川菜之王”，绝对是回锅肉以压倒性的优势获胜。这道菜一上桌，满室洋溢香辣味道。用它下饭，真是味道上佳！而且制做简单，经济实惠
1.如没甜酱白糖可代替。 2.豆瓣只能用郫县豆瓣。 3.蒜苗斜切是为了炒时蒜苗均熟。 4.菜可自由选择，蒜苗是最正宗的（如：莲白，青椒，则耳根，年糕，锅魁等）。 5.所选的猪肉一定要带皮。 6.坐墩二刀肉（臀上的二刀肉）。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10分钟内 1-2人 食用油 适量 豆豉 适量 猪肉 250g 生姜 少许 蒜苗 250g 豆干 5块 四川郫县豆瓣 适量 甜酱 少许 准备好所需食材。 把选好的猪肉去毛洗净，放入锅中，加入生姜块（生姜洗净不用去皮），煮至7~8成熟。 把煮好的肉放凉，然后切成薄片。蒜苗洗净晾干后（蒜苗头）斜切成节，豆干斜切成宽状备用。 锅中放入食油，烧至8成熟后放入切好的肉片，加入少量豆豉翻炒。 肉炒至有点起卷时放入适量郫县豆瓣，再加入适量甜酱翻炒。 炒至一分钟后放入蒜苗和豆干，继续翻炒。 闻到蒜香后即可关火装盘。美味可口的金沙回锅肉上桌了。</description></item><item><title>麻婆豆腐</title><link>/post/4627-%E9%BA%BB%E5%A9%86%E8%B1%86%E8%85%90/</link><pubDate>Sat, 10 Aug 2019 14:01:34 +0600</pubDate><guid>/post/4627-%E9%BA%BB%E5%A9%86%E8%B1%86%E8%85%90/</guid><description>麻婆豆腐是我国八大菜系之一的川菜中的名品。此菜特点麻辣味浓，爽滑开胃。 一直以来我家做的都是不正宗的麻婆豆腐,为何说不正宗呢,因为正宗的麻婆豆腐在我的印象里最起码得是放很多辣椒,看起来红红的颜色,口味也很重.可我家人都不是很能吃辣又都口淡,所以其中的调料也相应减少了好多,今天为了上菜特意加大了调料的用量,虽然和正宗的麻婆豆腐还是比不了,但已经是我家的极限了,今天的米饭可是没少吃,麻婆豆腐总结起来就是比较费饭.呵呵!今天用的豆腐是我们这地产的卤水豆腐,比较耐煮,所以事先也不用煮一下直接做也不会碎.
1.我选用的是北方纯卤水的豆腐,很耐煮,不容易碎,如果是比较嫩的豆腐就尽量少翻动了. 2.喜欢吃辣的朋友可以适当添加辣椒的用量.
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 1-2人 葱 适量 蒜 适量 姜 适量 油 适量 盐 适量 花椒 适量 豆瓣酱 适量 酱油 适量 红辣椒 适量 猪肉 150g 豆腐 1块 翻炒均匀 放入豆腐 加豆瓣酱炒出红油 卤水豆腐洗净,控水 把豆腐切成小块 肥瘦相同的猪肉洗一下,剁成馅 葱姜蒜切碎 锅内置油,油热后下花椒,炸香后取出来,放入肉馅滑散 加入葱,姜,蒜,红辣椒炒香 加少许盐,酱油和水煮一会儿,收汁即可出锅</description></item><item><title>水煮肉丝</title><link>/post/189-%E6%B0%B4%E7%85%AE%E8%82%89%E4%B8%9D/</link><pubDate>Wed, 07 Aug 2019 11:36:03 +0600</pubDate><guid>/post/189-%E6%B0%B4%E7%85%AE%E8%82%89%E4%B8%9D/</guid><description>外甥到我家来做客，要知道，他是我的忠实粉丝，很捧我这个做姨妈的场，每次我做的饭菜他都说是好吃的，要开学了，因为要赶回家上学，我这里是他回家的必经之地，按说可以直接就回家了，为了捧场，他专门做了一下停留，午饭过后再回去，没有重新上街买菜，就地取材，做了这道水煮肉丝，本来应是水煮肉片的，因为家里没有，变换一下名称。
最后的浇油步骤，可以让菜提味，颜色更靓，家庭食用，如果怕油，可省略第15、16步骤。
准备时间 烹饪时间 食物分量 30分钟-1小时 10-20分钟 3-4人 花椒 50g 姜 适量 蛋清 1个 豆瓣酱 适量 食用油 适量 淀粉 适量 猪肉丝 400g 白菜 200g 蒜 50g 蒜苗 30g 红辣椒 70g 将肉丝里放入少许盐和蛋清，然后加入适量淀粉，腌制起来。 将洗净的白菜手撕掉白菜叶后，白菜帮用刀斜切片备用。 手撕好的白菜叶。 干红辣椒用剪刀煎成段备用 锅内放油，将干红辣椒段和花椒一起放入炸香，至酱红色。 将干红辣椒和花椒炸香后捞出备用。用炸过花椒和辣椒段的油将白菜帮放入翻炒。 等白菜帮半熟后，放入白菜片一起翻炒至熟，盛出备用。 豆瓣酱剁碎，锅内放油，将剁碎的豆瓣酱爆炒，炒炒出红油为止。 在锅内加入足量的水或高汤煮开。 汤沸腾后，放入腌制好的肉丝，用筷子划散，防止粘连。 将煮好的肉丝倒入装白菜的盆中。 将蒜剁碎末。 将蒜末和炸香的花椒、辣椒段撒在盆里。 青蒜苗切段铺在上面。 炒锅再倒入食用油熬热 将热油淋在蒜末和辣椒段上面，一股香辣味便会扑鼻而来了，端桌即可食用。</description></item><item><title>红薯凉粉</title><link>/post/4870-%E7%BA%A2%E8%96%AF%E5%87%89%E7%B2%89/</link><pubDate>Sat, 27 Jul 2019 14:10:15 +0600</pubDate><guid>/post/4870-%E7%BA%A2%E8%96%AF%E5%87%89%E7%B2%89/</guid><description>邻居给了一些老家自己做的红芍粉，其实就是红薯淀粉，自己做的非常粗糙。我用料理机将其打细，学着绿豆淀粉做凉粉的法子，做了凉粉。红薯的粘性太重了，所以不太好做，也怪难看的，所幸味道还很好。
红薯淀粉粘性特别重很不好搅，一定要用小火 可以先多烧一点开水，如果水量没有掌握好可以增减
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 1-2人 油 适量 盐 适量 生抽 适量 醋 适量 红油 适量 小葱 适量 芝麻油 适量 味精 适量 红薯淀粉 50g 水 300ml 辣子酱 适量 红薯淀粉 用少量水搅匀 锅里放6倍的水，水开后慢慢放入稀释后的红薯淀粉，不停的搅 搅至完全熟透后盛起在塑料饭盒内，凉后放入冰箱成型，完全凉冻后取出塑料饭盒倒扣在盘子里 切成块，放入喜欢的调料抖均匀即可</description></item><item><title>香辣蟹</title><link>/post/4744-%E9%A6%99%E8%BE%A3%E8%9F%B9/</link><pubDate>Sun, 21 Jul 2019 14:05:17 +0600</pubDate><guid>/post/4744-%E9%A6%99%E8%BE%A3%E8%9F%B9/</guid><description>买了四个梭子蟹，简单烧个开胃的香辣蟹。香辣可口，味道很赞。蟹可以是各个品种，各种大小的都没关系。
1、蒜头必不可少，少了或不放都会影响味道。 2、螃蟹本身就很鲜，不用放味精鸡精什么什么的，不需要。 3、也可以放一些配料一起烧，如土豆，藕片，腐竹，青笋。土豆，藕片，要先过油，腐竹，青笋最好先煮一下。
准备时间 烹饪时间 食物分量 30分钟-1小时 30分钟-1小时 3-4人 油 适量 盐 适量 糖 适量 郫县豆瓣 适量 干辣椒 4个 大葱 半根 豆鼓 适量 梭子蟹 4只 大蒜 1颗 蟹先切块，过一下油备用.</description></item><item><title>自制川味腊肠</title><link>/post/4593-%E8%87%AA%E5%88%B6%E5%B7%9D%E5%91%B3%E8%85%8A%E8%82%A0/</link><pubDate>Fri, 19 Jul 2019 14:00:19 +0600</pubDate><guid>/post/4593-%E8%87%AA%E5%88%B6%E5%B7%9D%E5%91%B3%E8%85%8A%E8%82%A0/</guid><description>今年本不想做腊肠的了，可是走出去，家家户户的的阳台啊，天台啊，都有晒着腊肉腊肠啊什么的，再看看天气，刮着3－4级的北风，天空也是干干净净的，虽然有太阳，但温度也是11－16度左右。这不是做腊肠的好季节吗？快过年了，家家户户都准备肠味了，咱也不能闲着呀，再忙也要做点，人有我有，欢欢喜喜过新年嘛！有了腊肠才有过年的气氛。
1.炒好的花椒和辣椒若不马上使用，请用袋子密封起来，避免香气淡了.尽量即炒即用。 2.不用晒得太干，太干了煮食会很硬 3.手向下抹时，用力不要过猛，以防导致肠衣破裂 4.晒制好的腊肠放入冷冻室存放。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 2小时以上 6人以上 冰糖 50g 花椒 25g 干辣椒 30g 猪前腿肉 5000g 粉肠 1000g 盐 130g 高度白酒 100ml 白胡椒 6g 姜汁 30g 把去了皮的前腿肉洗干净，切成食指宽的肉块。不想自己切的可以叫肉摊老板绞碎，自己洗会干净些 准备腌制的材料。首先把冰糖粉碎，姜加少许水打成姜汁 花椒和干辣椒放锅中用小火慢慢炒出香味，炒好后马上用料理机磨成粉 紧接着把所有材料放入肉中拌均匀，盖好，腌2-3小时。 腌肉的时间把粉肠放在温水里泡一个小时，撕去粉肠表面的薄膜，慢慢撕，不要破了 中间有油块的地方连着血管比较容易撕破，所以我最后才处理掉中间的肥油 去了膜以后，将粉肠的里层翻出来（对着水龙头冲），放入1/4小匙的盐和适量生粉抓揉10分钟，然后用水冲洗干净，再肠子翻回去就好了 准备工具：棉线、剪刀、矿泉水瓶做漏斗（筷条不用） 把粉肠套在瓶口上，用棉线绑紧 放入少量肉块用手往下压。别贪一次放太多，放多了不好往下按。 灌入较多的肉以后慢慢用手往推，接近粉肠的另一头时，用棉线将粉肠绑紧。 往下推挤 的时候用缝衣针把粉肠不规地扎破，尽量把里面的空气排尽。把肉稍微压得紧些，隔一小节用棉线扎起来，方便日后取食 将灌好的肉肠用温水清洗干净表面 低温情况下放在北面通风处晒7-10天，若温度较高的话就别直接晒太阳，阴干即可（我直接挂阳台）</description></item><item><title>宫保虾球</title><link>/post/4717-%E5%AE%AB%E4%BF%9D%E8%99%BE%E7%90%83/</link><pubDate>Wed, 17 Jul 2019 14:04:20 +0600</pubDate><guid>/post/4717-%E5%AE%AB%E4%BF%9D%E8%99%BE%E7%90%83/</guid><description>宫保系列是川菜中最为经典菜肴之一，其中“宫保虾球”便是我和家人的最爱。虽然此菜和宫保鸡丁的做法如出一辙，但口感还是略有差异。虾仁在经过炒制后肉质会变得紧实且富有弹性，吃在嘴里会感觉非常的鲜嫩、爽滑，再加上酸甜咸鲜的复合味道，使得口感相当丰富。 不过。这道菜虽然好吃，但清理起来很费时费工，需要有耐心的一只只剥壳、去虾线，工序较为繁琐。不过，当你在品尝美味的时候，就会觉得之前的幸苦也是值得的。
花生米炒到开始变色时最好尝尝 划虾仁后背时，最好划入三分之二深度 花生米一次可以多炒点，拌凉菜、炒菜都可用
准备时间 烹饪时间 食物分量 30分钟-1小时 10-20分钟 1-2人 料酒 适量 油 适量 盐 适量 大葱 适量 干辣椒 3个 老抽 少许 葱花 适量 姜末 适量 玉米淀粉 1小勺 醋 1勺 蒜片 适量 芝麻油 少许 熟花生米 适量 虾仁 200g 花椒粒 1小把 六月鲜酱油 1勺 白砂糖 15g 花生洗净备用 锅中倒油，开中小火 放入花生进行翻炒，炒至颜色变深即可 炒熟的花生中放入适量盐拌匀 把虾去头去壳 用刀尖在虾仁的后背从上往下划一刀（注意不要划通），取出虾线 碗中放入玉米淀粉，倒入适量清水搅匀备用 把虾仁清洗后放入盐、料酒、胡椒粉和水淀粉抓匀放置15分钟左右 调料汁：六月鲜酱油、少许老抽、醋、糖、料酒、玉米淀粉、少许清水搅匀 大葱白切小段、蒜片、姜末、葱花、花椒粒、干辣椒段、熟花生米（豆瓣酱放错了哈，不用的） 油热后放入花椒粒炸香后捞出 放入辣椒段 放入腌制好的虾仁，中火翻炒片刻 放入蒜片、姜末、葱花翻炒片刻 放入大葱段 翻炒片刻后，开小火倒入调料汁炒匀 倒入花生米 炒匀后关火倒入少许芝麻油 翻炒均匀后装盘上菜，即可享用</description></item><item><title>毛血旺</title><link>/post/4686-%E6%AF%9B%E8%A1%80%E6%97%BA/</link><pubDate>Wed, 17 Jul 2019 14:03:33 +0600</pubDate><guid>/post/4686-%E6%AF%9B%E8%A1%80%E6%97%BA/</guid><description>毛血旺，在川菜店里必点。在家做倒是第一次，买了超市里面的毛血旺调料，准备了所有的食材，鳝板，毛肚，黄豆芽，方腿，黄喉，鸭血，品种好丰富，调料好劲道，味道好辣。
调料一定要起油锅炒炒才香
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10分钟内 1-2人 盐 适量 鳝板 100g 毛肚 100g 黄豆芽 150g 方腿 100g 黄喉 100g 鸭血 200g 毛血旺调料 适量 原材料展示下 所有原材料洗净，切配好 起油锅，调料炒一下，放水煮开 放入原材料煮煮 煮煮熟 红彤彤的毛血旺做好了</description></item><item><title>凉拌紫茄子</title><link>/post/4812-%E5%87%89%E6%8B%8C%E7%B4%AB%E8%8C%84%E5%AD%90/</link><pubDate>Tue, 16 Jul 2019 14:07:40 +0600</pubDate><guid>/post/4812-%E5%87%89%E6%8B%8C%E7%B4%AB%E8%8C%84%E5%AD%90/</guid><description>好豆：真是一个很好的“美食平台”，不仅提供学习的舞台，也让我们这些上了岁数的中老人，随时打开记忆地大门,哈哈：看来真是老了，时常想起儿时的故事来；这不：4月的《学做家常菜》之－－－“凉拌鱼香茄子”，就又让我们想到了儿时的回忆，虽然茄子的颜色不同，但都是茄子呀！ 记得在很小的时候，那时根本没有“煤气灶”之类的先进玩艺；家家户户都是烧煤炉。我们家比较大，有前后两个院子，于是我老爸在后院就砌了一个大灶台（类似农村的那种），我们小孩子有空就拣些树枝什么的回来，放在院子里存着，遇到急的时候，烧煤炉来不及的时候，就用
1、用微波炉加热，也燃气蒸，更省事些 2、家中没有泡椒、泡姜之类的，图省事，直接用郫县豆瓣酱熬红油淋浇 3、此菜无需多放盐，郫县豆瓣酱味重
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10-20分钟 3-4人 郫县豆瓣酱 1大勺 白芝麻 少许 葱花 少许 生抽 少许 白糖 1小勺 花生米 少许 紫茄子 3根 芥花油 适量 食盐 1勺 新鲜的紫茄子三根洗净 去蒂切条 均匀地摆放在餐碟中 盖上保鲜膜，高火打6~8分钟左右 取出，倒出少许汁水，晾凉 用筷子拣至另一盘中 放入1勺食盐、1勺白糖、少许生抽、葱花、花生米和白芝麻 另起锅，烧热油，放入郫县豆瓣酱，煸出热热地红油 迅速地淋在紫茄子上，即大功告成</description></item><item><title>孔雀剁椒鱼</title><link>/post/4729-%E5%AD%94%E9%9B%80%E5%89%81%E6%A4%92%E9%B1%BC/</link><pubDate>Sun, 14 Jul 2019 14:04:44 +0600</pubDate><guid>/post/4729-%E5%AD%94%E9%9B%80%E5%89%81%E6%A4%92%E9%B1%BC/</guid><description>这款孔雀剁椒鱼简单好做，是一道极佳的喜庆宴客菜，很适合过节宴客使用。鱼肉经过清蒸之后，不仅保持了鱼原有的风味，增加了剁椒和蒸鱼豉油更使得鲜美嫩滑，吃完鱼亦用可来一碗阳春面用汤汁拌食。此外，造型漂亮的开屏鱼，外形美观，新手也可以很容易操作。
切鱼的时候，可以切得薄一些，不要像我一样技术不到家，否则不易造型 蒸鱼豉油中含有盐分，根据个人口味决定是否另外加盐 蒸鱼的配菜可根据个人喜好选择，不爱吃辣的可以改为蒸鱼豉油一种
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 3-4人 葱 适量 姜 适量 黄酒 适量 剁椒 适量 红尖椒 适量 盐 1勺 武昌鱼 1条 蒸鱼豉油 2勺 鱼去鳞、洗净 去头去尾切段，葱姜切丝，小红辣椒切片 鱼段加入黄酒腌制10分钟，将鱼段放入盘中，摆成孔雀开屏状，再摆入鱼头和鱼尾，放入姜丝 起油锅放入剁椒蒸鱼豉油稍微煸炒 将酱料均匀铺在鱼上，将鱼放蒸锅中，上汽后大火蒸8分钟左右即可 取出蒸好的鱼，放上葱末，辣椒圈点缀</description></item><item><title>口水鸡</title><link>/post/38-%E5%8F%A3%E6%B0%B4%E9%B8%A1/</link><pubDate>Sun, 14 Jul 2019 09:06:11 +0600</pubDate><guid>/post/38-%E5%8F%A3%E6%B0%B4%E9%B8%A1/</guid><description>口水鸡是一道凉菜，佐料丰富，集麻辣鲜香嫩爽于一身。有“名驰巴蜀三千里，味压江南十二州”的美称。“口水鸡”这名字初听感觉有点不雅，脑子里可能会出现一副口水滴哒的样子，之所以叫口水鸡还因为有很多花椒，吃了会麻到嘴巴瘫痪不由自主流口水。
现在在川菜馆吃饭，凉菜类，口水鸡算是点击率高的一道菜，这么一道集色，香，味为一体的菜看上去挺复杂，其实掌握好了几个要点，我们在家也能够做出一盘让人垂涎欲滴的口水鸡出来。 说到这几个要点 第一，肉是否吃起来有弹性和鲜嫩取决于鸡的大小，一般选用2斤左右的三黄鸡或是童子鸡，宰杀后一定要冲洗干净，否则做出来的鸡肉颜色发黑。 第二、肉吃起来的口感取决于鸡的煮泡时间。 第三、也就是整个过程最重要一部份，辣椒油的做法，辣椒油直接决定了这道菜的味道。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 30分钟-1小时 1-2人 葱 适量 香醋 适量 白糖 适量 料酒 适量 蒜 适量 姜 适量 盐 适量 生抽 适量 大料 适量 三黄鸡 2斤 辣椒 适量 灯笼椒 适量 花椒油 适量 豆豉 适量 三黄鸡杀死后处理好内脏，用水冲洗干净 放入锅里，加生姜，葱，料酒中火煮开至五分钟左右（这个时间视鸡的大小决定，如果稍大的鸡，就时间长一点）然后关火 盖上锅盖浸泡40-50分钟，这样做的原因是，中火烧开五分钟鸡肉基本断生了，浸泡是让鸡肉吸取所需的热量和水份，做到了让鸡肉吃起一不老不嫩 浸泡好鸡肉后捞出放入冷却的凉开水中过凉水保持鸡肉皮质细嫩紧滑。 接下来做辣椒红油，这道菜一定要有红油。 锅里放入少量油，三成油温的时候把辣椒，三萘，八角这些香料放进锅里炒 炒干水份变得干爽后捞出放凉 剁成末，也可以用搅拌机打成粉，不过我们习惯于剁成块状，这样做出来的辣椒油更香 剁好的辣椒末放一个耐高温的碗里，加入适量豆豉 锅里烧热油，油温先烧到冒青烟时关火，降温至8成热时，把油倒在进辣椒末里浸泡 这样初步的辣椒油算是做好了。（这里我用了两种干辣椒，如果只用子弹头这种辣椒，那做出来的辣椒油会很辣，增加一些灯笼椒进去，就会中和一下辣味，而变得很香） 辣椒油做好后，就该配口水鸡的调料了 姜，蒜用捣蒜器捣成泥 葱切成葱花 姜蒜泥放碗里，调入醋，生抽，白糖，等调料搅拌均匀 然后用筛过滤掉蒜姜的渣 把做好的辣椒油只取面上的红油混入调好的汁里，最后撒上芝麻，这个口水鸡的调料就做成了。（如果有花生，可以加点花生进去会更香） 肉切成大小合适的块，码放在碗里 淋上调好的辣椒红油，最后撒上葱花，这道大名鼎鼎的口水鸡就大功告成啦</description></item><item><title>鸡油三鲜米线</title><link>/post/4701-%E9%B8%A1%E6%B2%B9%E4%B8%89%E9%B2%9C%E7%B1%B3%E7%BA%BF/</link><pubDate>Fri, 12 Jul 2019 14:03:46 +0600</pubDate><guid>/post/4701-%E9%B8%A1%E6%B2%B9%E4%B8%89%E9%B2%9C%E7%B1%B3%E7%BA%BF/</guid><description>米线是一种大米制作的食品，也是重庆餐桌必不可少的主食之一。虽然家家都爱吃米线，但各人的喜爱不同，米线的汤料也就不同，鸡肉、猪肉、牛肉、骨头汤、当然还有有名的过桥米线。提到米线，不得不想起大学食堂里的三鲜米线、肥肠米线，牛肉米线，鸡杂米线，酸菜肉丝品种繁多，我今天想吃清淡的，就自己去买食材回来做，有肉、火腿肠、平菇，番茄、番茄、小油菜等等。此时滚汤被厚厚的一层油盖住不冒气，你千万不可先喝汤，以免烫伤
1.喜欢的可以在吃的时候添上辣椒油，在配上花椒油，那又是另一番滋味了
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10-20分钟 1-2人 盐 适量 香葱 适量 蚝油 适量 番茄 适量 火腿肠 适量 鸡油 适量 油菜 适量 平菇 适量 瘦肉 适量 米线 100g 小锅里放入适量的清水， 猪瘦肉切成片，放上水淀粉，盐拌均 番茄切成块，生姜，香葱切成细末 火腿肠切成片 平菇适量掰洗干净 米线准备好自己吃的量，一人小锅 水煮沸，加入2勺鸡油，一勺蚝油，生姜 在加入番茄快熬煮5分钟 5分钟后放入平菇 在放入米线，煮开 加入用淀粉腌好的瘦肉 瘦肉熟了，调入一勺盐，胡椒粉，最后放入火腿肠片，放入油菜烫熟后，即可出锅</description></item><item><title>红油猪心拌青笋</title><link>/post/4657-%E7%BA%A2%E6%B2%B9%E7%8C%AA%E5%BF%83%E6%8B%8C%E9%9D%92%E7%AC%8B/</link><pubDate>Fri, 12 Jul 2019 14:02:42 +0600</pubDate><guid>/post/4657-%E7%BA%A2%E6%B2%B9%E7%8C%AA%E5%BF%83%E6%8B%8C%E9%9D%92%E7%AC%8B/</guid><description>猪心就是猪心脏，有补虚，安神定惊，养心补血等功效.主治心虚失眠，惊悸，自汗，精神恍惚等症。对于我这种无辣不欢的人，口味有时候吃腻了的时候，就喜欢买上个猪心凉拌改改口味.搭配一碗白米粥，呼呼就能吃掉两碗，天冷了来个热粥配拌菜很不错的~
1、猪心要用清水把血水都泡掉，血管也要冲洗，然后用开水焯烫 2、蒜泥可以多放一点，料汁口味要比平常拌菜多一点，口味重的还可以加小米辣。
准备时间 烹饪时间 食物分量 30分钟-1小时 10-20分钟 1-2人 白糖 适量 盐 适量 生抽 适量 鸡精 适量 醋 适量 大蒜 适量 花椒粉 适量 辣椒油 适量 姜末 适量 猪心 1个 青笋 2根 买回来的猪心，去处猪心里面的血污，洗净，锅中放水，放入猪心，料酒煮约40分钟 青笋剥皮，洗净沥干水分 大蒜和老姜剁成末 青笋用刮刀刮成薄片，放少量的盐腌制片刻 煮好的猪心待凉，切成薄片 兑料汁：放入大蒜和老姜末，1勺白糖，1勺鸡精，2勺生抽 ，1勺花椒粉，2勺红油，2勺香油，米醋半勺，盐适量拌均 把腌制好的青笋铺在盘底，在放上切好的猪心，淋上料汁即可</description></item><item><title>甜水面</title><link>/post/4625-%E7%94%9C%E6%B0%B4%E9%9D%A2/</link><pubDate>Thu, 04 Jul 2019 14:01:28 +0600</pubDate><guid>/post/4625-%E7%94%9C%E6%B0%B4%E9%9D%A2/</guid><description>甜水面是四川省很有名的一道汉族特色小吃。因为重用复制酱油，口味回甜而得名。 甜水面看其形品其味，可以说是与众不同，面条大概有筷子头那么粗，入口Q弹且带嚼劲，复合味道也特别浓郁，并且回甜中还带着鲜，非常有特色。 制作甜水面离不开复制酱油，平时家里熬制一瓶放冰箱冷藏，可以保存大半年，随用随取，非常方便。
1、和面时放点盐，可以使面条更加筋道 2、面条最好搓稍微细点，因为面条煮好后会膨胀，我做的就有点粗了 3、可以根据自己喜好放些花生碎、熟芝麻或别的
准备时间 烹饪时间 食物分量 30分钟-1小时 10-20分钟 1-2人 鸡蛋 1个 盐 4g 面粉 250g 白糖 10g 大蒜 2瓣 清水 80g 复制酱油 15g 芝麻酱 5g 芝麻油 8g 辣椒油 10g 花椒油 3g 鲜酱油 3g 橄榄油 3g 面粉中放入1个鸡蛋（约50g），2g盐 倒入清水和成面团，盖上保鲜膜饧15分钟 芝麻酱中倒入3g的芝麻油将其调匀 调到可以流动的粘稠状态即可 大蒜用刀拍扁后，再放到碗里用擀面杖捣成蒜泥 在蒜泥碗中放入15g复制酱油 复制酱油的做法：http://www.</description></item><item><title>干煸香辣鱿鱼</title><link>/post/4605-%E5%B9%B2%E7%85%B8%E9%A6%99%E8%BE%A3%E9%B1%BF%E9%B1%BC/</link><pubDate>Thu, 04 Jul 2019 14:00:41 +0600</pubDate><guid>/post/4605-%E5%B9%B2%E7%85%B8%E9%A6%99%E8%BE%A3%E9%B1%BF%E9%B1%BC/</guid><description>作为重庆人辣椒是每顿饭都必不可少的，当然做鱿鱼也不能少了辣椒，新鲜鱿鱼在重庆人眼中最棒的吃法就是辣炒，可以是泡椒，也可以是泡萝卜，当然还有干煸的、烧烤的，但我还是喜欢吃干煸的，香辣味浓还能很好的压住鱿鱼的腥味，雪白的鱿鱼沾染上艳红的酱料，传统的鱿鱼竟显现出一种妖媚的风情。这道菜的亮点就是这个韭菜了，有点烧烤韭菜的感觉~不信你试试，包准一个吃了还想，我这次韭菜都放少了，多点更好吃又下饭。
1.鱿鱼焯水时要注意时间， 鱿鱼微微打卷后就马上捞出， 时间长了就会老 2.炒鱿鱼丝的时候用铲子按压。 3.韭菜很容易熟，要最后入锅。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10-20分钟 1-2人 白糖 适量 料酒 适量 豆瓣酱 适量 生抽 适量 大蒜 适量 五香粉 适量 花椒粉 适量 鱿鱼 1条 韭菜 100g 尖椒 3个 鱿鱼撕掉黑膜洗净，切条 锅中加水煮沸后，把鱿鱼快速焯水后捞出控水备用（鱿鱼微微打卷后就马上捞出， 时间长了就会老） 韭菜洗净切段，尖椒切成段，大蒜切片 锅里油热后，放入一勺豆瓣酱炒出红油，在放入尖椒，蒜片爆香 倒入焯水后的鱿鱼 调入2勺生抽，1勺料酒调味 最后加1勺五香粉和1勺花椒粉炒匀 加入韭菜段翻炒断生即可出锅</description></item><item><title>香辣兔</title><link>/post/4693-%E9%A6%99%E8%BE%A3%E5%85%94/</link><pubDate>Sun, 30 Jun 2019 14:03:37 +0600</pubDate><guid>/post/4693-%E9%A6%99%E8%BE%A3%E5%85%94/</guid><description>兔肉是我家乡的特色菜，在异国他乡的游子，最念念不忘的莫过于那碗《兔子面》。这是一种朴实的温暖。 如果要招待客人，那就要做《兔丁》、《麻辣兔腿》了。麻辣鲜香，回味无穷，老少皆宜。 今天做的是《香辣兔》，做法比前面所述的菜肴更简单，但是一样够味哦，适合不太会做菜，没什么时间做菜的上班族。 兔肉性凉味甘，在国际市场上享有盛名，被称之为“保健肉”、“荤中之素”、“美容肉”、“百味肉”等等。这不是没有原因的。兔肉是一种高蛋白、低脂肪、低胆固醇的食物，既有营养，又不会令人发胖，因此，它是理想的“美容食品”。 兔肉质地
1、兔肉与橘子、芥末、鸡蛋、姜、芹菜、小白菜相克； 2、兔肉性偏寒凉，凡脾胃虚寒所致的呕吐、泄泻忌用。兔肉不能与鸡心、鸡肝、獭肉、桔、芥、鳖肉同食。
准备时间 烹饪时间 食物分量 30分钟-1小时 10-20分钟 3-4人 鸡精 1茶匙 青椒 1个 白糖 1茶匙 豆瓣酱 1勺 干辣椒 3个 小葱 3根 大蒜 4瓣 生抽 2茶匙 盐 2茶匙 花椒 10粒 料酒 3茶匙 油 1汤匙 兔肉 500g 香油 2茶匙 花椒油 2茶匙 干淀粉 1勺 锅置火上，烧热后，倒入适量植物油烧热； 鲜兔肉洗净，斩块，拌入适量豆瓣酱、盐、香油、料酒、花椒油、干淀粉、生抽、白糖，搅拌均匀，腌制15-20分钟； 青椒去蒂去籽，洗净后，切成青椒块； 干辣椒掰段，大蒜剥去蒜衣，洗净备用； 小葱洗净，切断，放入油锅里，小火煸香； 放入腌制兔肉，大火翻炒； 兔肉炒至变色后，放入干辣椒、花椒、大蒜翻炒（更好的处理方法是：兔肉炒至变色，盛出。另起油锅，炒香干辣椒、花椒、大蒜后，将兔肉倒进锅里翻炒）；我这样的做法，成品不会太辣。 兔肉炒熟了，放入青椒块，翻炒均匀； 青椒炒熟后，调入适量鸡精，翻炒均匀，关火； 起锅，上桌咯~！</description></item><item><title>宫保鸡丁</title><link>/post/4801-%E5%AE%AB%E4%BF%9D%E9%B8%A1%E4%B8%81/</link><pubDate>Sat, 29 Jun 2019 14:07:19 +0600</pubDate><guid>/post/4801-%E5%AE%AB%E4%BF%9D%E9%B8%A1%E4%B8%81/</guid><description>看着大家都做宫保鸡丁,很想自已也做一次,星期天在家买了一块鸡肉,学着豆友们的菜谱做的,第一次做,酸酸甜甜的味道相当不错哦.
鸡块买回来先用刀背拍松一下,更入味哦,
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 油 适量 盐 适量 生抽 适量 糖 适量 淀粉 适量 醋 适量 鸡肉 200g 花生 50g 切丁 花生放锅里炒熟 炒熟的样子 鸡肉一块洗净 加入生抽,料酒,香油,淀粉,盐拌匀 下油锅 炒至两面发白后捞起 入葱,姜爆香 生抽,糖,少量淀粉,醋,少量水调汁 爆香的油锅中倒入炒熟的鸡丁,和调好的汁 加入炒熟花生 收汁可以起锅了.</description></item><item><title>尖椒鸡腿</title><link>/post/4848-%E5%B0%96%E6%A4%92%E9%B8%A1%E8%85%BF/</link><pubDate>Sun, 23 Jun 2019 14:09:16 +0600</pubDate><guid>/post/4848-%E5%B0%96%E6%A4%92%E9%B8%A1%E8%85%BF/</guid><description>人生第一道尖椒鸡腿，以前很不喜欢做饭，也不会做饭，觉得那是要命的东西。然而现在却喜欢得紧，兴趣来的时候就喜欢弄这些，在制作的过程中找寻快乐，制作这些东西我都是一步一步慢慢来的，所以烹饪一道美食的时间会较久，后面还会和大家分享我的“第一道”美食。
1.切鸡腿的时候，最好还是不要那个骨头，不然刀容易坏，有专用的剁刀的朋友可以不用剔骨头。 2.为了使鸡肉更嫩，我没有下锅除去血水。 3.加入泡椒和泡姜纯属个人品味，这两样会更提味。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10-20分钟 1-2人 盐 少许 淀粉 少许 花椒 适量 白糖 少许 鸡腿 2个 菜油 适量 自制豆瓣酱 适量 泡姜 一小团 泡椒 6-7个 大蒜 一小瓣 尖椒 6-8个 准备洗干净的鸡腿 将其切成小丁，为了使鸡肉更鲜嫩，可以加入少许淀粉，再撒上少许盐 接下来 将泡椒切丝，大蒜和泡姜剁碎，尖椒切小段 如图 再准备一些花椒 如果觉得这样炒来没有色彩感 可以放一些豆瓣酱 稍微多放一些油 等锅里冒小烟的时候将鸡腿丁下锅 弄制金黄色 把鸡腿起锅装盘 这时 锅里的油会有点多 弄起一些 放适量的油在锅里 放入花椒、泡椒、大蒜、泡姜、豆瓣酱、尖椒炒爆香 再加入鸡腿一起翻炒，起锅的时候撒上少许白糖提味 好了，香香的尖椒鸡腿出炉了</description></item><item><title>干锅鸡翅焖土豆</title><link>/post/4827-%E5%B9%B2%E9%94%85%E9%B8%A1%E7%BF%85%E7%84%96%E5%9C%9F%E8%B1%86/</link><pubDate>Wed, 19 Jun 2019 14:08:22 +0600</pubDate><guid>/post/4827-%E5%B9%B2%E9%94%85%E9%B8%A1%E7%BF%85%E7%84%96%E5%9C%9F%E8%B1%86/</guid><description>作为地地道道的成都人，我不仅爱吃火锅，干锅也不例外。辣的，才够味嘛。 在外面吃一份干锅可不便宜，遇到人多时，还得等半天，对于我这样的吃货来说，最讨厌的就是吃东西还得等，感觉真的有点老火，所以每次遇到要等的，我都会买点零食，或者一杯奶茶，边吃边等…… 对于做菜，我对我自己还是很有信心的，反正就是感觉自我意识就会做。或许是遗传的原因？哈哈，乐一下。 这道菜我借助了火锅底料，在做准备时才发现家里调料不足了，又不想下楼去买，还好家里有一袋火锅底料这个神器，说它是神器一点都不假，里面什么调料都有，盐都不用放……
蔬菜可随自己的喜好加。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 30分钟-1小时 3-4人 葱 适量 料酒 适量 姜 适量 豆瓣酱 适量 香菜 适量 洋葱 1个 小米椒 2个 鸡翅中 8个 土豆 800g 牛角椒 2个 火锅底料 1/2袋 鸡翅两面各划两刀，方便入味。 鸡翅冷水下锅，煮开焯一下，加入葱、姜和料酒去腥。焯好的鸡翅捞出沥干水份。 准备好炒料：火锅底料、豆瓣酱、小米椒（切片）。 蔬菜食材：土豆、洋葱、牛角椒。 洋葱、牛角椒切块装一起。 土豆切薄片单独装，过流水冲掉多余淀粉。 热锅放入比平时炒菜多的油。 热油放入鸡翅，煎至两面金黄。 加入炒料，炒出红油。 放入土豆片炒至断生。 最后加入洋葱和牛角椒炒熟即可关火起锅。 香菜切碎，撒在菜肴上即可。 我稍微摆了一下盘，美美哒。</description></item><item><title>尖椒小炒鸡</title><link>/post/4667-%E5%B0%96%E6%A4%92%E5%B0%8F%E7%82%92%E9%B8%A1/</link><pubDate>Tue, 18 Jun 2019 14:02:57 +0600</pubDate><guid>/post/4667-%E5%B0%96%E6%A4%92%E5%B0%8F%E7%82%92%E9%B8%A1/</guid><description>尖椒鸡在重庆是很有名的一道菜，尖椒系列的菜更是多不胜数，在很多饭店常作为招牌菜，什么尖椒鸡，尖椒鸭，尖椒兔，尖椒鳝鱼等等，光听名字我都觉得口水要流出来了对于小云来说几天不吃辣椒，感觉吃啥都没味道，如果怕辣的朋友，可以换成稍微不辣的尖椒也可以炒出好吃的鸡肉哦
1.辣椒和花椒可以随自己的口味添加 2.鸡肉最好选用带骨的鸡腿肉，这样比单纯用纯鸡肉要香很多 3.饭馆里炒鸡，一般是先炸，家庭讲究低碳，所以我改用滑炒的方式
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10-20分钟 1-2人 料酒 适量 蒜 适量 姜 适量 油 适量 盐 适量 干辣椒 适量 尖椒 200g 酱油 适量 花椒粒 适量 绵白糖 适量 鸡腿 5只 鸡腿洗净剁成拇指大小的块 准备材料：鸡腿5只，尖椒200克 干红辣椒洗净用剪刀剪成段，花椒适量备好，老姜切丝，大蒜切片 尖椒洗净切成段 调入精盐、酱油、料酒，用手抓匀，腌渍30分钟 锅里放入适量的油烧热 8成热放入腌制好的鸡腿肉，中火煸炒 炒至外表变干成深黄色 把鸡肉刨到锅的一边，下入干辣椒，花椒，姜蒜翻炒至气味开始呛鼻， 油变黄色 在倒入尖椒段炒均，调入适量白糖提味，炒匀后起锅即可</description></item><item><title>川式红油鸡腿</title><link>/post/4594-%E5%B7%9D%E5%BC%8F%E7%BA%A2%E6%B2%B9%E9%B8%A1%E8%85%BF/</link><pubDate>Sun, 16 Jun 2019 14:00:19 +0600</pubDate><guid>/post/4594-%E5%B7%9D%E5%BC%8F%E7%BA%A2%E6%B2%B9%E9%B8%A1%E8%85%BF/</guid><description>麻辣辣的红油鸡腿，刺激你的味蕾，鲜嫩的鸡肉和香辣的红油冲击，嗜辣的我大爱这道菜，简单又好吃
1、10分钟是绝对煮不好鸡腿的，里面会有血水，但是焖10钟后，锅里的水蒸气一定能把鸡腿全部焖熟，如果一直开火，肉就煮老了就吃不到鲜嫩的鸡腿了 2、鸡腿趁热放进凉的纯净水里浸泡，可以让鸡肉变紧实、脆嫩，在北方这个天，室温的水也就10来度，是真正的“凉水” 3、炸红油一定要注意，火不能大了，否则就把辣椒炸糊了，油的味道也不好了 4、最后一定要斩鸡腿，注意这个力度，你要是切，就和我一样杯具了~~
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 1-2人 葱 适量 料酒 适量 姜 适量 油 适量 盐 适量 八角 适量 酱油 适量 糖 适量 醋 适量 辣椒 适量 芝麻 适量 花椒粉 适量 辣椒粉 适量 鸡腿 2只 将鸡腿冲洗干净，表面抹适量盐腌制一会儿 砂锅里倒入清水没过鸡腿表面，加葱段姜片去腥，再入加适量的盐、一大勺料酒。 大火煮开后，转中火10分钟，时间一到立刻停火，再继续焖煮10分钟 开锅 鸡腿捞出，趁热放进纯净水里，凉水可以让鸡肉变得更加紧实、脆嫩，然后将鸡腿脱骨，斩成块备用 油锅里放半碗油烧热、放入切碎的干辣椒和花椒，放入两片姜和适量葱碎，保持小火，以防把材料炸糊，用个滤油网将葱姜和辣椒捞出 一个碗里放两勺辣椒粉、一勺花椒粉和适量熟芝麻、一个八角和少量盐 倒入刚熬好的热油 适量酱油，少量醋，一点白糖和鸡粉加上两大勺刚做好的红油，淋在鸡腿肉上即可。</description></item><item><title>泡椒凤爪</title><link>/post/4587-%E6%B3%A1%E6%A4%92%E5%87%A4%E7%88%AA/</link><pubDate>Sat, 15 Jun 2019 14:00:06 +0600</pubDate><guid>/post/4587-%E6%B3%A1%E6%A4%92%E5%87%A4%E7%88%AA/</guid><description>泡椒凤爪是近年来最为流行的小吃之一。 以麻辣有滋味、皮韧肉香而著称。此款美食具有开胃生津、促进血液循环的功效。 泡好的凤爪脆香鲜辣，开胃解腻，提神醒脑，营养丰富，入冰箱冷藏之后更是爽脆鲜辣，凉爽适口，是夏日一道开胃美味小吃。
鸡爪煮至15-20分钟左右为好，然后过凉水这样鸡爪才会爽脆有韧性。 泡椒汁中加入一些泡姜，鸡爪会更有味，而且也能杀菌提高保鲜效果，没有也可不用加。 喜欢辣味重一些的可以把泡椒剁碎一些再腌制鸡爪，鸡爪的辣味会更浓。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 2小时以上 3-4人 葱 适量 盐 适量 鸡精 少许 料酒 20ml 生姜 适量 红辣椒 5个 白醋 15ml 花椒 20g 白糖 15g 鸡爪 10个 野山椒 250g 泡姜 50g 加入白糖。 然后加入盐。 搅拌均匀备用。 锅中加入适量的清水，花椒，葱姜大火煮开。 煮上5-8分钟出香味关火，捞出葱姜不要。 再加少许鸡精搅拌均匀冷凉备用。 鸡爪洗净备用。 把脚趾剁去然后鸡爪一切两半。 锅中加入适量的冷水放入鸡爪焯烫。 焯烫过的鸡爪过凉后再次放入锅中加入清水，葱姜，料酒煮至。 这时把泡椒倒入保鲜盒。 再加入一些泡姜，红辣椒。 加入白醋。 鸡爪煮至8分熟后捞出过凉水冷凉。 冷凉后的鸡爪放入泡椒中，再加入煮好的花椒水。 最好水能淹没鸡爪。 盖上盖子入冰箱冷藏1-2天就好。</description></item><item><title>风味茄丁</title><link>/post/4542-%E9%A3%8E%E5%91%B3%E8%8C%84%E4%B8%81/</link><pubDate>Mon, 27 May 2019 13:58:37 +0600</pubDate><guid>/post/4542-%E9%A3%8E%E5%91%B3%E8%8C%84%E4%B8%81/</guid><description>茄子是为数不多的紫色蔬菜之一，也是餐桌上十分常见的家常蔬菜。在它的紫皮中含有丰富的维生素E和维生素P，这是其他蔬菜所不能比的。 吃茄子最好不要去皮，它的价值就在皮里面，茄子皮里面含有维生素B，维生素B和维生素C是一对很好的搭档，我们摄入了充足的维C，这个维C的代谢过程中是需要维生素B的支持的。 茄子的吃法多种，荤素皆宜。既可炒、烧、蒸、煮，也可油炸、凉拌、都能烹调出美味可口的菜肴。 风味茄丁是一道很普通的家常菜，用料普通，做法普通，但味道却不普通，在我们重庆，这道菜则是比较典型的米饭杀手。
茄子老、嫩的鉴别：嫩茄子颜色发乌暗，皮薄肉松，重量少，子嫩味甜，子肉不易分离，花萼下部有一片绿白色的皮。老茄子颜色光亮发光滑，皮厚而紧，肉坚子实，肉子容易分离，子黄硬，重量大，有的带苦味。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 1-2人 香醋 适量 蒜 适量 姜 适量 盐 适量 淀粉 适量 豆豉 适量 高汤 适量 茄子 250g 豌豆 适量 小米辣 适量 茄子洗净后切成丁 姜蒜切片 小米辣切圈 取一个碗，加香醋，白糖，淀粉调成汁备用 锅里烧油，做茄子，需要的油比较多 烧到5成热时，把茄子放进锅里炸软捞出沥去多余的油。 重新起锅，烧热后，放姜，蒜，豆豉，辣椒炒出香味 把炸软的茄子倒进锅里 下入碗豆 翻炒均匀后，加入高汤,小火慢慢烧几分钟 待茄子与碗豆入味后，勾入调好的汁收汤起锅。</description></item><item><title>凉拌香辣鸡丝</title><link>/post/4869-%E5%87%89%E6%8B%8C%E9%A6%99%E8%BE%A3%E9%B8%A1%E4%B8%9D/</link><pubDate>Sat, 25 May 2019 14:10:11 +0600</pubDate><guid>/post/4869-%E5%87%89%E6%8B%8C%E9%A6%99%E8%BE%A3%E9%B8%A1%E4%B8%9D/</guid><description>香辣鸡丝是我家常做的一道凉菜，此菜麻、辣、鲜、香俱全，是一道非常开胃的下饭菜，家人都爱吃。如果撕成鸡丝嫌麻烦，可以剁成鸡块，味道一样鲜美哦。
也可以买鸡胸肉做，更方便快捷 煮鸡的时候一定要等水开了再放鸡，这样才能锁住鸡的鲜味
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 30分钟-1小时 1-2人 姜 适量 盐 适量 料酒 少许 香菜 适量 葱花 适量 醋 少许 鸡 1只 辣椒油 适量 玉米油 适量 糖 少许 香油 10g 生抽 25g 花椒面 少许 蒜末 许少 熟白芝麻 少许 将鸡清洗干净，从中间剖开，葱打结，生姜切4片 锅中倒水开打火（水量没过鸡即可），水开后放入鸡、葱结、姜片、料酒。盖盖煮20分钟再闷25分钟 取出后放入冷开水中浸泡5分钟捞出控水 将少许干花椒切小粒放入葱花中 锅中倒入适量油中火烧热 等油稍冒烟后倒入葱花中 将洗净的香菜切小段，蒜切末 把冷却后的整鸡撕成小长条 放入调料：生抽、香油、醋、糖、盐、辣椒油、花椒葱油、蒜末、香菜、熟白芝麻 拌匀后装盘即可</description></item><item><title>香辣排骨</title><link>/post/4838-%E9%A6%99%E8%BE%A3%E6%8E%92%E9%AA%A8/</link><pubDate>Tue, 21 May 2019 14:08:50 +0600</pubDate><guid>/post/4838-%E9%A6%99%E8%BE%A3%E6%8E%92%E9%AA%A8/</guid><description>这几天总是那么悲催。做好的菜成品图给不小心删光了。特意为了这个过程又去买来做，一个人也吃不了什么。所以做好的一大锅我就装了很多上班那里给同事吃。她们称赞的同时自己也挺开心的。
辣椒和配料之类的我是不吃的。所以我最后加的。也不怕它不熟之类的。 柠檬汁比料酒的去腥效果要好。而且表面非常酥脆。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10-20分钟 1-2人 油 适量 盐 适量 生抽 适量 大蒜 4瓣 排骨 600g 洋葱 1个 白糖 1勺 姜 5片 豆瓣酱 2勺 柠檬 半个 芹菜 5棵 红辣椒 15个 青辣椒 10个 葱 5棵 配料备好。其实加了青椒忘拍。 排骨洗净备好。芹菜洗净切段备好。 坐锅烧热放橄榄油。 放葱爆姜蒜爆香。 加入排骨小火稍微炒一下至表面缩紧。 挤点柠檬汁去腥。没有可以用料酒。 加入一碗水。 调入豆瓣酱，白糖。生抽。翻炒均匀。锅盖盖上小火焖20分钟。 20分钟后加芹菜段下去翻炒1分钟。 加入葱段。 加入洋葱和辣椒翻炒1分钟收汁。起锅前加盐即可。</description></item><item><title>红糖蘸糍粑</title><link>/post/4807-%E7%BA%A2%E7%B3%96%E8%98%B8%E7%B3%8D%E7%B2%91/</link><pubDate>Mon, 20 May 2019 14:07:32 +0600</pubDate><guid>/post/4807-%E7%BA%A2%E7%B3%96%E8%98%B8%E7%B3%8D%E7%B2%91/</guid><description>红糖糍粑是四川乐山的地道美食，喜欢的朋友试试哦
蒸糯米饭时不宜水多，
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10-20分钟 1-2人 油 适量 红糖 适量 糯米 300g 水 半碗 糯米提前浸泡一晚 上锅蒸20分钟 蒸好的米饭倒入面包机去搅拌 搅拌成这样 用保鲜膜包成长方形放进冰箱冻硬 冻好的糍粑切成条状 到入油锅里炸 炸好的糍粑沥干油 半碗水加红糖煮至浓稠淋在糍粑上</description></item><item><title>酸菜鱼</title><link>/post/4665-%E9%85%B8%E8%8F%9C%E9%B1%BC/</link><pubDate>Fri, 17 May 2019 14:02:52 +0600</pubDate><guid>/post/4665-%E9%85%B8%E8%8F%9C%E9%B1%BC/</guid><description>酸菜鱼是川菜中传统名菜，无论南北方人都喜欢它的味道，同样，无一例外，我家宝贝也非常喜欢它的味道，下饭店时，经常要求点这道菜，每次都是一边喊着香，一边说过瘾。 既然是女儿爱吃的菜，我这个负责做饭照顾孩子的妈妈的，就不能放过学会它的任何机会，看书、请教、上网、查询，反复试验，从失败中找原因，不断摸索，终于，不负有心人，现在的我，能做一手味美的酸菜鱼，不仅满足了女儿的需求，还成了我家宴客的一样重头大菜。
1、将片好的鱼肉片，放入1茶匙盐搓洗，再过三遍清水，至肉变白色，这是鱼肉不散碎的关键。 2、将鱼头鱼骨放入油锅炒一分钟，这是鱼汤呈奶白色的关键。 3、水一定要一次性加足。
准备时间 烹饪时间 食物分量 30分钟-1小时 30分钟-1小时 5-6人 油 适量 姜片 适量 葱段 适量 干辣椒 3个 花椒粒 适量 酸菜 300g 淀粉 3大勺 胡椒粉 1勺 花鲢鱼 1200g 盐 4勺 蛋清 半个 鲢鱼去鳞、去内脏，洗净，将鱼肉从鱼身片下，备用。 鱼头、鱼骨切成块；鱼肉从鱼尾处斜片成簿鱼片。 将片好的鱼肉片，放入1茶匙盐搓洗，再过三遍清水，至肉变白色，捞出，控干。 在鱼片里加1茶匙盐、1茶匙胡椒粉、3大勺淀粉、半个蛋清，抓匀，腌制二十分钟以上。 将鱼头鱼骨放入清水中反复冲洗至水透明，捞出，备用。 酸菜清洗干净，切条状，焯水，捞出，备用。 热锅上油，炒香葱姜蒜。 倒入鱼头鱼骨翻炒一分钟。 倒入焯好的酸菜条，翻炒一分钟。 倒入足量的热水（一定要一次性加足水）。 加2茶匙的盐调味，中火烧二十分钟。 将烧好的鱼头、鱼骨及酸条捞出放入大盆的底部。 将鱼汤大火烧开，将腌好的鱼片逐片放入，动作要快。 待鱼片浮起，即可捞出放入大盆上。 另起油锅，凉油时放入干红辣椒段和花椒粒，小火炒香。 趁花椒、辣椒未变色前，捞出，放到大盆的鱼肉上。 将鱼汤过滤倒入大盆。 将炸辣椒和花椒的油重新烧热，至青烟冒起时，关火，然后，趁热倒在装有鱼肉的大盆上，即可上桌。可根据喜好，撒着香菜段。</description></item><item><title>水煮肉片</title><link>/post/4688-%E6%B0%B4%E7%85%AE%E8%82%89%E7%89%87/</link><pubDate>Thu, 16 May 2019 14:03:34 +0600</pubDate><guid>/post/4688-%E6%B0%B4%E7%85%AE%E8%82%89%E7%89%87/</guid><description>水煮肉片是经典家常菜，麻辣鲜香，深受欢迎。因为是家常菜，所以做法也就有多种版本，光是菜料就有生菜、莴笋叶、圆生菜、白菜等多种。因为小二和小三都喜欢吃白菜，所以我们做的是白菜的版本。以前总是买现成的料来煮，总觉得不太好，这次试着自己配的料。吃着还挺好的。
白菜先炒一下是为了防止煮的时候出太多水。
准备时间 烹饪时间 食物分量 30分钟-1小时 30分钟-1小时 1-2人 葱 适量 蒜 适量 姜 适量 油 适量 盐 适量 花椒 适量 干辣椒 适量 鸡精 适量 糖 适量 淀粉 适量 五香粉 适量 辣椒粉 适量 郫县豆瓣酱 适量 鸡蛋 适量 里脊猪肉 300g 白菜 600g 猪肉切片 用淀粉、五香粉、盐、鸡精、一个鸡蛋，将肉腌上半个小时 白菜洗净切片 准备好煮肉料：葱、姜、蒜、干辣椒、花椒 郫县豆瓣酱加糖加水 锅中放油，放入白菜翻炒 炒好的白菜盛出备用。 锅中放油，放入4步煮肉料翻炒 放入郫县豆瓣酱翻炒，炒出香味 放入水 水开后放入白菜 烧开后放入肉片。 肉片煮熟后，盛出来，撒上蒜沫和五香粉，干辣椒粉。锅中放油，烧热，浇在上面。</description></item><item><title>糖醋草鱼</title><link>/post/4615-%E7%B3%96%E9%86%8B%E8%8D%89%E9%B1%BC/</link><pubDate>Tue, 07 May 2019 14:01:07 +0600</pubDate><guid>/post/4615-%E7%B3%96%E9%86%8B%E8%8D%89%E9%B1%BC/</guid><description>糖醋鱼是常见的家常菜，过年过节喜庆的日子更是少不了这道菜，鱼有年年有余、吉庆有余的吉祥寓意。糖醋鱼做法非常简单，吃起来酸甜可口，外焦里嫩、肉质鲜美、并且没有腥味，很开胃，大人孩子基本都喜欢吃。
1、 鱼要选择鲜活的，这样口感才好。 2、 炸鱼的时候先拎起浇油再入锅炸，花刀才明显美观。 3、 鱼要多炸一些时间，这样鱼皮才会脆，口感好而不腥。
准备时间 烹饪时间 食物分量 30分钟-1小时 30分钟-1小时 1-2人 白糖 适量 草鱼 1000g 油 适量 盐 适量 胡椒粉 适量 陈醋 适量 大葱 适量 泡椒 适量 泡姜 适量 白酒 适量 大蒜 适量 干淀粉 适量 所有材料准备好。 锅内放入足量的油，油烧至7成热左右。 锅内留底油，爆香葱姜蒜粒。 把芡汁浇到炸好的鲤鱼上面即可。 鱼去鳞、鳃和内脏，清洗干净。鱼身两侧每隔2厘米切一刀至鱼骨,然后顺骨向前切1厘米,使鱼肉翻起。 先用白酒涂抹在鱼身上，再用1/2茶匙的盐和1/4茶匙的胡椒粉拌匀后涂抹在鱼肉上，内外都要抹匀，腌制10分钟，把淀粉充分搅匀后淋在鱼身上，用手抹匀。 手提着鱼尾在锅上面，用勺在鱼身上浇淋热油，使打好花刀的鱼肉外翻定型。然后把鱼顺锅边划入油锅内,边炸边向鱼身上浇热油，中火炸至鱼皮变酥。 捞出炸好的鱼放入鱼盘中。 四川豆瓣酱适量 泡姜泡椒切成细末 再放入四川豆瓣酱和泡姜翻炒 锅内加入适量的水，再放入剩余的盐、胡椒粉和白糖、陈醋、鸡粉大火烧开。 淋入适量水淀粉炒匀，再放入1汤匙的熟油，直到锅内芡汁明亮均匀</description></item><item><title>芽菜肉臊子</title><link>/post/4662-%E8%8A%BD%E8%8F%9C%E8%82%89%E8%87%8A%E5%AD%90/</link><pubDate>Wed, 01 May 2019 14:02:50 +0600</pubDate><guid>/post/4662-%E8%8A%BD%E8%8F%9C%E8%82%89%E8%87%8A%E5%AD%90/</guid><description>芽菜是一种腌制咸菜，主要产自于四川宜宾，用来制作臊子或是扣肉都是不错的食材。 芽菜肉臊子做好后可以作为包子馅料包包子，肉臊子面也是必不可少的，还可以搭配其他食材一起烹制。吃不完可以密封放入冰箱冷藏，随吃随取放半个多月不会坏。
1、最好用稍肥点的猪肉末，在炒过程中可以把油煸出来，这样更香 2、芽菜本来就很咸，所以加酱油时要边加边尝，盐就不用加了 3、碎米芽菜超市或网上都可以买到
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 5-6人 料酒 适量 姜 适量 油 适量 香葱 适量 鲜酱油 适量 老抽 适量 糖 1勺 猪肉末 500g 芽菜 120g 备好食材：肉末、葱花、姜末、碎米芽菜 起油锅，开中火 将油烧温热下肉末翻炒 肉末炒至变色，往外吐油时放入姜末和料酒翻炒片刻 倒入芽菜继续翻炒 把芽菜炒香后放入适量的鲜酱油、老抽和糖 起锅前放入葱花，翻炒均匀即可 做好的臊子放于冰箱冷藏室，随吃随取！</description></item><item><title>豆豉尖椒回锅肉</title><link>/post/4745-%E8%B1%86%E8%B1%89%E5%B0%96%E6%A4%92%E5%9B%9E%E9%94%85%E8%82%89/</link><pubDate>Tue, 30 Apr 2019 14:05:18 +0600</pubDate><guid>/post/4745-%E8%B1%86%E8%B1%89%E5%B0%96%E6%A4%92%E5%9B%9E%E9%94%85%E8%82%89/</guid><description>正好今天是星期天休息，老公在家就帮忙做饭，我就可以乘机偷下懒，今天特别想吃回锅肉，老公就去超市买了一块肥四瘦六宽三指的新鲜后腿肉回来做，回锅肉是一道传统川菜，家家都能制作。不过老公不常做这道菜，我就在旁边教，依样画葫芦还是做出来了，滋味香浓，是下饭的好菜。在做这道菜的时候我们往往对肉氽水时，喜欢冷水下锅，这样有利于去除血污。但做回锅肉则不同，一定要滚水下锅，才能封住里面的水分，成菜吃起来才更润泽一些。炒的时候，若用菜籽油，能与肉片搭配出更好的效果。回锅肉有着川菜第一菜的美誉，提起回锅肉，大家就不自觉的想到
1.滚水下锅煮后腿肉，原汤冷却后再切片。 2.爆油时间长短就看个人喜好，喜欢软糯就爆短些，喜欢干香就爆久一点，我爆得比较干香; 3.干豆豉、生抽都有咸味，是否需要调盐，看口味。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10-20分钟 1-2人 白糖 适量 姜 适量 盐 适量 大葱 适量 豆豉 适量 老抽 1勺 郫县豆瓣酱 1勺 苦瓜 1根 尖椒 3个 猪后腿肉 300g 将放入冷水锅中，煮至五花肉9成熟关火，原汤浸泡五花肉至冷却 后腿肉凉透后捞出切片 大葱切段、姜切成末 苦瓜斜切成片 尖椒切段 炒锅烧热，不放油，直接切好的后腿肉，将后腿肉爆出油，盛出待 锅中倒掉多余的油，留少许余油，下郫县豆瓣酱，干豆豉，姜葱煸炒 炒出香味后，将尖椒段放入翻炒 将后腿肉倒回炒锅，翻炒均匀 并往锅中调入老抽半勺、料酒1勺翻炒均匀 将苦瓜片倒入锅里翻炒均匀，视需要调盐即可。</description></item><item><title>土豆烧鸡</title><link>/post/4765-%E5%9C%9F%E8%B1%86%E7%83%A7%E9%B8%A1/</link><pubDate>Sun, 28 Apr 2019 14:06:07 +0600</pubDate><guid>/post/4765-%E5%9C%9F%E8%B1%86%E7%83%A7%E9%B8%A1/</guid><description>川味农家菜：土豆烧鸡 《土豆烧鸡》是一道川味农家风味菜，土豆和鸡也算是个经典组合，选材简单方便，风味独特，色香味俱全，很受南方人喜欢，特别是喜欢辣味的人可以尝试一下哦！ 土豆是非常好的高钾低钠食品，很适合水肿型肥胖者食用，加上其钾含量丰富，几乎是蔬菜中最高的，所以还具有瘦腿的功效。
碎碎念： 1、土豆最好切大块一点，要不然就烧化了； 2、起锅后可撒点葱花点缀。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10-20分钟 1-2人 白糖 适量 蒜 适量 姜 适量 油 适量 盐 适量 花椒 适量 八角 适量 鸡精 适量 干红辣椒 适量 草果 适量 郫县豆瓣酱 适量 三奈 适量 土豆 4个 鸡肉 350g 香果 适量 土豆去皮，洗净，切滚刀；土豆最好切大块一点，要不然就烧化了； 鸡肉处理好后，斩成大块； 姜用菜刀拍破，蒜剥好，八角、三奈、草果、香果备好； 热锅里倒入适量油烧热，放入干红辣椒、花椒，然后倒入鸡肉翻炒； 放入郫县豆瓣酱，翻炒均匀； 放入土豆块翻炒； 调入适量盐、糖； 倒入适量清水； 放入大蒜； 放入姜、八角、三奈、草果、香果； 将土豆、鸡肉连同汤汁，一起倒入锅里，大火烧开，中火焖煮至食物熟透； 关火，起锅前调入鸡精即可。</description></item><item><title>水煮牛肉</title><link>/post/4649-%E6%B0%B4%E7%85%AE%E7%89%9B%E8%82%89/</link><pubDate>Wed, 24 Apr 2019 14:02:27 +0600</pubDate><guid>/post/4649-%E6%B0%B4%E7%85%AE%E7%89%9B%E8%82%89/</guid><description>此菜白、红、绿、黄四色相衬映，色彩朴素清新，牛肉肥嫩异常、味道酸辣鲜香。水煮牛肉中的牛肉片，不是用油炒熟的，而是在辣味汤中烫熟的，故名水煮牛肉。
1、牛肉的 选材很关键，最好选牛里脊肉，比较嫩。 2、郫县豆瓣有咸味，可以不放盐了，口味重的可再放点。 3、牛肉片要切得厚薄均匀，下热汤锅滑至颜色转白断生即起锅，受热时间过长肉质变老。 4、干辣椒面和花椒面根据自己口味增减。 5、配菜其实不是很讲究，什么都可以，放自己喜欢的。
准备时间 烹饪时间 食物分量 30分钟-1小时 30分钟-1小时 3-4人 油 适量 生粉 适量 大葱 10g 大蒜 5g 料酒 1汤匙 生抽 1汤匙 牛里脊肉 250g 干辣椒 4g 黄豆芽 30g 白菜心 20g 芹菜心 50g 生姜 6g 郫县豆瓣 30g 小火炒出红油。 准备牛肉，将牛肉清洗干净。 将牛肉切成2厘米宽、4厘米长的薄片，装入碗中。 用料酒、色拉油、胡椒粉、生抽拌匀。 加入水淀粉搅拌均匀。 炒锅放油烧热， 放花椒粒和干辣椒炸香呈棕红色。 将花椒、辣椒捞出剁碎备用。 准备素菜。 分别将芹菜、白菜心清洗干净切成段或块，将黄豆芽去老根清洗干净。 用炸花椒的油将白菜、芹菜、黄豆芽炒熟，捞出待用。 取一 大碗将炒熟的黄豆芽、芹菜、白菜放入大碗底。 将大蒜、葱、姜分别切末备用。 炒锅中加油，待烧至六成热时，将葱末、姜末爆香，加入郫县豆瓣酱翻炒。 随后加入清水，大火烧沸。 用筷子夹着牛肉片，一片一片放下去。放完后，迅速划散，变色后马上关火，加盐、鸡精、调味。 连汤带肉倒进铺 了蔬菜的大碗里。 将刚才剁碎的的花椒、辣椒撒上再将蒜末铺一层。 炒锅洗干净，烧热后，倒入菜籽油，油9成热后，泼在辣椒面和蒜末上面。</description></item><item><title>泡淑凤爪</title><link>/post/4796-%E6%B3%A1%E6%B7%91%E5%87%A4%E7%88%AA/</link><pubDate>Mon, 22 Apr 2019 14:07:07 +0600</pubDate><guid>/post/4796-%E6%B3%A1%E6%B7%91%E5%87%A4%E7%88%AA/</guid><description>泡椒凤爪，汉族特色小吃之一，属川菜系，是起源于四川成都地区的民间独特美食，以麻辣有滋、皮韧肉香而著称。这是第一次做的成品，虽然颜色不够白，但味道好好吃，酸酸辣辣，很是开胃。爱死川菜
1、鸡爪用水龙头开水冲，冲洗得越多做出的凤爪越白，可以用盆子在下面接水循环冲洗。 2、凤爪泡久点更入味 3、小泡椒要剪开几个，更容易入味。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 30分钟-1小时 1-2人 料酒 适量 姜 2片 八角 1个 泡椒 适量 花椒 20粒 糖 2小勺 桂皮 1小块 鸡爪 350g 鸡爪洗干净，去脚甲 鸡爪切成三块，煮锅热水 将鸡爪放入锅中焯水 准备好花椒、八角、桂皮 另起一锅水，放入花椒、八角、桂皮、盐、姜片，倒入适量的料酒。 水开后，将鸡爪放入，煮开后，调小火煮15分钟。 筛出鸡脚用冰水冰镇一下，然后用水龙头开小水不停的冲洗去角质，冲的时间越长越好 用冰水泡洗15分钟。 准备小泡椒，并剪开几个 另一个碗装上白醋和凉白开，再加两小勺糖 将所有材料倒入小泡椒里拌匀，水量要满于凤爪。盖上盖子放冰箱冷藏一天以上，第二天入味了就可以吃了。</description></item><item><title>棒棒鸡丝</title><link>/post/4785-%E6%A3%92%E6%A3%92%E9%B8%A1%E4%B8%9D/</link><pubDate>Mon, 22 Apr 2019 14:06:46 +0600</pubDate><guid>/post/4785-%E6%A3%92%E6%A3%92%E9%B8%A1%E4%B8%9D/</guid><description>天热就没什么味口，赶上今天过节，也不要太过素的，弄个鸡丝凉拌着吃也不错，这菜是在电视上跟师傅学的，其中根据自家的口味做了点改良，并且加入了青瓜丝，既丰富了口感的层次，还增添了脆爽的口感，再拌上浓香的芝麻酱，微微的麻辣，一道好吃又开胃的下酒菜，拌好后，特意还放入冰箱继续冻了一会，让它在吃之前凉的透透的，更有风味。
清水煮鸡腿肉就可以了，不要放盐，以免让鸡腿肉吸收了盐份而肉质变老。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 1-2人 料酒 适量 盐 适量 糖 适量 米醋 2勺 姜 3片 辣椒油 适量 大蒜 10g 鸡腿 2只 芝麻油 1勺 鲜酱油 3勺 芝麻酱 5勺 花椒粉 0.</description></item><item><title>莴笋肉片</title><link>/post/4831-%E8%8E%B4%E7%AC%8B%E8%82%89%E7%89%87/</link><pubDate>Thu, 18 Apr 2019 14:08:34 +0600</pubDate><guid>/post/4831-%E8%8E%B4%E7%AC%8B%E8%82%89%E7%89%87/</guid><description>莴笋含钾量较高，有利于促进排尿，减少对心房的压力，对高血压和心脏病患者极为有益。莴笋含有少量的碘元素，它对人的基础代谢、心智和体格发育甚至情绪调节都有重大影响。因此莴笋具有镇静作用，经常食用有助于消除紧张，帮助睡眠。不同于一般蔬菜的是它含有非常丰富的氟元素，可参与牙和骨的生长。能改善消化系统的肝脏功能。刺激消化液的分泌，促进食欲，有助于抵御风湿性疾病和痛风。叶酸的含量也高，我怀孕时没有买叶酸吃，都是常吃的莴笋。
猪肉在炒之前最好裹点淀粉，这样的猪肉不容易老。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10分钟内 3-4人 油 适量 盐 适量 泡椒 适量 味精 适量 猪肉 250g 莴笋 500g 嫩姜 25g 豆瓣酱 1小勺 加泡椒 猪肉切成片后裹上淀粉 莴笋和嫩姜切成片 油热后大火爆炒肉 把肥肉爆卷 加豆瓣酱 下莴笋、盐 放味精炒匀都可以起锅了</description></item><item><title>冷吃牛肉</title><link>/post/4810-%E5%86%B7%E5%90%83%E7%89%9B%E8%82%89/</link><pubDate>Fri, 12 Apr 2019 14:07:36 +0600</pubDate><guid>/post/4810-%E5%86%B7%E5%90%83%E7%89%9B%E8%82%89/</guid><description>冷吃牛肉，也是一道风味菜，撸主老家四川凉菜还是蛮多的，很多的菜都可以制作冷锅，这里介绍的是常见的牛肉，所有的冷吃菜都比较容易保存而且冷吃口味更佳呢。
要买好的牛肉，这样煮出来就没有膻味了，加入调料之后吃起来棒棒哒~ 喜欢吃香芹（小芹菜）的，可以适当的加入一点，口味也超级好~ 撸主爱好川菜，所有图片均为撸主实拍图，并未经过PS分享给大家，请不要盗图。
准备时间 烹饪时间 食物分量 30分钟-1小时 10-20分钟 3-4人 盐 适量 鸡精 适量 姜 10g 香菜 1根 生抽 1勺 蒜 5瓣 香油 5g 白醋 少许 瘦牛肉 500g 辣椒面 50g 菜籽油 200g 花椒面 10g 生芝麻 20g 熟花生米 15g 细香葱 3根 朝天椒 3个 牛肉洗净，下锅煮熟。 这批跟上回做牛肉干的是一起做的，家里来客人，方便呐，所以图片还是一样的。 食材准备：按照上面的配料表准备就行了，图片只是一个参考。 煮好的牛肉切片码好备用。 放了个朝天椒，看起来好看点&amp;amp; 1、准备辣椒面、芝麻、花椒粉少量、盐少量放一个耐热容器中，炒锅下菜籽油全部（因为我要做油泼辣子，这次红油做多点，所以油多），待油很热，加入一点芝麻油，然后将油倒入刚刚盛有辣椒面的容器里面，用筷子搅拌开来，制成油泼辣子。 2、朝天椒切末、香葱切末、老姜切末、大蒜切末、香菜切末、花生米拍碎、加入少许白醋（不要多）、加点生抽/蚝油、鸡精少许、舀2勺刚刚制作的油泼辣子（红油可以偏多一点提亮颜色） 3、这些配料混合在一起，把牛肉倒入，套上手袋，抓匀即可装盘。 可以屁颠屁颠的拌饭吃了。</description></item><item><title>胡萝卜烧香辣鸡翅根</title><link>/post/4842-%E8%83%A1%E8%90%9D%E5%8D%9C%E7%83%A7%E9%A6%99%E8%BE%A3%E9%B8%A1%E7%BF%85%E6%A0%B9/</link><pubDate>Mon, 08 Apr 2019 14:09:00 +0600</pubDate><guid>/post/4842-%E8%83%A1%E8%90%9D%E5%8D%9C%E7%83%A7%E9%A6%99%E8%BE%A3%E9%B8%A1%E7%BF%85%E6%A0%B9/</guid><description>鸡翅根又称鸡翅膀，是鸡身上活动多的部位，所以肉质鲜嫩可口。鸡翅根的营养价值和鸡肉一样，但胶原蛋白和维生素A含量最多。 胡萝卜的营养价值大家都知道，胡萝卜和鸡翅根同烧，加上青尖椒，干红辣椒成菜后颜色靓丽，营养加倍，香辣回甜，十分鲜香下饭。
鸡翅根肉较厚，在烧之前先在鸡翅根上划上几刀，再用料酒，适量盐腌三十分钟以便入味。此菜调味料里有豆瓣酱，老抽，鸡精含有盐分，可不必放盐。口味重的朋友可酌情添加.
准备时间 烹饪时间 食物分量 无 30分钟-1小时 1-2人 盐 少许 料酒 1勺 食用油 适量 鸡精 少许 老抽 1勺 干红辣椒 3个 花椒 10粒 冰糖 5g 鸡翅根 400g 胡萝卜 400g 青尖椒 20g 蒜子 1颗 老姜 几片 葱节 适量 准备好食材：每个鸡翅根划上几刀用料酒、适量盐腌三十分钟，胡萝卜，辣椒洗净 胡萝卜刮去皮切滚刀块，尖椒斜切成段，腌好的鸡翅根用水氽煮血水后洗净备用 准备好部分调料，豆瓣酱剁细，姜切片，蒜子拍碎剁细，葱切节 中火坐锅倒适量油，油六成热时放入鸡翅根煸炒至金黄 煸炒成金黄色时将除葱段的所有调料放入炒香，出红油 煸香出红油后倒适量开水，水刚没鸡翅根为宜，盖上盖小火烧十五分钟 十五分钟后倒入胡萝卜翻炒匀.</description></item><item><title>香辣蟹</title><link>/post/187-%E9%A6%99%E8%BE%A3%E8%9F%B9/</link><pubDate>Sun, 31 Mar 2019 11:35:55 +0600</pubDate><guid>/post/187-%E9%A6%99%E8%BE%A3%E8%9F%B9/</guid><description>香辣蟹，是我喜欢的一道川菜。以前在我家旁边有一家香辣蟹店，时有帮衬，特别是宵夜的时候。后来，听说他们用的是地沟油，立刻倒了胃口。这道菜在家也很容易做，而且，健康。同时，可以控制辣度，喜欢辣点，可以放多点辣椒或辣一点的辣椒，怕辣，就放少点，炒出来一样香喷喷的。现在大家的朋友都来自五湖四海，做一道带辣的菜宴客，是一个不错的选择，也可以照顾到吃辣的朋友，呵呵。买菜的时候，光顾经常去的海鲜店，档主见我马上大叫这螃蟹我十八元进的货，现在快六点要收档了，十五元卖给你好了。说我，就立刻帮我挑了好几只，我都还没说买。称完
1、用白酒将螃蟹泡晕，宰杀的时候可以保住你的手指，呵呵。 2、放料要有一定的顺序。 3、先炸的缘故是锁住螃蟹的肉汁，免得太干。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10分钟内 1-2人 料酒 适量 盐 适量 花椒 适量 干辣椒 适量 生抽 适量 鸡精 适量 大葱 适量 淀粉 适量 白酒 适量 黄瓜 适量 洋葱 1个 肉蟹 500g 青红椒 6个 姜蒜 适量 郫县豆瓣酱 适量 花生油 适量 螃蟹用白酒泡晕，大概十分钟左右 将螃蟹去壳，然后切成两块。 用盐，生粉将螃蟹拌匀。 准备好辣椒、姜葱、蒜头洋葱等配料。 锅里加油烧至8成热，下螃蟹炸2分钟。 炸好的螃蟹捞起待用。 锅里留底油，下姜蒜洋葱，干辣椒、花椒煸香。 加入郫县豆瓣酱，炒香。 加入螃蟹炒匀 加入黄瓜段，青尖椒。 炒匀后加生抽，炝入料酒，加适量的清水烧焖一下。 最后加入红尖椒，葱白炒匀，加适量的盐，鸡精调味就行了。 香喷喷的香辣蟹OK 了。</description></item><item><title>自制调味面条</title><link>/post/4837-%E8%87%AA%E5%88%B6%E8%B0%83%E5%91%B3%E9%9D%A2%E6%9D%A1/</link><pubDate>Sat, 30 Mar 2019 14:08:48 +0600</pubDate><guid>/post/4837-%E8%87%AA%E5%88%B6%E8%B0%83%E5%91%B3%E9%9D%A2%E6%9D%A1/</guid><description>很久没有做菜了，现在天天上班都在店里包吃，想做菜的机会是越来越少了。今天回广州，一个人中午的午餐就是面条。其实自己是一个很讨厌吃面的人，由于自己太懒了。家里只有面条，也就只有将就煮来吃了。不过调味料做的好的话，也是一顿很好味的午餐。
很简单哦。最主要的是辣椒油的味道好，这面条才会好吃。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 盐 适量 生抽 适量 橄榄菜 适量 粗面条 50g 自制辣椒油 适量 粗面条备好。 坐锅烧半锅水。 烧开之后把面条放下去煮2分钟。中火煮就行。不然会冲断。 好了之后捞出来放碗里。这时有点干。要加点锅里的面汤水。 加入自制的辣椒油。按自己接受量来放，很辣的。可以看看我制作的过程，http://www.</description></item><item><title>麻婆豆腐</title><link>/post/4555-%E9%BA%BB%E5%A9%86%E8%B1%86%E8%85%90/</link><pubDate>Sat, 30 Mar 2019 13:59:00 +0600</pubDate><guid>/post/4555-%E9%BA%BB%E5%A9%86%E8%B1%86%E8%85%90/</guid><description>麻婆豆腐因其麻辣香嫩烫，以至于想起来就叫人脸红耳热的一道麻辣口的菜品。 麻婆豆腐做过几次但总是不得要领，做出来只能用来糊口，自己吃吃还行，拿出来见人的话就有点勉强了。不过，过年了嘛，做个豆腐应应景吧。 自己在家做这个菜有几点是需要知道的：①炒郫县辣酱时，需要温油下锅，用中火炒，才不会把辣酱和辣椒炒糊。②豆腐切块后，用沸腾的淡盐水焯水，可以去除豆腐涩味,保持豆腐口感细嫩，且不易碎。③起锅前也要分两次勾芡，间隔30秒即可，这样做出的豆腐菜不会出现“吐水”现象。④肉粒用酱油、料酒、精盐腌渍20分钟，去腥并可以让
1、炒郫县辣酱时，需要温油下锅，用中火炒，才不会把辣酱炒糊。 2、豆腐切块后，用沸腾的淡盐水焯水，可以去除豆腐涩味,保持豆腐口感细嫩，且不易碎。 3、豆腐勾2次芡，这道菜不会出现吐水现象。 4、肉粒用料酒、精盐腌渍20分钟。 5、豆腐不建议久煮，否则豆腐中间起泡有空洞，豆腐就变得不软嫩。
准备时间 烹饪时间 食物分量 30分钟-1小时 10-20分钟 1-2人 白糖 适量 料酒 适量 油 适量 盐 适量 淀粉 适量 蒜苗 适量 郫县豆瓣酱 适量 豆腐干 200g 牛里脊肉 50g 麻椒粉 适量 牛里脊肉切小粒。 倒入适量料酒，适量精盐拌匀腌渍20分钟。 豆腐切成1厘米见方小丁，锅里倒入清水，倒入豆腐丁，烧开后捞出豆腐。 起油锅，油热后倒入两汤匙郫县豆瓣酱，小火炒出红油。 倒入腌渍好的牛肉粒，调入1/2汤匙白糖，滑散炒匀。 小火炒制肉粒发散。 倒入适量清水，大火煮开。 倒入焯过水的豆腐丁。 放入少许麻椒。 撒上切好的蒜苗。 勾芡，烧开即可。</description></item><item><title>茴香红油鸡丝</title><link>/post/4743-%E8%8C%B4%E9%A6%99%E7%BA%A2%E6%B2%B9%E9%B8%A1%E4%B8%9D/</link><pubDate>Wed, 27 Mar 2019 14:05:13 +0600</pubDate><guid>/post/4743-%E8%8C%B4%E9%A6%99%E7%BA%A2%E6%B2%B9%E9%B8%A1%E4%B8%9D/</guid><description>小茴香菜和它的种子都具有一种特殊的香气，南方和北方均有栽培。北方常用来包茴香馅的饺子，南方人喜欢用来作为调料使用味道更是香，茴香菜含有丰富的维生素B1、B2、C、PP、胡萝卜素以及纤维素，使它具有特殊的香辛气味的是茴香油，可以刺激肠胃的神经血管，具有健胃理气的功效，所以可以搭配肉食和油脂食用是非常健康的。
1.最好用手撕，味道更好，当然你也可以用刀切也行。 2，建议鸡不要煮很久，煮烂了就不好吃了，用筷子一插能插透即可
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10-20分钟 1-2人 蒜 适量 油 适量 盐 适量 蚝油 1勺 生抽 2勺 白糖 半勺 辣椒油 2勺 花椒粉 2勺 鸡汤 3勺 香油 2勺 橄榄油 1勺 土仔公鸡腿 1只 茴香菜 50g 干豆腐皮切成细丝，用开水烫一下捞出沥干水分 土鸡鸡腿一只，锅中装适量水，加姜片和葱段，冷水加入鸡，盖上锅盖，大火煮开后，开中火煮十五分钟后关火焖10分钟 鸡腿凉凉，用手轻轻撕成细丝 大蒜5瓣切成细末，茴香菜洗净杆子部分切成细末，叶切成段， 将干豆腐丝铺在盘子底部，鸡丝铺在面上 调味汁：准备一个干净的碗，放入蒜末，白糖，生抽2勺，蚝油1勺，辣椒油1.</description></item><item><title>拌鱼香茄子</title><link>/post/4632-%E6%8B%8C%E9%B1%BC%E9%A6%99%E8%8C%84%E5%AD%90/</link><pubDate>Mon, 25 Mar 2019 14:01:47 +0600</pubDate><guid>/post/4632-%E6%8B%8C%E9%B1%BC%E9%A6%99%E8%8C%84%E5%AD%90/</guid><description>以往所接触的鱼香口的菜肴都是热菜，而本月的学做家常菜却让我第一次学习制作了一款鱼香口的凉拌菜——鱼香茄子，这道菜中用到了同比例的泡椒、泡姜和大蒜，以及同比例的糖和醋，微甜、微酸，更多的是混合的辣味，非常有特点。
泡椒、泡姜、大蒜一定要用热油冲一下，这样才能激发出鱼香味。 泡姜、泡辣椒、大蒜的比例是1：1：1 糖和香醋的比例是1：1
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10-20分钟 1-2人 葱 适量 油 适量 盐 适量 鸡精 适量 大蒜 4瓣 白糖 1勺 香醋 1勺 线茄子 2根 泡姜 20g 自制泡椒 20g 准备好食材。 茄子洗净后改刀成长条状。 切好的茄子放入蒸锅蒸8分钟。 将大蒜切成细碎的末。 蒸好的茄子冷却后沥干水放在碗中。 泡椒，泡姜，大蒜装碗备用。 将花生油烧至8成热。 淋在泡椒料上。 趁热加入一勺白糖、一勺香醋，鸡精和盐各少许。 加入葱花以后拌匀，将鱼香汁浇在茄子上即可。</description></item><item><title>泡椒凤爪</title><link>/post/4569-%E6%B3%A1%E6%A4%92%E5%87%A4%E7%88%AA/</link><pubDate>Fri, 22 Mar 2019 13:59:25 +0600</pubDate><guid>/post/4569-%E6%B3%A1%E6%A4%92%E5%87%A4%E7%88%AA/</guid><description>泡椒凤爪是近年来最为流行的小吃之一。以麻辣有滋、皮韧肉香而著称。泡椒凤爪既能登大雅之堂，也为普通老百姓所喜爱。此款美食具有开胃生津、促进血液循环的功效。制作过程比较讲究，这样才能使泡椒的劲辣味道沁入凤爪中。正宗的泡椒凤爪丰满洁白，咀嚼时骨肉生香，具有很强的催味功效。
为了让鸡爪更好入味隔段时间翻动一次，几个小时后就可以吃了。 可以用保鲜膜封起来放在冰箱冷藏起来，不过越久越入味，也就越辣。
准备时间 烹饪时间 食物分量 30分钟-1小时 2小时以上 1-2人 盐 适量 花椒 适量 八角 适量 料酒 1勺 桂皮 适量 鸡爪 500g 生姜 适量 白醋 1勺 泡椒 200g 鸡爪 泡椒 白醋 料酒 生姜 八角 桂皮 花椒 精盐。 鸡爪洗净去指甲，切开，先一分为二，再把有指头的那边一分为二。 锅内加水放入姜，八角，倒入鸡爪，倒一汤匙料酒，一茶匙盐，煮10分钟左右就可以。 鸡爪煮得了倒入盆内用冷水冲洗净干后，十分钟换一次水泡两个小时，要是不心疼水就细水冲。 用大一点的面碗，倒入泡椒和泡椒汁，一点白醋，泡椒汁不多的话可以加点凉开水，以没过鸡爪为宜。 鸡爪控干水，泡进调好的汁水中，隔段时间翻动一次。 为了让鸡爪更好入味隔段时间翻动一次，几个小时后就可以吃了。 可以用保鲜膜封起来放在冰箱冷藏起来，不过越久越入味，也就越辣。</description></item><item><title>回锅四季豆</title><link>/post/4738-%E5%9B%9E%E9%94%85%E5%9B%9B%E5%AD%A3%E8%B1%86/</link><pubDate>Thu, 21 Mar 2019 14:04:57 +0600</pubDate><guid>/post/4738-%E5%9B%9E%E9%94%85%E5%9B%9B%E5%AD%A3%E8%B1%86/</guid><description>改革开放给我们带了巨大的发展和惊人的速度，但是也给我们带来了巨大的隐患和日后的危机。太多血的教训，太多扼腕的失去，我们已经在太多领域失去定价权了，人无远虑必有近忧，在农业粮食这块最后的处女地上，我们一定要正视，要坚守，否则就只能任人宰割。毕竟，老百姓的生活就是最大的战略资源！ 如果要我吃一碗小炒肉还要看看华尔街的脸色，心蓝宁愿不吃啦。今日话题比较突兀，不再多写了，留些空间大家想想吧。 楚人心蓝痛然收笔。 全文见注意事项，谢谢
罗里吧嗦： 1.四季豆不熟有毒性，一定要炒熟了再吃 2.四季豆非常适合回锅炒法和橄榄菜炒法，因为他较难入味 3.这个菜适合大火爆炒，色香味更佳
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 3-4人 盐 4g 姜蒜 少许 自制味素 2g 自制辣椒红油 2g 油 4g 四季豆 600g 肉泥 5g 蓉辣酱 2g 四季豆掐头去尾，洗净切斜刀长段待用 坐锅烧水，下少许油、盐，将四季豆煮5分钟，捞出沥水待用 坐锅起油，下蒜蓉辣酱、自制辣椒红油炒香 下蒜片、姜丝炒香 下肉泥划散炒香 下四季豆，翻炒2分钟，下盐、味素，翻炒入味 下青红辣椒圈，大火翻炒1分钟，起锅即可</description></item><item><title>钵钵鸡</title><link>/post/4585-%E9%92%B5%E9%92%B5%E9%B8%A1/</link><pubDate>Thu, 21 Mar 2019 14:00:02 +0600</pubDate><guid>/post/4585-%E9%92%B5%E9%92%B5%E9%B8%A1/</guid><description>遇到这个盆子的时候，第一眼的感觉是，拿他来制作钵钵鸡最合适不过，因为盆子够大，能放下串了串的食物。 实际制作的时候，图简单省事，食物直接放在汤里浸泡了，没有一个个的串起来吃，吃的时候，拿着竹签，象在河里扎鱼似的对着盆子扎，感觉也蛮有意思的啊。 没有做的时候，感觉制作起来老麻烦了，等吃完饭再做下来回放过程时，是非常简单的适于夏季吃的食品，我称它为“冷火锅”，看着外层红红的辣椒油好似非常油腻的东西，其实不然，很清淡的，凉凉的吃着，一点也没有燥热火辣的感觉。
所有的食材，在做熟后，都用冷水冰过，汤水也是晾凉的，所以，不像火锅那样有太多的油脂加入，吃的时候需要加热以烫熟食材，所以，口味还属清淡型的，因为是冷锅，特别适于夏季吃，解决夏季因热引起人的食欲不好，还能刺激下味蕾的。
准备时间 烹饪时间 食物分量 30分钟-1小时 10分钟内 1-2人 白糖 适量 食盐 适量 料酒 适量 生抽 适量 香油 适量 花椒油 适量 味极鲜酱油 适量 辣椒油 适量 鸡腿 400g 丝瓜 300g 鲜贝露 适量 丸子 适量 土豆片 适量 豆干 适量 清水洗净鸡腿备用。 葱姜切段和片备用。 锅内放入清水，放入鸡腿，加入姜片和葱段煮。 水开的时候，撇去沸末，煮20分钟，鸡腿没有血水即可，（我煮的有些久了，肉太烂，切的时候不容易片片，可以缩短煮的时间），捞出晾凉备用。 晾凉的鸡腿，去骨头后将肉片成片备用，骨头我也没扔，后来直接浸泡在汤汁里了。 将喜欢的丸子类食品煮熟备用。 按自己的喜好准备蔬菜，在开水锅里焯熟备用。 煮鸡腿的肉汤晾凉，去掉葱和姜，放入盆里备用。 将食盐 料酒 生抽 白糖 香油 鲜贝露 味极鲜酱油 辣椒油 花椒油，按照自己的 口味添加完毕，搅匀，即制成一盆钵钵鸡汤料。 加入已经做熟的食材，放入冷汤中。 因为食材本身是没有味道的，尽量让食材多在汤汁里浸泡入味，可以提前制作好放在那里，等吃的时候，味道就进去了</description></item><item><title>回锅鱼片</title><link>/post/4833-%E5%9B%9E%E9%94%85%E9%B1%BC%E7%89%87/</link><pubDate>Fri, 15 Mar 2019 14:08:39 +0600</pubDate><guid>/post/4833-%E5%9B%9E%E9%94%85%E9%B1%BC%E7%89%87/</guid><description>四川的回锅肉因为好吃下饭是非常出名的，回锅鱼片就是借鉴回锅肉的炒法成菜的，只不过回锅肉的肉是煮6-7成熟切片回锅炒，而回锅鱼片则是将净鱼肉斜片成片后加料酒.干淀粉.胡椒面，盐，鸡精，蛋清抓匀后过油再回锅烹制而成，成菜后鱼片酥香，完全没鱼腥味，青红椒脆爽，香辣味美，颜色漂亮，超级下饭。
鱼肉用少刺或无刺更佳，喜欢更辣的朋友可用尖椒辣味会更劲道，本菜调料豆瓣酱，生抽，豆豉匀有盐分，所以起锅时不必放盐，口味重的请酌情添加。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10-20分钟 1-2人 盐 少许 料酒 1勺 食用油 适量 鸡蛋清 1个 鸡精 少许 豆瓣酱 1勺 白糖 2g 红椒 50g 花椒粒 10粒 豆豉 10g 生抽 1勺 青椒 150g 净草鱼肉 300g 姜米 3g 蒜米 3g 胡椒面 少许 净鱼肉片成片，青红椒洗净备用 青红椒切菱形片，用少许盐抓匀腌5分钟，洗净滤水，鱼片用料酒，盐，淀粉，胡椒面，蛋清抓匀备用 姜，蒜分别切米粒状，豆瓣酱剁细 坐锅中火入油，六成热时将鱼片抖散开下油锅过油，烹入料酒，鱼片呈金黄时滗去多余的油，将鱼片铲到盘子备用 再将过鱼片滗出的油倒适量入锅，大火将青红椒煸炒至表皮有芝麻点时铲出盛盘备用 余油入锅.</description></item><item><title>青花椒酸菜鱼</title><link>/post/4823-%E9%9D%92%E8%8A%B1%E6%A4%92%E9%85%B8%E8%8F%9C%E9%B1%BC/</link><pubDate>Tue, 12 Mar 2019 14:08:11 +0600</pubDate><guid>/post/4823-%E9%9D%92%E8%8A%B1%E6%A4%92%E9%85%B8%E8%8F%9C%E9%B1%BC/</guid><description>花椒鱼味道超赞，佐料青花椒是麻烦点，但是成品会让你懂得一切是值得的，鲜嫩可口，青花椒清香扑鼻。典型川味儿水煮鱼，亲们要是嫌青花椒不好买太麻烦可以到超市买成品的青花椒调料包也行。这回做的酸菜鱼麻辣，酸香绝对值得一试哦！
1、如果喜欢偏辣的，把泡椒和酸菜同煮。 2、干辣椒可以在最后根热油一起小火慢炒。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10-20分钟 1-2人 料酒 适量 盐 适量 胡椒粉 适量 干辣椒 适量 大葱 适量 大蒜 适量 青花椒 适量 花生油 适量 酸菜 200g 白鲢鱼 1条 将鱼切薄片放入器皿中，将料酒食盐淀粉胡椒粉放入鱼肉均匀拌好，腌制十分钟 青花椒适量，干辣椒切段 大葱切段，大蒜切片，酸菜切成段 锅里入油，烧热，下入青花椒，大葱爆香 加入酸菜翻炒 加入清水或骨汤。烧开后加入盐，胡椒粉熬煮约15分钟 倒入腌制好的鱼片入锅煮熟，尽量不翻动，烧开后，小火稍煮片刻 鱼片煮好之后，用漏勺捞出来放在碗里 净锅上把油烧热（还可以把红干椒直接放油里） 把热油淋在上面即可</description></item><item><title>酸菜黑鱼</title><link>/post/4874-%E9%85%B8%E8%8F%9C%E9%BB%91%E9%B1%BC/</link><pubDate>Sun, 03 Mar 2019 14:10:19 +0600</pubDate><guid>/post/4874-%E9%85%B8%E8%8F%9C%E9%BB%91%E9%B1%BC/</guid><description>别看这个菜肴外面小店卖的不贵，大盘大盘上，自己家里做起来还是很复杂的,在旁边看着我做这道菜的闺蜜说，那么复杂，我以后想吃了还是叫外卖吧。 想不吃地沟油酸菜鱼，而且是酸菜黑鱼，我愿意操这把心。。不要质疑黑鱼做酸菜鱼的可能性，黑鱼煮汤肉柴，可是按我的方法做非常弹牙嫩滑。
鱼片一定要淀粉和蛋清腌制过，才嫩滑爽口，大火煮到水开鱼片白酒刚刚熟，口感最好。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 30分钟-1小时 3-4人 油 适量 盐 适量 蛋清 1个 料酒 1大勺 香菜 适量 黑鱼 1条 生粉 1勺 葱 2颗 红干椒 7颗 辣椒面白芝麻 适量 姜 7片 白胡椒粉 少量 酸菜鱼包 1份 大蒜 1整颗 花椒粒 1小勺 黑鱼买来请菜场片下两片大胸肌，鱼头鱼骨鱼尾留着 斜刀切片，这样切的鱼片宽而薄 鱼片里加盐、生粉、蛋清、白胡椒粉、料酒上浆腌制一会 准备其他调料 油锅里热油略炸干红椒和花椒，微微发黑赶紧捞出来。油留着炸葱姜蒜 葱姜蒜，不求同日生但求同日死的好兄弟哈哈哈，，一般都是一起下油锅的 炸到葱软蒜金黄，把鱼骨鱼尾鱼头下过炸到表皮略焦 同时锅内放入酸菜鱼包和酸菜鱼调料包煮开，趁热把炸好的热的鱼骨和姜葱蒜下锅 水开后，中火炖煮20分钟 汤汁炖煮到发白，把酸菜和鱼骨捞出来，汤留在锅里继续大火煮 趁着水开，浆好的鱼片下锅，筷子搅散。煮到再次水开，鱼片全部发白 鱼片和汤倒出来在刚才的酸菜上 撒一把蒜蓉、辣子，热油一泼，再放点香菜末，美味无法抵挡</description></item><item><title>宫保鸡丁</title><link>/post/4672-%E5%AE%AB%E4%BF%9D%E9%B8%A1%E4%B8%81/</link><pubDate>Sun, 03 Mar 2019 14:03:11 +0600</pubDate><guid>/post/4672-%E5%AE%AB%E4%BF%9D%E9%B8%A1%E4%B8%81/</guid><description>家常的做法，酸甜口味，好吃
糖和醋的比例根据个人口味调制
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10-20分钟 3-4人 葱 适量 姜 适量 盐 适量 糖 适量 食用油 适量 淀粉 适量 醋 适量 胡萝卜 适量 黄瓜 适量 红辣椒 适量 花生米 适量 鸡肉 400g 将鸡肉切丁 鸡肉用淀粉拌匀 将鸡肉入锅炸熟捞出 黄瓜，胡萝卜，红辣椒，姜，葱备用 用糖和醋调成汁 炒锅放油，葱姜，红辣椒煸炒 放入胡萝卜，黄瓜丁翻炒 放入花生米翻炒 放入鸡肉丁翻炒，大火翻炒6分钟，加入糖醋汁，盐调味即可</description></item><item><title>麻辣盐煎肉</title><link>/post/1877-%E9%BA%BB%E8%BE%A3%E7%9B%90%E7%85%8E%E8%82%89/</link><pubDate>Thu, 28 Feb 2019 12:26:56 +0600</pubDate><guid>/post/1877-%E9%BA%BB%E8%BE%A3%E7%9B%90%E7%85%8E%E8%82%89/</guid><description>如果你是无肉不欢的人一定喜欢这道菜，它没有以往盐煎肉的蒜香，带给你的是麻辣的刺激，让你感觉嘴巴在跳舞！经过大火爆炒后的五花肉一点不腻，麻辣味中还透着西芹和青椒彩椒的清香，每每这道菜出现的时候，总是能带来好评无数！麻辣盐煎肉就是这么任性哦！
1、五花肉不能切的太薄，不然爆炒时会太干 2、口味清淡的人最后可以不再放入盐了，豆豉、郫县豆瓣和生抽都带盐味 3、青椒、彩椒和西芹下锅尽量快进快出，尽量保持清香味
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 3-4人 油 适量 盐 适量 五花肉 250g 生抽 适量 花椒 10g 味精 少许 豆豉 10g 青椒 50g 郫县豆瓣 20g 西芹 50g 干辣椒 5g 红彩椒 50g 成品 五花肉烧皮刮净清洗干净备用，青椒、红椒和西芹洗净 五花肉切成片 青椒、红椒切成块、西芹切段 锅里适量的油烧至6成热，加入花椒出香味 加入豆豉和郫县豆瓣炒出香味 加入五花肉翻炒至半熟 加入花椒和干辣椒大火爆炒 中火加入青椒和红彩椒翻炒 加入西芹翻炒 适量加入生抽、盐和味精翻炒均匀即可出锅</description></item><item><title>解密舌尖2之鱼香肉丝</title><link>/post/4563-%E8%A7%A3%E5%AF%86%E8%88%8C%E5%B0%962%E4%B9%8B%E9%B1%BC%E9%A6%99%E8%82%89%E4%B8%9D/</link><pubDate>Wed, 27 Feb 2019 13:59:13 +0600</pubDate><guid>/post/4563-%E8%A7%A3%E5%AF%86%E8%88%8C%E5%B0%962%E4%B9%8B%E9%B1%BC%E9%A6%99%E8%82%89%E4%B8%9D/</guid><description>鱼香肉丝是川菜里面最具代表的一道菜，很受大家喜爱的一道菜，在舌尖2里面也看到了它的身影。看起来很复杂，其实在家做的话也是很简单的！特别是用苏泊尔火红点2代无油烟炒锅，没有油烟，做菜变得很轻松哦！
鱼香汁的调制是这道菜的关键，在炒到后面的时候，先捞出里面葱姜蒜炒出香味，再倒入鱼香汁收汁。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10分钟内 3-4人 葱 适量 白糖 适量 料酒 适量 红椒 适量 蒜 适量 姜 适量 油 适量 盐 适量 豆瓣酱 适量 酱油 适量 淀粉 适量 醋 适量 猪肉 200g 水 适量 青椒 适量 黑木耳 适量 笋丝 适量 炒出红油 猪肉切丝，加入少许盐，料酒，淀粉，油里面腌制一下 然后将提前泡好的黑木耳切丝，青红椒，笋都切丝备用 在一个小碗里面加入葱姜蒜，醋，白糖，酱油，淀粉，水调成鱼香汁。把郫县豆瓣酱用刀剁碎备用 用苏泊尔火红点2代无油烟炒锅，锅烧热锅底火红点变成实心红色，说明达到最佳烹饪温度180℃左右 加入适量的食用油，烧到五成热 放入肉丝里面，用筷子划散开 肉颜色变白了之后，加入豆瓣酱里面 接着加入所有的配菜里面翻炒 然后把鱼香汁里面葱姜蒜捞起来，放入锅里一起翻炒 差不多炒熟了，再倒入鱼香汁里面 汁收浓了就可以关火出锅了</description></item><item><title>麻辣鱿鱼香锅</title><link>/post/4689-%E9%BA%BB%E8%BE%A3%E9%B1%BF%E9%B1%BC%E9%A6%99%E9%94%85/</link><pubDate>Thu, 21 Feb 2019 14:03:34 +0600</pubDate><guid>/post/4689-%E9%BA%BB%E8%BE%A3%E9%B1%BF%E9%B1%BC%E9%A6%99%E9%94%85/</guid><description>麻辣香锅是最近挺流行的一种美食，自己点上一些蔬菜和荤菜，在一起搭配，经过炒制后香香l辣辣的一大碗会呈现在你眼前，看着就让你口水四溢。 据说辣香锅缘自于重庆缙云山土家风味。当地人平时喜欢把一大锅菜一起用各种调味料炒来吃。有客人时，便会在平常吃的大锅炒菜中加入肉、海鲜等贵重的食物。 这种香锅以麻、辣、鲜、香混一锅为特点，口味分为点点辣，微辣，中辣，重辣，特辣几种，可随客人的口味自选。 前几天特别的想吃这种麻辣口味的菜肴，于是自己在家山寨一把，做了一个鱿鱼香锅，虽然没有饭店那么重的口感，不过还是赢得了我家大小馋
香锅里面的食材可以自己随意添加，没有一定的要求，自己喜欢就可以。 各种调味料是不必可少的提味剂，尤其是花椒和干辣椒，我这个是微微辣的口感，喜欢辣味的可以多加一些干辣椒。 干辣椒烹饪之前，用热开水浸泡2-3分钟，然后再小火炒制出香味，能使辣味更加香醇。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 30分钟-1小时 1-2人 盐 适量 胡椒粉 适量 青椒 1个 红椒 1个 鸡精 少许 葱姜 适量 生抽 15ml 白糖 3g 香油 适量 香叶 3片 洋葱 150g 十三香 适量 料酒 30ml 芹菜 150g 蒜瓣 8个 花椒 15g 香菇 3朵 鲜鱿鱼 1条 豆豉辣酱 20g 香辣酱 20g 干辣椒 6个 山奈 2粒 肉豆蔻 2粒 准备好所有的食材。 调味料准备好。 蔬菜全被洗净切好，调料切碎备用。 鱿鱼去黑膜洗净，然后再鱿鱼身上划上米字菱形花刀。 再切小块，加入胡椒粉，料酒腌制片刻。 锅中水烧开放入鱿鱼焯烫变色捞出备用。 干辣椒用开水浸泡2分钟捞出。 炒锅倒油小伙炒花椒，大料，香叶，肉豆蔻。 再放入浸泡过的干辣椒炒出香味。 加入豆豉辣酱和香辣酱，葱姜蒜。 加入芹菜，洋葱，香菇翻炒，再加入一些生抽。 加少许糖和盐。 放入鱿鱼继续翻炒。 加入十三香翻炒。 最后放入青红椒。 淋入适量香油反炒均匀关火。 盛入大碗或者干锅即可上桌。</description></item><item><title>双椒鸭肠</title><link>/post/4866-%E5%8F%8C%E6%A4%92%E9%B8%AD%E8%82%A0/</link><pubDate>Sat, 16 Feb 2019 14:10:01 +0600</pubDate><guid>/post/4866-%E5%8F%8C%E6%A4%92%E9%B8%AD%E8%82%A0/</guid><description>鸭肠富含蛋白质、B族维生素、维生素C、维生素A和钙、铁等微量元素。对人体新陈代谢，神经、心脏、消化和视觉的维护都有良好的作用。
我买的卤制品那里的熟鸭肠，这样吃起来省事，如果自己有时间也可以弄一些生鸭肠回来洗净，先用开水冒熟再炒，味道很赞的哦！
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 葱 适量 蒜 适量 姜 适量 油 适量 盐 适量 酱油 适量 青椒 1个 红椒 1个 鸭肠 150g 青红椒洗净去蒂 鸭肠切段 备好食材，葱姜蒜下锅爆香 将青红椒先下锅翻炒，加适量的盐和酱油，待青红椒炒软再下鸭肠 鸭肠下锅再翻炒30秒即可~</description></item><item><title>川味回锅肉</title><link>/post/4764-%E5%B7%9D%E5%91%B3%E5%9B%9E%E9%94%85%E8%82%89/</link><pubDate>Fri, 15 Feb 2019 14:06:04 +0600</pubDate><guid>/post/4764-%E5%B7%9D%E5%91%B3%E5%9B%9E%E9%94%85%E8%82%89/</guid><description>回锅肉是川菜响当当的一张名片，它色泽红亮，入口浓香，肥而不腻，味道独特。选用上好的肥瘦相间的五花肉，煮熟后再次回锅烹饪，搭配青红椒即新鲜蒜苗，配以正宗郫县豆瓣酱炒至而成。非常下饭，不吃肥肉的人也会爱不释口呢
五花肉是做回锅肉最好的，肥瘦相间，肉皮弹牙，有条件的尽量用没有冷冻过的新鲜肉烹制。 郫县豆瓣酱是回锅肉的一大主角，菜色漂亮与否跟它最为关联，浓郁的酱香伴着微微的辣味是这道菜味觉体验更加丰富。 配菜出来辣椒，按照个人的口味也可以搭配洋葱，芹菜，蒜台等，个人认为青红椒和蒜台比较好吃。 五花肉再煮的时候不能煮的过熟，否则会没有弹牙的口感，此外加入姜片料酒大料一起煮还可以去腥味，提香。 五花肉煎的时候不宜频繁翻炒，待一面煎至微微焦黄再翻另一面，这样菜色会更加漂亮。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 3-4人 五花肉 500g 油 适量 盐 适量 鸡精 适量 青椒 半个 红椒 半个 酱油 1汤匙 花椒面 适量 郫县豆瓣 1汤匙 青蒜苗 2根 准备新鲜五花肉500克，青红椒各半只，蒜苗两根即郫县豆瓣酱待用 锅中加凉水，五花肉切成均匀三段放入锅中煮 煮至断生，筷子可以插透，不见血水即可捞出，晾干 洗干净配料，青红椒改成斜块，蒜苗茎切斜片，蒜叶切两厘米段 晾干放凉后的五花肉切3毫米厚片 肉片码入炒锅，开小火煎至两面微黄 烹入少量酱油提色，炒匀，肉片均匀上色 接着放一勺郫县豆瓣酱炒匀，再加少量盐使肉入味 再倒入青红椒块快速翻炒 其次先下蒜苗茎再下蒜苗叶，鸡精，花椒面翻炒均匀后出锅</description></item><item><title>清淡版水煮肉片</title><link>/post/4826-%E6%B8%85%E6%B7%A1%E7%89%88%E6%B0%B4%E7%85%AE%E8%82%89%E7%89%87/</link><pubDate>Thu, 14 Feb 2019 14:08:20 +0600</pubDate><guid>/post/4826-%E6%B8%85%E6%B7%A1%E7%89%88%E6%B0%B4%E7%85%AE%E8%82%89%E7%89%87/</guid><description>说到水煮肉的肉，一定是薄嫩滑溜，咬起来滑嫩不柴。但在外面吃的，往往很麻辣，红油油的一大锅，每次得在冷开水中洗洗后再吃，鲜味无从谈起，为了做出适合家人吃的美食，做一道少油少辣的清淡版的菜式，希望大家喜欢。
水煮肉片特别香的几个诀窍：1，干辣椒段和花椒一定要炸得棕红脆香，炸过辣椒和花椒的油用来炒熟蔬菜。炸香的辣椒花椒剁碎以后撒在肉片上，吃起来焦香满口，十分有味。2，最后浇得热油一定要烧得很热，浇上去才能把蒜末的香味炝出来。 水煮肉片饮食特点 猪里脊肉：猪里脊肉含有丰富的优质蛋白，脂肪、胆固醇含量相对较少，一般人群都可食用。 鸡蛋清：鸡蛋清富含蛋白质和人体必需的8种氨基酸和少量醋酸，可以增强皮肤的润滑作用，保护皮肤的微酸性，以防细菌感染；此外，鸡蛋清还具有清热解毒作用。 油菜：是现今餐桌上必不可少的
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 3-4人 料酒 适量 姜 适量 油 适量 盐 适量 花椒 适量 八角 适量 干辣椒 适量 鸡精 适量 大葱 适量 玉米淀粉 适量 花椒粉 适量 黄豆芽 50g 里脊 250g 油菜 50g 大蒜籽 适量 黑胡椒 一茶匙 蛋清 一个 大骨汤 一碗 将里脊肉切成薄片（冻过没完全化透的肉最好切）；将切好的肉片放大的容器中加盐、料酒、酱油、蛋清一个、淀粉用手抓匀，腌制10分钟。 腌肉的时间可以做以下工作：将油菜洗净备好（大棵的油菜可以切成段）；将葱切葱花，生姜切成末 、大蒜也切成末；将辣椒剪成段，去掉辣椒籽（能吃辣的可以留着）， 将锅烧热放入色拉油（平时炒菜的量）放少许花椒和干辣椒爆香（要用小火）；放入少许葱姜蒜末爆出香味； 放入油菜及豆芽菜，开大火炒2分钟放盐炒匀； 往锅中放高汤或水，大火烧开；将菜控干水份，找一个大的容器将炒好的油菜及豆芽放入铺平。 另起一锅开水，将腌好的肉片用手抖散下入锅中，用筷子划散，再开锅肉片完全变色即可 肉片捞在碗里，辣椒粉混合撒上面。 过滤汤水倒进碗里。 另起锅三四汤匙花椒辣椒油，烧热，浇上面即可。</description></item><item><title>干煸四季豆</title><link>/post/4669-%E5%B9%B2%E7%85%B8%E5%9B%9B%E5%AD%A3%E8%B1%86/</link><pubDate>Fri, 08 Feb 2019 14:03:03 +0600</pubDate><guid>/post/4669-%E5%B9%B2%E7%85%B8%E5%9B%9B%E5%AD%A3%E8%B1%86/</guid><description>我是非常喜欢吃四季豆，留下来最好吃的记忆是很久以前，祖父住院的时间，每天中午，我都会拿起饭盒去影剧院附近的一家餐馆去下肉丝面，他们家的肉丝面里有四季豆切成的细丝，应该是很平常的做法，肉丝炝锅放入四季豆丝一起翻炒后加入水煮沸，然后下入面条煮熟出锅，虽然平常，味道却不简单，祖父对吃也是一位非常讲究的人，能连续的去吃这家的肉丝面，足见做面师傅的功力了。 之后，再也没有吃出过四季豆肉丝面的味道来，留待回忆，其实也是蛮好的事情。 味道，真的是很无法言喻的事情。 假期里，照顾弟弟的女儿，弟弟说他闺女的特性，平时挺乖的
四季豆最好红烧，使之充分熟透，以破坏其中所含的毒素，要凉拌也需煮透，以失去原有的生绿色，食用时无生味和苦硬感。
准备时间 烹饪时间 食物分量 无 10分钟内 1-2人 食盐 适量 食用油 适量 花椒 20粒 肉末 100g 干红辣椒 4个 麻椒 20粒 葱 1棵 四季豆 300g 姜末 10g 四季豆一份，去两头和中间筋后洗净，将洗净后的四季豆用手掰成大小合适的段备用。 猪肉剁末备用。 炒锅放油，下入花椒、麻椒煸出香味。 放入干红辣椒煸炒，为了防止油温高使辣椒颜色变老，翻炒后立即放入葱和姜丝爆香。 放入四季豆如果翻炒。 四季豆半熟的时候，下入肉末，同时放入食盐、少许蚝油。 翻炒均匀至肉末熟后就可以了。</description></item><item><title>蚂蚁上树</title><link>/post/4584-%E8%9A%82%E8%9A%81%E4%B8%8A%E6%A0%91/</link><pubDate>Wed, 30 Jan 2019 14:00:01 +0600</pubDate><guid>/post/4584-%E8%9A%82%E8%9A%81%E4%B8%8A%E6%A0%91/</guid><description>上学的时候很喜欢这道菜，辣辣的，过瘾死了，粉丝全吃完了还要把肉末拌饭吃，前几天看电视里放这道菜，勾起了俺的回忆，迫不及待想要试试。做法可能不正宗，可是味道确实不赖！有个人足足吃了两碗饭，哈哈！
粉丝不能泡太软，不然容易糊锅
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10分钟内 3-4人 油 适量 盐 适量 生粉 适量 生抽 适量 肉末 100g 葱花 适量 豆瓣酱 2勺 粉丝 300g 小红辣椒 4个 香菇 5个 肉末用生姜末，生抽，盐拌匀入味后加入生粉 粉丝泡软，备用 香菇泡发后切成末 红辣椒切成末，备用 锅中放油，倒入肉末翻炒，加入尖辣椒 倒入豆瓣酱，继续翻炒 放入泡好的粉丝 炒至粉丝变色即可，倒入葱花，起锅</description></item><item><title>鱼香肉丝</title><link>/post/4730-%E9%B1%BC%E9%A6%99%E8%82%89%E4%B8%9D/</link><pubDate>Sat, 26 Jan 2019 14:04:45 +0600</pubDate><guid>/post/4730-%E9%B1%BC%E9%A6%99%E8%82%89%E4%B8%9D/</guid><description>鱼香肉丝是常见的川味菜，我这家庭版的，放入了郫县红油豆瓣酱，虽然红，但是不是很辣，味道刚刚好，因为我是不能吃太辣的，所以在家做菜就是这点好，适合自己的口味，呵呵。
蒜苔炒熟的时间最长，所以先入锅炒，依菜的熟的时间来考虑放菜的顺序。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 1-2人 料酒 适量 姜 适量 油 适量 盐 适量 酱油 适量 淀粉 适量 胡萝卜 1根 猪瘦肉 200g 红油豆瓣酱 适量 黑木耳 50g 蒜苔 300g 准备蒜苔和胡萝卜，洗净 黑木耳用温水泡发 蒜苔洗净后切段 胡萝卜切丝，泡发洗净后的木耳切条 瘦肉切丝，姜切片，瘦肉丝放入适量淀粉、料酒、酱油腌十分钟 锅中放适量油加热，将瘦肉丝炒熟，装出锅 炒熟的肉丝装出 另起锅，加入适量油，油热放入蒜苔大火翻炒 向锅内加入适量盐，翻炒 蒜苔炒上三分钟后加入木耳 准备一勺红油豆瓣酱 向锅内加入豆瓣酱，翻炒，加入瘦肉丝 加入胡萝卜丝大火翻炒 当菜都炒熟时出锅</description></item><item><title>麻辣鸭锁骨</title><link>/post/4614-%E9%BA%BB%E8%BE%A3%E9%B8%AD%E9%94%81%E9%AA%A8/</link><pubDate>Mon, 21 Jan 2019 14:01:05 +0600</pubDate><guid>/post/4614-%E9%BA%BB%E8%BE%A3%E9%B8%AD%E9%94%81%E9%AA%A8/</guid><description>鸭锁骨是我家孩子喜爱的一道美味， 简单的卤制一下，口感微微麻辣，鲜香有滋味，是很棒的一道佐酒美味。
鸭锁骨要焯烫一下去除腥味和血水。 卤汁好的鸭锁骨最好在卤汁中浸泡，让其入味，这样味道才会好吃。 红曲粉起到增香上色的作用，如果没有也可不用放。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 2小时以上 1-2人 葱 适量 姜 适量 盐 适量 鸡精 适量 料酒 20ml 生抽 30ml 老抽 30ml 冰糖 15g 红辣椒 8个 鸭锁骨 500g 麻椒 10g 炖肉料 30g 鱼露 15ml 红曲粉 5g 准备好所有的食材。 加入料酒。 加入生抽。 加入老抽。 炖肉料和麻椒分别放入煮茶包中。 鸭锁骨洗净开水焯烫过凉备用。 锅中放入炖肉料包，在加入葱姜，红辣椒 再放入鱼露。 加入红曲粉。 加冰糖。 卤汁大火煮上15分钟出香味。 再放入鸭锁骨。 中小火煮至40分钟，然后加盐和鸡精调味。 鸭锁骨已经上色。 关火加盖焖至30-60分钟让其入味即好。</description></item><item><title>炒空心菜梗</title><link>/post/4769-%E7%82%92%E7%A9%BA%E5%BF%83%E8%8F%9C%E6%A2%97/</link><pubDate>Mon, 14 Jan 2019 14:06:18 +0600</pubDate><guid>/post/4769-%E7%82%92%E7%A9%BA%E5%BF%83%E8%8F%9C%E6%A2%97/</guid><description>空心菜是炒，凉拌做都好吃的一道菜，它性寒、味甘，归肝、心、大肠、小肠经。可清热凉血，利尿，润肠通便，清热解毒，利湿止血等功效
放晒醋时要到在锅边的热气喷出来的味道更鲜香
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 油 适量 盐 适量 泡椒 20g 味精 1g 空心菜梗 300g 晒醋 10g 把空心菜梗和泡椒切段备用 锅热放油，油热放入花椒，大料炒香 在倒入空心菜梗翻炒 加盐翻炒 倒入晒醋翻炒 加入味精调味，关火 起锅</description></item><item><title>怪味鸡</title><link>/post/4636-%E6%80%AA%E5%91%B3%E9%B8%A1/</link><pubDate>Mon, 07 Jan 2019 14:01:56 +0600</pubDate><guid>/post/4636-%E6%80%AA%E5%91%B3%E9%B8%A1/</guid><description>像豆芽鸡肉一样，这道菜在我的想象中不是这副模样，我想做的是怪味鸡丝，理想很丰满，现实却过于骨感，俩厨艺不精的人愣是弄到了块不成块丁不成丁的状况。虽然长得丑，可是味道却不一般哦，不是因为我自己做的我在这儿吹牛，真的很香呢，像小时候吃的剔骨肉的味道。鸡肉肉质细腻，营养丰富且易消化，利于人体消化吸收，有增强体力、强壮身体的作用。鸡肉含有对人体生长发育有重要作用的磷脂类，是磷脂的重要来源之一。鸡肉对乏力疲劳、贫血、虚弱等有很好的食疗作用，具有温中益气、补心镇静的功效。鸡肉之所以受到人们的喜爱，不仅因为它是人们佐膳
1.煮鸡肉的时候，冷水下锅。 2.调料的量可以根据个人口味调整。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10分钟内 1-2人 盐 适量 花椒油 适量 辣椒油 适量 醋 3ml 鸡腿 2个 生抽 3ml 准备所需的食材。 将鸡腿去骨。 锅中加水，放两勺料酒，将鸡肉煮熟。 煮好的鸡肉捞出晾凉。 将鸡肉去皮，撕成小块。 将鸡肉放入容器中。 加入盐、醋、生抽、辣椒油、花椒油。 拌匀后放置20分钟使其入味，即可食用。</description></item><item><title>胡萝卜炒蒜苗</title><link>/post/4876-%E8%83%A1%E8%90%9D%E5%8D%9C%E7%82%92%E8%92%9C%E8%8B%97/</link><pubDate>Fri, 04 Jan 2019 14:10:24 +0600</pubDate><guid>/post/4876-%E8%83%A1%E8%90%9D%E5%8D%9C%E7%82%92%E8%92%9C%E8%8B%97/</guid><description>又来一道四川家常小菜，胡萝卜炒蒜苗
胡萝卜尽量切得厚薄一致，熟的时候也不会有到硬有的软。生炒到的话得多放点油，如果想煮锅炒的话就直接锅中放点油，下姜蒜粒蒜苗下去炒香后倒入煮熟的胡萝卜，放点盐和味精拌均即可，其实这个还简单些，就是没有生炒的吃着香
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 1-2人 蒜 适量 姜 适量 油 适量 盐 适量 蒜苗 适量 味精 少许 胡萝卜 300g 胡萝卜切片，厚薄最好均匀点 蒜苗切节，姜蒜切粒 锅中适量的油，先到姜蒜粒下去炒香 再放胡萝卜下去炒，多炒一会儿（一般餐馆是香吧胡萝卜煮熟后捞起再炒的，自己在家就简单点直接炒） 胡萝卜熟透后再放蒜苗下去炒 放点盐和味精拌均即可</description></item><item><title>豆芽丸子汤</title><link>/post/4858-%E8%B1%86%E8%8A%BD%E4%B8%B8%E5%AD%90%E6%B1%A4/</link><pubDate>Fri, 04 Jan 2019 14:09:38 +0600</pubDate><guid>/post/4858-%E8%B1%86%E8%8A%BD%E4%B8%B8%E5%AD%90%E6%B1%A4/</guid><description>最近天气寒冷，孩子也特想喝暖暖的汤，于是给孩子做了豆芽丸子汤，简单易学。 大家在家里也可以试一试哦！
无
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 30分钟-1小时 3-4人 姜 5g 盐 适量 葱 5g 猪肉末 300g 鸡蛋 50g 豆芽 250g 豌豆淀粉 适量 肉馅加盐拌匀 加入鸡蛋，姜，葱和适量的淀粉拌匀 拌匀后待用 锅里烧热水 下豆芽煮1分钟 接着小火把丸子倒入锅里5分钟就可以了</description></item><item><title>鱼香扒全茄</title><link>/post/4545-%E9%B1%BC%E9%A6%99%E6%89%92%E5%85%A8%E8%8C%84/</link><pubDate>Thu, 03 Jan 2019 13:58:45 +0600</pubDate><guid>/post/4545-%E9%B1%BC%E9%A6%99%E6%89%92%E5%85%A8%E8%8C%84/</guid><description>鱼香味作为中国川菜的传统味形，它几乎是四川美食文化的代表，在中国所有的味型中，鱼香味是非常奇特的。鱼香味是四川老百姓用烹饪鱼的调味料制作别的菜肴时创造出来的，不是鱼但有非常浓厚的鱼香的味道，当然他们也没料到后成为千万家庭所熟悉，脍炙人口的一道道菜肴。 “鱼香味”菜肴具有咸甜酸辣兼备，姜、葱、蒜味浓郁，色泽红亮的特点，是川菜中独有的一种特殊味型。对于“鱼香”味，很多人都很模糊，我在网上百度了一下，据各种方子的量都不一样，但是基本的原材料：植物油、泡红椒、姜、蒜、葱、酱油、醋、白糖、郫县豆瓣酱这些原材料是需要
先将肉馅加入盐、料酒等调味料腌制入味； 2. 茄子打槽时不必打的太深， 肉馅不要填的太满； 3. 烧时先煸炒豆瓣酱， 再调入鱼香汁， 将炸过的茄子放入里面烧至入味即可。 准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 1-2人 葱 适量 蒜 适量 姜 适量 油 适量 盐 适量 豆瓣酱 适量 生抽 适量 糖 适量 泡椒 适量 淀粉 适量 醋 适量 老抽 适量 玉米粒 适量 青豆 适量 猪肉末 80g 长茄子 1条 准备好原材料； 肉末中加入姜末、盐、料酒和淀粉等调味料，顺着一个方向搅拌上劲，腌制五分钟； 在茄子上打个小槽，再隔2厘米再同样打入小槽，在小槽里面抹上一层淀粉； 酿入腌好的肉馅，在表面上拍层薄薄的淀粉； 点击填写制作步骤和技巧 将酿好的茄子放入油锅中炸； 炸至茄子七、八成熟； 锅中留少许底油，爆香豆瓣酱和泡椒； 再下入葱姜蒜末一起爆香； 加入白醋、糖、盐等调出来的鱼香味，加入适量的高汤； 放入刚炸过的茄子； 放入青豆和玉米粒，烧上一两分钟，注意中间翻动一下，须不停将汤汁浇在茄子上； 加入适量的水淀，勾薄芡汁； 将茄子盛入盘中， 将青豆、玉米和小葱浇在茄子上； 端上桌子上。</description></item><item><title>鱼香茄子</title><link>/post/4638-%E9%B1%BC%E9%A6%99%E8%8C%84%E5%AD%90/</link><pubDate>Mon, 31 Dec 2018 14:02:02 +0600</pubDate><guid>/post/4638-%E9%B1%BC%E9%A6%99%E8%8C%84%E5%AD%90/</guid><description>很多人都说为什么我做出的肉丝没有饭店的好吃,显得比较老,因为你在做肉丝的时候没有先用水淀粉先腌一下,用水淀粉腌过的肉丝会显得比较嫩,口感特好.
一份美味的鱼香茄子做好拉,没有鱼却有鱼的味道,你要不要试试看?
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10分钟内 1-2人 生抽 10ml 白糖 10g 料酒 5ml 盐 3克 茄子 200g 醋 10ml 辣椒酱 少许 葱末 10g 姜末 10g 肉 200g 水淀粉 25ml 水 少许 茄子切丝(我这个有点大了,呵呵) 调成鱼香汁 鱼香汁 生抽10ml,醋10ml,白糖10克,水淀粉10ml,水少许,盐1克 准备葱姜末切丝,辣椒酱少许,最好用泡椒 肉丝加盐2克,水淀粉15ml,料酒5ml拌匀 茄子先下锅煸至软 油要稍多点,这样就比较容易软拉,还要有耐心哦 锅里留少许油,放肉丝煸炒 下入葱姜末,辣椒酱 下入茄子丝 翻炒均匀后,下入鱼香汁</description></item><item><title>泡椒藕片</title><link>/post/4589-%E6%B3%A1%E6%A4%92%E8%97%95%E7%89%87/</link><pubDate>Mon, 24 Dec 2018 14:00:10 +0600</pubDate><guid>/post/4589-%E6%B3%A1%E6%A4%92%E8%97%95%E7%89%87/</guid><description>第一次吃到这么新鲜的藕。我们当地不产藕，朋友从微山湖回来，带回了当地的特产嫩藕。第一次见到这么洁白脆嫩的藕，完全与市场上卖的不同。这段藕大概是藕尖部位，长得尖尖长长的，在家放置了几天后，外表都有点发焉了，足以看出它的鲜嫩。 正好家中有泡椒，做了酸辣的泡椒藕片。薄薄的藕片吃起来脆脆嫩嫩，非常开胃。
1、蔬菜在焯时，一定要注意火侯，不要过火。 2、红尖椒主要是提色，请酌量放
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10-20分钟 1-2人 盐 适量 花椒 适量 糖 适量 泡椒 适量 白醋 适量 胡萝卜 150g 红尖椒 适量 芹菜 100g 藕 200g 准备食材。 藕去皮切成薄片，芹菜摘掉叶了洗净切成段，红尖椒切成小段。 取泡椒，根据自已的承受能力，剪开几只，其它的直接放入，再加入一小把花椒或麻椒。 用沸水冲入，再加入适量盐和糖放凉备用。 锅中水烧沸，入藕片和芹菜段略焯即捞出。 胡萝卜切成片也入沸水中略焯后捞出。 在放凉的泡椒汤汁中，加入适量泡椒原汁，再加入适量白醋调一下味道。 将焯好过凉的蔬菜和切好的红尖椒放入即可。</description></item><item><title>鱼香肉丝</title><link>/post/4582-%E9%B1%BC%E9%A6%99%E8%82%89%E4%B8%9D/</link><pubDate>Mon, 24 Dec 2018 13:59:56 +0600</pubDate><guid>/post/4582-%E9%B1%BC%E9%A6%99%E8%82%89%E4%B8%9D/</guid><description>鱼香肉丝是一道常见川菜。鱼香，是四川菜肴主要传统味型之一。成菜具有鱼香味，其味是调味品调制而成。此法源出于四川民间独具特色的烹鱼调味方法，而今已广泛用于川味的熟菜中。 鱼香肉丝特点&amp;ndash;肉丝爽滑脆嫩，色泽红亮，酸辣咸甜。
木耳提前用水浸泡，洗净。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10分钟内 1-2人 葱 10g 姜 5g 料酒 15ml 生抽 10ml 味精 2g 盐 2g 青椒 1个 白糖 20g 胡萝卜 50g 淀粉 3g 猪肉 300g 胡椒粉 2g 花生油 40ml 醋 20ml 香油 5ml 木耳 50g 郫县辣酱 1勺 锅里放油。 先把猪肉洗净。 切成细丝。 放入料酒、盐、淀粉用手抓匀。 胡萝卜、青椒洗净。 木耳洗净，切丝。 葱、姜、切碎，辣酱1勺。 把白糖、醋、生抽、水调成汁。 六成热放入肉丝煸炒。 炒至变色即可。 盛出来备用。 锅里留底油，放入葱、姜煸炒。 放入辣酱翻炒出香味。 放入青椒、胡萝卜、木耳丝翻炒。 放入肉丝翻炒。 倒入调好的料汁翻炒几下。 放入胡椒粉、味精、香油调味即可。 出锅，盛入盘中即可。</description></item><item><title>快手钵钵鸡</title><link>/post/4558-%E5%BF%AB%E6%89%8B%E9%92%B5%E9%92%B5%E9%B8%A1/</link><pubDate>Fri, 21 Dec 2018 13:59:06 +0600</pubDate><guid>/post/4558-%E5%BF%AB%E6%89%8B%E9%92%B5%E9%92%B5%E9%B8%A1/</guid><description>钵钵鸡是成都大街小巷都有的一道菜，很多小馆子的招牌都干脆叫钵钵鸡，典型的川菜馆子，浓烈的气氛，饭点永远都要排队，甚至有点油污的桌子，但因为有了这道菜，你还是会吃得很开心。
如果可以的话，尽量要用仔鸡，用成鸡的话，鸡肉没那么嫩。 调料尽量调多一点，因为主要就靠调料来调味儿，如果太淡的话，就失去钵钵鸡的滋味了。 切肉的时候要大小适宜，不能切得太大块儿，不然不太入味。
准备时间 烹饪时间 食物分量 30分钟-1小时 10-20分钟 3-4人 白糖 3g 花椒粉 2g 盐 1/2茶匙 仔鸡 1只 油辣椒 1汤匙 特级一品鲜酱油 2汤匙 金标蚝油 1汤匙 熟芝麻 8g 四海鲜鸡精 适量 红油 1汤匙 上桌 1.</description></item><item><title>泡椒炒腰片</title><link>/post/4864-%E6%B3%A1%E6%A4%92%E7%82%92%E8%85%B0%E7%89%87/</link><pubDate>Wed, 19 Dec 2018 14:09:55 +0600</pubDate><guid>/post/4864-%E6%B3%A1%E6%A4%92%E7%82%92%E8%85%B0%E7%89%87/</guid><description>猪腰子具有补肾气、通膀胱、消积滞、止消渴的功效。可用于治疗肾虚腰痛、水肿、耳聋等症。总体来说，猪腰是个好东西，但是很多人都不愿意吃猪腰，觉得猪腰太过腥臊，处理起来麻烦，做好后仍然有股味。。。。。 今天这道《泡椒炒腰片》别看步骤多，其实做法很简单，而且猪腰吃起来很嫩，最重要的是，一点都不腥臊，大家快来试试吧~！
碎碎念： 1、处理猪腰的时候，要选一把锋利的菜刀；白色筋膜要全部去掉，这是腥臊部位； 2、猪腰汆烫的时候，要完全烫熟，内脏什么的，毒素很多，所以要完全烫熟，烫熟后的腰片口感依旧很嫩； 3、葱姜蒜备多一点，可以去除腥臊味； 4、全程大火爆炒。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10分钟内 1-2人 白糖 适量 料酒 适量 蒜 适量 姜 适量 油 适量 盐 适量 酱油 适量 水淀粉 适量 大葱 适量 醋 适量 山药 300g 猪腰 1个 红泡椒 4个 新鲜猪腰洗净后，放在案板上，菜刀放平，从猪腰中间片开，将猪腰对半剖开； 去掉猪腰中间的白色筋膜，一定要去干净，否则吃起来有味；大家看我把猪腰处理得这么惨不忍睹，就知道要把菜刀磨一磨了吧； 菜刀放平，把猪腰片成腰片； 山药去皮，洗净，切成薄片； 大葱绿色部分斜切成段，也可以用小油菜代替； 大葱、姜、蒜洗净后，切成末，可以多切一点，三者分量相当； 红泡椒去蒂，斜切成段； 调料汁：碗里调入盐、酱油、少量醋、少量料酒、少量白糖、水淀粉、葱姜蒜末，搅拌均匀； 锅里倒入清水，大火烧开后，将切好的猪腰放进锅里汆烫至熟； 汆烫好的腰片用冷水冲一冲，然后放在冷水里，浸泡2分钟； 热锅里倒入适量油烧热，将山药放进锅里煸炒； 然后放入泡椒，煸炒出香味； 放入沥干水分的腰片，翻炒2分钟； 放一点醋； 一点料酒； 料汁碗里加适量清水，搅拌均匀后，将葱姜蒜末放进锅里翻炒； 翻炒半分钟后，倒入剩下的料汁； 关火，放葱段； 最后，起锅，装盘即可。</description></item><item><title>木耳炒腊肉</title><link>/post/4829-%E6%9C%A8%E8%80%B3%E7%82%92%E8%85%8A%E8%82%89/</link><pubDate>Sat, 15 Dec 2018 14:08:29 +0600</pubDate><guid>/post/4829-%E6%9C%A8%E8%80%B3%E7%82%92%E8%85%8A%E8%82%89/</guid><description>木耳炒腊肉是一道家常噱，喜欢的是腊肉咸咸的香味加木耳似肉般的质感，木耳富含蛋白质、多种维生素和磷、锌、钙等矿物质,腊肉是年前妈妈寄过来的，剩下不多的了，所以每次吃的时候很珍惜
木耳下锅易蹦油，我少加了些水，就没有蹦了
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10分钟内 3-4人 蒜 适量 油 适量 盐 适量 小葱 适量 腊肉 200g 泡发木耳 300g 蒜切末 加入食盐 腊肉放锅里煮二十分钟捞出 木耳提前泡发 小葱备好 小葱切段 腊肉切成片 起锅烧油，油少放点，这种肥瘦相间的腊肉本身很多油 腊肉煎得焦黄后，加入蒜末 加入木耳炒匀 炒一分钟之后，加入葱段即可</description></item><item><title>鱼香肉丝</title><link>/post/4576-%E9%B1%BC%E9%A6%99%E8%82%89%E4%B8%9D/</link><pubDate>Sat, 15 Dec 2018 13:59:41 +0600</pubDate><guid>/post/4576-%E9%B1%BC%E9%A6%99%E8%82%89%E4%B8%9D/</guid><description>鱼香肉丝是一道常见川菜。鱼香，是四川菜肴主要传统味型之一。成菜具有鱼香味，其味是调味品调制而成。此法源出于四川民间独具特色的烹鱼调味方法，而今已广泛用于川味的熟菜中。
放盐和肉的时候注意要适当，不要放的太多了 红辣椒一定要切碎，这样才入味。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 1-2人 味精 3g 猪肉 200g 姜 4片 油 20g 生抽 15g 糖 6g 葱 1棵 盐 8g 蒜 4瓣 水发木耳 20g 生粉 8g 泡辣椒 适量 猪肉切丝，木耳洗净切丝，泡红辣椒切碎， 姜、蒜切细末，葱切成葱花 肉丝加少许盐、淀粉浸入味。 锅内放油，下肉丝炒散，推置锅的一边，下泡红椒。 后下姜、蒜末炒香上色，和肉丝炒匀。 用生抽、醋、白糖、味精、生粉、水，盐兑成芡汁倒入锅内，迅速翻簸几下即可。</description></item><item><title>口蘑鹌鹑蛋烧五花肉</title><link>/post/4822-%E5%8F%A3%E8%98%91%E9%B9%8C%E9%B9%91%E8%9B%8B%E7%83%A7%E4%BA%94%E8%8A%B1%E8%82%89/</link><pubDate>Mon, 10 Dec 2018 14:08:07 +0600</pubDate><guid>/post/4822-%E5%8F%A3%E8%98%91%E9%B9%8C%E9%B9%91%E8%9B%8B%E7%83%A7%E4%BA%94%E8%8A%B1%E8%82%89/</guid><description>家里宝宝很爱吃口蘑和鹌鹑蛋,为了简单化，就将两种一起煮吧，我家又是无肉不欢的人群，所以就三者来个大混合，在这寒冷的冬季，做个烧菜比炒菜吃得暖和。 为了保持口蘑的鲜味，烧这个菜时没加八角桂皮等香料，为了去除肉的腥味，除了加料酒姜片焯水外，炒的时候加了一勺自制的豆瓣酱，自己做的豆瓣酱加了很多美味调料，平常做菜时很方便，加一丁点立马香气十足。这个口蘑鹌鹑蛋烧五花肉做出来味道鲜美可口，肉肥而不腻，口蘑清脆可口，非常美味的一道菜哟。
一：五花肉焯水的时间稍微久一点，水开后再煮七八分钟； 二：煸炒五花肉时多炒一会，炒出油分； 三：豆瓣酱和老抽含盐，所以不要再加盐了。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 30分钟-1小时 1-2人 盐 少许 料酒 少许 豆瓣酱 适量 大葱 1段 老抽 适量 生姜 1块 五花肉 300g 大蒜瓣 3瓣 口蘑 200g 鹌鹑蛋 180g 准备好原材料 煮饭的时候顺便将鹌鹑蛋蒸熟 五花肉切成小块 锅里放入适量水，加入少许料酒和几片生姜，放入五花肉焯水 口蘑切成小块 姜蒜切成片，大葱切成小段 锅里放入少许油，烧到五成热放入焯好水的五花肉，加入一小勺豆瓣酱煸炒 加入适量老抽、葱姜蒜，继续煸炒入味 加入适量水，大火烧开，小火炖25分钟 加入鹌鹑蛋和口蘑，再炖15分钟左右 大火收汁，出锅了</description></item><item><title>宫保脆皮虾</title><link>/post/4767-%E5%AE%AB%E4%BF%9D%E8%84%86%E7%9A%AE%E8%99%BE/</link><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 14:06:13 +0600</pubDate><guid>/post/4767-%E5%AE%AB%E4%BF%9D%E8%84%86%E7%9A%AE%E8%99%BE/</guid><description>现在这闷热的季节，让人食欲不振，做了宫保脆皮虾，简直就是米饭杀手，食欲大增。
虾复炸一次可使虾皮更脆，还可以逼出部分油脂
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10分钟内 1-2人 蒜 适量 姜 适量 盐 适量 花椒 适量 辣椒面 适量 酱油 3勺 大虾 200g 陈醋 3勺 番茄酱 两勺 虾掉去虾线备用 调一碗料汁：酱油3勺，陈醋3勺，白糖1勺，盐适量，2 勺番茄酱，调匀备用 姜蒜切末备用，准备好花椒和辣椒面（我不喜欢太辣，就用了微辣的辣椒面，喜欢辣一点直接放辣椒就可以） 锅中热油，油开始微微冒小泡放入虾，炸制变色捞出 待油温升高，把炸好的虾在放入复炸一下，时间大概30秒 锅中放入适量底油，爆香姜蒜 加入花椒和辣椒面爆香 倒入炸好的虾，在倒入调好的料汁 翻炒均匀，使虾裹满料汁</description></item><item><title>干煸茶树菇</title><link>/post/4706-%E5%B9%B2%E7%85%B8%E8%8C%B6%E6%A0%91%E8%8F%87/</link><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 14:03:56 +0600</pubDate><guid>/post/4706-%E5%B9%B2%E7%85%B8%E8%8C%B6%E6%A0%91%E8%8F%87/</guid><description>我是很爱吃菌菇类的食物，一来营养丰富，二来味道鲜美，有句话说的好吃四条腿的不如两条腿的，吃两条腿的不如一条腿的，说的就是蘑菇，　干煸茶树菇鲜脆爽滑，茶树菇独特的清香加上干煸的做法，味道都吸进茶树菇中，非常好吃，一端上来就快三光了~~ 茶树菇不仅营养丰富，而且有健脾止泻之功效，并且有抗衰老、降低胆固醇、防癌和抗癌的特殊作用。
1.干煸茶树菇的特点是干煸，不要加水，要不停地炒，炒制表面焦黄吃起来味道才好。 2.如果不能吃辣，尖椒可以少放些或者不放 3.炒蘑菇之类的菜本身有鲜味，不用加味精和鸡精也非常好吃，如果要加一定要少量，以免掩盖茶树菇本身的独特香味。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10-20分钟 1-2人 姜 适量 油 适量 盐 适量 酱油 适量 大蒜 适量 鸡蛋 2个 尖椒 2个 蒜苗 2根 茶树菇 300g 茶树菇洗净，把粗的梗撕开， 蒜苗洗净以后切段 鸡蛋2个打散备用 大蒜和生姜切末，尖椒切段 净锅上火放油烧热，倒入鸡蛋液，这时鸡蛋立即起泡，快速翻面划散，盛出备用 锅里留底油，油热下入姜蒜末和尖椒段炒香 炒香后放茶树菇，煸炒，要有耐心，不用翻动得太勤，炒到水分全干，有点焦黄的样子 再调入1勺酱油 接着放入炒好的鸡蛋和蒜苗翻炒 调入盐，大火快炒一分钟出锅</description></item><item><title>鱼香肉丝</title><link>/post/4598-%E9%B1%BC%E9%A6%99%E8%82%89%E4%B8%9D/</link><pubDate>Mon, 03 Dec 2018 14:00:28 +0600</pubDate><guid>/post/4598-%E9%B1%BC%E9%A6%99%E8%82%89%E4%B8%9D/</guid><description>家常菜里鱼香肉丝是一道非常经典的四川菜肴，深受各个年龄段的人的喜欢，今天在家也试着做了一道美味的鱼香肉丝，希望能给喜欢这道家常菜的朋友们一个参考。
1、切肉丝时刀功要严谨，粗细、长短要适宜，不可连刀。 2、浸泡木耳的时候，可以撒些淀粉在水里，更容易清洁木耳上的杂质。 3、一定提前将料汁调好备用。在炒这个菜时，如果一点点去依次放调料，拖延了时间，肉丝出来后的口感，和整个菜的味道，都不一样了哈。 4、特点：色泽红亮，酸辣咸甜。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10分钟内 1-2人 白糖 5g 葱 5g 姜 3g 鸡蛋 1只 豆瓣酱 25g 花生油 适量 盐 1g 水发木耳 30g 米酒 10ml 味精 1g 老抽 1ml 水发香菇 20g 瘦肉 400g 红萝卜 40g 鲜红椒 15g 蒜瓣 3g 陈醋 3ml 干淀粉 10g 湿淀粉 10ml 加入肉丝。 蒜头和姜分别切丝，葱切段。 水发木耳、水发香菇用温水泡发去蒂洗净切成丝。 红萝卜去皮切成肉丝大小的丝。 红椒去籽切细丝。 猪瘦肉切成火柴梗粗细的丝。 加盐和鸡蛋、料酒4克、干淀粉拌匀上浆。 将白糖、醋、酱油、料酒6克、味精、湿淀粉放入小碗中，调成卤汁待用。 锅中热油到四成热时，将浆好的肉丝下锅划散至熟，倒入漏勺沥油。 原锅留油25克，下姜、蒜、豆瓣酱煸出香味。 加木耳丝、香菇丝、萝卜丝翻炒至熟。 放红椒丝，兑入卤汁翻匀。 放葱段炒匀起锅装盘即可。</description></item><item><title>口水鸡</title><link>/post/4547-%E5%8F%A3%E6%B0%B4%E9%B8%A1/</link><pubDate>Fri, 30 Nov 2018 13:58:46 +0600</pubDate><guid>/post/4547-%E5%8F%A3%E6%B0%B4%E9%B8%A1/</guid><description>口水鸡，是一道凉菜，集鲜香麻辣于一身。 夏天把做好的口水鸡放入冰箱冷藏半个小时拿出即吃，冰冰凉凉的很是舒服。现在天气冷了，不许冷藏，做好以后，静置一会，开动，那也绝对是一道不错的凉菜了。
蒸熟的鸡肉立马放入冰水中，可以让鸡肉的口感比较滑。 淋好辣油，静置一会，让油完全渗透入鸡肉。 喜欢麻味的，可以在辣椒粉中加入花椒粉，麻味会更足
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 30分钟-1小时 1-2人 麻油 少许 油 适量 盐 适量 八角 2个 蚝油 1勺 花椒 少许 桂皮 1块 黄瓜 1根 辣椒粉 适量 熟芝麻 适量 生抽 少许 香醋 1勺 鸡腿 3个 姜粉 少许 干红椒 7个 蒜籽 4粒 鸡腿洗净去骨。 黄瓜洗净切丝。码在盘子上 鸡肉放锅内蒸熟，蒸熟的鸡肉立即放入冰水中 冷却好的鸡肉切成小块。放在黄瓜上 在鸡肉上放入少许蒜粒 取一个碗，里面放入熟芝麻，辣椒粉，盐，胡椒粉，姜粉，蚝油。生抽 热锅放入油 放入干辣椒，八角桂皮花椒粒。炸出香味，留油 把油倒入碗中。 拌匀。倒入少许香醋，麻油。 淋在鸡肉上面。撒上葱丝。上桌</description></item><item><title>灯影牛肉</title><link>/post/4746-%E7%81%AF%E5%BD%B1%E7%89%9B%E8%82%89/</link><pubDate>Wed, 28 Nov 2018 14:05:21 +0600</pubDate><guid>/post/4746-%E7%81%AF%E5%BD%B1%E7%89%9B%E8%82%89/</guid><description>灯影牛肉是四川风味食品。已有100多年历史。把牛后腿腱子肉切片后，经腌、晾、烘、蒸、炸、炒等工序制作而成。麻辣香甜，深受人们喜爱。因肉片薄而宽、可以透过灯影、有民间皮影戏之效果而得名。是四川达县的传统名食。牛肉片薄如纸，色红亮，味麻辣鲜脆，细嚼之，回味无究。市场上生产“灯影牛肉”产品的品牌众多，重庆等地亦出现不少品牌，不过最为正宗的还是为达县本地品牌“灯影”牌。
麻辣鲜香有嚼劲，吃到你停不下来了
准备时间 烹饪时间 食物分量 2小时以上 30分钟-1小时 1-2人 香醋 适量 白糖 适量 姜 1小块 油 适量 盐 适量 胡椒粉 适量 酱油 适量 黄酒 适量 香叶 2片 辣椒粉 适量 干辣椒 10个 八角 2枚 牛腿肉 500g 葱 2条 桂皮 2块 花椒 1汤勺 牛肉切成半斤大小的两块 葱姜取一半切片 桂皮一块敲碎，八角一个掰碎，香叶撕碎 把上面准备的香料和葱姜洒在牛肉上 撒上糖和盐 倒入醋，酱油，料酒 加入胡椒和辣椒粉 保鲜膜封好，腌制10个小时以上 腌制后取出，把腌肉的汁倒入另一个碗里，牛肉上锅蒸20-30分钟 蒸肉出的汁也和之前腌牛肉的汁混合起来 牛肉切成薄片备用 剩下一半的葱姜和香料处理好，并辣椒和花椒一起备用 锅烧热，放油烧热 下牛肉，炸透 炸透捞出 锅底留小部分油，下香料，辣椒，花椒炸出香味 开后小火煮十分钟 捞出牛肉，滤出汤汁 牛肉和汤汁一起回锅收汁【如果怕太重口味可以少放一些汤汁】 成品很漂亮吧~不比外面卖的差哦 再来一张</description></item><item><title>鱼香肉丝</title><link>/post/4581-%E9%B1%BC%E9%A6%99%E8%82%89%E4%B8%9D/</link><pubDate>Tue, 27 Nov 2018 13:59:51 +0600</pubDate><guid>/post/4581-%E9%B1%BC%E9%A6%99%E8%82%89%E4%B8%9D/</guid><description>鱼香肉丝是一道常见川菜。鱼香，是四川菜肴主要传统味型之一。成菜具有鱼香味，其味是调味品调制而成。鱼香味的菜特别下饭，而其中的木耳胡萝卜更是营养丰富，不失为一道既好吃又营养的菜肴
肉放冰箱里冻一下更好切丝，我这是现的，切不均匀
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 1-2人 油 适量 盐 适量 酱油 适量 糖 适量 淀粉 适量 醋 适量 葱姜蒜 适量 猪肉 200g 木耳 100g 胡萝卜 1个 豆瓣酱 0.</description></item><item><title>干锅洋葱海虾</title><link>/post/4655-%E5%B9%B2%E9%94%85%E6%B4%8B%E8%91%B1%E6%B5%B7%E8%99%BE/</link><pubDate>Mon, 26 Nov 2018 14:02:37 +0600</pubDate><guid>/post/4655-%E5%B9%B2%E9%94%85%E6%B4%8B%E8%91%B1%E6%B5%B7%E8%99%BE/</guid><description>严禁”伊秀美食库“私自转菜谱！ 中秋节要到了，餐桌上是不是要上些节日菜肴捏？干锅洋葱海虾，就是一道色香味俱全的好菜菜&amp;mdash;-
1.海虾用淀粉拌一下再炸，可以保持虾肉不会太干，外脆里嫩。 2.喜欢辣的可以多放些辣椒.
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10-20分钟 3-4人 料酒 适量 蒜 适量 姜 适量 油 适量 盐 适量 花椒 适量 八角 适量 胡椒粉 适量 淀粉 适量 辣椒 适量 洋葱 1个 芹菜 50g 海虾 400g 先抽 适量 准备好食材 洋葱洗净切粗条， 海虾剪去虾芒，挑去虾线，漂净沥干.</description></item><item><title>回锅肉</title><link>/post/4609-%E5%9B%9E%E9%94%85%E8%82%89/</link><pubDate>Thu, 22 Nov 2018 14:00:53 +0600</pubDate><guid>/post/4609-%E5%9B%9E%E9%94%85%E8%82%89/</guid><description>回锅肉色泽亮丽，肥而不腻，是川菜中特别著名的菜。所谓回锅，就是需要进行二次烹调，正因为这个回锅，肉变得格外美味而不腻。 几乎人人都爱吃的回锅肉，做起来并不复杂，只要掌握几个要领。第一：肉要选择上好的五花肉，美味的菜原材料是关键；第二：五花肉要先煮熟，尽量多煮一会，最好煮到用筷子可以直接插进肉皮里为止；第三：五花肉进行煸炒的时候要慢炒，直到煸出油分；第四：五花肉要好吃，川味豆瓣酱少不了。掌握了以上基本要领，人人都能做出拿手的回锅肉。
一：五花肉要中小火慢炒出油分； 二：豆瓣酱剁细后炒出来的更好看； 三：豆瓣酱和生抽之类已经含盐，所以不再加盐。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 30分钟-1小时 1-2人 油 适量 盐 适量 料酒 少许 豆瓣酱 适量 生姜 1块 五花肉 300g 花生油 适量 尖椒 2个 生抽 少许 青蒜苗 4颗 小红泡椒 2个 甜面酱 少许 准备好原材料 出锅了 锅里放入适量水，倒入少许料酒，放入五花肉煮熟 青蒜苗切成小段，蒜头部分拍碎 生姜切成片，泡椒切成丝（用泡椒更加增加味道，而且可以增色添加美感，没有的也可以用红柿子椒） 尖椒切成小块 豆瓣酱剁细 煮好的五花肉切成片 锅里放入少许油，烧到五成热，放入五花肉煸炒，直到五花肉的油分炒出来 放入豆瓣酱、甜面酱、生抽，继续翻炒 放入生姜和泡椒，继续翻炒 放入尖椒翻炒，直到尖椒炒入味 放入青蒜苗翻炒至熟</description></item><item><title>四川酸菜</title><link>/post/4770-%E5%9B%9B%E5%B7%9D%E9%85%B8%E8%8F%9C/</link><pubDate>Wed, 21 Nov 2018 14:06:21 +0600</pubDate><guid>/post/4770-%E5%9B%9B%E5%B7%9D%E9%85%B8%E8%8F%9C/</guid><description>四川很多美味菜肴都会用到酸菜：比如酸菜鱼、酸菜豆花。。。。。。 酸菜就这样用一些泡椒来炒着吃也很好吃！ 其实酸菜的做法也超级简单的！
用食盐腌制青菜的时候要把盐与青菜混合均匀 泡菜罐的边缘要加一些水，起到密封的效果
准备时间 烹饪时间 食物分量 2小时以上 2小时以上 3-4人 青菜 3棵 食盐 若干 准备好3棵青菜 如果你的泡菜坛子够大，也可以多准备 将青菜切成2半，再在菜头上切上一刀，但是不切破 放到通风干燥、有阳光的地方晾晒 和晾衣服一样，我们放到了顶楼的阳台晒 晒上3-5天，青菜就焉了（如果没有太阳或者在下雨，就放在通风的地方） 放入适量的盐把青菜腌制1夜 放入泡菜坛（泡菜罐里放入适量盐水） 泡菜坛的边缘要加一些水，起到密封的效果 青菜腌制的越久就越好吃 以下是腌制较长时间的酸菜，如果喜欢吃嫩一些，泡制上10天左右就可以取出来吃了</description></item><item><title>宫保鸡丁</title><link>/post/4802-%E5%AE%AB%E4%BF%9D%E9%B8%A1%E4%B8%81/</link><pubDate>Tue, 20 Nov 2018 14:07:23 +0600</pubDate><guid>/post/4802-%E5%AE%AB%E4%BF%9D%E9%B8%A1%E4%B8%81/</guid><description>鸡肉肉质细嫩，滋味鲜美，由于其味较淡，因此可使用于各种料理中。蛋白质的含量颇多，在肉之中，可以说是蛋白质最高的肉类之一，是属于高蛋白低脂肪的食品。钾硫酸氨基酸的含量也很丰富，因此可弥补牛及猪肉的不足。同时也由于鸡肉比其他肉类的维生素A含量多，而在量方面虽比蔬菜或肝脏差，但和牛肉和猪肉相比，其维生素A的含量却高出许多。
炒花生米时要小火，其余大火。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 油 适量 盐 适量 酱油 适量 糖 适量 胡萝卜 适量 蒜薹 适量 花生米 适量 鸡胸脯肉 150g 宫保鸡丁调料 适量 鸡肉切成丁 蒜薹、胡萝卜切成丁 将花生米炒熟，拿出来 放入鸡肉、酱油翻炒 放入胡萝卜翻炒 放入蒜薹翻炒 快熟时放入炒熟的花生米、盐、宫保鸡丁调料炒匀 关火，装盘</description></item><item><title>电饭锅手撕鸡</title><link>/post/4622-%E7%94%B5%E9%A5%AD%E9%94%85%E6%89%8B%E6%92%95%E9%B8%A1/</link><pubDate>Tue, 20 Nov 2018 14:01:20 +0600</pubDate><guid>/post/4622-%E7%94%B5%E9%A5%AD%E9%94%85%E6%89%8B%E6%92%95%E9%B8%A1/</guid><description>自从上次应小哲的要求给他买了张&amp;lt;喜羊羊和灰太狼&amp;gt;,他每天看,看不厌啊,边看还边 哈哈大笑,搞的我和他爸奇怪的要命,有这么好看么?他不光每天看,还来现实版,叫自 己是喜羊羊,说我是美羊羊,他爸最惨,落了个灰太狼的称号.时不时自言自语:&amp;ldquo;老婆, 抓羊啊!&amp;rdquo; &amp;ldquo;灰太狼,我知道那三个字,就是&amp;rsquo;不开门',嘣啊!&amp;rdquo;. 最夸张的是有天我接他回来, 进门换好鞋,他往沙发上一趟,大叫:&amp;ldquo;老婆,上茶!&amp;rdquo; 咣几,我倒! 一般做手撕鸡得烧水煮吧,我用家家都有的电饭煲做了个不需要水煮的懒人版手撕鸡, 成品味道很好,鸡肉一点不老,过</description></item><item><title>麻辣冷吃兔</title><link>/post/4621-%E9%BA%BB%E8%BE%A3%E5%86%B7%E5%90%83%E5%85%94/</link><pubDate>Sun, 18 Nov 2018 14:01:20 +0600</pubDate><guid>/post/4621-%E9%BA%BB%E8%BE%A3%E5%86%B7%E5%90%83%E5%85%94/</guid><description>兔肉属于高蛋白质、低脂肪、少胆固醇的肉类，免肉含量含蛋白质高达70%，比一般肉类都高，但脂肪和胆固醇含量却低于所有的肉类，故对它有荤中之素的说法。
1。 兔肉下锅后要不停的炒动，因码兔肉时加放了盐和生抽之类的佐料炒时容易巴锅。
准备时间 烹饪时间 食物分量 30分钟-1小时 10-20分钟 1-2人 料酒 适量 油 适量 盐 适量 花椒 适量 生抽 适量 蒜头 适量 辣椒 适量 生姜 适量 兔肉 300g 买回家的兔肉洗净切小块备用。 把切好的生姜，蒜，盐，加入到切好的兔肉中 加放适量的生抽，料酒。 拌好，码上二十分钟备用。 备花椒，把辣椒剪段备用。 坐锅大火，锅加热后放入比平时炒菜多一些的油。 油温加热到70度左右转中火，锅内到入码好了的兔肉不断炒，以免炒巴锅。 炒至水份干时转小火加入辣椒，花椒。继续炒5分钟起锅。 炒好后起锅。冷后吃起味道更美。 把锅里的油用小碗装好，可用这油下次炒麻辣白菜，麻辣藕片，麻辣片片鱼等用。但不要反复的加温炒菜。 一次也可以多做点，还可以这样抽真空后带出去玩耍时吃。我们家没有这个机子，这是朋友做好送我品尝的。</description></item><item><title>麻辣干锅鸡翅根</title><link>/post/4805-%E9%BA%BB%E8%BE%A3%E5%B9%B2%E9%94%85%E9%B8%A1%E7%BF%85%E6%A0%B9/</link><pubDate>Sat, 03 Nov 2018 14:07:29 +0600</pubDate><guid>/post/4805-%E9%BA%BB%E8%BE%A3%E5%B9%B2%E9%94%85%E9%B8%A1%E7%BF%85%E6%A0%B9/</guid><description>这是一道我很爱吃的味道，从菜名来看，它是地道川菜，我虽然对这道菜不太会做，但从菜式来看，应该是新式川菜。从第一次在饭店吃到回家凭着口味的记忆和想象尝试做着吃很解馋，这是一道经不住诱惑的菜肴。
根据自己的口味适量的放麻辣酱。
准备时间 烹饪时间 食物分量 30分钟-1小时 30分钟-1小时 3-4人 料酒 适量 油 适量 盐 适量 酱油 适量 糖 适量 麻辣酱 适量 翅根 500g 倒料酒 把菜花掰块洗净 鸡翅根用水焯八分熟 葱炝锅放麻辣酱煸炒香味 倒菜花煸炒 再倒翅根翻炒 倒酱油煸炒熟 放盐翻炒均匀关火</description></item><item><title>家常口水鸡</title><link>/post/4595-%E5%AE%B6%E5%B8%B8%E5%8F%A3%E6%B0%B4%E9%B8%A1/</link><pubDate>Sat, 03 Nov 2018 14:00:20 +0600</pubDate><guid>/post/4595-%E5%AE%B6%E5%B8%B8%E5%8F%A3%E6%B0%B4%E9%B8%A1/</guid><description>儿子非常喜欢吃鸡，尤其是口水鸡！ 当然，这样的美味不用说，我也非常喜欢滴！ 口水鸡很好做，就是调料用的多，所以不常做。 口水鸡要做的鲜嫩，另一个重要步骤是放入冰水浸泡，这样鸡肉才嫩，连鸡皮都是脆脆的。
1.调料根据自己喜欢的的口胃调好。 2.冰水浸鸡的步骤不能省， 3.喜欢辣的可以多放辣椒。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 30分钟-1小时 5-6人 香醋 适量 白糖 适量 料酒 适量 姜 适量 油 适量 盐 适量 花椒 适量 胡椒粉 适量 鸡精 适量 大蒜 适量 红油 适量 小葱 适量 芝麻油 适量 熟芝麻 适量 红辣椒 适量 冰水 适量 熟花生 适量 仔鸡 1000g 准备好调料 搅拌好 准备仔鸡一只，去杂质洗净.</description></item><item><title>炒血皮菜</title><link>/post/4815-%E7%82%92%E8%A1%80%E7%9A%AE%E8%8F%9C/</link><pubDate>Fri, 02 Nov 2018 14:07:49 +0600</pubDate><guid>/post/4815-%E7%82%92%E8%A1%80%E7%9A%AE%E8%8F%9C/</guid><description>对这道菜有很深的感情，是源于小时候家里条件差，每当有这道菜的时候，妈妈总是让把汤汁拌在米饭里吃光，美其名曰是红油油饭。现在生活好了，吃的东西也丰富了，偶尔吃上一顿血皮菜那就是对过往生活的回忆！血皮菜别名紫背天葵、观音苋、两色三七草、紫背菜、木耳菜、红番菜、红玉菜、当归菜、水三七。含丰富的粗脂肪，粗蛋白2，粗纤维和维生素，具有提高机体免疫力、抗氧化和清除自由基的作用，还能达到延缓衰老的目的。
血皮菜是很补血的食材，补血的做法是和猪肝搭配，由于这种食材的特性，不宜炒的太久，能保持清脆嫩滑的口感最好
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 油 适量 蒜 2瓣 盐 适量 花椒 适量 味精 少许 血皮菜 500g 红彩椒 半个 黄彩椒 半个 血皮菜500克 红黄彩椒各半个 血皮菜摘干净讨喜好沥干水备用 彩椒切成小块、蒜切成片 锅里热油放入花椒出香味 放入彩椒和蒜片大火翻炒 加入血皮菜翻炒至断生 加入适量的盐和味精炒匀 出锅装盘，上桌！</description></item><item><title>腊肉</title><link>/post/2844-%E8%85%8A%E8%82%89/</link><pubDate>Fri, 02 Nov 2018 13:00:50 +0600</pubDate><guid>/post/2844-%E8%85%8A%E8%82%89/</guid><description> 1、晒制腊肉之前先准备好自制的料酒。 2、看准天气预报，至少连续5个晴天以上为好。
准备时间 烹饪时间 食物分量 30分钟-1小时 2小时以上 6人以上 老抽 100ml 五花肉 50斤 粗盐 5斤 50度白酒 500ml 孜然 20克 香叶 5克 八角 15克 花椒 20克 酱油 150ml 自制料酒 200ml 白砂糖 2斤 抓一把粗盐上下均匀的搓抹在肉块上，搓抹完成后轻轻抖去个大的盐粒，平铺放入容器，放置阴凉处腌制24小时。 腌制好后用60度的热水冲洗干净。 放置通风的地方晾干水分。 自制料酒：准备50度白酒500ml、孜然20克、香叶5克、八角15克、花椒20克，所有香料洗净后放入玻璃 瓶，倒入白酒，放阴凉处浸泡3个月以上。 将自制料酒过滤。 倒入适量料酒在肉块上，抹匀，再倒适量白糖搓匀，然后加入酱油和老抽抹匀，平铺放入容器里，料汁一起倒入，放置阴凉处腌制24小时，腌制过程中，肉块上下交换放置腌制2-4次。 腌制完成后用不会生锈的挂钩晾起来，晾在通风而且有日晒的地方，连续晾晒5天即可。</description></item></channel></rss>