<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>螃蟹 on GratedCoconut Recipe - Your All-In-One Food Recipe Site</title><link>/tags/%E8%9E%83%E8%9F%B9/</link><description>Recent content in 螃蟹 on GratedCoconut Recipe - Your All-In-One Food Recipe Site</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Thu, 28 Oct 2021 16:11:51 +0600</lastBuildDate><atom:link href="/tags/%E8%9E%83%E8%9F%B9/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>千张煮螃蟹</title><link>/post/8411-%E5%8D%83%E5%BC%A0%E7%85%AE%E8%9E%83%E8%9F%B9/</link><pubDate>Thu, 28 Oct 2021 16:11:51 +0600</pubDate><guid>/post/8411-%E5%8D%83%E5%BC%A0%E7%85%AE%E8%9E%83%E8%9F%B9/</guid><description>【千张煮螃蟹 】简单的家常菜，好味道。。。 连汤汁拌饭也是美味的。。。
随意做
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 3-4人 料酒 适量 油 适量 盐 适量 生抽 适量 香葱 适量 螃蟹 305g 千张 45g 加适量的盐。 翻炒翻炒。 然后，加适量的生抽。 将已清洗好的螃蟹去蟹壳蟹鳃用剪刀剪开，待用。 烧锅倒油烧热，下入收拾好的螃蟹，加适量的料酒。 调味翻匀，搁入香葱，即成。 食材：螃蟹（已清洗）、千张（已切开）、香葱 将已切好的千张下入清水锅中焯开，捞出。 接着，合入焯好的千张，加适量的清水翻动一下煮开至熟。</description></item><item><title>鲜中鲜</title><link>/post/404-%E9%B2%9C%E4%B8%AD%E9%B2%9C/</link><pubDate>Thu, 28 Oct 2021 11:43:06 +0600</pubDate><guid>/post/404-%E9%B2%9C%E4%B8%AD%E9%B2%9C/</guid><description>鲜中鲜，第一次喝这汤是在上海（和记小菜）里，因为特鲜美，所以当时我就把里面的食材记住，记得第二天在家里马上煲了此汤，到最后吃剩的都是食材，汤早就喝完了。
此汤好鲜美，无需加鸡精，也不要去加任何油。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 30分钟-1小时 3-4人 料酒 适量 盐 适量 白萝卜 适量 螃蟹 2只 菌菇 适量 咸肉片 适量 黄鳝 适量 生姜片 适量 虾干 适量 蒸熟的螃蟹 打开蟹黄去除两边的蟹鳃和后面的PP 准备虾干，咸肉片，菌菇，黄鳝 砂锅倒水加入生姜片后盖上大火烧开。 水开后把全部食材倒入。 加料酒去腥 撇清浮沫 盖上转小火一小时 之后打开加入适量的盐调味后熄火</description></item><item><title>香辣蟹火锅</title><link>/post/414-%E9%A6%99%E8%BE%A3%E8%9F%B9%E7%81%AB%E9%94%85/</link><pubDate>Thu, 21 Oct 2021 11:43:26 +0600</pubDate><guid>/post/414-%E9%A6%99%E8%BE%A3%E8%9F%B9%E7%81%AB%E9%94%85/</guid><description>火锅的吃法不同于中餐菜，不是将以烹调好的食材端到桌子上直接食用，而是把一些半成品的食材端到桌上，由食客自己亲手操作，自烫自食。 菜品烫（煮）的火候，全凭食客自己的喜好自由掌握。 现在火锅的种类很多，也发展拿出一些新式的口味。 比如这种香辣蟹（虾）的火锅就是先把烹调好的食材吃完，再加高汤烫食一些自己喜欢的食材，汤中带着原来食材的鲜美滋味，也是很受大众欢迎的火锅吃法。 自己在家一样可以做出好吃又健康的火锅。
1·螃蟹用白酒熏醉可以更方便处理。 2·螃蟹中的鳃和肠胃不能食用一点要去除干净。 3·此火锅用四川麻椒来做，会越煮越有味，口味香麻爽口，如果没有就用花椒代替，不过量要稍微多一些。 4·烫食的食材可随自己喜欢。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10-20分钟 1-2人 生抽 10ml 盐 适量 白酒 适量 葱姜 适量 香油 适量 番茄酱 适量 糖 3g 高汤 适量 螃蟹 500g 大白菜 3片 千张 2张 魔芋结 1盒 香菜 2颗 蒜油 适量 腐乳汁 适量 姜醋 适量 辣油 适量 蒜瓣 8个 醋 2ml 干辣椒 10个 麻椒 3g 加入适量的盐。 螃蟹洗净放入一个容器中倒入适量的白酒， 然后加盖把螃蟹熏醉。 把配菜洗净切好备用。 香辣腐乳加少许水调成腐乳汁备用。 锅中烧热香油倒入蒜末炸香成为蒜油备用 熏醉的螃蟹一切两半，去除腮和肠备用。 炒锅到油烧热爆香辣椒和花椒。 在爆香葱姜蒜。 倒入螃蟹翻炒。 加入白酒炒香。 在加入糖。 加入醋翻炒均匀。 加入生抽翻炒均匀。 加入一勺高汤烧至片刻。 翻炒均匀关火 撒上香菜盛入火锅中，随酒精炉和蘸料一起上 把螃蟹吃完后加入适量的高汤，放入喜欢的材料继续煮至即好。</description></item><item><title>香辣蟹</title><link>/post/8367-%E9%A6%99%E8%BE%A3%E8%9F%B9/</link><pubDate>Wed, 22 Sep 2021 16:10:13 +0600</pubDate><guid>/post/8367-%E9%A6%99%E8%BE%A3%E8%9F%B9/</guid><description>螃蟹含有丰富的蛋白质及微量元素，对身体有很好的滋补作用。螃蟹还有抗结核作用，吃蟹对结核病的康复大有补益。秋季是吃螃蟹的旺季。
清洗螃蟹的时候尽量带上橡胶手套
准备时间 烹饪时间 食物分量 30分钟-1小时 30分钟-1小时 1-2人 油 适量 盐 适量 辣椒 适量 螃蟹 300g 出锅 倒入料酒。 螃蟹清洗干净 去畦子，对半切开。 葱，姜，辣椒备用 锅加入油，放入花椒炝出香味。 倒入葱，姜，辣椒炒出香味。 放入螃蟹翻炒。 炒至螃蟹金黄色</description></item><item><title>海鲜粥</title><link>/post/3727-%E6%B5%B7%E9%B2%9C%E7%B2%A5/</link><pubDate>Sat, 18 Sep 2021 13:31:30 +0600</pubDate><guid>/post/3727-%E6%B5%B7%E9%B2%9C%E7%B2%A5/</guid><description>因为女儿刚补完牙齿回来，医生交代硬的东西先不要咬，所以就想着只能烧点粥喝了。但是又怕营养不够，所以就想着要不烧个海鲜粥吧，让她小补一下。但是海鲜粥的配料好多，偶就只能去采买一些能买到是食材了，将就着烧来吃了，希望女儿能喜欢。
干贝有点咸，所以往粥里加盐时要控制好量。加点料酒有助于去除海鲜腥味。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 1-2小时 3-4人 料酒 适量 油 适量 盐 适量 姜 少许 大米 适量 明虾 200g 螃蟹 2只 葱 少许 干贝 少许 将螃蟹冲洗干净，切开，去除里面的脏东西。 将明虾冲洗干净，备用。 干贝肉用水浸泡十分钟。 将大米冲洗后加水浸泡20分钟。 将葱洗净切成小段。 将生姜洗净去皮切成条块，可以去海鲜的腥味。 20分钟后将米倒入锅里，加上适量的水开始煮粥，大约要煮上25-30分钟左右，为了防止溢出，可以在上面搁个筷子。同时也把干贝肉放在米里一起煮了。 在另一个锅里倒入水烧滚，将处理干净的螃蟹倒入滚水里先沸一下。 将半熟的螃蟹倒入到粥里搅拌后一起煮。 再将明虾也倒入沸水里滚下至半熟。 捞起明虾也依次倒入到粥里面搅拌一起煮。 接着放一小勺料酒，一小勺油（猪油），加入适量盐，进行搅拌匀后继续用小火炖煮。 25分钟后放入味精，即可出锅，撒上葱段。</description></item><item><title>肉末蒸螃蟹</title><link>/post/8377-%E8%82%89%E6%9C%AB%E8%92%B8%E8%9E%83%E8%9F%B9/</link><pubDate>Thu, 16 Sep 2021 16:10:38 +0600</pubDate><guid>/post/8377-%E8%82%89%E6%9C%AB%E8%92%B8%E8%9E%83%E8%9F%B9/</guid><description>螃蟹含有丰富的蛋白质及微量元素，对身体有很好的滋补作用。螃蟹还有抗结核作用，吃蟹对结核病的康复大有补益。螃蟹性寒、味咸，归肝、胃经；有清热解毒、补骨添髓、养筋接骨、活血祛痰、利湿退黄、利肢节、滋肝阴、充胃液之功效；对于淤血、黄疸、腰腿酸痛和风湿性关节炎等有一定的食疗效果。
切记不要放盐，因为火腿肉是咸的，所以放入火腿肉就不要放盐。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 3-4人 鸡精 适量 猪瘦肉 100g 螃蟹 500g 火腿肉 50g 老酒 适量 准备螃蟹 将瘦肉切成肉末 将肉末放入盘中 取火腿肉少量，切成片 将火腿肉一片一片放在肉末上面 然后将螃蟹对半切开 将螃蟹放在火腿肉方面 倒入老酒 放入适量鸡精，然后就放在电饭煲上面跟着饭一起做 饭好了后取出，就完成了。</description></item><item><title>蒜蓉蒸蟹</title><link>/post/8404-%E8%92%9C%E8%93%89%E8%92%B8%E8%9F%B9/</link><pubDate>Fri, 27 Aug 2021 16:11:39 +0600</pubDate><guid>/post/8404-%E8%92%9C%E8%93%89%E8%92%B8%E8%9F%B9/</guid><description>之前用蒜蓉蒸虾觉得很不错，味道很鲜美。看看蟹的味道怎么样。买了两只螃蟹回来蒸着吃，非常不错。肉肉很鲜嫩，汤汁用来拌饭非常好吃。
螃蟹在洗的时候要注意不要让夹子夹到了，扳的时候要用力一点
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10-20分钟 1-2人 葱 适量 蒜 适量 姜 适量 油 适量 盐 适量 螃蟹 2只 准备食材 把螃蟹的大夹子扳下来 用牙刷把腹部刷干净 由下至上把壳打开 用剪刀从中间把螃蟹剪成两半，把里面的脏东西清洗干净 洗干净的螃蟹沥一下水 姜蒜都剁成末 把螃蟹放盘子里摆好，把姜蒜末都铺在上面 撒上适量盐 锅里放水，把螃蟹放锅里蒸。上汽后转中火蒸10分钟 葱叶切细 螃蟹蒸好后把壳翻过来，葱叶撒在上面即可</description></item><item><title>螃蟹砂锅粥</title><link>/post/407-%E8%9E%83%E8%9F%B9%E7%A0%82%E9%94%85%E7%B2%A5/</link><pubDate>Fri, 13 Aug 2021 11:43:13 +0600</pubDate><guid>/post/407-%E8%9E%83%E8%9F%B9%E7%A0%82%E9%94%85%E7%B2%A5/</guid><description>有时候，很不起眼的一碗冷饭，加了些配料，就可以来个华丽丽的转身，成为美味佳肴。 就如今天这碗昨天的剩饭，加了一只螃蟹，再加上昨天吃剩下的3只虾，放入砂锅一煮， 就是一碗鲜香扑鼻的早餐粥，吃了绝对让人回味无穷！
1.可以加些青菜一起煮，营养更丰富。 2.螃蟹煮的时间不可长。 3.螃蟹属寒味，所以加点姜。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 1-2人 葱 适量 料酒 适量 姜 适量 盐 适量 胡椒粉 适量 白米饭 1碗 鲜抽 适量 螃蟹 1只 熟虾 3只 准备好食材 螃蟹洗净，去底盖切半，去胃待用 熟虾去壳，去头待用 取砂锅，放适量清水煮开，放入冷饭 大火煮开，小火煮15分钟，其间要用铲子搅拌2次，防止沾锅 放入螃蟹 放入姜片，料酒，煮5分钟 放入熟虾仁煮开，关火，焖3分钟 加盐，胡椒粉煮1分钟 加些鲜抽 撒些葱花即可</description></item><item><title>长瓜煮螃蟹</title><link>/post/8410-%E9%95%BF%E7%93%9C%E7%85%AE%E8%9E%83%E8%9F%B9/</link><pubDate>Sat, 07 Aug 2021 16:11:49 +0600</pubDate><guid>/post/8410-%E9%95%BF%E7%93%9C%E7%85%AE%E8%9E%83%E8%9F%B9/</guid><description>现在正是吃螃蟹也叫梭子蟹的时候，螃蟹肉质细嫩、洁白，富含蛋白质、脂肪及多种矿物质。肉多，脂膏肥满，味鲜美，营养丰富。。。
无
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 3-4人 料酒 适量 油 适量 盐 适量 长瓜 260g 螃蟹 320g 调味翻匀，即成。 最后，加适量的盐。 翻动一下煮开至熟。 将已清洗好的螃蟹去蟹壳蟹鳃用剪刀剪开，待用。 然后，合入收拾好的螃蟹，加适量的料酒。 食材：长瓜、螃蟹（已清洗） 放在案板上切开。 烧锅倒油烧热，下入切好的长瓜翻炒翻炒。 接着，加适量的清水翻动一下煮开。</description></item><item><title>咖喱炒螃蟹</title><link>/post/8353-%E5%92%96%E5%96%B1%E7%82%92%E8%9E%83%E8%9F%B9/</link><pubDate>Tue, 03 Aug 2021 16:09:36 +0600</pubDate><guid>/post/8353-%E5%92%96%E5%96%B1%E7%82%92%E8%9E%83%E8%9F%B9/</guid><description>在市场买了三只螃蟹回来，每只有半斤重，就来个咖喱炒蟹吧，小女喜欢吃，但又吃不了太辣，做个微辣的吧。
炒制时间不要太久。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 葱 适量 料酒 适量 盐 适量 生抽 适量 青椒 1个 红糖 适量 洋葱 1个 螃蟹 3只 咖喱粉 适量 圆椒 1个 将圆椒、青椒、洋葱、姜、蒜洗净切块待用。 螃蟹切件洗净，撒上生粉拌一下。 热锅下油，待油温七八成时下螃蟹炸至八成熟，捞起待用。 将锅中热油倒出，剩下一点，依次将姜、蒜、辣椒、洋葱下锅炒香。 下螃蟹、咖喱粉、红糖、盐、料酒、水稍微煮一下。 起锅了，香喷喷的咖喱炒蟹，晚上小女吃的“汁都捞埋”。</description></item><item><title>咖喱蟹</title><link>/post/412-%E5%92%96%E5%96%B1%E8%9F%B9/</link><pubDate>Mon, 02 Aug 2021 11:43:18 +0600</pubDate><guid>/post/412-%E5%92%96%E5%96%B1%E8%9F%B9/</guid><description> 无特殊技巧
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10-20分钟 3-4人 葱 适量 料酒 适量 红椒 适量 姜 适量 盐 适量 胡椒粉 适量 水淀粉 适量 洋葱 适量 香菜 适量 咖喱 适量 青椒 适量 螃蟹 适量 椰浆 适量 椰汁 适量 首先将洋葱切条、青椒去籽切丝、红椒去籽切丝、姜切丝、葱白切段、香菜切段、将蟹壳撬开，切下蟹脚，去掉指尖，砍成块，再将蟹鳃清理干净，用刀背将蟹钳拍裂。 锅中放入半锅油，烧至七成热时，将清洗好的螃蟹下锅炸，待颜色变红后捞出。 锅中留底油，加入两勺咖喱炒香，随后下入姜丝、葱白段翻炒数秒，接着将螃蟹倒入锅中均匀翻炒，淋入适量料酒调味，加适量清水。 煮开后加入椰浆、半勺盐、适量胡椒粉，转小火焖八分钟左右，然后加入青椒、红椒、洋葱，继续焖至汤汁逐渐收干时，加入适量水淀粉收汁，就大功告成啦。当然撒上香菜点缀会更加漂亮哦！</description></item><item><title>螃蟹海带青菜煮面</title><link>/post/8372-%E8%9E%83%E8%9F%B9%E6%B5%B7%E5%B8%A6%E9%9D%92%E8%8F%9C%E7%85%AE%E9%9D%A2/</link><pubDate>Sun, 18 Jul 2021 16:10:23 +0600</pubDate><guid>/post/8372-%E8%9E%83%E8%9F%B9%E6%B5%B7%E5%B8%A6%E9%9D%92%E8%8F%9C%E7%85%AE%E9%9D%A2/</guid><description>因为牙口不太好，所以螃蟹一直不敢做来吃。凑巧有朋友送了十几只螃蟹过来，盛情难却只好也尝试做个螃蟹煮面了。刚好家里还有点儿海带和青菜，就放在一起煮了。结果，汤头很是鲜美呢。
螃蟹和海带一定要煮熟透。为了保持汤的鲜美，尽量少放调味料哦
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10-20分钟 1-2人 油 适量 盐 适量 大蒜 适量 螃蟹 100g 面条 100g 海带丝儿 20g 青菜叶子 25g 海带丝儿浸泡，螃蟹吐干净泥沙，青菜叶子清洗干净，大蒜，面条准备好 螃蟹切成大块，青菜切好，大蒜切片 热锅冷油，放入大蒜和螃蟹煸炒 炒至螃蟹变红，加入适量的水 同时放入海带丝儿 煮至海带丝儿熟透，放入面条 煮至面条熟透 放入青菜叶子 翻滚一下调味 连汤一起装碗</description></item><item><title>麻辣炒蟹</title><link>/post/403-%E9%BA%BB%E8%BE%A3%E7%82%92%E8%9F%B9/</link><pubDate>Sat, 10 Jul 2021 11:43:05 +0600</pubDate><guid>/post/403-%E9%BA%BB%E8%BE%A3%E7%82%92%E8%9F%B9/</guid><description>上午，从冰箱里找出两只冷冻螃蟹，本想，按照惯例来个清蒸，但考虑到，这冷冻过的，清蒸的味道一定会大打折扣，不如，改一改方法，做过的一道具有川味风格的麻辣炒蟹，味道一定会很好，于是，开火动手，不一会功夫，一盘麻辣鲜香的螃蟹出锅喽！
1、盐可以不加，因为蚝油本身的咸度就行。 2、装盘时，点缀些香菜。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 30分钟-1小时 3-4人 油 适量 盐 适量 料酒 1大勺 香菜 适量 葱姜蒜 适量 干红辣椒 3个 螃蟹 2只 花椒 若干 蚝油 2大勺 螃蟹化冻洗净，加料酒、葱姜，上锅蒸熟十五分钟。 放凉后，将螃蟹去除盖和杂物，将螃蟹剁小块。 葱姜蒜、干红辣椒、花椒、香菜准备好。 起油锅，五成热，放入花椒、干红辣椒段、葱姜蒜，小火慢慢煸炒出香味。 放入剁好的螃蟹块，大火快速翻炒。 加蚝油，炒时，撒入少量热水，大火炒两钟，即可装盘。</description></item><item><title>螃蟹炒年糕</title><link>/post/8359-%E8%9E%83%E8%9F%B9%E7%82%92%E5%B9%B4%E7%B3%95/</link><pubDate>Fri, 25 Jun 2021 16:09:57 +0600</pubDate><guid>/post/8359-%E8%9E%83%E8%9F%B9%E7%82%92%E5%B9%B4%E7%B3%95/</guid><description>一直很喜欢螃蟹炒年糕，尤其是炒的似焦非焦的程度。年糕软糯，略焦处则特别咸香而且嚼劲十足；螃蟹则有一种碳烤的感觉，咀嚼起来酥脆，很香。
蟹壳到底怎么处理，随个人喜好啦~我觉得切螃蟹壳麻烦、炒时占地方浪费油，吃的时候又利用价值不高。而且蟹黄在翻炒时也容易炒散，还不如直接取出来，这样年糕也更有蟹的鲜味。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10分钟内 1-2人 油 适量 盐 适量 鸡精 适量 黄酒 适量 生姜 适量 青菜 100g 年糕 100g 螃蟹 150g 螃蟹洗净切块（不算蟹壳，我切了六小块），生姜切末放入热油中炒一下，之后放入螃蟹翻炒 蟹壳待用 因为蟹块小，所以很快就有七八分熟了，此时放入之前洗好的小青菜，待青菜炒半熟时，放入适量黄酒，中火偏小翻炒 放入已切片的年糕（年糕片建议切小一点）和盐适量 翻炒几下，将蟹壳中能吃的都放进去 翻炒几下，放入鸡精适量 放入半碗开水，翻炒后盖盖，焖一分钟 根据自己喜好，再炒不同时间，我比较喜欢干一点，最好有点焦，就再多炒一会儿，然后就大功告成了~</description></item><item><title>螃蟹烩萝卜</title><link>/post/8347-%E8%9E%83%E8%9F%B9%E7%83%A9%E8%90%9D%E5%8D%9C/</link><pubDate>Tue, 15 Jun 2021 16:09:19 +0600</pubDate><guid>/post/8347-%E8%9E%83%E8%9F%B9%E7%83%A9%E8%90%9D%E5%8D%9C/</guid><description>哥哥送来了从阳澄湖买回的大闸蟹，带了一些红皮的萝卜来，说是当地人种的，这萝卜像水果，脆嫩水分很多，喜欢喝汤，正好用萝卜和大闸蟹煮了汤，用着2种食材煮的汤正适合现在的初冬季节，清心养肺。
螃蟹不宜和柿子，南瓜，红薯等同食哦。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 1-2人 葱 适量 料酒 适量 盐 适量 鸡精 适量 橄榄油 适量 生姜片 适量 萝卜 170g 螃蟹 225g 撇清浮沫 加入料酒 盖上大火烧开 萝卜去皮洗净切成条状 用筷子直接插进螃蟹的中间（心脏），我和它战斗了一小会，不忍心下手，觉得很残忍。 待死后，把螃蟹洗干净，剥开螃蟹的盖子，除掉蟹腮和胃。 砂锅倒入清水，加入螃蟹和萝卜条 加入生姜片和葱结 加入盐后盖上转中火15分钟 之后打开加入适量的橄榄油 加入适量的鸡精后熄火。很鲜美。 真的好棒哦，原汁原味的汤，好鲜美。</description></item><item><title>清蒸螃蟹</title><link>/post/8351-%E6%B8%85%E8%92%B8%E8%9E%83%E8%9F%B9/</link><pubDate>Sat, 12 Jun 2021 16:09:33 +0600</pubDate><guid>/post/8351-%E6%B8%85%E8%92%B8%E8%9E%83%E8%9F%B9/</guid><description>这个季节蟹儿肥美，总是忍不住要多吃几回，蟹可以搭配其他食材做出各种各样口味的菜肴，然 最喜欢还是清蒸，省事省时、原汁原味的清蒸螃蟹，去繁就简，快捷方便，当属清蒸。 大闸蟹有大闸蟹的贵格，毛蟹有毛蟹的大众钟爱，大闸蟹市场鱼目混珠，大众化价格的毛蟹才是平常百姓人家所爱，以免蒙查查多花钱买错蟹。选好的毛蟹味道也是非常美味滴。只是现在毛蟹价格也不便宜30、40一斤。
蒸蟹 最好蟹壳朝下，这样可以接住流出来的蟹黄蟹膏 大火蒸蟹能最大限度地锁住蟹的蛋白质 不流失。 蟹属于比较寒凉食物，吃蟹 配些姜末陈醋可以中和寒性
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 1-2人 姜 适量 陈醋 适量 毛蟹 4个 毛蟹4个 。姜，陈醋适量。 这个季节公、母蟹都有很多蟹黄 会吐泡泡的 眼睛往外凸的 碰它眼睛会缩回去的蟹更新鲜。 毛蟹卖时多数是没有绑的，这是买了之后 卖家给帮忙绑上 估计是为了方便蒸 时不乱爬吧 尽量的刷洗干净外壳 洗净的螃蟹 蟹壳朝下 放入蒸笼里，这样蒸的时候蟹壳能装住流出的蟹黄啊 蟹油 锅里放适量清水煮开，隔水大火蒸， 大火隔水蒸15分钟，关火，但不揭开锅盖 焖焗3、5分钟 才拿出来 拿出来翻转 一个个金黄的 色诱啊 阳光下 蟹儿黄 橙黄的蟹膏蟹黄 吃蟹必备：姜醋或姜茶来中和螃蟹的寒凉</description></item><item><title>油豆腐金针菇煮螃蟹</title><link>/post/8407-%E6%B2%B9%E8%B1%86%E8%85%90%E9%87%91%E9%92%88%E8%8F%87%E7%85%AE%E8%9E%83%E8%9F%B9/</link><pubDate>Mon, 07 Jun 2021 16:11:41 +0600</pubDate><guid>/post/8407-%E6%B2%B9%E8%B1%86%E8%85%90%E9%87%91%E9%92%88%E8%8F%87%E7%85%AE%E8%9E%83%E8%9F%B9/</guid><description>花鱼儿家的菜菜来了。。。
无
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 3-4人 料酒 适量 油 适量 盐 适量 生抽 适量 香葱 适量 螃蟹 500g 金针菇 200g 小油豆腐 35g 加适量的盐。 翻炒翻炒。 然后，加适量的生抽。 将已清洗好的螃蟹去蟹壳蟹鳃用剪刀剪开，待用。 食材：螃蟹（已清洗）、油豆腐、金针菇（已清洗）、香葱 烧锅倒油烧热，下入收拾好的螃蟹，加适量的料酒。 接着，合入油豆腐和已清洗好的金针菇，加适量的清水翻动一下煮开至熟。 调味翻匀，搁入香葱，即成。</description></item><item><title>白灼鲜蟹</title><link>/post/8371-%E7%99%BD%E7%81%BC%E9%B2%9C%E8%9F%B9/</link><pubDate>Sun, 30 May 2021 16:10:23 +0600</pubDate><guid>/post/8371-%E7%99%BD%E7%81%BC%E9%B2%9C%E8%9F%B9/</guid><description>节前去大连侄女家，正是海鲜肥厚时节，侄女每天都会买来各种海鲜变着样的做给我吃，大连人吃海鲜讲究的是鲜，所以买来的新鲜海鲜她很少煎炒烹炸，大都是蒸或灼，刚出海的螃蟹买回来，经过白灼，吃起来肥鲜香美，很回味。在我们这里既是买到新鲜的螃蟹也做不出这个鲜味，因为螃蟹要吃各种添加剂经过长途跋涉已经没了鲜味了。 螃蟹含有丰富的蛋白质及微量元素，对身体有很好的滋补作用。螃蟹还有抗结核作用，吃蟹对结核病的康复大有补益。螃蟹性寒、味咸，归肝、胃经；有清热解毒、养筋益气、理胃消食，散诸热，通经络，解结散血。对于淤血、黄疸、腰
汆螃蟹时水不要放过多，以免冲淡螃蟹本身的鲜味，时间不要过长，保持鲜嫩。 螃蟹性咸寒，又是食腐动物，所以吃时必蘸姜末醋汁来祛寒杀菌，不宜单食。 禁忌：吃螃蟹后勿吃柿子、花生、梨、香瓜，勿饮茶和冷饮。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 5-6人 姜 适量 米酒 适量 香葱 适量 螃蟹 1000g 出锅。 螃蟹洗净； 打开捆绑着的腿是这样的； 葱姜切断和片； 锅中加入水、葱姜煮开，加入螃蟹； 加一点米酒汆熟，</description></item><item><title>香辣炒蟹</title><link>/post/8409-%E9%A6%99%E8%BE%A3%E7%82%92%E8%9F%B9/</link><pubDate>Sat, 22 May 2021 16:11:45 +0600</pubDate><guid>/post/8409-%E9%A6%99%E8%BE%A3%E7%82%92%E8%9F%B9/</guid><description>最早的时候，我对这种带壳的海鲜不是很感兴趣，总觉得费半天劲儿也没吃多少肉下肚，可慢慢的竟然发展到隔段时间不吃还会想的地步，难道真是应了那句越是不容易吃到的就会越想吃，好吧，反正都是自己做饭，也不会亏待咱的嘴，想吃就动手吧。而螃蟹在我家最常见的吃法就是清蒸，不过吃多了也会觉得没意思，于是我又换成炒的，后来还试验了几种吃法，发现还是变换着吃更有新鲜感哈，今天就先上炒的。
1、螃蟹切面用面粉封口下锅煎的时候不易散 2、加水炖一会儿会让螃蟹更入味
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10分钟内 5-6人 面粉 100g 料酒 20ml 盐 1g 胡椒粉 2g 蚝油 20g 花椒 1g 干辣椒 3g 螃蟹 1000g 姜葱蒜 30g 螃蟹洗净备用，其他材料切好备用 洗好的螃蟹去掉绳子，切成两半 切好的螃蟹切面醮上面粉 锅中放油，将螃蟹切面朝下煎，将整个螃蟹煎黄 将螃蟹推至两边，加入姜蒜，花椒、干辣椒和香葱段 淋入料酒 加入蚝油，并放入适量的清水 加入胡椒粉煮开 炖至汤收干时加入香葱叶即可</description></item><item><title>螃蟹粥</title><link>/post/8415-%E8%9E%83%E8%9F%B9%E7%B2%A5/</link><pubDate>Sun, 16 May 2021 16:11:58 +0600</pubDate><guid>/post/8415-%E8%9E%83%E8%9F%B9%E7%B2%A5/</guid><description>螃蟹含有丰富的蛋白质及微量元素，对身体有很好的滋补作用，此外，蟹肉对于高血压、动脉硬化、脑血栓、高血脂及各种癌症有较好的食疗效果。也是宴席上美食。
煮粥用中小火就行。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 30分钟-1小时 3-4人 盐 2g 螃蟹 1个 豌豆 适量 大米 120g 主料：螃蟹、大米、豌豆。 把螃蟹的蟹盖解开，熬粥的时候入味。 大米用清水洗净。 锅里放入水烧开。 放入豌豆、大米。 用中小火煮大米开花。 在放入螃蟹、盐。 煮至粥粘稠即可。 把煮好的粥装入碗里即可食用。</description></item><item><title>清蒸螃蟹</title><link>/post/8335-%E6%B8%85%E8%92%B8%E8%9E%83%E8%9F%B9/</link><pubDate>Wed, 05 May 2021 16:09:19 +0600</pubDate><guid>/post/8335-%E6%B8%85%E8%92%B8%E8%9E%83%E8%9F%B9/</guid><description>秋天，正是吃蟹的好时节。 以前的我，看到那横行四方的家伙，无论如何也不敢下口，但是慢慢地我爱上了吃蟹。无论是鲜嫩的蟹腿还是美味的蟹黄，但是做蟹，我觉得无论是炒、香辣还是做粥，都是暴殄天物，只有清蒸最好。
也可以用酱油调汁，沾着吃。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10-20分钟 1-2人 葱 适量 料酒 适量 姜 适量 螃蟹 500g 将蟹刷洗干净。 葱、姜切片。 清水中放入葱与姜片，倒入料酒，烧开。 将蟹五花大绑放到屉上蒸十五分钟即可。</description></item><item><title>螃蟹酱烧白菜</title><link>/post/8401-%E8%9E%83%E8%9F%B9%E9%85%B1%E7%83%A7%E7%99%BD%E8%8F%9C/</link><pubDate>Thu, 08 Apr 2021 16:11:31 +0600</pubDate><guid>/post/8401-%E8%9E%83%E8%9F%B9%E9%85%B1%E7%83%A7%E7%99%BD%E8%8F%9C/</guid><description>螃蟹：螃蟹含有丰富的蛋白质及微量元素，对身体有很好的滋补作用。螃蟹有清热解毒、补骨添髓、养筋活血，利肢节，滋肝阴，充胃液之功效，对于淤血、黄疸、腰腿酸痛和风湿性关节炎等有一定的食疗效果。螃蟹具有抗结核作用，对结核病的康复大有补益。 大白菜：大白菜是现今餐桌上必不可少的一道家常美食，大白菜具有较高的营养价值，含有丰富的多种维生素和矿物质，特别是维C和钙、膳食纤维的含量非常丰富。对于护肤、养颜、防止女性乳腺癌、润肠排毒、促进人体对动物蛋白的吸收等，都有极大功效。 大白菜虽是蔬菜，但是和螃蟹一起酱烧味道鲜美。
螃蟹洗净后用刀面轻拍几下，使螃蟹裂开，便于入味。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 30分钟-1小时 1-2人 蒜 适量 姜 适量 盐 适量 花椒 适量 豆瓣酱 适量 葱段 适量 辣椒 适量 味精 适量 螃蟹 1000克 大白菜 500克 香柳 适量 缅芜碎 适量 螃蟹洗净轻拍几下至蟹壳裂开，加入盐、料酒、生抽腌制20分钟。 葱、香柳、老缅芜碎（没有的可用香莱代替）洗净备用 大白菜洗净切段备用 干辣椒、葱切段 花椒粒少许 蒜拍碎、姜切片 豆瓣酱备用 锅中放入适量菜籽油加热放入螃蟹炸至金黄滤油捞起备用。 锅中留底油把葱段、干辣椒、花椒粒、蒜、姜及豆辨酱爆香。 然后加水煮开，放炸好的螃蟹和香柳、老缅芜碎闷5分钟。 加入大白菜、盐、盖上锅盖闷10分钟。 闷至白菜软、汁少装盘即可。</description></item><item><title>清蒸河蟹</title><link>/post/8376-%E6%B8%85%E8%92%B8%E6%B2%B3%E8%9F%B9/</link><pubDate>Thu, 08 Apr 2021 16:10:35 +0600</pubDate><guid>/post/8376-%E6%B8%85%E8%92%B8%E6%B2%B3%E8%9F%B9/</guid><description>来到南方才知道河蟹可以长这么大，而且真的肉蛮多还很鲜甜，螃蟹比较寒，一定要配姜，否则容易刺激肠胃，造成腹泻
螃蟹先杀死再蒸，可以避免螃蟹挣扎的时候把腿挣断
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 1-2人 姜 5g 醋 适量 螃蟹 3只 姜切末 螃蟹放入桶中，倒入少量的水，不要盖过螃蟹养半天 螃蟹拿它的后盖两侧，螃蟹就不会夹到手了，用刷子刷洗干净后捆绑好 也可以像我一样先把螃蟹杀死再操作，用筷子直接冲螃蟹的口中扎进去，直接插到心脏，五六分钟螃蟹就死了 再用刷子刷洗干净 放入冷水锅中蒸13分钟 放入碗中倒入陈醋 吃的时候沾姜醋汁，可以祛寒</description></item><item><title>清蒸螃蟹</title><link>/post/8412-%E6%B8%85%E8%92%B8%E8%9E%83%E8%9F%B9/</link><pubDate>Mon, 29 Mar 2021 16:11:52 +0600</pubDate><guid>/post/8412-%E6%B8%85%E8%92%B8%E8%9E%83%E8%9F%B9/</guid><description>清蒸螃蟹是中国菜系沪菜菜系中很有特色的菜式之一，清蒸螃蟹以螃蟹为主要材料，烹饪以蒸菜为主。螃蟹含有丰富的蛋白质及微量元素，对身体有很好的滋补作用。螃蟹还有抗结核作用，吃蟹对结核病的康复大有补益。
无
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10-20分钟 1-2人 盐 适量 鸡精 适量 葱姜 适量 大蒜 适量 香菜 适量 麻油 适量 孜然 适量 奥尔良调料 适量 螃蟹 1斤半 在处理螃蟹洗净时，可以调制葱姜蒜醋汁，用来蘸食螃蟹，味道更好。 将葱姜蒜末放在螃蟹面上，加熬熟的酱油、孜然，麻油搅和。 将螃蟹上笼，用火蒸15~20分钟，至蟹壳呈鲜红色 趁热泼在洒上了葱姜蒜花的螃蟹上即可食用。 成品秀图✌</description></item><item><title>白菜螃蟹汤</title><link>/post/8398-%E7%99%BD%E8%8F%9C%E8%9E%83%E8%9F%B9%E6%B1%A4/</link><pubDate>Thu, 18 Mar 2021 16:11:25 +0600</pubDate><guid>/post/8398-%E7%99%BD%E8%8F%9C%E8%9E%83%E8%9F%B9%E6%B1%A4/</guid><description>【白菜螃蟹汤】简单的做法，味道鲜美。。。
家常菜，随意做。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 3-4人 油 适量 盐 适量 生抽 适量 葱段 适量 白菜 150g 螃蟹 285g 加适量的盐。 然后，加适量的生抽。 最后，搁入葱段，即成。 将已清洗好的螃蟹去蟹壳蟹鳃用剪刀剪开。 调味翻匀。 食材：螃蟹（已清洗）、白菜（已清洗切开）、葱段 烧锅倒油烧热，下入切好的白菜和收拾好的螃蟹翻炒翻炒。 接着，加入一些清水煮开至熟。</description></item><item><title>干锅香辣蟹</title><link>/post/402-%E5%B9%B2%E9%94%85%E9%A6%99%E8%BE%A3%E8%9F%B9/</link><pubDate>Thu, 18 Mar 2021 11:43:00 +0600</pubDate><guid>/post/402-%E5%B9%B2%E9%94%85%E9%A6%99%E8%BE%A3%E8%9F%B9/</guid><description>干锅香辣蟹味道鲜香美味，螃蟹稍微小了一点，就做一锅香辣蟹，自己家里做可以控制用油量，不像外面吃到最后锅底里都是油花花的一层。
做香辣味依照自己喜欢辣的口味，我做的微辣，要吃重辣的，把干辣椒和生姜一起加入油爆。 螃蟹切开的部位沾上面粉煎至，能锁着蟹肉里面的水分流出，使得吃口很鲜嫩。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 3-4人 葱 适量 白糖 适量 菜籽油 适量 料酒 适量 干辣椒 适量 生抽 适量 大蒜 适量 老抽 适量 生姜 适量 莲藕 适量 螃蟹 750g 准备生姜片和蒜片 准备干辣椒和八角 莲藕去皮后切片泡在清水中 准备豆豉 用牙刷把螃蟹清洗干净 残忍的把螃蟹后盖去吃，用筷子插入即可，揭掉盖子，去除鳃心胃肠，对半切开。 切开的部位沾上面粉 油温5分热，逐个下入油煎至变色后捞起 留有底油，先下入豆豉爆香 再下入八角，生姜片和蒜片爆香 下入藕片煸炒均匀 把蟹回锅加入料酒（稍微多加一点） 加入干辣椒 加入一调羹生抽和小半调羹老抽 不断的翻炒至酱汁均匀裹上食材后加入白糖煸炒均匀 加入葱段煸炒均匀后熄火出锅</description></item><item><title>香辣蟹</title><link>/post/418-%E9%A6%99%E8%BE%A3%E8%9F%B9/</link><pubDate>Wed, 10 Feb 2021 11:43:36 +0600</pubDate><guid>/post/418-%E9%A6%99%E8%BE%A3%E8%9F%B9/</guid><description>一般香辣蟹都是用海蟹做的，其实用河蟹做味道一样很棒，因为河蟹的肉更清甜鲜美，蟹肉也更多一些，不象海蟹吃进嘴里除了两个夹子肉多点，基本都是壳。 其实香辣蟹一般是生剥壳再过油爆，这样味道比较鲜，可是俺没那个本事生剥壳，俺怕这小东西夹手，所以是蒸熟了再剥的，不过做出来的味道也不错，反正俺是觉得差不了多少的。 所以喜欢吃香辣蟹又没本事生剥壳的MM们，可以象我一样蒸熟了再做，更追求口感的，蒸个半熟再过油，那会更嫩一些。
最后将香辣蟹盛入大一点的火锅或者盆中，表面撒上熟芝麻，置于电磁炉上开最小火煲着，就可以开吃啦！吃完了螃蟹的锅底千万别扔了，把吃完的大蟹盖扔进去，再兑入高汤（清水也行），加适量盐等作料，煮沸后下入千张、豆腐、土豆、火腿、蘑菇、粉丝、青菜等火锅配菜，味道也是一级棒的呢！
准备时间 烹饪时间 食物分量 30分钟-1小时 30分钟-1小时 1-2人 生姜 50g 盐 适量 鸡精 适量 大蒜 50g 大葱 50g 螃蟹 1800g 色拉油 500ml 花椒 15g 干尖椒 25g 桂皮 10g 八角 4个 料酒 80ml 海鲜酱 适量 红辣椒粉 适量 将螃蟹肚子朝上，先剥去底部的软盖 再翻过来剥开正面的大壳盖，用手将腮、白及边上的毛边等部位去除干净，撇下两个大蟹钳，用刀背拍出裂隙，然后将身躯从中一分为二 生姜切片，大蒜去皮，大葱斜切成长片，花椒、干尖椒、桂皮、八角至于碗中备用 炒锅倒入比较多的油，大火烧至八成热 下入步骤三中材料煸香 等锅中作料颜色变深时，下入剥好的螃蟹下锅翻炒 炒约5分钟后，加入盐、鸡精、倒入料酒烹香 将海鲜酱、麻辣酱、红辣椒粉各一大勺调成酱汁 加入锅中 加少量水，炒均，盖上锅盖，小火闷5-10分钟</description></item><item><title>姜葱炒蟹</title><link>/post/8374-%E5%A7%9C%E8%91%B1%E7%82%92%E8%9F%B9/</link><pubDate>Sun, 31 Jan 2021 16:10:28 +0600</pubDate><guid>/post/8374-%E5%A7%9C%E8%91%B1%E7%82%92%E8%9F%B9/</guid><description>突然很想吃螃蟹，去菜市场买了点回来炒着吃，解解馋，味道鲜甜可口，很下饭，根本停不下来啊。
加入料酒去腥。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 葱 适量 姜 适量 油 适量 盐 适量 大蒜 适量 螃蟹 4只 料酒 1匙 淋入料酒。 锅热油，下入姜丝蒜瓣煸炒出香味。 加入螃蟹，炒至变色。 加入葱段，焖煮2分钟。 出锅之前加入适量盐即可。</description></item><item><title>咖喱蟹肉粥</title><link>/post/8361-%E5%92%96%E5%96%B1%E8%9F%B9%E8%82%89%E7%B2%A5/</link><pubDate>Sat, 26 Dec 2020 16:10:02 +0600</pubDate><guid>/post/8361-%E5%92%96%E5%96%B1%E8%9F%B9%E8%82%89%E7%B2%A5/</guid><description>咖喱能促进唾液和胃液的分泌，增加胃肠蠕动，增进食欲。咖喱所含的姜黄素具有激活肝细胞并抑制癌细胞的功能，还具有协助伤口复合，预防老年痴呆症的作用。
其实蟹肉剥起来很麻烦，可以像炒螃蟹那样切成小块直接放到锅里煮，吃的时候就稍微麻烦点。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 1-2人 鸡精 适量 香菜 适量 精盐 适量 大米 50g 螃蟹 2只 咖喱粉 适量 正常的煮粥，螃蟹放在上层蒸帘蒸， 蒸好的螃蟹去盖，去退，去钳，去蟹腮胃肠心。留蟹肉和蟹黄，膏。 粥煮到这样没有太多的汤就可以了。 加入咖喱粉，精盐，鸡精。 加入蟹肉蟹黄搅拌，盖上盖子。闷一小会就好了。 盛到碗里，我把蟹盖装饰在上面了，自己吃的时候点缀点香菜就可以食用了。</description></item><item><title>河蟹西兰花粥</title><link>/post/8378-%E6%B2%B3%E8%9F%B9%E8%A5%BF%E5%85%B0%E8%8A%B1%E7%B2%A5/</link><pubDate>Wed, 25 Nov 2020 16:10:42 +0600</pubDate><guid>/post/8378-%E6%B2%B3%E8%9F%B9%E8%A5%BF%E5%85%B0%E8%8A%B1%E7%B2%A5/</guid><description>晚上，一个人在家吃什么好呢？门外北风呼呼的吹，天好冷！ 做粥吃吧！大冷的天，有一碗热乎乎的粥，该多么的惬意啊 ！ 河蟹西兰花粥，利用一只熟螃蟹，一碗米饭做的粥，此粥清热解毒，滋阴补肝，是冬季养生的靓粥. 螃蟹含有丰富的蛋白质及微量元素，对身体有很好的滋补作用。螃蟹还有抗结核作用，吃蟹对结核病的康复大有补益。螃蟹性寒、味咸，归肝、胃经；有清热解毒、补骨添髓、养筋接骨、活血祛痰、利湿退黄、利肢节、滋肝阴、充胃液之功效；对于淤血、黄疸、腰腿酸痛和风湿性关节炎等有一定的食疗效果。 西兰花中的营养成分，不仅含量高，
平素脾胃虚寒、大便溏薄、腹痛隐隐、风寒感冒未愈、宿患风疾、顽固性皮肤瘙痒疾患之人忌食；月经过多、痛经、怀孕妇女忌食螃蟹，尤忌食蟹爪。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 30分钟-1小时 1-2人 葱 适量 料酒 适量 姜 适量 油 适量 盐 适量 胡椒粉 适量 鸡精 适量 螃蟹 1只 西兰花 100g 米饭 100g 准备好米饭，螃蟹.</description></item><item><title>糯米蒸螃蟹</title><link>/post/8358-%E7%B3%AF%E7%B1%B3%E8%92%B8%E8%9E%83%E8%9F%B9/</link><pubDate>Sun, 18 Oct 2020 16:09:55 +0600</pubDate><guid>/post/8358-%E7%B3%AF%E7%B1%B3%E8%92%B8%E8%9E%83%E8%9F%B9/</guid><description>螃蟹含有丰富的蛋白质及微量元素，对身体有很好的滋补作用。蟹中含有较多的维生素A，对皮肤的角化有帮助。螃蟹还有抗结核作用，吃蟹对结核病的康复大有补益。 螃蟹富含蛋白质，有高胆固醇、高嘌呤，痛风患者食用时应自我节制，患有感冒、肝炎、心血管疾病的人不宜食蟹。中国有中秋前后食用河蟹的传统，由于传统上中医认为蟹性寒，故常用姜茸、紫苏等配置食蟹使用的的调料。 周末婆婆买来螃蟹，我兴致一来说来做糯米蒸螃蟹。第一次做，味道还不错，一盘都吃得光光.
糯米需提前泡发。 吃完蟹后最好喝红糖姜汤，因为蟹是属赛性的。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10-20分钟 5-6人 葱 适量 姜 适量 油 适量 盐 适量 胡椒粉 适量 糯米 50g 螃蟹 250g 红辣椒 适量 芹菜 适量 螃蟹洗净，去掉内脏，把腮也去掉，把螃蟹切半 糯米提前2小时泡发 锅下油，炒糯米，加入少量的盐和胡椒粉，加少量的水焖2分钟 把焖好的糯米装上来 螃蟹摆好（壳也放下去，我这个是因为壳上面的肉都掉出来，所以没有壳），上面洒上一层薄薄的盐和鸡精 放好葱段，姜，红辣椒，加入少量的水（约二匙）上锅蒸15分钟 蒸好时再放上芹菜就可以出锅了 上面是蟹，下面是糯米，蟹吃起来很鲜甜，糯米中有蟹的味道，很鲜美的一道菜。</description></item><item><title>海鲜杂菜火锅</title><link>/post/8421-%E6%B5%B7%E9%B2%9C%E6%9D%82%E8%8F%9C%E7%81%AB%E9%94%85/</link><pubDate>Sat, 10 Oct 2020 16:12:12 +0600</pubDate><guid>/post/8421-%E6%B5%B7%E9%B2%9C%E6%9D%82%E8%8F%9C%E7%81%AB%E9%94%85/</guid><description>过年的时候吃个简单的海鲜火锅也不错呀，红通通的颜色，看着就喜庆！我在想，吃个螃蟹，在2017年里会不会就可以横行无忌呢，哈哈哈&amp;hellip;&amp;hellip;
无
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 30分钟-1小时 1-2人 豆腐 200g 金针菇 50g 螃蟹 2只 红萝卜 20g 罗氏虾 300克 西洋菜 100g 菌菇浓汤宝 适量 备海鲜杂菜等材料 海鲜用酒加水泡晕 取一砂锅，加5碗左右的水，加入菌菇浓汤宝 待菌菇浓汤宝溶化后，投入姜片 把所有材料边煮边吃即可，并可配搭个人喜欢的酱料</description></item><item><title>西红柿炒蟹</title><link>/post/416-%E8%A5%BF%E7%BA%A2%E6%9F%BF%E7%82%92%E8%9F%B9/</link><pubDate>Fri, 25 Sep 2020 11:43:31 +0600</pubDate><guid>/post/416-%E8%A5%BF%E7%BA%A2%E6%9F%BF%E7%82%92%E8%9F%B9/</guid><description>西红柿炒蟹是中国菜系鲁菜菜系中很有特色的菜式之一。这个季节螃蟹很肥美，螃蟹和西红柿搭配，第一次这样搭配，酸甜口的味，加上螃蟹的鲜美，鲜亮的颜色，不错啊。
螃蟹一定要熟透才可能把蟹肉的病菌杀死。吃螃蟹不可饮用冷饮会导致腹泻。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 1-2人 葱 适量 白糖 适量 姜 适量 油 适量 盐 适量 水淀粉 适量 芝麻油 适量 西红柿 2个 螃蟹 1个 准备食材。 螃蟹洗净从中间切成两份。 将螃蟹的切口处沾上面粉。 锅中油浇至七成热，将蟹的切口先放入油中略炸。 当螃蟹切口变凝固，平放反正都炸一会，炸至螃蟹变色。 西红柿洗净，在西红柿表面十字。 开水烫一下。 西红柿去皮，切块，葱姜切末。 锅中留少许底油，加入葱姜末炒香。 加入西红柿翻炒，加盐、白糖炒匀。 加入炸好的蟹略炒，加一点水淀粉翻炒均匀，滴入芝麻油即可。</description></item><item><title>咖喱螃蟹土豆汤</title><link>/post/8386-%E5%92%96%E5%96%B1%E8%9E%83%E8%9F%B9%E5%9C%9F%E8%B1%86%E6%B1%A4/</link><pubDate>Tue, 08 Sep 2020 16:11:02 +0600</pubDate><guid>/post/8386-%E5%92%96%E5%96%B1%E8%9E%83%E8%9F%B9%E5%9C%9F%E8%B1%86%E6%B1%A4/</guid><description>最近菜市场的螃蟹很多，价格也还可以，八元一斤买了4个配上土豆做汤，味道鲜美……
家常菜，随意做。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 3-4人 油 适量 盐 适量 生抽 适量 土豆 500g 葱段 适量 咖喱块 2块 螃蟹 305g 加适量的盐。 然后，加适量的生抽。 最后，搁入葱段，即成。 食材：螃蟹（已清洗）、土豆（已清洗去皮切开）、咖喱块、葱段 将已清洗好的螃蟹去蟹壳蟹鳃用剪刀剪开。 烧锅倒油烧热，下入切好的土豆翻炒翻炒。 随后，加入一些清水煮开、煮至土豆熟软。 接着，合入收拾好的螃蟹，搁入咖喱块。 翻动一下煮开至熟。 调味翻匀。</description></item><item><title>烧螃蟹</title><link>/post/8395-%E7%83%A7%E8%9E%83%E8%9F%B9/</link><pubDate>Sun, 30 Aug 2020 16:11:20 +0600</pubDate><guid>/post/8395-%E7%83%A7%E8%9E%83%E8%9F%B9/</guid><description>螃蟹含有丰富的蛋白质及微量元素，对身体有很好的滋补作用。蟹中含有较多的维生素A，对皮肤的角化有帮助。螃蟹还有抗结核作用，吃蟹对结核病的康复大有补益。
全程不加水更香，如果觉得干就加黄酒
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 5-6人 蒜 适量 姜 适量 油 适量 盐 适量 糖 适量 黄酒 适量 螃蟹 5只 成品图 对半切开 装盆 清洗螃蟹，用水养一下 热锅内放适量油，放入蒜姜 把螃蟹切面朝下放入锅内 一个个放入，加黄酒适量煮 煮熟，加适量盐糖调味 配上醋吃最好了</description></item><item><title>葱姜水煮螃蟹</title><link>/post/8419-%E8%91%B1%E5%A7%9C%E6%B0%B4%E7%85%AE%E8%9E%83%E8%9F%B9/</link><pubDate>Sun, 09 Aug 2020 16:12:05 +0600</pubDate><guid>/post/8419-%E8%91%B1%E5%A7%9C%E6%B0%B4%E7%85%AE%E8%9E%83%E8%9F%B9/</guid><description>用葱姜水煮螃蟹，而不是蒸螃蟹，是我们这里乡下农家最简单，最快速的方法。 水煮螃蟹，蟹肉鲜嫩，很好吃。
1.水不要多，小半碗即可。 2.煮螃蟹的时间根据螃蟹的大小而定。 3.螃蟹不可与柿子同吃。柿子中含有大量的鞣酸，这两样物质会互相发生反应，形成蛋白质凝固成块状物，而我们的胃部很难消化这种产物。所以有人吃了螃蟹又吃柿子，就可以造成恶心、呕吐、腹痛、腹泻等不适。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 1-2人 葱 适量 香醋 适量 料酒 适量 姜 适量 糖 适量 先抽 适量 螃蟹 6只 螃蟹放入清水浸泡30分钟，让它充分爬行，充分吞吐，直至吐出肚子中的污物。 用刷子刷净，沥干， 锅里放入小半碗清水，加些料酒，姜片葱结， 放入螃蟹，大火煮开10分钟， 小火焖3分钟， 用姜末，香醋，先抽，糖调成蘸汁，蘸食即可。</description></item><item><title>清蒸螃蟹</title><link>/post/8356-%E6%B8%85%E8%92%B8%E8%9E%83%E8%9F%B9/</link><pubDate>Sun, 09 Aug 2020 16:09:47 +0600</pubDate><guid>/post/8356-%E6%B8%85%E8%92%B8%E8%9E%83%E8%9F%B9/</guid><description>俺家小老头和同事们一起去了趟阳澄湖，带回来几只螃蟹，卖家很用心的用空瓶子装着冰块一路敷着，回来时冰块基本上没怎么化呢。清蒸螃蟹，做法简单，好吃哇~(^__^) 嘻嘻……
蒸螃蟹时，大火蒸15分钟即可。 螃蟹寒，配点姜醋蘸料既美味又化寒。
准备时间 烹饪时间 食物分量 30分钟-1小时 10-20分钟 1-2人 料酒 适量 姜 适量 醋 适量 螃蟹 4只 大火蒸15分钟。 姜切末。 清水里放点料酒，放入螃蟹（已经被五花大绑了），泡在清水里半个小时。 用刷子（干净牙刷最方便感觉）把螃蟹刷洗干净，再用清水冲洗两遍。 锅内加水，烧热，放入螃蟹（蟹壳朝下）。 准备米醋和姜。 把姜末放在醋里，吃螃蟹时作为蘸料。 关火后焖3至5分钟，盛出，蘸着姜醋料，开吃~</description></item><item><title>蒜拌蟹</title><link>/post/8391-%E8%92%9C%E6%8B%8C%E8%9F%B9/</link><pubDate>Sat, 08 Aug 2020 16:11:08 +0600</pubDate><guid>/post/8391-%E8%92%9C%E6%8B%8C%E8%9F%B9/</guid><description>螃蟹，又称河蟹，是洄游性甲壳类水生动物(螃蟹在海洋中繁殖，生长在淡水的江、河、湖中，成熟后螃蟹再回到海水中繁殖)。螃蟹作为美味佳肴，自古以来备受人们的青睐。明代李时珍赞云：“鲜蟹和以姜醋，侑以醇酒，嚼黄持鳌，略赏风味。”清朝李渔更称螃蟹：“已造色、香、味三者之极，更无一物可以上之。”因此，素有“螃蟹上席百味淡”的美 称。
螃蟹要清理干净蟹腮蟹心。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 蒜 适量 盐 适量 醋 适量 味极鲜 适量 螃蟹 220g 开吃啦 螃蟹放入锅中蒸熟，晾凉。 把螃蟹盖取下去除里面的蟹心一切2半，蟹腿取下，蟹腮去掉分段切好。 放入容器中 捣蒜泥时加入少量盐，和味极鲜。 切好的螃蟹段，加入蒜泥，醋搅拌均匀就可以了。</description></item><item><title>面拖蟹</title><link>/post/408-%E9%9D%A2%E6%8B%96%E8%9F%B9/</link><pubDate>Fri, 31 Jul 2020 11:43:15 +0600</pubDate><guid>/post/408-%E9%9D%A2%E6%8B%96%E8%9F%B9/</guid><description>面拖蟹是江浙一带最家常的螃蟹烹饪吃法。　蟹块切口抹上一层面粉，可防止蟹黄流失；先炸一下沾有面粉的切口，封住蟹黄和蟹肉，再将整个蟹块放入煎炒，通过油煎和烧制，蟹中鲜味全溶入外面的面糊团中，一段段面拖蟹晶莹透亮，红黄相间，看上去不但十分惹眼，而且味道鲜美。 在江浙一带螃蟹除了清蒸，就是这种用面糊烹饪的螃蟹最受欢迎也是最家常的吃法。 记得小时候回奶奶家，奶奶都是用这种做法烹饪螃蟹，清蒸到很少见，螃蟹本身味道鲜美，经过煎至与拌炒之后香味更加浓郁，尤其是最后的面糊用来拌米饭也是相当的美味。
螃蟹用白酒熏醉，比较好处理，而且这样做的螃蟹肉质更加鲜嫩。 煎至螃蟹的时候要把切口先朝下煎至，把蟹黄封住。 最后再加入面糊烧制片刻，直到面糊收汁浓稠即可关火，加入面糊后要多翻炒一下，以免糊底。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10-20分钟 1-2人 盐 适量 白酒 适量 葱姜 适量 料酒 10ml 白糖 3g 色拉油 适量 生抽 20ml 螃蟹 4只 小麦面粉 40g 加入料酒炒香。 加入白糖。 螃蟹刷洗干净加入适量的白酒把其熏醉。 准备好面粉和葱姜。 螃蟹切两半，去掉鳃和内脏，切口沾裹面粉。 所有的螃蟹处理好沾过面粉。 剩下的面粉加入清水调成面糊备用。 锅中加入色拉油烧热，把螃蟹的切口朝下放入锅中煎至。 然后在煎炒片刻至螃蟹发红，然后再放入葱姜爆香。 加入酱油翻炒。 再加入适量的清水烧制片刻。 加入少许盐。 再把面糊浇入翻炒。 直到面糊收汁沾裹螃蟹关火。</description></item><item><title>白蟹炒年糕</title><link>/post/8375-%E7%99%BD%E8%9F%B9%E7%82%92%E5%B9%B4%E7%B3%95/</link><pubDate>Wed, 24 Jun 2020 16:10:32 +0600</pubDate><guid>/post/8375-%E7%99%BD%E8%9F%B9%E7%82%92%E5%B9%B4%E7%B3%95/</guid><description>螃蟹的新做法，忘记在哪里看的了~但是记忆很深刻，因为我以前总觉得螃蟹就是蒸，炒，没想到螃蟹还可以做别的啊~~
其实算是海鲜炒面之类的了，可以加一些任意的食材~
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10-20分钟 1-2人 油 适量 盐 适量 年糕 适量 螃蟹 300g 油菜洗净 切段 螃蟹洗净 剁成两半 煸锅放入螃蟹煸炒 加入虾 加入年糕 加一些炒面和葱花 加适量盐和味精出锅即可</description></item><item><title>海鲜螃蟹粥</title><link>/post/8354-%E6%B5%B7%E9%B2%9C%E8%9E%83%E8%9F%B9%E7%B2%A5/</link><pubDate>Wed, 24 Jun 2020 16:09:41 +0600</pubDate><guid>/post/8354-%E6%B5%B7%E9%B2%9C%E8%9E%83%E8%9F%B9%E7%B2%A5/</guid><description>记得好久没吃粥了，今天为家人准备了一碗即可口又营养丰富的海鲜螃蟹，觉得味道还不错，特地给大家分享一下。
做粥就是要讲究耐心，首先以大火烧开，再以小火熬制，要时不时的搅拌，以免糊锅，在熬制当中如果水量太少可以加入开水，煮这碗粥一定要加入姜，因为它可以去寒，再说螃蟹偏寒，也不可贪吃。
准备时间 烹饪时间 食物分量 30分钟-1小时 30分钟-1小时 3-4人 油 适量 盐 适量 姜 10g 葱花 适量 芝麻油 适量 螃蟹 1只 香菇 5朵 大米 250g 芹菜 20g 蘑菇 3-4朵 上海青 50g 大米洗净，放适量的水下锅，大火煮开。 把螃蟹洗净，煮熟。 切掉不能食用的部份，切块，备用。 等到大米煮开花后，加入切好的螃蟹，改小火熬制。 把香菇、蘑菇洗净切条，并分成两份备用。 把一份切好的香菇和蘑菇放入，继续熬制。 熬制20分钟后，放入切好的姜和芹菜，继续熬制。 等到米粒熬烂后，酒上葱花，加入适量的盐、味精和芝麻油。备用。 另起一锅，把另一份香菇、蘑菇和切好的上海青炒好，备用。 装上一碗香喷喷的海鲜螃蟹粥上面放入炒好的青菜即可食用。</description></item><item><title>圆蛤煮螃蟹</title><link>/post/8418-%E5%9C%86%E8%9B%A4%E7%85%AE%E8%9E%83%E8%9F%B9/</link><pubDate>Fri, 19 Jun 2020 16:12:04 +0600</pubDate><guid>/post/8418-%E5%9C%86%E8%9B%A4%E7%85%AE%E8%9E%83%E8%9F%B9/</guid><description>花鱼儿家的菜菜来了。。。
无
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 3-4人 料酒 适量 油 适量 盐 适量 生抽 适量 姜片 适量 香葱 适量 螃蟹 185g 圆蛤 255g 加适量的盐。 然后，加适量的生抽。 烧锅倒油烧热，下入姜片炝锅。 调味翻匀。 将已清洗好的螃蟹去蟹壳蟹鳃用剪刀剪开，待用。 接着，合入收拾好的螃蟹，加适量的清水。 加适量的料酒。 最后，搁入香葱，即成。 食材：螃蟹（已清洗）、圆蛤（已吐完泥沙洗净）、姜片、香葱 随后，下入已洗净的圆蛤翻炒一下。 煮开煮至圆蛤开口。</description></item><item><title>毛豆花菜螃蟹汤</title><link>/post/8388-%E6%AF%9B%E8%B1%86%E8%8A%B1%E8%8F%9C%E8%9E%83%E8%9F%B9%E6%B1%A4/</link><pubDate>Thu, 04 Jun 2020 16:11:02 +0600</pubDate><guid>/post/8388-%E6%AF%9B%E8%B1%86%E8%8A%B1%E8%8F%9C%E8%9E%83%E8%9F%B9%E6%B1%A4/</guid><description>【毛豆花菜螃蟹汤】咖喱味的，好吃。。。
家常菜，随意做。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10-20分钟 3-4人 油 适量 盐 适量 生抽 适量 咖喱块 2块 毛豆 230g 螃蟹 330g 花菜 220g 加适量的盐。 调味翻匀，即成。 然后，加适量的生抽。 接着，合入收拾好的螃蟹，搁入咖喱块。 翻动一下煮开至熟。 食材：毛豆、花菜（已清洗）、螃蟹（已清洗）、咖喱块 将毛豆剥壳、淘洗一下，待用。 将已清洗好的螃蟹去蟹壳蟹鳃用剪刀剪开，待用。 烧锅倒油烧热，下入淘洗好的毛豆和已清洗好的花菜翻炒翻炒。 随后，加入一些清水煮开、煮至熟软。</description></item><item><title>海鲜粥</title><link>/post/405-%E6%B5%B7%E9%B2%9C%E7%B2%A5/</link><pubDate>Sun, 24 May 2020 11:43:07 +0600</pubDate><guid>/post/405-%E6%B5%B7%E9%B2%9C%E7%B2%A5/</guid><description>应当是饱含爱意与温暖的一碗海鲜粥，却因着夏日热烈的阳光，少了许多心情滋味，如今想来，那冬日的暖阳，真的让人无限的怀念。夏天已经来了，冬天还会远吗？冬天不远，我那一份期望暖阳的感觉还会远吗？如今挥汗之际，我竟然想念的还是暖暖之阳，呵呵，是不是热晕的缘故啊。 一道食材丰富的海鲜粥，家的味道顿显，我想，许久以后的未来，儿子味蕾记忆，一定会有所留恋的&amp;hellip;&amp;hellip;
1.加入姜汁为了平衡螃蟹的寒性。 2.加入芝麻油，有防溢锅功用。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 30分钟-1小时 1-2人 盐 适量 芝麻油 适量 白胡椒粉 适量 螃蟹 200g 鲜虾 150g 玖顺生姜汁 适量 干贝 50g 江米 100g 螃蟹一只备用。 准备一份江米和玖顺生姜汁。 准备鲜虾和干贝备用。 江米淘洗干净，放入锅中加足量清水，然后放入玖顺生姜汁和芝麻油，开火煮粥。 螃蟹清洗干净。 拆分成小块。 锅内加清水，将螃蟹放入锅中，加入适量玖顺生姜汁。 煮熟备用。 干贝用温水泡发备用。 将洗净泡发完毕的干贝放入粥锅中。 加入螃蟹。 放入白胡椒粉和食盐调味。 将整理干净的鲜虾放入锅中。 大虾成熟后，即可关火食用。</description></item><item><title>盐焗蟹</title><link>/post/401-%E7%9B%90%E7%84%97%E8%9F%B9/</link><pubDate>Tue, 19 May 2020 11:42:57 +0600</pubDate><guid>/post/401-%E7%9B%90%E7%84%97%E8%9F%B9/</guid><description>古人有：“蟹肉上席百味淡”的说法，若要吃出螃蟹的原汁原味，还是传统做法清蒸或盐焗。盐焗蟹，把螃蟹身上的盐抖掉，就可以吃了，焗出来的螃蟹可以空口吃，因为肉很香很香，也有咸味。 吃清蒸螃蟹时，因蟹肉性寒，温上一壶热的花雕酒，花雕酒暖胃，这是最佳的搭配。 国庆中秋佳节，一家人的欢聚，温茶暖酒，小酌几杯，闲谈对飮，从蟹黄的浓厚醇香和绵密中，感受那份独有的身心的放松。
厨房小语： 1.蟹最好在焗之前先杀，或用酒醉晕，以免焗时掉脚。 2. 焗的时间可依据螃蟹的大小来定
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 1-2人 姜 4片 螃蟹 3只 盐 2000g 花雕酒 100g 盐 螃蟹清洗干净，加花雕酒、姜片腌10分钟 干锅把盐用大火炒热 把蟹放上后 再用盐覆盖焖5分钟 再把蟹翻过来，覆盖上盐焖5钟即可 后把灶火开到最小火，盖上锅盖焖8分钟即可</description></item><item><title>蒸蟹</title><link>/post/8385-%E8%92%B8%E8%9F%B9/</link><pubDate>Thu, 27 Feb 2020 16:10:58 +0600</pubDate><guid>/post/8385-%E8%92%B8%E8%9F%B9/</guid><description>我喜欢吃螃蟹，在菜场只要看到有卖的，就会控制不住买几个回来，放进锅中，十几分钟就变成一道美味，呵呵。
喜欢的话，也可以加入葱姜一起蒸
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 1-2人 水 适量 螃蟹 2个 准备好买来的螃蟹 清洗干净后放入蒸锅中 盖上盖子，中火蒸15分钟左右 揭开盖子 装入盘中即可</description></item><item><title>螃蟹海参虫草浓汤锅</title><link>/post/8399-%E8%9E%83%E8%9F%B9%E6%B5%B7%E5%8F%82%E8%99%AB%E8%8D%89%E6%B5%93%E6%B1%A4%E9%94%85/</link><pubDate>Wed, 26 Feb 2020 16:11:28 +0600</pubDate><guid>/post/8399-%E8%9E%83%E8%9F%B9%E6%B5%B7%E5%8F%82%E8%99%AB%E8%8D%89%E6%B5%93%E6%B1%A4%E9%94%85/</guid><description>最近收到家乐浓汤宝的试用产品，我本人特别喜欢用浓汤宝，拌饺子的馅料，做火锅汤底真的还是头一次，抱着试一试的态度，制作了这款螃蟹虫草海参浓汤锅，老公边吃边对我说，这绝对是私家菜，咱可以申请专利了，真的太好吃了，唯一美中不足之处，就是晚上制作的火锅，拍不出理想的图片来，喜欢吃特色火锅的看看吧：”
这款火锅微辣，辣度自己调整。海鲜属于寒性，要用麻椒，葱姜，黄酒，辣椒等综合。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10-20分钟 3-4人 姜 适量 油 适量 盐 适量 干辣椒 适量 大葱 适量 麻椒 适量 黄酒 适量 枸杞 适量 绵白糖 适量 螃蟹 1只 桂圆 适量 粉丝 适量 红枣 3个 浓汤宝 2块 虫草 30g 海参 2个 老干妈辣椒酱 15g 时令蔬菜 适量 准备食材 清水泡发好干货 螃蟹，虾仁和瑶柱处理好之后，用黄酒（海鲜属于寒性，用黄酒综合一下），葱姜腌制15分钟 锅里加油，低油温时候加麻椒粒和干辣椒（喜欢吃辣的多加，我家不能吃太辣的）煸一下 加老干妈辣椒酱，我用了一勺（能吃辣的多加）炒出红油 加葱姜炒 加螃蟹翻炒，加盐，白糖 加六碗清水 如图 准备红枣，家乐浓汤宝2块，枸杞和桂圆 锅开后，下2块家乐浓汤宝 加红枣，枸杞和桂圆 加泡好的虫草 准备其它食材，自己喜欢吃什么准备什么。 下入海参和所需要的食材，煮熟后蘸着火锅调料食用即可。</description></item><item><title>青菜圆素鸡煮螃蟹</title><link>/post/8405-%E9%9D%92%E8%8F%9C%E5%9C%86%E7%B4%A0%E9%B8%A1%E7%85%AE%E8%9E%83%E8%9F%B9/</link><pubDate>Mon, 10 Feb 2020 16:11:41 +0600</pubDate><guid>/post/8405-%E9%9D%92%E8%8F%9C%E5%9C%86%E7%B4%A0%E9%B8%A1%E7%85%AE%E8%9E%83%E8%9F%B9/</guid><description>花鱼儿家的菜菜来了。。。
随意做
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 3-4人 料酒 适量 油 适量 盐 适量 味精 适量 螃蟹 345g 圆素鸡 175g 青菜 210g 调味翻匀，即成。 加适量的味精。 然后，加适量的盐。 翻动一下煮开至熟。 将已清洗好的螃蟹去蟹壳蟹鳃用剪刀剪开，待用。 食材：螃蟹（已清洗）、圆素鸡、青菜（已洗净切开） 将圆素鸡放在案板上切开，待用。 烧锅倒油烧热，下入切好的青菜和圆素鸡翻炒翻炒。 接着，合入收拾好的螃蟹，加适量的清水。 加适量的料酒。</description></item><item><title>蒸螃蟹</title><link>/post/8381-%E8%92%B8%E8%9E%83%E8%9F%B9/</link><pubDate>Sun, 09 Feb 2020 16:10:50 +0600</pubDate><guid>/post/8381-%E8%92%B8%E8%9E%83%E8%9F%B9/</guid><description>这个季节正是吃螃蟹的好时候，螃蟹很肥，价格也不贵！不过螃蟹大寒，应该配着姜、醋一起吃更好！
蒸螃蟹的时间不能过久 否则螃蟹肉不嫩
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 葱 适量 姜 适量 盐 适量 螃蟹 1500g 放入盐 螃蟹很大吧 清水冲洗 腹部朝上放好 放入葱花姜片 每个腹部都放入适量的盐 这样入味 大火烧开 蒸15分钟 蒸好了 配上醋 姜 生抽 酱汁更好</description></item><item><title>螃蟹煮蒲瓜</title><link>/post/8408-%E8%9E%83%E8%9F%B9%E7%85%AE%E8%92%B2%E7%93%9C/</link><pubDate>Fri, 31 Jan 2020 16:11:45 +0600</pubDate><guid>/post/8408-%E8%9E%83%E8%9F%B9%E7%85%AE%E8%92%B2%E7%93%9C/</guid><description>花鱼儿家的菜菜来了。。。
无
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 3-4人 料酒 适量 油 适量 盐 适量 蒲瓜 345g 螃蟹 240g 调味翻匀，即成。 最后，加适量的盐。 翻动一下煮开至熟。 将已清洗好的螃蟹去蟹壳蟹鳃用剪刀剪开，待用。 然后，合入收拾好的螃蟹，加适量的料酒。 食材：蒲瓜（已去皮清洗切开）、螃蟹（已清洗） 烧锅倒油烧热，下入切好的蒲瓜翻炒翻炒。 接着，加适量的清水煮开。</description></item><item><title>盐焗蟹</title><link>/post/8349-%E7%9B%90%E7%84%97%E8%9F%B9/</link><pubDate>Sun, 26 Jan 2020 16:09:26 +0600</pubDate><guid>/post/8349-%E7%9B%90%E7%84%97%E8%9F%B9/</guid><description>“秋风起，蟹脚痒；菊花开，闻蟹来”，每年9~10月正是螃蟹黄多油满之时，也是吃螃蟹的季节到了。 家乡是著名的中华绒螯蟹产地，所以一到秋天吃螃蟹，在我们这里就是情理之中的事了。 喜欢吃螃蟹，也喜欢换着花样做螃蟹。 今天学习做了一款盐焗螃蟹。 第一次吃盐焗蟹，感觉比蒸的更香。也不用沾蘸料吃，就这样吃，挺不错的。
1.其实盐焗蟹已经有咸味了，可以不用再蘸姜汁。 2.如果要去寒，不妨把姜片放在螃蟹底下一起盐焗。 3.焗蟹的时间根据螃蟹的大小而定， 4.把螃蟹的脚捆住，螃蟹的脚在焗的过程中就不容易掉。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 1-2人 姜 适量 盐 适量 鲜抽 适量 螃蟹 2只 准备好食材 放入螃蟹 螃蟹用刷子洗净 再用棉线捆住。 锅里放盐 再盖上一层盐，大火2分钟，转小火8分钟 翻一面再小火焗5分钟，关火，焖几分钟取出.</description></item><item><title>面拖蟹</title><link>/post/8382-%E9%9D%A2%E6%8B%96%E8%9F%B9/</link><pubDate>Tue, 21 Jan 2020 16:10:50 +0600</pubDate><guid>/post/8382-%E9%9D%A2%E6%8B%96%E8%9F%B9/</guid><description>螃蟹是很美味的，和面粉一起又是另外一种风味了
螃蟹一定要清洗干净，特别是大脚上的毛
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 1-2人 料酒 适量 油 适量 盐 适量 鸡精 适量 酱油 适量 面粉 250g 螃蟹 500g 起油锅 出锅了 螃蟹洗干净 面粉放水调制好 把螃蟹对半剪开放入面粉中 把裹好面粉的螃蟹放入油锅 煎成黄色 然后放酱油，盐料酒放水一起用大火煮 10分钟后开锅</description></item><item><title>避风塘炒蟹</title><link>/post/413-%E9%81%BF%E9%A3%8E%E5%A1%98%E7%82%92%E8%9F%B9/</link><pubDate>Fri, 03 Jan 2020 11:43:21 +0600</pubDate><guid>/post/413-%E9%81%BF%E9%A3%8E%E5%A1%98%E7%82%92%E8%9F%B9/</guid><description>避风塘炒蟹源于香港，是香港代表名菜之一，其精髓是那蒜蓉的独特风味，这种蒜蓉的特别之处在于它的甘口焦香，脆而不煳，蒜香味与辣味、豉味结合，达到了一种口味的平衡，与螃蟹共烹，味道和谐，可口极致。 自己在家制作虽然无法达到正宗，不过也不是一定要花大笔钱才可以吃到那么美味的炒蟹哦，只要用心烹制，食材新鲜，在家就可以吃到美味的避风塘炒蟹。
此菜本应用海蟹烹饪，不过咱们这很少有活的海蟹，所以就用大闸蟹来做，我觉得一样美味无比。 炸制蒜蓉是这道菜的关键，我用了两头大蒜，先要中小火慢慢把蒜茸和姜茸炸香，蒜蓉变为金黄，做好的蟹上面的蒜蓉才会焦香无比口感十足。 加入面包糠后不要用大火也用中小火慢慢炒至面包糠，直到面包糠松脆酥香。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 1-2人 油 适量 盐 适量 淀粉 适量 白酒 适量 糖 2g 生姜 15g 螃蟹 4只 大蒜 2头 红辣椒 7个 面包糠 30g 蒸鱼豉油 15ml 螃蟹刷洗干净加入一些白酒熏醉。 准备好调料。 大蒜，姜切末，辣椒，葱切碎。 螃蟹切两半去腮，切口沾裹淀粉。 然后把螃蟹切口朝下炸制。 直到螃蟹变色金黄。 捞出沥油备用。 底油放入姜末和蒜末小火炸香。 直到蒜末变金黄。 再倒入面包糠炒香。 加入葱花和辣椒继续翻炒。 加一些盐，糖翻炒。 加入螃蟹继续翻炒。 加少许蒸鱼豉油继续翻炒。 直到蒜蓉粘裹住螃蟹关火。</description></item><item><title>茭白煮螃蟹</title><link>/post/8416-%E8%8C%AD%E7%99%BD%E7%85%AE%E8%9E%83%E8%9F%B9/</link><pubDate>Mon, 30 Dec 2019 16:11:59 +0600</pubDate><guid>/post/8416-%E8%8C%AD%E7%99%BD%E7%85%AE%E8%9E%83%E8%9F%B9/</guid><description>现在是吃蟹的最好季节，这个时间的蟹又胖又肥，价格有低，喜欢吃蟹的朋友多吃点 ，不要错过哦。。。
无
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 3-4人 料酒 适量 油 适量 盐 适量 生抽 适量 茭白 185g 螃蟹 370g 加适量的盐。 调味翻匀，即成。 然后，加适量的生抽。 翻动一下煮开至熟。 将已清洗好的螃蟹去蟹壳蟹鳃用剪刀剪开，待用。 接着，合入收拾好的螃蟹，加适量的清水。 加适量的料酒。 食材：茭白（已剥壳清洗切开）、螃蟹（已清洗） 烧锅倒油烧热，下入切好的茭白翻炒翻炒。</description></item><item><title>螃蟹泡粥</title><link>/post/8413-%E8%9E%83%E8%9F%B9%E6%B3%A1%E7%B2%A5/</link><pubDate>Sun, 29 Dec 2019 16:11:54 +0600</pubDate><guid>/post/8413-%E8%9E%83%E8%9F%B9%E6%B3%A1%E7%B2%A5/</guid><description>昨天煮了好多螃蟹没有吃完，今天一早，用了二个螃蟹泡粥吃。 泡粥&amp;mdash;就是用剩饭煮粥，在我们这里就叫“泡粥”。 用海虾泡粥，鲜的很哦！
1.用剩饭泡粥，要先把水煮开再放入剩饭。 2.煮粥的时间自己掌握，喜欢稠些的就煮时间长些。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 30分钟-1小时 1-2人 葱 适量 料酒 适量 盐 适量 胡椒粉 适量 先抽 适量 剩饭 1碗 螃蟹 2个 准备好食材 螃蟹对半切，去底盖，去蟹的胃，待用。 锅里放入2大碗水煮开，放入冷饭， 大火煮开，小火煮15-20分钟。 放入螃蟹，加点料酒，煮开5分钟， 加点盐，胡椒粉， 加些先抽酱油煮开， 关火，撒些葱花即可。</description></item><item><title>清蒸大花蟹</title><link>/post/8417-%E6%B8%85%E8%92%B8%E5%A4%A7%E8%8A%B1%E8%9F%B9/</link><pubDate>Tue, 03 Dec 2019 16:11:59 +0600</pubDate><guid>/post/8417-%E6%B8%85%E8%92%B8%E5%A4%A7%E8%8A%B1%E8%9F%B9/</guid><description>清蒸大花蟹完整地保留了蟹的原汁原味，蟹肉白鲜嫩，黄膏腴美，边剥边吃，口中先是被蒜香和酸咸味道轻轻包围，而后又是被外壳包裹住，鲜嫩汁水流出的肥肥蟹肉，味蕾与身心全满足，别有情趣！
螃蟹清洗有妙招： 1、先将螃蟹浸泡在淡盐水中，合其吐尽污物，然后用手捏住其背部，悬空接近盘边，让双钳恰好能夹住盘弦 2、用刷子刷洗全身身，再捏住蟹壳 3、扳住双钳将蟹脐翻开，由肚脐尖处挤压肚脐盖中央的黑线，将其粪便挤出，最后用清水冲洗干净即可 4、使用美思工房威捷朗不锈钢多层蒸锅，螃蟹轻松烹熟，营养美味不流失！
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10-20分钟 3-4人 油 适量 盐 适量 酱油 适量 蒜末 适量 姜末 适量 螃蟹 3只 螃蟹洗净 放入蒸格，盖上盖子大火蒸15分钟 准备姜、蒜、酱油、醋、油各适量 香气喷出时拿出螃蟹备用 配料在碗中拌匀，淋在蟹上即可</description></item><item><title>蟹黄豆腐</title><link>/post/8403-%E8%9F%B9%E9%BB%84%E8%B1%86%E8%85%90/</link><pubDate>Sat, 30 Nov 2019 16:11:39 +0600</pubDate><guid>/post/8403-%E8%9F%B9%E9%BB%84%E8%B1%86%E8%85%90/</guid><description>每到九九重阳节，西北风刮过，就是螃蟹最肥美的时候，八月中秋的螃蟹虽然也好吃，但是少了西北风的光顾，总觉得少了点滋味。从小爱吃螃蟹，长大结婚后，婆家正好是螃蟹的产地，老公每年都会从老家带几次螃蟹回来，让我一饱口福。煮熟吃不完的螃蟹，冷了再回热总有很重的腥味，但是做成蟹黄豆腐，却是一道大家都爱的美味。
1.螃蟹性寒，生姜要多用些，去去寒，同时也可以去腥。 2.盐的适量，咸了就会掩盖蟹的鲜美 3.豆腐切小块煮，更入味，煮的时候用中火，不要煮老了。 4.豆腐不要选老豆腐，但也不要太嫩的。我都买整版切了卖的那种，盒装的豆腐太嫩。
准备时间 烹饪时间 食物分量 30分钟-1小时 10-20分钟 3-4人 水淀粉 适量 姜 4片 螃蟹 2只 胡萝卜 少量 豆腐 200克 蘑菇 6个 青椒 少量 熟猪油 1勺 料酒 20毫升 香菜叶 少量 加料酒 螃蟹拆出蟹肉，详细方法见我的话题之简易小工具巧拆蟹肉 锅里加一勺猪油，烧热 放入姜片和蟹肉，中火慢炒出香味 加适量水，煮沸，小火炖5分钟 豆腐蘑菇切块。豆腐如果豆腥味重，可以先开水中烫一下 青椒和胡萝卜切小片 把蘑菇和豆腐依次加入锅内。中火煮五分钟。 再加入青椒和胡萝卜，洒适量盐，轻轻翻炒几下。 略煮两分钟，放入少量水淀粉，勾薄芡。 最后装盘，撒上香菜就好了。</description></item><item><title>桥底辣蟹</title><link>/post/8390-%E6%A1%A5%E5%BA%95%E8%BE%A3%E8%9F%B9/</link><pubDate>Tue, 12 Nov 2019 16:11:06 +0600</pubDate><guid>/post/8390-%E6%A1%A5%E5%BA%95%E8%BE%A3%E8%9F%B9/</guid><description> 无
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 1-2人 盐 少许 姜 适量 蒜子 适量 洋葱 适量 辣椒 适量 胡椒粉 少许 螃蟹 一只 豆豉辣酱 适量 蟹剥去外壳。 剔除蟹腮。 分解螃蟹。 蒜子切末。 洋葱切碎、姜切丝、辣椒备用。 锅放油，炸蒜。 炸蟹，盛出备用。 接着炸生姜、辣椒、洋葱、豆豉辣酱。 倒入螃蟹翻炒，加胡椒、盐、蒜子均匀翻炒。 出锅啦。</description></item><item><title>鸡煲蟹</title><link>/post/409-%E9%B8%A1%E7%85%B2%E8%9F%B9/</link><pubDate>Sun, 10 Nov 2019 11:43:15 +0600</pubDate><guid>/post/409-%E9%B8%A1%E7%85%B2%E8%9F%B9/</guid><description>美味的鸡煲蟹 鸡：诱惑很强的一种食材，做法也很多,酒席上，无鸡不成宴。 螃蟹：诱惑很强的一种食材，做法也很多。 鸡煲蟹顾名思议，就是鸡与蟹一起煮。口味一流，吃货动手吧
吃的时候，拌一下让鸡汁与螃蟹混在一起吃
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 3-4人 葱 适量 料酒 适量 蒜 适量 油 适量 盐 适量 生粉 适量 酱油 适量 青椒 适量 三黄鸡 500g 螃蟹 250g 配料切好，备用 螃蟹切小件，备用 鸡，切件，用料酒，酱油，盐腌五分钟入味 切件的螃蟹沾些生粉，防止肉膏跑出来 热锅热油，把沾好生粉的螃蟹下锅 翻炒螃蟹通红即可 把螃蟹装在瓦煲中 留下的油小火爆香蒜，姜，青椒。。 倒入鸡块大火二分钟 把炒好的鸡块放在炒好螃蟹上面。。。盖上焖煮一分钟，即可吃了</description></item><item><title>螃蟹豆腐姬菇羹</title><link>/post/8420-%E8%9E%83%E8%9F%B9%E8%B1%86%E8%85%90%E5%A7%AC%E8%8F%87%E7%BE%B9/</link><pubDate>Mon, 28 Oct 2019 16:12:08 +0600</pubDate><guid>/post/8420-%E8%9E%83%E8%9F%B9%E8%B1%86%E8%85%90%E5%A7%AC%E8%8F%87%E7%BE%B9/</guid><description>初冬季节的大闸蟹是最肥美的！ 俺的家乡是鱼米之乡，用大闸蟹做菜是传统，也是习惯使然。 喜欢吃螃蟹豆腐汤的习惯，还是传承于父母。 记得我们家刚刚从厦门回到老家的时候，很多乡下亲戚来看望我们，那时候农村人也没有什么好送的，一般走亲戚，都会送些农产品，比如黄豆。 家里黄豆多的很，妈妈就买了个石磨，每天浸泡些黄豆，自己磨豆浆，做豆腐。 那时候的螃蟹非常多，特别是在夏秋季节，螃蟹多而非常便宜，5毛钱可以买一大串。（螃蟹用草绳串好，有大有小） 妈妈就用螃蟹煮豆腐汤吃，非常鲜！真怀念妈妈做的螃蟹豆腐汤。
1.豆腐羹用的是嫩豆腐。 2.时间可以煮的稍微长些，这样螃蟹的鲜味可以更好的渗入豆腐。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 3-4人 葱 适量 料酒 适量 姜 适量 油 适量 盐 适量 胡椒粉 适量 鸡精 适量 水淀粉 适量 豆腐 1块 螃蟹 2个 姬菇 70g 准备好食材 大闸蟹刷净，去底盖，对半切，去蟹胃。 姬菇洗净撕小片， 豆腐切大块，放入油锅煸炒一下， 放入2碗清水，煮开3分钟 放入大闸蟹， 放入姬菇， 加姜片葱结，料酒，煮开8分钟， 加些盐，胡椒粉，鸡精煮开1分钟， 放入水淀粉煮开，撒些葱花即可。</description></item><item><title>家蒸螃蟹</title><link>/post/8357-%E5%AE%B6%E8%92%B8%E8%9E%83%E8%9F%B9/</link><pubDate>Mon, 07 Oct 2019 16:09:50 +0600</pubDate><guid>/post/8357-%E5%AE%B6%E8%92%B8%E8%9E%83%E8%9F%B9/</guid><description>朋友带回来几只螃蟹，真不会做，查阅了百度，一次成功 准备工作：放清水让螃蟹吐沫20分钟完成，本来应该切开螃蟹但嫌螃蟹死法难看作罢，拿下牙刷刷干净螃蟹脚及周边脏物。剪掉尾巴尖。
南方蒸螃蟹要放入紫苏叶，咱们北方不好买，就用了一罐啤酒兑回水中。如果是南方的朋友做估计会更好吃的
准备时间 烹饪时间 食物分量 30分钟-1小时 30分钟-1小时 1-2人 油 适量 白糖 10g 酱油 5ml 螃蟹 1000g 生姜末 5g 放清水让螃蟹吐沫20分钟完成 调料： 海鲜酱油为主，按1:1.</description></item><item><title>河蟹毛豆汤</title><link>/post/8370-%E6%B2%B3%E8%9F%B9%E6%AF%9B%E8%B1%86%E6%B1%A4/</link><pubDate>Wed, 25 Sep 2019 16:10:21 +0600</pubDate><guid>/post/8370-%E6%B2%B3%E8%9F%B9%E6%AF%9B%E8%B1%86%E6%B1%A4/</guid><description>秋风渐起,蟹正肥! 俺滴家乡在长江入海口北岸边,拥有得天独厚的海淡水域,俺家乡的螃蟹属长江 水系中华绒螯大闸蟹,吃蟹,是俺家乡人的一大嗜好!更是俺滴大爱! 蟹&amp;ndash;俺认为怎么吃都好吃!但是也不会千篇一律的清蒸吧?! 用蟹煮汤,是其中一大特色!这蟹汤要多鲜有多鲜!
1.螃蟹一定要洗干净. 2.胃寒者少吃。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10分钟内 3-4人 料酒 适量 姜 适量 油 适量 盐 适量 胡椒粉 适量 鸡精 适量 香菜 适量 螃蟹 3只 毛豆 250g 螃蟹用刷子洗刷干净 对切，去鳃，去胃，去掉底盖 毛豆洗净，锅里油热，放下毛豆煸炒1分钟.</description></item><item><title>葱姜生炒螃蟹</title><link>/post/417-%E8%91%B1%E5%A7%9C%E7%94%9F%E7%82%92%E8%9E%83%E8%9F%B9/</link><pubDate>Mon, 16 Sep 2019 11:43:32 +0600</pubDate><guid>/post/417-%E8%91%B1%E5%A7%9C%E7%94%9F%E7%82%92%E8%9E%83%E8%9F%B9/</guid><description>吃螃蟹的季节，有人说吃家乡菜是一种情结，一种食材，可以千变万化换花样烹制出不同口味的美味菜肴，葱姜生炒螃蟹，是我最喜欢吃螃蟹类的一种，清蒸的原汁原味，而这生炒味道更胜一筹，真的很鲜。
吃螃蟹不要与茶水，柿子同食。 螃蟹处理好以后，要立即烹制。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 3-4人 葱 适量 料酒 适量 油 适量 盐 适量 生粉 适量 鸡精 适量 生姜片 适量 螃蟹 600g 螃蟹洗净后，用筷子从背面中间插进去，螃蟹立刻死去。 剥开螃蟹的盖子，除掉蟹腮和胃洗净切块。 大葱切丝，生姜片 准备生粉 起油锅，油温5分热，切开的部分蘸上生粉，放进油锅里煎炸 煎炸至螃蟹变色后捞起 锅内留余油，倒入生姜片和葱煸香 把螃蟹倒入加入适量的料酒 加盐 倒入开水后盖上大火烧至螃蟹熟 之后打开加入鸡精调味 用生粉勾芡煮开熄火</description></item><item><title>麻辣梭子蟹</title><link>/post/8366-%E9%BA%BB%E8%BE%A3%E6%A2%AD%E5%AD%90%E8%9F%B9/</link><pubDate>Thu, 12 Sep 2019 16:10:13 +0600</pubDate><guid>/post/8366-%E9%BA%BB%E8%BE%A3%E6%A2%AD%E5%AD%90%E8%9F%B9/</guid><description>真正懂得欣赏螃蟹美味的人，要细细品味，虽然没有必要像古人那样用“蟹八件”，但吃蟹的步骤还是很有讲究的： 掰 掰蟹，分三步走，一掰尾盖、二掰蟹壳、三掰蟹身。力道一定要拿捏得刚刚好。重一点，难免会因流黄而失色，轻一分，则有可能和熟蟹较劲半天，也未能伤它半毫！ 吮 对于吃蟹不用醋的人来说，吮蟹是至关重要的一步。曾言道：大碗量酒，吮蟹当肴，神仙不换！ 挖 最诱人的蟹黄当前，最好的动作就是大快朵颐，只可惜蟹非肉，所以得小心翼翼地挖。可以借助武器，蟹腿钳的另一端多为扁平小勺，就是为了方便吃蟹黄的。 夹 俗话说，“男人
螃蟹含有丰富的蛋白质及微量元素，对身体有很好的滋补作用。蟹中含有较多的维生素A，对皮肤的角化有帮助。[3]螃蟹还有抗结核作用，吃蟹对结核病的康复大有补益。 蟹易动风，故不易冷食；另外死蟹不要食用</description></item><item><title>秦淮依旧</title><link>/post/8422-%E7%A7%A6%E6%B7%AE%E4%BE%9D%E6%97%A7/</link><pubDate>Sat, 07 Sep 2019 16:12:16 +0600</pubDate><guid>/post/8422-%E7%A7%A6%E6%B7%AE%E4%BE%9D%E6%97%A7/</guid><description>这个菜名好听吗？ 这是一道由淮山药，肉糜，蟹肉做成的小吃。 口感相当的好！是一道养身美食。 这也是俺今年春天去福建旅游，在沙县“林霞精品美食”店里品尝到的美食。 只是自己在学习做的过程中，稍微做些改变。也算是有些创新吧。 林霞是福建三明市餐饮烹饪协会名厨专业委员会顾问，她做的小吃在福建三明沙县首屈一指！ 此菜老少皆宜，尤其适应老年人吃。
1.用淮山药做这道菜，铁棍山药不合适。那种面面的山药也不合适。 2.螃蟹可以改成虾仁，鲜贝等做这道菜。 3.保持清淡，原汁原味。</description></item><item><title>清蒸膏蟹</title><link>/post/8365-%E6%B8%85%E8%92%B8%E8%86%8F%E8%9F%B9/</link><pubDate>Fri, 06 Sep 2019 16:10:10 +0600</pubDate><guid>/post/8365-%E6%B8%85%E8%92%B8%E8%86%8F%E8%9F%B9/</guid><description>其实是最简单的菜肴啦，但是却非常的鲜美，爱吃螃蟹的我，爱不释手呢。
其实这道菜，真心的觉得没啥技巧，螃蟹洗干净一蒸就可以了，很简单的，原汁原味的螃蟹，真心爱吃啊~~
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 1-2人 酱油 适量 陈醋 适量 生姜 适量 葱白 适量 小米椒 适量 螃蟹 5只 把螃蟹用刷子刷干净。 用水冲洗干净。 洗好啦，油油亮亮的膏蟹，嘿嘿。 电饭煲里放入水加入生姜。 把螃蟹放上去蒸，加入几片生姜和葱白。 蒸制15分钟左右，看到热腾腾的气在冒吧。 15分钟之后，红红的膏蟹上锅啦。 装盘，真可爱。 搭配2种口味的酱汁，一种是陈醋加了点酱油，一种是酱油加小米椒，我爱吃辣，所以爱吃带小米椒的酱汁。 哇，漂亮的膏黄出来啦。 不错，虽然个头不算大，但是黄也还是挺饱满的。 嘿嘿，膏蟹就是这个黄好吃啦。 最后，秀一个集体合照，嘿嘿。</description></item><item><title>辣蒸螃蟹</title><link>/post/8352-%E8%BE%A3%E8%92%B8%E8%9E%83%E8%9F%B9/</link><pubDate>Tue, 03 Sep 2019 16:09:36 +0600</pubDate><guid>/post/8352-%E8%BE%A3%E8%92%B8%E8%9E%83%E8%9F%B9/</guid><description>秋季，美好的季节~因为可以吃螃蟹了~~~~想着清蒸，又想试试在蒸的时候加辣椒会不会入味呢，事实证明很少很少···
给螃蟹灌白酒,让螃蟹喝白酒,喝到醉,动不了,再去洗螃蟹
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10-20分钟 1-2人 油 适量 盐 适量 螃蟹 500g 香葱 少许 装盘 螃蟹洗净 香葱摘好，洗净 香葱切成段 螃蟹放在蒸锅中，放入香葱，辣椒，花椒，茴香 蒸制</description></item><item><title>姜片蒸蟹</title><link>/post/8383-%E5%A7%9C%E7%89%87%E8%92%B8%E8%9F%B9/</link><pubDate>Thu, 29 Aug 2019 16:10:50 +0600</pubDate><guid>/post/8383-%E5%A7%9C%E7%89%87%E8%92%B8%E8%9F%B9/</guid><description>中秋的螃蟹，趁着新鲜，蒸熟给每家都拿几只，大家一起尝尝鲜。
盖锅盖中火10分钟，关火焖5分钟。
准备时间 烹饪时间 食物分量 30分钟-1小时 10-20分钟 1-2人 水 适量 姜 20g 螃蟹 500g 姜切片。 螃蟹用清水反复冲洗干净。 码入盆中上蒸锅。 码在螃蟹上。 中火继续蒸，直到螃蟹蒸熟即可。</description></item><item><title>五香蒸螃蟹</title><link>/post/8369-%E4%BA%94%E9%A6%99%E8%92%B8%E8%9E%83%E8%9F%B9/</link><pubDate>Tue, 13 Aug 2019 16:10:20 +0600</pubDate><guid>/post/8369-%E4%BA%94%E9%A6%99%E8%92%B8%E8%9E%83%E8%9F%B9/</guid><description>螃蟹含有丰富的蛋白质，较少的脂肪和碳水化合物。 蟹黄中的胆固醇含量较高。 螃蟹含有丰富的钙、磷、钾、钠、镁、硒等微量元素。
盐要撒的均匀。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 1-2人 盐 适量 花椒 适量 大料 适量 螃蟹 1000g 蒸锅放水，放入螃蟹。记得洗干净。 撒上盐。要均匀。 放上花椒。 撒上大料。 大火蒸20分钟。全部红色。</description></item><item><title>清蒸双鲜</title><link>/post/8396-%E6%B8%85%E8%92%B8%E5%8F%8C%E9%B2%9C/</link><pubDate>Fri, 09 Aug 2019 16:11:20 +0600</pubDate><guid>/post/8396-%E6%B8%85%E8%92%B8%E5%8F%8C%E9%B2%9C/</guid><description>昨天晚上的海鲜大餐啊，节日过去了，但是美食永远不能过去，我要让妈妈天天开心。
我家喜欢吃海鲜的原味，也以不再加盐。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 1-2人 葱 适量 姜 适量 螃蟹 500g 皮皮虾 500g 把葱切成丝，姜也切成丝备用。 买来的皮皮虾去掉杂物，清洗干净。 买来的螃蟹也清洗干净。 把皮皮虾和螃蟹放到蒸笼上。 撒上葱丝和姜丝。 盖上盖子，大火蒸15分钟左右。 装入盘中即可即可慢慢享用。</description></item><item><title>上汤螃蟹娃娃菜</title><link>/post/8402-%E4%B8%8A%E6%B1%A4%E8%9E%83%E8%9F%B9%E5%A8%83%E5%A8%83%E8%8F%9C/</link><pubDate>Mon, 05 Aug 2019 16:11:34 +0600</pubDate><guid>/post/8402-%E4%B8%8A%E6%B1%A4%E8%9E%83%E8%9F%B9%E5%A8%83%E5%A8%83%E8%8F%9C/</guid><description>蒸的螃蟹没吃完，用来和娃娃菜一起炖汤，味道很鲜美，也很有营养。
先煮娃娃菜，螃蟹已经熟了，煮一会儿就行了。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10-20分钟 1-2人 葱 适量 姜 适量 盐 适量 蚝油 适量 螃蟹 1只 娃娃菜 1个 螃蟹准备好，可以把蟹肉切成小块，蟹腿掰下来 娃娃菜洗净，撕开 坐锅热油，放入葱姜 加入娃娃菜炒匀 加入适量水烧开，中火煮五分钟 加入蟹肉，盐，煮五分钟 加入蚝油，拌匀盛出即可</description></item><item><title>炒螃蟹</title><link>/post/8379-%E7%82%92%E8%9E%83%E8%9F%B9/</link><pubDate>Tue, 30 Jul 2019 16:10:43 +0600</pubDate><guid>/post/8379-%E7%82%92%E8%9E%83%E8%9F%B9/</guid><description>秋风起蟹黄肥，这段时期的螃蟹都应该是比较肥的。“这档20块钱一斤，小蓝脐贵，35元一斤&amp;quot;,小蓝脐是梭子蟹中的一个品种,就是肚脐还是3角形的那种没有成年的母蟹，肚脐是蓝黑色就一定胖了。据摊主介绍，梭子蟹在8月初就开始走低价路线了，现在是买蟹吃蟹的最好时机。
全程不加水,黄酒适当多点更好吃
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 3-4人 蒜 适量 姜 适量 油 适量 盐 适量 糖 适量 黄酒 适量 小葱 适量 螃蟹 3只 姜蒜切片 清洗小蓝脐 热锅入油,入姜蒜爆炒 放入切段的小蓝脐 依次放入 加盐糖黄酒 加盖煮熟 撒点葱段装盘</description></item><item><title>螃蟹莴苣汤</title><link>/post/8384-%E8%9E%83%E8%9F%B9%E8%8E%B4%E8%8B%A3%E6%B1%A4/</link><pubDate>Mon, 22 Jul 2019 16:10:55 +0600</pubDate><guid>/post/8384-%E8%9E%83%E8%9F%B9%E8%8E%B4%E8%8B%A3%E6%B1%A4/</guid><description>螃蟹 含有丰富的蛋白质及微量元素，对身体有很好的滋补作用。螃蟹还有抗结核作用，吃蟹对结核病的康复大有补益。 食用功效 性味：咸、寒、有小毒。归经：入肝、胃。养筋益气、理胃消食，散诸热，通经络，解结散血。对于淤血、黄疸、腰腿酸痛和风湿性关节炎等有一定的食疗效果。 莴苣 莴苣中碳水化合物的含量较低，而无机盐、维生素则含量较丰富，尤其是含有较多的烟酸。烟酸是胰岛素的激活 剂，糖尿病人经常吃些莴苣，可改善糖的代谢功能。莴苣中还含有一定量的微量元素锌、铁，特别是莴苣中的铁元素很容易被人体吸收，经常食用新鲜莴苣，可以
平素脾胃虚寒、大便溏薄、腹痛隐隐、风寒感冒未愈、宿患风疾、顽固性皮肤瘙痒疾患之人忌食螃蟹.
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10分钟内 3-4人 葱 适量 料酒 适量 姜 适量 油 适量 盐 适量 胡椒粉 适量 鸡精 适量 螃蟹 2只 莴苣 200g 加适量盐 莴苣去皮，洗净，切丝，螃蟹用刷子刷净，对切开，去底盖，去胃 锅里油热，放下莴苣丝.</description></item><item><title>水煮螃蟹</title><link>/post/8392-%E6%B0%B4%E7%85%AE%E8%9E%83%E8%9F%B9/</link><pubDate>Fri, 19 Jul 2019 16:11:11 +0600</pubDate><guid>/post/8392-%E6%B0%B4%E7%85%AE%E8%9E%83%E8%9F%B9/</guid><description>水煮螃蟹的做法和步骤一点都不复杂，只要肯花点心思，下点功夫，简单好吃的水煮螃蟹就会立马实现。
把洗好的螃蟹加入后大火烧开，再中火烧10分钟。
准备时间 烹饪时间 食物分量 2小时以上 10-20分钟 1-2人 料酒 适量 盐 适量 生姜 适量 螃蟹 600g 将螃蟹养在水中让它吞吐污水后，用刷子将正、背面洗干净。 锅中加入清水、姜片、盐至煮沸。 加放入螃蟹后再烧至煮沸。 待蟹壳变红倒入料酒再煮十分钟左右。 装盘即可享用美味的螃蟹哦！</description></item><item><title>蟹煮鱼块</title><link>/post/8400-%E8%9F%B9%E7%85%AE%E9%B1%BC%E5%9D%97/</link><pubDate>Tue, 25 Jun 2019 16:11:28 +0600</pubDate><guid>/post/8400-%E8%9F%B9%E7%85%AE%E9%B1%BC%E5%9D%97/</guid><description>话说，家里煮熟的螃蟹还有好多只呢，那么，果蜜今天自己也用螃蟹煮鱼块，这个鱼块是鲢鱼块。不需要太咸的哦，也不用加辣椒，这道菜菜，非常鲜美下饭。当然了，鱼本身就很鲜滴，加上螃蟹在内，不鲜美都不行了。
不喜欢香菜的可以不加。或用蒜叶碎。酱油有咸味，加盐要适量。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 30分钟-1小时 3-4人 姜 适量 盐 适量 香菜 适量 生抽 30ml 老抽 30ml 小葱 适量 白砂糖 10g 螃蟹 2只 香醋 10ml 鲢鱼块 600g 料洒 15ml 将洗净的鱼块加少许盐，腌制一会。 切好姜和葱。 煮熟的螃蟹一切为二。 备些香菜。 锅里入油炒香姜和葱。 加入鱼块，略煎。或快速翻炒至变色。 加入开水和螃蟹烧开。 煮开后，先加入料酒、香醋、老抽、生抽、糖，盐。炖约25分钟。 最后，加入香菜稍煮即可出锅了。</description></item><item><title>葱油蟹</title><link>/post/8414-%E8%91%B1%E6%B2%B9%E8%9F%B9/</link><pubDate>Tue, 18 Jun 2019 16:11:54 +0600</pubDate><guid>/post/8414-%E8%91%B1%E6%B2%B9%E8%9F%B9/</guid><description>螃蟹含有丰富的蛋白质及微量元素，对身体有很好的滋补作用。
患有感冒、肝炎、心血管疾病的人不宜食蟹。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 1-2人 料酒 适量 油 适量 盐 适量 姜 少许 螃蟹 1只 葱 20g 加入盐。 准备好食材。 放入姜片。 螃蟹洗净加入料酒。 放入葱白，上锅蒸15分钟。 蒸好后撒上葱花。 锅内热油，滚油淋入螃蟹内即可。</description></item><item><title>螃蟹焖粉丝</title><link>/post/8348-%E8%9E%83%E8%9F%B9%E7%84%96%E7%B2%89%E4%B8%9D/</link><pubDate>Thu, 13 Jun 2019 16:09:21 +0600</pubDate><guid>/post/8348-%E8%9E%83%E8%9F%B9%E7%84%96%E7%B2%89%E4%B8%9D/</guid><description>说起来这是我第一次自己买螃蟹，煮螃蟹．以前一到吃螃蟹的季节ＬＧ都叫我去买几只来蒸着吃，次次都被我拒绝．因为我怕螃蟹，更不要说洗和煮了．早上买菜的时候看到很多人在抢着买螃蟹，刚好在做特价很便宜，我站在旁边看了很久一直犹豫要不要也买几只，问题是我不会弄，哈哈．旁边的人说很简单你买回去试试就知道了．回来赶紧查了下怎么洗和煮，果然是有了第一次就想着下一次，中午吃的津津有味的．哈哈
螃蟹的鳃、沙包、内脏含有大量细菌和毒素，吃时一定要去掉。不能食用死蟹。因为死蟹体内含有大量细菌和分解产生的有害物质，会引起过敏性食物中毒。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 30分钟-1小时 1-2人 料酒 适量 油 适量 姜 2片 盐 适量 酱油 适量 干辣椒 3个 螃蟹 3只 粉丝 １片 大蒜 ２根 准备活螃蟹３只． 全部处理干净上蒸锅蒸熟． 把姜，大蒜和干辣椒全部切好． 粉丝泡开． 把蒸好的螃蟹切块． 热油锅，下姜，大蒜，干辣椒下去炒出味道出来． 再把切好的螃蟹倒下去翻炒下． 加料酒． 加酱油． 加少许的醋． 最后加点盐． 接下来把泡发的粉丝倒下去加１碗水焖熟即可． 盛到容器里食用．</description></item><item><title>清蒸螃蟹</title><link>/post/400-%E6%B8%85%E8%92%B8%E8%9E%83%E8%9F%B9/</link><pubDate>Thu, 23 May 2019 11:42:56 +0600</pubDate><guid>/post/400-%E6%B8%85%E8%92%B8%E8%9E%83%E8%9F%B9/</guid><description> 无 特殊技巧
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10-20分钟 1-2人 葱 适量 香醋 适量 料酒 适量 姜 适量 螃蟹 1只 首先将螃蟹清除内脏，清理干净，用刀将蟹钳轻轻拍裂，装盘备用。 姜切成姜丝，留少许切片，葱切成两段备用。 接着我们来制作蘸汁：准备一个小碟，倒入少许香醋，放入姜丝就做好了。 锅中倒入温水，将螃蟹隔水放入锅中，加入葱段、姜片和几滴料酒，盖上锅盖，蒸12-15分钟。蒸好后，将姜片和葱段夹出，一道美味的清蒸螃蟹就出锅了。</description></item><item><title>蒜薹炒蟹仔</title><link>/post/8389-%E8%92%9C%E8%96%B9%E7%82%92%E8%9F%B9%E4%BB%94/</link><pubDate>Tue, 21 May 2019 16:11:04 +0600</pubDate><guid>/post/8389-%E8%92%9C%E8%96%B9%E7%82%92%E8%9F%B9%E4%BB%94/</guid><description>过年大家都喜欢红红火火的，看着喜庆。家宴除了鸡鸭鱼肉，来一份海鲜也不错，螃蟹炒熟后颜色特别的喜庆，而且味道鲜而不腻，能给春节家宴增添色彩和鲜味。炒的螃蟹比起清蒸的，要更加入味，比较适合我们不太习惯吃海鲜的人。
螃蟹不要炒太久免得吃着不鲜嫩
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 姜 适量 油 适量 盐 适量 螃蟹 500g 蒜薹 200g 螃蟹刷洗干净后切两半，摘掉里面的脏东西 蒜薹切段 油锅加热，加姜丝炒香 把螃蟹下锅快速翻炒 炒到螃蟹颜色发红后，装盘 锅里稍微倒点油，把蒜薹下锅炒 炒到蒜薹半熟后，螃蟹回锅一起炒 1分钟后，加盐调味，关火</description></item><item><title>黄金咖喱蟹</title><link>/post/8397-%E9%BB%84%E9%87%91%E5%92%96%E5%96%B1%E8%9F%B9/</link><pubDate>Mon, 13 May 2019 16:11:23 +0600</pubDate><guid>/post/8397-%E9%BB%84%E9%87%91%E5%92%96%E5%96%B1%E8%9F%B9/</guid><description>【From：微信】秋天到了！正是螃蟹最肥美的季节！咖喱是著名的减肥神助攻，对于燃烧脂肪的作用非常厉害，所以想减肥的妹子可以做一些咖喱代餐的食品帮助减肥！（自己做的时候有些配料没有 所以制作过程也跟微信里面有所变化）
1、螃蟹下锅炸的时候要记得翻炒 2、家里没大葱了，于是我用了小葱代替
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 30分钟-1小时 1-2人 葱 适量 料酒 适量 盐 适量 大蒜 适量 生姜 适量 面粉 适量 洋葱 半个 螃蟹 4只 咖喱粉 适量 小辣椒 适量 首先将螃蟹掰开 用剪刀剪成小块 然后每块均匀地裹上面粉 准备好辅料（洋葱切小丁） 锅中倒油烧热（油稍微多一点） 下入葱姜蒜爆香 放入螃蟹翻炒 螃蟹变红后捞出锅 另起一锅 倒油烧热 放入辣椒、洋葱、生姜用小火炒香 小火炒香后 放入咖喱粉继续炒 然后加入适量清水 放入葱段 倒一点料酒 烧开成咖喱汁 把炸过的螃蟹倒到咖喱汁里 翻炒一下 使每块螃蟹都沾上咖喱 并大火收汁 咖喱汁收得差不多了即可出锅</description></item><item><title>粉丝蟹煲</title><link>/post/411-%E7%B2%89%E4%B8%9D%E8%9F%B9%E7%85%B2/</link><pubDate>Mon, 06 May 2019 11:43:17 +0600</pubDate><guid>/post/411-%E7%B2%89%E4%B8%9D%E8%9F%B9%E7%85%B2/</guid><description>跟老弟一起去普陀山烧香，顺道在舟山菜市场买了些螃蟹，不得不说舟山的海鲜好贵呀，比宁波贵好多，但煮起来更香，比养殖的螃蟹香多了。
水放至淹没螃蟹一半就可以
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10分钟内 1-2人 料酒 适量 蒜 适量 姜 适量 油 适量 盐 适量 酱油 适量 螃蟹 3只 粉丝 1把 细香葱 适量 所有材料洗净，蟹用刷子刷净 蟹去壳对半斩成块 粉丝洗下用水泡软 锅里放油煸香葱姜蒜 然后放入螃蟹炒一炒 倒入适量料酒炒均 再倒入适量酱油炒均 注入清水烧开 接着放入粉丝煮2-3分钟 最后加入适量的盐和葱花翻炒下即可出锅</description></item><item><title>鲜汤螃蟹杂锅</title><link>/post/8355-%E9%B2%9C%E6%B1%A4%E8%9E%83%E8%9F%B9%E6%9D%82%E9%94%85/</link><pubDate>Sun, 05 May 2019 16:09:44 +0600</pubDate><guid>/post/8355-%E9%B2%9C%E6%B1%A4%E8%9E%83%E8%9F%B9%E6%9D%82%E9%94%85/</guid><description>今天天气好冷，又想吃热呼呼的，昨天在外面吃湖南菜，真是辣的胃都疼了，所以今天就想煮这锅清淡，但鲜美至极的大杂锅，里面的食材丰富！喝上一碗汤觉得好舒服！
把螃蟹用清水泡十分钟，然后用小刷子刷背部，嘴和腹部，然后清洗螃蟹的两侧及脚和钳的根部，最后打开腹盖，在中间从里向外挤出排泄物，清洗螃蟹的腹盖内的脏物及蟹钳，这样螃蟹算是清洗完成了。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 1-2人 葱 适量 姜 适量 油 适量 盐 适量 生抽 适量 鸡蛋 1个 蒜头 适量 米酒 适量 黄豆芽 100g 螃蟹 3只 春菜 150g 粉肠 150g 鸭肝 100g 加入螃蟹。 姜葱蒜切细。 螃蟹用清水泡十分钟，然后用小刷子清洗干净。 豆芽洗净备用。 这个是刚处理干净的鸡体内还没生下的蛋，软软的外壳。 把螃蟹从背部中间对半切开。 春菜洗净备用。 新鲜的鸭肝用生抽，米酒，少许的盐腌一会儿。 粉肠（鸡的肠）切段。 热油炒香姜蒜，倒入粉肠大火翻炒。 淋入少量的生抽和盐，米酒及少量的水兑的料汁。 加入没过螃蟹的清水煮开。 加入软鸡蛋小心翻动 加入豆芽。 腌制过的鸭肝。 待鸭肝快变色时加入生菜。 煮至入味撒上葱花即可。 盛出开吃吧！</description></item><item><title>螃蟹粉丝煲</title><link>/post/410-%E8%9E%83%E8%9F%B9%E7%B2%89%E4%B8%9D%E7%85%B2/</link><pubDate>Sat, 27 Apr 2019 11:43:16 +0600</pubDate><guid>/post/410-%E8%9E%83%E8%9F%B9%E7%B2%89%E4%B8%9D%E7%85%B2/</guid><description>古人有：“蟹肉上席百味淡”的说法，吃螃蟹时，因蟹肉性寒，温上一壶热的花雕酒，花雕酒暖胃，这是最佳的搭配。 螃蟹粉丝煲，很多酒楼、餐厅都会有这道菜。酒楼的螃蟹粉丝煲好吃，做起来也不复杂，自己在家完全可以轻松做出这道菜品。
厨房小语：没有高汤，放清水也可
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 1-2人 油 适量 葱 10g 姜 10g 蒜末 10g 生抽 10g 螃蟹 3只 粉丝 2小卷 绍酒 10g 剁椒 15g 蚝油 10g 高汤 1碗 倒入高汤 螃蟹洗干净后，去鳃切块 螃蟹蘸少许淀粉 粉丝略微泡开，不用太软 锅中放油，下剁椒炒出红油 放入葱、姜蒜爆香 螃蟹块放入，烹入绍酒，翻炒到变色 转移至砂锅中，放入蟹块 再放入粉丝，盖上螃蟹壳 调入蚝油、生抽，然后加盖小火焖5分钟左右，出锅时撒香葱末或香菜末即可</description></item><item><title>姜葱炒螃蟹</title><link>/post/415-%E5%A7%9C%E8%91%B1%E7%82%92%E8%9E%83%E8%9F%B9/</link><pubDate>Thu, 25 Apr 2019 11:43:28 +0600</pubDate><guid>/post/415-%E5%A7%9C%E8%91%B1%E7%82%92%E8%9E%83%E8%9F%B9/</guid><description>秋风起，蟹脚痒；菊花开，闻蟹来。 今天的这道姜葱炒螃蟹是宁波的做法，也许其它地方也这样做，但我是在宁波这地方看到的。 宁波是个沿海城市，这边的海鲜很多的，但也挺贵的，哈哈。但对爱吃海鲜的我来说，再贵咱也得吃，一年才吃这么几次，过过瘾，而且螃蟹是海鲜里我最爱吃的，不得不吃呀。今天买了只挺大的螃蟹，够我吃（我老公不喜欢吃炒的螃蟹，哈哈哈，我都吃了）
小提示：螃蟹粘淀粉是为让蟹肉在炸的时候防止将表面炸糊且肉汁流失过多 炸螃蟹的时候不要炸过头，过一下油让螃蟹定型 最后一个步骤只需加少量水，不可多加
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10分钟内 1-2人 料酒 适量 油 适量 盐 适量 淀粉 适量 姜片 适量 葱段 适量 辣椒 适量 螃蟹 1只 蒜瓣 适量 葱白 适量 所的材料 螃蟹用刷子刷洗净干净，拿去蟹壳，去除鳃，然后用刀斩成块，蟹壳不用斩 碗里放入淀粉，把斩成块的螃蟹放入碗里沾上淀粉 抖去多余的淀粉，放一旁备用 锅里放油烧至7成热时，迅速的放入螃蟹炸至定型 把炸好螃蟹捞出沥油 锅里放入姜蒜、葱白、辣椒爆香 然后下炸好的螃蟹炒一会儿 接着放入适量盐和料酒炒均 最后放入少量水和葱段煮至收汁，出锅里撒入葱花即可</description></item><item><title>油豆腐青菜螃蟹汤</title><link>/post/8387-%E6%B2%B9%E8%B1%86%E8%85%90%E9%9D%92%E8%8F%9C%E8%9E%83%E8%9F%B9%E6%B1%A4/</link><pubDate>Sun, 14 Apr 2019 16:11:02 +0600</pubDate><guid>/post/8387-%E6%B2%B9%E8%B1%86%E8%85%90%E9%9D%92%E8%8F%9C%E8%9E%83%E8%9F%B9%E6%B1%A4/</guid><description>【油豆腐青菜螃蟹汤】只有这三样食材，也没有加更多的调料，原汁原味味道鲜。。。
家常菜，随意做。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 3-4人 油 适量 盐 适量 螃蟹 365g 青菜 135g 油豆腐 75g 调味翻匀，即成。 最后，加适量的盐。 将已清洗好的螃蟹去蟹壳蟹鳃用剪刀剪开。 食材：螃蟹（已清洗）、油豆腐、青菜（已清洗切开） 烧锅倒油烧热，下入油豆腐和切好的青菜翻炒翻炒。 接着，合入收拾好的螃蟹翻炒一下。 然后，加入一些清水煮开至熟。</description></item><item><title>蒜香螃蟹</title><link>/post/8360-%E8%92%9C%E9%A6%99%E8%9E%83%E8%9F%B9/</link><pubDate>Thu, 21 Mar 2019 16:10:01 +0600</pubDate><guid>/post/8360-%E8%92%9C%E9%A6%99%E8%9E%83%E8%9F%B9/</guid><description>艳丽的螃蟹在盘中徘徊，你是否想来尝一尝呢？？
海鲜沾着醋吃，可以杀菌，如果不想沾醋吃，可以在起锅时下适量老干妈或者生抽提味。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 3-4人 油 适量 盐 适量 螃蟹 500g 蒜蓉 适量 倒入适量水。 螃蟹洗净。 洒入适量盐拌匀腌制，装盘。 套入保鲜袋，打好结，放入冰箱。 锅中热油，倒入螃蟹翻炒。 翻炒片刻后，螃蟹逐渐变色。 盖上锅盖，中小火焖2分钟。 开盖，将螃蟹推至锅旁，下油，爆香蒜蓉。 将螃蟹跟蒜蓉翻炒匀，调盐，即可。</description></item><item><title>沙茶炒蟹</title><link>/post/8393-%E6%B2%99%E8%8C%B6%E7%82%92%E8%9F%B9/</link><pubDate>Wed, 13 Mar 2019 16:11:11 +0600</pubDate><guid>/post/8393-%E6%B2%99%E8%8C%B6%E7%82%92%E8%9F%B9/</guid><description>螃蟹一般人群均可食用。适宜跌打损伤、筋断骨碎、瘀血肿痛、产妇胎盘残留等
可以事先把调料调成汁一起炒也可以
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 1-2人 料酒 适量 油 适量 盐 适量 胡椒粉 适量 酱油 适量 醋 适量 白砂糖 适量 小葱 适量 生姜 适量 沙茶酱 适量 红辣椒 适量 鱼露 适量 螃蟹 2个 装盘 螃蟹洗干净 锅中放入油烧热，加入红辣椒生姜葱段炒香 倒入螃蟹翻炒 加入适量料酒翻炒 倒入酱油翻炒 加入沙茶酱，鱼露，糖盐，醋，胡椒粉翻炒 加入适量小葱</description></item><item><title>美味的朋友蟹黄馄饨</title><link>/post/8394-%E7%BE%8E%E5%91%B3%E7%9A%84%E6%9C%8B%E5%8F%8B%E8%9F%B9%E9%BB%84%E9%A6%84%E9%A5%A8/</link><pubDate>Wed, 27 Feb 2019 16:11:16 +0600</pubDate><guid>/post/8394-%E7%BE%8E%E5%91%B3%E7%9A%84%E6%9C%8B%E5%8F%8B%E8%9F%B9%E9%BB%84%E9%A6%84%E9%A5%A8/</guid><description>金秋十月，正是吃蟹的季节，清蒸、香辣，各种吃法已经没有了新意，为了让宝宝多吃一点，就得使尽全身解数啊。于是就想到了这款蟹黄馄饨。在馄饨馅中添加蟹肉蟹黄，汤头中加入黄澄澄的蟹黄，使得这碗馄饨鲜香无比，不仅宝宝喜欢吃，就是宝宝的爸爸也不住地赞扬呢。
下入馄饨后要不时搅拌以免沾锅底，煮到馄饨浮起即熟。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10-20分钟 3-4人 酱油 1大勺 葱 1段 水 适量 香油 少许 姜 4片 盐 1小勺 紫菜 适量 螃蟹 3只 猪肉馅 250g 油 2大勺 五香粉 半勺 馄饨皮 1包 香菜 半棵 干海虹肉 4粒 把猪肉馅放入盆中。 加入适量葱花、姜丁、酱油、盐、五香粉、油。 螃蟹蒸熟后拆出三个螃蟹的蟹肉放入馅中，少许蟹黄入馅，大部分留下放入汤中。 拌匀成馅儿。 取一个馄饨皮，把适量肉馅放入皮的一侧中部。 用皮卷起肉馅。 两侧向中间靠拢，右手食指沾清水抹在馄饨皮上起粘合作用。 两侧面皮重合捏紧。 锅中放入适量清水，加入四颗海虹肉干，大火烧开。 烧水的过程中准备少许葱花、姜丝放入碗中，加入适量盐、酱油、油。 水开后下入馄饨。 煮开后加入适量紫菜，倒入刚才准备的葱花、姜丝油盐等。 馄饨煮熟后，打入一个鸡蛋花，撒入香菜，滴几滴香油，关火出锅。</description></item><item><title>螃蟹的处理方法</title><link>/post/406-%E8%9E%83%E8%9F%B9%E7%9A%84%E5%A4%84%E7%90%86%E6%96%B9%E6%B3%95/</link><pubDate>Mon, 28 Jan 2019 11:43:09 +0600</pubDate><guid>/post/406-%E8%9E%83%E8%9F%B9%E7%9A%84%E5%A4%84%E7%90%86%E6%96%B9%E6%B3%95/</guid><description> 无
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10分钟内 1-2人 螃蟹 适量 无 无 识别公蟹和母蟹、母蟹尾部为半圆形，公蟹尾部是尖锥形 用刀尖从嘴巴插入，轻轻转动刀尖取出壳 用剪刀减去尾巴 减去鳃 挑出胃 减去脚尖 清洗干净蟹壳，将蟹壳盖上，就可以清蒸了！ 炒蟹的话，可将蟹切小块，蟹钳切下，拍裂，即可</description></item><item><title>螃蟹面</title><link>/post/8380-%E8%9E%83%E8%9F%B9%E9%9D%A2/</link><pubDate>Sat, 05 Jan 2019 16:10:47 +0600</pubDate><guid>/post/8380-%E8%9E%83%E8%9F%B9%E9%9D%A2/</guid><description>营养价值： 螃蟹含有丰富的蛋白质及微量元素，对身体有很好的滋补作用。螃蟹还有抗结核作用，吃蟹对结核病的康复大有补益。 适用人群： 适宜跌打损伤、筋断骨碎、瘀血肿痛、产妇胎盘残留、孕妇临产阵缩无力、胎儿迟迟不下者食用，尤以蟹爪为好；平素脾胃虚寒、大便溏薄、腹痛隐隐、风寒感冒未愈、宿患风疾、顽固性皮肤瘙痒疾患之人忌食；月经过多、痛经、怀孕妇女忌食螃蟹，尤忌食蟹爪。 螃蟹面酱各地方的制作方法不同，我们扬州是这样制作的。
稀面到入锅后要用小火，并不停搅拌，防止糊了
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 30分钟-1小时 5-6人 葱 适量 料酒 适量 蒜 适量 姜 适量 油 适量 盐 适量 酱油 适量 糖 适量 小麦面粉 250g 螃蟹 900g 红辣椒 2只 活螃蟹洗刷干净 准备好葱姜蒜 将螃蟹从中间切成两半，准备好面粉 锅里放油，把姜和蒜在锅里爆香，把蟹沾点干面主要是沾切开的那部分，在油锅里炸一下，放点料酒 锅里放水放，酱油，盐，糖，红辣椒丁，大火烧，烧开后在用中火烧15分钟 刚才的干面粉用水和匀，流汁就可以了 把面粉到入锅中，用小火边到边用铲子不停的搅拌，稍放点糖直到成面糊就好了 装盘后在撒上点葱花，好鲜香啊，可以美美享用了，里面的面更是好吃啊！</description></item><item><title>清蒸太湖蟹</title><link>/post/8373-%E6%B8%85%E8%92%B8%E5%A4%AA%E6%B9%96%E8%9F%B9/</link><pubDate>Sat, 05 Jan 2019 16:10:26 +0600</pubDate><guid>/post/8373-%E6%B8%85%E8%92%B8%E5%A4%AA%E6%B9%96%E8%9F%B9/</guid><description>农历八月，正是桂花飘香、菊黄蟹肥的好时节。从古至今，蟹都是美食家们推崇备至的珍馐佳肴。持鳌赏菊，把酒赋诗，更是文人们玩不倦的游戏。那日蒸好蟹，竟不知如何摆盘，忽然想起去年自己做的桂花酒，倒上，再找来一本破书，于是，便有了这几张成品图，不太敢发，文盲装有文化总是特别心虚，发到群里让大家帮我壮了一下胆，才磨磨叽叽地拿出来，见笑见笑。
螃蟹爱吃腐物，所以一定要蒸熟蒸透。死翘翘的蟹不能吃，不过吃了估计问题也不大，细想想，饭店里的蟹粉菜品谁会用活蟹啊，也没见吃死过人呢。吃蟹时饮点酒，传统的是喝花雕啥的，个人觉得桂花酒应该是首选。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10-20分钟 1-2人 葱 适量 料酒 适量 姜 适量 盐 适量 太湖蟹 7只 蟹用刷刷净。我是没捆前让卖蟹的人帮刷过一回了，拿回来再稍微刷下便可 葱切成段，姜切片 把葱段和姜片放入碗里，加料酒和一点点盐，拌匀 把蟹放里面滚一下 摆到蒸架上，再把葱和姜撒到蟹上，毎只都要撒到，黄酒浇在蟹身上 蒸十五分钟左右 蟹醋倒入碗中，随蟹上桌</description></item><item><title>沙茶酱炒螃蟹</title><link>/post/8368-%E6%B2%99%E8%8C%B6%E9%85%B1%E7%82%92%E8%9E%83%E8%9F%B9/</link><pubDate>Wed, 26 Dec 2018 16:10:16 +0600</pubDate><guid>/post/8368-%E6%B2%99%E8%8C%B6%E9%85%B1%E7%82%92%E8%9E%83%E8%9F%B9/</guid><description>【沙茶酱炒螃蟹】做法简单、味道鲜美，汤汁拌饭好好吃哦。。。
无
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 3-4人 白糖 适量 料酒 适量 油 适量 盐 适量 生抽 适量 姜片 适量 葱段 适量 沙茶酱 适量 螃蟹 345g 加适量的盐。 加适量的清水。 加适量的生抽。 翻炒翻炒至熟。 加适量的白糖。 食材：螃蟹（已清洗）、姜片、葱段、沙茶酱 将已清洗好的螃蟹去蟹壳去蟹脐去鳃对半剪开，待用。 烧锅倒油烧热，下入姜片炝锅。 接着，下入收拾好的螃蟹，加适量的料酒。 然后，加适量的沙茶酱。 调味炒匀 最后，搁入葱段，即可。</description></item><item><title>螃蟹粥</title><link>/post/8350-%E8%9E%83%E8%9F%B9%E7%B2%A5/</link><pubDate>Wed, 28 Nov 2018 16:09:29 +0600</pubDate><guid>/post/8350-%E8%9E%83%E8%9F%B9%E7%B2%A5/</guid><description>螃蟹，是我们儿时最喜欢去捉它玩的一个活动，哈哈。。那时经常去捉它回来煲粥吃的，螃蟹加上新鲜的金针头煲，能清热解毒，营养丰富，美味香甜。吃这粥仿佛回到童年。
加一块果皮上去更有香味。 配上一份咸菜头，更好吃。
准备时间 烹饪时间 食物分量 30分钟-1小时 2小时以上 3-4人 油 适量 盐 适量 果皮 适量 姜丝 适量 大米 350g 螃蟹 1000g 金针头 50g 螃蟹。 新鲜的金针头。 大米、黄豆浸泡。 把泡浸好的黄豆，洗干净的金针头，先煲开。 螃蟹去壳。 去掉肚子。 再把脚用剪刀，剪去。 冲洗干净。 煲些开水把它焯一焯。 下油锅，油锅里放些姜丝把螃爆香去一味道。 浸泡好的大米放些油进去，拌均匀。 水煲开后，把米倒进去再煲。 米煲开时就把螃蟹放进去煲，螃蟹加进去后，直到粥煲好，就可以关火。再加上盐就可以开动了。闻着香香的。</description></item><item><title>萝卜煮螃蟹</title><link>/post/8406-%E8%90%9D%E5%8D%9C%E7%85%AE%E8%9E%83%E8%9F%B9/</link><pubDate>Sun, 04 Nov 2018 16:11:41 +0600</pubDate><guid>/post/8406-%E8%90%9D%E5%8D%9C%E7%85%AE%E8%9E%83%E8%9F%B9/</guid><description>滋阴润燥的萝卜，在这个季节食用非常有益于身体健康。【萝卜煮螃蟹】简单的家常菜，味道鲜美。。。
随意做
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 3-4人 白糖 适量 料酒 适量 油 适量 盐 适量 生抽 适量 香葱 适量 螃蟹 300g 萝卜 290g 加适量的盐。 加适量的生抽。 加适量的白糖。 将已清洗好的螃蟹去蟹壳蟹鳃用剪刀剪开，待用。 食材：萝卜（已清洗切开）、螃蟹（已清洗）、香葱 烧锅倒油烧热，下入切好的萝卜翻炒翻炒。 接着，加适量的清水煮开煮至萝卜熟软。 然后，合入收拾好的螃蟹，加适量的料酒。 调味煮开至熟。 最后，搁入香葱，即成。</description></item><item><title>清蒸螃蟹</title><link>/post/8364-%E6%B8%85%E8%92%B8%E8%9E%83%E8%9F%B9/</link><pubDate>Sun, 04 Nov 2018 16:10:08 +0600</pubDate><guid>/post/8364-%E6%B8%85%E8%92%B8%E8%9E%83%E8%9F%B9/</guid><description>见到市场上的螃蟹不错，个头大，挺肥的，买了2只回来清蒸吧！
原汁原味的螃蟹是不需要再用油或盐等其他调味了。
准备时间 烹饪时间 食物分量 无 10-20分钟 1-2人 蒜 适量 螃蟹 500g 螃蟹全身刷洗干净，再将其分解。 切蒜茸。 将蒜茸撒在螃蟹上。 上锅大火蒸15分钟即可。</description></item><item><title>蒜香沙茶炒螃蟹</title><link>/post/8362-%E8%92%9C%E9%A6%99%E6%B2%99%E8%8C%B6%E7%82%92%E8%9E%83%E8%9F%B9/</link><pubDate>Sat, 03 Nov 2018 16:10:04 +0600</pubDate><guid>/post/8362-%E8%92%9C%E9%A6%99%E6%B2%99%E8%8C%B6%E7%82%92%E8%9E%83%E8%9F%B9/</guid><description>这种背部有三个点的螃蟹是市场上最常见的螃蟹，这种螃蟹的肉比较少，用来炒比较好。
沙茶酱要先放油里炒匀再加入螃蟹炒才会均匀。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10-20分钟 5-6人 油 适量 盐 适量 蒜头 适量 螃蟹 500g 沙茶 适量 加入螃蟹炒匀 装盘 蒜头去皮洗净放油里爆香 螃蟹洗净切小块 将沙茶酱加入到爆好的蒜头里拌匀 螃蟹熟后加盐调味即可</description></item></channel></rss>