<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>韩国料理 on GratedCoconut Recipe - Your All-In-One Food Recipe Site</title><link>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/categories/%E9%9F%A9%E5%9B%BD%E6%96%99%E7%90%86/</link><description>Recent content in 韩国料理 on GratedCoconut Recipe - Your All-In-One Food Recipe Site</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Fri, 29 Oct 2021 15:24:35 +0600</lastBuildDate><atom:link href="https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/categories/%E9%9F%A9%E5%9B%BD%E6%96%99%E7%90%86/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>番茄炒年糕</title><link>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/7028-%E7%95%AA%E8%8C%84%E7%82%92%E5%B9%B4%E7%B3%95/</link><pubDate>Fri, 29 Oct 2021 15:24:35 +0600</pubDate><guid>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/7028-%E7%95%AA%E8%8C%84%E7%82%92%E5%B9%B4%E7%B3%95/</guid><description>特别怀念上大学的时候吃的辣炒年糕，嫁到济宁后想吃却再也没有地方可买了，就连食材都买不到，说是网上淘吧，加上邮费我又觉得不划算，买多了吧又怕做不好浪费了。再隔了N年之后，我在佳世客超市里发现了这种条形的年糕，毫不犹豫的就买了。说真的我很想吃辣炒年糕，可是老公一点辣也不能吃，为了照顾他的口味，还放了一点家里的菜，多放点年糕也能给自己解馋，于是我就用番茄酱炒了。味道自然赶不上辣炒年糕的味道，但是吃着感觉也还不错。
因为番茄酱本身就有很多调料，所以炒的时候适量加点盐，也可以不加，根据个人口味
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 盐 适量 小蘑菇 适量 番茄酱 适量 年糕 200g 洋葱 2个 洋葱洗净切片之后，用手弄散 年糕拆开，全都拆散成单个 这是婆婆买的碎小的蘑菇，洗净控水 热锅倒油炒香洋葱 放入小蘑菇翻炒 放入盐调味 蘑菇炒软后，放入年糕 放入番茄酱炒匀 倒入没过食材的清水 大火烧开之后，小火慢慢收汁到汤汁浓稠即可</description></item><item><title>素什锦炒年糕</title><link>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/7015-%E7%B4%A0%E4%BB%80%E9%94%A6%E7%82%92%E5%B9%B4%E7%B3%95/</link><pubDate>Thu, 28 Oct 2021 15:24:12 +0600</pubDate><guid>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/7015-%E7%B4%A0%E4%BB%80%E9%94%A6%E7%82%92%E5%B9%B4%E7%B3%95/</guid><description>孩子特别喜欢吃炒年糕，于是我就变着花样往炒年糕里加入各种蔬菜，增加孩子的营养。今天给孩子加了三种不同的蔬菜，胡萝卜对眼睛好，可以保护视力。增加维生素A，并且还有抗癌的作用。紫甘蓝富含的花青素可以抗氧化，抗衰老。绿豆芽也含有丰富的维生素，这样从不同的角度多方位的给孩子最好的补充。
因为年糕稍硬。所以，要事先烫一下，变软后再炒。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 1-2人 油 适量 盐 适量 紫甘蓝 适量 胡萝卜 适量 绿豆芽 适量 番茄酱 适量 年糕 500g 准备年糕 准备番茄酱。 把胡萝卜去皮洗净、紫甘蓝洗净都切成细丝。绿豆芽也洗净置盘中待用。 锅置火上加入水烧开，把年糕条逐个扯开放入沸水中焯烫至软后捞出控水待用。 另起锅，加入色拉油。油温约7成热时放入姜丝葱花炸香。 然后放入紫甘蓝、绿豆芽、胡萝卜翻炒均匀。 然后再加入年糕翻炒均匀。 再加入适量的盐翻匀。 最后加入番茄酱翻炒均匀即可。</description></item><item><title>泡菜汤冷面</title><link>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/6998-%E6%B3%A1%E8%8F%9C%E6%B1%A4%E5%86%B7%E9%9D%A2/</link><pubDate>Tue, 28 Sep 2021 15:23:40 +0600</pubDate><guid>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/6998-%E6%B3%A1%E8%8F%9C%E6%B1%A4%E5%86%B7%E9%9D%A2/</guid><description>很喜欢吃冷面，各种口味的我都喜欢，今天买辣白菜时，看有汤，就和店家要了一些回来做冷面，这可是和朝鲜人学的，我们汉族人很少做这个味道，汤有点红，但味道挺不错的
香肠可以后放到冷面里，不需要泡在汤中，泡汤里，香肠味更好 冷面煮好后，放到冷水里，会变硬，如果不想吃太硬的，就多煮一会
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 1-2人 盐 适量 酱油 适量 糖 适量 醋 适量 香菜 适量 黄瓜 适量 冷面 200g 香肠 适量 辣白菜 适量 辣白菜汤 适量 加入醋 加入适量的糖 取一个碗，里面放入适量的盐 加入适量的酱油 加入水把糖和盐化开 加入适量的辣白菜汤 加入一些辣白菜 切好的粉肠 把粉肠放到汤里泡一段时间 锅里放入水，烧开，放入冷面 把冷面煮到很软，汤己经很黏的程度，这个程度面比较软，不会很硬 把煮好的冷面放到冷水中揉搓，搓去上面的面碱 把冷面放到碗中 加入调好的冷面汤</description></item><item><title>韩式辣白菜</title><link>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/331-%E9%9F%A9%E5%BC%8F%E8%BE%A3%E7%99%BD%E8%8F%9C/</link><pubDate>Tue, 28 Sep 2021 11:40:55 +0600</pubDate><guid>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/331-%E9%9F%A9%E5%BC%8F%E8%BE%A3%E7%99%BD%E8%8F%9C/</guid><description>论起韩国美食，流传最广的莫过于韩国的泡菜，而韩国泡菜中最负盛名的，当属辣白菜无疑。 辣白菜是朝鲜、韩国世代相传的一种佐餐食品，在朝鲜族的家庭之中不论粗茶淡饭，还是美酒佳肴，都离不开辣白菜佐餐，没有这道味道鲜美的小菜，总会觉得有些缺憾。 近几年由于韩流韩剧的影响，韩国美食在中国也开始占有一席之地，而辣白菜这种在韩剧中出现频率最高的食品，也随着韩流文化的入侵，开始广泛的被中国大众所接受。 其它的韩式美食或许因为这样那样的口味差异，而被中国人接受的不多。但辣白菜因为本身与四川泡菜同宗同源，都是蔬菜腌渍发酵，只不
辣白菜味道极冲，用来腌泡菜的盒子基本上就不能再做它用了，哪怕洗得再干净，闻起来还是一股泡菜味儿。所以我家这个就是专门买的一个大盒子，只用来腌泡菜，一般用来腌两到三棵大白菜没问题，分小盒放入冰箱时，最好用密封性能比较好的玻璃器皿，一是不容易串味，二是不容易变质，三是清洗起来比较方便，不影响做其它用途
准备时间 烹饪时间 食物分量 2小时以上 2小时以上 1-2人 姜 适量 油 适量 白糖 50g 大蒜 适量 糯米粉 50g 白芝麻 适量 苹果 1个 大白菜 1000g 红辣椒粉 120g 韩式辣椒酱 60g 白萝卜 150g 胡萝卜 150g 洋葱 100g 盐 150g 小虾皮 30g 鱼露 50ml 韭菜 适量 两公斤左右大白菜一颗，撕去表面干枯发黄的叶片 切去菜邦，撕成片状，过水浸泡冲洗干净 将滤干水分的大白菜叶一片片的放入一个大的食品盒中，每放一片，都要在表面细细撒上一层盐，再放一片再撒盐，如此重复，直至所有的叶片都放入盒中 盖好盖子，放入冰箱冷藏一夜 第二天取出，可以看到盒子中腌出了很多的水分 将腌过的大白菜在纯净水或凉开水中浸泡漂洗后，挤干水分备用 糯米粉50g加500g水（1：10）拌匀，然后小火加热，边煮边搅拌 煮至冒泡时即可关火，然后余温继续搅拌，些时即成浆糊般比较黏稠的状态，晾凉至完全冷却备用（糯米糊在辣白菜的制作中是必不可少的一步，各做作料能否粘连在一起，就靠它了） 白萝卜擦成细丝 挤干水分备用 胡萝卜、苹果、洋葱切块 将切成小块的蔬果与去皮的大蒜、生姜一起，加入料理中搅打成泥 将白萝卜丝中加入晾凉的糯米糊，再加入红辣椒粉，搅拌均匀 加入辣椒酱再次拌匀 倒入搅打好的果蔬泥，加入小虾皮（有虾酱更好）、鱼露拌匀 加入白芝麻、切成小段的韭菜、白糖，拌匀，即成腌酱 取一片挤干水分的白菜，用刷子或手在正反两面均匀的涂抹上一层酱料，再放一片再涂，如此重复，直至涂完所有的白菜 将涂抹好酱料的白菜在盒中码放整齐，最后在表面再抹上一层比较厚的酱料，盖上盖子，室温发酵2-3天（夏天室温1天，冬天3-5天），然后装入密封性能比较好的小盒内，入冰箱冷藏5-7天后开始食用，20-40天内味道最好。</description></item><item><title>鱼饼辣炒年糕</title><link>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/6987-%E9%B1%BC%E9%A5%BC%E8%BE%A3%E7%82%92%E5%B9%B4%E7%B3%95/</link><pubDate>Sun, 05 Sep 2021 15:23:22 +0600</pubDate><guid>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/6987-%E9%B1%BC%E9%A5%BC%E8%BE%A3%E7%82%92%E5%B9%B4%E7%B3%95/</guid><description>年快过完了，冰箱存货太多还是塞得满满的。一看还有双11网购的几包年糕条，还有几包鱼饼。本想涮火锅把鱼饼吃了，不过想想鱼饼和年糕也是完美搭配。于是立刻消灭冰箱存货。。。冰箱里只翻出来包菜，当然如果有胡萝卜、洋葱什么的也可以放，自己搭配喽。软软QQ的年糕，好好吃哈哈。
1、里面的配菜可以随意搭配，如洋葱、胡萝卜。 2、料汁口味根据自己吃辣的程度添加用量。 3、包菜丝最后放，以免煮的过头。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 1-2人 生抽 10ml 清水 适量 芝麻 适量 鱼露 10ml 辣椒粉 5g 年糕条 250g 包菜 半个 鱼饼 100g 韩国辣酱 30ml 糖 5ml 准备好食材。 鱼饼切成三角状，包菜切丝。 锅里水烧开，下入年糕条。 中火煮3分钟左右捞出。 韩式辣椒酱、辣椒粉、生抽、白糖、鱼露、少许清水混合均匀成酱料。、 锅中倒入适量清水烧开，倒入酱料。 搅均后大火煮开。 放入年糕条，中小火再煮5分钟左右至年糕浮起。 放入鱼饼继续煮一会。 大火慢慢收汁。 汤汁开始变得浓稠。 放入包菜丝。 快速翻几下，收汁完成后装盘撒上芝麻。</description></item><item><title>韩式鱿鱼炒年糕</title><link>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/6960-%E9%9F%A9%E5%BC%8F%E9%B1%BF%E9%B1%BC%E7%82%92%E5%B9%B4%E7%B3%95/</link><pubDate>Mon, 23 Aug 2021 15:22:25 +0600</pubDate><guid>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/6960-%E9%9F%A9%E5%BC%8F%E9%B1%BF%E9%B1%BC%E7%82%92%E5%B9%B4%E7%B3%95/</guid><description>甜甜辣辣的炒年糕，是韩国年轻人的最爱。韩国年糕不用油炒，而是利用水煮方式，让年糕饱吸酱料，搭配脆脆的青菜，口感层次很丰富
最好用韩国的年糕条比片的更有风味
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 5-6人 生抽 10ml 蒜 2瓣 洋葱 半个 鱿鱼 1条 胡萝卜 半根 糖 10g 鱼露 1勺 年糕条 500g 蒜苗 1把 辣酱 2勺 炒匀 小火煮开 切条 鱿钱洗净 在开水中烫至变色捞出 年糕掰开 焯好的鱿鱼 洋葱、胡萝卜切丝，蒜苗切段 锅里放一点点油爆香蒜末 加入洋葱、胡萝卜炒香 加入年糕条 放一碗开水和辣酱、生抽、糖、鱼露 加入蒜苗</description></item><item><title>韩式奶酪炸鸡</title><link>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/7042-%E9%9F%A9%E5%BC%8F%E5%A5%B6%E9%85%AA%E7%82%B8%E9%B8%A1/</link><pubDate>Fri, 20 Aug 2021 15:25:03 +0600</pubDate><guid>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/7042-%E9%9F%A9%E5%BC%8F%E5%A5%B6%E9%85%AA%E7%82%B8%E9%B8%A1/</guid><description>用韩式辣酱调制的面糊裹上鸡块炸制，外皮酥脆，内里的肌肉香嫩多汁。撒上香浓的奶酪烤得到融化，口感和味道都让人那么着迷。一口咬下去，我只想问：我的啤酒呢？~
1、炸鸡的面糊不宜过稀，水要少量添加，搅拌后觉得过浓稠可以再少量添加。 2、油温要达到中高温再把裹了面糊的鸡块下锅炸制，油温不够鸡块会吸油，让炸鸡变得油腻 3、蜂蜜和糖量依个人口味可以自行调整
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10-20分钟 1-2人 生抽 1大勺 油 适量 鸡蛋 1个 葱花 少许 水 适量 黑胡椒粉 适量 鸡腿 2个 奶酪 适量 蜂蜜 1大勺 韩式辣酱 1大勺 生粉 200g 砂糖 半勺 鸡腿洗净 去骨切块 准备调制面糊的材料 把所有面糊材料放入大碗内，加适量水搅拌均匀呈浓稠酸奶状 切好的鸡块裹上面糊 下入180度左右的中高油温中炸制 表面炸的酥脆颜色红褐色即可捞出控油 炸鸡装入烤盘，撒一层奶酪丝，撒少许葱花。放入180度预热的烤箱8分钟左右，烤至奶酪融化即可 香脆炸鸡裹着香浓的奶酪，超级棒的味道</description></item><item><title>韩式梨泡菜</title><link>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/339-%E9%9F%A9%E5%BC%8F%E6%A2%A8%E6%B3%A1%E8%8F%9C/</link><pubDate>Thu, 19 Aug 2021 11:41:12 +0600</pubDate><guid>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/339-%E9%9F%A9%E5%BC%8F%E6%A2%A8%E6%B3%A1%E8%8F%9C/</guid><description>泡菜至今仍有很多争议，有些人认为腌渍食品含有亚硝酸盐，不健康，但是有些人认为经过乳酸菌发酵的食品对身体大有益处，泡菜的主要原料是各种蔬菜，维生素及钙、铁、磷等矿物质含量丰富，其中豆类还含有丰富的全价蛋白质。在泡制过程中，蔬菜的温度一直保持在常温下，蔬菜中的维生素C和B族维生素不会受到破坏，因此，泡菜比起炒菜来营养价值更高。泡菜富含活性乳酸菌，可刺激消化腺分泌消化液，帮助食物的消化吸收，泡菜中的乳酸菌群可抑制多种病原菌的生长繁殖，常吃泡菜可以增加肠胃中的有益菌，抑制肠道中的致病菌，降低患胃肠道疾病的几率，、
关键： 1、 1-4步中腌制的白菜要用水冲一下是为了去掉多余的盐分，不影响发酵。 2、 夏秋季节泡菜通常室温腌制2-3天即可食用，腌好的泡菜入冰箱冷藏保存。 3、 没有韭菜苔可以用韭菜代替，还可以加入鱼露、虾酱来腌制。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 2小时以上 3-4人 生姜 20g 白糖 30g 大蒜 30g 黄心白菜 800g 梨 200g 辣椒面 25g 虾皮 15g 韭菜苔 40g 盐 25g 大白菜洗净，用刀纵向劈成4瓣。 用20克盐把白菜全部叶片抹匀。 在白菜上压重物腌渍3-4小时。 中间翻动1-2次，腌好的白菜用水洗一遍挤去多余的水分。 准备好其它配料。 梨去皮去核切成粒，大蒜生姜分别切末，韭菜苔切小段。 先把梨粒、虾皮、辣椒面、大蒜、生姜末拌匀。 再放入韭菜苔、5克盐、糖拌匀腌制5分钟。 把腌好的配料，逐层抹到白菜上，再把白菜卷起来。 把白菜卷放入密封盒或者密封袋中，常温下静置2-3天，即可食用。</description></item><item><title>韩国苏子叶泡菜</title><link>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/7048-%E9%9F%A9%E5%9B%BD%E8%8B%8F%E5%AD%90%E5%8F%B6%E6%B3%A1%E8%8F%9C/</link><pubDate>Sat, 14 Aug 2021 15:25:14 +0600</pubDate><guid>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/7048-%E9%9F%A9%E5%9B%BD%E8%8B%8F%E5%AD%90%E5%8F%B6%E6%B3%A1%E8%8F%9C/</guid><description>泡菜几乎是每个韩国家庭必不可少的家常菜，韩国妇女几乎都有一手做泡菜的绝活，经济好的家庭不仅用大白菜加工泡菜，其它蔬菜也可以做作成韩国泡菜。泡菜的种类可以说是五花八门，几乎所有的蔬菜和海鲜都可以加工成为泡菜食用。 这个苏子叶泡菜就是其中一种，苏子叶也就是紫苏，紫苏在中国常用中药，而日韩人多用于料理，尤其在吃生鱼片时是必不可少的陪伴物，在我国少数地区也有用它作蔬菜或入茶。 韩国人喜欢用紫苏叶包烤肉食用，也会用它做泡菜包上米饭食用也是相当的美味。
苏子叶最好选用嫩一点的，老的口感不好。 苏子叶要清洗后晾干水分在用来做泡菜，这样容易保存。 一般这个泡菜做好就可以食用，冰箱冷藏一天在食用更有味。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 2小时以上 6人以上 鸡精 适量 白糖 50g 洋葱 30g 红尖椒 30g 辣椒面 30g 鲜紫苏叶 500g 大蒜 100g 绿尖椒 30g 生抽 80ml 韩国辣椒酱 30g 准备好调料。 新鲜苏子叶清水浸泡清洗干净。 然后把苏子叶放入竹匾中摊开晾干水分。 洋葱，大蒜，青红椒切碎放入盆中。 再加入辣椒面，辣椒酱，酱油，白糖，鸡精， 全部搅拌均匀成为酱料备用。 取一张没有水分的苏子叶放入保鲜盒，上面均匀的涂抹酱料。 一层层叠加，每一层都要涂抹酱料。 全部做完后盖上盖子。 入冰箱冷藏一天即可食用。</description></item><item><title>韩式拌饭</title><link>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/6979-%E9%9F%A9%E5%BC%8F%E6%8B%8C%E9%A5%AD/</link><pubDate>Mon, 26 Jul 2021 15:23:02 +0600</pubDate><guid>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/6979-%E9%9F%A9%E5%BC%8F%E6%8B%8C%E9%A5%AD/</guid><description>开学的前两天，和同学去逛街，吃了石锅拌饭，其中的韩式辣酱的味道真的很让人难忘~星期四逛学校的超市，猛然间发现有卖韩式辣酱和蒜蓉辣酱，正好搞特价，10块钱两盒，所以就买了回来。家里没有石锅，只能做成拌饭了~
鸡蛋可以不用煎制，也可以选择荷包~ 拌饭中最好有胡萝卜，胡萝卜要用油炒~
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 1-2人 油 适量 盐 适量 鸡蛋 1个 豆芽 200g 黄瓜 1根 大米 500g 香菇 1个 韩式辣酱 适量 菠菜 200g 芝麻 少许 葱头 200g 原料图。 米饭放入锅中焖熟。 黄瓜洗净，切丝备用。 菠菜择好，洗净备用。 香菇洗净，切片备用。 洋葱切条备用。 锅中做水。 水开后，加入豆芽。 锅开后，将豆芽捞出。 再放入菠菜煮熟。 将菠菜捞出。 香菇放入其中煮。 将香菇捞出。 锅中倒油预热。 放入葱头炒熟。 再倒入少许油，煎个鸡蛋。 焖好的米饭铺在碗底。 码上各种蔬菜，放上煎蛋，撒上白芝麻，放上韩式辣酱~ 搅拌均匀开吃喽~</description></item><item><title>韩式炸鸡翅</title><link>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/6991-%E9%9F%A9%E5%BC%8F%E7%82%B8%E9%B8%A1%E7%BF%85/</link><pubDate>Sat, 24 Jul 2021 15:23:29 +0600</pubDate><guid>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/6991-%E9%9F%A9%E5%BC%8F%E7%82%B8%E9%B8%A1%E7%BF%85/</guid><description>这个做法是在电视上学的，反正家里的原材料都有，再加上不爱吃热气食物的LG又不在家，岂不是天助我也，赶紧打打牙祭，过下瘾再说，炸过后的口感还真不赖，很入味，蒜香浓郁，肉里有汁水，可见肉质很嫩哦，入口带着一点点的微辣，并且还可以吃到一点点的苹果的果香味，这个做法还真不赖，如果不是怕热气上火，真想明天继续再做的，不过可以等到下次家里有客人来时当小食做招待，也很好哟。
1.蒜香粉在一般的超市调料区都有卖的，韩式辣椒酱最好是用甜辣型的。 2.炸鸡的油温最好是七成热，中火慢炸，这样不易把表皮炸糊，并且肉内含有丰富的汁水，肉质很嫩哦。 3.腌制时间最好是1小时以上，建议没时间的话，可以提前一晚腌制好。 4.如果没有苹果，还可以用柠檬皮代替，味道也很清香。 5.面粉与玉米淀粉粉的比例是1：1.
准备时间 烹饪时间 食物分量 1-2小时 10分钟内 1-2人 油 适量 盐 适量 鸡蛋 1个 玉米淀粉 适量 面粉 适量 韩式辣椒酱 适量 鸡翅 500g 苹果 半个 蒜粉 适量 酒糟 适量 鸡翅中清洗干净，沥干水放入盆中，再把其他配料也准备好。 然后把配料放入盆中。 用手充分抓拌均匀。 装入保鲜袋里，扎紧口，放入冰箱冷藏腌制1晚。 面粉与生粉按1：1的比例混合在盘中。 把腌制好的鸡翅中，放入粉中。 两面都均匀地粘上粉，然后轻轻地抖掉浮在上面的面质，接着全部准备好放在盘中等待炸制。 当油温达到七成热时，把粘满粉的鸡翅中放入锅内炸制，不时地翻面炸制，当鸡翅有些上浮，感觉有些变轻后，用根牙签扎一下肉厚的地方，没有血水冒出来，就表示已经成熟。 捞出来沥干油，放在吸油纸上吸干油份，即可食用。不要看这个颜色好像很深是炸过头了，其实是因为有韩式辣椒酱那大红色的缘故，所以炸出来的色泽就会偏深，其实火候是刚刚好的，准备好冰啤酒，就可以开吃啦！</description></item><item><title>韩式酱土豆</title><link>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/7039-%E9%9F%A9%E5%BC%8F%E9%85%B1%E5%9C%9F%E8%B1%86/</link><pubDate>Sun, 11 Jul 2021 15:24:52 +0600</pubDate><guid>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/7039-%E9%9F%A9%E5%BC%8F%E9%85%B1%E5%9C%9F%E8%B1%86/</guid><description>土豆是很多人都喜欢的食材之一，烧炒炖煮怎样做都是百吃不厌。 这次换个花样吃土豆，来一个韩式的酱土豆吃法，这种做法是韩国家庭比较家常的一种炖菜，只用土豆加入辣椒粉和韩国辣酱酱烧而成，烧好的土豆微甜辣，每一口都是一种享受，配上白米饭绝对的秒杀米饭杀手菜~ 尤其是在这个冷冷的季节，一盘洪亮开胃的酱土豆打开你的味蕾，温暖你的身，冬季一道不可错过的绝佳美味哦。
土豆稍微切大块一些，太小烧烂影响口感和美观。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 1-2人 油 适量 盐 适量 红椒 1个 生抽 15ml 白糖 10g 洋葱 150g 香油 少许 青尖椒 2个 土豆 2个 黑胡椒粉 少许 辣椒粉 10g 大蒜 6个 韩国辣椒酱 一勺 熟芝麻 数量 准备好所有的食材。 加入白糖。 加入生抽。 再加少许黑胡椒粉。 土豆去皮切块清水浸泡备用。 大蒜切末。洋葱切块，青红椒切块。 炒锅加油烧热倒入土豆和洋葱翻炒片刻。 加入一大勺韩国辣酱和适量的清水。 再加入辣椒粉。 加少许盐大火煮开。 加盖中火炖烧15分钟。 加入青红椒，熟芝麻。 最后加少许香油大火收汁即可。</description></item><item><title>辣白菜炒饭</title><link>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/7033-%E8%BE%A3%E7%99%BD%E8%8F%9C%E7%82%92%E9%A5%AD/</link><pubDate>Fri, 02 Jul 2021 15:24:44 +0600</pubDate><guid>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/7033-%E8%BE%A3%E7%99%BD%E8%8F%9C%E7%82%92%E9%A5%AD/</guid><description>将米饭和辣白菜有效地结合在一起 加上韩式辣酱对于我这个无辣不欢的还真是美味啊！
1 米饭一定要用剩米饭，这样炒出来才会q弹。 2 韩式辣酱和辣白菜的味道很齐全，所以不用再放调料了，如果口重可以再放一点盐。 3 洗几片生菜叶，把米饭包起来吃也很好吃。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 油 适量 白米饭 1碗 五花肉 50g 洋葱 30g 鸡蛋 60g 辣白菜 20g 韩式辣酱 2汤匙 准备好所有材料。 将辣白菜，五花肉，洋葱分别切丁。 锅中放油，油热后放入洋葱，五花肉煸香。 炒香洋葱，五花肉后放入辣白菜丁继续翻炒。 加入韩式辣酱继续翻炒。 倒入米饭。 转小火继续翻炒均匀。 另起一只锅，锅中放油煎鸡蛋。</description></item><item><title>韩式石锅拌饭돌솥비빔밥</title><link>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/328-%E9%9F%A9%E5%BC%8F%E7%9F%B3%E9%94%85%E6%8B%8C%E9%A5%AD%EB%8F%8C%EC%86%A5%EB%B9%84%EB%B9%94%EB%B0%A5/</link><pubDate>Sat, 26 Jun 2021 11:40:51 +0600</pubDate><guid>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/328-%E9%9F%A9%E5%BC%8F%E7%9F%B3%E9%94%85%E6%8B%8C%E9%A5%AD%EB%8F%8C%EC%86%A5%EB%B9%84%EB%B9%94%EB%B0%A5/</guid><description>有时看韩剧的时候，总是想一边吃着他们的料理，一边追着电视剧。除了韩剧历史题材的，现在越来越喜欢看不太冗长的情节。如《检察官公主》、《49天》，49天看的我内牛满面的，因为看过《善德女王》后才去关注下李瑶媛。比较长的《善德女王》、《同伊》、再长的《女人天下》，有的韩剧还是很好看的。《传闻中的七公主》、还有《说不出的爱》等是老公陪我一起看的。在韩国吃石锅拌饭也是爱情的表征。情人一起上餐馆点石锅拌饭，男士得先替女友搅好拌饭；若女友无法将饭菜吃个精光，男士就得将剩下的饭完全吃干净，以代表对女友的爱情。正好家里有些
1、里面放的蔬菜可根据自己的喜好进行选择。 2、石锅底先刷一层香油，这样米饭焦香更加可口。 3、不喜欢溏心的荷包蛋可两面煎。 4、根据自己的嗜辣程度放多少的韩式辣酱，配上海带汤或是大麦茶，不错的一顿料理。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 油 适量 盐 适量 香油 适量 鸡蛋 2个 菠菜 100g 味精 适量 大米 适量 金针菇 100g 火腿 50g 淀粉 1小勺 韩式辣酱 适量 熟芝麻 适量 原料：胡萝卜、金针菇、火腿、菠菜、鸡蛋、熟芝麻（蔬菜按照自己喜欢的进行加减）。大米淘洗干净后焖熟。 锅中烧开水，加适量油、少许盐。 取一个鸡蛋加少许盐、淀粉、加少量清水搅拌成鸡蛋液。 锅中倒少许油，倒入鸡蛋液摊成鸡蛋薄饼。 摊好的鸡蛋饼切丝备用。 胡萝卜丝、金针菇、菠菜分别焯熟后用盐、味精调味。与切好的鸡蛋丝、火腿丝装盘备用。 石锅中抹少许香油。 铺好蒸熟的米饭。 将准备好的菜丝码进去。 锅中倒少许油，煎一个溏心荷包蛋。 煎好的溏心荷包蛋放到菜丝上。 放入韩式辣酱、适量熟芝麻。 石锅放在火上加热，直至发出滋滋的声音、锅底米饭略焦，关火出锅。</description></item><item><title>肉松火腿寿司</title><link>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/7030-%E8%82%89%E6%9D%BE%E7%81%AB%E8%85%BF%E5%AF%BF%E5%8F%B8/</link><pubDate>Mon, 14 Jun 2021 15:24:40 +0600</pubDate><guid>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/7030-%E8%82%89%E6%9D%BE%E7%81%AB%E8%85%BF%E5%AF%BF%E5%8F%B8/</guid><description>朋友经常看到我做的美食很喜欢了；也很人信任我，这就是为朋友订做的寿司，看到他们喜欢吃，我也好开心了~~~
1、卷寿司的食材可依自己喜欢 2、米饭中加少许食盐和寿司醋，即可杀菌也可调味
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 1-2小时 3-4人 食盐 3g 紫菜 6张 芥花油 少许 黑白芝麻 少许 米饭 780g 黄瓜 250g 肉松6 60g 香油 6g 火腿肠 260g 寿司醋 1.</description></item><item><title>韩国白雪蒸糕</title><link>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/335-%E9%9F%A9%E5%9B%BD%E7%99%BD%E9%9B%AA%E8%92%B8%E7%B3%95/</link><pubDate>Mon, 14 Jun 2021 11:41:02 +0600</pubDate><guid>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/335-%E9%9F%A9%E5%9B%BD%E7%99%BD%E9%9B%AA%E8%92%B8%E7%B3%95/</guid><description>年糕在韩国人的家庭中占有很高的位置。 韩国的年糕（糯米糕）制作，用类似中国的花色糕点木模（米糕的木模非常小，制成的米糕点心一般只有核桃大小，木模有陶制和木制两种），扣出五花八门和各种形状的小点心。 节日送礼不能缺了米糕，尤其送娘家礼中不能缺，据说米糕里还含有诚心、爱心和孝心的含义。搬家的时候，还有做米糕分给邻居的习俗。 在韩国的出土壁画里，韩国的新罗时代（公元676年至935年）就有了打糕的场面，在朝鲜时代（公元1392年至1910年）韩国的米糕文化达到鼎盛时期。 这款白雪蒸糕是把白色的米粉放入蒸笼后蒸出
这里所用的米粉是我自己打磨的米粉，要把粳米用清水浸泡8小时，然后沥干水分在打磨成米粉。 如果你是买的现成的米粉，那么水量要加倍，水量的多少可以用我上面的方法来调整。 这里的米粉和水量所用的量杯和量勺为200毫升的量杯和15毫升的量勺。 在蒸笼布上面撒上一些白糖，可以更加方便取出蒸糕而不粘蒸笼布。 蒸制米粉糕的时候，可在盖子底下垫上一块蒸笼布，这样可以防止水蒸气流入米粉糕表面，成品更加美观。</description></item><item><title>泡菜排骨豆腐汤</title><link>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/7003-%E6%B3%A1%E8%8F%9C%E6%8E%92%E9%AA%A8%E8%B1%86%E8%85%90%E6%B1%A4/</link><pubDate>Mon, 07 Jun 2021 15:23:57 +0600</pubDate><guid>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/7003-%E6%B3%A1%E8%8F%9C%E6%8E%92%E9%AA%A8%E8%B1%86%E8%85%90%E6%B1%A4/</guid><description>今天休假，开车去单位拿回来了漂亮的帅锅，用它来做一道超级熨帖的韩式暖心汤，有菜有肉有豆腐，荤素搭配，营养超级丰富哟，非常适合冬季来吃的一道汤菜。
黄黄的小窍门： 煮排骨加2个山楂是为了让排骨更快的烂乎，是一个很实用的小窍门哟。 做汤的时候加白糖，能提鲜，使汤更美味，我加了2小勺哈，非常好的方法。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 30分钟-1小时 3-4人 油 适量 土豆 1个 小葱 少许 盐 适量 糖 适量 豆腐 300g 姜 少许 排骨 300g 酱油 少许 大料 少许 泡菜 200g 圆葱 半个 山楂 2个 大火烧开 煸炒均匀 放入白糖 加料酒 准备葱姜大料 排骨焯水去掉血沫备用 锅里放少许油 放葱姜大料煸炒 放入小排骨煸炒 放入2个山楂 倒入事前烧好的温水 放少许酱油 少许醋 出锅前加盐调味 捞出排骨粒的大料、葱姜和山楂备用 切圆葱 泡菜用剪刀剪开 锅里放底油 加入圆葱煸炒 加入土豆片煸炒 放入泡菜和泡菜汤煸炒 加入排骨汤和一部分水 红彤彤的很喜庆吧 倒入新入手的锅中 放一勺韩式辣酱 加入豆腐片 最后放排骨和盐就可以啦 出锅享用吧</description></item><item><title>五花肉炒年糕</title><link>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/7045-%E4%BA%94%E8%8A%B1%E8%82%89%E7%82%92%E5%B9%B4%E7%B3%95/</link><pubDate>Tue, 01 Jun 2021 15:25:09 +0600</pubDate><guid>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/7045-%E4%BA%94%E8%8A%B1%E8%82%89%E7%82%92%E5%B9%B4%E7%B3%95/</guid><description>因为爱吃所以就做起来，在我看来食物的最根本就是对你胃口，你爱吃，这才重要
暂无
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10-20分钟 1-2人 油 适量 青椒 1个 剁椒 1勺 十三香 1勺 年糕 1碗 五花肉 1小块 盐 半调味勺 黑胡椒 半勺 蔬之鲜 1勺 装盘开吃 下饭 清洗干净的食材 锅里放入适量的油，先放入姜丝在放入五花肉，中火翻炒 待肉色变浅放入一勺剁椒，在倒入年糕一起翻炒 因为年糕不容易熟我倒入了半碗水开始放入盐，十三香，蔬之鲜，黑胡椒调味，翻炒均匀盖上锅盖， 待水收的差不多加入青椒翻炒，即可出锅装盘</description></item><item><title>韩式大酱汤</title><link>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/6927-%E9%9F%A9%E5%BC%8F%E5%A4%A7%E9%85%B1%E6%B1%A4/</link><pubDate>Mon, 24 May 2021 15:21:35 +0600</pubDate><guid>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/6927-%E9%9F%A9%E5%BC%8F%E5%A4%A7%E9%85%B1%E6%B1%A4/</guid><description>不得不承认，这几年，韩剧深深的影响着我们中华民族，韩流来袭了：韩版女装，韩式料理。哈哈，韩式料理更是影响着我们，但我对很多韩式料理都吃不习惯，但韩式泡菜和大酱汤特别让我喜欢，特别是韩式大酱汤，它低脂低卡，食材比较丰富，营养很均衡，再就是它操作方便，原料简单，很受人们的欢迎。这段时间俺也迷上了大酱汤，天冷，来上一大碗，连汤带菜的吃下去，非常舒服暖和，而且没有任何负担，不用担心长肉的事情哦。 其实，我也没有吃过特别正宗的韩式大酱汤，但品尝过几次已偏中式的韩式大酱汤，俺非常喜欢，很快就爱上了它，也可能是因为我特
1、大酱汤中的料可以根据自己的喜欢添加，可入蘑菇、香菇或其他时令蔬菜，肉也可以是牛肉，即使没有肉也可以。 2、开始煮的时候就应该换成石锅了，但我家那个石锅太小了，就用普通的炒锅做了。 3、比较好煮的放最后放，易熟的菜在前面放。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 30分钟-1小时 1-2人 油 适量 猪肉 100g 土豆 1个 青椒 1个 金针菇 100g 洋葱 半个 韩式辣椒酱 适量 大蒜 10g 豆芽 50g 白菜 50g 西葫芦 半个 豆腐 50g 大酱 适量 将第二遍淘米水倒入锅中。 准备好原料，西葫芦切片，豆腐用盐水泡过后切块。洋葱切丝，肉切片，青椒切圈，大蒜切碎。豆芽摘去根部洗干净，土豆去皮切片。金针菇切去根部洗净。 锅中放少许油，油热后下肉滑炒，变色后，加入洋葱丝爆香，等洋葱丝变软后，将肉与洋葱盛出备用。 将盛有淘米水的锅放火上，加入3小勺大酱。 加入2小勺的韩式辣椒酱，用筷子搅拌溶化，开火煮。 水烧开后放入豆芽和土豆片煮。 再次开后放入白菜。 加入豆腐和西葫芦。 加入金针菇。 将炒好的肉和洋葱加入锅中。 加入青椒和蒜末，再次开后即可关火。</description></item><item><title>辣白菜炒五花肉</title><link>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/6978-%E8%BE%A3%E7%99%BD%E8%8F%9C%E7%82%92%E4%BA%94%E8%8A%B1%E8%82%89/</link><pubDate>Sun, 16 May 2021 15:22:58 +0600</pubDate><guid>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/6978-%E8%BE%A3%E7%99%BD%E8%8F%9C%E7%82%92%E4%BA%94%E8%8A%B1%E8%82%89/</guid><description>这几天无聊，追看韩剧。我喜欢看韩剧，不是剧情的吸引而是被韩式料理和那些漂亮的餐具所吸引。很韩剧中都会出现这道【辣白菜炒五花肉】，每次看到就会有想吃的欲望。这道菜我已经做过N多次了，可以说是百吃不厌。辣白菜炒肉是韩国料理中不可或缺的一道主菜，也因其肥而不腻,开胃下饭而深受欢迎。做法也非常简单，要选用上好的五花肉，切成薄片，与韩式辣白菜一同翻炒5分钟即可。这次我用的韩国泡菜是超市买的现成的，如果有兴趣的同学不妨自己腌制一些那会更好的。辣白菜是自然发酵产生的乳酸菌对肠道很好,另外白菜本身也是特别健康营养的蔬菜.
可以根据自己的口味添加一些盐和糖来调味。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 葱 适量 料酒 适量 油 适量 盐 适量 五花肉 200g 韩式辣酱 适量 韩式泡菜 100g 准备好所用食材。 倒入适量的热水。 将五花肉切成薄片。 锅中少许食用油，烧热后下入肉片煸炒。 炒至肉片完变色，煸出油后加入少许料酒煸炒均匀。 倒入辣白菜和适量辣白菜汁。翻炒均匀。 烧开后，加入1勺韩式辣酱。炒均后，盖上锅盖中小火焖十分钟左右。 收干汤汁后撒上葱花即可。</description></item><item><title>辣炒胡萝卜年糕</title><link>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/7001-%E8%BE%A3%E7%82%92%E8%83%A1%E8%90%9D%E5%8D%9C%E5%B9%B4%E7%B3%95/</link><pubDate>Sun, 18 Apr 2021 15:23:49 +0600</pubDate><guid>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/7001-%E8%BE%A3%E7%82%92%E8%83%A1%E8%90%9D%E5%8D%9C%E5%B9%B4%E7%B3%95/</guid><description>喜欢吃辣炒年糕，搭配胡萝卜，可补充维生素A，也给菜肴增加了丝丝甜意。
煮过的胡萝卜基本已熟，年糕煮软后已粘锅，炒制的过程中要不停的翻炒，糖的用量可自行调整。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 1-2人 油 适量 盐 适量 清水 适量 胡萝卜 1根 葱花 少许 火锅年糕 1袋 韩式辣椒酱 3大勺 绵白糖 1饭勺 准备材料，一段葱，一根胡萝卜，一袋火锅年糕； 胡萝卜切条，粗细长短与年糕差不多，年糕顺着缝切开，葱切葱花； 锅中入水，放适量的盐，开水后先给胡萝卜焯水； 胡萝卜煮至基本熟后捞出； 放入年糕煮至年糕变软； 捞出的年糕泡在冷水里； 韩式辣椒酱放一勺白糖； 放少许清水调匀； 炒锅里放适量的植物油，放入葱花爆出香味； 放入胡萝卜翻炒大约2分钟； 放入沥掉水分的年糕翻炒； 放入调好的韩式辣椒酱； 同时放入适量的清水，不停的翻炒，以免粘锅，放适量的盐调味，盛出即可。</description></item><item><title>韩式甜豆花菜</title><link>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/1632-%E9%9F%A9%E5%BC%8F%E7%94%9C%E8%B1%86%E8%8A%B1%E8%8F%9C/</link><pubDate>Tue, 06 Apr 2021 12:18:28 +0600</pubDate><guid>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/1632-%E9%9F%A9%E5%BC%8F%E7%94%9C%E8%B1%86%E8%8A%B1%E8%8F%9C/</guid><description>花菜颜色雪白，口感清甜绵软，老少谐宜。今天这道炒花菜，选择了甜豌豆来搭配，无论色彩还是口味，都是一流。选择用韩国辣椒酱来做调味料，香辣适口，更适合寒冷的冬季。
花菜事先焯一下，更容易炒到绵软。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 30分钟-1小时 3-4人 油 适量 糖 适量 韩国辣酱 适量 小葱 1根 花菜 1棵 甜豌豆 300g 花菜择小朵，洗干净 花菜用开水焯到基本熟 锅内放少许油，炒豌豆 放入沥干水的花菜 放入韩国辣椒酱 翻炒均匀，加入葱花，炒匀出锅</description></item><item><title>韩式爽脆萝卜条</title><link>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/7027-%E9%9F%A9%E5%BC%8F%E7%88%BD%E8%84%86%E8%90%9D%E5%8D%9C%E6%9D%A1/</link><pubDate>Tue, 30 Mar 2021 15:24:31 +0600</pubDate><guid>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/7027-%E9%9F%A9%E5%BC%8F%E7%88%BD%E8%84%86%E8%90%9D%E5%8D%9C%E6%9D%A1/</guid><description>韩式萝卜条，吃在嘴里，爽爽脆脆的，微微带着辣味，非常可口，也特开胃，是下饭佐粥的不二选择！ 韩式萝卜条制作方法比较简单，白萝卜和韩式辣椒酱腌制后放冰箱冷藏，清凉爽口的萝卜条好吃的停不下来！
切好的萝卜条装在无油无水的盆里，撒2大勺盐腌制至出水，倒掉萝卜水，再放辣椒酱，腌制的萝卜条才爽脆呢！
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10分钟内 3-4人 盐 适量 白萝卜 2个 韩式辣椒酱 3大勺 白萝卜洗干净，去蒂； 切成小长条； 装在无油无水的盆里，撒2大勺盐腌制； 腌制4小时，出水后，倒掉萝卜水； 萝卜条中加3大勺韩式辣椒酱，拌匀，装在无油无水的密封盒里冷藏保存； 随吃随取，非常爽脆，甜中带着辣味。</description></item><item><title>辣炒韩国年糕</title><link>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/7053-%E8%BE%A3%E7%82%92%E9%9F%A9%E5%9B%BD%E5%B9%B4%E7%B3%95/</link><pubDate>Sat, 27 Mar 2021 15:25:31 +0600</pubDate><guid>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/7053-%E8%BE%A3%E7%82%92%E9%9F%A9%E5%9B%BD%E5%B9%B4%E7%B3%95/</guid><description>自己在家从来没做过韩国年糕，但，几乎每次去韩国料理店吃饭的时候都会点一份的。其实，主要还是我家那位先生喜欢吃辛辣食物。在华人超市有许多种来自韩国食物出售，有天心血来潮买了一罐韩国泡菜，放家里一段时间就又不记得了。后来，无意中看到有韩国年糕，随手挑了一包回来，然后放冰箱也有些日子了。终于有一天将这两种食材都取了出来试做出这么一道辣炒韩国年糕，LG可是吃得津津有味，大赞美味！
1、番茄酱与辣椒调味比例按个人口味而定。2、韩国年糕买回来也可不用切条，按个人喜好。3、吃的时候洒入少许炒熟白芝麻即可，既好看起吃起来也香。（我预备了，只是拍照前不记得用）
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10-20分钟 3-4人 盐 适量 洋葱 适量 橄榄油 适量 辣椒酱 适量 番茄酱 适量 红萝卜 适量 韩国泡菜 适量 韩国年糕 500g 翻炒片刻。 准备食材：韩国年糕、韩国泡菜、红萝卜、洋葱、辣椒酱、番茄酱。 洋葱、红萝卜用切菜器刨丝、预备适量韩国泡菜、将番茄酱辣椒混合调好。 取出韩国年糕，开水焯软后切成条状备用。 烧热锅倒入适量橄榄油，爆香洋葱。 加入韩国年糕。 倒入调好的番茄酱辣椒酱，注入适量水大火煮沸。 然后加入红萝卜丝。 再加入韩国泡菜。 调入适量盐，水分略收干后即可熄火</description></item><item><title>培根辣味年糕</title><link>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/7024-%E5%9F%B9%E6%A0%B9%E8%BE%A3%E5%91%B3%E5%B9%B4%E7%B3%95/</link><pubDate>Sun, 21 Mar 2021 15:24:26 +0600</pubDate><guid>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/7024-%E5%9F%B9%E6%A0%B9%E8%BE%A3%E5%91%B3%E5%B9%B4%E7%B3%95/</guid><description>以前每年冬天，家家都打很多年糕放在水缸中用水养着，吃好几个月。根据喜好随便是蒸、炒、下火锅都很美味。
培根和辣酱都是咸味的，所以不用放盐。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10分钟内 1-2人 小葱 适量 洋葱 半个 培根 5片 年糕 450g 蒜茸辣酱 1勺 山茶油 适量 切成片。 年糕两条洗净。 炒锅放水烧开，倒入年糕片稍微焯软捞出。 洋葱切条，小葱切段。 培根切条。 准备蒜茸辣酱。 炒锅倒油，放入培根煎至两面金黄。 再放入一勺辣酱炒至出香味。 放入洋葱炒软。 再倒入年糕翻炒，可适量加入清水，炒入味。 放入葱段炒匀即可。</description></item><item><title>韩国柿子卷</title><link>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/6969-%E9%9F%A9%E5%9B%BD%E6%9F%BF%E5%AD%90%E5%8D%B7/</link><pubDate>Sun, 21 Mar 2021 15:22:40 +0600</pubDate><guid>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/6969-%E9%9F%A9%E5%9B%BD%E6%9F%BF%E5%AD%90%E5%8D%B7/</guid><description>柿饼是用柿子干燥成的饼状食品，又称干柿、柿干，可用作点心馅。柿饼色灰白，断面呈金黄半透明较质状、柔软、甜美，性甘湿、润心肺、止咳化痰、清热解渴、健脾涩肠。由于气候适宜，朝鲜半岛上的柿子，鲜柿味甜可口，冻柿清香甜蜜，深受人们喜爱。柿子、柿饼深受韩国人尤其是韩 国老年人的喜爱，是因为其拥有丰富的营养。在韩国，很多老人都有个习惯，在饭的上面放一到两个柿饼一起蒸。吃饭的时候，连同蒸好的柿饼一起吃掉。 用柿子饼做成的小点心柿子卷，也是韩国家庭喜爱的小零食，将柿子饼卷起核桃做成核桃柿子卷，食用时沾食柿饼汁，即可做零食
柿子饼最好用大而厚实的柿子饼。 把柿子切后·展开切面时如果柿子肉形状不规则，因除去不规则的部分，然后把它弄平整，再放上核桃或者栗子泥，这样做出来的柿子卷既均匀又漂亮。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 30分钟-1小时 1-2人 柿子饼 4个 冷冻栗子 100g 熟核桃仁 10粒 蜂蜜 2勺 准备好所有的食材。 栗子放入蒸锅蒸熟。 柿子饼先去掉蒂。 然后从中间切开。 再把柿子卷轻轻地整理平整。 如此把柿子饼平整的展开。 上面放上两片核桃仁 把核桃仁卷起。 卷成条状即可。 蒸熟的栗子取出放入搅拌机搅打成泥。 栗子泥取出加入蜂蜜拌均匀。 栗子泥搓成条状，放在柿子饼上。 轻轻卷成条状。 然后把柿子饼切成厚片，即可食用。</description></item><item><title>韩式原味紫菜包饭</title><link>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/6967-%E9%9F%A9%E5%BC%8F%E5%8E%9F%E5%91%B3%E7%B4%AB%E8%8F%9C%E5%8C%85%E9%A5%AD/</link><pubDate>Fri, 19 Mar 2021 15:22:36 +0600</pubDate><guid>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/6967-%E9%9F%A9%E5%BC%8F%E5%8E%9F%E5%91%B3%E7%B4%AB%E8%8F%9C%E5%8C%85%E9%A5%AD/</guid><description>卷卷卷~韩国包饭村制作的~正宗韩国原味紫菜包饭登场~ 紫菜包饭，韩国一大特色家庭料理，就想咱们的豆浆油条，基本上你可以在各种便利店，韩食小店看到贩卖。 富含维A，B，C，铁以及碘的紫菜 和拥有丰富蛋白质的白米饭结合，再加上各种蔬菜营养。 美味的饭菜一体。又是一道简单营养的主食特选~
1，紫菜包饭里面的蔬菜等内容物可以切好后在锅中炒炒在包饭，更香哦~ 2，卷紫菜包饭时候注意点：紫菜上铺饭时候要在一边留一点空隙（拿不准可以两边都空些出来）
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10分钟内 1-2人 盐 适量 香油 适量 白芝麻 适量 蒸米饭 150g 紫菜片 1张 胡萝卜条 适量 蟹棒条 适量 腌萝卜条 适量 鸡蛋饼条 适量 香肠条 适量 准备好各种材料后，将要包的各种内容（香肠，蟹棒了胡萝卜，腌黄萝卜，鸡蛋条）切成细条。 将蒸好的饭撒入适量的香油、白芝麻、盐，拌匀。 带上一次性手套，将拌好的米饭铺在紫菜上，紫菜两端稍微留点空隙。 将切好的条状菜，整齐的铺在米饭上 好了~将紫菜紧紧的从下往上卷卷卷~（不熟练的小伙伴可以使用帘子道具） 开切~将紫菜包饭切成2cm左右宽度，在包饭表面刷上香油，撒上芝麻，盛盘，开吃~</description></item><item><title>海藻冷面</title><link>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/6980-%E6%B5%B7%E8%97%BB%E5%86%B7%E9%9D%A2/</link><pubDate>Sat, 27 Feb 2021 15:23:03 +0600</pubDate><guid>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/6980-%E6%B5%B7%E8%97%BB%E5%86%B7%E9%9D%A2/</guid><description>多年前一部韩剧《大长今》掀起了一阵韩国饮食风，韩国料理店忽如雨后春笋，出现在中国的大街小巷，特别是在威海这个离韩国最近的城市。而这个夏日，酸酸甜甜辣辣的冷面，就成为人们对付高温的时尚饮食之一。 韩国冷面又叫长寿面，因需冷食而得名，是朝鲜族农历正月初四午间食用的食品，也是他们婚嫁、寿诞的喜庆日子不可缺少的食物，尤其适合盛夏时节食用。 冷面既有以荞麦为主料制成的平壤式冷面，也有用马铃薯为淀粉主料制成的咸兴式冷面。传统的方法是在面上加上肉类、蔬菜或水煮蛋等，事先用糖醋腌 过的黄瓜条、细蛋皮、生梨条和白煮鸡蛋等都
1、冷面粘性比较大，煮后一定要用清水我冲洗干净，这样食用时不沾粘而且更筋道； 2、冷面的水一定要提前冷藏降温，只有冰水才能吃出冷面的感觉； 3、章鱼酱本身也带有咸味和辣味，所以用量要依个人口感酌量使用。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 香菜 适量 黄瓜 适量 西红柿 适量 辣白菜 适量 海藻冷面 1包 酱牛肉 适量 炒熟白芝麻 适量 煮熟鸡蛋 适量 章鱼酱 30g 主料：海藻冷面一包（3人份）、 配料：酱牛肉、辣白菜、西红柿、黄瓜、香菜、炒熟白芝麻、煮熟鸡蛋 调料：章鱼酱30克 锅中烧水，水开后将冷面饼入锅小火煮1分钟左右 煮好的面过凉冲净3次，然后淋干水分置入一大碗中； 酱牛肉切片、黄瓜切丝、西红柿切片、熟鸡蛋切成2瓣、香菜切段备用 另取一大碗，将冷面汤倒入碗中 倒入500克冰镇矿泉水稀释 将冷面酱挤入冷面上 依次摆上牛肉片、黄瓜丝、西红杭片、鸡蛋、香菜；将稀释好的冷面汤冲入冷面碗中；最后再放入将50克章鱼酱，撒上白芝麻，搅拌均匀后即可食用</description></item><item><title>改良的朝鲜面</title><link>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/7018-%E6%94%B9%E8%89%AF%E7%9A%84%E6%9C%9D%E9%B2%9C%E9%9D%A2/</link><pubDate>Mon, 15 Feb 2021 15:24:14 +0600</pubDate><guid>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/7018-%E6%94%B9%E8%89%AF%E7%9A%84%E6%9C%9D%E9%B2%9C%E9%9D%A2/</guid><description>今天的朝鲜面结合了东北朝鲜面的做法和本地的做法，加入了更多的香菜，减少了白糖的用量，还放入更多的辣白菜，放入渤海湾盛产的虾皮。不管怎么样，儿子说好吃就是成功吧！
朝鲜面用清水泡一下 焯的时间要短 过了冷水味道更好
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 白糖 适量 盐 适量 醋 适量 鸡蛋 1个 香油 适量 香菜 适量 蚝油 适量 虾皮 适量 辣白菜 50g 朝鲜面 300g 放入碗中 放入虾皮 朝鲜面用清水泡一下 香菜 辣白菜准备好 都放入碗中 放入适量的冬菜 鸡蛋煮熟 剥去外皮 切成两半 开水放入朝鲜面 焯一下就出锅 放入凉水中过一下 放入适量的香油 放入熟鸡蛋和西红柿点缀 就可以吃了</description></item><item><title>韩国煎年糕</title><link>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/333-%E9%9F%A9%E5%9B%BD%E7%85%8E%E5%B9%B4%E7%B3%95/</link><pubDate>Fri, 05 Feb 2021 11:41:00 +0600</pubDate><guid>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/333-%E9%9F%A9%E5%9B%BD%E7%85%8E%E5%B9%B4%E7%B3%95/</guid><description>年糕是深受韩国人喜爱的料理食材之一。 这道韩餐小食，是韩国年糕料理代表性的制作方法，经过浸泡的年糕，饱含水分，在进行煎至，涂抹调味酱，外焦里嫩，堪称佳肴。 最进城市街头这种韩餐小吃颇为流行，一开始是炒年糕，现在这种煎年糕又成为年轻人的新宠。 自己在家制作，其实非常简单方便，而且干净卫生，有兴趣的不妨自己动手一试，一定会有惊喜。
年糕用清水浸泡后再煎至，可使年糕口感口感更佳。 如果没有韩国年糕酱，可以不用放，多加一些韩国辣酱。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10-20分钟 1-2人 油 适量 番茄酱 30g 熟芝麻 适量 年糕 150g 韩国辣酱 30g 韩国年糕酱 30g 准备好所有的食材。 年糕切条用清水浸泡20分钟。 把韩国辣酱，番茄酱，韩国年糕酱放入碗中搅拌均匀成为调味酱。 锅中加少许色拉油放入年糕条。 中小火慢慢煎至。 每一面都煎至微黄关火。 取出年糕刷上调味酱。 均匀涂抹后撒上熟芝麻装盘即可食用。</description></item><item><title>泡菜牛肉乌冬面</title><link>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/7016-%E6%B3%A1%E8%8F%9C%E7%89%9B%E8%82%89%E4%B9%8C%E5%86%AC%E9%9D%A2/</link><pubDate>Mon, 01 Feb 2021 15:24:13 +0600</pubDate><guid>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/7016-%E6%B3%A1%E8%8F%9C%E7%89%9B%E8%82%89%E4%B9%8C%E5%86%AC%E9%9D%A2/</guid><description>天冷了， 就想吃点热乎乎的美食， 就用这韩国泡菜做道“泡菜牛肉乌冬面”吧。拉出点牛肉丝和洋葱丝加入，再搭配些乌冬面，无须太多的调味料， 韩式泡菜演变出来的美味， 十分钟就搞定。 香嫩的牛肉、酸辣开胃的泡菜、软滑Q弹的乌冬面，充溢着令人满足的香气，一碗下肚，获得舌尖到心灵的大满足。唯一有点遗憾的是，家里的韩式辣椒酱没有了， 要不这面的味道和颜色还要浓烈，估计那你吃的还不想停口呢。
牛肉丝提前腌制， 牛肉须搭配上洋葱丝； 2.</description></item><item><title>日式多蔬能量饭团</title><link>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/6966-%E6%97%A5%E5%BC%8F%E5%A4%9A%E8%94%AC%E8%83%BD%E9%87%8F%E9%A5%AD%E5%9B%A2/</link><pubDate>Sun, 24 Jan 2021 15:22:36 +0600</pubDate><guid>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/6966-%E6%97%A5%E5%BC%8F%E5%A4%9A%E8%94%AC%E8%83%BD%E9%87%8F%E9%A5%AD%E5%9B%A2/</guid><description>在一家韩国料理店无意吃到一种饭团，貌似是油炒过的米饭里加了很多紫菜和芝麻做的饭团球，回家里遂自创了一款能量饭团，简单美味而且不会那么油腻，加了很多蔬菜粒在里面，可谓色香味俱全，没有胃口的时候吃这个是不错的选择哦！
1.大米选用粘性较大的米做出的饭团更加紧实美味。 2.香油和橄榄油配合使用效果不错。 3.如果感觉步骤繁琐，可以用炒菜式的将所有材料放进锅内小火炒匀，出锅再做成饭团，或者直接吃也可以。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 盐 适量 香油 适量 白芝麻 适量 橄榄油 适量 香大米 250g 韩国蔬菜粒 1小包 紫菜碎 适量 材料集锦。其中米饭是煮好的，因为不是做蛋炒饭，所以不需要硬硬的剩饭，软硬适中稍微热气的米饭更有粘度，也适合制作。 将米饭稍微打散，加入白芝麻搅拌。 加入韩国蔬菜颗粒搅拌（PS：这种东西不是普通超市能买到的，实在是没有的话可以热灼些碎碎的玉米，胡萝卜等代替，那样子也是很新鲜的原材料呢） 加入适量香油搅拌，一定要拌匀，感觉到米饭黏黏的。 橄榄油配合香油使用效果不错，但也不是必须的。 如果觉得米饭加了香油之后还是不够粘可以适当加入些高汤（我这里加了少量的乌鸡汤，不能放多哦，）搅拌均匀。PS：这步可以省略的，根据个人情况吧，没有高汤又觉得不够黏糊的也可以加点热水。 最后加入韩式紫菜碎末，没有的可以自己讲紫菜剪碎。 充分搅拌均匀。试下味道，如果太淡的话适当加些盐调味。 戴手套捏出一个个紫菜小球。 可以在上面再撒些紫菜碎做装饰。 成品完成，是不是很有食欲呢。喜欢的速速动手吧</description></item><item><title>韩式辣白菜炒饭</title><link>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/7047-%E9%9F%A9%E5%BC%8F%E8%BE%A3%E7%99%BD%E8%8F%9C%E7%82%92%E9%A5%AD/</link><pubDate>Mon, 18 Jan 2021 15:25:13 +0600</pubDate><guid>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/7047-%E9%9F%A9%E5%BC%8F%E8%BE%A3%E7%99%BD%E8%8F%9C%E7%82%92%E9%A5%AD/</guid><description>韩式辣白菜炒饭，经典韩式料理，也是中国东北地区朝鲜族的传统家常料理，酸辣的辣白菜，加上白白的米饭，二者融为一体，鲜美酸辣的感觉瞬间挑逗你的味蕾，非常爽口，开胃，这点在吃过辣白菜炒饭的朋友那里是毋庸置疑的，另外配上一个煎蛋，这就是经典中的经典了！
隔夜米饭最好，辣白菜要好，只有好的辣白菜才能做出好的辣白菜炒饭，炒饭时要尽量炒散，结块是炒饭最忌讳的！
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10分钟内 1-2人 葱 适量 油 适量 鸡蛋 1个 米饭 1碗 味精 1/4勺 辣白菜 1小把 盐 1/4勺 切葱花 米饭一碗，最好使凉饭，我用的是新米饭，摊开了放凉 我家常备的辣白菜，战备菜 鸡蛋一个 辣白菜少许，改刀，最近嗓子不好，少放一些 先把鸡蛋煎好 煎好备用 热锅凉油，下入葱花，炒香 下入辣白菜炒匀，小火 下入盐，味精炒香炒匀 下入米饭 迅速将米饭炒散炒匀即可 炒饭盛出装盘，放上煎好的鸡蛋</description></item><item><title>泥鳅汤</title><link>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/7043-%E6%B3%A5%E9%B3%85%E6%B1%A4/</link><pubDate>Sun, 17 Jan 2021 15:25:07 +0600</pubDate><guid>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/7043-%E6%B3%A5%E9%B3%85%E6%B1%A4/</guid><description>韩国人的补身汤之一泥鳅汤，在韩国是刚过完夏天后为了回复元气比较喜欢吃的汤，但我们老家是阴雨天大家比较喜欢的一种汤。韩国的普遍平民化的补身汤有参鸡汤，泥鳅汤，狗肉汤、、、。 泥鳅汤各地的做法不同，我们家乡是喜欢用整条泥鳅去肠后辣椒酱和苏子叶必须的其他的青椒角瓜、、、。 这几天天天下雨，想起了做这道泥鳅汤。家里的小孩比较不喜欢整条泥鳅做的，所以这次是按韩国的方式去做的，虽然家里的食材不够但也是好好味，大人小孩都喜欢、、、。
放的食材其实没有太大的限制的，我这里做的相对很简单的方法。 在韩国基本都放野芝麻，但我个人不喜欢。 也可以放芝麻叶，泡开干蕨菜、、、。 就是有泥鳅和大酱都可以做出来的。
准备时间 烹饪时间 食物分量 30分钟-1小时 10分钟内 3-4人 红椒 适量 盐 适量 洋葱 适量 大葱 适量 姜片 适量 蒜末 适量 大酱 适量 泥鳅 400g 冻白菜叶 适量 放买过来的泥鳅先放到清水中放置1-2小时 倒出水，放入盐。 也有人先放白酒再放盐的。 我用的是腌菜的粗盐，也可以用细盐。 等2-5分钟泥鳅基本不动弹了，但表面滑滑的。 用清水洗一下，变得很干净了 （吃整条最好这时去肠，表面也不滑好去掉。去肠方法是左手掐住头和身体部位，右手大拇指从头和身体部位的肚子部位往下拉就可以。） 锅中倒入清水，把洗好的泥鳅煮5-10分钟 用塞子虑一下水，为后面做汤备用。 一个一个头去掉，把肉用手刮出来，以为煮熟过好弄些。 也可以直接用搅拌机搅碎，但吃的时候没有肉感。辛苦也只能为了美味无所谓的、、、 骨头用搅拌机多搅一下。人肉一起放。 冻白菜，家里常备的，做菜剩下的，做泡菜掉下来的直接放入急冻里冻起来，待做汤时用。 冻白菜用清水解冻。 蒜捣碎。 姜切片（小孩不喜欢姜，做完汤后可以捞出来）。 红椒，洋葱，大葱切丝。 解冻白菜切片挤出水分。 用大酱1勺半，捣碎的蒜一起拌一下，先让白菜也入味点。 开始煮汤了。 泥鳅肉，搅拌的骨头，熬得汤倒入锅中。 洋葱丝，红椒丝，姜片，拌好的白菜。 倒入锅中开煮。 喜欢吃辣可以放辣椒粉，青椒都可以的。 汤烧开后5分钟大火，越5分钟中火。 大酱是越煮越好味道。 尝一下咸淡加点盐，放入葱丝。 可以出锅啦！！！ 有点腻的话再加点大酱或也可以适当的放入辣椒酱。 美美的晚餐就开始啦！！！</description></item><item><title>韩国辣牛肉汤</title><link>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/7050-%E9%9F%A9%E5%9B%BD%E8%BE%A3%E7%89%9B%E8%82%89%E6%B1%A4/</link><pubDate>Tue, 12 Jan 2021 15:25:22 +0600</pubDate><guid>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/7050-%E9%9F%A9%E5%9B%BD%E8%BE%A3%E7%89%9B%E8%82%89%E6%B1%A4/</guid><description>深秋之际，来上一锅暖暖的牛肉汤，既能补充营养又能暖心暖身，绝对是一种极致的享受。 这次换换花样喝牛肉汤，来上一锅红艳艳诱人口水的韩式辣牛肉汤，用牛肉熬出香浓的清汤，加入营养丰富的野菜，可以让你瞬间体内热气腾腾，辣牛肉汤是最好的暖身美味料理，在凉意渐浓的秋季增强免疫力，对感冒也能有很好的辅助治疗作用哦！
牛肉加入调料提前煮好冷却后，上面的油脂去掉不要，再进行烹饪。 蕨菜也要提前浸泡煮好，把老根去掉在食用口感更好。 辣椒粉可以根据自己的口味增减。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 30分钟-1小时 1-2人 盐 适量 胡椒粉 适量 香葱 30g 酱油 1勺 姜末 5g 辣椒粉 2勺 金针菇 80g 辣椒油 1勺 熟牛肉 250g 牛肉汤 1000g 蕨菜 100g 绿豆芽 80g 蒜末 15g 加胡椒粉调味。 加入生抽。 加少许盐。 准备好所有的食材。牛肉汤提前煮好，熟牛肉手撕长条。蕨菜提前煮好切段。 金针菇洗净去老根焯烫备用。 绿豆芽焯烫备用。 葱切段，蒜姜切末。 汤锅中加入牛肉汤。 放入蕨菜，绿豆芽，葱段。 加入两勺辣椒粉。 再加入辣椒油煮上10分钟。 然后放入金针菇，牛肉。 再加入姜蒜末 再次煮开即可关火。</description></item><item><title>韩国石锅拌饭酱</title><link>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/6944-%E9%9F%A9%E5%9B%BD%E7%9F%B3%E9%94%85%E6%8B%8C%E9%A5%AD%E9%85%B1/</link><pubDate>Fri, 25 Dec 2020 15:21:48 +0600</pubDate><guid>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/6944-%E9%9F%A9%E5%9B%BD%E7%9F%B3%E9%94%85%E6%8B%8C%E9%A5%AD%E9%85%B1/</guid><description>石锅拌饭是我们最熟悉的韩国料理，也是点击率最高的韩式料理。 在韩国，石锅也是每个家庭必备之烹饪锅具，石锅拌饭酱一般韩国家庭都是自制的，拌饭酱也不是单纯的甜味辣酱酱，而是将辣椒酱，大豆酱，生抽，蒜泥，姜汁，香油，熟芝麻搅拌机均匀后，即为正宗的石锅拌饭酱。
韩国辣椒酱和大豆酱在大的超市，进口食品货架可以买到，很方便。 如果喜欢甜味重一些的，还可以再加一些白糖。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 1-2人 生抽 10ml 香油 适量 生姜 15g 蒜瓣 4个 熟芝麻 适量 韩国辣椒酱 40g 韩国大豆酱 40g 准备好所有的食材。 搅拌均匀。 加入香油。 在加入生抽。 生姜，蒜瓣加入适量的清水放入搅拌机。 搅大成为姜蒜汁。 姜蒜汁倒入碗中，加入辣椒酱。 再加入大豆酱。 加入熟芝麻。 继续搅拌均匀成为拌饭酱。</description></item><item><title>猪肉泡菜石锅拌饭</title><link>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/6953-%E7%8C%AA%E8%82%89%E6%B3%A1%E8%8F%9C%E7%9F%B3%E9%94%85%E6%8B%8C%E9%A5%AD/</link><pubDate>Sat, 19 Dec 2020 15:22:09 +0600</pubDate><guid>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/6953-%E7%8C%AA%E8%82%89%E6%B3%A1%E8%8F%9C%E7%9F%B3%E9%94%85%E6%8B%8C%E9%A5%AD/</guid><description>在韩国料理中，石锅拌饭是点击率最高的主食，而这些美味都要归功于韩国石锅的力量。 石锅采用韩国青石和麦饭石，经高温提炼制作而成，一般在制作拌饭时使用，制作石锅拌饭，在石锅内涂抹一层薄薄的香油后，放在火上加热会有一股独特的香味，再搭配上蔬菜和肉类，保证菜品的原汁原味，加上拌饭酱特有的甜辣味道，使得拌饭汁浓味厚，香气诱人，是一道挡不住的诱人美味。
米饭最好做的稍微硬一些，拌饭后口感更好。 石锅一定要用香油涂抹，才能保证米饭浓郁的香气。 加热的时候用中小火就好，不要太大，以免米饭糊底。 鸡蛋也可以煎熟后再放在上面，不过这样直接打入的鸡蛋用来拌饭最好吃，可以让拌饭不那么干涩，口感更好。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 30分钟-1小时 1-2人 生抽 10ml 盐 适量 大葱 10g 料酒 10ml 香油 适量 胡椒粉 少许 胡萝卜 100g 鸡蛋 2个 生姜 15g 黄瓜 100g 蒜瓣 4个 韩国泡菜 50g 熟芝麻 适量 大米 1杯 猪里脊 150g 韩国辣酱 40g 韩国大酱 40g 加入葱段。 大米淘洗干净做成米饭备用。 猪肉切片加入胡椒粉，料酒，盐拌均匀备用。 韩国辣酱，大豆酱，蒜泥，生姜汁，生抽，熟芝麻，香油和适量的清水一起搅拌成为拌饭酱备用。 黄瓜，胡萝卜洗净切丁，泡菜切碎，大葱切段。 炒锅倒入香油放入泡菜炒香。 再加入猪肉翻炒。 猪肉变色关火备用。 石锅倒入少许香油抹均匀。 然后把米饭放入按压平整。放火上中小火加热。 把炒过的泡菜猪肉，胡萝卜，黄瓜分别前摆放在米饭上面。 在打入一个鸡蛋。 加盖中小火继续加热10分钟。 然后在上面撒上熟芝麻关火，上桌之后加入拌饭酱拌均匀食用。</description></item><item><title>韩式辣烤鱿鱼</title><link>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/6957-%E9%9F%A9%E5%BC%8F%E8%BE%A3%E7%83%A4%E9%B1%BF%E9%B1%BC/</link><pubDate>Sun, 13 Dec 2020 15:22:20 +0600</pubDate><guid>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/6957-%E9%9F%A9%E5%BC%8F%E8%BE%A3%E7%83%A4%E9%B1%BF%E9%B1%BC/</guid><description>鱿鱼营养价值很高，是海洋赐予人类的天然水产蛋白质。鱿鱼的营养价值很高，富含人体必需的多种氨基酸，且必需氨基酸组成接近全蛋白，是一种营养保健型且风味很好的水产品。它具有恢复视力，改善肝脏功能的作用。其所含多肽和硒有抗病毒、抗射线作用。我用韩式辣酱来制作，风味独特，营养丰富。
腌鱿鱼起码要1&amp;ndash;2个小时，否则不入味。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 2小时以上 1-2人 油 适量 洋葱 适量 韩式辣酱 适量 鱿鱼头 5个 放入料酒。 鱿鱼头处理一下，洗净。 将其切段。 放入花椒粉。 放入韩式烧烤酱。 搅拌均匀，放入冰箱腌制几个小时。 取烤盘，刷一层油，铺一层洋葱。 铺上腌好的鱿鱼。 洒上孜然粉。 洒上白芝麻。 放入烤箱，200度，烤15分钟，中间拿出淋一层油。</description></item><item><title>韩国南瓜煎饼</title><link>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/6994-%E9%9F%A9%E5%9B%BD%E5%8D%97%E7%93%9C%E7%85%8E%E9%A5%BC/</link><pubDate>Wed, 09 Dec 2020 15:23:34 +0600</pubDate><guid>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/6994-%E9%9F%A9%E5%9B%BD%E5%8D%97%E7%93%9C%E7%85%8E%E9%A5%BC/</guid><description>在一本韩式菜谱中见到这道小煎饼，就喜欢上了它。 一直都对韩式料理很感兴趣，各种小煎饼是韩国人餐桌上少不了的美味，甚至在一些节日中也是小煎饼当主角。 做过不少韩式口味的小煎饼，这道南瓜煎饼，用料简单不过口感还是相当美味，南瓜本身的清甜和绿色小辣椒微辣的口感可以相互融合，给味蕾一种全新的感受。 如果你也喜欢韩式料理，不妨也试试这种美味的南瓜吃法，很不一样哦·······
南瓜腌制出水，不用倒掉，直接用来拌面粉，面粉可以自己调整，稍微稠一些的面糊就可以了。 煎至的时候要用小火，才能煎出漂亮的金黄色。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 1-2人 油 适量 盐 适量 糖 适量 面粉 30g 熟芝麻 适量 南瓜 350g 酱油 15ml 青尖椒 1个 香醋 3ml 准备好所有的食材。 一面定型后翻面。 南瓜去皮擦丝加入盐，糖腌制。 青尖椒切圈备用。 取一个小碗加入酱油，醋，青椒，熟芝麻拌均匀成为蘸汁备用。 南瓜腌制出水后。 水不倒掉直接加入面粉。 搅拌均匀成为南瓜面糊。 平底锅加少许油烧热。 舀入一勺面糊摊成馅饼。 每个小饼上面再放入2个青椒圈。 两面金黄饼熟盛出放在吸油纸上吸出油份即可食用。可搭配蘸汁食用。</description></item><item><title>韩国冷面</title><link>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/329-%E9%9F%A9%E5%9B%BD%E5%86%B7%E9%9D%A2/</link><pubDate>Sun, 29 Nov 2020 11:40:51 +0600</pubDate><guid>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/329-%E9%9F%A9%E5%9B%BD%E5%86%B7%E9%9D%A2/</guid><description>夏天食欲不好的时候冷面是最好的选择，酸甜劲道加上冰凉的口感，真是让人欲罢不能，以前总在外面吃不是那么方便，后来见市场上有卖的于是买回来自己做了吃，面条也可以自己做的，没时间的时候就可以选现成的，方便快捷，小小一个鸡蛋切开就变成了两个相亲相爱的恋人，提前祝大家七夕快乐！
小贴士： 味道可以根据自己的口味调节，料汁也可以选购现成的，入模具的鸡蛋要选择个头较大的。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 1-2人 白糖 适量 酱油 适量 白醋 适量 牛肉粉 适量 黄瓜 1根 鸡蛋 1只 冷面 200g 雪梨 1个 饮用水 1小碗 准备好食材。 鸡蛋煮熟备用。 将煮熟的鸡蛋趁热捞出去壳放入心形模具。 把黄瓜和雪梨切细丝。 将牛肉粉、醋、酱油、白糖、水调成料汁。 把凉面搓开开水下锅煮10几秒捞出泡入冰水或冷水中。 冷却的凉面捞入料汁中，摆上鸡蛋、黄瓜、雪梨即可。</description></item><item><title>红翻天辣泡白菜</title><link>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/6955-%E7%BA%A2%E7%BF%BB%E5%A4%A9%E8%BE%A3%E6%B3%A1%E7%99%BD%E8%8F%9C/</link><pubDate>Wed, 11 Nov 2020 15:22:14 +0600</pubDate><guid>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/6955-%E7%BA%A2%E7%BF%BB%E5%A4%A9%E8%BE%A3%E6%B3%A1%E7%99%BD%E8%8F%9C/</guid><description>用红翻天腌泡白菜，可以说是改良版朝鲜泡菜，这个方法简单，用料也简单，制作更是简单，泡好的白菜爽脆香辣，可以用来炒年糕，煮猪肉，或者做香辣火锅汤底。烧鱼也非常不错。
切白菜尽量保持连着菜心切长条，这样可以保持水份过多的流失而影响爽脆的口感。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 2小时以上 5-6人 姜 适量 盐 适量 香葱 适量 苹果 适量 蒜米 适量 白菜 1000g 红翻天辣椒 1瓶 准备白菜。 将白菜连着菜心切长块（这样腌制好的泡菜水份多口感爽） 晒盐将白菜腌制出水（放过夜） 第二天将白菜用清水泡洗捞起沥干水份。 准备香葱，蒜米，苹果和姜。 将所有配料切碎或切段。 准备红翻天一瓶。 将红翻天放入切好的配料里加适量的盐和味精拌均匀。 将出水的白菜放入拌均匀配料。 装瓶放入冰柜三天以后可以开瓶品尝了。 做好的“红翻天辣泡白菜”口感爽脆，味道香辣，可以炒菜，也可以当饭前开胃小菜。</description></item><item><title>培根泡菜煎饼</title><link>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/6945-%E5%9F%B9%E6%A0%B9%E6%B3%A1%E8%8F%9C%E7%85%8E%E9%A5%BC/</link><pubDate>Tue, 03 Nov 2020 15:21:51 +0600</pubDate><guid>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/6945-%E5%9F%B9%E6%A0%B9%E6%B3%A1%E8%8F%9C%E7%85%8E%E9%A5%BC/</guid><description>多年前痴迷韩剧，发现几乎每个剧集里都少不了泡菜、泡菜煎饼的影子，身为吃货，哪扛得住这诱惑，必须得尝试！试过之后就爱上了这有滋有味的泡菜煎饼！ 泡菜煎饼简单易做，配料也可以凭自己的喜欢添加，这次做了《培根泡菜煎饼》，都是家里冰箱中常备的材料。 用了这种袋装的煎饼粉很方便，什么糖、盐之类的调料统统不需要啦~~饼粉里已经全部包括了。 真是太适合新手及我等懒人啦，让你轻松搞定美味的韩式煎饼!
菜谱中的配菜可以按照自己喜欢的随意添加
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10分钟内 1-2人 红椒 适量 鸡蛋 1个 胡萝卜 30g 水 适量 香葱 30g 洋葱 30g 韩国泡菜 100g 煎饼粉 150g 培根 70g 香菜叶 适量 将所有配菜切成丝 我用了大约1量杯的煎饼粉置于盆中 加入适量泡菜以及泡菜的汤汁 加入切好的配菜及一颗鸡蛋 加少量水搅拌 成为如图所示的糊状 不粘锅加适量油烧热后将面糊舀入摊成小饼 可以在表面沾上香菜叶或红椒圈来装饰 将两面都煎至金黄即可</description></item><item><title>韩式甜辣酱</title><link>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/7032-%E9%9F%A9%E5%BC%8F%E7%94%9C%E8%BE%A3%E9%85%B1/</link><pubDate>Mon, 02 Nov 2020 15:24:40 +0600</pubDate><guid>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/7032-%E9%9F%A9%E5%BC%8F%E7%94%9C%E8%BE%A3%E9%85%B1/</guid><description>韩式甜辣酱，以前买过。味道很喜欢，昨天晚上自己做的，早上用韩式甜辣酱做面，味道很不错
1:灯笼椒洗干净以后需要沥干水分 2:最好以后需要尽快吃掉
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10-20分钟 1-2人 糖 适量 西红柿 1个 梨 1个 蜂蜜 适量 灯笼椒 1000g 小青桔 3个 成品 加白醋 灯笼椒洗净沥干水分 梨洗干净切块 加入番茄，辣椒，用料理机打碎 达成酱 小青桔切块 倒入不粘锅 加番茄酱 加白酒 加白砂糖 小火熬煮 加入少许水淀粉</description></item><item><title>韩式泡菜炒年糕</title><link>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/342-%E9%9F%A9%E5%BC%8F%E6%B3%A1%E8%8F%9C%E7%82%92%E5%B9%B4%E7%B3%95/</link><pubDate>Fri, 30 Oct 2020 11:41:18 +0600</pubDate><guid>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/342-%E9%9F%A9%E5%BC%8F%E6%B3%A1%E8%8F%9C%E7%82%92%E5%B9%B4%E7%B3%95/</guid><description>泡菜是韩国人每餐必吃的东西，也是韩国人的减肥食品(高纤维，低脂肪)。 韩国泡菜的吃法很多，从汤到饼再到菜肴。 泡菜炒年糕最简单的韩餐家常菜，在韩剧中也会经常出现。 以前做过辣酱炒年糕，那个是甜辣口味，这次做的泡菜炒年糕带着一些酸辣口味。 我觉得加入泡菜炒至的年糕，口感更丰富，泡菜鲜爽年糕软糯，香辣可口，非尝不可，不一般的感受，口感超级棒！
泡菜一定要炒出香味，再放入其他食材才好吃。 年糕炒至的时候可多加一些水，勤翻动以免粘锅。 要用香油炒至才好吃，最后再淋入一些香油，成菜更香醇。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 1-2人 油 适量 盐 适量 青椒 1个 香油 适量 白糖 2g 熟芝麻 适量 年糕 150g 韩国辣白菜 150g 韩式辣酱 15g 准备好所有的食材。 淋入香油。 辣白菜切碎，年糕切条，青椒茄丝。 炒锅倒入香油，爆香葱花。 倒入辣白菜翻炒出香味。 再加入韩式辣酱酱。 倒入年糕翻炒。 加适量的清水炒至片刻，再加盐和糖 年糕变软放入青椒。 翻炒均匀关火， 盛入碗中之后撒上熟芝麻即可食用。</description></item><item><title>韩式拌豆芽</title><link>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/6941-%E9%9F%A9%E5%BC%8F%E6%8B%8C%E8%B1%86%E8%8A%BD/</link><pubDate>Tue, 27 Oct 2020 15:21:38 +0600</pubDate><guid>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/6941-%E9%9F%A9%E5%BC%8F%E6%8B%8C%E8%B1%86%E8%8A%BD/</guid><description>喜欢看韩剧的都能在韩剧中看到凉拌黄豆芽的身影，这道小菜是韩餐中最常见的家常小菜，几乎天天都会出现在家庭餐桌上和辣白菜一样经典。 其实夏日多吃黄豆芽对身体颇有好处，黄豆芽不仅是可口的蔬菜，又可用为清凉滋养食材，有利尿解毒之效。 黄豆芽的清肺毒、除痰火的功用甚佳。 这道经典家常的韩式小拌菜，制作简单，微辣开胃，具有清热明目，补气养血，防止牙龈出血，心血管硬化及降低胆固醇的功效，很适合夏日食用。
黄豆芽煮上3-5分钟就可以，不要煮时间长。 放入冰箱冷藏后食用口感更好。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 盐 适量 鸡精 少许 生抽 15ml 葱花 适量 白糖 2g 香油 少许 蒜瓣 4个 韩国辣酱 10g 辣椒粉 5g 黄豆芽 400g 准备好所有的食材。 黄豆芽去根洗净开水煮上3分钟过凉。 小葱，蒜瓣切碎。 把黄豆芽，蒜泥，葱花，辣椒粉，鸡精，放入盆中。 加入盐，白糖，生抽。 再加入韩国辣酱。 再加入香油，全部拌均匀即可食用。</description></item><item><title>韩式鸡蛋卷</title><link>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/324-%E9%9F%A9%E5%BC%8F%E9%B8%A1%E8%9B%8B%E5%8D%B7/</link><pubDate>Fri, 23 Oct 2020 11:40:50 +0600</pubDate><guid>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/324-%E9%9F%A9%E5%BC%8F%E9%B8%A1%E8%9B%8B%E5%8D%B7/</guid><description> 蛋液中加点面粉，可以帮助蛋液更好的成型，卷的时候比较好操作。 蛋液加热要小火，不可用大火，蛋液不要完全凝固，而是半凝固时在开始卷。 卷的时候一开始会有些困难，不过稍微耐心一点，会好很多。 卷好之后的蛋卷，也要小火慢慢加热直到蛋卷定型熟透，再取出切段。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 1-2人 油 适量 盐 适量 鸡蛋 3个 洋葱 15g 青椒 10g 红椒 10g 辣白菜 15g 面粉 5g 胡萝卜 10g 首先将红椒切成粒、青椒切粒、胡萝卜切粒、辣白菜剁碎、洋葱切碎。 将鸡蛋打入碗中，倒入红椒、青椒、胡萝卜、洋葱、辣白菜，打散，接着加入三勺面粉、半勺盐，搅打至蛋液蓬松。 锅中倒入油，将鸡蛋液平摊入锅中，接着从边缘淋入少量食用油，煎至定型后，将鸡蛋饼卷起来，翻一面，轮流煎至金黄色后捞出。 最后将煎好的鸡蛋卷切成块，就可以享用了。</description></item><item><title>韩式海鲜葱饼</title><link>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/7040-%E9%9F%A9%E5%BC%8F%E6%B5%B7%E9%B2%9C%E8%91%B1%E9%A5%BC/</link><pubDate>Tue, 13 Oct 2020 15:24:55 +0600</pubDate><guid>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/7040-%E9%9F%A9%E5%BC%8F%E6%B5%B7%E9%B2%9C%E8%91%B1%E9%A5%BC/</guid><description>在韩国人的餐桌上各式小煎饼是非常主要的小吃之一，尤其是祭祀祭祖，年节聚会都是少不了各种小煎饼的身影。 小煎饼小巧可爱，再点缀一些青红椒可以美得像艺术品，让你不忍下口。 最让我们熟知就有泡菜饼，南瓜饼，土豆饼，还有就是这种葱饼也是非常有名气的，也是一般的家庭主妇都要学会的一道烹饪厨艺。 葱饼一般都会和海鲜搭配，浓郁的葱香和鲜美的海鲜完美结合，那种滋味真的是非常美妙，一定不能错过的一道韩式家常美味哦！
也可以用新鲜的蛤蜊，我因为没有买到所以用的干蛤蜊，浸泡洗净。 加入少许的糯米粉，可以让面饼口感更软糯。 煎制的时候一定要小火，慢慢煎制，以免定型之后再翻面，翻面的时候稍微注意点，不要让饼破碎。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 1-2人 油 适量 盐 适量 青椒 1个 红椒 1个 面粉 200g 鸡蛋 2个 糖 3g 熟芝麻 适量 酱油 2勺 醋 1勺 洋葱 80g 干蛤蜊 50g 辣椒粉 5g 葱 100g 糯米粉 30g 鱿鱼 100g 韩国清酒 2勺 准备好所有的食材。 锅中水烧开加入韩国清酒。 然后放入鱿鱼和蛤蜊焯烫2分钟捞出备用。 小葱切段洗净后用厨房擦拭纸擦去水分备用。 洋葱切丝，青红椒切圈。 面粉，糯米粉放入料理盆打入鸡蛋加少许盐。 再加适量的清水调成稍微稀一点的面糊。 把葱段撒上干面粉拌均匀。 平底锅加适量的油烧热，转小火均匀的铺上葱段。 然后舀上几勺面糊均匀的浇在葱段上面。 在铺上鱿鱼，蛤蜊，洋葱丝青红椒。 用小火慢慢煎制用锅铲轻轻按压食材可以让它们沾的更牢固。 面糊差不多都凝结了可以翻面继续小火煎制片刻直到饼熟透关火。 可以取一个小碗加入醋，酱油，糖，辣椒，熟芝麻调均匀成为蘸料。 然后葱饼和蘸料一起上桌即可。也可以把葱饼切成小块食用。</description></item><item><title>大酱汤</title><link>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/336-%E5%A4%A7%E9%85%B1%E6%B1%A4/</link><pubDate>Tue, 22 Sep 2020 11:41:04 +0600</pubDate><guid>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/336-%E5%A4%A7%E9%85%B1%E6%B1%A4/</guid><description> 1、在放蛤蜊的水中滴几滴油，蛤蜊更容易吐净沙子 2、大酱汤里的材料可随自己喜好，可放入蘑菇或香菇，以及其它时令蔬菜 3、让酱汤更浓郁的关键是：加入第二遍的干净淘米水，这个味儿正，不是清水做得出来的 4、比较难煮的先放，容易熟的后放，最后放蛤蜊是因为蛤蜊很容易就张口了，过长时间加热会使蛤蜊的肉质变老，不鲜嫩
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 3-4人 土豆 1个 盐 适量 蒜子 适量 胡椒粉 适量 洋葱 适量 辣椒酱 适量 金针菇 适量 青椒 适量 豆腐 100g 牛肉 50g 蛤蜊 200g 西葫芦 适量 白菜梗 适量 淘米水 适量 面酱 适量 首先将牛肉切片，土豆切片，西葫芦切片，洋葱切丝，金针菇去除根部，白菜梗切条，青椒切圈，豆腐切块，蒜子切末。 锅中倒入油，下入牛肉，翻炒至变色后，下入洋葱丝，翻炒至变软，盛出。 锅中加入淘米水，倒入面酱、辣椒酱，搅拌均匀，煮开后，倒入切好的土豆片，再次煮开。 然后加入西葫芦，下入豆腐，倒入适量清水，煮至入味，再加入金针菇、白菜梗，加入炒好的牛肉、洋葱。 煮至汤汁快开时，倒入青椒、蒜子、蛤蜊，继续煮至蛤蜊壳张开，加半勺盐，撒少许胡椒粉提味，拌匀即可出锅享用。</description></item><item><title>自制韩式年糕</title><link>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/7052-%E8%87%AA%E5%88%B6%E9%9F%A9%E5%BC%8F%E5%B9%B4%E7%B3%95/</link><pubDate>Wed, 16 Sep 2020 15:25:31 +0600</pubDate><guid>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/7052-%E8%87%AA%E5%88%B6%E9%9F%A9%E5%BC%8F%E5%B9%B4%E7%B3%95/</guid><description>热衷于韩剧的人，肯定也一定喜欢韩食。我个人感觉里面最诱惑的就是炒年糕了。火红的色，甜辣的味道，没有几个女孩子不喜欢。 制作韩式年糕，最主要的是用到粘米粉，配料是少许的糯米粉或者玉米淀粉。加入糯米粉或玉米淀粉的口感各有不同。糯米粉软糯Ｑ弹，玉米淀粉的相对于来说更筋道，这个你可以自已根据自已的口味选择。
加入糯米粉或玉米淀粉的口感各有不同。糯米粉软糯Ｑ弹，玉米淀粉的相对于来说更筋道，这个你可以自已根据自已的口味选择。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 1-2人 油 适量 熟芝麻 适量 韩国辣酱 2大勺 糯米粉 50克 粘米粉 250克 海虾 4只 白菜 40g 即食海苔 3片 准备食材。 将粘米粉和糯米粉倒入盆中，加入一小勺盐（1克） 将水一点一点的倒入粘米粉里，用筷子搅拌 用手捏成耳垂般柔软的面团 分成6等分.</description></item><item><title>韩式炒年糕</title><link>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/6976-%E9%9F%A9%E5%BC%8F%E7%82%92%E5%B9%B4%E7%B3%95/</link><pubDate>Tue, 08 Sep 2020 15:22:54 +0600</pubDate><guid>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/6976-%E9%9F%A9%E5%BC%8F%E7%82%92%E5%B9%B4%E7%B3%95/</guid><description>这是山寨版的韩式炒年糕。
正宗的韩式炒年是不加油炒至的，是用水煮的。我还是运用了油炒的办法，把菜煸炒了一下。
准备时间 烹饪时间 食物分量 无 10-20分钟 1-2人 葱 适量 盐 2g 鸡精 适量 白醋 1勺 糖 1勺 洋葱 10g 年糕 250g 鱼丸 80g 圆白菜 100g 加入适量的水。 放入鱼丸。 准备好辣椒面。 辣椒面中加入水 老抽 糖 盐 鸡精 白醋 葱碎。兑成碗汁。 圆白菜切成块。 洋葱切丝，鱼丸改刀。 准备年糕。 炒锅加油烧热。 下入洋葱煸炒。 放入圆白菜。 把年糕码放在上面。 倒入碗汁烧开。煮至汤汁收干搅拌均匀即可。</description></item><item><title>韩式辣白菜</title><link>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/6964-%E9%9F%A9%E5%BC%8F%E8%BE%A3%E7%99%BD%E8%8F%9C/</link><pubDate>Tue, 08 Sep 2020 15:22:33 +0600</pubDate><guid>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/6964-%E9%9F%A9%E5%BC%8F%E8%BE%A3%E7%99%BD%E8%8F%9C/</guid><description> 无
准备时间 烹饪时间 食物分量 2小时以上 2小时以上 3-4人 姜 适量 蒜子 适量 白糖 50g 大白菜 500g 盐 15g 韭菜 2根 苹果 40g 鱼露 7大勺 糯米粉 30g 韩式辣椒粉 50ml 大白菜加盐，腌制6-8小时。 煮糯米胡、磨碎姜、苹果，加入蒜蓉、韩式辣椒粉。 大白菜洗净，拧干水分，均匀抹上腌料，室温腌制6-8小时，移入冰箱冷藏5-7天。 取出，切段，即可享用</description></item><item><title>韩式拌蕨菜</title><link>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/6947-%E9%9F%A9%E5%BC%8F%E6%8B%8C%E8%95%A8%E8%8F%9C/</link><pubDate>Fri, 04 Sep 2020 15:21:53 +0600</pubDate><guid>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/6947-%E9%9F%A9%E5%BC%8F%E6%8B%8C%E8%95%A8%E8%8F%9C/</guid><description>每天喜欢看韩剧的家庭主妇，对韩剧中的各式小菜，想必不会陌生。 看着各种红红的小拌菜，是不是也有一尝究竟的欲望呢？ 反正我是对那些小菜好奇得很，总想自己亲手试试，到底是个啥味？ 这款拌蕨菜，是韩剧中出现频率算是很高的一道家常拌菜，在网上购买石锅的时候，送了一袋韩国蕨菜，，这是石锅拌饭必不可少的食材，其次就是拌蕨菜也是韩餐中很主要的家庭小菜。 蕨菜是含纤维的野菜食品，除含有多种蛋白质和微量元素外，还富含麦角甾醇、胆碱、甙类。中医认为：蕨菜健脾，祛痰湿，是属于减肥野味菜类。 韩式拌蕨菜简单易做，可是减肥妹妹很好
蕨菜要提前泡制发涨，然后煮熟，可多煮一时，或者尝一尝，能咬动有脆感就好了。 韩式糖稀如果没有，就用蜂蜜或者白糖代替。 拌好的蕨菜可以放置一时，让它入味更好吃，吃不完的放入冰箱冷藏。
准备时间 烹饪时间 食物分量 2小时以上 30分钟-1小时 1-2人 盐 适量 鸡精 适量 葱段 适量 蒜末 10g 熟芝麻 适量 香油 5ml 色拉油 15ml 辣椒粉 5g 干蕨菜 100g 韩式辣酱 20g 韩国糖稀 10ml 加入盐。 全部拌均匀即可食用。 加入韩式糖稀。 干蕨菜用温水浸泡2-3个小时至软。 然后入开水中煮上30分钟。 葱切段，蒜切末。 和煮好的蕨菜沥干水分切段放入碗中。 加入韩式辣酱。 锅中加入色拉油烧热，加入辣椒粉炸香。 然后把炸好的辣椒油浇在碗中。 在加入香油，熟芝麻。</description></item><item><title>韩式辣牛肉汤</title><link>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/7002-%E9%9F%A9%E5%BC%8F%E8%BE%A3%E7%89%9B%E8%82%89%E6%B1%A4/</link><pubDate>Sat, 29 Aug 2020 15:23:53 +0600</pubDate><guid>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/7002-%E9%9F%A9%E5%BC%8F%E8%BE%A3%E7%89%9B%E8%82%89%E6%B1%A4/</guid><description>在这冬天里不来一碗热辣辣的辣牛肉汤，又怎能算过了一个完整的冬天？很辣很辣的哦，怕吃辣的童鞋不要轻易尝试。
冬菇其实就是香菇，是香菇中品质相对好的一种。另外可以用生抽代替汤酱油。可以用生抽代替汤酱油，用生抽的话量减半。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 30分钟-1小时 1-2人 盐 适量 白萝卜 100g 大葱 1根 味精 适量 牛肉 100g 油 4勺 辣椒粉 2勺 大蒜 10瓣 绿豆芽 150g 冬菇 75g 线椒 1根 汤酱油 2勺 新鲜牛肉要先在水中泡两个小时放出血水 锅里放水、大葱、蒜瓣和泡好的牛肉大火开煮。待水完全烧开之后再过两分钟转小火开始捞泡沫，要让汤尽可能清澈一些。捞完泡沫盖上盖继续煮30分钟，火稍微加大一点到中小火。 如上图中准备好食材。菜板上的是绿豆芽、冬菇、大葱、蒜瓣。碟子中从左到右是蒜末、葱末、白萝卜、线椒。 捞出煮好的牛肉用凉水冲过之后撕成条状。撕下100g左右就可以了。剩下的牛肉跟剩下的底汤一起放到冰箱里改天再用。 冬菇、牛肉、蒜末、葱末加2勺辣椒粉和2勺汤酱油（生抽的话放1勺应该够了）拌一伴。 砂锅中放4勺油，待油热之后把拌好的材料倒进去小火炒5分钟。 再放水、绿豆芽、萝卜以及适量的盐和味精，大火煮10分钟。 再放点大葱和线椒转小火煮3分钟。 大功告成了，配上一碗热乎乎的米饭。</description></item><item><title>紫菜包饭</title><link>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/6943-%E7%B4%AB%E8%8F%9C%E5%8C%85%E9%A5%AD/</link><pubDate>Fri, 24 Jul 2020 15:21:47 +0600</pubDate><guid>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/6943-%E7%B4%AB%E8%8F%9C%E5%8C%85%E9%A5%AD/</guid><description>昨晚看了一部韩剧，见戏里有演员做了紫菜包饭，想想自己也很久没去吃过韩国料理了，又想解解馋，正好做了可以当做第二天的早餐，说干就干，马上淘米煮饭，因为家里食材有限，只放了青瓜，红萝卜和鸡蛋这些食材，但一点也不影响紫菜包饭的美味，食材虽然简单，调味来补救，只要做的美味，一样是吃的很香~
如果没有糯米，全部是大米也是可以的，视乎个人口感。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 30分钟-1小时 1-2人 盐 适量 糯米 80g 红萝卜 1根 土鸡蛋 2个 黑胡椒 少许 寿司醋 少许 青瓜 1根 东北米 150g 烤紫菜 5张 原料。 把大米与糯米混合在一起，洗净做成米饭，可偏软一点。 把红萝卜用开水焯一下，使之变软，青瓜切长条，鸡蛋摊好后，也切成条备用。 米饭煮好后，放入盐，黑胡椒粉和寿司醋搅拌均匀。 取一张紫菜，把米饭均匀铺在上面，然后把青瓜条，红萝卜条和蛋条一起码放整齐。 由一头开始转起，然后切件就可以食用喽。</description></item><item><title>奶酪溏心蛋糕</title><link>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/7035-%E5%A5%B6%E9%85%AA%E6%BA%8F%E5%BF%83%E8%9B%8B%E7%B3%95/</link><pubDate>Thu, 23 Jul 2020 15:24:47 +0600</pubDate><guid>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/7035-%E5%A5%B6%E9%85%AA%E6%BA%8F%E5%BF%83%E8%9B%8B%E7%B3%95/</guid><description>试试这个韩国街头流行的奶酪溏心蛋糕做起来很简单，温热松软的蛋糕一口咬下去又是奶酪又是溏心蛋，口感简直感动！
喜欢全熟蛋的人可以多烤1-2分钟
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 30分钟-1小时 1-2人 鸡蛋 2个 鸡蛋 适量 黄油 30g 马苏里拉奶酪 适量 花生粒 适量 泡打粉 6g 低筋面粉 140g 牛奶 240g 糖 90g 准备好材料 第二步忘记拍照，将融化黄油，牛奶，鸡蛋，糖搅拌均匀 筛入面粉，泡打粉撹匀，至面粉细腻。。倒入模具，家里没模具我直接用吐司模代替 倒入后，放入一个鸡蛋，适量花生粒，奶酪铺面。。 烤箱预热185度，20分钟即可，刚烤蛋糕很松软，冷却后才脱模</description></item><item><title>韩式泡菜</title><link>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/7000-%E9%9F%A9%E5%BC%8F%E6%B3%A1%E8%8F%9C/</link><pubDate>Thu, 23 Jul 2020 15:23:45 +0600</pubDate><guid>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/7000-%E9%9F%A9%E5%BC%8F%E6%B3%A1%E8%8F%9C/</guid><description>韩流来袭 不管是电视剧、流行乐、娱乐节目、明星乃至韩式美食，都被韩流占据 我对韩国电视剧不那么感冒 可是美食当前还是经不住诱惑滴 韩国烧烤可是没有少吃 但是一直忽略了一个韩式美食当中的明星——就是【韩式泡菜】 自己有动力做这个 源于营养学课上教授的一句话 “你知道韩国人那么爱吃烧烤，但是他们癌症的发病率并没有因此而升高，原因就是他们是就着泡菜吃烤肉啊” 大家都知道烧烤会让食物当中的产生多种致癌物质 特别最可怕的就是亚硝胺 而泡菜通过发酵的制作方法产生大量的乳酸菌 刚好能大大抑制亚硝在肠道中的吸收率（减少9</description></item><item><title>韩式韭菜泡菜</title><link>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/7010-%E9%9F%A9%E5%BC%8F%E9%9F%AD%E8%8F%9C%E6%B3%A1%E8%8F%9C/</link><pubDate>Sun, 05 Jul 2020 15:24:07 +0600</pubDate><guid>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/7010-%E9%9F%A9%E5%BC%8F%E9%9F%AD%E8%8F%9C%E6%B3%A1%E8%8F%9C/</guid><description>炎炎夏日，做点简单方便的韭菜泡菜，提高食欲。 不需用盐，做好约1小时可以吃。
最好泡菜汁先做好。 2. 韭菜也可以不切，切是为了方便食用。 3. 要想保管长些的话，用少量的盐和银鱼汁腌一下后，确认咸淡后跟泡菜汁一起搅拌。 4. 银鱼汁是咸味的。 5.</description></item><item><title>大厨帮帮帮炒饭怎么不粘锅</title><link>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/6851-%E5%A4%A7%E5%8E%A8%E5%B8%AE%E5%B8%AE%E5%B8%AE%E7%82%92%E9%A5%AD%E6%80%8E%E4%B9%88%E4%B8%8D%E7%B2%98%E9%94%85/</link><pubDate>Sun, 28 Jun 2020 15:18:56 +0600</pubDate><guid>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/6851-%E5%A4%A7%E5%8E%A8%E5%B8%AE%E5%B8%AE%E5%B8%AE%E7%82%92%E9%A5%AD%E6%80%8E%E4%B9%88%E4%B8%8D%E7%B2%98%E9%94%85/</guid><description> 无
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 白米饭 200g 元宵 适量 炸元宵怎么做不会让汁流出 炒饭怎么不粘锅 烹饪肉类时 是不是都要飞水</description></item><item><title>辣拌小根蒜</title><link>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/7014-%E8%BE%A3%E6%8B%8C%E5%B0%8F%E6%A0%B9%E8%92%9C/</link><pubDate>Fri, 26 Jun 2020 15:24:10 +0600</pubDate><guid>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/7014-%E8%BE%A3%E6%8B%8C%E5%B0%8F%E6%A0%B9%E8%92%9C/</guid><description>和朋友去山里挖了一些小根蒜回来，我这个超级喜欢韩式食物的人，怎么能不做个拌菜呢，虽然我不吃这东西。也要走走这个形式，做一次
要先腌出小根蒜里面的水，在拌就好吃了
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 1-2人 小根蒜 300g 蒜蓉酱 适量 成品 小根蒜去皮，洗干净 用盐腌至一段时间，腌出里面的水份 倒入蒜蓉辣酱 倒入蒜蓉辣酱小根蒜和辣椒拌均匀</description></item><item><title>泡菜汤</title><link>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/6986-%E6%B3%A1%E8%8F%9C%E6%B1%A4/</link><pubDate>Wed, 10 Jun 2020 15:23:21 +0600</pubDate><guid>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/6986-%E6%B3%A1%E8%8F%9C%E6%B1%A4/</guid><description>买了一点韩国泡菜，一直放在冰箱里面，那个味道真的是好冲啊，一打开冰箱门，满屋子都是泡菜味，干脆全部拿出来煮了个杂烩汤。
香菇和笋干提前焯水，煮的时候可以减少时间。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 葱 适量 油 适量 盐 适量 糖 适量 大蒜 适量 蚝油 适量 韩国辣酱 适量 金针菇 200g 香菇 200g 泡菜 300g 笋干 100g 加入水 香菇洗净 加入蚝油 加入盐调味即可 韩国泡菜 泡菜切段 金针菇洗净，去掉根部 笋干泡发 笋干焯水 香菇焯水 锅热油，爆香葱蒜 放入泡菜炒香 放入笋干和香菇翻炒一下 放入一勺韩国辣酱 煮沸后加入金针菇 再次煮沸后加入白糖</description></item><item><title>韩国泡菜</title><link>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/6985-%E9%9F%A9%E5%9B%BD%E6%B3%A1%E8%8F%9C/</link><pubDate>Sat, 06 Jun 2020 15:23:18 +0600</pubDate><guid>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/6985-%E9%9F%A9%E5%9B%BD%E6%B3%A1%E8%8F%9C/</guid><description>韩流一直引领时尚前线，总所周知，韩国是盛产美女帅哥的国度，但韩国的美食也是特产，韩国泡菜就是韩国食品界的领导者，到了韩国必不可少的就是吃韩国泡菜，但是现在不用到韩国就能自己做出美味的韩国泡菜，心动不如行动，和我一起来学学制造韩国泡菜吧！
注意鱼露和虾酱调味不可用味精代替，会影响味道的鲜美 假如有些人喜欢吃辣的，觉得做辣椒面会嫌麻烦，也可以直接从外面买，不喜欢吃辣的做辣椒面的时候可以把干辣椒里的籽挑出来 在最后的步骤一定要搅拌均匀
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 1-2人 姜 适量 干辣椒 适量 鱼露 少许 大葱 2根 白萝卜 1个 白菜 1颗 梨 1颗 苹果 1颗 洋葱 1颗 水芹 适量 虾酱 少许 选择顶部翠绿白菜，把白菜外面几片老叶去掉，从根部用刀切三分之一下去，（白菜不用洗的腌制好后会冲洗的） 白菜从根部切三分之一用双手慢慢扮开，这样白菜每片叶子都是完整的 白菜扮开根部再切个口子，这样每个叶子都可以打开，涂抹配料时容易把配料涂抹在每片叶子上 准备辅料，梨，苹果，白萝卜都把皮削去，水芹叶子去掉 把梨，苹果，姜，蒜，白萝卜，洋葱都切成米粒大小放在容器里，备用 白萝卜，大葱，切丝，备用 干辣椒买回来把籽都去除了再用搅拌机打碎的辣椒面，籽在里面会更辣的，虾酱和鱼露调味，调鲜用的，东南亚和韩国喜欢用这些来调味 把切好的梨，苹果，洋葱，姜，蒜，虾酱，鱼露，一起搅拌均匀，再放辣椒面搅拌均匀，搅拌有水份出来再放白萝卜和大葱搅拌均匀，最后再放韭菜和水芹搅拌均匀，图片就是全部搅拌好的调味料，备用</description></item><item><title>冷面</title><link>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/6971-%E5%86%B7%E9%9D%A2/</link><pubDate>Thu, 04 Jun 2020 15:22:43 +0600</pubDate><guid>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/6971-%E5%86%B7%E9%9D%A2/</guid><description>天气转暖了，爱吃冷面的心开始扑腾起来，想吃就做~ 这回做冷面下了成本，纯正的牛肉汤熬了两个小时，用了一个小牛腱子肉和一大块牛胸肉，熬了一锅，反正牛肉还可以切片早餐时候吃，一举两得了。
1.清水和卤水汁和的比例是3：1，用卤水汁做就无需添加其他调料了。 2.觉得颜色不够可以稍加店红烧酱油 3.在冷面汤中可以加适当的盐，调的时候根据自己的口味，喜欢酸甜还是咸口的。夏天吃的话，汤放冰箱里冰时间长一点或加几个冰块 4.雪碧这里就代替了糖，无需再加糖了。
准备时间 烹饪时间 食物分量 1-2小时 2小时以上 1-2人 盐 适量 姜 4片 冷面 200g 熟鸡蛋 1个 料酒 3ml 牛腱子肉 250g 牛胸肉 750g 卤水汁 300ml 苹果醋 3茶匙 雪碧 20ml 辣白菜 30g 黄瓜丝 20g 西红柿 20g 雪花梨 20g 水萝卜 20g 冷面洗干净，清水泡3个小时 牛胸肉和牛腱子清水泡一个小时，中途换几次水 凉水加料酒和姜片，将牛肉煮出血沫，直到再无血沫浮出，并将牛肉用温水洗净残留血沫。 锅内加清水，加几片姜，清水和卤水汁按大约三比一的比例调成卤汁，清水大约1000毫升 水温升高后，将牛肉放入煮2个小时，小火慢煮，直到筷子能扎入即可 牛肉汤取大约400毫升，用纱布过滤掉渣子和飘浮油脂，凉透（注：此图片量不足400毫升，仅供图示用） 加苹果醋三茶匙 加大约20-30毫升的雪碧和适量的盐 牛腱子煮好 晾凉切片备用 锅内烧开水，下入泡好的冷面，煮一分钟，软即捞出 冷水冲凉，洗至清爽 捞出装碗 倒入冷面汤 摆上熟鸡蛋，黄瓜丝，辣白菜，牛肉等 开动咯~</description></item><item><title>糖醋肉</title><link>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/6977-%E7%B3%96%E9%86%8B%E8%82%89/</link><pubDate>Sun, 31 May 2020 15:22:55 +0600</pubDate><guid>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/6977-%E7%B3%96%E9%86%8B%E8%82%89/</guid><description>说道糖醋肉，总会想起韩剧中经常会出现的美食，炸酱面和糖醋肉，这两个总会在一起出现，剧中人物那种享受的吃像，总会让你记忆深刻。 其实糖醋肉就是中式的糖醋里脊演变而来，不过这里的糖醋肉不用把酱汁和肉混合，而是把酱汁用来沾食，或者是上桌子后浇在炸好的肉条之上，这样才能保证肉的酥脆口感。 一直都想试试糖醋肉那种诱人的味道，端午节孩子回来，于是尝试一把糖醋肉的美味，果然是让你食欲大开的一道酸甜美味，炸肉酥脆鲜嫩，再沾上酸甜适口的糖醋汁，绝对是舌尖上的享受。
用里脊肉来做糖醋肉，口感更鲜嫩。 加入一个鸡蛋清腌制肉条，可以让里脊肉更加嫩滑，腌制的时间越长，肉的口感越鲜嫩。 腌制过的肉条入味后，再用淀粉蘸裹，再加一些啤酒腌拌，是为了使炸制的肉条口感更加酥脆鲜嫩。 炸制的时候，要用大火先把肉条定型，然后再复炸一遍，既能保证肉的熟透，也能使肉更加酥脆。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 1-2人 油 适量 料酒 15ml 盐 适量 胡椒粉 适量 水淀粉 适量 鸡蛋清 1个 鸡精 少许 白糖 50g 糖 2g 生抽 25ml 猪里脊肉 300g 土豆淀粉 50g 啤酒 40ml 米醋 30ml 里脊肉洗净。 切成粗条，加入料酒，盐，糖，胡椒粉，一个蛋清腌制3个小时以上。 取一个小碗加入25毫升生抽，30毫升米醋，50克白糖，鸡精少许，清水适量搅拌至糖融化。 腌制好的里脊肉取出加入土豆淀粉拌均匀。 然后再加入一些啤酒。 继续拌均匀备用。 锅中油烧热放入肉条炸制。 微黄定型捞出沥油。 然后再用大火复炸一遍。 捞出肉条放吸油纸上吸出油份。 炒锅加热，倒入调好的糖醋汁煮出香味。 然后用水淀粉勾芡。 汤汁浓稠透明关火。 把糖醋汁倒入碗中，和肉条盛盘一起上桌食用。 即可用炸肉沾食，也可把糖醋汁浇在肉条之上。</description></item><item><title>韩式煎饼</title><link>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/3194-%E9%9F%A9%E5%BC%8F%E7%85%8E%E9%A5%BC/</link><pubDate>Sun, 31 May 2020 13:12:16 +0600</pubDate><guid>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/3194-%E9%9F%A9%E5%BC%8F%E7%85%8E%E9%A5%BC/</guid><description>韩国人称这煎饼叫做jijimi（同音=吉吉米）、做法和中国的煎饼大同小异、加的材料也是挺多元化的。。 我非常喜欢吃正宗的韩国料理、也多次為了吃、到韩国去。。这道煎饼是去年元旦前到韩国朋友家裡作客、朋友教我的、很典型的韩式家庭煎饼、味道却比一般客堂满座的大餐厅还道地。因為我回山东时、去吃了几家有名的韩国料理餐厅、味道真让人失望。。 这道煎饼裡面添加了山药、山药含有健脾补肺、益胃补肾、固肾益精、具有延年益寿的功效。。韩国人不愧是大长今、连煎饼都不忘补身、哈哈！ 分享这道韩式煎饼、非常简单、希望喜欢吃韩国料理的
这道煎饼口感是表皮有点脆、裡面软软的、所以水稍微多加点、用中小火慢煎。 如果没有柴鱼汤汁浓缩颗粒、用鸡汤浓缩颗粒代替也可以。 沾的酱是用酱油加醋、加七味辣椒粉、和少许的芝麻、调和而成的。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 3-4人 油 适量 盐 适量 糖 适量 鸡蛋 1个 香油 适量 海苔 适量 山药 50g 水 200ml 麵粉 3勺 韭菜 5根 韩式泡菜 适量 柴鱼汤汁浓缩颗粒 1勺 準备好材料。 另外还要準备泡菜和海苔、最后配著吃。 先把山药的皮削掉。 （因為直接碰山药手会好痒、我把手套上塑胶袋） 然后把山药磨成浆、备用。 韭菜洗净切段、备用。 拿一个小盆子、加入三大勺麵粉、和一个鸡蛋。 倒进去的200ml水均匀搅拌。 搅拌好之后、加入适量的盐巴、糖、和一小勺柴鱼汤汁浓缩颗粒、再次搅拌均匀。 再来倒入磨好的山药、继续搅拌均匀。 最后加入韭菜再倒入一点香油搅拌、就行了。 然后在煎锅上倒入适量的油、把搅拌好的麵糊适量的倒入煎锅上中火煎。 煎好一面后、再翻面煎。 确定煎饼熟了、即可熄火、切好装在盘上。 使用时把海苔包著煎饼、加些泡菜、一起沾酱食用即可。</description></item><item><title>自制炒年糕</title><link>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/2316-%E8%87%AA%E5%88%B6%E7%82%92%E5%B9%B4%E7%B3%95/</link><pubDate>Thu, 30 Apr 2020 12:42:09 +0600</pubDate><guid>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/2316-%E8%87%AA%E5%88%B6%E7%82%92%E5%B9%B4%E7%B3%95/</guid><description>今天这道炒年糕很特别，是自己用面包机做的年糕。真的好吃哦，QQ的，比在买来的不仅更胜一筹，而且非常干净，吃着放心。
年糕做好放凉，冰箱储存。可以炒年糕、涮火锅等，非常的美味。
准备时间 烹饪时间 食物分量 2小时以上 10-20分钟 1-2人 油 适量 白芝麻 适量 胡萝卜 1根 鸡粉 适量 洋葱 1个 绵白糖 适量 韩国辣酱 适量 年糕 200g 辣白菜 250g 腊肉 适量 糯米+水用面包机制作出年糕。 非常Q弹的年糕，太棒了。表面有点干，无碍。 擀成稍薄的片，切成小条晾凉。 可以放入冰箱储藏。 准备好炒年糕的食材。洋葱、胡萝卜切粗丝，腊肉提前煮软。 洋葱炝锅后放入胡萝卜丝煸炒。 加入韩国辣酱炒匀。 放入辣白菜继续煸炒。 然后放入腊肉。 添加适量的水，烧开。 放入年糕，大火炒。 炒至锅中的水变为浓稠，年糕变软。放入少许的白糖和鸡粉，关火，拌匀。 石盘烧热。 将炒年糕装入烤热的石盘中。上桌。</description></item><item><title>韩国土豆饼</title><link>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/338-%E9%9F%A9%E5%9B%BD%E5%9C%9F%E8%B1%86%E9%A5%BC/</link><pubDate>Mon, 27 Apr 2020 11:41:08 +0600</pubDate><guid>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/338-%E9%9F%A9%E5%9B%BD%E5%9C%9F%E8%B1%86%E9%A5%BC/</guid><description>韩餐小吃一直都是我非常喜爱的也感兴趣的美味。 无论是烤肉，泡菜还是糕点，五颜六色的视觉享受，是韩餐的一大特点，即便是最家常的小小煎饼，也会讲究合理搭配色彩鲜艳，食材天然，所以韩餐不仅好吃也好看。 各色煎饼也是韩餐中的主要菜品之一，各种新鲜果蔬和肉类海鲜搭配都可以用来煎饼，造像小巧食材丰富，而且鲜艳的色彩也会让你食欲大增。 这款韩式土豆饼，和我们的土豆饼做法稍有不同，是把生土豆打成土豆浆然后再和面粉鸡蛋混合，煎至成松软的小饼，上面点缀青红辣椒，让你看着就会口水四溢。 如果真的有世界末日，那么这场狂欢之宴我要
土豆和洋葱一起搅打，可稍微加点水。 我用的是一般汤瓷勺，一勺面糊就是一个小饼的用量。 煎至的时候要用最小的火，慢慢煎至一面定型后再翻面，不能大火让饼颜色过深，会影响美观和口感。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10-20分钟 1-2人 油 适量 盐 适量 鸡蛋 1个 鸡精 少许 洋葱 50g 面粉 50g 白糖 1g 红辣椒 1个 土豆 200g 青辣椒 1个 水 30g 准备好所有的食材。 土豆去皮切块，洋葱洗净切块。 把土豆和洋葱和清水放入搅拌机搅打成泥。 青红辣椒洗净切圈。 面粉中加入鸡蛋。 然后倒入土豆泥。 加入盐面，白糖，鸡精。 成为稍厚一些的面糊。 平底锅加少许油烧热，舀入一勺面糊成为一个小圆饼。 在上面摆放上青红辣椒圈。 小火慢煎两面微黄饼熟即好。</description></item><item><title>大酱汤</title><link>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/7034-%E5%A4%A7%E9%85%B1%E6%B1%A4/</link><pubDate>Thu, 16 Apr 2020 15:24:46 +0600</pubDate><guid>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/7034-%E5%A4%A7%E9%85%B1%E6%B1%A4/</guid><description>和朋友在户外野餐的时候，做的大酱汤，在家做好带去，怕凉，不好喝，而且也不太好带，现做出来的味道才更好，朋友听说我要做酱汤，都以为我要带烤炉和炭呢
1.角瓜，土豆切片，辣椒切圈在家里把这些菜先准备好，现场切会很乱，还需要带很多的水 2.盐不需要加太多，一点点就可以，酱里面含盐
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 1-2人 油 适量 土豆 1个 盐 适量 青椒 2个 辣椒面 适量 豆腐 适量 韩式辣酱 适量 角瓜 1个 蚬子 5个 角瓜，土豆切片，辣椒切圈（在家里把这些菜先准备好） 装在锅中备用 户外炉具架好，外面围上防风板，架上锅 锅中加适量的水 加入适量的豆腐 加入蚬子肉，（带壳的也可以，看自己喜好） 加入盐和韩式大酱 加入辣椒面，大锅炖熟</description></item><item><title>韩国部队锅</title><link>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/6982-%E9%9F%A9%E5%9B%BD%E9%83%A8%E9%98%9F%E9%94%85/</link><pubDate>Wed, 08 Apr 2020 15:23:10 +0600</pubDate><guid>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/6982-%E9%9F%A9%E5%9B%BD%E9%83%A8%E9%98%9F%E9%94%85/</guid><description>上回做了朝鲜冷面，觉得味道不错，而且菜整整齐齐的码在上面也非常好看。所以，今天又尝试着做了这个韩国部队锅，辣白菜的味道在整个面条和蔬菜里充斥着，甜甜的，辣辣的~
我用的香菇是干香菇泡发的，这样更香。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 盐 适量 大葱 1段 酱油 少许 香菇 2朵 韩式辣酱 适量 大蒜 1瓣 白菜 100g 豆腐 1块 黑胡椒 少许 香肠 50g 拉面 1袋 辣白菜 1袋 年糕 8块 放入盐。 材料图。 放入白菜。 放入豆腐。 香菇切丝。 加入少许酱油。 白菜切块。 锅中做水。 豆腐切片。 准备好年糕。 香肠切片。 大葱斜切成圈。 大蒜切末。 水开后放入年糕。 放入香菇。 放入拉面。 加入一大勺辣酱。 加入辣白菜。 放入葱圈和蒜末。 最后放入香肠。 撒点黑胡椒~ 哈哈，开吃~</description></item><item><title>韩式排骨土豆汤</title><link>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/7021-%E9%9F%A9%E5%BC%8F%E6%8E%92%E9%AA%A8%E5%9C%9F%E8%B1%86%E6%B1%A4/</link><pubDate>Thu, 02 Apr 2020 15:24:19 +0600</pubDate><guid>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/7021-%E9%9F%A9%E5%BC%8F%E6%8E%92%E9%AA%A8%E5%9C%9F%E8%B1%86%E6%B1%A4/</guid><description>美味可口的排骨土豆汤。排骨熬出的汤和土豆的结合。。。，看起来辣，但是汤的美味盖住了一切，大人小孩都喜欢的一道美食。
排骨泡水是必要的 2. 做冰冻白菜是，先把白菜一片一片取下，用水煮后用保鲜袋一份一份放进冷冻室，用的时候一份一份解冻用即可。 3. 白菜搅拌时我用的是大酱，也可以用辣椒酱，也可以直接用白菜泡菜。 4. 选用辣椒粉很重要，一定要无籽的，不含色素，自然红的。这样才能煮汤或做泡菜时，颜色鲜红。 准备时间 烹饪时间 食物分量 30分钟-1小时 10-20分钟 3-4人 盐 适量 洋葱 适量 大葱 适量 大蒜 适量 香叶 适量 生姜 适量 土豆 适量 红辣椒 适量 白菜 适量 猪排骨 500g 韩国大酱 适量 无籽辣椒粉 适量 猪大排骨或猪脊骨切成大块。 泡在清水中越2小时左右，中间换次清水。 把排骨上的血去掉。 锅中烧开水把排骨煮越3-5分钟。 捞出后用清水洗净，不干净的洗掉。 这次时间紧用了高压锅。 洗过的排骨，大葱（大葱叶或是大葱白都可以）， 生姜3片，香叶3小片，放入高压锅中炖越30-40分钟。 （不用高压锅时水烧开后，用小火越炖1-1个半钟即可） 冰冻过的白菜。（在韩国是喜欢用萝卜干叶，国内很难找。。。） 锅中放入清水烧开后把白菜放进去煮越5-8分钟 （这道程序是先把白菜叶煮后放进冷冻室保管， 这样的话做大酱汤时也可以用。 以前没有时间，直接把白菜放进了冷冻室冰冻啦。。。） 煮过的白菜轻轻挤干水分 1-2饭勺 韩国大酱 2饭勺 无籽辣椒粉 1饭勺 生姜末 1.</description></item><item><title>韩式辣萝卜皮</title><link>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/6995-%E9%9F%A9%E5%BC%8F%E8%BE%A3%E8%90%9D%E5%8D%9C%E7%9A%AE/</link><pubDate>Thu, 02 Apr 2020 15:23:36 +0600</pubDate><guid>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/6995-%E9%9F%A9%E5%BC%8F%E8%BE%A3%E8%90%9D%E5%8D%9C%E7%9A%AE/</guid><description>我是一名超会过日子的家庭主妇，只要能食用的，就一点也不会浪费；当我做用白萝卜做韩式小菜时,剩下的萝卜皮也没有丢弃，用同样的方法，将所有的萝卜皮，也同样用少许辣酱做了韩式拌萝卜皮，说真话：其实萝卜皮比萝卜条，更爽脆、更好吃，只是稍微有一点点辣心，只要一次不要吃多，就完全没有问题，亲：有没有被诱惑到呢~~~
1、削萝卜时：不要用刀切，要向从上往下削，稍厚点，吃起来，爽脆又有韧性 2、焯水的目的：即可减少盐份的摄入，又可以断生，这样贮存时就不易变质 3、焯水的时间不易长，快速捞起 4、腌制后，需一周后方可食用
准备时间 烹饪时间 食物分量 30分钟-1小时 10-20分钟 6人以上 白萝卜皮 100g 食盐 30g 韩式辣椒酱 少许 白萝卜洗净，切段后用刀削皮（皮稍厚点） 全部削好备用 倒入容器中，加入适量食盐 用手抓均，腌制24小时 同样焯水后捞起，沥水待凉备用 将萝卜皮倒入搪瓷盆中，放入少许韩式辣椒酱 戴上一次手套抓均后，放入无水干净的容器中，盖膜密封 一周后方可食用</description></item><item><title>韩国石锅拌饭</title><link>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/7036-%E9%9F%A9%E5%9B%BD%E7%9F%B3%E9%94%85%E6%8B%8C%E9%A5%AD/</link><pubDate>Mon, 30 Mar 2020 15:24:48 +0600</pubDate><guid>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/7036-%E9%9F%A9%E5%9B%BD%E7%9F%B3%E9%94%85%E6%8B%8C%E9%A5%AD/</guid><description>韩国石锅拌饭是韩国人非常喜欢的美食，在中国也有非常大的市场，并且营养搭配很均衡，集合了米饭，蔬菜，肉类，蛋和菌类，操作简单，味道鲜美，今天在家没事，做来吃吃?
首先把大米饭做好备用，黄豆芽，菠菜，香菇，桔梗，蕨菜，西葫芦分别入开水焯好备用，辣椒酱如果太干可用鱼露和调和油搅拌，将肉末入锅翻炒加一点酱油调色，炒好装盘备用，再将胡萝卜入锅翻炒断生。在石锅内刷一层香油，把事前做熟的米饭装入石锅内，再分别把菠菜，黄豆芽，蕨菜，桔梗，西葫芦，胡萝卜依次整齐的摆在米饭上面，然后把炒好的肉末放在中间，将石锅放在燃气上蒸3-5分钟，与此同时，用煎锅煎一个单面的鸡蛋，把鸡蛋摆在肉末上，最后可以撒点芝麻和海苔，大功告成！我这次家里没芝麻了?
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 黄豆芽 适量 香菇 适量 香油 适量 胡萝卜 适量 菠菜 适量 芝麻 适量 大米 50g 韩国辣酱 适量 鸡蛋 适量 肉末 适量 西葫芦 适量 蕨菜 适量 桔梗 适量 备料 将备好的各种材料装入石锅内 记得放辣椒酱哦 完美，拌起来?</description></item><item><title>韩国炸酱</title><link>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/7037-%E9%9F%A9%E5%9B%BD%E7%82%B8%E9%85%B1/</link><pubDate>Wed, 25 Mar 2020 15:24:49 +0600</pubDate><guid>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/7037-%E9%9F%A9%E5%9B%BD%E7%82%B8%E9%85%B1/</guid><description>面条，作为深受全世界各国人民喜爱的食物，其历史由来已久。据传，早在1900多年前的中国古东汉时期就已经出现。几千年来的繁衍变化，面条的种类可谓是千差万别，而其中，流传最广的，非炸酱面莫属。炸酱面，中国北京有，中国西北有，东南也有，但是在世界上流传最广泛的，却是韩国炸酱面。在中国大陆、中国台北、中国香港、韩国、日本、美国、加拿大、澳大利亚、英国、法国等各个国家城市，几乎都有纯正的韩国炸酱面的身影，不得不让人惊叹。 在韩国本土，炸酱面也是地地道道的“大众食品”。从朝气蓬勃的青年，到两鬓斑白的老朽，都对炸酱面喜
春酱可以在淘宝购买。 酱料炒制不要大火，中小火慢慢翻炒，直到酱汁浓郁发黑有很香的味道出来就可以了。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 6人以上 油 适量 鸡精 适量 葱 1根 料酒 10ml 肉末 100g 胡萝卜 80g 土豆 150g 白糖 15g 韩国春酱 1袋 洋葱 130g 韩国辣酱 1勺 肉末加入料酒和韩国辣酱拌均匀腌制片刻，洋葱，土豆，胡萝卜全部切小丁。 炒锅倒油烧热放入葱花和肉馅翻炒。 炒制肉末变色加入洋葱炒香。 加入土豆胡萝卜继续翻炒。 然后加入春酱。 炒制春酱出香味。 加适量的清水和白糖。 中小火熬制15分钟，中间要不停的翻炒酱料，以免糊底。 直到酱料浓稠加少许鸡精炒均匀关火。</description></item><item><title>石锅拌饭</title><link>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/6949-%E7%9F%B3%E9%94%85%E6%8B%8C%E9%A5%AD/</link><pubDate>Sat, 14 Mar 2020 15:22:00 +0600</pubDate><guid>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/6949-%E7%9F%B3%E9%94%85%E6%8B%8C%E9%A5%AD/</guid><description>在石锅锅内放入米饭及菜肴，再烤到锅底有一层锅巴，喷香诱人，石锅拌饭又称为“石碗拌饭”，是韩国特有的米饭料理。 它的发源地为韩国光州，后来演变为韩国的代表性食物。光州的石锅拌饭之所以名闻遐迩，是因为它曾是朝鲜时代向中国进贡的菜肴。 石锅是陶做成的，厚重的黑色陶锅可直接拿到炉具烹煮，而且保温效果好，细嚼慢咽的人可安心享用，不用怕饭菜冷掉。石锅拌饭材料并不新奇特别，主要为米饭、肉类、鸡蛋，以及黄豆芽、蕈菇类和各式野菜。菜的种类并无一定，采用当季最对味的季节蔬菜去调配即可。 烹饪方式不难但有两种不同的做法。
上火做石锅拌饭的时候，火一定是慢火。过2分钟左右，再拿些少许凉水洒些锅的内壁，防止底部糊锅。。 2. 东西做好后，一定要拿个锅垫，铺在石锅下面， 因为石锅温度太高，端的时候，也要注意防止烫手。 准备时间 烹饪时间 食物分量 30分钟-1小时 10分钟内 1-2人 洋葱 适量 香油 适量 东北大米 200g 胡萝卜丝 适量 韩国辣椒酱 适量 煎鸡蛋 一枚 拌黄豆芽 适量 拌白萝卜丝 适量 辣白菜 适量 拌茄子丝 适量 准备好的食材，东北大米饭；拌萝卜丝；拌黄豆芽；拌茄子；韩国辣椒酱；洋葱与胡萝卜切丝，少许清炒备用。 拌萝卜丝：白萝卜切丝，用盐腌制20分钟左右后，控干水份，加蒜泥，少许韩国辣椒酱，少许麦芽糖或是白糖，韩国酱油，鱼露，熟芝麻，大喜大，拌匀即可，入冰箱30分钟左右。 拌黄豆芽：黄豆芽焯水，自然放凉后，干辣椒面，少许麦芽糖或是白糖，韩国酱油，鱼露，熟芝麻，大喜大，拌匀即可。 辣白菜。这个可以买制作好的。 拌茄子，这个可以略过。制作方法与拌萝卜丝，相同。洋葱与胡萝卜切丝，热锅少许凉油，清炒一下，备用。 韩国石锅，锅里涂匀香油。 把熟的东北大米放在锅的底部，不用太多，上面依次摆放好上面的配菜。 鸡蛋一枚，煎至6-8成熟，即可。放在上面的锅上在，再放些韩国辣椒酱，撒上些熟芝麻。。上锅，慢火10分钟。 做好的石锅拌饭，吃的时候，用勺子拌匀即可，配上一碗，韩国臭大酱汤。。爽丫丫！</description></item><item><title>韩国馒头</title><link>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/6990-%E9%9F%A9%E5%9B%BD%E9%A6%92%E5%A4%B4/</link><pubDate>Fri, 13 Mar 2020 15:23:29 +0600</pubDate><guid>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/6990-%E9%9F%A9%E5%9B%BD%E9%A6%92%E5%A4%B4/</guid><description>韩国烤馒头是在吸收中国传统馒头和西方面包优点的基础上独创的一种创新特色食品，与传统意义上的馒头是两个概念，无需蒸制，直接用生面加配料烤制而成。烤出的馒头底部为金黄色、很脆，上部白里透黄，中间为乳白色、很香，口感又酥又脆，根据不同地域可制成香甜、香咸等多种口味，既可当主食，又可当点心零食，食用时无需加热，男女老少都喜欢吃。
面团擀成长方形时应该尽量擀得窄而长，这样卷起来对切后容易站得稳。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 30分钟-1小时 1-2人 鸡蛋 1个 白芝麻 5g 盐 1g 白砂糖 5g 牛奶 100g 酵母粉 2g 高筋面粉 175g 低筋面粉 75g 低筋面粉 8g 准备的材料。 高筋面粉，低筋面粉，鸡蛋，白糖，盐，牛奶，酵母混合一起，放入面包机中揉至扩展阶段。 表面盖保鲜膜，室温下发酵至2倍大，即：手沾干粉在面团中间戳个洞，洞口不塌陷不回缩。 排气，分割成8等份，盖保鲜膜松弛10分钟。 擀长至20cm。 将松弛好的卷卷从中间一切两半。 将材料白糖，低筋面粉和白芝麻混合，馒头坯子沾上混合材料。 等距离均匀的摆放在烤盘中。 一碗温水一同放入烤箱，在密闭环境中做最后发酵，发至体积长大2倍时取出。 表面刷油，并往模子底部倒入适量的色拉油（油越多出炉时面包底部越脆）；表面撒一层芝麻，入预热好的烤箱150°烤30分钟。 出炉后立即在表面刷一层蜂蜜水（蜂蜜：水=1：1）。</description></item><item><title>红肠时蔬石锅饭</title><link>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/7009-%E7%BA%A2%E8%82%A0%E6%97%B6%E8%94%AC%E7%9F%B3%E9%94%85%E9%A5%AD/</link><pubDate>Sun, 08 Mar 2020 15:24:05 +0600</pubDate><guid>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/7009-%E7%BA%A2%E8%82%A0%E6%97%B6%E8%94%AC%E7%9F%B3%E9%94%85%E9%A5%AD/</guid><description>新年了，大家都放假，家务活、照顾老人等等总算有人可以搭把手，我也终于有时间上来把积了许久的菜谱发一发了，其实也没多少，家里接连发生了好多事，腿都要跑断了。 自从收到了上次参加好豆的活动拿到的帅锅，菜谱拍了却一直没空发，趁着新年放假，赶紧来发掉。
1、如果想吃厚点的锅巴，可以让滋滋声持久一些； 2、我这里用的红肠是中午吃剩下的，不需要提前蒸熟了； 3、石锅所用的蔬菜可根据各家喜欢的种类选择。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 盐 少许 鸡蛋 1个 胡萝卜 20g 香油 少许 米饭 1碗 油 少许 拌饭酱 适量 菠菜 10g 黄花菜 10g 红肠 15g 西兰花 20g 原料准备好； 石锅内壁刷上一层油； 放入准备好的米饭； 胡萝卜洗净切丝，西兰花撕小朵，黄花菜泡发备用； 菠菜洗净切段备用； 锅内入适量水烧开，倒入少许油和盐，依次放入西兰花、胡萝卜、菠菜和黄花菜焯熟，； 依次摆入各式蔬菜，放入红肠，红肠是中午吃剩下的，已熟； 另取一平底锅，煎个单面蛋； 鸡蛋表面撒上几粒黑芝麻，把鸡蛋放入石锅，把石锅放到燃气灶上开火，待石锅发出滋滋的声音，关火，滴上香油，撒上拌饭酱即可开吃。</description></item><item><title>韩式泡菜紫菜包饭</title><link>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/332-%E9%9F%A9%E5%BC%8F%E6%B3%A1%E8%8F%9C%E7%B4%AB%E8%8F%9C%E5%8C%85%E9%A5%AD/</link><pubDate>Wed, 04 Mar 2020 11:40:57 +0600</pubDate><guid>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/332-%E9%9F%A9%E5%BC%8F%E6%B3%A1%E8%8F%9C%E7%B4%AB%E8%8F%9C%E5%8C%85%E9%A5%AD/</guid><description>紫菜包饭是韩国最普通的快餐。 其实和日本的寿司是大致相同的，只不过在口味上和食材上稍有区别。 韩式紫菜包饭多用鸡蛋，胡萝卜，菠菜再搭配一些熟芝麻，这款紫菜包饭加入了韩国人餐餐离不开的泡菜。 使的平淡的紫菜包饭在口感上有了一次提升，爽脆微辣的辣白菜混合着米饭和紫菜的清香，让你越嚼越有滋味。
辣白菜炒香之后在卷入紫菜包饭中，口感更好。 米饭中不用加盐，辣白菜已经很有咸味了。 卷好的紫菜包饭切至的时候，刀可以蘸上一些热水，更加方便切至不沾刀。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10-20分钟 1-2人 油 适量 盐 适量 鸡蛋 2个 黄瓜 100g 米饭 2碗 火腿肠 1根 熟芝麻 适量 寿司海苔 2张 韩式辣白菜 100g 准备好所有的食材。 米饭做好备用。 炒锅倒少许香油放入切块的辣白菜炒出香味盛出备用。 锅洗净再加少许油，倒入加盐搅拌的蛋液摊成蛋皮。 火腿肠，黄瓜，鸡蛋皮全部切条。 寿司卷帘上放海苔，然后把米饭均匀的铺在紫菜上。 再均匀的撒上熟芝麻。 放上辣白菜。 依次放入黄瓜，鸡蛋皮，火腿肠。 寿司卷帘轻轻卷起。 紫菜包饭卷好稍微用力卷紧再去掉卷帘。 然后切块即可食用。</description></item><item><title>韩国辣酱烤肉</title><link>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/7007-%E9%9F%A9%E5%9B%BD%E8%BE%A3%E9%85%B1%E7%83%A4%E8%82%89/</link><pubDate>Sun, 01 Mar 2020 15:24:01 +0600</pubDate><guid>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/7007-%E9%9F%A9%E5%9B%BD%E8%BE%A3%E9%85%B1%E7%83%A4%E8%82%89/</guid><description>剩下的一点肉，做菜量太少了也嫌麻烦！于是用酱料腌了，中午回家在电饼铛上一烤，用生菜包着吃挺不错！
我的肉切得有点厚了，应该切成薄片，烤的时间要短哦！
准备时间 烹饪时间 食物分量 2小时以上 10分钟内 1-2人 料酒 适量 油 适量 蚝油 适量 老抽 适量 韩国辣酱 适量 叉烧酱 适量 猪肉片 100g 生菜 半棵 把猪肉洗干净 用厨房纸吸干水分 放入料酒、蚝油、老抽、叉烧酱 还有韩国辣酱一起腌制3小时以上，最好过夜 电饼铛刷油预热 把腌好的肉放入 双面烤5分钟，中途观查情况 烤肉包着生菜食用</description></item><item><title>春川铁板鸡</title><link>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/7006-%E6%98%A5%E5%B7%9D%E9%93%81%E6%9D%BF%E9%B8%A1/</link><pubDate>Mon, 17 Feb 2020 15:24:00 +0600</pubDate><guid>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/7006-%E6%98%A5%E5%B7%9D%E9%93%81%E6%9D%BF%E9%B8%A1/</guid><description>前些日子去了一家春川铁板鸡店，觉得那里的铁板鸡真的很不错，味道正！但是觉得肉肉少点了，没吃过瘾，那就自己动手做吧！
年糕提前泡开，拉面要提前用水过一下沥干水分最好，我就忘了~炒起来麻烦点~边炒边吃很不错，感觉像吃火锅似的~哈哈~鸡肉也很嫩，喜欢吃米饭的还可以最后加米饭和紫菜，电饼铛也可以做哦~
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10-20分钟 3-4人 蒜 适量 姜 适量 土豆 1个 盐 适量 白芝麻 适量 芝麻油 适量 洋葱 半个 白糖 2茶匙 鸡腿 3个 圆白菜 半个 韩国辣椒酱 适量 辣白菜 适量 金针菇 1包 拉面 适量 年糕 适量 准备食材，有的没有照上~ 把鸡腿洗净去骨，切成小块 加两匙辣酱，加姜蓉，蒜末，加两匙芝麻油调匀 拌匀后加上适量淀粉，搅拌均匀腌制，再处理其他食材 圆白菜切块备用 金针菇去根洗净备用 洋葱切小块备用 土豆切片备用 两汤匙辣椒酱加上两汤匙糖，加少许盐，再加两汤匙芝麻油调成酱汁，如果不喜欢太辣就少放一勺辣酱，如果觉得还可以再辣点可以加一勺辣椒粉 平底锅放少许芝麻油，只要把锅底抹匀即可，因为鸡腿上就有一些脂肪，随着食材加热会有些油脂溢出，所以无需加太多油 鸡肉放中间，然后在旁边摆上蔬菜，年糕可以等炒的差不多的时候再放，我一开始先放了点，淋上酱汁，不用加水，因为蔬菜加热很快就有汤汁了 用电磁炉文火炒，功率不要太大，土豆变软就熟了，加上年糕，年糕变软就可以开吃啦~吃前加适量白芝麻增味，边炒边吃~，熟了之后可以关火，等加入别的食材时再开火 开吃味道很正宗啊鸡肉也很嫩 吃的差不多了再加金针菇，还是边炒边吃~~ 加入拉面，拉面最好提前泡一下沥干水分，我就是忘了~~炒起来比较麻烦~ 拉面把汤汁都收走了~~如果还有汤汁，而且还没吃饱还可以加米饭~这时候还可以加点芝麻~</description></item><item><title>韩国大酱汤</title><link>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/6952-%E9%9F%A9%E5%9B%BD%E5%A4%A7%E9%85%B1%E6%B1%A4/</link><pubDate>Fri, 14 Feb 2020 15:22:09 +0600</pubDate><guid>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/6952-%E9%9F%A9%E5%9B%BD%E5%A4%A7%E9%85%B1%E6%B1%A4/</guid><description>去北京的时候，专门在超市买了黄豆酱，老大的学生送的韩国辣酱，一直都没开口食用，为了做酱汤，认真的在网上搜索各类酱汤的制作方法，然后综合一下，自己来制作自己的大酱汤
用淘米水制作大酱汤，是地道朝鲜风味。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 30分钟-1小时 1-2人 洋葱 适量 土豆 适量 五花肉 150g 韩国辣酱 适量 黄豆酱 适量 豆腐 适量 辣白菜 100g 洗米水 1000g 嫩豆腐。切块。 辣白菜。切段 洋葱。切丝，我用的是旧时图片，因为制作的当时没有拍图。 土豆。切小丁。 五花肉切片，在锅里煎一下。淘米水放进砂锅里，把煎好的五花肉放进砂锅里，放入土豆丁、辣白菜、洋葱丝一起熬汤。 等汤熬好的时候，放进黄豆酱和辣椒酱调味即可。</description></item><item><title>韩式排骨拌饭</title><link>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/6950-%E9%9F%A9%E5%BC%8F%E6%8E%92%E9%AA%A8%E6%8B%8C%E9%A5%AD/</link><pubDate>Wed, 05 Feb 2020 15:22:03 +0600</pubDate><guid>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/6950-%E9%9F%A9%E5%BC%8F%E6%8E%92%E9%AA%A8%E6%8B%8C%E9%A5%AD/</guid><description>【菜谱来源】对于拌饭的热衷，来源于某日的清晨，一早醒来看视频《日食记》孤独的石锅拌饭，短短4分钟的视频，极有情调的介绍着这款拌饭，主人公的制作和场景，给人一种高调的伤感情绪，从那一时分，我爱上了石锅，爱上了石锅拌饭。记得那日到单位就开始在淘宝中划拉着石锅，想用一种情绪，给自己制造一锅极富气氛的拌饭。 不久，石锅购买到了，不是网络上常见的那种带锅底的石锅，而是选择了带盖的石锅，喜欢这款带着木盖的石锅，那锅盖，和石锅一起，未承装美食，已经是一道风景。 对于美食的食用和制作，慢慢的有一种变化，这变化让我深深体会
可以变换食材，制作成为烤肉拌饭，炸鸡拌饭等等，自由发挥。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10-20分钟 1-2人 盐 适量 生抽 适量 芝麻油 适量 韩国辣酱 适量 生菜 50g 苹果醋 适量 胡萝卜 70g 白米饭 300g 鸡蛋 70g 家常排骨 200g 原料图。排骨是提前制作好的。 准备一份韩国辣酱。 取生抽和少量苹果醋芝麻油放入酱料碗。 拌匀辣酱备用。 胡萝卜洗净去皮切丝。 开水里焯熟捞出放冷水里冰。 生菜同样焯熟用冷水冰着。 沥水放入碗中，加入少许食盐和芝麻油，拌匀，生菜同样操作。 一颗鸡蛋打散，放入锅中煎成蛋皮。 煎好的蛋皮切丝备用。 石锅抹油。 将熟米饭平铺在锅中，放入火上加热，直至底部出现黄焦。 将制作好的菜码在米饭上。 吃的时候，淋上酱汁，拌匀即可食用。</description></item><item><title>韩式素酱汤</title><link>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/6973-%E9%9F%A9%E5%BC%8F%E7%B4%A0%E9%85%B1%E6%B1%A4/</link><pubDate>Wed, 29 Jan 2020 15:22:46 +0600</pubDate><guid>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/6973-%E9%9F%A9%E5%BC%8F%E7%B4%A0%E9%85%B1%E6%B1%A4/</guid><description>韩式大酱汤，是韩式最基本的料理，也是最基本的家常汤。 酱汤种类繁多，素酱汤简单方便，是很快捷的爽口开胃汤。
豆腐最后再放，煮上5分钟即可关火。 大酱汤煮的过程中，会有很多浮沫，要边煮边撇掉，这样大酱汤才会爽口。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 1-2人 盐 适量 大葱 适量 香油 适量 豆腐 300g 青辣椒 适量 胡椒粉 2g 白萝卜 150g 淘米水 适量 蒜瓣 适量 红辣椒 适量 西葫芦 100g 韩式大酱 30g 韩式辣椒酱 10g 小鱼干 适量 加入盐。 准备好所有的食材。 淋入香油。 搅拌均匀关火。 准备好淘米水。 汤锅中加入适量的清水，放入洗净的小鱼干煮上8分钟，捞出鱼干。 再把淘米水倒入汤锅中煮开。 萝卜，西葫芦，豆腐切片。 蒜切蒜末，辣椒切片，大葱切片。 取一个小碗加入大酱和辣酱。 再加少许水搅拌稀释。 把稀释过的酱汁倒入汤锅中。 搅拌均匀煮开。 然后放入萝卜和西葫芦。 煮开后撇去浮沫。 煮上5-8分钟后加入豆腐。 再加入胡椒粉。 煮上5分钟后加入大葱，和辣椒，蒜末。</description></item><item><title>泡菜汤</title><link>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/330-%E6%B3%A1%E8%8F%9C%E6%B1%A4/</link><pubDate>Tue, 14 Jan 2020 11:40:52 +0600</pubDate><guid>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/330-%E6%B3%A1%E8%8F%9C%E6%B1%A4/</guid><description> 1、 泡菜、洋葱先炒一下再煮更香。 2、 如果买的泡菜过酸，适量增减。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 3-4人 白糖 适量 盐 适量 蒜子 适量 大葱 适量 洋葱 50g 豆腐 200g 猪骨汤 适量 韩国辣酱 适量 黄豆芽 100g 泡菜 100g 猪五花肉 50g 蟹味菇 150g 糯米酒 适量 首先将蟹味菇去根、洋葱切丝、豆腐切片、黄豆芽去根。 将泡菜留汁，切段、大葱斜刀切片、蒜子切片、猪五花肉切片。 锅中放入油，下入蒜片煸香，接着倒入猪五花肉，煎至肥肉半透明时，下入洋葱、泡菜翻炒片刻。 随后加入一勺韩国辣酱炒匀，加入黄豆芽、蟹味菇、大葱翻炒，然后淋入适量糯米酒，倒入一碗猪骨汤，下入豆腐块，加入少量泡菜汁，加半勺盐，少许白糖，盖上锅盖，煮五分钟，变熟入味后，即可享用。</description></item><item><title>简易版辣白菜</title><link>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/6989-%E7%AE%80%E6%98%93%E7%89%88%E8%BE%A3%E7%99%BD%E8%8F%9C/</link><pubDate>Sat, 11 Jan 2020 15:23:24 +0600</pubDate><guid>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/6989-%E7%AE%80%E6%98%93%E7%89%88%E8%BE%A3%E7%99%BD%E8%8F%9C/</guid><description>去韩式餐厅就餐，餐前开胃菜一般都少不了辣白菜，其实很早以前就想做辣白菜，只是感觉虽然做起来不算困难，但无一例外的就是用料比较多，时间也稍长，还是有点麻烦，所以就一直耽搁下来。 前段时间无意中看到一款简易版辣白菜的节目，整个过程也就一天时间，于是备齐原料就开始做了，别看是简易版的，味道一点不减分哦，我真是吃到停不下来呢。
原料：大白菜2颗（约1100克）盐 配料：红椒2个 红杭椒6个 西芹80克 蒜80克（中等大小的独蒜约5个） 调料：糖100克 鸡精15克 辣椒粉50克 大红浙醋100克 1、腌大白菜一般是不洗的，只需要去掉外面不好的部分，外表层可以洗一下，但如果你要整颗洗，确实不太好操作。 2、辣椒起到提味和上色的作用，而西芹就可以去腥，糖是为了发酵味细菌的，很多辣白菜的制作中会用到虾酱和鱼露，但我这个版本没有，虾酱和鱼露我也都买了，准备以后再尝试一下。 3、上面的配料和调料，有一些是我个人自己给出来的，因为节目也没有</description></item><item><title>韩式腌山蒜</title><link>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/7020-%E9%9F%A9%E5%BC%8F%E8%85%8C%E5%B1%B1%E8%92%9C/</link><pubDate>Tue, 07 Jan 2020 15:24:15 +0600</pubDate><guid>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/7020-%E9%9F%A9%E5%BC%8F%E8%85%8C%E5%B1%B1%E8%92%9C/</guid><description>每年到了清明节前后，单位都要组织同事轮流到米山镇西石硼村的后山上护林防火，进入4月份，树叶发芽，小草返青，果树的花儿争相绽放，昨天刚下了一场急雨，干涸的野菜也焕发出勃勃生机。边防火，边挖菜。工作玩乐两不误，不胜惬意。没想到在一片杨树林的树下面竟然发现了山蒜。威海距离韩国非常近，韩国人很多在威海置业投资，近几年经济发展，开了很多的韩餐馆，春天吃韩餐，餐桌上必然会有一道腌山蒜的小菜，特别爽口。回家后特意打开电脑，找百度学习了一下：多年生草本。鳞茎广卵形，白色，仅如小枣大，外有膜被。叶根生，细长，管状，柔软而有
黄黄的小啰嗦： 辣椒酱比较粘稠，一定要搅拌均匀。 将拌好的山蒜放到乐扣盒子里，放冰箱保鲜保存一段时间再食用，酱料腌渍入味，味道更好。
准备时间 烹饪时间 食物分量 30分钟-1小时 10分钟内 1-2人 盐 适量 白糖 少许 山蒜 200g 韩国辣椒酱 一勺 凉拌醋 少许 搅拌均匀 切段 加白糖 装盘开吃 将山蒜择洗干净 凉拌醋少许 韩国辣椒酱 一勺就合适 盐少许 放入乐扣盒，放冰箱保鲜放置一段时间入味</description></item><item><title>泡菜鱼</title><link>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/6988-%E6%B3%A1%E8%8F%9C%E9%B1%BC/</link><pubDate>Sat, 28 Dec 2019 15:23:24 +0600</pubDate><guid>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/6988-%E6%B3%A1%E8%8F%9C%E9%B1%BC/</guid><description>朋友送几棵不太正宗的娃娃菜，说是娃娃菜，有小白菜的倾向，4棵菜虽然不大也不算太小，对于不经常开火的我来说，最好储存它的方法，就是腌制了。今年冬天的时候，没有去做辣白菜，索性就用这几棵来填补空缺了。 辣白菜腌制的口感恰到好处，微辣微酸的口感，在这个时节食用，很是开胃，做烤鱼的时候，剩下两条鲫鱼，冰箱里的面筋三样食材放在一起一锅煨，美美的一锅，很是让人有得意的心情，简单食材，没有复杂调料的加入，依然能以鲜美呈现，也算是较好的利用了食材。
辣白菜油爆后，会呈现一种香香的口感，建议爆炒辣白菜。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 1-2人 油 适量 盐 适量 辣白菜 150g 煎鲫鱼 2条 烤麸 100g 食材图。 辣白菜切大片，烤麸切片，葱切段。 炒锅放油爆香葱花。 放入辣白菜翻炒出香味。 放入烤麸片。 加入泡菜汤。 加入适量高汤或者清水，放入煎好的鲫鱼，加食盐调味。 开火煮至鱼入味后，即可关火。 装锅食用。</description></item><item><title>韩国泡菜鱼丸汤</title><link>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/6993-%E9%9F%A9%E5%9B%BD%E6%B3%A1%E8%8F%9C%E9%B1%BC%E4%B8%B8%E6%B1%A4/</link><pubDate>Thu, 12 Dec 2019 15:23:33 +0600</pubDate><guid>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/6993-%E9%9F%A9%E5%9B%BD%E6%B3%A1%E8%8F%9C%E9%B1%BC%E4%B8%B8%E6%B1%A4/</guid><description>韩国人的餐桌离不开汤，一锅清淡香辣开胃的汤品是一餐中最主要的料理。 韩国的汤花样繁多，各种蔬菜都会在汤品中出现。由于受气候的影响，韩国餐桌必须以季节而调整，冬天时候农作物不兴，必须依赖泡菜和酱瓜传统腌菜，所以汤品中泡菜出现率颇高，荤素食材都可以和泡菜一起炖至汤品。 这道泡菜鱼丸汤，清淡鲜美，用少许酱油，蒜泥调味后，汤汁不油腻相当的适口，搭配米饭绝对一级棒！！！1
这道汤清淡鲜美，所以酱油不要用深色酱油，用淡色酱油调味即可。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 1-2人 盐 适量 胡椒粉 适量 香油 适量 大葱 1根 泡菜 100g 辣椒粉 3g 海带 100g 洋葱 40g 蒜泥 10g 鱼丸 8个 萝卜 80g 淡色酱油 15g 准备好所有的食材。 加适量盐调味。 加少许鸡精。 淋入少许香油关火。 加入辣椒粉。 海带洗干净放入汤锅中煮上10分钟。 泡菜清水稍微洗一下备用。 白萝卜去皮切片，洋葱切丝，大葱切段，大蒜切末。 海带煮好捞出切片。 海带水中加入白萝卜，洋葱，蒜末煮上5分钟， 再加入泡菜，海带继续煮上5分钟。 加入酱油调味。 再放入葱段。 加少许胡椒粉。 再加入鱼丸继续煮上3-5分钟。</description></item><item><title>韩式部队锅</title><link>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/6972-%E9%9F%A9%E5%BC%8F%E9%83%A8%E9%98%9F%E9%94%85/</link><pubDate>Sat, 07 Dec 2019 15:22:46 +0600</pubDate><guid>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/6972-%E9%9F%A9%E5%BC%8F%E9%83%A8%E9%98%9F%E9%94%85/</guid><description>大多韩餐含油量比较少，虽然看过去红红的，但事实上还是比较清淡的，入秋了，天气转凉，就想吃点热乎乎的，韩餐是不错的选择。这款部队锅做法简单，又不比太拘泥于本身材料，根据自己的喜好选择就好，在韩国，部队锅是配米饭吃的，所以其实很多时候，方便面在韩国是菜，而不是饭。部队锅是韩国一种火锅，源于韩战时期。由于物资短缺，在议政府美军基地附近的居民以剩余的香肠、火腿，加入辛辣的苦椒酱（一种辣的汤）作底，以解无肉之苦。现代的部队锅常加入方便面。也有喜欢加入一点奶酪的，会使汤底更浓稠。
食材自己随意选择就好，不必拘泥，炖出来热乎乎的汤锅，配上一碗米饭，简直太好吃了！
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10-20分钟 1-2人 油 适量 盐 适量 青椒 1个 五花肉 100g 豆腐 200g 洋葱 半个 大蒜 3瓣 蒜苗 50g 方便面 1块 辣白菜 150g 蘑菇 6g 火腿肠 120g 银耳 5朵 小丸子 5个 韩式辣酱 1大勺 再放入豆腐 准备材料，该洗的洗，该切的切，该泡的泡，我把家里的材料都用上了，青椒，蘑菇，豆腐，小丸子，五花肉，洋葱，银耳，辣白菜，火腿肠等等 先下蒜末用油爆香，再放入洋葱翻炒，下五花肉，再放入辣白菜，事先把辣白菜切好 翻炒后加热水，多放点水，因为还有其他食材要一一加入，水少了就干了 放入一勺韩式辣酱 放蘑菇，青椒，小丸子 放银耳，火腿肠 放入方便面 炖到所有材料熟为止，最后加点蒜苗 盛入碗中即可享用</description></item><item><title>韩式蔬菜卷</title><link>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/6948-%E9%9F%A9%E5%BC%8F%E8%94%AC%E8%8F%9C%E5%8D%B7/</link><pubDate>Fri, 29 Nov 2019 15:21:57 +0600</pubDate><guid>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/6948-%E9%9F%A9%E5%BC%8F%E8%94%AC%E8%8F%9C%E5%8D%B7/</guid><description>韩式蔬菜卷是以海带为主的凉拌菜，海带在韩国是一日三餐都离不开的食物，因最常见的吃法是加醋凉拌，或者放点蒜末做成韩式海带汤。海带在韩国也是美容、瘦身的佳品。海带热量低，易消化吸收，长期食用也不会引发肥胖。 拌海带丝的配菜可以根据自己的口味和家中现在的材料来调整，也可加洋葱丝，或加一点香菜、芝麻、辣椒油。 由于铁质是构成血红蛋白的核心成分。因此，补充适量的铁质能够促使血红蛋白的增加，从而增强其输送氧分和营养成分的能力，而海带富含铁质，所以经常服用海带，也能缓解黑眼圈的困扰。其他含铁质丰富的食物还有动物肝、瘦肉
1、鲜海带丝超市里有卖，用起来比较方便，可直接使用，省去了泡干海带丝的麻烦。拌海带时加些醋，可以使海带更脆，更爽口。 2、韩式蒜蓉辣酱和生抽都有咸味，盐要酌量放，也可不放
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 1-2人 盐 适量 醋 10g 香油 适量 胡萝卜 30g 黄瓜 30g 糖 2g 海带 200g 生抽 8g 黄椒 1个 茭白 30g 韩式蒜蓉辣酱 10g 原料 调料 黄辣椒洗净，去蒂去籽，切成细丝，胡萝卜、黄瓜、茭白洗净切丝 黄椒、胡萝卜、茭白下锅快速焯水，捞出 海带丝洗净后，用水焯熟，捞出沥干 韩式蒜蓉辣酱、醋、糖、生抽、香油 调成料汁 将海带丝、黄椒、胡萝卜、黄瓜放入大碗中 倒入调制好的料汁，拌匀即可食用</description></item><item><title>韩式辣豆腐</title><link>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/7041-%E9%9F%A9%E5%BC%8F%E8%BE%A3%E8%B1%86%E8%85%90/</link><pubDate>Sun, 24 Nov 2019 15:24:59 +0600</pubDate><guid>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/7041-%E9%9F%A9%E5%BC%8F%E8%BE%A3%E8%B1%86%E8%85%90/</guid><description>麻婆豆腐无人不知无人不晓，是川菜里的经典名菜，无论是川菜馆还是各地的地方菜馆都可以找到正宗或是不正宗的麻婆豆腐，如果你吃惯了麻婆豆腐可以试试这道韩式辣豆腐，会有不同的味觉感受！
选用韩式辣椒酱即可，自己喜欢哪种可以用哪种，纯辣椒酱，海鲜辣椒酱等等都可以，做法简单，快捷，没有麻婆豆腐那么繁琐的工序，另外不用勾芡，直接大火收汁就可以了，正宗韩国做法！
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 1-2人 油 适量 盐 适量 味精 适量 豆腐 200g 辣椒粉 1勺 韩式辣椒酱 2勺 豆腐切好泡淡盐水去豆腥 韩式辣椒酱准备好 热锅少许油，下入葱花爆香 加入高汤或水，加入盐，味精 加入两勺韩式辣椒酱 加入一勺辣椒粉 大火烧开，用手勺搅匀 下入豆腐 大火烧开转小火焖制几分钟，大火收汁即可盛出 口感和传统的中式豆腐不太一样，试试吧</description></item><item><title>速腌辣白菜</title><link>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/6963-%E9%80%9F%E8%85%8C%E8%BE%A3%E7%99%BD%E8%8F%9C/</link><pubDate>Fri, 22 Nov 2019 15:22:30 +0600</pubDate><guid>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/6963-%E9%80%9F%E8%85%8C%E8%BE%A3%E7%99%BD%E8%8F%9C/</guid><description>所谓正宗的“辣白菜”腌渍方法还是很有讲究的，从主料大白菜的选择，到调味料的搭配以及腌渍的时间，都有很严格的一套程序。其实如果自己家里想腌渍“辣白菜”，不妨借鉴一下我的方法，虽然不是很正宗，但是味道相当地不错。
1、这种腌渍的方法，没有发酵，所以没有酸味。 2、辣椒酱超市里有售，选择自己喜欢的就可以。 3、放梨、苹果都可以，主要是借味。
准备时间 烹饪时间 食物分量 2小时以上 10-20分钟 6人以上 蒜 适量 盐 适量 辣椒酱 适量 大白菜 1000g 梨 适量 放入适量盐。 装盘即可食用。 放入辣椒酱。 主辅料： 白菜、辣椒酱、蒜、梨 把白菜洗净、切块。 翻拌均匀，腌渍2—5小时。 把蒜切粒。 把梨洗净去皮切碎。 把腌渍好的白菜攥干水分。 放入蒜粒、梨。 翻拌均匀后，腌渍2小时以上</description></item><item><title>泡菜饼</title><link>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/7011-%E6%B3%A1%E8%8F%9C%E9%A5%BC/</link><pubDate>Mon, 18 Nov 2019 15:24:08 +0600</pubDate><guid>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/7011-%E6%B3%A1%E8%8F%9C%E9%A5%BC/</guid><description>韩国泡菜不但味美、爽口，而且酸辣中另有一种特别的回味。具有丰富的营养，它的主要成分为乳酸菌，还含有丰富的维生素、钙、磷等无机物和矿物质以及人体所需的部分氨基酸。 泡菜中的辣椒、葱、姜、蒜等刺激性作料可起到殺菌，促進消化酶分泌的作用。
泡菜本身有咸味，所以盐量要酌情减少，口味淡的可以直接不加
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 1-2人 油 适量 盐 适量 面粉 300g 泡菜 100g 准备原材料 面粉加水调均匀 泡菜切碎 放入调好的面糊中，加盐调味 起油锅，开小火 用勺子把面糊舀到锅内，煎至两面金黄熟透，出锅即可</description></item><item><title>咖喱蒜苔煎饼</title><link>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/7004-%E5%92%96%E5%96%B1%E8%92%9C%E8%8B%94%E7%85%8E%E9%A5%BC/</link><pubDate>Fri, 08 Nov 2019 15:23:57 +0600</pubDate><guid>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/7004-%E5%92%96%E5%96%B1%E8%92%9C%E8%8B%94%E7%85%8E%E9%A5%BC/</guid><description>吃货一枚 无辣不欢 但是动手能力不强 做的都比较简单 算是懒人菜谱吧 五六分钟就做完了 开吃 ！！！
一定要在面糊时期搅匀
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 盐 少许 白开水 适量 咖喱粉 适量 面粉 半碗 蒜苔 3根 酸辣萝卜 适量 自制辣酱 适量 中碗 半碗面粉 （一张饼的量） 拿凉白开充分搅拌不要太稀 放一点盐 不用太多 最后辣酱也是咸的。 三根蒜苔切丁 加入面糊中 指甲盖大小 咖喱粉 加入 另一干净小碗中盛一勺面糊拌开 倒入中碗中拌匀 又用到省事的电饼铛了 哈哈哈 均匀的倒入 记得翻面哦 小伙伴们 自己腌的酸辣萝卜片 不要太薄 真有辣椒在里面 自制辣椒酱 有想知道方法的请留言 我会再另更贴 还有萝卜做法想知道也可以留言 成品 抹上辣酱配着酸甜可口的萝卜 好好吃</description></item><item><title>口蘑炒年糕</title><link>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/7008-%E5%8F%A3%E8%98%91%E7%82%92%E5%B9%B4%E7%B3%95/</link><pubDate>Sun, 27 Oct 2019 15:24:04 +0600</pubDate><guid>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/7008-%E5%8F%A3%E8%98%91%E7%82%92%E5%B9%B4%E7%B3%95/</guid><description>年糕最好吃的就是辣炒了。糯糯的年糕条，香辣的韩式辣酱带着微微的甜味，好吃又过瘾。加入了口蘑、西兰花、胡萝卜、洋葱等蔬菜。不但增加了香气和口感，更加丰富了营养。
年糕先用开水煮熟8成熟，成品会软糯不干硬。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 1-2人 白糖 适量 油 适量 盐 适量 洋葱 适量 胡萝卜 适量 西兰花 适量 韩式辣酱 适量 年糕 200g 芝麻 少许 口蘑 适量 准备好材料，西兰花分小朵，洋葱切丝，胡萝卜、口蘑切片 年糕分切成条 年糕用开水焯烫8成熟，再用凉水冲一下 锅底少许油，放2大勺辣酱炒香 加入胡萝卜、口蘑、洋葱，少许水翻炒 放入年糕 觉得有点长，在锅里用勺子改小段了 加入一小勺白糖，收汁后加入西兰花 翻炒均匀撒少许芝麻即可</description></item><item><title>韩式蛋包饭</title><link>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/327-%E9%9F%A9%E5%BC%8F%E8%9B%8B%E5%8C%85%E9%A5%AD/</link><pubDate>Tue, 15 Oct 2019 11:40:51 +0600</pubDate><guid>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/327-%E9%9F%A9%E5%BC%8F%E8%9B%8B%E5%8C%85%E9%A5%AD/</guid><description>蛋包饭，是由日本人所发明的一种由蛋皮包裹炒饭而成的饭料理。其日文名称是由法文字omelette（蛋包）加上英文rice（饭）所组成的日制新字。 后来在韩国或台湾，都是相当受到欢迎的料理，不只是一道家庭料理，餐厅也有供应，甚至还有专卖店。 对它最印象鲜明的，是在韩剧“屋塔房王世子”中，女主角给男主角几人做的第一餐，就是这个蛋包饭，几位帅哥吃的意犹未尽，甚至连盘子都舔得干干净。可见其好吃诱人的程度。 一直都想试试这个蛋包饭，前几天付之于行动，第一次不很成功，鸡蛋皮不容易包至米饭，第二次才算勉强成功，看着简单，
鸡蛋打散后，最好用不粘锅比较好操作。 煎至蛋皮的时候最好用小火慢慢煎至，蛋液没有完全凝固的时候放入米饭，然后用蛋皮把米饭包起来，在煎至片刻，让蛋液完全凝固。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 1-2人 盐 适量 香油 适量 鸡蛋 2个 韩国辣酱 适量 胡萝卜 40g 米饭 1碗 黄瓜 40g 香菇 2朵 火腿 40g 韩国泡菜 50g 准备好有的食材。 泡菜切碎，香菇，黄瓜，胡萝卜，火腿全部切丁。 炒锅倒油放入泡菜，香菇，胡萝卜翻炒片刻。 加入黄瓜，火腿继续翻炒。 加入韩国辣酱，少许盐继续翻炒。 再加入米饭继续翻炒。 淋入少许香油。 翻炒均匀关火。 不占平底锅加少许油烧热，倒入鸡蛋液摊成蛋皮。 蛋液稍微凝固放入米饭。 然后蛋皮对折包入米饭。 再把两边对折封口。 翻面稍微煎至片刻关火，吃的时候可挤入一些番茄酱食用。</description></item><item><title>冻豆腐泡菜汤</title><link>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/6956-%E5%86%BB%E8%B1%86%E8%85%90%E6%B3%A1%E8%8F%9C%E6%B1%A4/</link><pubDate>Thu, 10 Oct 2019 15:22:18 +0600</pubDate><guid>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/6956-%E5%86%BB%E8%B1%86%E8%85%90%E6%B3%A1%E8%8F%9C%E6%B1%A4/</guid><description>辣白菜，算是舶来菜，不管自己制作是否正宗，每年大白菜上市的季节，或自己食用或送人，总会制作一些，因着对美食的喜欢，所以，相对着喜欢上了韩国，在申请办理护照的时候，工作人员提醒我，要填写一个目的地，我说现在不固定去哪里，他说随便填就可以，主要是不空项，当即想都没想填写上了韩国，看来，为着美食的缘故，也要去那里一趟啊。到时，一定要品尝一下她们的大酱汤和辣白菜汤。 其实，私家厨房，所要制作的食物，并不一定非要以正宗为目的，这是我一贯的观点，适合自己的才是最好的，很多美食，我知道，吃下去的时候，是要皱着眉头的，并
辣白菜和韩国辣椒含盐分，食盐酌量添加。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 1-2人 葱 适量 油 适量 盐 适量 五花肉 100g 生姜汁 适量 韩国辣酱 适量 虾皮 适量 冻豆腐 200g 辣白菜 150g 豆苗 适量 食材图。 冻豆腐切块，五花肉切薄片，辣白菜切段备用。 青豆苗去根洗净。 炒锅放油，放入五花肉煸出肥油。 放入葱段和辣白菜炒香。 加入清水，放入适量食盐，放入韩国辣酱调味。 放入冻豆腐块煮至入味。 放入青豆苗和虾皮。 加芝麻油调味出锅食用。</description></item><item><title>泰味泡菜炒饭</title><link>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/7013-%E6%B3%B0%E5%91%B3%E6%B3%A1%E8%8F%9C%E7%82%92%E9%A5%AD/</link><pubDate>Sat, 21 Sep 2019 15:24:10 +0600</pubDate><guid>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/7013-%E6%B3%B0%E5%91%B3%E6%B3%A1%E8%8F%9C%E7%82%92%E9%A5%AD/</guid><description>《星星》已经播完了，但是这韩国风还没消退，女儿最近恋上这韩国泡菜，韩国大酱汤，韩国泡菜炒饭等等，今天早餐，做泡菜炒饭，突发奇想，不用韩国辣酱，用泰国甜辣酱，嗯，这味道，酸甜味中再伴有蒜香，再佐以泡菜的酸辣，很是开胃，一盘炒饭女儿狼吞虎咽般的就扒拉完了，一个劲地说好吃好吃，哈哈，很有成就感哦。
1。配菜可自行搭配，最好各种颜色的都搭配些好看。 2.泰国甜辣酱超市有卖哈。拌炒面也很好吃哦。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 油 适量 剩米饭 1小碗 芹菜 1根 韩国泡菜 1小撮 火腿肠 4片 红萝卜 1小节 泰国甜辣酱 2汤匙 配菜都切成小丁 锅烧热，倒少许油，放入红萝卜和芹菜翻炒。 再放入火腿丁和辣白菜，翻炒熟。 倒入剩米饭，快速翻炒，使米饭和菜充分混合。 倒入2汤匙泰国甜辣酱，翻炒均匀即可关火盛出装盘。</description></item><item><title>豆腐泡菜锅</title><link>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/6942-%E8%B1%86%E8%85%90%E6%B3%A1%E8%8F%9C%E9%94%85/</link><pubDate>Tue, 17 Sep 2019 15:21:43 +0600</pubDate><guid>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/6942-%E8%B1%86%E8%85%90%E6%B3%A1%E8%8F%9C%E9%94%85/</guid><description>好久没吃了，还挺想念的。 ”韩国泡菜“是朝鲜半岛一种以蔬菜为主要原料，各种水果、海鲜及肉料、添加鱼露为配料的发酵食品。主要有益因子成分为乳酸菌，还含有丰富的维生素、钙、磷等无机物和矿物质以及人体所需的十余种氨基酸。韩国泡菜食后五味俱全，可佐饭，可佐酒，易消化，爽胃口，既能提供充足的营养，又能预防动脉硬化，降低胆固醇，消除多余脂肪等多种疾病
1、我用的咸肉代替的五花肉。 2、蔬菜可以随自己喜好放。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 30分钟-1小时 1-2人 油 适量 盐 适量 葱花 适量 芹菜 2根 黄豆芽 50g 姜末 适量 北豆腐 1块 香油 1勺 白糖 1小勺 韩式泡菜 1棵 韩式大酱 1勺 水发香菇 4个 玉米笋 5个 姬菇 10个 海带 1根 五花肉 10片 韩式辣椒酱 1勺 白胡椒粉 1/4小勺 淘米水 1碗 准备材料。豆芽洗净，香菇泡发，海带洗净切菱形段，芹菜洗净切小段，姬菇泡发。 泡菜切小段。 油锅烧热，放入肉片煎出油 放入豆腐煎至2面金黄色，捞起备用。 锅里放入葱花姜末爆香 依次放入芹菜、豆芽 放入泡菜煸炒出味 倒入淘米水煮开。 放入海带、香菇、姬菇继续煮开 舀入韩式大酱 1勺，韩式辣椒酱 1勺。 放入煎好的豆腐和玉米笋 煮30分钟。调味即可。</description></item><item><title>辣炒年糕片</title><link>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/7031-%E8%BE%A3%E7%82%92%E5%B9%B4%E7%B3%95%E7%89%87/</link><pubDate>Thu, 22 Aug 2019 15:24:40 +0600</pubDate><guid>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/7031-%E8%BE%A3%E7%82%92%E5%B9%B4%E7%B3%95%E7%89%87/</guid><description>看韩剧的历史算起来也有十来年了，对韩食也是有向往的，除了泡菜、拉面、大酱汤，大概鱼饼、米肠和炒年糕的出镜率就算比较高的了，我对美食几乎没有顶抗力，好在青岛的韩国餐馆很多，什么时候兴致来了都可以去满足自己的口腹之欲。冬天冷了不愿出去，有时就自己做点。自从在好豆安家以后，就更不愿意出去买着吃了，其实没有部队年糕也不要紧，超市有切片年糕，做出来味道差不多的。大家也可以试试。
1.韩式泡菜辣酱是调味的关键，因为泡菜酱既有泡菜的风味，又有甜辣的口感。当然，买不到的亲也可以用蒜蓉辣酱等替代，做出来各有风味。 2.西红柿是我做炒年糕必不可少的材料，因为它不但有酸甜的口感，更有漂亮的色泽。家里没有西红柿的话，可以用番茄酱替代。 3.去了皮的西红柿炒制起来更容易化开，而且吃的时候更方便。 4.青椒最后放，一来它容易熟，二来可以保持色泽。 5.炒年糕我用的是不粘锅和木铲，因为它汤汁浓郁比较容易糊锅，如果用普通锅，就不要长时间加盖了，一定要不断翻炒避免粘锅，另外木铲不容易把年糕炒碎。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 1-2人 油 适量 盐 适量 葱花 适量 水 适量 香油 少许 西红柿 1个 青椒 半个 蒜片 适量 洋葱 1/3个 切片年糕 240g 韩式泡菜辣酱 2大勺 准备基本材料:切片年糕（一包400g，适合2人吃，我只用了一半，大家根据自己食量放材料吧）、西红柿、洋葱、葱花、蒜片、韩式辣酱（青椒忘拍了）。 锅中烧适量开水，将西红柿烫一分钟左右，捞出去皮。 年糕掰成独立小片，西红柿切小块，洋葱、青椒、葱蒜都分别切好。材料齐全了。 热锅凉油，放入葱蒜煎香。 中火，放入洋葱翻炒出葱油。 下入西红柿继续翻炒。 西红柿炒至软化后添入两勺韩式泡菜辣酱。 炒匀后添入适量清水。 水量没过所有食材，根据年糕的量适当添加。 水开后下入年糕片，用木铲拌匀，中小火，加盖煮三分钟。 三分钟后，从沸腾的泡泡可见汤汁已经浓稠，可适当尝味道、酌量添加食盐。用木铲炒拌均匀，防止粘锅，然后继续加盖约两分钟。 此时汤汁已收的差不多了，添入青椒段，翻炒均匀至断生即可。 喜欢香油味道的，出锅前可以适量滴几滴，拌匀即可食用。不喜欢的亲就不用放啦。 年糕要趁热吃才美味哦。</description></item><item><title>味噌豆腐汤</title><link>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/7046-%E5%91%B3%E5%99%8C%E8%B1%86%E8%85%90%E6%B1%A4/</link><pubDate>Wed, 14 Aug 2019 15:25:09 +0600</pubDate><guid>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/7046-%E5%91%B3%E5%99%8C%E8%B1%86%E8%85%90%E6%B1%A4/</guid><description>很喜欢味噌汤，它可以将自已喜欢的杂七杂八的食材一并放入，不用一滴油，入口却极其美味。各种食材的混合，不仅带来的丰富的口感，而且还有丰富的营养，一大碗即可饱腹，适合减肥却不想饿肚妹子们。 豆腐180克 口蘑2个 裙带菜5克 姜片 味噌1大勺 胡萝卜少许
味噌汤不用久煮，沸腾即可关火。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 1-2人 姜片 适量 胡萝卜 适量 口蘑 2个 豆腐 180g 裙带菜 5克 味噌 1大勺 1准备食材。 将裙带菜略清洗捞出。 将洗过的裙带菜加入两片姜一起放入凉水中 大火烧开，裙带菜展开变软后即可捞出沥水。 豆腐切成约2厘米的块，口蘑切成薄片。 将豆腐，裙带菜，口蘑、姜片一起放入锅中，加入适量水。 大火烧开，转中小火慢炖五分钟。 取一大勺赤味噌，从锅中取两大勺汤汁将味噌稀释。 将味噌倒入汤锅中搅均。 再次烧开后即可关火，出锅前撒少许胡萝卜片点缀即可。</description></item><item><title>年糕炒蟹</title><link>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/7025-%E5%B9%B4%E7%B3%95%E7%82%92%E8%9F%B9/</link><pubDate>Tue, 13 Aug 2019 15:24:29 +0600</pubDate><guid>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/7025-%E5%B9%B4%E7%B3%95%E7%82%92%E8%9F%B9/</guid><description>这次买的年糕是有芝士馅料的，一加热之后里面满满的芝士溢出来，太香了！
芝士年糕一定要先蒸，不然炒不透。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 油 适量 青椒 1个 番茄酱 适量 洋葱 半个 韩国辣椒酱 适量 芝士年糕 250g 半切蟹 250g 先将芝士年糕上锅蒸熟。 半切蟹清洗干净，焯水，沥干备用。 锅烧热油，放入洋葱爆香，然后倒入半切蟹翻炒。 放入青椒煸炒。 倒入韩国辣椒酱和番茄酱。 最后倒入芝士年糕，翻炒均匀出锅。</description></item><item><title>大酱汤</title><link>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/7012-%E5%A4%A7%E9%85%B1%E6%B1%A4/</link><pubDate>Fri, 09 Aug 2019 15:24:09 +0600</pubDate><guid>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/7012-%E5%A4%A7%E9%85%B1%E6%B1%A4/</guid><description>今天520，做点特别点的菜菜，其中一道大酱汤，是我第一次尝试做，浅尝味道，牛肉和金针鲜嫩，豆芽脆爽，尖椒辛辣，酱汤浓郁，角瓜清新，豆腐软糯，混合在一起的鲜香，真是不错的尝试哦
让白蚬子吐沙，放两滴油在清水即可，提前吐沙 煮汤按食材顺序，容易熟的后放
准备时间 烹饪时间 食物分量 30分钟-1小时 30分钟-1小时 3-4人 油 适量 大蒜 2瓣 洋葱 半个 淘米水 适量 肥牛片 180g 内酯豆腐 1块 豆芽 180g 金针菇 120g 角瓜 250g 白蚬子 10个 鸡汁 3ml 青红尖椒 20g 韩式辣酱 2茶匙 豆瓣酱 3茶匙 上脑肥牛片，豆芽，金针菇，内酯豆腐一盒，尖椒，角瓜，洋葱 白蚬子在清水中放两滴油，吐尽沙子，准备韩式辣酱和豆瓣酱 准备二道淘米水入汤锅内 角瓜比较嫩不用去籽了，豆腐切片 放两勺辣酱入淘米水中 三勺豆瓣酱 平底锅底油烧热，放洋葱炒香 下入肥牛片和青椒 将肥牛炒至变色关火备用 汤锅水烧开放入角瓜片，略煮 其次放入金针菇和豆芽 放入炒好的牛肉片 倒入豆腐 倒入白蚬子，煮开 出锅前放点鸡汁，不需加盐了</description></item><item><title>脆辣大白菜</title><link>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/6974-%E8%84%86%E8%BE%A3%E5%A4%A7%E7%99%BD%E8%8F%9C/</link><pubDate>Thu, 08 Aug 2019 15:22:46 +0600</pubDate><guid>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/6974-%E8%84%86%E8%BE%A3%E5%A4%A7%E7%99%BD%E8%8F%9C/</guid><description>每年都要提前准备好剁椒，等待晚秋大白菜丰收的季节，做一些脆辣白菜作为开胃小菜。去年做的十好几斤大白菜，因为开春早，最后的一些微微有些酸了。我不太喜欢太酸的，辣的倒无所谓。早早就开始盘算，为了避免大白菜在腌制过程中出水太多而造成口感偏酸，准备今年换一种方式来做。等到品尝白菜时，自己马上感觉到，今年白菜估计不够吃了，一样滴十几斤，只是因为今年的白菜口感格外的脆嫩一些，与往年大不一样了。
1、大白菜晾晒后水分减少，口感更脆。 2、焯烫过的白菜，发酵过程中减少了水分的溢出，酸味不会变得过于强。 3、晾晒过的大白菜柔软许多，操作起来更顺手，更容易保持白菜的完整。
准备时间 烹饪时间 食物分量 30分钟-1小时 2小时以上 6人以上 洋葱 100g 辣椒 1500g 盐 350g 大白菜 5500g 蒜瓣 500g 苹果 350g 生姜 200g 提前准备好新鲜红尖椒，去蒂、擦洗干净。 辣椒剁碎，拌入食盐，装入密封容器腌制30天。 苹果、洋葱、生姜、蒜瓣分别洗净、切小块，用搅拌机搅打成泥，作为调味料。剁椒倒入料理盆，倒入调味料。 充分拌匀成辣椒酱备用。 大白菜提前准备好。每一颗从根部切开一口子，用手对开撕成两半。 大白菜用粗棉线串起，在阳光下晾晒至完全疲软。 取下晒过大白菜，在自来水下仔细清洗干净。 锅中烧开水，将洗净的大白菜放入开水中。 焯烫至变色。 捞起，晾凉，挤净水分。 大白菜均匀涂抹辣椒酱。 装入消过毒的玻璃容器，瓶口用保鲜膜覆盖，盖上外盖，再裹上一层保鲜膜，入阴凉干燥处保存。一般半个月后就可以取出食用了。</description></item><item><title>韩式拌桔梗</title><link>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/7044-%E9%9F%A9%E5%BC%8F%E6%8B%8C%E6%A1%94%E6%A2%97/</link><pubDate>Fri, 26 Jul 2019 15:25:08 +0600</pubDate><guid>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/7044-%E9%9F%A9%E5%BC%8F%E6%8B%8C%E6%A1%94%E6%A2%97/</guid><description>桔梗还被叫做包袱花和铃铛花，是属于多年生的草本植物。桔梗的花是暗蓝色或暗紫白色，可作观赏花卉。桔梗的根可入药，具有很好的止咳祛痰、宣肺和排脓的作用，是一味中医常用药。在中国东北地区常被腌制为咸菜食用，在朝鲜半岛和韩国被用来制作泡菜或者拌菜食用。 一直都想要做韩式拌桔梗，不过桔梗还真是不好买，前几天从淘宝买了一袋长白山干桔梗，终于让我尝到了心心念念的拌桔梗，桔梗浸泡后会有一些人参的苦味，而且和小人参非常相似，如同一个个袖珍小白萝卜，口感脆嫩，一吃就爱上了这个味道，超级赞！
桔梗一定要浸泡时间长一点，除去本身的苦涩味道，然后在撕成条，腌拌入味才好吃。 吃不完的保鲜盒密封冰箱冷藏保存。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 2小时以上 1-2人 盐 适量 红椒 1个 鸡精 少许 香油 适量 白糖 10g 大蒜 50g 辣椒粉 20g 干桔梗 250g 韩式辣椒酱 25g 再次拌均匀即可食用。 准备好调味料。 桔梗提前浸泡2个小时以上，去除苦涩味道。 红椒切丝，大蒜切末。 浸泡过的桔梗加入盐腌制出水。 腌制好的桔梗挤干水分，放入红椒，蒜末。 加入辣椒酱，糖，辣椒粉少许鸡精。 拌均匀后加入少许香油。 再放入熟芝麻。</description></item><item><title>韩式酸甜干豆腐丝</title><link>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/6984-%E9%9F%A9%E5%BC%8F%E9%85%B8%E7%94%9C%E5%B9%B2%E8%B1%86%E8%85%90%E4%B8%9D/</link><pubDate>Fri, 19 Jul 2019 15:23:13 +0600</pubDate><guid>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/6984-%E9%9F%A9%E5%BC%8F%E9%85%B8%E7%94%9C%E5%B9%B2%E8%B1%86%E8%85%90%E4%B8%9D/</guid><description>有时去韩餐就能吃到这种有点硬硬的干干的，还有点酸甜微辣的豆腐腐丝，是韩式一种风味特色的小拌菜。可一直就不知道这种硬硬的是怎么做出来的。后来我就自己研粉，试子几回终于做出了口味很像的豆腐丝，不管是不是人家正宗的做法，总知味道很不错，家人吃着也都说好吃。
一次可以多做些红油和糖醋汁，下次拌就方便多了。醋甜度可以根据自己口味调整。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10分钟内 1-2人 糖 100g 盐 10g 干豆腐 300g 白醋 50g 自制红油 30ml 将干豆腐卷起，切成细一点的丝。 水开后焯几十秒后捞出控水。如果是新豆腐可以不焯水。将糖醋和盐放一起炒开后放凉就是拌豆腐的糖醋水。 自制红油，可以用干红椒焯香，再加些辣椒粉调色，再加些芝麻就可以了。 红油。 将锅烧热，锅里一点点油润锅，下入干豆腐丝小火炒。 焯到有些微黄有些石硬度就可以出锅了。 放入碗中，加入糖醋水，加入红油拌匀。放一回更入味。可冷藏，尽快吃完。</description></item><item><title>韩式石锅拌饭</title><link>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/325-%E9%9F%A9%E5%BC%8F%E7%9F%B3%E9%94%85%E6%8B%8C%E9%A5%AD/</link><pubDate>Fri, 05 Jul 2019 11:40:51 +0600</pubDate><guid>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/325-%E9%9F%A9%E5%BC%8F%E7%9F%B3%E9%94%85%E6%8B%8C%E9%A5%AD/</guid><description>石锅拌饭是韩剧中出镜率极高的美食，花花绿绿的蔬菜码在蒸熟的米饭上。把锅子放在火上加热，伴随着发出“兹兹”的响声，热气腾腾一碗，拌上红彤彤的韩式辣椒酱。香啊！ 石锅拌饭有着决然不同的美丽，拌之前犹如穿着华丽外衣的贵妇，端庄大方；拌后，则犹如脱掉衣服的欲女，要多勾魂有多勾魂，让你口水直流，欲罢不能！(^__^) 嘻嘻……
1、米饭要压实。 2、蔬菜要试先焯熟。 3、石锅内先刷香油，一是防粘，二是增香。 4、鸡蛋单面煎是为了好看，要是你不习惯，就煎两面好了！
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 30分钟-1小时 1-2人 胡萝卜 50g 金针菇 100g 米饭 200g 菠菜 50g 香菇 30g 韩式辣酱 50g 生抽 20g 黑芝麻 5g 准备好青菜，菠菜、胡萝卜洗净；金针切掉尾部；香菇切掉尾部，只留伞叶。 香菇切丝。 菠菜焯水。 胡萝卜先横切断，再切丝，这样切法长度可以掌握。 鸡蛋煎单面。 胡萝卜过油，炒过，这样胡萝卜的营养才会更好的被我们吸收。 石锅内刷香油，不仅防粘，还带有香油的香气。 石锅内刷香油，不仅防粘，还带有香油的香气。 × 米饭盛入石锅内，压实，在上面码上蔬菜。 将鸡蛋放在上面，将石锅放火上加热至兹兹响，闻到焦香即可。 辣椒酱和生抽调匀，吃时将酱汁倒入锅内，用大勺子拌匀，开吃即可。</description></item><item><title>孜然鱿鱼圈</title><link>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/6958-%E5%AD%9C%E7%84%B6%E9%B1%BF%E9%B1%BC%E5%9C%88/</link><pubDate>Wed, 12 Jun 2019 15:22:23 +0600</pubDate><guid>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/6958-%E5%AD%9C%E7%84%B6%E9%B1%BF%E9%B1%BC%E5%9C%88/</guid><description>没事总喜欢去超市诳诳，看看有神马东东搞特价啦~果然冰冻鱿鱼圈特价15.8买回去上网查查如何做，这道香炸鱿鱼圈入手相当的简单，就做它了。炸好后真的不错哦，光是外表金灿灿地摆在餐桌上，很是惹人注目。一口咬下去，外层酥香掉渣，中间筋道弹牙。喜欢的豆友们去超市看看冰冻鱿鱼圈冰柜里有售的。 另外，最近总是在琢磨着如何提高拍摄技术，让自己的作品更上镜些，还有摆盘也很重要，这些都是我要学习努力的，加油！
1、鱿鱼圈可以买现成的，也可以自己买鱿鱼制作，现成的省事，超市冰柜里有售。 2、炸鱿鱼圈是一道现炸现吃的菜，趁热吃才会香脆，凉了就不好吃了。 3、鱿鱼圈一定要腌制不然是没有味道的。 4、炸好的鱿鱼圈可以蘸番茄酱吃，撒上少许孜然或者撒椒盐吃都是很好的。 5、中小火慢慢炸，大火容易炸糊。不要炸太长时间，金黄色即可。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10-20分钟 3-4人 料酒 适量 油 适量 盐 适量 生粉 适量 鸡蛋 1个 白胡椒粉 适量 孜然 适量 面包屑 适量 鱿鱼圈 500g 加入料酒。 鱿鱼圈解冻后，撕去外皮，清洗干净，控干水分。 加入适量的盐、白胡椒粉。 稍腌一下。 准备好挂胡的原料：鸡蛋打散，生粉、面包糠放容器里备用。 先把鱿鱼圈放生粉里滚一下。 再放鸡蛋液里蘸一下。 然后放面包糠里滚一下。 放入7分热的油锅中炸成金黄即可。 趁热吃吧，凉了不好吃了。</description></item><item><title>韩式牛尾汤</title><link>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/6992-%E9%9F%A9%E5%BC%8F%E7%89%9B%E5%B0%BE%E6%B1%A4/</link><pubDate>Wed, 29 May 2019 15:23:30 +0600</pubDate><guid>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/6992-%E9%9F%A9%E5%BC%8F%E7%89%9B%E5%B0%BE%E6%B1%A4/</guid><description>冬天寒冷，适当食用肉类、补充蛋白质是提高人体免疫力的好方法。牛尾含有丰富的蛋白质和脂肪，具有益气血、强筋骨、补体虚、滋颜养容等作用，是秋冬进补的佳品。 随着韩风的盛行，韩式牛尾汤也颇有市场。韩国人认为天气一凉，如不及时补充蛋白质就很容易导致免疫力低下。牛尾做出的汤，性味甘平，不但补气、养血，还能强健筋骨。谁家的媳妇要是没给自家的男人们做上几次，那还真是失职。韩国牛尾汤爱用牛大骨熬成的浓汤作汤底，加点红枣、人参和牛尾一起炖，真是好补啊。爱上火的人可不放红枣、人参，下葱、蒜、酱油、胡椒粉、香油、盐调味便可。
牛尾汤最好用砂锅小火慢炖，炖的时间越长越好。最后都能炖出奶白色的汤。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 2小时以上 1-2人 盐 适量 胡椒粉 适量 酱油 适量 姜 1块 香油 适量 枸杞 适量 蒜 1瓣 葱 1棵 大枣 适量 牛尾 1根 在超市买的已经处理好，切成小段的牛尾。 牛尾浸泡一会洗去血水。 锅里烧开水，把牛尾放进去焯一下。 捞出牛尾，冲去血水和浮沫。 葱姜蒜切段。 红枣，枸杞洗净。 砂锅里加足量的水，放进牛尾，加葱姜蒜，大枣，枸杞。大火烧开，撇去浮沫。 小火慢炖3个小时。 最后加盐，胡椒粉。 出锅，加酱油，香油，葱花即可。</description></item><item><title>紫菜包饭</title><link>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/6968-%E7%B4%AB%E8%8F%9C%E5%8C%85%E9%A5%AD/</link><pubDate>Sun, 26 May 2019 15:22:36 +0600</pubDate><guid>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/6968-%E7%B4%AB%E8%8F%9C%E5%8C%85%E9%A5%AD/</guid><description>女儿什么也爱吃，我做的东西，对她来说简直就是人间美味。别人家都担心孩子吃不饱，吃不好，营养跟不上；而我家恰恰相反，总担心孩子吃的太多，撑坏了肚子。像这个紫菜包饭她吃了两卷，也就是说切开除去两头共有16个的样子，还抢喝了一碗南瓜粥。人家的家长都是往孩子嘴里塞食物，而我往往都是从孩子嘴里抢食物。这还是在幼儿园吃过晚饭，哎，孩子太能吃了也担心。
胡萝卜断生就可以，生的也行； 米饭要干，和水比例1:1也不错。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10-20分钟 1-2人 白糖 适量 盐 适量 胡萝卜 适量 黄瓜 适量 大米 200g 鸡蛋 适量 寿司醋 适量 火腿肠 适量 寿司酱油 适量 紫菜 4张 切块； 大米和水按1:1.</description></item><item><title>泡菜年糕豆腐汤</title><link>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/7019-%E6%B3%A1%E8%8F%9C%E5%B9%B4%E7%B3%95%E8%B1%86%E8%85%90%E6%B1%A4/</link><pubDate>Fri, 17 May 2019 15:24:14 +0600</pubDate><guid>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/7019-%E6%B3%A1%E8%8F%9C%E5%B9%B4%E7%B3%95%E8%B1%86%E8%85%90%E6%B1%A4/</guid><description>自己做的泡菜，每次快吃完的时候，都会用泡菜的汤和余下的泡菜，炖一次年糕豆腐汤，冬天喝一碗浑身热乎乎
1、年糕没有事先煮过，直接在泡菜汤里煮即可 2、炖煮10分钟后，要经常用锅铲搅动，避免年糕沾底 3、泡菜有滋味、辣椒酱也含有盐分，汤里不用放盐
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 1-2人 葱花 少许 油 10ml 清水 600ml 老豆腐 300g 泡菜 500g 火锅年糕 250g 韩式辣椒酱 1汤匙 准备所有的材料，年糕顺着缝隙切开，老豆腐用开水冲洗一下，切小块 自动锅中放入油，放入葱花，用手动功能加热，爆出葱花的香味 随后放入泡菜、豆腐、年糕，放入3杯清水 继续使用手动功能，火力通过旋转把手下面的旋钮，调到中大火力 开锅后放入一汤匙韩式辣椒酱，搅匀 继续用手动功能，火力调小，炖煮15分钟，年糕炖至非常软时，关火即可</description></item><item><title>韩国石锅鸡蛋羹</title><link>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/7038-%E9%9F%A9%E5%9B%BD%E7%9F%B3%E9%94%85%E9%B8%A1%E8%9B%8B%E7%BE%B9/</link><pubDate>Mon, 22 Apr 2019 15:24:51 +0600</pubDate><guid>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/7038-%E9%9F%A9%E5%9B%BD%E7%9F%B3%E9%94%85%E9%B8%A1%E8%9B%8B%E7%BE%B9/</guid><description>鸡蛋是我们日常生活中最常吃的东西，尤其是在过去的年代，鸡蛋是属于高营养价值的食品，成为人们互相送礼的礼品。虽然现在鸡蛋生产量大增，不算是什么贵重东西，但是鸡蛋仍然是一种高蛋白食品，有补脑的效果，所以在韩国，尤其受到学生们的钟爱。用鸡蛋做成的超级简单料理鸡蛋羹，放在石锅中煮会更加诱人哦！吃着辛辣爽口的美食，再搭配清淡香甜的鸡蛋羹你的嘴就只有享受的份了！
韩国虾酱是很家常调味品，而且虾酱很咸，所以盐要少放或者不放。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 红椒 适量 鸡蛋 3个 葱花 适量 料酒 5ml 盐 1g 水 220ml 鲜虾酱 1勺 搅拌均匀备用。 准备好所有的食材，红椒切圈，葱切碎备用。 鸡蛋打入碗中加入虾酱，料酒，盐。 石锅中220毫升水烧开，转小火。 倒入鸡蛋液快速搅拌后盖上盖子继续煮。 看到鸡蛋液全部膨胀起来，撒上红椒葱花稍微再等一会关火即可。</description></item><item><title>韩式拌饭</title><link>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/7051-%E9%9F%A9%E5%BC%8F%E6%8B%8C%E9%A5%AD/</link><pubDate>Sun, 21 Apr 2019 15:25:24 +0600</pubDate><guid>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/7051-%E9%9F%A9%E5%BC%8F%E6%8B%8C%E9%A5%AD/</guid><description>韩式拌饭
拌饭
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 1-2人 盐 适量 芝麻油 适量 鸡蛋 2个 黄瓜 1根 豆芽 适量 黑芝麻 适量 韩式辣酱 适量 胡萝卜 半根 火腿 2根 熟米饭 适量 食材集合 水开，焯豆芽 焯软放入凉水中，攥出水分盛盘 黄瓜，胡萝卜，火腿肠切丝 胡萝卜用芝麻油炒熟 煎两个鸡蛋，糖心的，撒些黑芝麻 碗底部平铺熟米饭，把黄瓜，胡萝卜，火腿肠，豆芽摆好，中间放煎蛋，放入辣酱 吃的时候拌匀，美味</description></item><item><title>辣白菜金枪鱼汤</title><link>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/7049-%E8%BE%A3%E7%99%BD%E8%8F%9C%E9%87%91%E6%9E%AA%E9%B1%BC%E6%B1%A4/</link><pubDate>Wed, 17 Apr 2019 15:25:18 +0600</pubDate><guid>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/7049-%E8%BE%A3%E7%99%BD%E8%8F%9C%E9%87%91%E6%9E%AA%E9%B1%BC%E6%B1%A4/</guid><description>辣白菜金枪鱼汤，正宗韩式风味，在韩国比较常见，遍地皆有，好似我们兰州拉面的普及度，但在国内我们却很难吃得到，一般的韩式料理店只能找到臭了大街的拌饭，不入流的冷面，根本找不到辣白菜金枪鱼汤，其实这个汤很适合中国人的口味，汤汁微辣，洋葱微甜，还有口感细腻的金枪鱼肉，非常爽口，不油腻，红亮诱人，配着米饭吃是很好的享受了，吃到最后剩下少许米饭时就将汤倒入饭碗，变成了泡饭吃掉！ 虽然这道菜的做法很简单，但味道鲜美却不是能轻易做出的，因为其中的主料辣白菜不太好做，辣白菜的优劣直接决定了这道汤的品质，一般家庭不会做辣白
做法很简单，前后准备加上做汤，一共不过十来分钟，非常适合家庭操作，韩国的汤饭店也是非常喜欢这样的，操作简单，上桌快，不耽误事，但是辣白菜金枪鱼汤要想好吃好喝，关键就在辣白菜上，一定要正宗地道的韩式辣白菜才行，另外，金枪鱼也需要品质好的那种，这两样东西在我们家是常备的，属于战略储备物质，什么时候想吃了，瞬间拿出辣白菜，切些洋葱，打开金枪鱼罐头，马上就可以出锅了，一定要用石锅加热，这样出来的汤才好喝！
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 盐 适量 味精 适量 洋葱 30g 辣白菜 50g 金枪鱼罐头 1盒 备料：辣白菜，金枪鱼罐头，洋葱，洋葱切细条即可，辣白菜剪成5cm长的小段方便入口，辣白菜最好是纯正手法自己腌制的，这样味道才好 金枪鱼罐头最好选用韩国的，品质好一些，我们家一直用的是captain kim金船长的，肉质比较好 石锅，一定要用石锅烹调的，地道做法，好多韩式料理店做的拌饭很恶心的就是在外面加热好米饭，铺上料，然后倒进石锅上桌，石锅根本就不烫，根本就没有石锅拌饭的味道，哎，可悲啊！石锅铺上洋葱，放入剪好小段的辣白菜 打开金枪鱼罐头，诱人的颜色 金枪鱼倒进石锅，一人份的辣白菜金枪鱼汤的应该放半盒的量，今天老爸也要吃，加量了，一整盒 倒入开水，同样是为了老爸也吃，今天的水加的多，正常8分满就行，这样出来的汤才够浓稠，急火加热，石锅直接上火加热，这样的汤才好喝 搅拌一下，使辣白菜，洋葱，金枪鱼分布均匀 小开后随即关火，因为石锅有蓄热功能，大开关火汤汁就会溢出，加入盐，味精调味即可 将石锅转入托盘即可，准备上桌 配上米饭，绝了，老爸吃了2碗饭，辣白菜金枪鱼汤饭</description></item><item><title>紫菜包饭</title><link>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/6981-%E7%B4%AB%E8%8F%9C%E5%8C%85%E9%A5%AD/</link><pubDate>Tue, 16 Apr 2019 15:23:07 +0600</pubDate><guid>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/6981-%E7%B4%AB%E8%8F%9C%E5%8C%85%E9%A5%AD/</guid><description>韩剧里女猪脚常为男猪脚做爱心便当，其中的紫菜包饭总是能成功地诱惑到我，so额做了这个紫菜包饭，清香可口，实为看剧、出游必备之上等干粮哦O(∩_∩)O~
1.没有放寿司醋的寿司味道也很好吃的撒 2.铺米饭的时候，紫菜边上留一部分，以便涂清水粘合
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10-20分钟 3-4人 鸡蛋 2个 黄瓜 1根 肉松 适量 米饭 200g 火腿肠 2根 紫菜 3张 原材料 摆盘~ 鸡蛋打散放入平底锅摊开 翻面，两面金黄即可出锅~ 摊好的鸡蛋切成条，黄瓜削皮切成条，火腿肠切条备用 将紫菜铺在寿司帘上 用铲子将米饭铺满紫菜的4/5之处 放上肉松 放上黄瓜条、鸡蛋条、火腿肠条 用寿司帘卷起 卷~ 再卷，紫菜边上涂上清水，以便粘合 全部卷好，用手扎实 切掉两端 其余切成小块</description></item><item><title>大酱汤</title><link>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/7022-%E5%A4%A7%E9%85%B1%E6%B1%A4/</link><pubDate>Thu, 04 Apr 2019 15:24:21 +0600</pubDate><guid>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/7022-%E5%A4%A7%E9%85%B1%E6%B1%A4/</guid><description>韩式大酱汤。
先加入不好熟的食材，最后加易熟的。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10-20分钟 1-2人 土豆 1个 盐 适量 牛肉粉 适量 豆腐 200g 洋葱 半个 胡萝卜 半个 金针菇 1包 大酱 2大勺 干萝卜缨 5根 角瓜 半个 海带 1小把 加入豆腐。 豆腐切块。 土豆切片。 锅里加入适量水（用骨头汤最好，没有就用清水代替，也可用淘米水。） 角瓜切片，胡萝卜切片，海带切段，干萝卜缨提前泡好切碎。 金针菇洗净。 准备大酱。 水开后加入大酱搅匀。 加入土豆片，先加不好熟的。 加入胡萝卜。 加入萝卜缨。 加入海带。 加入角瓜片。 最后加入金针菇。 煮至所有食材熟透。加点牛肉粉，最后根据自己口味加点盐。</description></item><item><title>韩式泡菜豆腐煲</title><link>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/341-%E9%9F%A9%E5%BC%8F%E6%B3%A1%E8%8F%9C%E8%B1%86%E8%85%90%E7%85%B2/</link><pubDate>Wed, 03 Apr 2019 11:41:16 +0600</pubDate><guid>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/341-%E9%9F%A9%E5%BC%8F%E6%B3%A1%E8%8F%9C%E8%B1%86%E8%85%90%E7%85%B2/</guid><description>黄叶落尽，当人们目送秋抛下的那美丽的一抹背影时，冬雪悄然而来，并向纵深延续，大雪小雪又一年。 那瑟瑟北风带着雪花吹来的时，总让人不自觉地想寻找一些温暖的慰藉，砂锅美食会是你的心头好。袅袅香雾，扑面而来，有什么比它更温暖的呢，不管是你的心还是你的胃。 灶上兰莹莹的火苗，舔舐着白色的砂锅，锅内的豆腐，热情洋益地翻滚着，一小块一小块豆腐养在里面，与山珍海味相比较，大为逊色，但它有朴素清寒的美丽。 豆腐是我国的一种古老传统食品，中国人首开食用豆腐之先河，都说豆腐之法始于汉淮南王刘安，他没有炼出长生不老药，却炼出豆
蔬菜可依据自己的喜好来搭配
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 30分钟-1小时 1-2人 葱 适量 姜 适量 盐 适量 鸡精 适量 香油 适量 豆腐 100g 金针菇 100g 香菇 1个 韩式辣椒酱 适量 韩国辣白菜 200g 油豆腐 50g 蟹味菇 100g 韩式大酱 适量 豆腐切片，油豆腐切块，金针菇、蟹味菇、香菇去根洗净 辣白菜切成块 豆腐入沸水中焯一下后取出沥干水分 锅入少许油，放入姜、葱末炒香，再下辣白菜煸炒 炒出香味后倒入开水，放入一勺大酱 一勺辣椒酱 烧开后，倒入砂锅中，放入油豆腐 金针菇、蟹味菇煮3分钟 将切好的豆腐片摆放整齐，放入香菇，小火炖煮5分钟。上桌前调入鸡精、香油，撒葱粒，即可。</description></item><item><title>韩式排骨泡菜锅</title><link>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/6951-%E9%9F%A9%E5%BC%8F%E6%8E%92%E9%AA%A8%E6%B3%A1%E8%8F%9C%E9%94%85/</link><pubDate>Wed, 20 Mar 2019 15:22:06 +0600</pubDate><guid>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/6951-%E9%9F%A9%E5%BC%8F%E6%8E%92%E9%AA%A8%E6%B3%A1%E8%8F%9C%E9%94%85/</guid><description>韩式料理一直是我非常喜欢的、尤其是泡菜锅、虽辣且香、而且搭配食材的方式也非常的巧妙适当。 当然泡菜锅的组合也挺多、譬如现在抹茶分享的这道&amp;quot;排骨泡菜锅&amp;quot;、用香油来压制辣味、用土豆来調和出汤汁的浓稠、用肉和蔬菜来压制它的油腻感、平衡这道菜餚的营养、这就是韩国人养身独到之处、不得不让人佩服。。 这道韩式家常料理&amp;quot;排骨泡菜锅&amp;quot;、抹茶与您分享～～
这道菜餚、我是把排骨先用压力锅煮熟、煮软之后、才开始製作的、省了很多时間、汤汁也很浓稠哦。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10-20分钟 3-4人 油 适量 酱油 1大勺 胡椒粉 适量 香油 适量 白芝麻 适量 排骨 600g 金针菇 100g 糖 1大勺 土豆 2个 盐巴 适量 泡菜 200g 长蒴黄麻 200g 韩式辣酱 2大勺 準备材料有：排骨、泡菜、土豆、金针菇、长蒴黄麻、蒜头。 準备调味料有：油、香油、酱油、糖、胡椒粉、盐巴、韩式辣酱、白芝麻。 準备工作：先把排骨洗净后、热水煮过一次、去掉杂质、捞起。 再把洗净处理过的排骨放入压力锅裡、加入适量的水、煮软备用。 土豆洗净,挖掉芽眼,削皮,切块备用。 蒜头洗净剁碎。 金针菇洗净、切掉根部、备用。 这是长蒴黄麻、挑捡嫩叶部分、洗净备用。 把韩式辣酱2大勺和酱油、糖各1大勺、搅拌均匀、备用。 把白芝麻磨碎、备用。 做法： 在锅子裡加入适量的油和香油、把蒜头爆香后、加入泡菜、中小火稍微拌炒。 再把步骤四煮软的排骨、连汤汁、和土豆放入锅裡。 再加入步骤九调好的辣酱汁、开大火、把土豆煮软。 土豆煮软后、加入金针菇、转换中小火、熬上5~10分鐘左右。 加上胡椒粉和盐巴调味。 味道调完后、把蔬菜加入烫熟。 蔬菜熟了、再把磨碎的芝麻淋上、即可熄火了。</description></item><item><title>韩国辣牛肉汤</title><link>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/7029-%E9%9F%A9%E5%9B%BD%E8%BE%A3%E7%89%9B%E8%82%89%E6%B1%A4/</link><pubDate>Thu, 14 Mar 2019 15:24:39 +0600</pubDate><guid>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/7029-%E9%9F%A9%E5%9B%BD%E8%BE%A3%E7%89%9B%E8%82%89%E6%B1%A4/</guid><description>韩国辣牛肉汤，是韩式鲜汤中非常经典的一款家常汤品。相信很多人在韩剧中都听到过这款汤的名字。 汤是韩国人餐桌必不可少的料理，汤的品种也是花样繁多，这种用酱油调咸淡的为清汤。 辣牛肉汤，无油清爽，微微辣味开胃以及，是相当不错的一款韩式鲜汤，非常适合冬季食用，不仅可以暖身暖胃，还能补充身体的多种微量元素。
牛肉要切薄片，锅中加少许香油即可。 辣椒粉最好用细辣酱面来调味，喜欢辣味重的，可以在加一勺辣椒粉。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 1-2人 盐 适量 胡椒粉 适量 香油 适量 牛肉粉 适量 大葱 1根 牛肉 100g 白萝卜 150g 辣椒粉 15g 黄豆芽 80g 蘑菇 40g 淡酱油 15ml 蒜泥 15g 准备好所有的食材。 加入胡椒粉调味。 加入开水。 加盐。 煮开后关火。 白萝卜去皮切片，牛肉洗净且薄片，蒜切碎，大葱切小段。 锅中加少许香油。 放入白萝卜和牛肉片翻炒3-4分钟。 然后加入辣椒粉继续翻炒2-3分钟。 放入黄豆芽和蘑菇继续翻炒片刻。 加盖大火煮上7-8分钟。 加酱油调味。 再放入蒜泥，葱段继续煮上3分钟。 加入牛肉粉。</description></item><item><title>韩式角瓜泡菜煎饼</title><link>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/7005-%E9%9F%A9%E5%BC%8F%E8%A7%92%E7%93%9C%E6%B3%A1%E8%8F%9C%E7%85%8E%E9%A5%BC/</link><pubDate>Thu, 14 Mar 2019 15:23:58 +0600</pubDate><guid>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/7005-%E9%9F%A9%E5%BC%8F%E8%A7%92%E7%93%9C%E6%B3%A1%E8%8F%9C%E7%85%8E%E9%A5%BC/</guid><description>韩餐中各种小煎饼是很主要的餐点小食，也是家庭主妇必学的烹饪厨艺之一。 在韩剧中泡菜饼是出镜率相当高的一道含餐小食。做好的煎饼红红的色泽，濡润的口感，都是相当诱人口水的。 这款泡菜煎饼，又加入一些角瓜，我们这也叫西葫芦，增加小煎饼软润的口感，让泡菜饼更加有滋味，再点缀一些青红椒，增加它的美观性，给人以视觉上的享受。
面糊不要太稠，稍微稀一些。可以加一些腌制泡菜的泡菜水，面饼的口感和色泽更佳。 煎至的时候火不要太大，保持小火慢慢煎至，才能汤泡菜饼色泽美观红艳。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 30分钟-1小时 3-4人 油 适量 盐 适量 鸡精 适量 面粉 100g 鸡蛋 2个 泡菜 100g 西葫芦 200g 准备好所有的食材。 青红椒洗净切圈备用。 泡菜切丝备用。 西葫芦洗净切碎。 所有食材放入盆中混合。 加盐，鸡精和适量的清水搅拌成面糊。 平底锅倒油烧热，舀入一勺面糊摊成小煎饼。 在上面摆放青红椒做点缀用小火煎至。 一面定型然后翻面，煎至两面微黄饼熟即可。</description></item><item><title>韩式年糕</title><link>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/7023-%E9%9F%A9%E5%BC%8F%E5%B9%B4%E7%B3%95/</link><pubDate>Wed, 06 Mar 2019 15:24:25 +0600</pubDate><guid>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/7023-%E9%9F%A9%E5%BC%8F%E5%B9%B4%E7%B3%95/</guid><description>欧巴 ！伦家要嘛&amp;hellip;. 要 要就做吧！年糕 下饭 配合辣白菜 开胃就是这样 思密达&amp;hellip;.
不要煮太久烂了 要不没点口感</description></item><item><title>韩式辣酱</title><link>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/6997-%E9%9F%A9%E5%BC%8F%E8%BE%A3%E9%85%B1/</link><pubDate>Wed, 20 Feb 2019 15:23:40 +0600</pubDate><guid>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/6997-%E9%9F%A9%E5%BC%8F%E8%BE%A3%E9%85%B1/</guid><description>今天做的这个韩式辣酱，算是山寨版的，也可以说是家庭版的。味道是靠发酵出来的，味道挺好的。
自制的酱料不能久放，发酵好后要尽快吃掉
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 6人以上 苹果 1个 姜 20g 糖 30g 盐 30g 鲜红辣椒 500g 蒜 60g 熟糯米粉 20g 白醋 20g 鲜的红辣椒洗净晾干表面水分。我怕太辣，选了辣度较小的辣椒。这种辣椒肉厚味香辣度低 蒜去皮，姜切片放入料理机中 加一点白醋 用搅拌档搅拌一下 辣椒切丁 辣椒倒入搅拌好的蒜泥里搅拌成糊 苹果去皮 切块放入 加糖和盐搅拌成糊 最后加入熟的糯米粉搅拌10秒钟，拌均匀即成辣酱糊 密封盒开水消毒，保证无油无水，盛入搅拌好的辣酱糊，密封1周左右，让其发酵 这是密封了两周之后的，随时可以吃啦</description></item><item><title>韩式冷面</title><link>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/340-%E9%9F%A9%E5%BC%8F%E5%86%B7%E9%9D%A2/</link><pubDate>Mon, 11 Feb 2019 11:41:13 +0600</pubDate><guid>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/340-%E9%9F%A9%E5%BC%8F%E5%86%B7%E9%9D%A2/</guid><description>韩式冷面——应景消暑美食 话说这几天太热了，根据温水煮青蛙的原理~~我们受不了是因为前段时间温度比较低，几天之内忽地升高，所以人体会很不舒服。 来点降温冷面吧，吃一口透心凉，肠胃不好的人请绕道，乃们还是吃些温热的食物比较养胃。愿意尝试的可以在牛肉汤里加些雪碧，会有意想不到的好效果哦
注意：冷面就是吃的筋道，不要煮太长时间 煮好的面要用凉水反复冲洗，洗去表面粘液，面条才更滑 煮好的面在冰水中浸泡会使面更加筋道 可以在牛肉汤里加些雪碧，会有想不到的效果哦
准备时间 烹饪时间 食物分量 30分钟-1小时 10-20分钟 1-2人 葱 适量 姜 适量 鸡蛋 1个 大蒜 适量 黄瓜 适量 芝麻 适量 牛肉 200g 盐 1/2小勺 冷面 200g 冰块 适量 苹果 适量 梨 适量 泡菜 适量 生抽 1/4小勺 砂糖 1小勺 醋 1.</description></item><item><title>韩式大酱汤</title><link>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/142-%E9%9F%A9%E5%BC%8F%E5%A4%A7%E9%85%B1%E6%B1%A4/</link><pubDate>Wed, 06 Feb 2019 11:34:42 +0600</pubDate><guid>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/142-%E9%9F%A9%E5%BC%8F%E5%A4%A7%E9%85%B1%E6%B1%A4/</guid><description>作为韩国人天天都要喝的汤，大酱汤必定是有它的过人之处，首先是，豆子发酵的大酱，和咱们家自己撕的酱一样，这个是很有营养的，还有牛肉、西葫芦、豆芽、土豆等蔬菜一起熬煮之后那种复合的鲜味，加上蛤蜊或鲜虾的调味，确实，这个大酱汤并非我先前所想的，是厨房下脚料的再回收，反倒有一种十全营养汤的感觉了,夏日喝这个确实不错
小贴士： 1、在放蛤蜊的水中滴几滴油，蛤蜊更容易吐净沙子 2、大酱汤里的材料可以随自己喜好，可以放入蘑菇或是香菇，以及其他时令蔬菜 3、如果不放牛肉的话，所有原料可以直接在石锅里炖熟，直接上锅省去了刷锅的麻烦，懒人必备 4、让酱汤更浓郁的关键就是：加入第二遍的干净淘米水，这个味儿正，不是清水做得出来的，其实淘米水真的很有营养，可是惯有的生活习惯，让这种营养被我家花草享用了 5、比较难煮的土豆、豆腐什么的要先放，其他容易熟的后放，最后放蛤蜊是因为蛤蜊很容易就张口了，过长时间加热会使蛤蜊的肉质变老，不鲜嫩
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10-20分钟 1-2人 洋葱 适量 大蒜 适量 豆芽 适量 牛肉 70g 蛤蜊 10只 豆腐 150g 西葫芦 150g 金针菇 适量 土豆 适量 青椒 适量 大酱 3小勺 辣椒酱 2小勺 所有原料 买回来的蛤蜊放在盐水里养着，等其吐净沙子备用 西葫芦洗净切片、豆腐用盐水泡过后切块 洋葱切丝、牛肉切片、青椒切圈、大蒜剁碎 豆芽清洗干净后择去底部，土豆洗净去皮后切片，金针菇洗净去根部 锅里放少许油，油热后将牛肉下锅炒，牛肉变色后加入洋葱丝爆香，等到洋葱变软后，将牛肉洋葱铲出备用 将第二遍的淘米水倒入锅中 加入3小勺大酱 加入2小勺辣椒酱，用筷子搅拌至酱料完全溶解，开火 水烧热后，将土豆豆芽放入大火烧开 加入豆腐和西葫芦，等到锅再次烧开 放入金针菇 将事先炒好的牛肉放入锅中 加入青椒和蒜末 锅子再次烧开后，将吐净沙子的蛤蜊放入几只，中小火几分钟后，关火即可</description></item><item><title>自制韩国泡菜辣酱</title><link>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/6954-%E8%87%AA%E5%88%B6%E9%9F%A9%E5%9B%BD%E6%B3%A1%E8%8F%9C%E8%BE%A3%E9%85%B1/</link><pubDate>Tue, 29 Jan 2019 15:22:11 +0600</pubDate><guid>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/6954-%E8%87%AA%E5%88%B6%E9%9F%A9%E5%9B%BD%E6%B3%A1%E8%8F%9C%E8%BE%A3%E9%85%B1/</guid><description>“韩国泡菜”是朝鲜半岛一种以蔬菜为主要原料，将各种水果、海鲜及肉料、添加“鱼露”为配料的发酵食品； 韩国泡菜不仅代表着韩国烹调文化，更是韩国餐桌上从古到今一日三餐不可缺少的食品，而随着韩流的大肆侵袭中国，韩国美食，特别是“韩国泡菜”也逐渐被我们所接受并喜爱。 由于之前在韩国企业LG公司工作过多年的缘故，其中韩国企业文化之一就是：在日常紧以张而又繁忙的工作中，公司的各级领导们，会经常性请员工吃饭，不管是午餐还是晚餐，且90%以上都是去韩餐馆，所以我们也跟着领导们吃遍了的大大小小的各类韩餐馆。自己也经历了由一
1、煮江米面时：可以根据自己需要，选择浓稠程度（因为我想用泡菜汤做其它美食，所以熬得较稀） 2、最好选用粗（且粗辣椒面量稍多些）、细二种以上的韩国辣椒面做调料，而不要用中国辣椒面（因为韩国辣椒面：颜色红艳，辣轻味略甜，而中国的辣椒面：颜色暗红，辣味重，腌出来不好吃） 3、白糖的份量：视自己喜欢吃甜的程序决定 4、料酒：放一点点即可 5、也可以根据自己喜欢放适量：苹果和梨子 6、鱼露：是韩国泡菜的味道鲜美的神器（同时还虾酱，我家不习惯，就不放了）如果你实在买不到，也可不放
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10-20分钟 6人以上 料酒 适量 味精 适量 鱼露 适量 江米面 50g 细辣椒面 100g 中粗辣椒面 150g 清水 750g 白糖 3/4小碟 生姜 3/4小碟 大蒜 1小碟 洋葱 1小碟 事先准备好相关材料：生姜、洋葱和蒜头洗净剁碎 江米面（也就是糯米粉）中倒入清水 搅拌均匀后，开中小火，边加热边搅拌 当变至糊状浓稠时关火即可（我想多点泡菜汤水，所以熬得有点稀，也可以再熬稠点） 趁热倒入中粗辣椒面拌匀 再倒入细辣椒面 用木铲搅拌均匀后，放凉 放凉后，依次倒入生姜泥 洋葱碎 蒜泥 白糖和盐、味精 再用木铲搅拌均匀 倒入少许料酒 最后倒入适量鱼露，提鲜（这也是正宗韩国泡菜的秘诀之一哦） 稍后再用木铲反复搅拌均匀即可 这样，就可以腌制韩国泡菜了</description></item><item><title>腊肉石锅拌饭</title><link>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/6961-%E8%85%8A%E8%82%89%E7%9F%B3%E9%94%85%E6%8B%8C%E9%A5%AD/</link><pubDate>Sun, 27 Jan 2019 15:22:26 +0600</pubDate><guid>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/6961-%E8%85%8A%E8%82%89%E7%9F%B3%E9%94%85%E6%8B%8C%E9%A5%AD/</guid><description>上次抄底价兑换了个石锅，一直没用，扔了一个月才给它开光。虽然尺寸不大，但女生吃一个人的饭量刚好。自己做的真是比外面卖的都好吃，我决定以后不下馆子了，还是自己做的实惠、又好吃！想要拌饭好吃，就是食材一定要丰富，有荤有素最是美味，所以这次我用了王家五的腊肉，很香，出锅后满屋飘香，蒸过后能把油脂蒸出，让负担轻一点。
1.一定要用韩式辣椒酱，才比较有那感觉和味道，用老干妈不行哈！ 2.腊肉不蒸的话，口感会干巴巴的。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 30分钟-1小时 1-2人 油 适量 盐 适量 鸡蛋 1个 胡萝卜 30g 黄瓜 30g 水 适量 米 200g 王家五腊肉 50g 秋葵 5g 大米加水焖成米饭，石锅里抹层油，把米饭倒入压实。放到灶上小火加热，让底部形成一层锅巴。 王家五腊肉切片，上锅蒸5分钟。 煎锅里倒一点点油，打入鸡蛋，表面上洒层盐，加一点热水，盖上锅盖把蛋烘至半熟。 秋葵下锅煮熟，关火时倒入胡萝卜丝焖一下断生就捞出，米饭上码上黄瓜丝与胡萝卜丝。 鸡蛋剪成圆形码上，再摆上腊肉。 秋葵切片随意摆上。 吃时挤上韩式辣椒酱即可。</description></item><item><title>韩国泡菜</title><link>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/337-%E9%9F%A9%E5%9B%BD%E6%B3%A1%E8%8F%9C/</link><pubDate>Mon, 21 Jan 2019 11:41:06 +0600</pubDate><guid>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/337-%E9%9F%A9%E5%9B%BD%E6%B3%A1%E8%8F%9C/</guid><description>在韩国的许多传统家庭中，每个家庭制作出来的泡菜，其味道和营养各不相同。韩国泡菜种类很多，按季节可分为春季的萝卜、白菜；夏季的黄瓜、小萝卜；秋季的辣白菜、泡萝卜块儿；冬季的各种泡菜。 一个泡菜的方子，甚至可以传承几代人：曾祖母传给祖母，祖母传给母亲，再由母亲传给儿媳，然后接着往下一代一代的传下去，所以，真正的韩国泡菜被称为“用母爱腌制出的亲情”，岁月愈久，味道愈浓，以至于韩国人把泡菜的好味道称之为“妈妈的味道”。 泡菜在韩国人的日常生活中，已经远远超越了一道佐餐菜肴，而是升华成了一种特有的传统和文化，也
厨房小语：1、抹辣椒糊时一定要记得戴手套，不但是为了卫生，也是为了避免辣椒粉对皮肤的刺激 2、装泡菜的盒子的密封性能一定要好，不然泡菜的味道很重，会让冰箱里有异味 3、放糯米糊的原因是让辣椒粉变的稠一些，发酵之后味道更醇厚
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 30分钟-1小时 1-2人 蒜 适量 姜 适量 盐 适量 糯米粉 50g 苹果 1个 大白菜 1200g 梨 1个 辣椒面 150g 原料 搅拌均匀 白菜去根，除外面的老叶子，横切开 在盆内均匀的给白菜撒上盐 每半棵白菜7-10勺盐，多少不太要紧，盐多淹渍时间短，盐少盐渍时间长。只要能腌软了就可以了 苹果、梨去皮、去核 分别在榨汁机中打成汁 姜、蒜切末 小锅内倒入糯米粉 倒入苹果汁、梨汁 用中火熬成糊状 糯米糊放凉后，加入辣椒面 蒜末 姜末 腌好的白菜，挤去水分 带上手套，将辣椒糊均匀的抹在白菜上 每一片都要抹匀 将泡菜放入无油、无水的密封容器里，放入冰箱，发酵3－5天即可</description></item><item><title>韩式部队汤</title><link>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/6965-%E9%9F%A9%E5%BC%8F%E9%83%A8%E9%98%9F%E6%B1%A4/</link><pubDate>Sat, 12 Jan 2019 15:22:34 +0600</pubDate><guid>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/6965-%E9%9F%A9%E5%BC%8F%E9%83%A8%E9%98%9F%E6%B1%A4/</guid><description>来自韩国的特色小吃，各种混搭，味道还不错。
火腿奶酪不用放太早
准备时间 烹饪时间 食物分量 30分钟-1小时 30分钟-1小时 1-2人 油 适量 盐 适量 豆腐 100g 韩式辣酱 30g 蘑菇 200g 拉面 150g 火腿罐头 100g 奶酪 30g 准备好各种原料，蘑菇，豆腐切成薄片 锅里放适量水，没过面饼三分之二位置，先下调料，煮开 把切好的杏鲍菇片，放到汤里，再放蘑菇 放面饼，煮开后炖5分钟，再放火腿片 煮到各种调料入味，放入奶酪片 待奶酪片完全融化后，出锅。</description></item><item><title>韩式辣炖鸡翅</title><link>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/7054-%E9%9F%A9%E5%BC%8F%E8%BE%A3%E7%82%96%E9%B8%A1%E7%BF%85/</link><pubDate>Thu, 10 Jan 2019 15:25:35 +0600</pubDate><guid>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/7054-%E9%9F%A9%E5%BC%8F%E8%BE%A3%E7%82%96%E9%B8%A1%E7%BF%85/</guid><description>炖菜也是韩式料理中少不了的菜式，红红的酱汁包裹至食材炖至入味，炖菜也是宴客餐桌招待客人的最佳选择。 韩式辣炖鸡翅，微微的甜辣口味，韩式辣椒的辣没有那么辛辣，甜辣口感更适合这个炎炎夏日，加入一些土豆，胡萝卜，洋葱炖烧鸡翅，丰富菜肴的口味也能是的菜肴更加营养，红红的酱汁包裹让人胃口大开，这种口感的鸡翅做法绝对是夏日餐桌的正确打开方式。
鸡翅可以在上面划上几刀方便腌制入味。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 30分钟-1小时 1-2人 油 适量 土豆 1个 盐 适量 胡椒粉 适量 葱 1根 白糖 3g 洋葱 1个 蒜瓣 6个 熟芝麻 适量 鸡中翅 8个 胡萝卜 1个 辣椒粉 1勺 清酒 2勺 韩国辣椒酱 2勺 准备好所有的食材。 鸡翅洗净加入蒜末，胡椒粉，韩国清酒少许盐，辣椒粉。 抓拌均匀腌制1个小时左右。 胡萝卜，洋葱，土豆切块备用。 炒锅加入适量的香油。 倒入腌制过的鸡翅翻炒片刻。 加入洋葱，土豆，胡萝卜继续翻炒片刻。 加适量的水，在加入2勺韩国辣酱。 加适量的糖和盐。 加盖炖烧20分钟。 炖至汤汁浓稠最后再放入葱段和熟芝麻翻炒刻关火。</description></item><item><title>韩式脆辣萝卜</title><link>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/6975-%E9%9F%A9%E5%BC%8F%E8%84%86%E8%BE%A3%E8%90%9D%E5%8D%9C/</link><pubDate>Wed, 26 Dec 2018 15:22:50 +0600</pubDate><guid>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/6975-%E9%9F%A9%E5%BC%8F%E8%84%86%E8%BE%A3%E8%90%9D%E5%8D%9C/</guid><description>自打自己动手制作韩式辣白菜开始，萝卜、黄瓜等也都被我一一用这酱料做成了开胃小菜。每年的11月份开始，大白菜、白萝卜、生姜、剁椒等等准备好，一样一样做出来储存好，慢慢享用呢。 今年做了五十斤白萝卜干，忙中出错，还漏拍了几张图片哟。
1、萝卜切橘瓣，确保每一块萝卜干有皮，干品口感脆嫩。 2、萝卜晒制到一定水分就可以用盐揉匀。晒制越干，越容易保持口味不变酸。 3、可以用自己喜欢的调味料拌匀装瓶。 4、建议做小咸菜不要用太大的玻璃瓶盛装。开瓶后易氧化变色，用小瓶装尽快吃完比较好。
准备时间 烹饪时间 食物分量 2小时以上 2小时以上 6人以上 洋葱 1个 苹果 1个 糯米 150g 盐 300g 蒜瓣 500g 白萝卜 25000g 辣椒粉 300g 干辣椒碎 900g 生姜 500g 准备好新鲜小圆白萝卜 洗净切橘瓣。用缝被子的粗棉线逐个串起来。 在太阳下晒几天。 晒好的萝卜干基本上硬硬的没什么水分了。 苹果洋葱生姜蒜瓣分别洗净切好，用搅拌机一起搅打成泥状。 准备好辣椒碎和辣椒粉。 糯米熬煮成粥，晾凉，先倒入辣椒中一部分，拌匀。 加入苹果洋葱姜蒜泥。 再倒入全部糯米粥，加入盐。 充分拌匀混合成辣椒酱。 萝卜取下棉线，分数次用盐揉至软和。 萝卜干分数次用辣椒酱拌匀。 玻璃瓶提前洗净，开水煮过，晾干。拌好的辣萝卜干装入瓶中，用保鲜膜覆盖瓶口，盖上盖，存于阴凉干燥处保存。 我一般等到春节前后才打开吃，非常脆辣入味。</description></item><item><title>泡菜饼</title><link>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/7017-%E6%B3%A1%E8%8F%9C%E9%A5%BC/</link><pubDate>Wed, 19 Dec 2018 15:24:14 +0600</pubDate><guid>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/7017-%E6%B3%A1%E8%8F%9C%E9%A5%BC/</guid><description>刚刚在好豆商城兑换了这口“迷你蛋糕卷锅”，周六第一次试做了鸡蛋卷，上传菜谱和话题后，受到许多豆亲的支持；同时也收到许多咨询；问的最多的是：可否煎鸡蛋？还是就是可否做：煎饼？ 昨天周日，我特地又用它来做了一个单面煎蛋，效果还不错；口感跟其它的不粘锅出来的是一样，蛋白有点韧性，带点Q感；相反跟普通的铁锅（就是那种最传统的），煎出来的口感是不一样。 煎好鸡蛋后，又实践做了一个泡菜煎饼，由于此锅具太过于迷你，不用使用中大火，所以煎饼不如煎鸡蛋卷和煎鸡蛋容易~~~ 备注：煎鸡蛋和做鸡蛋卷：效果确实不粘；但是煎第一饼
1、锅具很迷你，全程必须使用小火，否则火大了，容易伤到手柄 2、煎的过程中，最多来回移动锅的位置，使其受热更均匀 3、面糊款凝固翘边时，不要翻动面糊
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 芥花油 少许 泡菜汁 85克 小麦粉 120克 清水 190克 翻面再煎 准备好泡菜汁 再准备好小麦粉 将小麦粉倒入泡菜汁中 加入适量清水，调成黏稠的稀糊毒状 开小火：锅中滴少许芥花油，抹开 倒入适量面糊 晃动锅具，使得面糊均匀散开 不要翻动 看上边翘起时，再用小铲，沿四周向中间铲开，手柄上方的面糊还没有凝固 将手柄部分移至火源处，让其凝固 用小铲将饼皮掀起 直至双面都熟透即可</description></item><item><title>韩国辣白菜</title><link>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/334-%E9%9F%A9%E5%9B%BD%E8%BE%A3%E7%99%BD%E8%8F%9C/</link><pubDate>Sun, 16 Dec 2018 11:41:00 +0600</pubDate><guid>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/334-%E9%9F%A9%E5%9B%BD%E8%BE%A3%E7%99%BD%E8%8F%9C/</guid><description>泡菜，是韩国菜肴中最著名的料理，而辣白菜是韩式泡菜中最具代表性的。 韩国家庭之中不论粗茶淡饭，还是美酒佳肴，都离不开辣白菜佐餐，没有这道味道鲜美的小菜，总会觉得有些缺憾。深秋来临之时，是家庭腌制辣白菜的季节，家庭主妇们互相帮助，彼此交流制法，像节日一样愉快地忙碌着。 要腌制味道鲜的辣白菜，也并非易事，需要一个耐心的而等待过程。 将苹果，梨子，圆葱，萝卜丝，虾酱，辣椒酱等原材料以白菜包裹，发酵而后才可食用，它不但味美爽口，而且具有丰富的营养，辣白菜酸酸甜甜，即可生吃又可熟吃，是非常美味的开胃菜。
大白菜切成小等分腌制的时候更易入味。 白菜用淡盐水浸泡的时候，容器一定要干净无油，最好在上面压一些重物，可以让白菜更好地吸收盐分。 白菜一定要浸泡的时间足够变软，才能继续下一道工序，这样做好的辣白菜才没有生菜味道，口感更好。 我用的蟹子酱，如果没有也可用虾酱来做。 才腌制好的辣白菜其实也可食用，不过经过发酵后的辣白菜口感更好，一般3天左右最好吃。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 2小时以上 3-4人 洋葱 50g 糯米粉 50g 大白菜 800g 白萝卜 50g 苹果 30g 梨 30g 盐 50g 蟹子酱 30g 细辣椒面 30g 大葱 30g 白糖 30g 姜 20g 大蒜 30g 韩式辣椒酱 30g 韩国糖稀 20g 准备好一个无油干净的盆，加入50克盐。 大白菜切成六等份。 把盆中加入适量的冷水搅拌成盐水，放入大白菜。 可在上面压上一个重物，腌制8-10个小时。 腌制好的大白菜变软捞出沥干十分。 糯米粉加入清水调开。 锅中加入适量的清水，倒入糯米糊小火加热煮至浓稠成为糯米糊冷凉备用。 准备好调料食材。 苹果，梨去皮切块和姜，大蒜，洋葱一起放入搅拌机。 然后搅拌成泥。 白萝卜切丝，大葱切段。 把辣椒粉倒入冷凉的糯米湖中。 再加入白糖。 加入白萝卜，大葱和搅拌好的混合泥。 加入蟹子酱。 加入韩国辣酱。 加入韩国糖稀。 全部搅拌均匀成为辣椒糊。 然后把调好的辣椒糊抹在每片白菜中。 所有的白菜都要抹好抹均匀。 把辣白菜放入保鲜盒中密封，入冰箱冷藏3-5天后即可食用。</description></item><item><title>朝鲜冷面</title><link>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/6996-%E6%9C%9D%E9%B2%9C%E5%86%B7%E9%9D%A2/</link><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 15:23:37 +0600</pubDate><guid>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/6996-%E6%9C%9D%E9%B2%9C%E5%86%B7%E9%9D%A2/</guid><description>今天和好朋友一起出去逛街，中午去了一家韩国料理店，吃了石锅拌饭和朝鲜冷面，虽然小学的时候吃过一次，但是冷面的滋味真心是不错滴~所以，下午去超市逛了逛，结果就让我发现了冷面，这不是逼的我要做么~
个人认为，黄瓜，胡萝卜不要切的太细，切成条就可以了。 因为面条本身是熟的，面条若煮的时间过长会变软，失去劲道的口感。 苹果用雪梨代替也可。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 鸡蛋 1个 白芝麻 少许 胡萝卜 1根 黄瓜 1根 西红柿 1个 苹果 半个 朝鲜冷面 1袋 原料图。 放入黄瓜。 锅中做水。 黄瓜洗净，切片。 切丝备用。 胡萝卜切条备用。 苹果切片备用。 西红柿切片备用。 白煮蛋对半切开。 锅开后放入面条。 煮30秒左右捞出。 迅速过凉水。 捞出，放入碗中。 放入冷面汤。 放好汤的冷面。 放胡萝卜。 放苹果片。 放西红柿。 放鸡蛋。 放入辣酱。 最后撒少许白芝麻即可~ 开吃！</description></item><item><title>韩式辣白菜年糕</title><link>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/6970-%E9%9F%A9%E5%BC%8F%E8%BE%A3%E7%99%BD%E8%8F%9C%E5%B9%B4%E7%B3%95/</link><pubDate>Sat, 24 Nov 2018 15:22:42 +0600</pubDate><guid>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/6970-%E9%9F%A9%E5%BC%8F%E8%BE%A3%E7%99%BD%E8%8F%9C%E5%B9%B4%E7%B3%95/</guid><description>用这么多的辣白菜来煮煮食，还是第一次。红彤彤的一碗年糕，有菜有肉。香糯绵软的年糕，吸入海鲜丸子特有的味道，伴着鲜美的杏鲍菇，辣辣的吃的好不开心~~
1、年糕切的厚些煮着吃泡松可口。 2、不喜欢海鲜丸子可以不用。 3、辣白菜很辣，多少随个人承受能力而定
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10-20分钟 3-4人 盐 适量 大葱 适量 油 1勺 年糕 300g 海鲜丸子 80g 杏鲍菇 134g 准备好年糕、海鲜丸子、杏鲍菇、大葱。 准备好辣白菜，海鲜丸子切好备用。 杏鲍菇、大葱切好备用。 锅中油热，爆香大葱。 倒入杏鲍菇，炒匀。 加入辣白菜和汁。 倒入海鲜丸子，煮5分钟。 加入适量盐，煮开。 倒入年糕，煮3分钟。 煮好的年糕，盛入碗中即可食用。</description></item><item><title>培根鲜虾石锅拌饭</title><link>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/6962-%E5%9F%B9%E6%A0%B9%E9%B2%9C%E8%99%BE%E7%9F%B3%E9%94%85%E6%8B%8C%E9%A5%AD/</link><pubDate>Mon, 12 Nov 2018 15:22:27 +0600</pubDate><guid>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/6962-%E5%9F%B9%E6%A0%B9%E9%B2%9C%E8%99%BE%E7%9F%B3%E9%94%85%E6%8B%8C%E9%A5%AD/</guid><description>石锅拌饭是韩剧中出镜率最高的米饭料理，做法很简单，就是在石锅中放入米饭、菜肴和特制辣酱，小火烤到锅底有一层锅巴，热腾腾的端上桌喷香诱人，趁热搅拌均匀即可开吃。石锅内的蔬菜爽脆、肉类鲜嫩、米饭熟香、酱料甜辣，非常好吃。
做石锅饭菜的种类并无一定，用当季最对味的季节时令蔬菜最好。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10分钟内 3-4人 盐 适量 胡萝卜 50g 黑胡椒 适量 韩式辣椒酱 适量 黑木耳 30g 培根 100g 鲜虾 8个 彩椒 50g 金针菇 80g 米饭 500g 青菜 80g 所有食材如图。 食材的初步处理：虾剥掉中间的壳，留头尾，用盐和黑胡椒抓匀腌制10分钟，培根切段将虾裹好。彩椒、胡萝卜、黑木耳切丝，金针菇去老根和青菜洗干净。 热锅凉油，下培根虾煎至两面金黄熟透后取出。 继续煎熟胡萝卜丝。 金针菇、黑木耳和青菜依次入开水锅中氽熟，捞出沥干水分。 石锅内抹一层薄油，铺好米饭。 依次铺上处理好的菜，另外煎一个溏心蛋放中间，开小火烧约5分钟，注意转动锅子防止糊底。 待锅中发出滋滋响声时，浇上韩式辣酱即可离火，吃时拌匀即可。</description></item><item><title>韩式辣炒年糕</title><link>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/6983-%E9%9F%A9%E5%BC%8F%E8%BE%A3%E7%82%92%E5%B9%B4%E7%B3%95/</link><pubDate>Sat, 10 Nov 2018 15:23:12 +0600</pubDate><guid>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/6983-%E9%9F%A9%E5%BC%8F%E8%BE%A3%E7%82%92%E5%B9%B4%E7%B3%95/</guid><description>年糕素来都有步步高升，年年高的含义，这次年夜饭首次尝试做辣炒年糕，也是生平第一次做。说是辣炒年糕，实际上则是焖熟的年糕。因为木有买到韩式辣椒酱，于是乎看到了一位亲自己调制的料汁不错，遂来尝试一下，不过好辣的感觉啊！可能不是很正宗，可能不是很像韩国风味的菜，不过吃的开心就足够了。辣的我不是很能吃，所以年糕的大部分都让老爸拿下了，绝对的光盘呐！
很久不拍美食了，有点生疏，只弄出来了两个成品图，实在是拍的有点稀碎。实际上这道菜并不难，只要掌握了要领就ok了。炒实际上只是把蔬菜炒软，年糕是必须加水或者高汤焖至软烂且收干汤汁的，不然很容易糊锅的哦！因为没有辣椒酱，只能自己配了，不然应该是甜辣而不是这么麻辣的。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 30分钟-1小时 3-4人 酱油 适量 洋葱 适量 白芝麻 适量 番茄酱 适量 辣椒粉 适量 砂糖 适量 卷心菜 适量 年糕片 250g 洋葱和卷心菜扒去外皮洗干净切成丝； ​把辅料调成料汁搅匀备用； ​冷冻年糕片化冻切成条； ​锅里加油先炒洋葱丝； ​然后放进去卷心菜丝炒软； ​之后把年糕倒进去铺平； 料汁加入一些，看自己要的口味而定，然后加一点点水稍微焖一下待年糕条软烂就可以了； ​出锅以后撒上熟的白芝麻即可开动啦！</description></item></channel></rss>