<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>丰胸 on GratedCoconut Recipe - Your All-In-One Food Recipe Site</title><link>/tags/%E4%B8%B0%E8%83%B8/</link><description>Recent content in 丰胸 on GratedCoconut Recipe - Your All-In-One Food Recipe Site</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Sun, 17 Oct 2021 17:10:06 +0600</lastBuildDate><atom:link href="/tags/%E4%B8%B0%E8%83%B8/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>玉米炖鸡爪</title><link>/post/10215-%E7%8E%89%E7%B1%B3%E7%82%96%E9%B8%A1%E7%88%AA/</link><pubDate>Sun, 17 Oct 2021 17:10:06 +0600</pubDate><guid>/post/10215-%E7%8E%89%E7%B1%B3%E7%82%96%E9%B8%A1%E7%88%AA/</guid><description> 白萝卜有味，不喜欢的可以不放。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 30分钟-1小时 3-4人 白糖 适量 料酒 适量 姜 适量 盐 适量 八角 适量 生抽 适量 老抽 适量 玉米 一根 白萝卜 半根 鸡爪 300g 首先将鸡爪去除指甲，切开。白萝卜切成块，玉米切块，姜切片。 锅中倒入油，下入姜片，煸香，加入鸡爪，翻炒至颜色微黄后，放入八角，翻炒数秒。 随后淋入适量料酒、生抽、老抽，翻炒上色，加半勺白糖、一勺盐调味，倒入萝卜、玉米，倒入清水，与鸡爪相平为宜，加盖炖三十分钟。 待汤汁逐渐收干即可出锅。</description></item><item><title>腐乳红烧猪蹄</title><link>/post/535-%E8%85%90%E4%B9%B3%E7%BA%A2%E7%83%A7%E7%8C%AA%E8%B9%84/</link><pubDate>Sun, 17 Oct 2021 11:47:38 +0600</pubDate><guid>/post/535-%E8%85%90%E4%B9%B3%E7%BA%A2%E7%83%A7%E7%8C%AA%E8%B9%84/</guid><description> 这道菜香软不油腻，用砂锅做最好了。但是千万别忘记收汁，这步是让猪蹄表面有一层浓郁汤汁的关键步骤。 这种方式用来烧排骨，和五花肉也是很不错的。 腐乳要用红乳。我买的腐乳块比较小，参考步骤图。要是块大就少用点。 腐乳很咸，所以用盐要慎重。最好尝一下。我没放盐，因为我放的腐乳多。 猪蹄看个人喜好，我觉得这道菜不适合太软烂的猪蹄，还是有点嚼劲的好吃。要是喜欢软烂的，就多炖一会。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 30分钟-1小时 1-2人 油 适量 盐 适量 八角 1个 姜 3片 猪蹄 1只 料酒 1汤匙 生抽 1汤匙 腐乳 8块 腐乳汁 1汤匙 冰糖 4颗 葱 3段 老抽 1/3汤匙 鸡精 1/3茶匙 原料图。 猪蹄焯水，捞出处理干净冷水冲洗沥干。豆腐乳碾碎，和腐乳汁一起搅拌，加生抽老抽料酒，一起混合成汁。 猪蹄炒去水分，微微发黄，加入葱段姜片，八角，炒出香味。 放兑好的汁翻炒均匀煮开，放入冰糖和葱结。 兑开水淹没猪蹄，大火烧开，小火焖烧一小时到软烂即可。 大火收汁。出锅放点鸡精。</description></item><item><title>黄豆炖猪蹄</title><link>/post/544-%E9%BB%84%E8%B1%86%E7%82%96%E7%8C%AA%E8%B9%84/</link><pubDate>Tue, 28 Sep 2021 11:47:59 +0600</pubDate><guid>/post/544-%E9%BB%84%E8%B1%86%E7%82%96%E7%8C%AA%E8%B9%84/</guid><description>黄豆炖猪蹄是以黄豆和猪蹄为主要食材的私房菜，口味浓香，营养价值丰富，美容养颜抗衰老，适合多种人群食用。猪蹄富含胶原蛋白，可以增加皮肤弹性，所以可以美容。它还具有催乳效果，尤其是和黄豆炖在一起，可以使产妇下奶。所以对于女性朋友来说，都非常有食物价值。
切猪蹄的时候要小心，生猪蹄非常难切，不要伤到手。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 30分钟-1小时 3-4人 姜 适量 油 适量 盐 适量 冰糖 适量 醋 适量 桂皮 适量 葱姜蒜 适量 香叶 适量 开水 适量 啤酒 适量 黄豆 50g 猪蹄 380g 准备好所有材料，黄豆用水浸泡至体积变大。 把猪蹄从中间切开一刀。 冷水将猪蹄放入锅中，放入几片姜，煮至水开。 捞出后，把猪蹄切成小块。 锅里倒入油，放入冰糖，炒到糖化掉。 倒入猪蹄翻炒，把表面裹上糖色。 倒入葱姜蒜和香叶、桂皮翻炒。 倒入适量醋。 加入开水。 倒入黄豆。 加入少许啤酒。 加入适量盐，盖上锅盖，中火炖到收汁。 收汁后，关火加入味精。 食用前可撒少许香菜。</description></item><item><title>红烧肉皮</title><link>/post/10212-%E7%BA%A2%E7%83%A7%E8%82%89%E7%9A%AE/</link><pubDate>Sun, 26 Sep 2021 17:10:02 +0600</pubDate><guid>/post/10212-%E7%BA%A2%E7%83%A7%E8%82%89%E7%9A%AE/</guid><description> 为了去肉皮的油腻和口味的单一，放香菇非常美味
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 30分钟-1小时 3-4人 盐 适量 胡椒粉 适量 水淀粉 适量 香菇 适量 冰糖 适量 白酒 适量 麻油 适量 老抽 适量 猪肉皮 适量 锅入清水，猪皮放入清水中，倒入少量白酒，盖锅盖，煮十分钟，将猪皮捞出。 然后刮去肥油，切条，水发香菇去蒂，斜刀切片。 锅入油，倒入肉皮，翻炒片刻，淋入老抽，翻炒上色，倒入与猪肉皮相平的清水。水开后加少许冰糖，拌匀。 煮二十分钟，烧至猪肉皮软烂，加入香菇、半勺盐，继续煮五分钟。放入少许水淀粉、胡椒粉、少量芝麻油，翻炒收汁，即可</description></item><item><title>大白菜黄豆煲猪蹄</title><link>/post/10187-%E5%A4%A7%E7%99%BD%E8%8F%9C%E9%BB%84%E8%B1%86%E7%85%B2%E7%8C%AA%E8%B9%84/</link><pubDate>Wed, 22 Sep 2021 17:09:13 +0600</pubDate><guid>/post/10187-%E5%A4%A7%E7%99%BD%E8%8F%9C%E9%BB%84%E8%B1%86%E7%85%B2%E7%8C%AA%E8%B9%84/</guid><description>冬季养生滋补，一般都会用煲汤来补身。 各种营养食材根据其特有的效果在一起煲汤，给我们的身体增加营补给。 我家每天中午都会煲汤，根据季节的变换换着花样。 猪蹄汤既营养又滋补，而且不会油腻，是我家大小都爱的，这道汤适合冬季滋补，加入一些黄豆和冬季当家菜大白菜，可补充身体的蛋白质和钙质，即滋补又能美容。
黄豆最好提前浸泡一夜，泡至发胀再煮至，会更容易绵软口感好。 大白菜炒制一下在煮汤，更香鲜。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 1-2小时 1-2人 葱 适量 姜 适量 盐 适量 胡椒粉 适量 鸡精 少许 料酒 20ml 大料 2个 猪蹄 1个 大白菜 2片 黄豆 40g 在加入料酒。 黄豆提前浸泡一夜。 猪蹄洗净切块冷水焯烫。 焯烫过的猪蹄放入砂锅加入葱姜大料和清水。 加入浸泡好的黄豆。 大火煮开小火慢慢煲制1个小时。 炒锅倒少许油把大白菜炒至至软关火。 然后把大白菜放入砂锅。 加入盐，胡椒粉继续煮上15分钟。 最后撒少许蒜苗花关火。</description></item><item><title>眉豆瘦肉粥</title><link>/post/10258-%E7%9C%89%E8%B1%86%E7%98%A6%E8%82%89%E7%B2%A5/</link><pubDate>Wed, 08 Sep 2021 17:11:53 +0600</pubDate><guid>/post/10258-%E7%9C%89%E8%B1%86%E7%98%A6%E8%82%89%E7%B2%A5/</guid><description>眉豆，能丰胸,亮发,提高免疫力,健脑,聪耳,安神除烦,补充能量,明目。天冷吃粥，身体暖和。我家天冷时，粥煮的都是很稠的那种，不用老是上厕所。
1.大米先用水浸泡，可缩短煮的时间。 2.粥的稠稀根据个人的口感酌情加水，我家冬天煮的粥是很稠的。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 30分钟-1小时 1-2人 油 适量 盐 适量 酱油 适量 生姜 适量 葱末 适量 瘦肉 250g 大米 300g 眉豆 50g 瘦肉切片 眉豆提前用水浸泡 生姜切丝 用姜丝、油、盐、酱油腌制 大米洗净，放入锅中，加入适量的水浸泡30分钟 锅中水烧开后，加入浸泡好的眉豆，用文火煮30分钟，中间要多次搅拌 倒入腌好的瘦肉，搅拌均匀 出锅前加入盐、酱油调味 撒上葱末，即可</description></item><item><title>蚕豆炒牛奶</title><link>/post/10209-%E8%9A%95%E8%B1%86%E7%82%92%E7%89%9B%E5%A5%B6/</link><pubDate>Tue, 31 Aug 2021 17:10:01 +0600</pubDate><guid>/post/10209-%E8%9A%95%E8%B1%86%E7%82%92%E7%89%9B%E5%A5%B6/</guid><description>那一天，儿子感觉有点不舒服，吃完饭他说想去超市看看书，问他感觉还可以，就去了。正好超市牛奶特价，拎了一壶1.5L的，反正孩子天天要喝的，结果，小子很不给面子，在路上就开始吐了，晚上折腾一夜，发烧，呕吐，小脸蛋儿烧得通红。这模样，看病去是自然的，高烧时牛奶也不能喝，俺和俺家那口水，作为70后，对牛奶是没啥太大感情，要我们天天喝，好痛苦！不喝吧，坏了更痛苦！ 还是折腾些美味的做法，来消灭它吧
1、 最好用不沾锅，要不然油要稍微多一些 2、 糖和盐都只需要少许，原汁原味的就很好
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10分钟内 1-2人 油 适量 盐 适量 糖 适量 玉米淀粉 适量 火腿肠 50g 牛奶 200ml 蛋白 2个 蚕豆 30g 牛奶中加入淀粉、盐、糖，与蛋白混合，充分搅拌均匀。 锅中烧开水至沸，加少许油、盐，倒入蚕豆焯至断生，捞出沥水备用 锅中烧热油，比平时烧菜多一点 将牛奶液缓缓倒入，并不停搅拌， 使之均匀受热，略成固体 加入火腿丁、蚕豆翻炒均匀即可。</description></item><item><title>南瓜红枣米酒汤</title><link>/post/10253-%E5%8D%97%E7%93%9C%E7%BA%A2%E6%9E%A3%E7%B1%B3%E9%85%92%E6%B1%A4/</link><pubDate>Mon, 23 Aug 2021 17:11:43 +0600</pubDate><guid>/post/10253-%E5%8D%97%E7%93%9C%E7%BA%A2%E6%9E%A3%E7%B1%B3%E9%85%92%E6%B1%A4/</guid><description>每天辛苦照顾一家老小，照镜子有没有发现岁月已经在脸上刻下来了划痕。女人要对自己好一点，赶紧煮一锅南瓜红枣米酒汤吧！让美丽与我们永远同在！
甜酒不要煮时间长，稍微煮上2分钟就好，煮时间长了口感变酸影响味道。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10-20分钟 1-2人 红糖 适量 红枣 适量 南瓜 200g 米酒 100g 将去皮南瓜切小块 锅中倒入小半锅清水，水开时，下入提前浸泡过的红枣，盖上锅盖，煮十分钟 放入南瓜，继续煮十分钟 倒入适量甜酒 适量红糖拌匀 再煮两分钟入味即可</description></item><item><title>黄豆烧猪尾初春美容小菜</title><link>/post/10180-%E9%BB%84%E8%B1%86%E7%83%A7%E7%8C%AA%E5%B0%BE%E5%88%9D%E6%98%A5%E7%BE%8E%E5%AE%B9%E5%B0%8F%E8%8F%9C/</link><pubDate>Thu, 19 Aug 2021 17:09:01 +0600</pubDate><guid>/post/10180-%E9%BB%84%E8%B1%86%E7%83%A7%E7%8C%AA%E5%B0%BE%E5%88%9D%E6%98%A5%E7%BE%8E%E5%AE%B9%E5%B0%8F%E8%8F%9C/</guid><description>几乎所有人都知道猪蹄可以美容养颜，其实猪尾一样，它们的肉皮中都含有丰富的胶原蛋白，经常吃都可以延缓皮肤衰老，让皮肤紧致。黄豆也是对身体很好的东西，它的好处就不多说了，地球人都知道~~~
黄豆和猪尾或者猪蹄一起炖，不但可以加速肉皮炖烂，还能起到去腥提香的作用，这是我有一次看电视才知道的，是不是很神奇呢。 所以说，这一把黄豆可是做出好吃猪尾的关键啊~~~
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 1-2小时 1-2人 葱 适量 料酒 适量 姜 适量 油 适量 盐 适量 花椒 适量 八角 适量 冰糖 适量 辣椒 适量 老抽 适量 黄豆 100g 猪尾巴 500g 剁成小块 加入八角和花椒 黄豆小半碗清洗干净后，用水浸至黄豆泡胀 猪尾巴清洗干净 入锅用水汆一下，捞出备用 锅里加入少量油，放入几块辣椒，再放入葱姜爆香 随后把猪尾倒入锅中 加入料酒一大勺去腥，老抽一勺上色，翻炒均匀 倒入半锅开水，加入泡发的黄豆 还可以加入适量冰糖（做出的味道稍微透着一点甜，很好吃，颜色也好），再加适量的盐 大火烧开转小火炖，时间要长一点，一小时左右，直到汤汁收紧，即可出锅</description></item><item><title>木瓜牛奶蜜汁</title><link>/post/10183-%E6%9C%A8%E7%93%9C%E7%89%9B%E5%A5%B6%E8%9C%9C%E6%B1%81/</link><pubDate>Sun, 08 Aug 2021 17:09:05 +0600</pubDate><guid>/post/10183-%E6%9C%A8%E7%93%9C%E7%89%9B%E5%A5%B6%E8%9C%9C%E6%B1%81/</guid><description>昨天熬夜了、今天弄杯木瓜牛奶喝喝、排排肝脏的毒素~ 听说木瓜牛奶还是治愈系饮料呢~ 《我的经济适用男》里陈启中就给何小君倒了一杯这样的木瓜牛奶、 很温馨的小画面呢~
木瓜牛奶要即打即喝哦~
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 牛奶 200ml 木瓜 200g 蜂蜜 5ml 切小块 倒入牛奶 木瓜200g 用勺子把木瓜籽挖掉、削去皮、洗净 倒入料理机 调入蜂蜜、 开搅拌机搅打、 把打好的木瓜牛奶注入杯子中、 颜色是很漂亮的肉粉色……额、我照出了肉色没拍出粉色……(^__^) 嘻嘻……</description></item><item><title>红枣羊肉炖萝卜</title><link>/post/10194-%E7%BA%A2%E6%9E%A3%E7%BE%8A%E8%82%89%E7%82%96%E8%90%9D%E5%8D%9C/</link><pubDate>Fri, 06 Aug 2021 17:09:30 +0600</pubDate><guid>/post/10194-%E7%BA%A2%E6%9E%A3%E7%BE%8A%E8%82%89%E7%82%96%E8%90%9D%E5%8D%9C/</guid><description> 焯水是一定要的，这是去膻的必要措施。 2. 红枣、陈皮、生姜和西红柿是这道菜鲜美又不膻的秘诀。 3. 炖肉一定要有点肥的才香。 准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 30分钟-1小时 5-6人 葱 适量 料酒 适量 姜 适量 盐 适量 白酒 适量 老抽 适量 陈皮 适量 红枣 适量 羊肉 500g 白萝卜 1个 西红柿 2 个 首先将羊肉砍成块、西红柿切块、白萝卜滚刀切块、姜切片、葱白切段。 锅中倒入小半锅清水，将羊肉下锅，淋入适量白酒，加入姜片，盖上锅盖，焯出血水后，捞出。 锅中倒入油，将羊肉下锅，翻炒片刻，再下入姜片，随后加入陈皮、红枣，翻炒数秒后，淋入适量料酒、老抽，翻炒上色。 接着加一勺盐提味，倒入适量清水，以盖过羊肉为宜，加入部分西红柿，盖上锅盖，大火烧开，小火焖三十分钟，再加入白萝卜，加盖，继续焖十分钟，然后倒入剩余的西红柿，煮开，就可以出锅，尽情品尝啦！</description></item><item><title>杏仁花生银耳羹</title><link>/post/10228-%E6%9D%8F%E4%BB%81%E8%8A%B1%E7%94%9F%E9%93%B6%E8%80%B3%E7%BE%B9/</link><pubDate>Fri, 30 Jul 2021 17:10:39 +0600</pubDate><guid>/post/10228-%E6%9D%8F%E4%BB%81%E8%8A%B1%E7%94%9F%E9%93%B6%E8%80%B3%E7%BE%B9/</guid><description>杏仁富含维E，有美容功效，能促进皮肤微循环，使皮肤红润光泽。杏仁的营养价值十分均衡，不仅含有类似动物蛋白的营养成分，如蛋白质、脂肪等，还含有植物成分所特有的纤维素等。它可以润肺清火、排毒养颜，对因肺燥引起的咳嗽有很好的疗效，是没有副作用的排毒食品。杏仁还含有丰富的维生素C和多酚类成分，这种成分不但能够降低人体内胆固醇的含量，还能显著降低心脏病和很多慢性病的发病危险性。 银耳是很好的滋补品，杏仁银耳羹滋润养颜润燥，常炖来喝点，对身体很有益处。
1、炖银耳可以用砂锅慢慢炖。 2、喜欢把花生炖的粉粉的，口感不错。 3、产妇、糖尿病患者不宜吃杏仁。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 30分钟-1小时 1-2人 枸杞子 适量 银耳 10g 杏仁 10g 花生 80g 冰糖 70g 炖好的银耳羹盛入碗中，趁热食用。 准备好银耳、花生、杏仁、枸杞、冰糖。 银耳提前泡发，撕小块备用。 花生提前洗净，泡1小时。 银耳倒入电压力锅，加入适量冷水。 倒入花生。 加入杏仁、枸杞子。 接通电源，调好时间，保压30分钟。 炖好的银耳羹趁热加入冰糖。</description></item><item><title>柚香腩肉煲</title><link>/post/10237-%E6%9F%9A%E9%A6%99%E8%85%A9%E8%82%89%E7%85%B2/</link><pubDate>Mon, 21 Jun 2021 17:10:58 +0600</pubDate><guid>/post/10237-%E6%9F%9A%E9%A6%99%E8%85%A9%E8%82%89%E7%85%B2/</guid><description> 柚子皮本身有些苦涩味，过水后可再用清水泡一段时间再进行加工。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 30分钟-1小时 3-4人 白糖 适量 料酒 适量 姜 适量 盐 适量 生抽 适量 老抽 适量 柚子皮 200g 猪五花肉 300g 首先将猪五花肉切块、柚子皮去外皮，切块、姜切片。 锅中倒入清水，烧开后，放入柚子皮，煮两分钟，然后用漏勺将柚子皮捞起，再用另外一个勺子将水分压干，备用。 锅中放入油，加少许白糖，翻炒至白糖逐渐熔化后，下入五花肉，煎至肥肉部分颜色金黄时，加入姜片翻炒。 接着淋入适量老抽、生抽、料酒调味调色，倒入清水，与五花肉相平为宜，加半勺盐，盖上锅盖，大火烧开，转小火焖三十分钟。 开盖后，加入柚子皮，加盖，小火，继续焖二十分钟，待汤汁收干，即可盛盘享用。</description></item><item><title>土豆烧鸡块</title><link>/post/10184-%E5%9C%9F%E8%B1%86%E7%83%A7%E9%B8%A1%E5%9D%97/</link><pubDate>Thu, 17 Jun 2021 17:09:07 +0600</pubDate><guid>/post/10184-%E5%9C%9F%E8%B1%86%E7%83%A7%E9%B8%A1%E5%9D%97/</guid><description> 土豆先用油煎一下，炖煮时不会容易太软烂。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10-20分钟 3-4人 葱 适量 白糖 适量 料酒 适量 姜 适量 土豆 1个 盐 适量 蒜子 适量 花椒 适量 胡椒粉 适量 生粉 适量 生抽 适量 酱油 适量 蚝油 适量 老抽 适量 青辣椒 适量 鸡肉 300g 大蒜叶 适量 红辣椒 适量 首先将青辣椒切片，红辣椒切片，蒜子去头去尾，大蒜叶切成2cm的段，葱白切段，土豆切块，鸡砍成块状。 将鸡块装入碗中，加入半勺盐，半勺白糖，一勺料酒，一勺生抽，胡椒粉少许，搅拌均匀后再放一勺生粉，再次拌匀，腌制五分钟。 锅加热，放入适量油，烧至八成熟，将土豆下锅炸至边缘焦黄时捞出。 再将鸡块下锅，炸至四成熟，待鸡块颜色呈焦黄时，捞出。 锅留底油，加入姜片、蒜子、花椒，爆香后将鸡块下锅略微翻炒。然后加入料酒、生抽、少量老抽、蚝油翻炒至香味溢出。 接着下土豆块翻炒，同时加入适量清水，以与食材相平为佳，盖上锅盖闷八分钟。待水逐渐收干时加入大蒜叶、青辣椒、红辣椒翻炒，就可以出锅了。</description></item><item><title>竹荪猪蹄汤</title><link>/post/10179-%E7%AB%B9%E8%8D%AA%E7%8C%AA%E8%B9%84%E6%B1%A4/</link><pubDate>Fri, 11 Jun 2021 17:08:57 +0600</pubDate><guid>/post/10179-%E7%AB%B9%E8%8D%AA%E7%8C%AA%E8%B9%84%E6%B1%A4/</guid><description>竹荪与猪蹄搭配，绝对是一级棒的！这道汤，不仅可以改善冬燥症状，而且啊，汤汁喝起来也不觉得油腻哦，反而是清淡甘香呢。
由于猪蹄含脂肪量高，有胃肠消化功能减弱的老年人每次不可食之过多。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 1-2小时 1-2人 清水 适量 鸡粉 适量 蜜枣 1粒 竹荪 30g 猪蹄 420g 盖锅盖，大火煮滚。 揭盖，放入适量的鸡粉调味。 整锅倒入电炖锅中。 即可断电。 食材：竹荪、猪蹄和蜜枣。 将竹荪浸泡2小时左右，期间不间断更换清水，然后择洗干净，沥干。 将猪蹄洗净，焯烫一遍，再次洗净。 将猪蹄和蜜枣放入煮锅中，一次性加足适量的清水。 揭盖，撇去汤面的油。 通电，大火，煲1小时。 揭盖，放入竹荪。</description></item><item><title>核桃花生乳</title><link>/post/10203-%E6%A0%B8%E6%A1%83%E8%8A%B1%E7%94%9F%E4%B9%B3/</link><pubDate>Sat, 05 Jun 2021 17:09:44 +0600</pubDate><guid>/post/10203-%E6%A0%B8%E6%A1%83%E8%8A%B1%E7%94%9F%E4%B9%B3/</guid><description>上次我曾说家里的豆浆机太大了,总是出来的豆浆多出一碗呢,现在我不发愁拉,因为我现在用多出来的豆浆啊米糊啊做面包,呵呵.瞧我聪明的,又不浪费拉. 这个核桃花生乳有补脑的作用，香味浓郁 ,特别好喝 .
稍温后加蜂蜜更佳
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 30分钟-1小时 1-2人 花生 40g 核桃 40g 水 1300ml 花生40克 核桃40克 洗净放入豆浆机中,倒入水 米糊键即可</description></item><item><title>花生牛奶</title><link>/post/536-%E8%8A%B1%E7%94%9F%E7%89%9B%E5%A5%B6/</link><pubDate>Wed, 12 May 2021 11:47:41 +0600</pubDate><guid>/post/536-%E8%8A%B1%E7%94%9F%E7%89%9B%E5%A5%B6/</guid><description>白里透红，与众不同！喝花生牛奶真的让皮肤会白里透红？刨去广告的噱头里掺杂的水分，单从牛奶与花生的营养来说，牛奶和花生这一对搭档真的是很美满的。牛奶本身就有养颜美容的功效，花生和牛奶能够使蛋白质充分互补,均衡吸收,多喝有益健康是确确实实的。 学做花生牛奶吧，“一口香浓、一口幸福”！
白糖的量按个人口味添加。
准备时间 烹饪时间 食物分量 1-2小时 10-20分钟 1-2人 白糖 适量 花生米 50g 牛奶 300g 花生米用清水浸泡1-2小时，搓掉红皮。 把去皮的花生米放入料理机添清水（水可适当多放），开动机器打成花生汁。 打好的花生汁过滤进煮锅。 倒入白糖，小火煮开。 倒入牛奶，小火煮开即可。</description></item><item><title>家常卤猪脚</title><link>/post/10269-%E5%AE%B6%E5%B8%B8%E5%8D%A4%E7%8C%AA%E8%84%9A/</link><pubDate>Wed, 14 Apr 2021 17:12:18 +0600</pubDate><guid>/post/10269-%E5%AE%B6%E5%B8%B8%E5%8D%A4%E7%8C%AA%E8%84%9A/</guid><description>猪脚含有丰富的胶原蛋白，美容又养颜，煲汤觉得油腻腻的，这道简单快手的卤猪脚，配米饭，拌面条，或者做零食吃都不错哦！
买之前让商家剁开，省不少功夫！
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 1-2小时 1-2人 料酒 10ml 盐 10g 大葱 3段 白砂糖 5g 红烧酱油 10ml 花椒 15粒 桂皮 1根 八角 3粒 老姜 5片 香叶 6片 猪前脚 1000g 砍好的猪脚洗净 捞出控水放入锅中，加入大葱姜片，八角花椒，香叶桂皮 倒入酱油，料酒，盐，白砂糖，加入没过食材的清水 盖上锅盖，美的MINI电磁炉开大火加热 大火烧开后转中小火烧45分钟 当当当当，好吃又下饭的猪脚就好了 是不是简单快手又好吃呢</description></item><item><title>冰糖蹄髈</title><link>/post/10232-%E5%86%B0%E7%B3%96%E8%B9%84%E9%AB%88/</link><pubDate>Wed, 31 Mar 2021 17:10:45 +0600</pubDate><guid>/post/10232-%E5%86%B0%E7%B3%96%E8%B9%84%E9%AB%88/</guid><description> 焖烧锅的特点就是节能不流失营养，但是上色不会很好，汤汁整个过程不会流失，所以若要做出色香味俱全的菜就要结合炒锅，我继续研究尽量只用焖烧锅的菜&amp;hellip;. 1、炸蹄髈时盖上锅盖防止油溅出 2、煮上海青时在清水中放油可以防止青菜变黄
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 2小时以上 5-6人 葱 适量 料酒 适量 姜 适量 盐 适量 花椒 适量 八角 适量 生粉 适量 干辣椒 适量 冰糖 适量 老抽 适量 香叶 适量 草果 适量 上海青 适量 猪蹄髈 1只 首先将葱白切段，姜切大片，干辣椒切节，上海青一分为二切开。 锅中放入清水，将猪蹄髈下锅煮30分钟后捞出装盘。 接下来在猪蹄髈的表面均匀抹上老抽上色。 锅中倒适量油加热，将猪蹄髈入油炸，炸至表皮成虎皮状后捞出。 锅中留底油，放入姜片、冰糖、炒至冰糖逐渐溶化，起泡时将八角、香叶、葱白段、干辣椒、草果下锅，一起煸炒出香味，再将猪蹄髈下锅翻炒。 然后加入清水、老抽、料酒、半勺盐，煮开倒入高压锅内压两个小时，盛出装盘。 在锅内放入清水，烧开，放半勺盐、几滴油，将上海青下锅焯水，变软后捞出。 最后，将煮猪蹄髈的汤倒入锅中，捡出配料，煮开后，加水淀粉，收汁至粘稠时，将汤汁淋到猪蹄髈上，再将上海青摆盘，就大功告成了。</description></item><item><title>豆香猪蹄</title><link>/post/10217-%E8%B1%86%E9%A6%99%E7%8C%AA%E8%B9%84/</link><pubDate>Sun, 21 Mar 2021 17:10:09 +0600</pubDate><guid>/post/10217-%E8%B1%86%E9%A6%99%E7%8C%AA%E8%B9%84/</guid><description> 无
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 1-2小时 3-4人 葱 适量 料酒 适量 姜 适量 盐 适量 干辣椒 适量 生抽 适量 老抽 适量 黄豆 100g 冰糖 50g 猪蹄 2只 姜切片， 葱切长段， 猪蹄砍成块 锅入小半锅凉水， 下入猪蹄， 淋入料酒， 大火烧开转小火煮5分钟， 焯去血水， 捞出 。 锅中倒入黄豆 ，炒至黄豆裂开 ，盛出。 锅入油 ，放入冰糖 ，烧至融化， 颜色变成褐色， 下入猪蹄 翻炒片刻， 使猪蹄均匀裹上糖色 ，再放入干辣椒、八角，炒出辣味。 再放入姜片，淋入生抽、老抽、料酒， 放1勺盐， 倒入小半锅清水， 大火烧开 ，装入砂煲， 倒入黄豆 ，放入葱段， 盖上盖 ，中途需要不时翻动 ，小火煲1个半小时 即可</description></item><item><title>花生猪脚</title><link>/post/10188-%E8%8A%B1%E7%94%9F%E7%8C%AA%E8%84%9A/</link><pubDate>Thu, 18 Mar 2021 17:09:18 +0600</pubDate><guid>/post/10188-%E8%8A%B1%E7%94%9F%E7%8C%AA%E8%84%9A/</guid><description>猪蹄，含有丰富的胶原蛋白质，脂肪含量也比肥肉低。猪蹄中丰富的胶原蛋白质，能预防皮肤干瘪起皱、增强皮肤弹性和韧性，对延缓衰老和促进儿童生长发育都具有物殊意义。为此，人们把猪蹄称为“美容食品” 和“类似于熊掌的美味佳肴”。 猪蹄，是过年必不可少的材料，有时候我们拿来做猪蹄冻，有时候拿来炖煮。 今年我试验了新的方法，用电饭煲来炖煮，原汁原味的做法，不加一滴水！一小时的炖煮，猪蹄软烂，胶原蛋白质丰富，手指上面粘裹的酱汁，都滋味满满，粘度大大的，令人忍不住吮指！ 用电饭煲焖煮，是我最近一段时间最爱的。 电饭煲焖煮出
1、猪蹄一定要反复焯水和清洗，去除腥味。 2、猪蹄提前腌渍，会更加入味。 3、老抽的功效是上色，所以不能少。生抽放多点，可以增加液体量，不加水也ok了！ 4、电饭煲选择密闭的稍好的，水蒸气蒸发少，水分熬煮慢，才会慢炖出滋味充足的猪蹄。 5、炖煮的过程中，记得要将猪蹄翻炒，使其均匀上色，入味更匀称。</description></item><item><title>猪蹄海带汤</title><link>/post/10201-%E7%8C%AA%E8%B9%84%E6%B5%B7%E5%B8%A6%E6%B1%A4/</link><pubDate>Mon, 15 Mar 2021 17:09:38 +0600</pubDate><guid>/post/10201-%E7%8C%AA%E8%B9%84%E6%B5%B7%E5%B8%A6%E6%B1%A4/</guid><description>猪蹄含有丰富的胶原蛋白质，它能防治皮肤干瘪起皱、增强皮肤弹性和韧性，对延缓衰老和促进儿童生长发育都具有物殊意义。而海带中含有较高的锌元素，可以参与皮肤的正常代谢，使上皮细胞正常分化，减轻毛囊皮脂腺导管口的角化，有利于毛孔的通畅，还能减少角质的积累。一家老小都适合，非常不错哦。
猪蹄煮前用柴火把皮烧一下更好吃，还可以去除上的细毛。也有用来专门烧肉皮的那种工具哈，可以请人家给烧好。如果都没有。千万别放在燃气炉上烧哦，会把燃气炉烧坏的。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 1-2小时 1-2人 盐 适量 花椒 适量 胡椒粉 适量 葱姜 适量 猪蹄 500g 干海带 100g 准备食材 海带 猪蹄 海带提前泡好洗净；让打海带结备用，新鲜的猪蹄用柴火把皮烧一下，洗净斩块备用；准备姜片适量；花椒几粒。 砂锅放入凉水；把斩块的猪蹄洗净放入砂锅内；加姜片，花椒四五粒；滴上几滴白醋大火煮开 用勺子撇去浮沫 盖上盖转小火炖一小时 等猪蹄熟烂汤汁奶白就可以放入海带了 放入海带炖20分钟 最后加盐；胡椒粉调味即可</description></item><item><title>冰糖猪蹄炖豆腐</title><link>/post/10246-%E5%86%B0%E7%B3%96%E7%8C%AA%E8%B9%84%E7%82%96%E8%B1%86%E8%85%90/</link><pubDate>Sun, 07 Mar 2021 17:11:24 +0600</pubDate><guid>/post/10246-%E5%86%B0%E7%B3%96%E7%8C%AA%E8%B9%84%E7%82%96%E8%B1%86%E8%85%90/</guid><description>猪蹄有美容的功效大家都知道了，有的人很喜欢吃猪蹄，我开始的时候也不喜欢吃，感觉不会好吃，可是从月子里吃过一次红烧的之后就爱上了这个味道，其实猪蹄本身就是一道适合妈妈吃的菜了，大家说对不对呀 猪蹄呢一般人都可以吃，而且更是老人、妇女、失血者的食疗佳品 这道菜也是月子里的时候妈妈做给我吃的一道菜，每次看到猪蹄，想到月子里，妈妈的爱，心情就止不住的温暖，世界上唯有妈妈的爱最温暖，最不求回报的，在母亲节的时候做这道菜更是具有很好的纪念意义呢！！！ 豆腐的功效也是很多的，豆制品也有美容的作用，大家也要多吃哦！所以说
炖猪蹄注意两个火候，猪蹄的柔软度和熬制冰糖的火候
准备时间 烹饪时间 食物分量 30分钟-1小时 30分钟-1小时 1-2人 葱 适量 姜 适量 油 适量 盐 适量 八角 适量 猪蹄 500g 冰糖 10g 豆腐 250g 香菜 5g 猪脚焯水煮掉脏东西，水沸的时候放料酒一汤匙。捞出过冷水，去毛清理干净。 这是已经煮过的猪蹄了，我在冰箱放了一下，是头天晚上煮好的。当时菜太多，没有吃到它 豆腐切块状 熬糖色，小火，这个熬糖色，是个技术活，红烧的成败在此。主要是小火，熬化冰糖并冒泡。 倒入猪蹄翻炒。放老抽一汤匙，生抽一汤匙，五香粉一茶匙，兑热水，大火烧开，调入盐改小火炖到自己喜欢的软度，我之前炖锅了，所以不用炖很久了。 放入豆腐一起炖一下 收汁放味精香油香菜即可。</description></item><item><title>自制甜酒</title><link>/post/10260-%E8%87%AA%E5%88%B6%E7%94%9C%E9%85%92/</link><pubDate>Thu, 04 Mar 2021 17:12:01 +0600</pubDate><guid>/post/10260-%E8%87%AA%E5%88%B6%E7%94%9C%E9%85%92/</guid><description>酒酿又名醪糟，是南方常见的传统地方风味小吃。主要原料是糯米，所以也叫糯米酒。酒酿在北方一般称它为“米酒”或“甜酒”。酒酿醇香甜蜜，是滋补强身的风味美食。
操作的任何一个步骤和模具都不能沾有油。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 2小时以上 3-4人 糯米 300g 枸杞子 20g 酒曲 1.</description></item><item><title>泡椒猪蹄</title><link>/post/10199-%E6%B3%A1%E6%A4%92%E7%8C%AA%E8%B9%84/</link><pubDate>Fri, 12 Feb 2021 17:09:34 +0600</pubDate><guid>/post/10199-%E6%B3%A1%E6%A4%92%E7%8C%AA%E8%B9%84/</guid><description> 口味更重的可以再加一些小米椒
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 30分钟-1小时 1-2人 葱 适量 料酒 适量 姜 适量 盐 适量 八角 适量 泡椒 适量 白酒 适量 桂皮 适量 小茴香 适量 香叶 适量 草果 适量 花椒粒 适量 辣椒油 适量 猪蹄 半个 首先将葱切段、姜切片、猪蹄砍成块。 锅中倒入小半锅清水，下入猪蹄，倒入适量白酒，盖上锅盖，焯去血水，捞出入凉水洗净。 锅中再次倒入小半锅清水，下入葱、姜、猪蹄，淋入适量料酒，加入桂皮、香叶、八角、花椒粒、草果、小茴香，盖上锅盖，煮一个小时，至猪蹄软烂，捞出装盘，留原汤备用。 锅中放入油，下入泡椒、花椒粒煸香，接着将猪蹄原汤用筛网过滤，倒入锅中，加两勺盐，煮三分钟后，盛入猪蹄碗中，自然冷却，冷藏两天，取出装盘，最后根据个人口味，淋上辣椒油即可享用。</description></item><item><title>可乐粟子排骨</title><link>/post/10182-%E5%8F%AF%E4%B9%90%E7%B2%9F%E5%AD%90%E6%8E%92%E9%AA%A8/</link><pubDate>Wed, 10 Feb 2021 17:09:04 +0600</pubDate><guid>/post/10182-%E5%8F%AF%E4%B9%90%E7%B2%9F%E5%AD%90%E6%8E%92%E9%AA%A8/</guid><description> 1、排骨要先煎至两面金黄，这样吃起来比较香口。 2、可乐完全没过排骨，中途是不能加水的，要保证可乐一次性加足。 3、加入一点点白醋，能使排骨更酥烂脱骨。 4、收汁的时候收浓一点，这样味道会更好。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 30分钟-1小时 3-4人 白糖 适量 料酒 适量 姜 适量 可乐 适量 蒜子 适量 生抽 适量 白醋 适量 胡萝卜 适量 老抽 适量 排骨 400g 板栗 数颗 首先将排骨砍成块，胡萝卜滚刀切块，蒜子切片，姜切片。 锅中倒入小半锅清水，淋入适量料酒，倒入排骨，焯去血水，捞出。 锅中倒入油，下入姜片、蒜片，煸香，随后倒入排骨，煸炒片刻 再加入一勺白糖，均匀翻炒后，淋入适量料酒、生抽、老抽，炒至上色 接着倒入可乐，大火烧开，淋入少量白醋，盖上锅盖，转小火煮二十分钟 放入板栗、胡萝卜，盖上锅盖，小火继续焖二十分钟，待胡萝卜、板栗熟透，就可以出锅了。</description></item><item><title>木瓜奶昔</title><link>/post/10233-%E6%9C%A8%E7%93%9C%E5%A5%B6%E6%98%94/</link><pubDate>Wed, 13 Jan 2021 17:10:48 +0600</pubDate><guid>/post/10233-%E6%9C%A8%E7%93%9C%E5%A5%B6%E6%98%94/</guid><description>瓜[1] 的别名：榠楂、木李。是木瓜树结出的果实，可食用，也可药用，用途广泛。木瓜有两大类，光皮木瓜与热带水果番木瓜，番木瓜是食用的，光皮木瓜是药用，番木瓜主要产于云南、广西，光皮药用木瓜产于安徽、山东、河南等地。性味：味酸，性温，无毒。本草纲目记载：木瓜可种可接，可以枝压。其叶光而厚，其实如小瓜而有鼻。津润味不木者为木瓜。圆小于木瓜，味木而酢涩者为木桃。木瓜深受女孩的喜爱，对减肥很有帮助，营养丰富，其内含有木瓜酶促进乳腺激素分泌，但不等于可以丰胸。木瓜色香味俱佳，有“岭南果王”之称，无论作水果之用还是煲
瓜[1] 的别名：榠楂、木李。是木瓜树结出的果实，可食用，也可药用，用途广泛。木瓜有两大类，光皮木瓜与热带水果番木瓜，番木瓜是食用的，光皮木瓜是药用，番木瓜主要产于云南、广西，光皮药用木瓜产于安徽、山东、河南等地。性味：味酸，性温，无毒。本草纲目记载：木瓜可种可接，可以枝压。其叶光而厚，其实如小瓜而有鼻。津润味不木者为木瓜。圆小于木瓜，味木而酢涩者为木桃。木瓜深受女孩的喜爱，对减肥很有帮助，营养丰富，其内含有木瓜酶促进乳腺激素分泌，但不等于可以丰胸。木瓜色香味俱佳，有“岭南果王”之称，无论作水果之用还是煲
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 冰块 适量 牛奶 150g 木瓜 200g 糖浆 10g 木瓜准备半个，备用 取出事先准备号的冰块 将牛奶倒入榨汁机里 加入一勺奶粉 同时将木瓜切小块装入榨汁机，榨至冰块完全打碎即可 装入杯中，洒上木瓜粒</description></item><item><title>红枣香菇焖猪蹄</title><link>/post/10257-%E7%BA%A2%E6%9E%A3%E9%A6%99%E8%8F%87%E7%84%96%E7%8C%AA%E8%B9%84/</link><pubDate>Sun, 10 Jan 2021 17:11:52 +0600</pubDate><guid>/post/10257-%E7%BA%A2%E6%9E%A3%E9%A6%99%E8%8F%87%E7%84%96%E7%8C%AA%E8%B9%84/</guid><description>猪蹄富含丰富的胶原蛋白，这样煮出来带着香菇的香味，棒棒哒！
nan
准备时间 烹饪时间 食物分量 无 1-2小时 1-2人 盐 4g 冰糖 20g 姜 20g 红枣 50g 葱 30g 花椒 15粒 猪蹄 1000g 干香菇 50g 酱油 30g 料酒 20 清水 450g 加入清水 猪蹄洗好剁块 备好香菇和红枣，香菇用清水泡开 切好姜片，葱段，花椒15粒 锅中加入姜葱，花椒粒煮开 加入猪蹄大火煮5分钟捞出去细毛，温水冲洗干净 放入锅中加入红枣香菇 加入冰糖，酱油，料酒 放入锅中，焖一个小时左右 时间到美味即成，撒些香菜 味道不错</description></item><item><title>黄豆猪蹄汤</title><link>/post/10181-%E9%BB%84%E8%B1%86%E7%8C%AA%E8%B9%84%E6%B1%A4/</link><pubDate>Wed, 30 Dec 2020 17:09:01 +0600</pubDate><guid>/post/10181-%E9%BB%84%E8%B1%86%E7%8C%AA%E8%B9%84%E6%B1%A4/</guid><description> 无
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 2小时以上 5-6人 料酒 适量 姜 适量 盐 适量 干辣椒 适量 水发香菇 适量 黄豆 100g 味极鲜 适量 猪蹄 1个 姜切片 ，猪蹄砍成块 。 锅入小半锅清水， 下入猪蹄 ，淋入料酒 ，焯去血水 ，捞出入凉水洗净。 放入黄豆，干炒1分钟， 炒香。 锅中倒入半锅清水， 放入姜片， 倒入猪蹄 ，水开后 ，撇去浮沫， 放入干辣椒、水发香菇 。盖上锅盖 ， 小火煮2小时 。 最后放入1勺半盐， 淋入味极鲜， 盖上锅盖 ， 继续煮10分钟 ， 即可装入汤碗上桌！</description></item><item><title>干煸花椰菜</title><link>/post/10225-%E5%B9%B2%E7%85%B8%E8%8A%B1%E6%A4%B0%E8%8F%9C/</link><pubDate>Thu, 17 Dec 2020 17:10:34 +0600</pubDate><guid>/post/10225-%E5%B9%B2%E7%85%B8%E8%8A%B1%E6%A4%B0%E8%8F%9C/</guid><description>花椰菜别名花菜、菜花。不过最近市场上有这种看上去跟花菜相似，但花球不如花菜密麻，说也叫花菜，只是品种不同，但更好吃呢！所以就买点回来试试。
花菜容易生菜虫，所以在炒之前，将菜花放在盐水里浸泡几分钟
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 油 适量 盐 适量 大蒜 适量 青椒 适量 肉 100g 花椰菜 250g 老干妈香辣酱 适量 准备食材 最后加盐调味即可 把花菜洗净用手把上面的花瓣成小块，下边的茎去皮切片，青椒洗净切块，肉切片备用 起锅放油，放入大蒜跟肉翻炒 肉颜色变白，加入一勺老干妈香辣酱炒匀 放入花菜中火翻炒均匀 加入少许水或高汤焖熟 放入青椒翻炒均匀</description></item><item><title>椰奶木瓜冻</title><link>/post/10242-%E6%A4%B0%E5%A5%B6%E6%9C%A8%E7%93%9C%E5%86%BB/</link><pubDate>Wed, 16 Dec 2020 17:11:11 +0600</pubDate><guid>/post/10242-%E6%A4%B0%E5%A5%B6%E6%9C%A8%E7%93%9C%E5%86%BB/</guid><description>木瓜大家都知道营养好，尤其就女性，而且口味香甜，具有抗衰美容、隆胸养颜、平肝和胃，舒筋活洛的功效。吃多了木瓜炖牛奶，今天我们来换一种吃法吧！
1.先倒椰汁到木瓜里面，是为了看需要多少椰汁，不至于一下子倒太多到锅里 2.椰汁也可以换成牛奶
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 木瓜 250g 椰子汁 适量 吉利丁片 一片 备好材料 吉利丁片先用冷水泡软 木瓜对半切，挖去籽 然后把口挖大一点点，边缘尽量厚度均匀 先把椰子汁倒适量到木瓜里面，齐平即可 然后把木瓜里面的椰子汁倒入锅里，烧至微开即可 然后趁热加入泡好的吉利丁片搅拌均匀，关火 冷却后的椰子汁倒入木瓜里，放冰箱冷藏至凝固后即可切片装盘。</description></item><item><title>白玉桃胶春季皮肤水当</title><link>/post/10205-%E7%99%BD%E7%8E%89%E6%A1%83%E8%83%B6%E6%98%A5%E5%AD%A3%E7%9A%AE%E8%82%A4%E6%B0%B4%E5%BD%93/</link><pubDate>Thu, 10 Dec 2020 17:09:50 +0600</pubDate><guid>/post/10205-%E7%99%BD%E7%8E%89%E6%A1%83%E8%83%B6%E6%98%A5%E5%AD%A3%E7%9A%AE%E8%82%A4%E6%B0%B4%E5%BD%93/</guid><description>春天马上就要到了，春风却不那么温煦，吹得皮肤干巴巴的真要命，这个时候进食一些能让皮肤水当当的甜品，是很棒的呦：） 桃胶也叫“桃花泪”，拉丁名 Prunus persica(L.) Batsch, P.davidiana(Carr.)Franch。为蔷薇科植物桃或山桃等树皮中分泌出来的树脂。 桃胶有缓解压力，清血降脂的功效；更是美容养颜的圣品。 白玉桃胶&amp;ndash;美好的名字，春天里，在春风浅笑里，我们多吃点滋养皮肤，滋阴润燥的美容甜品吧：） 做个水当当的嫩美人，拒绝干燥和细纹 清甜适口的白玉桃胶，少了一分甜腻，多</description></item><item><title>木瓜酸奶</title><link>/post/10210-%E6%9C%A8%E7%93%9C%E9%85%B8%E5%A5%B6/</link><pubDate>Mon, 23 Nov 2020 17:10:01 +0600</pubDate><guid>/post/10210-%E6%9C%A8%E7%93%9C%E9%85%B8%E5%A5%B6/</guid><description>自从家里有了破壁料理机后，每天都离不开这个厨房新宠了，在春节回老家的日子里，特别不习惯，宝宝也每天念叨着要吃这样那样的需要用破壁料理机做的食物，春节回来后，破壁料理机立马运转起来了，打细腻的五谷豆浆、营养的蔬果汁、细细的果仁粉等等，今天又打了细腻爽滑的木瓜酸奶。 不喜欢单独吃木瓜，也不喜欢单独和酸奶，但是将这两种结合起来，就成了我最爱的饮料啦，木瓜酸奶具有美容养颜丰胸的效果，女性朋友不要错过哟，将木瓜和酸奶一起用破壁料理机打成细腻的汁，味道又更胜一筹哟，我家宝宝说很像冰淇淋，用料理机只要短短几十秒，细腻爽
做好的木瓜酸奶要尽快饮用完。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 酸奶 200g 木瓜 500g 准备好原材料 倒入酸奶 木瓜去籽 将木瓜肉装进料理机桶里 料理机插上电源，调到“蔬果” 启动开关，打至细腻即可 做好的成品</description></item><item><title>鸽子汤</title><link>/post/10227-%E9%B8%BD%E5%AD%90%E6%B1%A4/</link><pubDate>Thu, 12 Nov 2020 17:10:36 +0600</pubDate><guid>/post/10227-%E9%B8%BD%E5%AD%90%E6%B1%A4/</guid><description> 炖久一些更营养美味
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 2小时以上 1-2人 姜 适量 猪瘦肉 适量 红枣 适量 鸽子 1只 首先将鸽子去脚，姜切片，猪瘦肉切块。 锅中倒入小半锅清水，下入瘦肉块、姜片、鸽子，焯去血水，捞出洗净。 准备一个碗，将瘦肉放入碗中，放入鸽子、姜片、红枣、清水。 然后放入锅中隔水蒸4个小时，蒸好后就可以出锅了。</description></item><item><title>木瓜杏仁冻</title><link>/post/10186-%E6%9C%A8%E7%93%9C%E6%9D%8F%E4%BB%81%E5%86%BB/</link><pubDate>Mon, 26 Oct 2020 17:09:11 +0600</pubDate><guid>/post/10186-%E6%9C%A8%E7%93%9C%E6%9D%8F%E4%BB%81%E5%86%BB/</guid><description>木瓜性温味酸，平肝和胃，舒筋络，活筋骨，降血压。 富含17种以上氨基酸及钙、铁等，还含有木瓜蛋白酶、番木瓜碱等。 木瓜中维生素C的含量非常高，是苹果的48倍。 净化血液，对肝功能障碍及高血脂、高血压病具有防治效果。 木瓜能均衡、强化青少年和孕妇妊娠期的荷尔蒙的生理代谢平衡，润肤养颜。 招待客人的佳品哦，放冰箱冷藏起来更好吃！样子也很别致的哦~杏仁露也可以用牛奶的。
1.吉利丁片提前用水泡软。 2.杏仁露不要煮开，微微加热就可以了，杏仁露也可换成牛奶。 3.吉利丁片可用果冻粉代替。 4.放入冰箱冷藏至杏仁露凝结成杏仁冻就好了。</description></item><item><title>紫薯银耳羹</title><link>/post/539-%E7%B4%AB%E8%96%AF%E9%93%B6%E8%80%B3%E7%BE%B9/</link><pubDate>Thu, 15 Oct 2020 11:47:48 +0600</pubDate><guid>/post/539-%E7%B4%AB%E8%96%AF%E9%93%B6%E8%80%B3%E7%BE%B9/</guid><description> 煮银耳可用高压锅，能更好更快煮出胶来。
准备时间 烹饪时间 食物分量 30分钟-1小时 30分钟-1小时 3-4人 鲜百合 50g 银耳 20g 冰糖 少许 紫薯 一个 首先将去好皮的紫薯切成粒。银耳泡入清水三十分钟，去蒂切成块，鲜百合去头去尾，剥开。 锅中倒入小半锅清水，将紫薯隔水蒸二十分钟，取出。 锅中倒入小半锅清水，水开后下入银耳，盖上锅盖，煮四十分钟。 再倒入紫薯，放入三勺冰糖，最后下入百合，盖上锅盖，继续煮五分钟，就可以装出享用了。</description></item><item><title>桂花杏仁茶</title><link>/post/10229-%E6%A1%82%E8%8A%B1%E6%9D%8F%E4%BB%81%E8%8C%B6/</link><pubDate>Thu, 08 Oct 2020 17:10:39 +0600</pubDate><guid>/post/10229-%E6%A1%82%E8%8A%B1%E6%9D%8F%E4%BB%81%E8%8C%B6/</guid><description>杏仁茶又称杏仁酪或杏酪，清初朱彝尊《食宪鸿秘》“杏酪”：“京师甜杏仁用热水泡，加炉灰一撮，入水，侯冷，即捏去皮，用清水漂净，再量入清水，如磨豆腐法带水磨碎。用绢袋榨汁去渣，以汁入调、煮熟，如白糖霜热啖。或量加个乳亦可。”清末薛宝辰《素食说略》也有类似的描写：“糯米浸软，掏极碎，加入去 皮苦杏仁若干，同掏细，去渣煮熟，加糖食。” 在《红楼梦》的第五十四回有这样一个细节：在元宵节的夜里，当大家都在准备看烟火的时候，贾母突然觉得腹中饥饿，于是王熙凤赶紧报上了早已准备好的夜宵名单，这长长的名单里，却没有一样合
杏仁茶颜色洁白，甜润细腻，杏仁香味浓郁，可达理气滋阴止咳。
准备时间 烹饪时间 食物分量 2小时以上 30分钟-1小时 1-2人 冰糖 适量 糯米 200g 糖桂花 适量 杏仁 400g 杏仁提前用温水浸泡几小时 然后剥去外皮（如果是去皮的杏仁就省略掉泡后再去皮） 同时将糯米浸泡2个小时。杏仁洗净和泡好的糯米一起倒入搅拌机中 泡过糯米的水一起倒入 将杏仁和糯米粉碎成杏仁米糊 把一块干净纱布铺在碗上 将粉碎好的杏仁米糊倒入纱布中过滤后挤出的就是杏仁浆 如果没有粉碎的彻底 可以再重复一次 这样做出的杏仁茶口感细腻顺滑 过滤出的杏仁渣不要扔掉 可以放到粥里或者煮饭时一起煮 将杏仁米糊倒入砂锅中 再加入一点水 如果粉碎的时候加的水多 这时就少加一些 小火加热 中间要不时搅拌以防沾锅 煮开后 放入冰糖煮至融化 再继续煮至汤浓稠 或自己喜欢的浓度即可</description></item><item><title>牛奶红薯羹</title><link>/post/537-%E7%89%9B%E5%A5%B6%E7%BA%A2%E8%96%AF%E7%BE%B9/</link><pubDate>Wed, 07 Oct 2020 11:47:42 +0600</pubDate><guid>/post/537-%E7%89%9B%E5%A5%B6%E7%BA%A2%E8%96%AF%E7%BE%B9/</guid><description>红薯含有丰富的淀粉、维生素、纤维素等人体必需的营养成分，还含有丰富的镁、磷、钙等矿物元素和亚油酸等。红薯含有大量不易被吸消化酵素破坏的纤维素和果胶，能刺激消化液分泌及肠胃蠕动，从而起到通便作用。另外，它含量丰富的β-胡萝卜素是一种有效的抗氧化剂，有助于清除体内的自由基。孕妇在孕晚期由于胎位不断下降，下腹常常感到坠胀，消化功能可能变得差了，同时，还可能伴有便秘、尿频、水肿等症，这时经常给孕妇吃一些红薯可以防止孕期便秘。
1、因为要放牛奶，所以煮红薯的水量不可太多。 2、白糖的用量依个人的口味放入。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 1-2人 白糖 适量 红薯 250克 牛奶 200毫升 红薯削去外皮后洗净。 洗好的红薯切成小块。 把切好的红薯放入煮锅里，加少许水（刚没到红薯表面即可）煮熟。 红薯煮熟后倒入牛奶煮沸。 放入适量白糖搅匀即可食用。（3岁以内的宝宝尽量不放糖）</description></item><item><title>橙香酱猪蹄</title><link>/post/10193-%E6%A9%99%E9%A6%99%E9%85%B1%E7%8C%AA%E8%B9%84/</link><pubDate>Sat, 03 Oct 2020 17:09:27 +0600</pubDate><guid>/post/10193-%E6%A9%99%E9%A6%99%E9%85%B1%E7%8C%AA%E8%B9%84/</guid><description>亲耐滴豆子们，想我了没？我想肯定很多人都很想我吧，嘿嘿，别拍砖哈，我也想你们。最近春困人乏，犯懒了不少，干什么都没精打采，别说做美食了，连相机都不想拿了，这可不行啊，再不做美食，大家恐怕都要把我给忘掉了。趁着清明节三天假，我也得勤奋一把，争取给大家做几道漂亮滴菜菜，好让各位把我牢牢滴记在心间，哈哈。 不忘说一句，大家节日快乐哟！
1、橙子皮也可用陈皮来代替。 2、炖肉的时候一定要加热水，这一点我反复强调了多次了。 3、我用的是欣和豆瓣酱，味道很不错。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 1-2小时 3-4人 盐 少许 鸡精 少许 干辣椒 3个 老抽 30ml 生抽 20ml 开水 适量 料酒 30ml 八角 3个 豆瓣酱 2勺 猪蹄 2只 花椒 20个 大葱段 4段 桂皮 2根 冰糖 5个 橙子皮 1/2个 倒入生抽。 猪蹄斩块、洗净，凉水下锅。 倒入15ml料酒，焯水。 将焯好水的猪蹄捞出，橙子皮切丝，准备好所有原料。 炒锅洗净，重新置于火上，倒入适量油，用中小火加至七成热。 倒入八角、桂皮、花椒、干辣椒炒出香味。 放入大葱段炒香。 倒入焯好水的猪蹄，翻炒均匀。 倒入冰糖，再沿着锅边淋入15ml料酒，炒匀。 倒入老抽，炒匀。 倒入开水（水量将没过猪蹄为宜），转大火，开锅之后放入豆瓣酱，翻炒均匀后转小火炖一个半小时。 放入橙子皮丝、盐、鸡精，翻炒至橙皮刚刚变软即可出锅。</description></item><item><title>舌尖2美食木瓜雪耳羹</title><link>/post/10248-%E8%88%8C%E5%B0%962%E7%BE%8E%E9%A3%9F%E6%9C%A8%E7%93%9C%E9%9B%AA%E8%80%B3%E7%BE%B9/</link><pubDate>Thu, 01 Oct 2020 17:11:29 +0600</pubDate><guid>/post/10248-%E8%88%8C%E5%B0%962%E7%BE%8E%E9%A3%9F%E6%9C%A8%E7%93%9C%E9%9B%AA%E8%80%B3%E7%BE%B9/</guid><description>木瓜是药食具佳的瓜果，银耳是较为名贵的营养滋补品，这道木瓜银耳羹，银耳软滑润口，木瓜清香软甜，炎炎夏日里吃上一碗木瓜银耳羹，滋润解暑效果非常好。 造型时尚、安全耐用的苏泊尔精陶深汤煲，精选进口矿石制造，蓄热效果非常好，使用苏泊尔精陶深汤锅可以比其它陶锅节省不少时间，高效节能环保。
1、木瓜易煮烂，可最后与冰糖一起加入，如果想吃很烂的木瓜，可以和银耳一起放入； 2、使用冰糖食疗效果更好。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 30分钟-1小时 1-2人 冰糖 适量 清水 适量 银耳 10g 木瓜 100g 成品 倒入适量清水 放入冰糖 原材料准备好 木瓜去籽去皮切小块 银耳温水泡发 把银耳放入苏泊尔精陶深汤煲中 烧开后煲60分钟 继续放入木瓜 继续煲10分钟即可，苏泊尔精陶深汤煲，精选进口矿石制造，蓄热效果好，比其它陶锅节省不少时间</description></item><item><title>肉皮豌豆</title><link>/post/10263-%E8%82%89%E7%9A%AE%E8%B1%8C%E8%B1%86/</link><pubDate>Wed, 16 Sep 2020 17:12:08 +0600</pubDate><guid>/post/10263-%E8%82%89%E7%9A%AE%E8%B1%8C%E8%B1%86/</guid><description>私房菜，原来不外传的，这次破天荒。肉皮豌豆超好吃，趁热吃还粘嘴唇的。胶原蛋白。好东东。不吃会后悔一辈子的。肉皮冻是凉菜，Q弹。肉皮豌豆是热菜。不油粘嘴唇的。丰胸菜，超过吃猪蹄，猪爪。而且价格便宜。 真没办法，有人要盗我的菜，上面加了好豆水印，盗去可以给好豆做广告。
没鸡清汤，只有加点味精了。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 30分钟-1小时 1-2人 油 适量 盐 适量 白砂糖 适量 豌豆 适量 肉皮 250g 鸡清汤 1碗 装盘。 肉皮，洗清，水煮，去肥膘。加点盐再煮透。 切长条，会卷起来。 新鲜豌豆。 先油煸豌豆，七分熟。 加肉皮，肉皮汤，鸡清汤，糖，盐。煮到汤汁浓厚。</description></item><item><title>红烧猪蹄</title><link>/post/541-%E7%BA%A2%E7%83%A7%E7%8C%AA%E8%B9%84/</link><pubDate>Fri, 11 Sep 2020 11:47:52 +0600</pubDate><guid>/post/541-%E7%BA%A2%E7%83%A7%E7%8C%AA%E8%B9%84/</guid><description>红烧猪蹄是很家常的菜肴之一，也是食肉一组不可抵挡的美味。 猪蹄含有丰富的胶原蛋白质，脂肪含量也比肥肉低，并且不含胆固醇。对防治皮肤干瘪起皱、增强皮肤弹性和韧性，对延缓衰老和促进儿童生长发育具有功效。 红烧是最简单的做法，也是每个厨房新手一定要学会的美味之一哦！
猪蹄要用冷水焯烫，才能把猪蹄中的血水煮出来，然后再过凉水处理掉上面的猪毛，这样猪蹄烧出来口感才好。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 2小时以上 3-4人 盐 适量 鸡精 少许 葱姜 适量 料酒 20ml 大料 3个 香叶 2片 生抽 25ml 猪蹄 2个 老抽 10ml 冰糖 10g 花椒 3g 加入生抽。 加入适量的清水。 淋入料酒炒香。 加入老抽。 猪蹄洗净剁小块。 猪蹄冷水入锅焯烫后处理干净上面猪毛。 炒锅倒油放入冰糖。 把冰糖炒至融化。 然后放入作料。 再到入猪蹄翻炒。 加入葱姜继续翻炒。 炒至猪蹄上色。 大伙煮开撇去浮沫。 然后加盖中小火慢炖60-80分钟。 猪蹄以熟加盐，鸡精调味，大火收汁即可。</description></item><item><title>木瓜炖雪蛤</title><link>/post/10270-%E6%9C%A8%E7%93%9C%E7%82%96%E9%9B%AA%E8%9B%A4/</link><pubDate>Sun, 30 Aug 2020 17:12:23 +0600</pubDate><guid>/post/10270-%E6%9C%A8%E7%93%9C%E7%82%96%E9%9B%AA%E8%9B%A4/</guid><description>一到寒冷的季节，很多女性便会感到全身发冷，手、足等末梢部位尤其如此。而女性宫寒不仅仅是手脚易发凉，最重要是子宫温度偏低，不适合胎儿生长，即使怀孕也容易流产，因此临床上就出现了宫寒性不能生孕，这令很多宫寒女性备孕受到阻碍。今天，小渔为各位小主们推荐适合宫寒女性备孕的食谱——木瓜牛奶炖雪蛤。我们一起来学习一下如何做吧？​
1、冰糖的用量根据自身口味增减。 2、木瓜不宜久炖，30分钟以内为佳，以保留更多的维生素。 3、雪蛤比较腥，用姜片能去掉腥味，一定不能缺的。 4.雪蛤进补不适用于儿童。
准备时间 烹饪时间 食物分量 2小时以上 1-2小时 3-4人 冰糖 1块 红枣 2个 木瓜 1个 连体雪蛤膏 5g 鲜奶 1盒 姜片 2-3片 1.</description></item><item><title>红糖米酒煮蛋</title><link>/post/10267-%E7%BA%A2%E7%B3%96%E7%B1%B3%E9%85%92%E7%85%AE%E8%9B%8B/</link><pubDate>Thu, 27 Aug 2020 17:12:13 +0600</pubDate><guid>/post/10267-%E7%BA%A2%E7%B3%96%E7%B1%B3%E9%85%92%E7%85%AE%E8%9B%8B/</guid><description>换季身体容易积累湿气，这样煮出来的美食能除湿，这些原料南方很多家庭都用来做月子餐，所以补血养颜的效果非常好。再加上纯手工做的老红糖，米酒还有丰胸功能！所以，这样的早餐对女生来说是再好不过了！
如果怕甜的可以只加半颗红糖。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 30分钟-1小时 1-2人 红枣 2颗 水 1碗 土鸡蛋 1颗 米酒 1小汤匙 柏朵蔓手工红糖 1颗 枸杞 5颗 准备原材料：红枣两个 准备原材料：枸杞5颗。这个数量看自己爱好，我加的比较多点。 准备原材料：土鸡蛋一颗，没有土鸡蛋其他鸡蛋也可以。 准备原材料：醪糟，也就是米酒，适量 手工古法红糖一颗。怕甜加半颗也可以 先加入红糖，水，枸杞，红枣煮开，换小火炖十分钟。（红枣建议用手撕开，更入味） 加米酒，煮开关小火 最后加搅碎的鸡蛋进去，煮开即可食用！ 盛出，食用！</description></item><item><title>木瓜鲜奶冻</title><link>/post/10251-%E6%9C%A8%E7%93%9C%E9%B2%9C%E5%A5%B6%E5%86%BB/</link><pubDate>Tue, 25 Aug 2020 17:11:38 +0600</pubDate><guid>/post/10251-%E6%9C%A8%E7%93%9C%E9%B2%9C%E5%A5%B6%E5%86%BB/</guid><description>天气慢慢热起来了，奉献一份可爱的凉点~很好吃哦~亲们有机会可以做做看哦~也很简单~最主要的，这道甜品很健康~而且美容对身体也很好的哦！
这道甜品美味做法又简单~尤其这样处理木瓜后~有种不同的感受哦~嘿嘿！~最后预祝亲们成功！
准备时间 烹饪时间 食物分量 30分钟-1小时 30分钟-1小时 3-4人 牛奶 200ml 淡奶油 60ml 白砂糖 25g 木瓜 1个 吉利丁片 3片 首先木瓜从中间一切两半，把中间的籽什么的清理干净 吉利丁用冰水泡软，再隔水至完全融化，备用 把淡奶油和牛奶倒入小锅中加热，倒入糖搅拌至完全融化，再加入吉利丁溶液拌匀 溶液搅拌好后，分别倒入处理好的两半木瓜中，在木瓜表面包上保鲜膜 放入冰箱冷藏凝固，凝固后就完成啦~吃时把保鲜膜揭开，切成厚一点的片，很美味的哦！</description></item><item><title>红烧猪蹄</title><link>/post/547-%E7%BA%A2%E7%83%A7%E7%8C%AA%E8%B9%84/</link><pubDate>Wed, 19 Aug 2020 11:48:05 +0600</pubDate><guid>/post/547-%E7%BA%A2%E7%83%A7%E7%8C%AA%E8%B9%84/</guid><description>红烧猪蹄是以猪蹄为主要食材的家常菜，味道可口，营养价值丰富，亦可美容养颜。猪蹄中含有较多的蛋白质、脂肪和碳水化合物，可加速新陈代谢，延缓机体衰老，并且对于哺乳期妇女能起到催乳和美容的双重作用，另外具通乳脉，滑肌肤、去寒热、托痈疽、发疮毒、抗老防癌之功效，特别适宜于经常四肢乏力、两腿抽筋、麻木、消化道出血、失血休克及缺血性脑病患者食之。 每个地方都有不同的制作猪蹄的方法，今天介绍的红烧猪蹄是我家的做法，做法非常简单，而且颜色鲜亮，非常入味。热着吃，咬上去非常软烂，黏黏糯糯的，个人强烈推荐！ 材料：猪蹄4个、
幸福的眼泪小小啰嗦： 1、买回来的猪蹄要提前洗干净，浸泡。焯水的时候要凉水放入，然后不盖盖子，大火焯水，这样可以更好的让肉中的血水，脏东西释放出来。 2、炖猪蹄的时候让猪蹄都浸在汤汁中，这样做出来的猪蹄颜色才能均匀。 3、如果不小心水放多了不要紧，最后开大火收汁，边收汁边用铲子搅拌，这样浓郁的汤汁都吸收到猪蹄里，味道更浓郁。
准备时间 烹饪时间 食物分量 2小时以上 2小时以上 3-4人 葱 适量 蒜 适量 姜 适量 油 适量 盐 适量 大料 适量 桂皮 适量 小茴香 适量 香叶 适量 猪蹄 4个 酱豆腐 2块 猪蹄先放在清水里浸泡2小时以上。然后洗干净，摘干净皮上的毛。 然后放在冷水中开大火焯水，焯水的时候不盖盖子。待水开四面颜色变白捞出，再用开水将猪蹄上的沫子冲干净。 炒锅中放入适量色拉油，放入适量冰糖，中火炒糖色。 炒至冰糖溶化，颜色变成焦黄色。 放入猪蹄，立刻转小火翻炒至皮都变成金黄色。 然后放入适量的老抽、料酒、葱、姜、蒜、大料、桂皮一起翻炒一下。 放入适量清水。水开后撇去浮沫。将酱豆腐捣碎放入，小茴香和香叶装在调料包里一同放入。 开锅后盖上锅盖转小火炖2小时。炖到一小时的时候，放入适量盐进去调下味。 炖两个小时后转大火收汁。 待汤汁差不多收干关火即可。</description></item><item><title>清新鲜花生浆</title><link>/post/10268-%E6%B8%85%E6%96%B0%E9%B2%9C%E8%8A%B1%E7%94%9F%E6%B5%86/</link><pubDate>Fri, 14 Aug 2020 17:12:17 +0600</pubDate><guid>/post/10268-%E6%B8%85%E6%96%B0%E9%B2%9C%E8%8A%B1%E7%94%9F%E6%B5%86/</guid><description>新鲜花生又上市了。盐煮花生吃了好几拨，忽然反应，还没喝过新鲜花生打的浆。 豆腐机或豆浆机有加热功能，打出来的浆喝着大概有煮花生的味道。要吃新鲜花生自然清新的味道，就用料理机。大功率至尊宝，高转速，破壁不破壁倒是次要，重要的是口感细腻无颗粒。 果然很细腻，连皮渣也看不出来。红皮白瓤的花生米变成淡淡粉色的浆，什么都不加，味道也很好。
花生用量可以随自己喜好酌情增减。 打好的花生浆可以根据自己口味加糖调味或直接饮用。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10分钟内 1-2人 新鲜花生仁 50g 凉开水 250g 用料 盖好盖子 倒出饮用 打浆结束 倒入料理机 选择蔬果键 启动 鲜花生去壳，取50克花生仁 加入凉开水 料理机飞速旋转</description></item><item><title>猪蹄炖鹰嘴豆</title><link>/post/10224-%E7%8C%AA%E8%B9%84%E7%82%96%E9%B9%B0%E5%98%B4%E8%B1%86/</link><pubDate>Tue, 11 Aug 2020 17:10:30 +0600</pubDate><guid>/post/10224-%E7%8C%AA%E8%B9%84%E7%82%96%E9%B9%B0%E5%98%B4%E8%B1%86/</guid><description>这道炖猪蹄是为了尝试我的新天际炖锅准备的，里面的调料还是按照本帮的口味，以前一直用油和冰糖炒糖色，我想尝试用水和冰糖烧糖色，尝试是成功的，炖好之后，猪蹄口感肥而不腻，鹰嘴豆很绵的口感，连那红汤也可以喝的，很鲜美。
1，猪蹄用清水浸泡时间久一点能去除异味 2，鹰嘴豆浸泡时间久一点口感更绵
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 2小时以上 6人以上 料酒 适量 盐 适量 八角 适量 生抽 适量 冰糖 适量 姜片 适量 老抽 适量 猪蹄 1000g 鹰嘴豆 适量 加入盐 加入生抽和老抽 上桌 出锅 倒入开水 猪蹄先用清水浸泡4小时，中途换2次清水之后用温水洗干净 鹰嘴豆洗净后浸泡8小时以上 准备姜片，冰糖和八角 锅内冷水加入姜片倒入猪蹄焯水后捞起洗净 锅内倒入半碗水加入冰糖 用中小火一直烧到锅内糖水冒气泡 加入猪蹄一直煸炒至全部沾上糖水加入料酒 加入姜片和八角 把食物移至炖盅倒入鹰嘴豆 按炖煮3小时</description></item><item><title>红焖猪脚黄豆</title><link>/post/546-%E7%BA%A2%E7%84%96%E7%8C%AA%E8%84%9A%E9%BB%84%E8%B1%86/</link><pubDate>Sat, 08 Aug 2020 11:48:03 +0600</pubDate><guid>/post/546-%E7%BA%A2%E7%84%96%E7%8C%AA%E8%84%9A%E9%BB%84%E8%B1%86/</guid><description>猪脚与黄豆所含的营养都非常丰富，二者相结合，既能美容养颜，又能补钙强身，且多吃黄豆对孕妇消浮肿也很好。这样多的好处，难怪猪脚炖黄豆一直是民间孕产妇中极受欢迎的滋补美味。 鲜红油亮的汤汁咸鲜微甜，猪脚的皮与筋Q弹筋道，肉质却软烂易嚼，黄豆软软糯糯吸饱了重口味的汤汁，淋一勺到米饭上更是超级下饭。这样的美味，岂独孕产妇们喜欢，偶们未嫁滴单身女人也喜欢哪~~
1、 猪脚上的毛一定要去除干净，最好是卖家已处理过的净猪脚，并请其剁好块。将猪脚先泡出血水，再煮一下更加去除杂味，再用凉水冲凉后可使皮肉筋道有嚼头。 2、 放山楂不仅去杂味可以使肉质更易熟烂，如果没有可以到药店的中药柜台买山楂干，或者像偶一样用2块山楂卷、果丹皮之类的也可以。 3、 最后在高压锅中添的水量不要太多，无须没过食材，只要能没过食材底部，估计煮15分钟不会干锅的量就可以。
准备时间 烹饪时间 食物分量 2小时以上 30分钟-1小时 3-4人 料酒 适量 油 适量 盐 适量 生抽 适量 鸡精 适量 老抽 适量 水 适量 猪脚 950克 黄豆 120克 绵白糖 3大勺 大料 1枚 葱 15克 姜 7克 干红椒 2克 山楂 2枚 美极鲜酱油 少许 将干黄豆放入大碗中冲洗一下，用凉水浸泡2小时以上至泡发成长圆形的豆。 将猪脚剁成块，洗净后用凉水浸泡约20分钟。 将猪脚捞出，再冲洗干净，放入煮锅中，倒入适量冷水，放入大料、1小勺料酒，加盖后大火煮开。 用勺子撇去浮沫后，继续加盖转中火煮10分钟。 葱切长段、姜切大块后用刀背拍一下。 将煮过的猪脚捞出，用凉水冲洗至凉，放入高压锅中。再将泡好的黄豆捞出，冲洗干净后也放入高压锅中。再放入葱、姜、干红椒、山楂，加入适量水，水量约没过食材底部即可。点火，大火煮开。 炒锅中倒入适量油，油量比平时炒菜时略多些。待油温高后放入白糖，炒至糖完全融化。 将炒过的糖连油一起倒入高压锅中。 放入适量料酒、老抽、生抽、美极鲜、盐、鸡精。 翻炒几下，将食材和调料炒匀。 盖上锅盖，扣上响阀。待响阀响后转中火，焖约15分钟，关火。静置约5分钟，打开锅盖。 再度开火，收浓汤汁后盛出，撒上些小葱段点缀即可。</description></item><item><title>酒酿猪蹄</title><link>/post/548-%E9%85%92%E9%85%BF%E7%8C%AA%E8%B9%84/</link><pubDate>Tue, 04 Aug 2020 11:48:06 +0600</pubDate><guid>/post/548-%E9%85%92%E9%85%BF%E7%8C%AA%E8%B9%84/</guid><description>猪蹄，其中含有大量的胶原蛋白质，它在烹调过程中可转化成明胶，能防治皮肤干瘪起皱、增强皮肤弹性和韧性，对延缓衰老和促进儿童生长发育都具有物殊意义。酒酿，富含碳水化合物、蛋白质、B族维生素、矿物质等，具有益气、生津、活血、丰胸等作用。 猪蹄和酒酿都是美容养颜的好东西，但平时在家里都是分开食用。这次我尝试把两者一同做菜，没想到味道非常好。做的时候整个厨房里都弥漫着酒酿的香气，口水直流，挡都挡不住。等到做好时候一端上餐桌，没几分钟时间就抢光光了，哈，大家都说太好吃了！闺蜜还问我这道大菜是不是做法很复杂，很费时间？
1、猪蹄在买的时候请师傅剁碎，家里剁的话比较危险。 2、生抽和老抽是为了提鲜和上色用的，如果不喜欢的话可以少放，做出的成品颜色会略浅。 3、我买的酒酿比较浓稠，加水时要没过猪蹄，防止粘锅。 4、酒酿含有少量酒，这道菜我不建议吃完饭马上开车的人吃，毕竟酒后不开车。 5、这道菜比较甜，糖尿病人最好不要碰。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 3-4人 盐 适量 生抽 适量 姜 1块 蒜 3瓣 老抽 适量 猪蹄 1只 酒酿 1盒 猪蹄一只，买的时候请师傅剁碎即可 姜蒜洗净拍碎 酒酿一盒 猪蹄焯水后洗净血沫 放入高压锅内 加入一整罐酒酿 依个人口味加入加入生抽、老抽和盐，加水至没过猪蹄。高压锅上汽后中火压15分钟，关火冷却后捞出即可。</description></item><item><title>原汁蹄花</title><link>/post/10236-%E5%8E%9F%E6%B1%81%E8%B9%84%E8%8A%B1/</link><pubDate>Mon, 27 Jul 2020 17:10:54 +0600</pubDate><guid>/post/10236-%E5%8E%9F%E6%B1%81%E8%B9%84%E8%8A%B1/</guid><description>蹄花是成都的著名小吃之一。顾名思义，就是将猪蹄用小火长时间煨制成皮裂露骨，呈“开花”状即成。 馋嘴乐今天煨制一款【原汁蹄花】，没有添加辅料，原汁原味原生态。 【原汁蹄花】的特点：汤汁清澈、口味清淡、猪蹄软烂，入口即化，是营养精品。
1、煨制蹄花，可以添加一些辅料，如：花生、蚕豆等等。 2、水开后放猪蹄，意义在于把营养成分尽可能留在猪蹄中。这种情况煨制3.5小时就可以了。 3、如果冷水放猪蹄，汤汁的营养成分就多一些。这种情况下，用这种锅时，总的时间要需5个小时以上。水开就需要2个多小时。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 2小时以上 1-2人 姜 适量 盐 适量 猪蹄 1个 清水 2000ml 材料：猪蹄 1个约300g、姜适量、清水 2000ml、盐适量。 将处理干净的猪蹄，凉水入锅，水开后煮1-2分钟，去除异味。捞出用清水冲洗干净。 选择紫砂煲为煨制锅具。 紫砂煲中加开水2000ml，姜片，放入洗净的猪蹄。猪蹄开水入锅，能锁住营养成分，减少营养的流失。 选择高火键。待开锅后，盖上盖煨制。 煨制2个小时左右的时候，揭开盖，撇净浮油。 煨制到3个小时左右时，加适量的盐调味，然后再煨制30分钟左右。 煨制到3.</description></item><item><title>黑椒蚝油黄豆猪蹄</title><link>/post/10176-%E9%BB%91%E6%A4%92%E8%9A%9D%E6%B2%B9%E9%BB%84%E8%B1%86%E7%8C%AA%E8%B9%84/</link><pubDate>Sun, 26 Jul 2020 17:08:50 +0600</pubDate><guid>/post/10176-%E9%BB%91%E6%A4%92%E8%9A%9D%E6%B2%B9%E9%BB%84%E8%B1%86%E7%8C%AA%E8%B9%84/</guid><description>胸部的丰挺美观可以增加自信心，其实美丽与健康是一体两面的，平时摄取食物的营养，与日常生活的调养与运动，就可以达到良好的丰胸效果。并不是说非要靠钱才能堆出来的，只要掌握好窍门，先要给胸部增加足够的营养，然后辅以按摩丰胸。而想要有迷人的外表，就必须先打好健康的基础。女人一般都进的厨房，在满足先生的脾胃需求时也要照顾一下自己的饮食情况。多做一两道给胸部增加营养的食品，岂不是两全其美吗？ 今天这两道由黄豆和猪蹄烹任出来的美食，可是我的美丽武器之一哦！ 黄豆、青豆和黑豆都是著名的丰胸食品，不仅富含蛋白质、卵磷脂，还
1、红粬仅为上色用，可无 2、客家米酒可以用般米酒代替。 3、此菜为黄豆猪蹄汤的汤渣利用版，喜欢汤的可以参考之前发过的菜谱。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 30分钟-1小时 1-2人 油 适量 盐 适量 生抽 适量 蚝油 适量 猪蹄 500g 黄豆 100g 黑椒粉 适量 红粬粉 适量 客家米酒 适量 生抽、蚝油、米酒、黑椒粉调成味汁。 泡发的黄豆捞起滤汤备用（此菜里的黄豆是由黄豆猪蹄汤捞出来的） 猪蹄捞起滤汤备用（此菜里的猪蹄是由黄豆猪蹄汤捞出来的） 坐锅热油，下猪蹄煎至微黄。 倒入黄豆继续煎制。 淋入步骤1的味汁，和少许的红粬粉翻至均匀。 倒入稍盖面的汤（就是之前煲出来的汤，温水也可以。），烧开后转中火加盖焖。 待汁剩小半时开大火收一下即可。</description></item><item><title>板栗烧鸡</title><link>/post/10244-%E6%9D%BF%E6%A0%97%E7%83%A7%E9%B8%A1/</link><pubDate>Thu, 23 Jul 2020 17:11:18 +0600</pubDate><guid>/post/10244-%E6%9D%BF%E6%A0%97%E7%83%A7%E9%B8%A1/</guid><description> 鸡肉切成块后先焯水，再将鸡肉先煎一下，吃起来更香；煎过后会发现油脂增多，可以将鸡油倒出一些，这样更健康 2. 留些底油先煸炒大料， 这样能更激发大料的香味 准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 30分钟-1小时 5-6人 葱 适量 姜 适量 花椒 适量 八角 适量 生抽 适量 冰糖 适量 麻油 适量 番茄酱 适量 大蒜叶 适量 三黄鸡 1只 熟板栗 250g 首先将三黄鸡剁成块，葱白切段，姜切片，大蒜叶用斜刀切段。 锅中倒入清水，将鸡块下锅焯水，变色后捞出沥干。 锅中留底油，将鸡块放入锅中翻炒，待水分煎干、变色后，捞出鸡块备用。 准备油锅，待油温烧到8成热时，将板栗下锅，炸至五成熟后捞出控油。 锅中留底油，下入姜片、八角、花椒煸香，随后加入葱白段、适量冰糖、适量番茄酱。 接着倒入生抽，再将鸡块放入锅中均匀翻炒，然后加入适量清水，以盖过鸡肉三分之二为宜，大火煮开后，加入板栗，盖上锅盖，继续煮20分钟，待汤汁逐渐收干时，加入大蒜叶，焖两分钟左右，翻炒收汁，最后滴入适量麻油，就大功告成啦！</description></item><item><title>香卤猪蹄</title><link>/post/10266-%E9%A6%99%E5%8D%A4%E7%8C%AA%E8%B9%84/</link><pubDate>Mon, 13 Jul 2020 17:12:13 +0600</pubDate><guid>/post/10266-%E9%A6%99%E5%8D%A4%E7%8C%AA%E8%B9%84/</guid><description>猪蹄富含胶原蛋白，是美容佳品，香卤猪蹄软糯香辣，吃起来不油腻，冬日进补首选。
1.卤料需先用油炒香后再放水煮，这样做出来更香。 2.猪蹄焯水时，加入适量料酒及花椒，可去除腥味。
准备时间 烹饪时间 食物分量 无 1-2小时 1-2人 油 适量 花椒 适量 酱油 适量 姜 1块 葱 1根 蚝油 适量 香叶 3片 桂皮 1块 红糖 适量 甜面酱 适量 干辣椒 10个 八角 3个 十三香 1匙 猪蹄 800g 猪蹄改刀。 焯水，焯水时放入适量料酒及花椒。焯完水后，用清水将猪蹄冲洗干净。 锅中倒入少许油，烧热。 将八角、桂皮、香叶、干辣椒、花椒爆炒出香味。 炒香后加入姜、葱、酱油、蚝油、甜面酱、红糖，继续翻炒均匀。 加入开水煮制，并加入一匙十三香。 卤水烧开后，将猪蹄加入锅中。 焖煮90分钟左右，带汁水浓缩、猪蹄软烂时即可出锅。 香糯可口的猪蹄就可以食用了。</description></item><item><title>鸡胗烧花菜</title><link>/post/10213-%E9%B8%A1%E8%83%97%E7%83%A7%E8%8A%B1%E8%8F%9C/</link><pubDate>Tue, 07 Jul 2020 17:10:03 +0600</pubDate><guid>/post/10213-%E9%B8%A1%E8%83%97%E7%83%A7%E8%8A%B1%E8%8F%9C/</guid><description>花菜富含大量的维生素C，维C含量是西红柿的3.2倍，在补充维生素及抗癌防癌方面，一直扮演着“贫民医生”的角色，多吃菜花有利于人的生长发育，可以促进肝脏解毒，增强人体免疫力。 鸡胗是我比较喜欢吃的内脏，韧脆适中，口感好，有帮助身体消化的作用，适合爆炒和卤，今天这道菜用的是爆炒的做法。
1、鸡胗是内脏，有股异味，可用盐搓洗，或用淘米水清洗，或者用开水焯一下； 2、要想吃上脆口的花菜，我的秘决是开盖炒至熟，保证不发软； 3、炒鸡胗一定要大火，不然会失去滑嫩感。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10-20分钟 1-2人 淀粉 少许 姜 2片 鸡精 少许 精盐 适量 香油 少许 大蒜 2瓣 南瓜 50g 料酒 1汤勺 生抽 1/2汤勺 花菜 150g 鸡胗 4个 蚝油 1/3汤勺 原料准备好； 花菜洗净撕小朵，南瓜去皮切成丝，姜切丝，大蒜剁碎； 鸡胗用盐搓洗后冲洗干净，切十字花，调入料酒、蚝油、生抽、淀粉和少许盐腌制5分钟； 锅内入适量油，放入姜丝和大蒜沫炒香，下入花菜翻炒至七分熟； 下入南瓜同炒至熟，调入盐、鸡精和少许生抽，盛出备用； 另起一锅，入适量烧至6分热时，把鸡胗倒入滑油，取出，下入姜丝和蒜沫炒香，再次下入鸡胗旺火快炒两三分钟； 鸡胗熟后，把炒好的花菜倒入锅中，炒匀即可关火，点上香油； 盛盘出锅。</description></item><item><title>红烧肉炖红薯</title><link>/post/10221-%E7%BA%A2%E7%83%A7%E8%82%89%E7%82%96%E7%BA%A2%E8%96%AF/</link><pubDate>Fri, 03 Jul 2020 17:10:22 +0600</pubDate><guid>/post/10221-%E7%BA%A2%E7%83%A7%E8%82%89%E7%82%96%E7%BA%A2%E8%96%AF/</guid><description> 无
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 3-4人 白糖 适量 料酒 适量 姜 适量 盐 适量 八角 适量 老抽 适量 五花肉 适量 红薯 适量 五花肉切块，红薯切块，姜切片。 油锅烧至七成热，倒入红薯，炸至完全变熟，捞出。 锅留底油，放入五花肉，煎至五花肉焦黄，加入一勺半白糖，均匀翻炒。加入姜片、八角炒香，淋入料酒、老抽 翻炒上色，倒入盖过五花肉二分之一的清水，大火烧开转小火炖至五花肉软烂。 放入红薯、半勺盐，小火焖十分钟，翻拌均匀，出锅即可</description></item><item><title>丰胸米酒</title><link>/post/543-%E4%B8%B0%E8%83%B8%E7%B1%B3%E9%85%92/</link><pubDate>Sun, 28 Jun 2020 11:47:55 +0600</pubDate><guid>/post/543-%E4%B8%B0%E8%83%B8%E7%B1%B3%E9%85%92/</guid><description>以前在贵州饭店吃过甜酒，初次吃时很不喜欢那种发酵过头的味道，不过有段时间却有些想念，后来又做了几次越吃越好吃了.甜甜的，而且酒酿对身体还是很有好处的，又可以美容丰胸，做法也不难，很多同事已经被我教会了，而且自己做的成本不高，两斤米6元，一袋酒曲1元，就能秘到两三斤的甜酒，要是在超市买成品这个价格可能只能买到半斤，而且还不是很醇的米酒，所以还是自己动手吧.
米蒸的不要太软，这关做出的米酒没有口感，米很粘. 容器一定要干净，无生水无油，这样米酒才不容易长毛坏掉. 放凉开水是可以吃到更多的米汤，也不会让米酒吃起来过甜. 最后放凉水开也可以起到终止发酵的目地，这样就不会因为放置一段时间让米变空失去口感，也不会让酒味过浓过辣. 在经期前每天早起吃一点红糖米酒煮蛋会起到丰胸的效果，蛋不要过老，米酒不用煮，将红糖煮开，打入鸡蛋盛出后放三勺米酒即可.
准备时间 烹饪时间 食物分量 2小时以上 30分钟-1小时 1-2人 糯米 1000g 甜酒曲 7g 凉开水 适量 将糯米洗净泡20小时左右，糯米用手一搓即碎的程度即可.</description></item><item><title>红枣鲫鱼木瓜汤</title><link>/post/10261-%E7%BA%A2%E6%9E%A3%E9%B2%AB%E9%B1%BC%E6%9C%A8%E7%93%9C%E6%B1%A4/</link><pubDate>Fri, 12 Jun 2020 17:12:04 +0600</pubDate><guid>/post/10261-%E7%BA%A2%E6%9E%A3%E9%B2%AB%E9%B1%BC%E6%9C%A8%E7%93%9C%E6%B1%A4/</guid><description>《舌尖2》第四集“家常”中提到了红枣鲫鱼木瓜汤。 气味清甜、香润鲜美木瓜的清甜遮盖住了鲫鱼的腥味，鱼汤喝起来鲜甜可口。 鲫鱼是饮食中常见的佳肴，有很高的营养价值，因为鲫鱼含动物蛋白和不饱和脂肪酸，常吃鲫鱼不仅能健身，还能减少肥胖，有助于降血压和降血脂，使人延年益寿。 中医认为鲫鱼能补虚、温中下气、利水消肿，清烧能治胃肠道出血和呕吐反胃。外用还有解毒消炎的作用。尤其是治疗产后乳少更有独到之处。 木瓜中含有维生素B、C、E、蛋白质、胡萝卜素等，木瓜性味平、稍微有点寒，木瓜有助消化之外还能消暑解渴、润肺止咳。它
木瓜最后放入，不需要久煮，以免破坏木瓜的营养成分。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 油 适量 盐 适量 红枣 30g 鲫鱼 1条 木瓜 100g 放入红枣 鲫鱼一条处理干净 准备木瓜，红枣浸泡十分钟洗净 木瓜去皮去籽切块 锅热油，放入姜片 放入鲫鱼 将鲫鱼煎至两面金黄后盛出 锅内放入水 水沸腾后放入姜片 将煎好的鲫鱼放入开水锅中 大火煮沸后，转小火煮半小时 加入木瓜，继续煮至木瓜变软 最后加入盐调味即可</description></item><item><title>木瓜牛奶汁</title><link>/post/10259-%E6%9C%A8%E7%93%9C%E7%89%9B%E5%A5%B6%E6%B1%81/</link><pubDate>Thu, 11 Jun 2020 17:11:57 +0600</pubDate><guid>/post/10259-%E6%9C%A8%E7%93%9C%E7%89%9B%E5%A5%B6%E6%B1%81/</guid><description>一直很喜欢木瓜清甜的味道。不论是直接拿来生吃，或是做成各样甜品，都十分美味。一起来做美味又养颜的木瓜牛奶汁吧！
木瓜要选比较熟的，打出来的木瓜牛奶才香甜。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 1-2人 蜂蜜 适量 纯净水 适量 木瓜 200g 纯牛奶 250g 加入适量蜂蜜 木瓜一个洗净从中间切开 用勺子挖出籽 去皮切成小块 果肉放入料理机中 倒入纯牛奶，加入少量纯净水 料理机开始工作 工作结束装杯即可</description></item><item><title>银耳南瓜粥</title><link>/post/545-%E9%93%B6%E8%80%B3%E5%8D%97%E7%93%9C%E7%B2%A5/</link><pubDate>Thu, 11 Jun 2020 11:48:03 +0600</pubDate><guid>/post/545-%E9%93%B6%E8%80%B3%E5%8D%97%E7%93%9C%E7%B2%A5/</guid><description> 1、可以放冰箱里保存，随时吃 2、可以煮的稀一些当做甜品或者冷饮来喝 3、南瓜可以少放一些，银耳和糯米是主料
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 3-4人 糯米 70g 南瓜 150g 银耳 15g 冰糖 少许 葡萄干 少许 首先将银耳泡水两个小时，切成小块。 南瓜切成小块。 锅中倒入小半锅清水，水开后下入洗净的糯米，大火烧开，转小火，煮十分钟，再下入南瓜煮十分钟。 最后放入银耳、葡萄干，加两勺冰糖调味，拌匀，继续煮五分钟，即可装盘食用。</description></item><item><title>卤汁猪皮</title><link>/post/2785-%E5%8D%A4%E6%B1%81%E7%8C%AA%E7%9A%AE/</link><pubDate>Sat, 30 May 2020 12:58:32 +0600</pubDate><guid>/post/2785-%E5%8D%A4%E6%B1%81%E7%8C%AA%E7%9A%AE/</guid><description> 熬煮猪皮的时间由自己的口感来决定。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 30分钟-1小时 3-4人 白糖 适量 盐 适量 生抽 适量 桂皮 适量 老抽 适量 小茴香 适量 猪皮 适量 迷迭香 适量 猪皮切成块。 锅入热水，下入猪皮，加盖煮五分钟，捞出。然后将猪皮去除肥油。 锅入清水，放入猪皮、老抽、生抽、一勺半盐、一勺白糖、小茴香、桂皮、迷迭香，盖锅盖。 浸泡三十分钟。再开火煮二十分钟，将猪皮捞出，放在熟食板上，切条，装盘。即可</description></item><item><title>杏仁豆浆</title><link>/post/10174-%E6%9D%8F%E4%BB%81%E8%B1%86%E6%B5%86/</link><pubDate>Wed, 27 May 2020 17:08:50 +0600</pubDate><guid>/post/10174-%E6%9D%8F%E4%BB%81%E8%B1%86%E6%B5%86/</guid><description>从中国带回来的黄豆眼见就快吃完了，随手抓了一把杏仁一起打浆。 味道更加的浓郁多层。 黄豆的营养国人皆知，这杏仁营养价值更丰富。 杏仁含有丰富的单不饱和脂肪酸，有益于心脏健康；含有维生素E等抗氧化物质，能预防疾病和早衰。
1．磨豆浆，豆类一定要提前浸泡。 2．一定要捡出坏豆，坏豆影响口味和健康。 3．杏仁含有毒物质氢氰酸，不可以大量食用。
准备时间 烹饪时间 食物分量 2小时以上 10分钟内 1-2人 清水 适量 杏仁 20g 黄豆 40g 冲洗干净。 黄豆40克，杏仁20克。 将黄豆和杏仁提前一晚泡上。 第二日捡出坏豆。 将黄豆和杏仁放入豆浆机内，注入适量的清水。 插上电源，机器开始工作。 不一小会豆浆就打好了。 将渣保留着，可做葱油饼的油酥馅。 http://www.</description></item><item><title>冰糖炖木瓜</title><link>/post/10223-%E5%86%B0%E7%B3%96%E7%82%96%E6%9C%A8%E7%93%9C/</link><pubDate>Tue, 26 May 2020 17:10:27 +0600</pubDate><guid>/post/10223-%E5%86%B0%E7%B3%96%E7%82%96%E6%9C%A8%E7%93%9C/</guid><description>木瓜来自自家的小农场，自己种出来的瓜果疏菜是最健康营养的，见木瓜都长熟了，拿来炖了糖水喝，滋润滋润下。。。
木瓜要去掉里的瓤，否则会不好吃。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 1-2小时 3-4人 冰糖 适量 清水 适量 木瓜 1个 银耳 半个 准备好食材。 然后切小块。 银耳浸泡15分钟。 木瓜剥皮。 挖去里面的瓤，然后切小块。 炖锅里放上适量水。 放进木瓜。 接着放进银耳。 最后半小时放进冰糖即可。（炖两小时）</description></item><item><title>黑豆猪蹄汤</title><link>/post/10220-%E9%BB%91%E8%B1%86%E7%8C%AA%E8%B9%84%E6%B1%A4/</link><pubDate>Mon, 11 May 2020 17:10:20 +0600</pubDate><guid>/post/10220-%E9%BB%91%E8%B1%86%E7%8C%AA%E8%B9%84%E6%B1%A4/</guid><description> 无
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 30分钟-1小时 5-6人 葱 适量 料酒 适量 姜 适量 盐 适量 酱油 适量 猪蹄 1只 黑豆 适量 首先将猪蹄 砍成块、黑豆泡水十二小时、姜切片、葱白切段。 锅中倒入半锅清水，淋入适量料酒，放入猪蹄，焯出血水，捞入凉水洗净。 准备好高压锅，下入猪蹄、黑豆以及泡黑豆的水，加入姜、葱，倒入适量酱油，小半锅清水，以盖过猪蹄为宜，按下煲汤模式，煲好后，加一勺盐调味，拌匀，即可盛盘享用。</description></item><item><title>海参红烧肉</title><link>/post/10216-%E6%B5%B7%E5%8F%82%E7%BA%A2%E7%83%A7%E8%82%89/</link><pubDate>Thu, 30 Apr 2020 17:10:06 +0600</pubDate><guid>/post/10216-%E6%B5%B7%E5%8F%82%E7%BA%A2%E7%83%A7%E8%82%89/</guid><description> 无特殊技巧
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 30分钟-1小时 3-4人 葱 适量 白糖 适量 料酒 适量 姜 适量 盐 适量 八角 适量 水淀粉 适量 蚝油 适量 老抽 适量 五花肉 300g 海参 适量 首先将五花肉切块，海参泡发后切块、姜切片、葱白切段。 锅中倒入热水，下入海参，淋入适量料酒，盖上锅盖，小火煮十分钟后，捞出。 锅中倒入油，下入姜片，煸炒数秒，接着加入五花肉，待肥肉煸出油后，舀出多余的油，淋入适量料酒，加入葱段，倒入少量老抽，翻炒上色。 随后加半勺白糖翻炒均匀，倒入适量清水，与五花肉相平为宜，加入八角，盖上锅盖。 煮至五花肉软烂时，再加入海参，加半勺盐，适量蚝油，加盖，继续焖五分钟，然后勾上水淀粉，翻炒收汁，就可以出锅享用了！</description></item><item><title>酸菜炖猪蹄</title><link>/post/549-%E9%85%B8%E8%8F%9C%E7%82%96%E7%8C%AA%E8%B9%84/</link><pubDate>Tue, 28 Apr 2020 11:48:08 +0600</pubDate><guid>/post/549-%E9%85%B8%E8%8F%9C%E7%82%96%E7%8C%AA%E8%B9%84/</guid><description>酸菜和中国人比较亲，山南海北都能见到它的身影。是中国人餐桌最有中国味道的家常腌制菜肴。 酸菜酸香味醇、清淡爽口、采用生物抑菌，富含乳酸菌,膳食纤维等营养物质，不含有防腐剂和色素，是一种绿色天然的健康食品。 因其酸香味春，开胃生津，不论是生食还是炒至，烧汤，都是老少喜爱的一种食材。 昨天老公想吃猪蹄，我用酸菜和其搭配一起，即可解油腻又能开胃提味，尤其是汤汁泡饭超级美味，稍微花点心思让猪蹄也能变成肥而不腻,酸菜味鲜,开胃爽口的下饭菜。
猪蹄用冷水焯烫可以更好的除去一些脏水和异味，然后在把上面的一些杂毛剔除干净。 酸菜要先炒出香味在炖至才会更有味。 酸菜本身很有咸味，会越煮越咸，所以菜肴不用再加盐。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 1-2小时 3-4人 鸡精 少许 葱姜 适量 白糖 3g 料酒 20ml 猪蹄 2个 酸菜 100g 老抽 15ml 大料 4个 准备好所有的食材。 加入料酒炒香。 加入老抽。 倒入猪蹄翻炒。 猪蹄洗净冷水入锅焯烫，然后洗净剔除上面杂毛。 炒锅倒油爆香葱姜和大料。 再加入白糖继续炒至猪蹄上色。 然后倒入砂锅加入适量的清水。 加盖大火煮开小火慢炖1个小时。 炒锅稍倒一点油倒入酸菜炒出香味。 然后加入猪蹄中。 继续炖煮15分钟，加少许鸡精关火。</description></item><item><title>手工美食啤酒猪蹄</title><link>/post/10239-%E6%89%8B%E5%B7%A5%E7%BE%8E%E9%A3%9F%E5%95%A4%E9%85%92%E7%8C%AA%E8%B9%84/</link><pubDate>Sun, 19 Apr 2020 17:11:06 +0600</pubDate><guid>/post/10239-%E6%89%8B%E5%B7%A5%E7%BE%8E%E9%A3%9F%E5%95%A4%E9%85%92%E7%8C%AA%E8%B9%84/</guid><description>去超市走到生鲜柜时看到了猪蹄，好像些时日没吃这货了，就买了点回来用啤酒烧，这样烧的猪蹄不会那么的油腻，还有股清香，喜欢的朋友可以试试。
因为我的啤酒的量不够才加水的
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 30分钟-1小时 3-4人 油 适量 盐 适量 八角 适量 酱油 适量 桂皮 适量 生姜 适量 蒜苗 适量 猪蹄 460g 啤酒 1听 美味出锅 冷水放入猪蹄煮开，捞出洗净沥干，摘净毛。 焯过水的猪蹄冲洗干净备用，准备其它食材 锅里加少许油烧热后加入猪蹄和蒜苗煸炒 加入干辣椒、八角和桂皮，加适量酱油炒均 加入啤酒 加少许清水烧开大火烧开转小火煨烧30-40分钟左右</description></item><item><title>竹荪滚鸡脚汤</title><link>/post/10177-%E7%AB%B9%E8%8D%AA%E6%BB%9A%E9%B8%A1%E8%84%9A%E6%B1%A4/</link><pubDate>Fri, 17 Apr 2020 17:08:50 +0600</pubDate><guid>/post/10177-%E7%AB%B9%E8%8D%AA%E6%BB%9A%E9%B8%A1%E8%84%9A%E6%B1%A4/</guid><description>夏日用竹荪滚鸡脚汤，最是美味汤汁也清淡。常喝这汤，能滋润肤质，美白肤皮，增强皮肤弹性，防止皱纹及角质层增生。 竹荪性凉，夏日多吃也无妨，再说要多吃竹荪，竹荪有“刮油”的作用，能减少腹壁脂肪的贮积，是天然减肥食品。
口味偏淡的，可以不放食盐的。
准备时间 烹饪时间 食物分量 1-2小时 2小时以上 1-2人 盐 适量 清水 适量 鸡粉 适量 鸡脚 150g 竹荪 10g 猪骨头 100g 加入适量的食盐。 盖锅盖，大火煮滚。 煮滚，即可关火。 揭盖，放入适量的鸡粉。 整锅倒入电炖锅中。 食材：竹荪、鸡脚和猪骨头。 将洗净的鸡脚放入煮锅中。 焯烫一下，再次洗净鸡脚和煮锅。 将鸡脚和飞水好的猪头骨放入煮锅中，一次性注入适量放入清水。 盖锅盖，大火煮滚，再煮10分钟，关火。 盖锅盖，通电，大火炖1.</description></item><item><title>原味猪蹄汤</title><link>/post/4287-%E5%8E%9F%E5%91%B3%E7%8C%AA%E8%B9%84%E6%B1%A4/</link><pubDate>Mon, 06 Apr 2020 13:50:43 +0600</pubDate><guid>/post/4287-%E5%8E%9F%E5%91%B3%E7%8C%AA%E8%B9%84%E6%B1%A4/</guid><description>美容美容，喝猪蹄烫吧
将猪蹄用水泡1-2小时泡出血水，这样去腥比较好，加点盐进去效果会更好
准备时间 烹饪时间 食物分量 2小时以上 1-2小时 1-2人 姜 适量 油 适量 盐 适量 猪蹄 600g 酒 适量 准备一只猪蹄，剁成块状 然后用自来水泡1-2个小时，将血水泡出 然后用热水焯一下，加入姜和酒去腥 然后捞起洗净沥干备用 热锅冷油，将洗净沥干的猪蹄倒入锅中煸炒 大火烧开，小火慢炖</description></item><item><title>木瓜红枣米酒牛奶羹</title><link>/post/542-%E6%9C%A8%E7%93%9C%E7%BA%A2%E6%9E%A3%E7%B1%B3%E9%85%92%E7%89%9B%E5%A5%B6%E7%BE%B9/</link><pubDate>Thu, 19 Mar 2020 11:47:55 +0600</pubDate><guid>/post/542-%E6%9C%A8%E7%93%9C%E7%BA%A2%E6%9E%A3%E7%B1%B3%E9%85%92%E7%89%9B%E5%A5%B6%E7%BE%B9/</guid><description>米酒在夏天喝可以降温防暑，在秋冬季喝可以暖身防感冒。木瓜、红枣、牛奶都是美容佳品，现在多喝这样的羹很营养很滋补哈，尤其适合我们女性朋友哦。 做这道羹时煮红枣的时间很短，所以红枣要提前泡涨才好哈。
听简单的一道菜。没什么注意事项。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 30分钟-1小时 1-2人 米酒 适量 红枣 10个 牛奶 1盒 木瓜 适量 可以开吃啦。 将木瓜去皮切小丁，红枣提前洗净泡发。 醪糟加牛奶入锅煮热加入红枣略煮。 加入木瓜煮开即可。 根据口味加少许白糖。</description></item><item><title>超级甜的DIY米酒</title><link>/post/10256-%E8%B6%85%E7%BA%A7%E7%94%9C%E7%9A%84diy%E7%B1%B3%E9%85%92/</link><pubDate>Tue, 17 Mar 2020 17:11:50 +0600</pubDate><guid>/post/10256-%E8%B6%85%E7%BA%A7%E7%94%9C%E7%9A%84diy%E7%B1%B3%E9%85%92/</guid><description>米酒营养丰富，味道好，大家都爱吃。可麻麻说，外面卖的米酒，有的做好直接就加入自来水，不卫生，还是自己动手安全、放心。
全过程，糯米不要接触到油、生水，不然容易变质。 如果米酒表面出现黑色毛毛，没关系，那是正常的好菌，可以吃的。一旦出现红色或者绿色毛毛，就表示米酒受到了污染，不能吃了！
准备时间 烹饪时间 食物分量 2小时以上 30分钟-1小时 1-2人 凉开水 适量 糯米 900g 安琪甜酒曲 10g 糯米洗干净，浸泡12小时后，蒸熟（锅里水烧开后，把糯米放在纱布上，隔水蒸。蒸好后，尝一下，如果米粒过硬，还可以再蒸一会。米粒不硬不软就可以了）； 用铲子把糯米饭铲成薄薄的片状，铺在保鲜膜上晾凉，手摸上去感觉不到热就差不多了（一定要凉透喔，甜酒曲在30度左右时最活跃，如果超过40度，可能就把菌烫死了，就做不出米酒了）； 把8g安琪甜酒曲均匀的撒在糯米饭表面，用铲子把一片片糯米饭放在无油无水的带盖容器中（最好是不锈钢、玻璃或者搪瓷容器中，我用的是1L酸奶机的不锈钢内胆）； 用勺子把糯米饭轻轻压紧，沾点凉开水把米饭表面抹光，在米饭正中间戳一个 费列罗大小的凹陷。在凹陷中倒满凉开水。把剩余的甜酒曲均匀的撒在2盒米饭的表面（每盒1g）。 注意：凉开水的水面上也要撒上酒曲喔！ 容器盖上盖子，放入酸奶机，选择米酒功能。现在我这儿室温10-25度之间，48小时就做成米酒了。如果室温接近30度，可能24小时就做好了。室温超过30度的夏天，都不需要用酸奶机辅助加热了。 注意：酸奶发酵最佳温度40多度，而米酒发酵30多度就够了，所以，没有米酒功能的酸奶机不能直接发酵米酒，可以在酸奶机内垫一块小毛巾，再把不锈钢内胆放进去，同时注意24小时之后摸一下内胆底部，如果烫手，可以拔掉酸奶机电源，过几个小时，温度降下来了，再插上电源。防止酸奶机内温度过高，米酒发酸。 这是48小时后的成品。安琪甜酒曲做出的米酒特别甜，家人尝了之后都说甜的像放了糖似得。所以，在成品中，又加入了500ml凉开水。之后把米酒放入冰箱中，终止发酵。冷藏5、6个小时后，再吃，味道最佳(^_^)</description></item><item><title>山药红枣猪手汤</title><link>/post/10230-%E5%B1%B1%E8%8D%AF%E7%BA%A2%E6%9E%A3%E7%8C%AA%E6%89%8B%E6%B1%A4/</link><pubDate>Fri, 06 Mar 2020 17:10:39 +0600</pubDate><guid>/post/10230-%E5%B1%B1%E8%8D%AF%E7%BA%A2%E6%9E%A3%E7%8C%AA%E6%89%8B%E6%B1%A4/</guid><description> 无
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 1-2小时 3-4人 料酒 适量 姜 适量 盐 适量 花雕酒 适量 肉蔻 适量 枸杞 适量 猪蹄 1只 山药 300g 红枣 适量 锅中倒入半锅清水，淋入适量料酒，放入猪蹄，焯出血水，捞入凉水洗净。 首先将猪蹄砍成块、山药滚刀切块、姜切片。 将猪蹄放入锅中，倒入清水，水面盖过猪蹄为宜，加入肉蔻、姜片，淋入适量花雕酒，盖上锅盖，大火烧开，转小火煮一个小时 再下入山药、红枣，加盖，继续煮二十分钟后，入枸杞，加一勺半盐调味，拌匀，稍煮两分钟，即可享用。</description></item><item><title>香辣鸡翅</title><link>/post/10196-%E9%A6%99%E8%BE%A3%E9%B8%A1%E7%BF%85/</link><pubDate>Tue, 11 Feb 2020 17:09:32 +0600</pubDate><guid>/post/10196-%E9%A6%99%E8%BE%A3%E9%B8%A1%E7%BF%85/</guid><description> 1、炸制鸡翅时要小火，否则鸡翅的边缘容易炸糊，变黑。 2、鸡翅经过炸制再炒，色泽金黄更能勾引人的食欲。
准备时间 烹饪时间 食物分量 30分钟-1小时 10-20分钟 3-4人 香醋 适量 白糖 适量 料酒 适量 姜 适量 盐 适量 蒜子 适量 生粉 适量 干辣椒 适量 生抽 适量 酱油 适量 鸡翅 6个 首先将鸡翅切成块、姜切片、蒜子切片、干辣椒切节。 将鸡翅倒入碗中，接入半勺盐、少许料酒，拌匀后加两勺生粉，再次拌匀，腌制40分钟。 接着来调碗汁：准备好碗，倒入少许料酒、适量盐、少许白糖、少量酱油、适量香醋、生抽，倒入半勺生粉，拌匀备用。 锅中倒入油，烧至5成热时，将鸡翅倒入锅中，炸至金黄色后捞出控油。 锅中留底油，下入花椒、姜片、蒜片煸香，接着放入干辣椒节，翻炒数秒后，将鸡翅倒入锅中，翻炒至香味溢出时，倒入调好的碗汁，翻炒收汁就可以出锅享用啦。</description></item><item><title>奶油蔬菜汤</title><link>/post/10243-%E5%A5%B6%E6%B2%B9%E8%94%AC%E8%8F%9C%E6%B1%A4/</link><pubDate>Thu, 06 Feb 2020 17:11:14 +0600</pubDate><guid>/post/10243-%E5%A5%B6%E6%B2%B9%E8%94%AC%E8%8F%9C%E6%B1%A4/</guid><description>这个蔬菜汤是我利用做批萨剩下的边角余料做的。
芝士熔化在汤里味儿比较浓，半片就够了，多了会腻。 热量很高哦！减肥人士就不推荐喽！！
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 玉米粒 适量 洋葱 半个 芝士 1片 海鲜菇 适量 西红柿 半个 牛奶 1袋 彩椒 半个 做批萨剩下的边角余料：洋葱丝，彩椒，海鲜菇，虾仁。 西红柿半个切碎，蒜，洋葱切沫儿。 锅内熔化一小块黄油，放入西红柿碎炒出沙。加入洋葱、蒜沫儿炒香。 放入1中的边角料炒至八成熟。 另起一汤锅。加入一袋牛奶半杯水烧开后，将炒到八分熟的蔬菜到入，加适量盐，再次开锅后将芝士切粒儿放入锅内搅拌至熔化后关火即可。 喜欢的还可以撒入点黑糊椒粉。</description></item><item><title>小西红柿切法</title><link>/post/10191-%E5%B0%8F%E8%A5%BF%E7%BA%A2%E6%9F%BF%E5%88%87%E6%B3%95/</link><pubDate>Wed, 22 Jan 2020 17:09:19 +0600</pubDate><guid>/post/10191-%E5%B0%8F%E8%A5%BF%E7%BA%A2%E6%9F%BF%E5%88%87%E6%B3%95/</guid><description> 无
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 西红柿 适量 无 无 取两个一样的盘子，将大小相当的小西红柿放在其中一个盘子里 将另外一个盘子盖上 刀从两个盘子中间的缝隙进入，横切到另一边 拿走盖在顶上的盘子，西红柿全部被切成整齐的两半了！</description></item><item><title>百香果咖啡椰汁糕</title><link>/post/10250-%E7%99%BE%E9%A6%99%E6%9E%9C%E5%92%96%E5%95%A1%E6%A4%B0%E6%B1%81%E7%B3%95/</link><pubDate>Mon, 30 Dec 2019 17:11:36 +0600</pubDate><guid>/post/10250-%E7%99%BE%E9%A6%99%E6%9E%9C%E5%92%96%E5%95%A1%E6%A4%B0%E6%B1%81%E7%B3%95/</guid><description>前几天在小区里团购了2斤百香果 4.5一斤，我从来没吃过，很想试试是什么味道，所以就团了两斤 我从来没吃过，不知道要怎么吃，我问卖果的人 她说，就吃里面的连核子一起吃，如果觉得酸可以加点蜂蜜 我回来就试了试，切开果子，好香哦，感觉像芒果味，又像番石榴味 感觉好多种水果的味道集合在一起，我想这可能就是它叫百香果的原因吧 吃起来就酸酸的，挺好吃，加不加蜂蜜我都觉得没问题 还剩下几个不知道做什么好，本来想做慕斯，可是没有淡奶油 也不想为了几个百香果去买淡奶油了 所以想想还是做椰汁糕好了，因为够简单 想着还有咖啡</description></item><item><title>双皮奶</title><link>/post/10192-%E5%8F%8C%E7%9A%AE%E5%A5%B6/</link><pubDate>Sat, 21 Dec 2019 17:09:23 +0600</pubDate><guid>/post/10192-%E5%8F%8C%E7%9A%AE%E5%A5%B6/</guid><description>双皮奶，顾名思义，乃含双皮之奶也。据说当年顺德一位叫何十三的农家子弟，在清晨烹制早餐的时候，不小心在水牛奶里翻了个花样，不久有个识货的老朋友买去了配方，开了间食档，这顺德双皮奶便吃成了传统，而双皮奶也便由清末流传至今。
冷却后放冰箱里冻一下味道更好，还可以依各人喜好在上面加些红豆冰、樱桃或是可可粉之类的。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10-20分钟 1-2人 白砂糖 适量 鸡蛋 2个 牛奶 500ml 红豆 适量 牛奶，鸡蛋，白砂糖，红豆。 要用全脂奶，脂肪含量越高越好；牛奶不能煮开，否则奶皮过早形成会破，热牛奶要放一会儿，让奶皮有时间充分凝结； 要用文火慢慢炖，牛奶刚刚全部凝结就关火，老了口感就不好了；把锅盖留个缝隙，如果不留的话水蒸汽滴到上面会起疙瘩； 把白砂糖倒入蛋清中。打匀。 把之前煮好的牛奶，放上红豆上锅蒸。 大火蒸15分钟，形成奶皮。 香气浓郁，奶味浓，蛋味够的双皮奶就好了。</description></item><item><title>牛奶蒸鸡蛋羹</title><link>/post/540-%E7%89%9B%E5%A5%B6%E8%92%B8%E9%B8%A1%E8%9B%8B%E7%BE%B9/</link><pubDate>Fri, 20 Dec 2019 11:47:51 +0600</pubDate><guid>/post/540-%E7%89%9B%E5%A5%B6%E8%92%B8%E9%B8%A1%E8%9B%8B%E7%BE%B9/</guid><description>鸡蛋是每个家庭烹饪时都会用到的食材，普通，便宜。但别小看鸡蛋，蛋白含有人体必需的8种氨基酸，且与人体蛋白的组成极为近似，所以人体对鸡蛋蛋白质的吸收率非常高；蛋黄中含有丰富的卵磷脂、固醇类、蛋黄素以及钙、磷、铁、维生素A、维生素D及B族维生素。鸡蛋在烹饪中应用非常广，是许多中西式菜肴或点心的基本原料。 蒸鸡蛋可保留了鸡蛋中大部分的营养，且易于消化，很适合幼儿及体弱者。这道菜中介绍的是酸甜味的鸡蛋羹，加了牛奶与果酱，口感嫩滑清新，可作为甜点在早餐、下午茶或餐后食用。
1，果酱加入可使牛奶蛋羹酸甜清新，建议用自制的果酱更美味健康； 2，鸡蛋液与加入的牛奶体积比例大约为1：2~1：3为宜； 3，若要鸡蛋羹更细腻平滑，可将蛋液过滤去除泡沫。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10分钟内 1-2人 鸡蛋 45g 牛奶 150ml 果酱 15g 玉米粒 少量 原料集合图 牛奶倒入奶锅，加入白糖 开火将牛奶热至糖融化，牛奶温热，关火冷却 鸡蛋去壳，搅拌蛋液 将冷却后的牛奶倒入蛋液中，搅拌均匀 再加入果酱，若果酱有果粒要打散拌匀 将蛋液反复搅打均匀 锅内水烧开 将装有牛奶蛋液的容器放在蒸架上 盖锅盖，大火蒸4~5分钟，待蛋液凝固即可取出 将果酱点缀在蛋面上 撒上熟玉米粒即成</description></item><item><title>木瓜玉米猪蹄汤</title><link>/post/10238-%E6%9C%A8%E7%93%9C%E7%8E%89%E7%B1%B3%E7%8C%AA%E8%B9%84%E6%B1%A4/</link><pubDate>Sat, 07 Dec 2019 17:11:01 +0600</pubDate><guid>/post/10238-%E6%9C%A8%E7%93%9C%E7%8E%89%E7%B1%B3%E7%8C%AA%E8%B9%84%E6%B1%A4/</guid><description>熟木瓜除了直接吃之外，还可以煲汤吃，现在天气凉了，吃了生冷的水果胃会不舒服，如果将水果加热再吃就会好点，所以就有了以下这个汤，木瓜玉米猪蹄汤，猪蹄是家人的最爱，但只吃肉是不行的，还要搭配上蔬菜水果，这样子才会营养均衡哦！
熟木瓜比较软，所以要煲好汤才再放进去煲，如果一起放到电压力锅中煲一小时，木瓜会煲烂掉
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 1-2小时 3-4人 盐 适量 水 适量 玉米 1根 猪蹄 1只 木瓜 1个 可以上桌了 木瓜备用 玉米切段备用 猪蹄氽水备用 然后将玉米和猪蹄放到电压力锅中，加水适量，按“汤”键烹调 烹调结束后将猪蹄捞起，留汤和玉米备用 木瓜切大块 然后将木瓜放入煲好的汤中再煲一会儿，待木瓜煲软出味后即可（可按个人口味加盐调味）</description></item><item><title>香蕉牛奶果汁</title><link>/post/10195-%E9%A6%99%E8%95%89%E7%89%9B%E5%A5%B6%E6%9E%9C%E6%B1%81/</link><pubDate>Mon, 11 Nov 2019 17:09:32 +0600</pubDate><guid>/post/10195-%E9%A6%99%E8%95%89%E7%89%9B%E5%A5%B6%E6%9E%9C%E6%B1%81/</guid><description>以前做过香蕉牛奶，味道非常的好，这次尝试增加了一些橙子，味道挺清香，但不知道为什么放久了竟然会变黑，上网查了一下资料，好在香蕉和橙子可以一起吃。
如果不喜欢橙子可以不放，香蕉和牛奶一起的味道很好
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 3-4人 糖 适量 香蕉 2根 橙子 半个 纯牛奶 700g 加入适量白糖 香蕉去皮切成小块 橙子去皮切成小块 将橙子放进料理机 香蕉也倒进料理机 加入纯牛奶，料理机搅打1分钟即可</description></item><item><title>黄豆焖猪手</title><link>/post/10198-%E9%BB%84%E8%B1%86%E7%84%96%E7%8C%AA%E6%89%8B/</link><pubDate>Mon, 04 Nov 2019 17:09:32 +0600</pubDate><guid>/post/10198-%E9%BB%84%E8%B1%86%E7%84%96%E7%8C%AA%E6%89%8B/</guid><description>久不久会想吃一次猪蹄。经常吃猪蹄，美容养颜又补血。我养了一盒很好的老卤，卤过几次肉之后特别香。这次拿来炖猪手，炖了一大锅，两个人吃的很满足。 猪脚的功效与作用 1.补虚弱、填肾精、健腰膝。猪蹄中的胶原蛋白质在烹调过程中可转化成明胶，它能结合许多水，从而有效改善机体生理功能和皮肤组织细胞的储水功能，防止皮肤过早褶皱，延缓皮肤衰老； 2.猪蹄对于经常四肢疲乏，腿部抽筋、麻木，消化道出血，失血性休克及缺血性脑病患者一定辅助疗效，它还有助于青少年生长发育和减缓中老年妇女骨质疏松的速度； 3.猪蹄含丰富的胶原蛋白，
猪蹄的制作技巧 1.猪蹄一般用于炖汤、烧、卤； 2.制作前要检查好所购猪蹄是否有局部溃烂现象，以防口蹄疫传播给食用者，然后把毛拔净或刮干净，剁碎或剁成大段骨，连肉带碎骨一同掺配料入锅； 3.猪蹄也可做成缠蹄、煮熟切片凉拌。方法是：将新鲜猪蹄去毛刮净后，剖开并取出内骨，用盐腌渍。在准备使用时，将其卷成圆棒形，用干净布包裹，再用细长的草绳从头到尾地缠紧，放到锅中煮熟，拆去绳索和包布，即可切成一片片缠蹄肉用于凉拌； 4.猪蹄带皮煮的汤汁最后不要浪费，可以煮面条，味道鲜美而且富含有益皮肤的胶质； 5.</description></item><item><title>香酥鸭腿</title><link>/post/10202-%E9%A6%99%E9%85%A5%E9%B8%AD%E8%85%BF/</link><pubDate>Sun, 06 Oct 2019 17:09:40 +0600</pubDate><guid>/post/10202-%E9%A6%99%E9%85%A5%E9%B8%AD%E8%85%BF/</guid><description> 金黄油亮，香气四溢，外脆里酥，十分可口。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 1-2人 料酒 适量 盐 适量 生粉 适量 花椒粉 适量 面粉 适量 鸭腿 2个 将锅入半锅清水，下入鸭腿 ，放2勺盐 ， 淋入料酒， 盖锅盖， 煮熟 捞出 锅中放入4勺盐， 炒热， 放1勺花椒粉， 炒匀、捞出 准备碗， 放1勺生粉、1勺面粉， 拌匀 ，拍在鸭腿表面。 热油锅， 烧至7成热 ，下入鸭腿 ，炸至金黄，捞出。 撒上炒好的花椒盐 ，即可</description></item><item><title>牛仔骨烧土豆</title><link>/post/2517-%E7%89%9B%E4%BB%94%E9%AA%A8%E7%83%A7%E5%9C%9F%E8%B1%86/</link><pubDate>Sat, 28 Sep 2019 12:48:42 +0600</pubDate><guid>/post/2517-%E7%89%9B%E4%BB%94%E9%AA%A8%E7%83%A7%E5%9C%9F%E8%B1%86/</guid><description> 无特殊技巧
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 3-4人 葱 适量 白糖 适量 姜 适量 土豆 1个 盐 适量 干辣椒 适量 生抽 适量 蚝油 适量 胡萝卜 适量 老抽 适量 青椒 适量 牛肉酱 适量 牛仔骨 800g 将土豆切块，泡入清水中，胡萝卜切块，姜切片，葱白切段，干辣椒切开，牛仔骨砍成块，青椒切块。 锅中倒入油，下入牛仔骨，煎至两面金黄后，加入姜片、葱段、干辣椒，接着倒入清水，以盖过牛仔骨为宜。 水开后，下入土豆、胡萝卜，淋入少量生抽、老抽、加半勺白糖、一勺牛肉酱调味，小火炖15分钟。 待汤汁逐渐收干时，再加入适量蚝油、半勺盐，翻炒均匀，最后加入青椒，翻炒收汁，就可以出锅享用了。</description></item><item><title>黄豆花生猪蹄汤</title><link>/post/10208-%E9%BB%84%E8%B1%86%E8%8A%B1%E7%94%9F%E7%8C%AA%E8%B9%84%E6%B1%A4/</link><pubDate>Wed, 25 Sep 2019 17:09:57 +0600</pubDate><guid>/post/10208-%E9%BB%84%E8%B1%86%E8%8A%B1%E7%94%9F%E7%8C%AA%E8%B9%84%E6%B1%A4/</guid><description>出门在外，要照顾好自己，于是经常会自己做汤来喝，猪蹄汤是常选来做的，很喜欢喝，而且做起来也很方便，基本就是加足作料，然后坐等着喝就行啦！
煮的时候要注意关注，不要让汤沸腾出来，以免发生危险
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 2小时以上 1-2人 油 适量 盐 适量 花椒 适量 干辣椒 适量 葱姜 适量 猪蹄 500g 黄豆 适量 花生 适量 猪蹄，切成适合的小块，洗净，放入锅中 黄豆和花生，洗净后，一起放入锅中 葱姜，切成片或段 将各种作料都跟猪蹄一起放入锅中 煮一到两个小时就可以了 猪蹄汤就这样做好啦！</description></item><item><title>鲜奶木瓜冻</title><link>/post/10264-%E9%B2%9C%E5%A5%B6%E6%9C%A8%E7%93%9C%E5%86%BB/</link><pubDate>Sat, 21 Sep 2019 17:12:08 +0600</pubDate><guid>/post/10264-%E9%B2%9C%E5%A5%B6%E6%9C%A8%E7%93%9C%E5%86%BB/</guid><description>炎热的夏天没有比来份冰冰凉的奶冻更惬意的啦，这款木瓜奶冻我没有加糖，浓浓的奶味加上木瓜的香甜，健康美味还养颜哦！如果喜欢甜口的奶冻，可以加10g左右的蜂蜜或细砂糖。
淡奶油和牛奶并不是固定这些量，根据木瓜大小自己调整用量。不喜欢甜的这样就很美味，喜欢甜的亲们可以根据自己口味添加蜂蜜、炼乳、白砂糖都是很好的。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 1-2人 木瓜 半个 吉利丁片 1片 鲜奶 130g 淡奶油 70g 将木瓜洗干净，擦干水，切开，取其中半个。 用小勺将种子挖出来 再将果肉挖出一部分，挖的边缘尽可能圆，放一边备用 吉利丁片泡在凉水里泡软，挤出多余水分 淡奶油，牛奶倒进干净的容器混合，放如挤除多余水分的吉利丁片，隔水加热，边加热边搅拌，至吉利丁片完全融化 将混合液放凉 把木瓜放小碗里让木瓜能站立，倒满混合液，覆保鲜膜放冰箱冷藏三小时，过夜更佳。</description></item><item><title>南瓜花生羹</title><link>/post/551-%E5%8D%97%E7%93%9C%E8%8A%B1%E7%94%9F%E7%BE%B9/</link><pubDate>Thu, 19 Sep 2019 11:48:11 +0600</pubDate><guid>/post/551-%E5%8D%97%E7%93%9C%E8%8A%B1%E7%94%9F%E7%BE%B9/</guid><description>农历9月是敬老月，祝天下所有长者幸福安康！ 南瓜性味甘、温，归脾、胃经，有补中益气、清热解毒之功，适用于脾虚气弱、营养不良、肺痈、水火烫伤。 《本草纲目》言其“补中益气”。南瓜含瓜氨酸、精氨酸、麦门冬素及维生素A、B、C、果胶、纤维素等。所含的果胶能调节胃内食物的吸收速率，使糖类吸收减慢，可溶性纤维素能推迟胃内食物的排空，控制饭后血糖上升。果胶还能和体内多余的胆固醇结合在一起，使胆固醇吸收减少，血胆固醇浓度下降。因而南瓜有“降糖降脂佳品”之誉，患有糖尿病者，常取本品佐餐，不仅可以果腹，而且还可以降糖降脂，
1、黄油是这道甜品的灵魂，绝对不能少滴。 2、牛奶和面粉的分量可视南瓜泥的稀稠增减。 3、以上材料的所有分量都可以按个喜欢增减。 4、用微波炉加热花生要留意，2分钟时取出，翻一翻面，再继续加热2分钟。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10-20分钟 3-4人 面粉 30g 牛奶 150ml 南瓜 350g 花生仁 30g 南瓜籽 适量 白砂糖 30g 黄油 25g 把所有材料准备好。 南瓜切去外皮，切成小块。 把切成小块的南瓜放入锅中，加入适量清水，煮熟。 花生米放入微波炉中火加热4分钟左右，叮至花生香香脆脆的。 取出花生，去掉红外衣。 用食物料理机将花生磨成花生粉备用。 用食物料理机把煮熟的南瓜搅拌成泥状。 倒入小锅中，加入牛奶和砂糖，搅拌均匀。 加入面粉，用打蛋器不断地搅拌，搅至均匀，没有白色的小颗粒。 搅拌至南瓜泥慢慢变成浓稠，加入黄油，搅拌至黄油溶化即可关火。 洒入花生粉和南瓜籽。 搅拌均匀后，味道更香浓。 花生的香，黄油的浓，南瓜的滑。 搅成泥后的南瓜和花生比较容易吸收，特别适合消化功能不是特别好的所有人。</description></item><item><title>鲜花生红枣浓浆</title><link>/post/10262-%E9%B2%9C%E8%8A%B1%E7%94%9F%E7%BA%A2%E6%9E%A3%E6%B5%93%E6%B5%86/</link><pubDate>Sun, 08 Sep 2019 17:12:05 +0600</pubDate><guid>/post/10262-%E9%B2%9C%E8%8A%B1%E7%94%9F%E7%BA%A2%E6%9E%A3%E6%B5%93%E6%B5%86/</guid><description>纯味花生浆之后。加点红枣，把剩下的花生全变成浆。花生红枣不是说挺补血的吗？就来补补血。 为着避免久存+少喝水，没用太多水，没想到红枣还挺吸水，最后变成浓浓稠稠的糊状。红枣的颜色把整个浆液变成褐色，细细碎碎的枣皮镶嵌其间。花生的味道与红枣的味道混合在一起，有一点淡淡的甜，还有一点。。。是枣皮儿的味道？还是花生皮儿的味道？或者，两者的混合？说不清。不过，感觉还不错。。。。
花生与红枣的比例可以随自己喜好任意调整。 打好的浆已经很甜，可不必加糖调味。 务必盖好料理机盖子，以防搅打过程中内容物飞溅。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10分钟内 5-6人 新鲜花生仁 150g 大红枣 120g 凉开水 600g 用料 盖好盖子 红枣洗净去核 倒出饮用 打浆结束 新鲜花生去壳，取用150克花生仁 切成碎粒 将花生仁与红枣粒一起倒入料理机 倒入凉开水 选择蔬果键 启动 料理机飞速搅拌中</description></item><item><title>木瓜炖雪蛤</title><link>/post/10255-%E6%9C%A8%E7%93%9C%E7%82%96%E9%9B%AA%E8%9B%A4/</link><pubDate>Fri, 09 Aug 2019 17:11:49 +0600</pubDate><guid>/post/10255-%E6%9C%A8%E7%93%9C%E7%82%96%E9%9B%AA%E8%9B%A4/</guid><description>木瓜炖雪蛤、卖雪蛤的人说经常吃对皮肤好、新闻说有个女的天天吃木瓜炖雪蛤雌激素摄入过多吃出了乳腺癌……这玩意到底多久吃一次啊、好矛盾~
雪蛤不要买净油雪蛤、市面上90%净油雪蛤都是假的
准备时间 烹饪时间 食物分量 2小时以上 1-2小时 1-2人 冰糖 适量 姜片 适量 枸杞 适量 木瓜 1个 干雪蛤 10g 雪蛤提前一晚上用纯净水泡发去污物去黑膜 木瓜在1/3处切开 去籽 用勺子把木瓜盅扩一扩、不要把木瓜掏破 泡好的雪蛤装入炖盅 放上姜片 隔水炖1.</description></item><item><title>蹄髈黄豆汤</title><link>/post/10252-%E8%B9%84%E9%AB%88%E9%BB%84%E8%B1%86%E6%B1%A4/</link><pubDate>Thu, 18 Jul 2019 17:11:41 +0600</pubDate><guid>/post/10252-%E8%B9%84%E9%AB%88%E9%BB%84%E8%B1%86%E6%B1%A4/</guid><description>一道家常菜。参加【跟菜男学做菜】活动。有肉肉。平时只有在冬季吃这菜，现在活动需要就做了。 反正蹄胖黄豆的营养家喻户晓。这汤连不吃肉的人也想吃，至少吃点黄豆。 正巧超市爱森肉促销，加上还有优惠券，就买了一只后蹄。
分开煮，都熟了后放在一起煮，黄豆酥得快。 不爱放味精就不放。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 1-2小时 1-2人 盐 适量 黄酒 适量 黄豆 100g 蹄髈 250g 蹄胖。大骨另外烧汤用。 黄豆浸泡。 煮黄豆，多放一点水 蹄胖煮一下，去沫，加黄酒煮熟。加黄豆汤，一起再煮。 蹄胖汤。吃时切成小块。</description></item><item><title>芹菜炒羊肉</title><link>/post/10206-%E8%8A%B9%E8%8F%9C%E7%82%92%E7%BE%8A%E8%82%89/</link><pubDate>Tue, 16 Jul 2019 17:09:54 +0600</pubDate><guid>/post/10206-%E8%8A%B9%E8%8F%9C%E7%82%92%E7%BE%8A%E8%82%89/</guid><description> 1．羊肉事先腌一会可以更好的入味，时间可长可短。 2．芹菜要快炒，时间长了就变黄变软。 3．芹菜和羊肉要分开炒，最后再混合，这是一般炒肉丝的规则。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10-20分钟 3-4人 料酒 适量 姜 适量 盐 适量 蒜子 适量 胡椒粉 适量 生粉 适量 生抽 适量 香菜 适量 麻油 适量 红尖椒 适量 芹菜 300g 羊肉卷 150g 首先将芹菜切段、姜切成姜米、蒜子切成蒜米、红尖椒切条、香菜切节。 准备好羊肉，加入蒜米、加少许盐、少许胡椒粉，拌匀，随后再加入两勺生粉，拌匀，腌制十分钟。 锅中倒入油，将芹菜下锅，翻炒片刻，加半勺盐，均匀翻炒后盛出备用。 锅中倒入油，下入蒜米、姜米，翻炒数秒后，加入红椒条，倒入羊肉，翻炒至羊肉变色时，将芹菜倒入锅中翻炒，随后加少量生抽，淋入适量料酒，撒少许胡椒粉，滴入几滴麻油，翻炒上色后，加入香菜，翻炒收汁，就可以出锅装盘啦！</description></item><item><title>藕香炖猪脚</title><link>/post/10247-%E8%97%95%E9%A6%99%E7%82%96%E7%8C%AA%E8%84%9A/</link><pubDate>Fri, 28 Jun 2019 17:11:28 +0600</pubDate><guid>/post/10247-%E8%97%95%E9%A6%99%E7%82%96%E7%8C%AA%E8%84%9A/</guid><description> 猪蹄中的胶原蛋白质在烹调过程中可转化成明胶、它能结合许多水，从而有效改善机体生理功能和皮肤组织细胞的储水功能，防止皮肤过早褶皱，延缓皮肤衰老； 2. 猪蹄对于经常四肢疲乏，腿部抽筋、麻木，消化道出血，失血性休克及缺血性脑病患者一定辅助疗效，它还有助于青少年生长发育和减缓中老年妇女骨质疏松的速度； 3. 猪蹄含丰富的胶原蛋白，可促进毛皮生长，预治进行性肌营养不良症，使冠心病和脑血管病得到改善，对消化道出血、失水性休克有一定的疗效。 炖煮吃的藕选这种粉藕更好吃！
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 1-2小时 1-2人 姜 适量 盐 适量 生抽 适量 冰糖 适量 蒜头 适量 藕 500g 猪脚 1000g 啤酒 1听 猪脚洗净斩块。 放入电饭锅，加入一听啤酒。 加入生抽，冰糖，姜蒜，盐拌匀。 慢炖二个小时。 这时把藕切成块（选用粉藕） 煮至快一个小时的时候打开。 加入藕块继续煮。 二个小时后就可以了！ 盛出享用吧！</description></item><item><title>木瓜鲫鱼汤</title><link>/post/10254-%E6%9C%A8%E7%93%9C%E9%B2%AB%E9%B1%BC%E6%B1%A4/</link><pubDate>Wed, 19 Jun 2019 17:11:44 +0600</pubDate><guid>/post/10254-%E6%9C%A8%E7%93%9C%E9%B2%AB%E9%B1%BC%E6%B1%A4/</guid><description>因为正处在哺乳期，所以会时不时的买鲫鱼回来炖汤。星期天去买菜，市场一个人开着三轮车在卖木瓜，10块钱5个，个个颜色顶漂亮，刚好也买了鲫鱼，就买了10块钱的，回来煲汤喝。我挑的木瓜都是熟的，煮出来的汤甜味比较足，又因为想让宝宝跟着喝点，没放很多调料，只放了少许盐，但味道也是鲜美十足哦！
孕妇不能喝木瓜鲫鱼汤。 正在发育的青春期女孩子也要少喝。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 1-2人 姜 适量 油 适量 盐 适量 鲫鱼 2条 木瓜 1个 盛入碗中即可。 准备好材料。收拾鱼的时候一定要把鱼肚里的黑膜给去掉，反复用水冲洗。 鲫鱼用少许盐，姜丝腌渍几分钟。 木瓜削皮，买的木瓜比较小，我又比较喜欢汤甜一些，所以两条鲫鱼我用了一个木瓜。 削皮后切块备用。 电饼铛中刷一层油，打开开关。 放入鲫鱼煎两面。 另起一锅，锅中加清水烧开。 水开后将鲫鱼放入锅中炖。 鲫鱼炖10多分钟后再加木瓜。 时间一共差不半个小时左右，汤好前5分钟加盐。</description></item><item><title>豌豆玉米虾仁</title><link>/post/550-%E8%B1%8C%E8%B1%86%E7%8E%89%E7%B1%B3%E8%99%BE%E4%BB%81/</link><pubDate>Thu, 30 May 2019 11:48:08 +0600</pubDate><guid>/post/550-%E8%B1%8C%E8%B1%86%E7%8E%89%E7%B1%B3%E8%99%BE%E4%BB%81/</guid><description>豌豆是春季应季菜，它除了蛋白质在蔬菜中是领头羊外，还富含各种维生素、矿物质与膳食纤维，是低脂高营养的好食品。 玉米具有健脾利湿、开胃益智、宁心活血的作用，还有降血脂、降低血清胆固醇的功效。 此款佳肴，色彩缤纷，营养丰富，犹如把多彩的春季装入碗中，呈现在你家餐桌，让你如沐春风。 这道菜最适合孩子在春季食用，可以护眼养肝，补充蛋白质和维生素，女性食用还可改善春季肌肤干燥，有嫩肌肤美肤的作用。
虾仁焯烫时间不可过长，微变色紧缩即可盛出，然后再撒上一些淀粉拌均匀，虾仁滑油即可盛出，这样处理过的虾仁鲜嫩爽口。 豌豆和玉米提前煮一下，可缩短炒制的时间，焯烫的时候水中加点盐豌豆颜色翠绿。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10分钟内 1-2人 油 适量 盐 适量 水淀粉 适量 葱姜 适量 香油 适量 料酒 20ml 胡椒粉 2g 豌豆 100g 玉米 50g 熟北极虾 400g 准备好所有的食材。 淋入香油。 炒锅倒油爆香葱姜。 翻炒均匀关火。 熟北极虾化冻后剥成虾仁，加胡椒粉，料酒腌制片刻。 锅中水烧开放入豌豆和玉米煮上1分钟过凉。 再放入虾仁焯烫。 虾仁变色紧缩沥干水分，加入少许糖，盐和淀粉拌均匀备用。 倒入虾仁滑油盛出备用。 再倒入豌豆和玉米翻炒片刻。 加入少许糖。 再加少许盐翻炒均匀。 加胡椒粉炒均匀。 再把虾仁倒入翻炒。</description></item><item><title>土鸡焖花卷</title><link>/post/10214-%E5%9C%9F%E9%B8%A1%E7%84%96%E8%8A%B1%E5%8D%B7/</link><pubDate>Mon, 27 May 2019 17:10:06 +0600</pubDate><guid>/post/10214-%E5%9C%9F%E9%B8%A1%E7%84%96%E8%8A%B1%E5%8D%B7/</guid><description> 无
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 1-2小时 3-4人 白糖 适量 姜 适量 盐 适量 蒜子 适量 花椒 适量 八角 适量 干辣椒 适量 豆瓣酱 适量 香叶 适量 草果 适量 青椒 适量 葱白 适量 新鲜土鸡 半只 花卷 5个 葱白切段，姜切片，蒜子切粒，青椒切菱形片，花卷一开四切块，土鸡砍成块。 锅入小半锅开水，倒入鸡块，焯去血水，捞出。 锅入油，放入少许白糖，炒至熔化，倒入鸡块，翻炒均匀，放入少许豆瓣酱，炒至上色。 放入花椒、干辣椒、姜片、蒜子翻炒出香味，到入小半锅清水，放入八角、草果、香叶 盖锅盖，大火烧开转小火煮一小时，倒入青椒、葱段炒至断生，放入少许盐，拌匀。 油锅烧至五成热，倒入花卷，炸至金黄，捞出备用。 准备盘子，摆上花卷，盛入鸡块。即可</description></item><item><title>莲藕猪蹄汤</title><link>/post/7496-%E8%8E%B2%E8%97%95%E7%8C%AA%E8%B9%84%E6%B1%A4/</link><pubDate>Fri, 24 May 2019 15:40:01 +0600</pubDate><guid>/post/7496-%E8%8E%B2%E8%97%95%E7%8C%AA%E8%B9%84%E6%B1%A4/</guid><description> 1、猪蹄焯烫过后，要把上面的猪毛剔除干净。 2、当归不用很多，一小片即好，煮出汤鲜美又营养。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 1-2小时 3-4人 料酒 适量 姜 适量 盐 适量 白酒 适量 水发香菇 适量 猪蹄 1个 当归 适量 莲藕 1个 红参须 适量 首先将猪蹄脚趾去掉，砍成块，莲藕切成片，放入清水中浸泡、香菇去蒂切成条、姜切片。 锅中倒入小半锅清水，放入猪蹄，加入少量白酒焯水，待水开后，煮三分钟左右捞出。 锅中倒入油，油温上升后，将猪蹄倒入锅中翻炒，接着加入适量料酒，倒入适量清水，以与猪蹄相平为宜，加入姜片，盖上锅盖，煮五分钟左右，出现浮沫后，将浮沫去除。 接着加入藕片、香菇，待水开后，倒入高压锅中，加入红参须、当归，煲六十分钟，煲好后，加入两勺盐，拌均匀，就可以装盘享用了。</description></item><item><title>木瓜燕菜</title><link>/post/10241-%E6%9C%A8%E7%93%9C%E7%87%95%E8%8F%9C/</link><pubDate>Wed, 15 May 2019 17:11:11 +0600</pubDate><guid>/post/10241-%E6%9C%A8%E7%93%9C%E7%87%95%E8%8F%9C/</guid><description>燕窝 ，顾名思义，即是燕子的窝。不过它不是普通燕子的窝，而是一种特殊的燕子一一金丝燕的窝。 金丝燕属鸟纲，雨燕科。是候鸟，每年12月至次年3月从西伯利亚等地飞到热带沿海的天然山洞里繁衍后代。金丝燕比我们通常所见的燕子要小些，背部羽毛呈灰褐色，带有金色光泽，翅膀尖而长，四个脚趾都朝前生长。此燕喉部有很发达的粘液腺，所分泌的唾液可在空气中凝成固体，是它们筑巢的主要材料。金丝燕每年三四月份产卵。产卵前，它们每天飞翔于海面和高空，有时可高达数千米，穿云破雾，吸吮雨露，摄食昆虫。经消化后钻进险峻、阴凉、海拔较高的峭
1、燕窝一定要浸泡好后，去除杂质（本品明熹燕窝基本没有杂质非常干净）； 2、木瓜果浆最好要过滤一下，把其中的果肉筋等去除，这样成品时更好看； 3、煮制木瓜果浆时一定要小火慢煮，煮制过程中要不停的搅拌，避免糊锅。
准备时间 烹饪时间 食物分量 2小时以上 10-20分钟 1-2人 木瓜 半个 燕窝 10g 冰糖 10块 主料：明熹一品燕窝 木瓜 调料：冰糖10块 燕窝在放入纯净水中浸泡发制4-5小时、浸泡好后，去除杂质 将冰糖放入一容器中，加入半碗纯净水，将泡发的燕窝放入冰糖上，入蒸锅蒸制30分钟，蒸好后将燕窝取出，留下冰糖水 木瓜切大块、放入果汁机加入少量纯净水，打成木瓜果桨、木瓜果浆过滤备用 将冰糖水倒入木瓜果浆中、将木瓜果浆上锅小火煮制 煮制浓稠时盛入容器中将燕窝放入其中即可</description></item><item><title>花蛤猪脚汤</title><link>/post/10240-%E8%8A%B1%E8%9B%A4%E7%8C%AA%E8%84%9A%E6%B1%A4/</link><pubDate>Fri, 10 May 2019 17:11:07 +0600</pubDate><guid>/post/10240-%E8%8A%B1%E8%9B%A4%E7%8C%AA%E8%84%9A%E6%B1%A4/</guid><description>伏季休渔的日子，小城卖得最火的就是花蛤。因为它最接近大海的味道，价值又不贵，所以成了餐桌上的常客。各种用花蛤做的美食，正好可以趁机尝试一下。 花蛤猪脚汤，不知我们小城啥时流行起来的，不少餐馆都有此菜。砂煲端上来，每人分上一小碗，连汤带肉带蛤，最先被消灭的，总是那雪白鲜美的汤汁 ，再接下，吃蛤，啃猪蹄。
1花蛤一定要选用吐尽泥沙的 2猪蹄的软烂程度可根据实际情况调整 3花蛤入锅开口再煮沸腾即可，不要煮得时间太久，以免花蛤肉质变老。 4花蛤本身的咸度基上已够，所以用盐量要自已根据情况调整。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 30分钟-1小时 1-2人 葱 适量 猪蹄 1只 姜 4片 花蛤 500g 准备食材 猪蹄分割成小块洗净，凉水入锅大火煮开。 不断的去掉汤里的浮沫，以保证汤汁清澈 当汤汁变白，浮沫都去掉时，加入4片姜 转中小火，慢炖50分钟以上至猪蹄软烂，汤汁雪白。 加入清洗过吐尽泥沙的花蛤 大火煮至花蛤的壳全部展开，关火。 尝一下汤的味道，根据情况调整咸度，加葱花点缀。</description></item><item><title>啤酒烧猪蹄</title><link>/post/534-%E5%95%A4%E9%85%92%E7%83%A7%E7%8C%AA%E8%B9%84/</link><pubDate>Fri, 10 May 2019 11:47:37 +0600</pubDate><guid>/post/534-%E5%95%A4%E9%85%92%E7%83%A7%E7%8C%AA%E8%B9%84/</guid><description>俺滴私房菜，一上桌就会被秒扫的那种。咸香口味，猪蹄劲道有弹性，裹着浓郁的汤汁，配米饭吃绝对棒极了。
1、做此类菜，要注意一开始小火炒香香料，下入食材后中火炒到食材微黄（前提是食材洗净后要沥干水）。 2、生抽老抽二比一的上色会比较好看。 3、这道菜用啤酒了所以就没有放入料酒。 4、啤酒用的玻璃瓶的，比较多，不需要再加水。罐装的一定要加水淹没食材。这个比例的猪蹄是有嚼劲的那种，不软烂。要是想软烂就加水。但是如果中途加水，必须是开水或者热水。 5、少不了大火收汁。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 30分钟-1小时 3-4人 盐 适量 干辣椒 适量 鸡精 1茶匙 五香粉 1茶匙 姜 1块 八角 2个 葱 1段 草果 1个 猪蹄 1只 生抽 1汤匙 啤酒 500ml 花椒 1汤匙 老抽 1/2汤匙 原料图。 成品图。 水中加花椒煮开，放入猪蹄煮开，捞出洗净沥干，摘净毛。 锅里放油，小火炒香姜片，八角，草果，倒入猪蹄煸炒一分钟。 放入干辣椒，五香粉，炒出香味后倒入老抽和生抽。 兑入啤酒大火烧开转小火煨烧30-40分钟。 根据口味调入盐，大火收汁即可。出锅前放入鸡精调味。</description></item><item><title>猪皮炖猪蹄</title><link>/post/10249-%E7%8C%AA%E7%9A%AE%E7%82%96%E7%8C%AA%E8%B9%84/</link><pubDate>Thu, 09 May 2019 17:11:31 +0600</pubDate><guid>/post/10249-%E7%8C%AA%E7%9A%AE%E7%82%96%E7%8C%AA%E8%B9%84/</guid><description>猪蹄美容养颜，猪皮也一样富含胶原蛋白，多吃对皮肤很好。 平时吃肉，一般不吃皮，扔了可惜，一般都留起来，多了的时候就处理一下做皮冻。但是皮冻吃多了也不是很喜欢吃，于是炖猪蹄时突然来了创意，放点猪皮进去，反正猪蹄上也那么多皮，多放点不知道会不会影响味道。 结果做出来居然是猪皮大受欢迎O(∩_∩)O~比较意外的收货，真是营养健康又省钱啊！！！！
孕早期忌食过多调味料。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10-20分钟 1-2人 白糖 适量 料酒 适量 蒜 适量 姜 适量 油 适量 盐 适量 八角 适量 干辣椒 适量 醋 适量 陈皮 适量 甘草 适量 猪皮 100g 猪蹄 1个 干山楂 适量 沥干水分。 猪蹄切小块，冷水下锅，水开，撇去浮沫，再煮3分钟。 出锅，用温水冲洗干净。 准备好配料：姜、蒜、干辣椒、八角、甘草、干山楂、陈皮。 锅中热一点油，下白糖，中小火熬成棕红色。 下猪蹄翻炒上色、 配料出陈皮外，下锅炒香。 移至高压锅。 炒锅不洗，直接加水烧开。 开水倒入高压锅，加陈皮、料酒、醋、盐。 把肉皮下锅翻均匀，大火上汽转中小火15分钟。 排气后，开锅，如果还有汤，就转到炒锅收汁。</description></item><item><title>锅焖酥手</title><link>/post/10231-%E9%94%85%E7%84%96%E9%85%A5%E6%89%8B/</link><pubDate>Wed, 24 Apr 2019 17:10:41 +0600</pubDate><guid>/post/10231-%E9%94%85%E7%84%96%E9%85%A5%E6%89%8B/</guid><description> 如果把土豆换成山药，食效更佳。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10-20分钟 3-4人 葱 适量 白糖 适量 料酒 适量 姜 适量 盐 适量 八角 适量 干辣椒 适量 老抽 适量 土豆 300g 猪蹄 半只 首先将土豆滚刀切块，泡入清水中、姜切片、葱白切段、猪蹄砍成块。 准备好猪蹄，放入姜、葱，淋入适量料酒、老抽拌匀，腌制十五分钟。 锅中放入油，下入猪蹄，翻炒片刻后，加入八角、干辣椒，淋入适量料酒，均匀翻炒。 接着倒入土豆，翻炒数秒，随后倒入适量清水，加半勺白糖、一勺盐，倒入少量老抽，大火煮开，再倒入电高压锅中，按下肉类键，静待出锅，即可享用。</description></item><item><title>黄豆煲猪尾</title><link>/post/10222-%E9%BB%84%E8%B1%86%E7%85%B2%E7%8C%AA%E5%B0%BE/</link><pubDate>Wed, 27 Mar 2019 17:10:25 +0600</pubDate><guid>/post/10222-%E9%BB%84%E8%B1%86%E7%85%B2%E7%8C%AA%E5%B0%BE/</guid><description> 喜欢花椒香味的朋友可以在炒的过程中加几颗下去，香味更独特
准备时间 烹饪时间 食物分量 2小时以上 1-2小时 5-6人 白糖 适量 蒸鱼豉油 适量 姜 适量 盐 适量 八角 适量 白酒 适量 桂皮 适量 黄豆 100g 牛肉酱 适量 猪尾巴 400g 黄豆倒入清水中，浸泡两小时。姜切片，猪尾砍成块。 锅入小半锅清水，放入猪尾、白酒、姜片 焯去血水，捞出入凉水洗净。 锅入油，放入八角、桂皮、姜片 爆香。加入一勺牛肉酱，倒入猪尾 翻炒片刻。 加入黄豆 翻炒一分钟，倒入小半锅清水，大火烧开，放一勺盐、少许白糖，加盖 小火煮一小时。开盖，大火收汁。淋入蒸鱼豉油，拌匀。即</description></item><item><title>酱油蒸肉</title><link>/post/64-%E9%85%B1%E6%B2%B9%E8%92%B8%E8%82%89/</link><pubDate>Wed, 06 Mar 2019 16:29:39 +0600</pubDate><guid>/post/64-%E9%85%B1%E6%B2%B9%E8%92%B8%E8%82%89/</guid><description> nan
准备时间 烹饪时间 食物分量 nan nan nan</description></item><item><title>花生牛奶露</title><link>/post/10204-%E8%8A%B1%E7%94%9F%E7%89%9B%E5%A5%B6%E9%9C%B2/</link><pubDate>Wed, 20 Feb 2019 17:09:48 +0600</pubDate><guid>/post/10204-%E8%8A%B1%E7%94%9F%E7%89%9B%E5%A5%B6%E9%9C%B2/</guid><description>小家伙喜欢喝奶,每次在奶中放点不同的食品,比如花生,黄豆,会更有营养,花生含钙量丰富，可以促进儿童骨骼发育，并有防止老年人骨骼退行性病变发生,牛奶含钙量也比较高,这些天然的补钙剂,做些美食给家人食用,无疑是即好喝又营养.
牛奶可以和很多食材搭配，可以把黄豆和花生改成其它的食材。黄豆和花生经过提前浸泡之后，在料理机里打得更细点。
准备时间 烹饪时间 食物分量 2小时以上 10-20分钟 3-4人 白糖 适量 黄豆 100g 花生 100g 牛奶 200g 黄豆提前浸泡四小时以上 花生米浸泡半小时 把花生米和黄豆放入料理机里 打成汁 打好汁的黄豆花生汁放锅里.</description></item><item><title>玉米三丁</title><link>/post/10178-%E7%8E%89%E7%B1%B3%E4%B8%89%E4%B8%81/</link><pubDate>Fri, 08 Feb 2019 17:08:53 +0600</pubDate><guid>/post/10178-%E7%8E%89%E7%B1%B3%E4%B8%89%E4%B8%81/</guid><description>玉米是我们家的宠儿，如果几天不喝玉米粥，小家伙肯定不乐意，她说玉米粥有点甜，好喝，嫩玉米也是我们大家的最爱，最喜欢的就是煮上几个直接吃，当然有时候把嫩嫩的玉米粒剥下来，做成小菜，也是别有风味的。
这里面的黄瓜西和红椒丁也可以换成别的菜，形成不同的玉米三丁
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 3-4人 葱 适量 姜 适量 油 适量 盐 适量 红椒 1个 五香粉 适量 黄瓜 50g 玉米粒 200g 葱姜切末 加入玉米粒炒匀 加入五香粉 加入食盐 剥下玉米粒 坐锅烧水，水开后把玉米粒煮熟捞出。嫩玉米粒五六分钟就熟啦 备好黄瓜丁和红椒丁 坐锅烧油，油热后把姜葱末煸香 加入黄瓜丁和红椒丁炒一分钟 炒匀即可出锅啦</description></item><item><title>杏仁黄瓜脆</title><link>/post/10235-%E6%9D%8F%E4%BB%81%E9%BB%84%E7%93%9C%E8%84%86/</link><pubDate>Tue, 22 Jan 2019 17:10:52 +0600</pubDate><guid>/post/10235-%E6%9D%8F%E4%BB%81%E9%BB%84%E7%93%9C%E8%84%86/</guid><description>每到夏季感觉是最难过的，烈日炎炎，热气腾腾，赶上“桑拿天”就象在澡堂里被热汽蒸腾一样，没有了食欲，没有了睡意，如何度过这炎热的夏季是最令人苦恼的。 清淡，清淡，一切归于清淡。简单，简单，所有属于简单。 今天就上来一道相当清淡，绝对简单的菜肴，杏仁黄瓜脆。 两种脆爽的食材，采用了凉拌的手法，放入冰箱冷藏后再食用，用一个字形容那就是“脆‘呀。
杏仁多浸泡时间可以去除涩感 黄瓜腌制口感才更脆爽，颜色也更鲜艳 为了保持杏仁与黄瓜的清爽颜色，不建议用酱油之类带色的调味料 用保鲜膜封好放入冰箱冷藏，口感更清凉、脆爽。
准备时间 烹饪时间 食物分量 2小时以上 10-20分钟 1-2人 盐 适量 香油 适量 黄瓜 200g 杏仁 50g 味道 少许 切成小丁 将杏仁用清水浸泡二小时以上。 清洗干净杏仁备用。 黄瓜洗净外皮 将黄瓜丁放入容器内 放入精盐腌制10分钟 将腌制好的黄瓜与杏仁一起放入容器中 加入少许盐和味精 倒入几滴香油 拌均匀后放入冰箱冷藏 吃时从冰箱取出装入小碟，好一个清凉脆爽的小菜。</description></item><item><title>花生牛奶大米汁</title><link>/post/10197-%E8%8A%B1%E7%94%9F%E7%89%9B%E5%A5%B6%E5%A4%A7%E7%B1%B3%E6%B1%81/</link><pubDate>Sat, 12 Jan 2019 17:09:32 +0600</pubDate><guid>/post/10197-%E8%8A%B1%E7%94%9F%E7%89%9B%E5%A5%B6%E5%A4%A7%E7%B1%B3%E6%B1%81/</guid><description>牛奶富含蛋白质，钙，维生素，矿质元素，碳水化合物，营养很全面，很难得，而且牛奶是美白第一品，也是丰胸的佳品。花生含大量蛋白质，不饱和脂肪酸，钙等，营养价值高。
在米汁还是很热的时候不宜加入牛奶，否则会破坏牛奶中的营养成分。 这是一款美容佳品的饮品，很适合女士们饮用。
准备时间 烹饪时间 食物分量 1-2小时 10-20分钟 3-4人 白砂糖 适量 花生 25g 牛奶 200g 黄豆 20g 大米 25g 加入适量的清水。 启动豆浆机的米润功能。 准备所需材料，黄豆提前泡软，花生和大米提前泡2小时。 将提前泡软的黄豆加入豆浆机中。 倒入泡浸过花生和大米。 将打好的豆浆倒出过滤，隔渣。 加入适量的白糖搅拌均匀。 待米汁稍凉后，倒入牛奶搅拌均匀即可。</description></item><item><title>瘦肉切条</title><link>/post/10265-%E7%98%A6%E8%82%89%E5%88%87%E6%9D%A1/</link><pubDate>Thu, 10 Jan 2019 17:12:13 +0600</pubDate><guid>/post/10265-%E7%98%A6%E8%82%89%E5%88%87%E6%9D%A1/</guid><description>茄子含多种维生素、脂肪、蛋白质、糖及矿物质等，是一种物美价廉的佳蔬。特别是茄子富含维生素P，100克紫茄中的含量高达720毫克以上，不仅在蔬菜中出类拔萃，就是一般水果也望尘莫及
茄子切好，泡一下水
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10-20分钟 3-4人 姜 适量 油 适量 盐 适量 生抽 适量 鸡粉 适量 猪肉 300g 切子 400g 可以了 茄子切条 .</description></item><item><title>桂花红糖芋头</title><link>/post/10226-%E6%A1%82%E8%8A%B1%E7%BA%A2%E7%B3%96%E8%8A%8B%E5%A4%B4/</link><pubDate>Wed, 26 Dec 2018 17:10:35 +0600</pubDate><guid>/post/10226-%E6%A1%82%E8%8A%B1%E7%BA%A2%E7%B3%96%E8%8A%8B%E5%A4%B4/</guid><description> 1、 每削好一个芋头都要放入水中浸泡，以免氧化变色。 2、 无论用什么厨具来煮，芋头一定要煮软。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 1-2小时 3-4人 盐 少许 姜 少许 水淀粉 少许 红糖 100g 干桂花 少许 芋头 600g 首先将姜切片。 准备好高压锅，将芋头倒入高压锅中，倒入清水，以盖过芋头为宜。 接着加入一百克红糖、放入姜片，加半勺盐，压九十分钟后，将芋头盛入盘中，留汁备用。 将部分汤汁倒入锅中，倒入少量水淀粉拌匀，煮至浓稠，浇于芋头之上，最后撒上干桂花，就大功告成啦！</description></item><item><title>腐乳猪蹄炖花生</title><link>/post/538-%E8%85%90%E4%B9%B3%E7%8C%AA%E8%B9%84%E7%82%96%E8%8A%B1%E7%94%9F/</link><pubDate>Mon, 24 Dec 2018 11:47:44 +0600</pubDate><guid>/post/538-%E8%85%90%E4%B9%B3%E7%8C%AA%E8%B9%84%E7%82%96%E8%8A%B1%E7%94%9F/</guid><description>将猪脚和花生搭配一起煮，猪脚富含大量的胶原蛋白，花生的益处大家也都知道，这个搭配肥而不腻，美味之余还美容，特别适合女性。 皮肤紧致有弹性，由内而外的美丽，比擦什么胶原蛋白的护肤品还有效！猪蹄含有大量胶质成分，可让胸部更结实有弹性。 花生含有丰富的蛋白质、不饱和脂肪酸、维生素e、烟酸、维生素k、钙、镁、锌、硒等营养元素，有增强记忆力、抗老化、止血、预防心脑血管疾病、减少肠癌发生的作用； 这道菜为女人美容塑身之佳品。
猪蹄焯烫一下，可以更好地处理干净上面的杂毛。 猪蹄用砂锅小火焖炖，口感更好。 这道菜汤汁可少多一些，猪蹄浸泡汤汁才好吃鲜美。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 1-2小时 1-2人 油 适量 盐 适量 鸡精 适量 水淀粉 适量 料酒 20ml 桂皮 1块 生抽 20ml 花生 100g 大料 2个 猪蹄 2个 老抽 10ml 冰糖 10g 腐乳汁 30ml 淋入料酒出香。 加入鸡精。 加入生抽。 加入老抽。 花生用清水浸泡15分钟，猪蹄剁小块。 锅中水烧开放入猪蹄焯烫，然后清洗干净。 炒锅倒油爆香葱姜蒜和大料，桂皮。 倒入猪蹄翻炒。 在加入腐乳汁。 放入冰糖。 把猪蹄翻炒至上色。 加入适量的清水煮开。 泡好的花生放入砂锅。 然后煮过的猪蹄倒入砂锅。 大火煮开撇去浮沫。 加盖小火炖烧1个小时。 开大火收汁，加入盐。 淋入适量的水淀粉勾薄芡。 汤汁浓稠关火。</description></item><item><title>牛奶炖香菇芥菜蕻</title><link>/post/10245-%E7%89%9B%E5%A5%B6%E7%82%96%E9%A6%99%E8%8F%87%E8%8A%A5%E8%8F%9C%E8%95%BB/</link><pubDate>Tue, 18 Dec 2018 17:11:21 +0600</pubDate><guid>/post/10245-%E7%89%9B%E5%A5%B6%E7%82%96%E9%A6%99%E8%8F%87%E8%8A%A5%E8%8F%9C%E8%95%BB/</guid><description>这个季节芥菜蕻又多又便宜，鲜嫩的芥菜蕻，大爱啊。加牛奶香菇炖一下，原汁原味的吃法，添加了牛奶和香菇的香气，味道更是独特，营养也更上一层楼。不知道北方有没有这个芥菜蕻，真的很好吃的一种菜。
芥菜蕻要选取嫩的，老了的口感不嫩也不鲜，若比较粗的芥菜蕻，可再对半切开。 盐也可以不加，直接食用更加鲜美。 牛奶沸了容易浮出来，要在旁边看着煮。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 1-2人 盐 适量 香菇 5朵 牛奶 250ml 芥菜蕻 200g 加盐调味 准备好牛奶，香菇提前泡好，芥菜蕻去外面的皮 芥菜蕻切小段 香菇切上十字花，也可不切，切了更漂亮些 牛奶倒入奶锅内 倒入芥菜蕻和香菇，大火煮沸，小火15分钟 装碗，享用了</description></item><item><title>红曲甜酒酿</title><link>/post/10234-%E7%BA%A2%E6%9B%B2%E7%94%9C%E9%85%92%E9%85%BF/</link><pubDate>Thu, 29 Nov 2018 17:10:52 +0600</pubDate><guid>/post/10234-%E7%BA%A2%E6%9B%B2%E7%94%9C%E9%85%92%E9%85%BF/</guid><description>甜酒酿特别爱吃，隔三差五就要做一次， 偶然看到红麴米酒， 一下子不能自拔，怎么地也得试试， 我做的就简化了，直接用红曲粉 颜色没有想象中的通红， 这个颜色我也能接受
整个过程中用到的工具、容器，都不能有油，而且一定要消毒（沸水烫就可以）；连阴天或空气湿度较大的时候，酒酿容易长白毛，如果出现一层白毛，可以用勺子挖掉，酒酿可以继续发酵；如果长出了绿色的毛，只能扔掉，所以天气太热的时候就不敢做；冬天发酵的时候可放到暖气上，发酵的时间会比夏天长一点。
准备时间 烹饪时间 食物分量 2小时以上 2小时以上 1-2人 凉开水 适量 糯米 750g 酒曲 1小袋 红曲粉 1/2小勺 糯米洗净，用清水泡上，水量要没过米，米要泡到用手一捻就碎的状态； 蒸锅里加足够的水，放上篦子，铺上笼布或纱布，将泡好的米均匀的铺在上面；一层不要放太厚的米，米太多会蒸不透，中间要有一个搅拌洒水的过程； 开中火，水开后保持中火蒸30分钟；尝一下米，咬起来有咬头，有韧性，米饭也是一粒一粒晶莹剔透； 关火后，连米带篦子一起拿出来，放凉，夏天放至室温就可以，冬天放至手温； 酒曲放碗里，到一点水化开酒曲；把要做酒酿的容器和工具，用沸水烫一会，消毒； 米放凉后，将米放到容器里，把泡好的酒曲倒进米饭里，同时放进红曲粉， 边倒边搅拌，根据米饭的软硬度加入适量的凉开水，但不能加水后变成厚稀饭； 用勺子将拌好的米饭压实压平，中间挖个洞，便于观察酒酿发酵的程度； 覆上保鲜膜，盖好盖子，进行发酵； 室温24度左右，发酵三天二夜，米饭中的窝里已经有水，晃动一下盆子，米饭整体滑动，说明酒酿已经做好了； 挖一勺看看，米粒饱满 在米饭里倒入适量的凉开水，用刀子把米饭划开一块一块的，入蒸锅里，水开后蒸10-15分钟， 取出，可以趁热吃，好甜；放凉后，装入保鲜盒里，入冰箱保存；随吃随取； 吃的时候可以撒点桂花</description></item><item><title>青椒烧猪皮</title><link>/post/10218-%E9%9D%92%E6%A4%92%E7%83%A7%E7%8C%AA%E7%9A%AE/</link><pubDate>Thu, 22 Nov 2018 17:10:13 +0600</pubDate><guid>/post/10218-%E9%9D%92%E6%A4%92%E7%83%A7%E7%8C%AA%E7%9A%AE/</guid><description>昨天去买菜，看到猪皮好漂亮，于是就想着要做些皮冻吃，回家后又懒得折腾了，干脆就简单些，炒炒吃算啦！猪皮美容哦！爱美的女人可得多吃呢！
1、肉皮稍微翻炒几下，放水煮，这样吃起来就不会硬。 2、检查肉皮熟不熟，用锅铲尖插一下，很容易穿透就是熟透了。 3、做好的 肉皮一定要趁热吃，凉了就变硬了。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 3-4人 油 适量 盐 适量 青椒 适量 蒜苗 适量 老干妈 适量 肉皮 1块 翻炒均匀即可出锅 放入青椒 油锅烧热 放适量盐 猪皮处理好，切片 辣椒切片 肉皮倒进去翻炒几下 倒入半碗水 盖上锅盖焖至肉皮变软，收汁 放适量老干妈 撒上少许蒜苗</description></item><item><title>木瓜花生鸡爪汤</title><link>/post/10200-%E6%9C%A8%E7%93%9C%E8%8A%B1%E7%94%9F%E9%B8%A1%E7%88%AA%E6%B1%A4/</link><pubDate>Mon, 19 Nov 2018 17:09:37 +0600</pubDate><guid>/post/10200-%E6%9C%A8%E7%93%9C%E8%8A%B1%E7%94%9F%E9%B8%A1%E7%88%AA%E6%B1%A4/</guid><description> 煲木瓜汤最好是挑半生熟的木瓜来煲，半生熟的木瓜不容易煲烂，在煲汤的过程中不需要搅拌，以免把木瓜搅烂。
准备时间 烹饪时间 食物分量 30分钟-1小时 2小时以上 3-4人 姜 适量 盐 适量 花生 50g 木瓜 150g 鸡爪 200g 首先将花生泡入清水三十分钟，去好皮的木瓜切成块，鸡爪剪去指甲，姜切片。 锅中倒入小半锅清水，下入鸡爪，焯去血水，捞出入凉水洗净。 准备好砂锅，放入鸡爪、花生、姜片，倒入适量清水，以水面没过鸡爪为宜，小火煲两个小时。 倒入木瓜，煲十五分钟，最后放一勺盐调味，搅拌均匀，就可以享用了。</description></item><item><title>冬笋焖猪脚</title><link>/post/10219-%E5%86%AC%E7%AC%8B%E7%84%96%E7%8C%AA%E8%84%9A/</link><pubDate>Tue, 06 Nov 2018 17:10:17 +0600</pubDate><guid>/post/10219-%E5%86%AC%E7%AC%8B%E7%84%96%E7%8C%AA%E8%84%9A/</guid><description> 根据个人 口味，决定 煮猪脚的时长&amp;hellip;
准备时间 烹饪时间 食物分量 30分钟-1小时 2小时以上 3-4人 盐 适量 桂皮 1块 香叶 5片 大葱 30g 八角 2颗 猪脚 600g 冬笋 100g 料酒 30克 老抽 15克 生抽 30克 姜20克 30g 花椒 3克 猪脚切块。 东笋干泡水3小时。 生姜去皮切片。 大葱切段。 猪蹄冷水下锅，大火烧开捞出。 中火放入食用油，大葱、生姜、桂皮、八角、香叶、花椒、下入猪脚、老抽、生抽、料酒翻炒。 加入冬笋，加水，没过猪蹄，加冰糖，大火烧开，转小火烧90分钟，把易找的配料夹出来，撒上盐，大火收汁。</description></item><item><title>土匪扣肉</title><link>/post/10185-%E5%9C%9F%E5%8C%AA%E6%89%A3%E8%82%89/</link><pubDate>Sun, 04 Nov 2018 17:09:09 +0600</pubDate><guid>/post/10185-%E5%9C%9F%E5%8C%AA%E6%89%A3%E8%82%89/</guid><description> 多蒸一下比较软糯好吃一些
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 30分钟-1小时 3-4人 葱 适量 姜 适量 老抽 适量 红糖 适量 花椒粒 适量 老干妈 适量 猪五花肉 500g 姜切片，葱切段。 锅中放入清水，下入姜、葱、花椒粒，将五花肉倒入锅中，盖上锅盖，煮二十分钟捞出。将五花肉置于砧板上，用竹签扎上小孔，再淋入老抽，涂抹均匀。 锅中倒入油，加入两勺红糖，翻炒至融化后，下入五花肉，煎至肉皮呈棕红色，盛出，再置于砧板切片，装盘。 锅中放入清水，摆上蒸架，放入装好盘的五花肉片，加入适量老干妈，盖上锅盖，隔水蒸三十分钟，即可出锅，然后将原汤汁倒入碗中备用，将扣肉反扣在另一个碗中，使有肉皮的一面朝上，再浇上原汤汁，享用即可。</description></item></channel></rss>