<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>辣 on GratedCoconut Recipe - Your All-In-One Food Recipe Site</title><link>/tags/%E8%BE%A3/</link><description>Recent content in 辣 on GratedCoconut Recipe - Your All-In-One Food Recipe Site</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Thu, 04 Nov 2021 10:17:55 +0600</lastBuildDate><atom:link href="/tags/%E8%BE%A3/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>青椒炒榄菜</title><link>/post/20218-%E9%9D%92%E6%A4%92%E7%82%92%E6%A6%84%E8%8F%9C/</link><pubDate>Thu, 04 Nov 2021 10:17:55 +0600</pubDate><guid>/post/20218-%E9%9D%92%E6%A4%92%E7%82%92%E6%A6%84%E8%8F%9C/</guid><description>今夏最得意的一件事情就是自已在阳台上种植了一批青椒，每周都能收获不少劳动成果，绝对正宗的有机蔬菜。橄榄菜是潮汕地区所特有的风味小菜，取橄榄甘醇之味，芥菜丰腴之叶煎制而成。用橄榄菜炒青椒，油香浓郁，美味诱人。在这个炎炎的夏季里有了这道菜一定会令你食欲大增。
急慢性咽炎和痔疮患者不易食用辣椒
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 红椒 适量 油 适量 盐 适量 五花肉 100g 橄榄菜 适量 青椒 500g 炒一会 切丁 五花肉切丁 青椒洗净 锅内放少量的油加肉炒至两面变黄 下青椒 放入橄榄菜和盐炒匀 最后放少量红椒点缀</description></item><item><title>肉末辣椒酱</title><link>/post/20399-%E8%82%89%E6%9C%AB%E8%BE%A3%E6%A4%92%E9%85%B1/</link><pubDate>Mon, 01 Nov 2021 10:23:34 +0600</pubDate><guid>/post/20399-%E8%82%89%E6%9C%AB%E8%BE%A3%E6%A4%92%E9%85%B1/</guid><description>这次又是老公这吃货提出的建议，想吃辣椒酱，本想买小红辣椒，无奈，钞票不富裕，红辣椒20大洋一斤，没舍得买，只好拿青辣椒凑合了~但是味道一点不输于红色的
放入豆豉就不用放盐了
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10-20分钟 1-2人 葱 适量 蒜 适量 姜 适量 油 适量 盐 适量 酱油 适量 淀粉 适量 肉馅 250g 小辣椒 250g 肉馅 小辣椒 小辣椒切碎 肉馅加淀粉酱油搅拌均匀 葱蒜姜切碎 锅内倒油，油热倒入和好的肉馅，翻炒 肉馅炒好倒葱姜蒜碎爆香 倒入辣椒碎和豆豉翻炒片刻即可</description></item><item><title>杏鲍菇炒鸡</title><link>/post/20435-%E6%9D%8F%E9%B2%8D%E8%8F%87%E7%82%92%E9%B8%A1/</link><pubDate>Sat, 30 Oct 2021 10:24:52 +0600</pubDate><guid>/post/20435-%E6%9D%8F%E9%B2%8D%E8%8F%87%E7%82%92%E9%B8%A1/</guid><description>好一阵子都没有吃鸡了，这阵子才敢买来吃，所以吃起来感觉特别的香，我常说用心做的饭就是香，也许正因为自已用心做了这道菜，所以才会这么美味吧。加了熟的花生米那味道更是香多了
这里加了花生米是为了增香，也可以出锅前再洒上香菜或是蒜沫提味
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 5-6人 油 适量 盐 适量 老抽 适量 青椒 适量 鸡肉 300g 花生米 适量 翻炒均匀即可 入盘上桌 杏鲍菇洗净切片 鸡切块也洗净 花生米爆香 并弄碎去皮 备好葱姜蒜 起油锅爆得作料再倒入鸡块爆炒 多煸会鸡块让油入味 倒入酱油或是老抽 不停的爆香 可以适当加些水煮沸 而后再倒入杏鲍菇 不断的翻炒 加入盐让菇入示 再加入青椒 加入花生米</description></item><item><title>辣白菜煎饼</title><link>/post/20269-%E8%BE%A3%E7%99%BD%E8%8F%9C%E7%85%8E%E9%A5%BC/</link><pubDate>Fri, 29 Oct 2021 10:19:38 +0600</pubDate><guid>/post/20269-%E8%BE%A3%E7%99%BD%E8%8F%9C%E7%85%8E%E9%A5%BC/</guid><description>自己做了韩国辣白菜后就想到要拿来做一次煎饼.今天早上就开驾
无
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 1-2人 油 适量 盐 适量 鸡蛋 2个 面粉 80g 辣白菜 30g 鸡蛋打入面粉里.</description></item><item><title>韩式辣白菜</title><link>/post/20156-%E9%9F%A9%E5%BC%8F%E8%BE%A3%E7%99%BD%E8%8F%9C/</link><pubDate>Thu, 21 Oct 2021 22:11:02 +0600</pubDate><guid>/post/20156-%E9%9F%A9%E5%BC%8F%E8%BE%A3%E7%99%BD%E8%8F%9C/</guid><description>我们最早认识的韩式料理，恐怕就是这个韩式泡菜&amp;ndash;辣白菜。 每每看到韩剧中，韩国人餐桌上总是离不开的就是这个红红的诱人的辣白菜。 其实自己在家也能轻松做出口感诱人的韩式料理。
大白菜最好要腌制7个小时以上，白菜变软，才好入味。 辣椒粉炒香过之后再腌制，可使辣白菜口感更好，少了一些生辣椒粉的味道。 其实才腌制好的辣白菜就可食用了，不过放置3天，可使白菜更入味。 每次取辣白菜的时候筷子最好无油无水，这样可保证食材不会变质。 最好尽快食用，时间长了辣白菜口感变酸，就不好吃了。
准备时间 烹饪时间 食物分量 2小时以上 2小时以上 1-2人 生姜 50g 盐 适量 白糖 50g 洋葱 50g 白萝卜 100g 苹果 1个 胡萝卜 200g 大蒜 6瓣 辣椒粉 100g 大葱 3根 大白菜 200g 韭菜 30g 鱼露 100ml 糯米糊 150ml 准备好调味料。 大白菜切成六瓣用盐揉均匀腌制7个小时。 50克糯米粉加入150毫升的清水混合。 倒入锅中煮成糯米糊冷凉备用。 胡萝卜和白萝卜切丝，韭菜，大葱切段，洋葱切丝。 辣椒粉用锅炒香备用。 苹果去皮切块，大蒜，洋葱，生姜放入搅拌机中。 全部搅打成泥备用。 搅打好的泥倒入糯米糊中加入辣椒粉，鱼露，白糖拌均匀，加入胡萝卜和白萝卜丝，韭菜，大葱全部搅拌均匀 腌制好的白菜沥干水分，把调好的辣椒米糊均匀地抹在白菜上，要一层层抹好。 全部腌制好放入保鲜盒中。 加盖放入冰箱3天即可食用。</description></item><item><title>香辣蟹</title><link>/post/954-%E9%A6%99%E8%BE%A3%E8%9F%B9/</link><pubDate>Thu, 14 Oct 2021 11:57:34 +0600</pubDate><guid>/post/954-%E9%A6%99%E8%BE%A3%E8%9F%B9/</guid><description>立秋之后还有什么比“秋凉菊黄蟹正肥”更值得饕客们期待的呢？无论是亲自驾车去阳澄湖品尝大闸蟹，还是挑得几只肥美的膏蟹，一家人和乐融融的沉浸在蟹的鲜甜美味之中，都是人生中最极品的乐事。 对于我这个从小不知海味的人，所有关于螃蟹的知识都是从婆婆那里获得。每次回厦门都会隔三岔五的逛当地最大的海鲜市场，看婆婆很熟练的用手抓起一只螃蟹，掂掂份量，敲敲壳背听声音，再将螃蟹翻转过来看它的灵活度，观察蟹脐，就能轻松分辨好坏，这眼力和功夫绝不是一天可以练就出来的。后来才得知，这几个步骤其实是有科学依据。拿在手里掂，一般手感沉
祕制调料可以按个人喜好加入豆瓣酱，辣椒酱都行哦，总之自己家里，就可以随意发挥哦：） 螃蟹切成大小一致的块状，更容易入味。 裹上生粉油炸才能更好锁住里面的鲜甜味道。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10-20分钟 1-2人 白糖 适量 油 适量 花椒 适量 生抽 适量 干红辣椒 适量 淀粉 适量 白酒 适量 姜片 适量 大肉蟹 500g 大蒜头 适量 将肉蟹洗净，去掉内脏，尾部。分成六份。（放入少量白酒里面腌制几分钟，成品更香） 豆豉，姜末，蒜末浸在香油，麻辣油中一个小时 在肉蟹身上均匀裹上淀粉 锅内热油，放入剥好的蒜瓣，炸至黄色，捞出 将蟹肉放入油中炸大概3分钟后捞出 用锅内剩余的油炒香干辣椒，放入浸泡一小时的调料，继续翻炒 加入一勺白糖，接着烹入一些白酒，增加香味 倒入生抽，最后放入油炸过的蟹翻炒1分钟入味，大功告成啦 成品</description></item><item><title>糟鸡爪</title><link>/post/20423-%E7%B3%9F%E9%B8%A1%E7%88%AA/</link><pubDate>Mon, 11 Oct 2021 10:24:25 +0600</pubDate><guid>/post/20423-%E7%B3%9F%E9%B8%A1%E7%88%AA/</guid><description>夏天买的糟卤沒有吃一直放在冰箱里，正好冰箱里还有鸡爪就做一道糟鸡爪，鸡爪含蛋白质，提高免疫力有利于生长发育，有养颜护肤的作用，用糟卤入味很不错。
煮鸡爪时先用大火煮开后一定要用小火焖煮，这样鸡爪的皮不会破
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 1-2小时 3-4人 盐 适量 姜 少许 黄酒 适量 鸡爪 500g 味精 少许 糟卤 适量 小红椒 少许 鸡爪 鸡爪去指甲洗净 锅中放出煮开 水开后放入鸡爪过水煮开 煮开后洗净 锅中放水煮开，再放入鸡爪，然后再放适量的黄酒 再放适量的姜，加盖用大火煮开改小火焖煮1小时 1小时后倒去水再放入冷开水洗去油水 鸡爪放入碗中倒入糟卤 放少许盐 再放入少许味精 最后放少许小红椒拌匀</description></item><item><title>凉拌粉丝</title><link>/post/20184-%E5%87%89%E6%8B%8C%E7%B2%89%E4%B8%9D/</link><pubDate>Wed, 06 Oct 2021 22:11:37 +0600</pubDate><guid>/post/20184-%E5%87%89%E6%8B%8C%E7%B2%89%E4%B8%9D/</guid><description>自从回了一趟长沙后，LG就爱上了那的干锅粉丝，每每都念叨着，想吃粉丝，没办法，咱只有在家自己炮制，今天换个吃法，来个凉拌，清爽的口感，酸香的味道，吃着也很美哦~
粉丝比较长，吃起来不方便，所以在泡发的时候，可以适当的剪短点，便于食用。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 油 适量 盐 适量 陈醋 适量 糖 适量 花椒 少许 味极鲜 适量 青椒 1根 粉丝 200g 蒜茸 10g 准备两小把粉丝。 放入清水中浸泡。 当粉丝泡发后，用剪刀剪短点，便于食用。 跟着沥干水份。 汤锅内的水煮开后，放入粉丝焯烫。 稍一变软后，即可捞出，跟着过凉水，再沥干水放入盆中，把青椒切成细丝放入盆内。 加入蒜茸捣成的蒜汁水。 接着放入适量的盐，糖，味极鲜，陈醋。 接着把炸香的花椒油倒入盆中。 充分拌匀后，就完成了。 装盘可以开吃啦~</description></item><item><title>玉米青椒炒饭</title><link>/post/20377-%E7%8E%89%E7%B1%B3%E9%9D%92%E6%A4%92%E7%82%92%E9%A5%AD/</link><pubDate>Mon, 04 Oct 2021 10:22:46 +0600</pubDate><guid>/post/20377-%E7%8E%89%E7%B1%B3%E9%9D%92%E6%A4%92%E7%82%92%E9%A5%AD/</guid><description>在河南等中西部地区的秋季，玉米，辣椒，番茄等是很常见的食材，搭配上一些菌类，炒上一碗米饭，将是很棒的营养午餐组合。对于吃惯了面食的孩子来说，偶尔来个炒饭也是很受欢迎的哦。
香菇可以用平菇等菌类替代。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 油 适量 盐 适量 鸡精 适量 大蒜 适量 玉米粒 30g 香菇 20g 米饭 100g 番茄 50g 柿子椒 25g 装盘 番茄，香菇，玉米粒，柿子椒清洗干净 配菜切丁备用 热锅冷油，放入玉米粒煸炒 炒至玉米粒粒粒饱满，放入番茄和大蒜 炒至番茄出汁儿，放入香菇 放入柿子椒 炒至柿子椒断生，放入米饭 火候关小，将米饭快速倒散，翻炒热透，调味即可</description></item><item><title>孜然辣子烤鱼</title><link>/post/20129-%E5%AD%9C%E7%84%B6%E8%BE%A3%E5%AD%90%E7%83%A4%E9%B1%BC/</link><pubDate>Fri, 01 Oct 2021 22:10:09 +0600</pubDate><guid>/post/20129-%E5%AD%9C%E7%84%B6%E8%BE%A3%E5%AD%90%E7%83%A4%E9%B1%BC/</guid><description>买了条鲫鱼，本来是想做鲫鱼汤的。想想红烧太麻烦，干脆烤了吃。大大小小的烤肉摊，除了烤肉，烤筋，大家最爱的就是烤鱼了吧。皮烤的很焦很脆，辣子孜然来一层，别提多入味了。夏天再来瓶啤酒。饭桌上我在家也经常烤鱼吃，简单美味，满足了我们爱吃辣子的味蕾。吃米饭，喝酒当作下酒菜，都很美味。
1.鱼可以选择鲤鱼，鲫鱼，草鱼，选择草鱼最好肉嫩。 2.中途烤到15分钟撒一层辣子孜然，继续烤5分钟，这样烤出来的鱼入味，皮焦脆好吃。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10-20分钟 3-4人 油 适量 白芝麻 适量 料酒 5ml 白胡椒粉 2g 鲫鱼 1条 盐 6g 生姜 4g 葱花 4g 辣子 15g 孜然 18g 鱼处理好洗净，去腥线。 从中间切开，劈成两半。 在鱼肚子上均匀的抹上料酒，铺上生姜丝。 鱼翻面，在表面也抹上料酒，撒上白胡椒粉抓几下。 在鱼表面均匀地撒上盐2克，孜然8克，辣子5克，腌制1小时以上。 把腌制好的鱼放在铺好锡纸的烤盘上，去掉生姜丝，在鱼肚子一面刷一层油。 撒上盐2克，孜然2克，辣子2克，葱花。 把鱼翻面，在表面也刷一层油，放入烤箱200度烤15分钟。 把烤盘取出，在鱼表面撒上剩下的盐，孜然，辣子粉，继续烤5分钟。 出炉趁热撒上白芝麻即可。</description></item><item><title>韩式辣白菜</title><link>/post/331-%E9%9F%A9%E5%BC%8F%E8%BE%A3%E7%99%BD%E8%8F%9C/</link><pubDate>Tue, 28 Sep 2021 11:40:55 +0600</pubDate><guid>/post/331-%E9%9F%A9%E5%BC%8F%E8%BE%A3%E7%99%BD%E8%8F%9C/</guid><description>论起韩国美食，流传最广的莫过于韩国的泡菜，而韩国泡菜中最负盛名的，当属辣白菜无疑。 辣白菜是朝鲜、韩国世代相传的一种佐餐食品，在朝鲜族的家庭之中不论粗茶淡饭，还是美酒佳肴，都离不开辣白菜佐餐，没有这道味道鲜美的小菜，总会觉得有些缺憾。 近几年由于韩流韩剧的影响，韩国美食在中国也开始占有一席之地，而辣白菜这种在韩剧中出现频率最高的食品，也随着韩流文化的入侵，开始广泛的被中国大众所接受。 其它的韩式美食或许因为这样那样的口味差异，而被中国人接受的不多。但辣白菜因为本身与四川泡菜同宗同源，都是蔬菜腌渍发酵，只不
辣白菜味道极冲，用来腌泡菜的盒子基本上就不能再做它用了，哪怕洗得再干净，闻起来还是一股泡菜味儿。所以我家这个就是专门买的一个大盒子，只用来腌泡菜，一般用来腌两到三棵大白菜没问题，分小盒放入冰箱时，最好用密封性能比较好的玻璃器皿，一是不容易串味，二是不容易变质，三是清洗起来比较方便，不影响做其它用途
准备时间 烹饪时间 食物分量 2小时以上 2小时以上 1-2人 姜 适量 油 适量 白糖 50g 大蒜 适量 糯米粉 50g 白芝麻 适量 苹果 1个 大白菜 1000g 红辣椒粉 120g 韩式辣椒酱 60g 白萝卜 150g 胡萝卜 150g 洋葱 100g 盐 150g 小虾皮 30g 鱼露 50ml 韭菜 适量 两公斤左右大白菜一颗，撕去表面干枯发黄的叶片 切去菜邦，撕成片状，过水浸泡冲洗干净 将滤干水分的大白菜叶一片片的放入一个大的食品盒中，每放一片，都要在表面细细撒上一层盐，再放一片再撒盐，如此重复，直至所有的叶片都放入盒中 盖好盖子，放入冰箱冷藏一夜 第二天取出，可以看到盒子中腌出了很多的水分 将腌过的大白菜在纯净水或凉开水中浸泡漂洗后，挤干水分备用 糯米粉50g加500g水（1：10）拌匀，然后小火加热，边煮边搅拌 煮至冒泡时即可关火，然后余温继续搅拌，些时即成浆糊般比较黏稠的状态，晾凉至完全冷却备用（糯米糊在辣白菜的制作中是必不可少的一步，各做作料能否粘连在一起，就靠它了） 白萝卜擦成细丝 挤干水分备用 胡萝卜、苹果、洋葱切块 将切成小块的蔬果与去皮的大蒜、生姜一起，加入料理中搅打成泥 将白萝卜丝中加入晾凉的糯米糊，再加入红辣椒粉，搅拌均匀 加入辣椒酱再次拌匀 倒入搅打好的果蔬泥，加入小虾皮（有虾酱更好）、鱼露拌匀 加入白芝麻、切成小段的韭菜、白糖，拌匀，即成腌酱 取一片挤干水分的白菜，用刷子或手在正反两面均匀的涂抹上一层酱料，再放一片再涂，如此重复，直至涂完所有的白菜 将涂抹好酱料的白菜在盒中码放整齐，最后在表面再抹上一层比较厚的酱料，盖上盖子，室温发酵2-3天（夏天室温1天，冬天3-5天），然后装入密封性能比较好的小盒内，入冰箱冷藏5-7天后开始食用，20-40天内味道最好。</description></item><item><title>酱焖尖椒</title><link>/post/20386-%E9%85%B1%E7%84%96%E5%B0%96%E6%A4%92/</link><pubDate>Tue, 21 Sep 2021 10:23:10 +0600</pubDate><guid>/post/20386-%E9%85%B1%E7%84%96%E5%B0%96%E6%A4%92/</guid><description>　辣椒含有丰富的维生素 C ，可以控制心脏病及冠状动脉硬化，降低胆固醇；它含有一种特殊物质，对皮肤有很好的美容保健作用，是女性的“补品 这道菜是我跟老妈学做的，家里人都不能吃辣的，老妈就会把辣椒籽和筋都去掉再给我们做，妈妈一般都用自家做的酱，我今天用的是买的干酱，味道也不错嘛。
喜欢吃辣的可以整个做，加干酱后要快炒出锅
准备时间 烹饪时间 食物分量 30分钟-1小时 10-20分钟 1-2人 油 适量 尖椒 500g 干酱 适量 锅内放油 翻炒均匀即可 将尖椒洗净 用刀从中间切开 用勺将辣椒籽去除 准备一袋干酱 油热后放入尖椒翻炒 尖椒变软后加适量干酱</description></item><item><title>白菜炒饭</title><link>/post/20290-%E7%99%BD%E8%8F%9C%E7%82%92%E9%A5%AD/</link><pubDate>Tue, 21 Sep 2021 10:20:17 +0600</pubDate><guid>/post/20290-%E7%99%BD%E8%8F%9C%E7%82%92%E9%A5%AD/</guid><description>现在上班的地方买早点比较困难，所以已经习惯在家吃早饭，每天换着花样吃，不过最近真是秋乏了，早上总是不想起，今天正好还有一碗剩饭，就炒个白菜米饭吧，很快的，嘿嘿
我喜欢吃酸甜辣的口味，所以相对来说糖放的稍微多些，喜欢吃咸的，可以多放盐，不加糖，就相当于醋溜白一样的，也会好吃
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 油 适量 盐 适量 花椒 适量 糖 适量 醋 适量 味极鲜 适量 米饭 1碗 辣酱 适量 白菜 适量 蒜 1瓣 白菜叶切丝 洗干净控干 把所有调料放到一个碗里兑成汁 热油放几粒花椒炸香，捞出 放入白菜叶炒软 加入料汁炒 汁差不多干了加入米饭，适当调味 炒匀炒散出锅即可</description></item><item><title>自制美味剁椒</title><link>/post/20222-%E8%87%AA%E5%88%B6%E7%BE%8E%E5%91%B3%E5%89%81%E6%A4%92/</link><pubDate>Tue, 21 Sep 2021 10:18:01 +0600</pubDate><guid>/post/20222-%E8%87%AA%E5%88%B6%E7%BE%8E%E5%91%B3%E5%89%81%E6%A4%92/</guid><description>到菜场发现今年的红辣椒特大，红红的、长长的，看到它就有了买些回家的欲望，价格也不贵，不买点回家绝对后悔。回家趁着天气好，洗洗晾干水分，就开始剁起辣椒来。边剁的时候边想着中秋和十一长假里可以用剁椒做出各种美味佳肴来！现在做好过节的时候刚好吃上，这个长假会因为有美味的剁椒而更有味道！
剁椒时，一定要将辣椒晾干，辣椒表面不能有水分，放入玻璃瓶时，尽量压紧压实，给足够的盐，这样不容易烂，做出的剁椒也比较脆。
准备时间 烹饪时间 食物分量 1-2小时 1-2小时 6人以上 盐 适量 红辣椒 1500g 拌匀 大蒜剁碎 生姜剁碎 1准备新鲜的红椒洗净晾干水分 辣椒剁碎 剁碎后放进辣椒中 放一起撒上盐 放入玻璃瓶中压实 一瓶瓶漂亮的剁椒出炉了，腌制个三五天的样子就可以了。</description></item><item><title>蒜香白菜粉丝</title><link>/post/14892-%E8%92%9C%E9%A6%99%E7%99%BD%E8%8F%9C%E7%B2%89%E4%B8%9D/</link><pubDate>Thu, 16 Sep 2021 19:38:48 +0600</pubDate><guid>/post/14892-%E8%92%9C%E9%A6%99%E7%99%BD%E8%8F%9C%E7%B2%89%E4%B8%9D/</guid><description>如果你不想动手做饭做菜，懒得叫外卖，又怕胖，又嘴馋，其实说的是我自己。这道菜就满足以上需求，原料简单不用油爆，只要十分钟。
其实最好吃的还是娃娃菜，基于本人懒不想出去买；不必再加盐，生抽的盐分足够；真的怕胖的人可加一点橄榄油。吃的时候拌匀才香。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 生抽 适量 大蒜 适量 粉丝 30g 猪油 适量 大白菜 50g 准备好要用的原料。 大白菜取中间芯的部分。 粉丝用开水烫软。 洗净的白菜一片片的取下来，平铺在盘底。 将烫软的粉丝码在白菜芯上，放上大蒜沫，淋上生抽。 放一点猪油在上面。 入锅蒸10分钟，大火。</description></item><item><title>微辣空心菜首发</title><link>/post/20437-%E5%BE%AE%E8%BE%A3%E7%A9%BA%E5%BF%83%E8%8F%9C%E9%A6%96%E5%8F%91/</link><pubDate>Sun, 12 Sep 2021 10:24:57 +0600</pubDate><guid>/post/20437-%E5%BE%AE%E8%BE%A3%E7%A9%BA%E5%BF%83%E8%8F%9C%E9%A6%96%E5%8F%91/</guid><description>夏天到了，又是鱼鱼在口福上最美的时候了 因为鱼鱼最喜欢吃绿色蔬菜 而这个时候的绿色蔬菜是最便宜啦 比大家想象得要便宜得多啦 因为鱼鱼周围有一些农家老爷爷摆摊卖的菜菜 菜菜干净又便宜，便宜到你恨不得全把它们抱回家:) 空心菜现在还没有农家老爷爷卖 不过&amp;hellip;&amp;hellip;快了快了，鱼鱼知道快了:) 还有苋菜，鱼鱼都期盼着呢
空心菜炒熟之后最好尽快吃，如果放置时间太长，菜菜就会从诱人的碧绿色变成带点灰黑的色泽，不够鲜亮了</description></item><item><title>香煎豆腐</title><link>/post/15586-%E9%A6%99%E7%85%8E%E8%B1%86%E8%85%90/</link><pubDate>Thu, 09 Sep 2021 20:00:26 +0600</pubDate><guid>/post/15586-%E9%A6%99%E7%85%8E%E8%B1%86%E8%85%90/</guid><description>豆腐营养丰富，做法多样，是我们老祖宗留下来的美食珍品，偶很爱吃豆腐，不管是水豆腐还是老豆腐，都很喜欢，今天做了个香煎豆腐，老豆腐，很带劲。
豆腐要切得稍微厚一点，免得一翻就碎了，要是冰箱冻过的豆腐，要放水中回温一下，要不然好多水水冒出来……
准备时间 烹饪时间 食物分量 无 10-20分钟 1-2人 盐 适量 食用油 适量 葱花 适量 豆腐 500g 取老豆腐一块，切半厘米厚，2.</description></item><item><title>老干妈蒸鱼</title><link>/post/20460-%E8%80%81%E5%B9%B2%E5%A6%88%E8%92%B8%E9%B1%BC/</link><pubDate>Wed, 08 Sep 2021 10:25:53 +0600</pubDate><guid>/post/20460-%E8%80%81%E5%B9%B2%E5%A6%88%E8%92%B8%E9%B1%BC/</guid><description>青鱼肉细嫩鲜美，蛋白质含量超过鸡肉，是淡水鱼中的上品。以鲜销为主，熏制品、糟制品以及油浸青鱼和茄汁油炸青鱼等罐头也很受欢迎
在油炸鱼的时候油温升高的，这样炸出来的鱼颜色漂亮
准备时间 烹饪时间 食物分量 2小时以上 10-20分钟 1-2人 油 适量 盐 适量 青鱼 1800g 老干妈 1瓶 捞出 青鱼洗杀干净 从尾巴部位切成2半 在鱼的身上打上花刀 放盐 料酒 生姜 葱腌制2小时以上 锅里将油温烧至8成热.</description></item><item><title>鳝鱼面</title><link>/post/20490-%E9%B3%9D%E9%B1%BC%E9%9D%A2/</link><pubDate>Tue, 07 Sep 2021 10:27:07 +0600</pubDate><guid>/post/20490-%E9%B3%9D%E9%B1%BC%E9%9D%A2/</guid><description>几天的大暴雨今天终于晴了,真好 虽然一出太阳就很晒,但是总比下着雨到处湿漉漉的好.话说大暴雨真的不是一般的大,星期五下午雨开始下得很大,烨烨是坐校车回家的,4点半就上的车一般5点多就可以到家的,可是6点半还没回来,心想可能是下雨塞车了,干是打电话给司机伯伯说是到了一个小朋友家车胎暴了正换胎呢,我说那我开车去那里接吧,车机说几条路都被水淹了还是等换好胎他送回来好了．所以在家打着雨伞走进走出等着．７点半才到的家 ．
1.鳝鱼富含DHA和卵磷脂它是构成人体各器官组织细胞膜的主要成分，而且是脑细胞不可缺少的营养 2．鳝鱼特含降低血糖和调节血糖的“鳝鱼素”，且所含脂肪极少是糖尿病患者的理想食品 3．鳝鱼含丰富维生素A，能增进视力，促进皮膜的新陈代谢。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 1-2人 蒜 适量 姜 适量 胡椒粉 适量 鸡精 适量 酱油 适量 绍酒 适量 鲍鱼汁 适量 空心菜 适量 鳝鱼 300g 拉面 500g 先把拉面煮熟，捞起；用煮面的水把空心菜烫熟； 炒锅烧热，下油放入萋，蒜爆香． 下入鳝鱼片煽炒至变色，加少许淀粉水，下入调味料，翻炒均匀至汤汁浓稠即可出锅． 把煮好的面装盘里旁边摆上空心菜，再把炒好的鳝鱼及汁浇在上面就成了一盘美味的鳝鱼面了 ．．． 老公帮忙摆的盘</description></item><item><title>生姜炒鸡</title><link>/post/20321-%E7%94%9F%E5%A7%9C%E7%82%92%E9%B8%A1/</link><pubDate>Mon, 06 Sep 2021 10:21:08 +0600</pubDate><guid>/post/20321-%E7%94%9F%E5%A7%9C%E7%82%92%E9%B8%A1/</guid><description> 无
准备时间 烹饪时间 食物分量 2小时以上 10-20分钟 5-6人 白糖 适量 姜 适量 盐 适量 胡椒粉 适量 生抽 适量 老抽 适量 黄酒 适量 辣椒酱 适量 鸡 半只 洋葱 100g 蒜子 50g 生姜 150g 生姜切片，洋葱切丝，蒜子切粒。 鸡砍成块，放入部分姜片、生抽 拌匀，腌制五小时。 锅入油，下入蒜子 爆香，倒入鸡块，炒至变色。 下入姜片，翻炒片刻，淋入黄酒、老抽，炒匀。倒入适量清水，盖锅盖，焖至三分钟。 放入洋葱、生抽、半勺盐、少许白糖、胡椒粉，炒匀，再放一勺辣椒酱，拌匀。即可</description></item><item><title>辣白菜乌冬面</title><link>/post/20351-%E8%BE%A3%E7%99%BD%E8%8F%9C%E4%B9%8C%E5%86%AC%E9%9D%A2/</link><pubDate>Sun, 05 Sep 2021 10:21:50 +0600</pubDate><guid>/post/20351-%E8%BE%A3%E7%99%BD%E8%8F%9C%E4%B9%8C%E5%86%AC%E9%9D%A2/</guid><description>辣白菜韩国口味思密达，相信很多朋友都喜欢吃，酸甜脆辣的口感，直接吃很正点，用来炒饭炒面也是相当可口的。这次的做法是日韩结合吧，日式乌冬面，韩国辣白菜，再放点瘦肉丝，酸辣开胃可以试试。
辣白菜要最后放，炒太久口感不好。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 1-2人 料酒 少许 老抽 少许 盐 10g 油 少许 白菜 适量 瘦肉 适量 乌冬面 250g 腌辣白菜料 适量 切成小块。 将白菜洗净，倒入盐腌二个小时，白菜变软后放些凉开水稍微洗一下挤干水。 加入辣白菜料拌匀，腌十二小时以上入味。 锅中做水，水开后放乌冬面煮开一分钟左右捞出。 捞出的面过凉水备用。 瘦肉切丝泡洗干净挤干水，加料酒和老抽拌匀腌五分钟，起锅热油，下入肉丝煸香。 倒入乌冬面炒二分钟。 倒入辣白菜炒一分钟即可。</description></item><item><title>秋季食补萝卜当先韩式辣萝卜</title><link>/post/20491-%E7%A7%8B%E5%AD%A3%E9%A3%9F%E8%A1%A5%E8%90%9D%E5%8D%9C%E5%BD%93%E5%85%88%E9%9F%A9%E5%BC%8F%E8%BE%A3%E8%90%9D%E5%8D%9C/</link><pubDate>Fri, 03 Sep 2021 10:27:10 +0600</pubDate><guid>/post/20491-%E7%A7%8B%E5%AD%A3%E9%A3%9F%E8%A1%A5%E8%90%9D%E5%8D%9C%E5%BD%93%E5%85%88%E9%9F%A9%E5%BC%8F%E8%BE%A3%E8%90%9D%E5%8D%9C/</guid><description>韩式辣白菜大家都知道也喜欢吃吧，用腌制辣白菜的方法制作辣萝卜也是不错滴哟。。萝卜是物美价廉的秋季滋补食材。萝卜可消积滞、化痰清热、下气宽中、解毒。含有能诱导人体产生干扰素的多种微量元素，可增强机体免疫力，并能抑制癌细胞的生长，对预防癌，抗癌有重要意义。！
叨唠；萝卜条用盐腌制后要挤去萝卜条的水分。腌制萝卜条的容器要无水无油
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 葱 适量 蒜 适量 姜 适量 盐 5g 糖 25g 鱼露 适量 白醋 20ml 白萝卜 500g 韩式辣椒粉 适量 葱姜切碎。 把萝卜洗净切成条。 加入盐腌制30分钟。 把蒜剥皮拍碎。 把葱姜蒜碎，加入白醋 辣椒粉 糖 鱼露搅拌均。成辣椒糊。 把腌制的萝卜条挤去水分，加入辣椒糊搅拌均匀放入冰箱冷藏，腌制1天口感更好。</description></item><item><title>水煮猪腰</title><link>/post/20405-%E6%B0%B4%E7%85%AE%E7%8C%AA%E8%85%B0/</link><pubDate>Fri, 03 Sep 2021 10:23:48 +0600</pubDate><guid>/post/20405-%E6%B0%B4%E7%85%AE%E7%8C%AA%E8%85%B0/</guid><description>说起我们家这个汤锅，老有历史了，是我爸年轻的时候，单位发的奖品，一直没舍得用，后来我结婚后回家发现了，就被我占为己有了。老爸说：“家贼难防啊！”虽然我有很多锅了，但这个锅一直是我的得力干将哦。烧菜、烧汤、煮稀饭都离不开他。呵呵，最主要的是有个好处：烧菜的话不用又洗锅又洗盘子了。冬天最好，菜吃凉了还可以往火上一放，哈，火锅。 猪腰子含有蛋白质、脂肪、碳水化合物、钙、磷、铁和维生素等，有健肾补腰、和肾理气之功效。
佳宁心得： 1、绿豆芽不用制作，放进锅里利用汤烫熟。 2、腰片不要煮老了影响口感。 3、我家三口人，我买了三个腰子，一顿吃得差不多了，晚上剩下点放点菜或粉丝继续解馋哈。 4、如果用黄豆芽或者天气凉的话要把汤锅放在煤气上再煮开豆芽才会熟。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 3-4人 油 适量 盐 适量 豆瓣酱 适量 胡椒 适量 洋葱 1个 绿豆芽 300g 腰子 3个 豆芽洗干净放在汤锅里。 猪腰子去包衣洗净切片。 放在开水锅里焯水，捞出备用。 炒锅放油烧热，放入豆瓣酱爆香。 放入适量清水大火煮开。 洋葱切小块。 放入锅里。 放入腰片。 放适量胡椒粉和盐。 倒入放豆芽的汤锅。 加盖焖两分钟即可食用。</description></item><item><title>李果酸</title><link>/post/19213-%E6%9D%8E%E6%9E%9C%E9%85%B8/</link><pubDate>Fri, 27 Aug 2021 21:45:21 +0600</pubDate><guid>/post/19213-%E6%9D%8E%E6%9E%9C%E9%85%B8/</guid><description>我们这边喜欢用李子夹扁，捞入盐，糖，辣椒粉，腌制来吃，开胃，爽口。每次吃都停不下嘴，这个月份正好是李子的季节，此美食，别不放过 李果又名叫嘉应子、布霖、李子、玉皇李、山李子。核小而肉厚，姑苏有南居李，还有绿李、黄李、紫李、牛李、水李都甘美好吃。山上的野李味道苦，但它的核仁能作药用。
夹板是老公自制的，如果没有，可以放在案板上用刀压扁，当然，没有夹板用起来方便。 不喜欢吃辣的可以省去辣椒粉。盐糖辣椒粉根据个人口感而定。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 盐 适量 辣椒粉 适量 白砂糖 少许 三月李 250g 李果洗净 把李果放在夹板中间 将李果夹扁，（方便入味） 盐，糖，辣椒粉放入小碟中，拌匀 将配料倒入夹好的李果里 拌匀，腌制5分钟即可。</description></item><item><title>辣酱爆花蛤</title><link>/post/20288-%E8%BE%A3%E9%85%B1%E7%88%86%E8%8A%B1%E8%9B%A4/</link><pubDate>Tue, 24 Aug 2021 10:20:12 +0600</pubDate><guid>/post/20288-%E8%BE%A3%E9%85%B1%E7%88%86%E8%8A%B1%E8%9B%A4/</guid><description>我这人怕腥，一般的湖鱼我都会加很多料酒、生姜、大蒜之类的作料来做，因为有一点点腥味儿我都吃了犯恶心。可这海产比湖鱼的腥味浓了不止千百倍，我自打把这玩艺儿买回来就一直捂着鼻子进厨房，只差没戴口罩了。因为这花蛤买回来不能直接炒，得在淡盐水里泡半日让其吐尽泥沙。我好不容易把这半天熬过去了，真要下锅做的时候，我犯了难。 想起以前在海南旅游的时候，当地人做海鲜，都是清蒸或者白灼，说这样可以最大限度的保留海鲜的原汁原味。可是让我这号超级怕腥又超级嗜辣的人这么吃，实在有点勉强。记得当时我们在海南吃海鲜的时候，就是因为怕
最后撒上葱花，这道超级够劲的辣酱爆花蛤就做好了，和我一样喜欢吃辣的朋友，可以试一下哦！ 此菜咸鲜香辣，麻中带鲜，适合重口味的朋友！
准备时间 烹饪时间 食物分量 2小时以上 30分钟-1小时 1-2人 油 适量 盐 2小勺 鸡精 适量 料酒 20ml 干辣椒 15g 生姜 10g 花椒 15g 麻辣酱 适量 大蒜 20g 醋 15ml 花蛤 500g 生姜、大蒜切末，干尖椒剪成段，花椒置于碗中备用 花蛤置于淡盐水中，浸泡半日 换水漂洗干净后，过水冲两分钟，滤干备用 炒锅烧热，下入生姜、大蒜、花椒、干尖椒爆香 下入花蛤爆炒，然后加入盐炒匀，这时会炒出比较多的水分 继续大火烧，待水分收至八成干时，加入料酒、醋 加入麻辣酱，翻炒均匀 最后加少量鸡精，收至水分全干时，即可起锅装盘</description></item><item><title>泡椒土豆丝</title><link>/post/20384-%E6%B3%A1%E6%A4%92%E5%9C%9F%E8%B1%86%E4%B8%9D/</link><pubDate>Sun, 22 Aug 2021 10:23:02 +0600</pubDate><guid>/post/20384-%E6%B3%A1%E6%A4%92%E5%9C%9F%E8%B1%86%E4%B8%9D/</guid><description>这盘土豆丝看上去平平无奇，其实很有特色。用泡椒炒的，虽然看上去好像没什么味道，但吃起来还是有股子辣劲儿的，嗜辣的人一定不能错过。
土豆丝根据自己喜欢的口感选择浸泡时间，时间越久越脆。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10分钟内 1-2人 葱 适量 姜 适量 盐 适量 花椒 适量 醋 适量 土豆 2个 泡野山椒 适量 爆香葱姜。 土豆切丝，用清水浸泡一下。水里面加少量的醋可以使土豆丝更脆。 葱姜切片，泡椒切丝，与泡椒水一起备用。 泡去淀粉的土豆丝捞出沥干水分。 锅里放油，放入花椒炸香，把花椒粒捞出不要。 放入土豆丝，大火翻炒2分钟。 放入泡椒和泡椒水。如果觉得不够咸，可以加少量盐。 继续翻炒两分钟，至土豆丝熟透即可出锅。</description></item><item><title>萝卜生</title><link>/post/19161-%E8%90%9D%E5%8D%9C%E7%94%9F/</link><pubDate>Sat, 21 Aug 2021 21:43:04 +0600</pubDate><guid>/post/19161-%E8%90%9D%E5%8D%9C%E7%94%9F/</guid><description>“萝卜生”是我们这儿的土叫法，意即是生吃的萝卜，算很传统的一款小食吧，可在餐前进食开开胃，亦可在餐后享用解油腻，更是闲暇时的零嘴儿~ “冬吃萝卜夏吃姜，不劳医生开药方”，萝卜的食疗价值大家都知道，萝卜生吃，据说还有抗肿瘤抗病毒的功效。 当然啦，我们的前辈吃这个的时候可没想到那么多的，在广东，人们常用类似的方法制作木瓜、芥菜、黄瓜等，统称“腌咸酸”，大街小巷都有卖的。 根据传统的经验，再加上一点小小的心思，给大家奉上美味版的“萝卜生”
特色 酸甜爽口，开胃消滞，制作简单
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10-20分钟 1-2人 白糖 适量 盐 适量 泡椒 适量 白醋 适量 胡萝卜 适量 芝麻 适量 红辣椒 适量 白萝卜 1根 白萝卜去皮洗净，用削片器擦成薄片，再削一点胡萝卜丝点缀用（胡萝卜的药用价值也很高，一举两得） 加入少许盐，拌匀，放置20到30分钟左右，这个过程可去掉萝卜的生涩味 20分钟后萝卜片已变软，被盐逼出好多水份，把水倒掉；用凉白开水把萝卜洗一遍，再把水倒掉 加入白糖和白醋调味，拌匀。糖和醋可多放，具体要看自己的口味了 再放置半小时左右，酸甜爽口的萝卜生就可以吃了 洒上少许熟芝麻可令造型更美口感更佳且增加营养；加入红辣椒和泡椒，又令萝卜生多了一种酸辣的口味</description></item><item><title>辣炒鸡心</title><link>/post/20275-%E8%BE%A3%E7%82%92%E9%B8%A1%E5%BF%83/</link><pubDate>Fri, 20 Aug 2021 10:19:49 +0600</pubDate><guid>/post/20275-%E8%BE%A3%E7%82%92%E9%B8%A1%E5%BF%83/</guid><description>辣炒鸡心这么简单的菜，俺炒的就是不如邻居家舒涵妈炒的好吃，那天专门抽时间到她们家取了取经，掌握了新法宝，炒的味道就是不一样。
1、鸡心一定要切开，这样更易入味。 2、焯烫时水中放入醋，是为了去除鸡心的腥味。 3、鸡心已焯烫半熟，所以回锅炒时一定要大火急炒，时间一定要短。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 1-2人 葱 适量 蒜 适量 姜 适量 油 适量 盐 适量 酱油 适量 老抽 适量 青椒 2个 红椒 2个 鸡心 500g 将鸡心一切两半，清洗干净。 锅里水中放醋，水开后放入鸡心焯烫至半熟。 将青红辣椒，葱，姜，蒜切好。 炒锅中油热后，将鸡心放入翻炒。 放入老抽，味达美酱油，快速翻炒。 加入辣椒丝，葱姜丝，蒜片，急火快炒。 辣味十足。</description></item><item><title>辣椒酱拌茄子</title><link>/post/8888-%E8%BE%A3%E6%A4%92%E9%85%B1%E6%8B%8C%E8%8C%84%E5%AD%90/</link><pubDate>Thu, 19 Aug 2021 16:28:02 +0600</pubDate><guid>/post/8888-%E8%BE%A3%E6%A4%92%E9%85%B1%E6%8B%8C%E8%8C%84%E5%AD%90/</guid><description>茄子是餐桌上常见的一种蔬菜，茄子的吃法也很多，烧、炒、蒸、拌皆美味。在这些吃法中我更喜欢蒸茄子，蒸好后用各种调料一拌不但软糯爽口不含油分而且特下饭。茄子含丰富的维生素P，这种物质能增强人体细胞间的粘着力，增强毛细血管的弹性，减低毛细血管的脆性及渗透性，防止微血管破裂出血，使心血管保持正常的功能。
拌茄子的调味随个人的喜好调制
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 1-2人 蒜 适量 生抽 适量 辣椒酱 适量 味精 适量 茄子 250g 野芫荽 适量 茄子去茄柄洗净后切成两半 把切好的茄子码在盘中蒸熟 蒜剁成蒜泥，野芫荽洗净切细 把蒜泥和野芫荽放入一个小碗里，加入半匙辣椒酱 倒入约一匙的生抽 放入两匙水和少许盐、味精搅匀 把蒸好放凉的茄子用筷子划成几条 把调好的味汁淋在茄子的拌匀即可食用</description></item><item><title>凉拌香辣萝卜丝</title><link>/post/20299-%E5%87%89%E6%8B%8C%E9%A6%99%E8%BE%A3%E8%90%9D%E5%8D%9C%E4%B8%9D/</link><pubDate>Thu, 19 Aug 2021 10:20:29 +0600</pubDate><guid>/post/20299-%E5%87%89%E6%8B%8C%E9%A6%99%E8%BE%A3%E8%90%9D%E5%8D%9C%E4%B8%9D/</guid><description>芹菜叶可是个好东东，我平时炒芹菜时，叶子从不扔，也有营养。今用嫩芹菜叶来凉拌萝卜丝，相当清爽、爽口，是夏天一款简单的菜肴。
1.芹菜叶必须选用嫩的。 2.也可以用香菜代替芹菜叶。
准备时间 烹饪时间 食物分量 无 10分钟内 1-2人 麻油 少许 油 适量 盐 适量 鸡精 适量 葱 2根 芹菜叶 适量 萝卜 500g 蛋 1个 辣酱 一调羹 准备萝卜、蛋、芹菜叶、葱。 萝卜洗净切丝；芹菜叶洗净；蛋磕入碗中，打匀；葱洗净切末。 .</description></item><item><title>自制辣酱</title><link>/post/20207-%E8%87%AA%E5%88%B6%E8%BE%A3%E9%85%B1/</link><pubDate>Wed, 18 Aug 2021 10:17:32 +0600</pubDate><guid>/post/20207-%E8%87%AA%E5%88%B6%E8%BE%A3%E9%85%B1/</guid><description>今天看见菜市场上卖的辣椒特别的红，就动了心买了5斤，回家就做出诚心如意的辣酱了，自己做的辣酱即卫生，也不放任何添加剂，吃的是绝对的放心呵呵 。
剥辣椒切记住要带手套，不然会伤着自己的，熬辣酱的时候一定要用铲子勤翻，不然会糊锅底的。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10-20分钟 6人以上 大蒜 500g 盐 250g 白糖 500g 红尖辣椒 2500g 大酱 500g 醋 350g 味精 500g 将大蒜外皮拔下洗净 将辣椒洗净沥干水备用 将辣椒绿根剥下来，千万别忘要带着皮手套剥 再将辣椒切成小块 将辣椒装在榨汁机容器里 打开开关将辣椒搅碎 将辣椒末倒入盆里 将大蒜倒入榨汁容器里把大蒜搅碎 将大蒜沫倒入盆里 味精白糖白醋备用 大酱备用 将辣椒沫蒜沫大酱白糖醋味精倒入锅里熬 将锅里的酱炖至冒泡而且要不断的用铲子翻，目的是别糊锅底了，熬到粥状即可 先盛一碗拍个照呵呵 把辣酱装入罐头瓶里什么时候想吃都可以</description></item><item><title>炝辣莴笋丝</title><link>/post/20465-%E7%82%9D%E8%BE%A3%E8%8E%B4%E7%AC%8B%E4%B8%9D/</link><pubDate>Tue, 17 Aug 2021 10:26:09 +0600</pubDate><guid>/post/20465-%E7%82%9D%E8%BE%A3%E8%8E%B4%E7%AC%8B%E4%B8%9D/</guid><description>莴笋含钾量较高，有利于促进排尿，减少对心房的压力，对高血压和心脏病患者极为有益。含有少量的碘元素，它对人的基础代谢，心智和体格发育甚至情绪调划都有重大影响。因此莴笋具有镇静作用，经常食用有助于消除紧张，帮助睡眠。不同于一般蔬菜的是它含有非常丰富的氟元素，可参与牙和骨的生长。能改善消化系统和肝脏功能。刺激消化液的分泌，促进食欲，有助于抵御风湿性疾病和痛风。 莴笋适用于烧、拌、炝、炒等烹调方法，也可用它做汤和配料等。
炒莴笋时一定要注意时间和温度，时间过长、温度过高会使莴笋绵软，失去清脆口感。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 油 适量 盐 适量 鸡精 适量 大蒜 适量 剁椒酱 适量 莴笋 400g 翻炒均匀即可关火。 莴笋去皮洗净； 先切斜片再切成丝备用； 大蒜切斜片备用； 起锅热油， 煸香大蒜； 再倒入切好的笋丝翻炒； 炒至七成熟时撒入蒜叶； 调入盐巴、鸡精； 加入少许的剁椒酱，剁椒的汤汁可多下一些；</description></item><item><title>酸辣萝卜皮</title><link>/post/20178-%E9%85%B8%E8%BE%A3%E8%90%9D%E5%8D%9C%E7%9A%AE/</link><pubDate>Sun, 15 Aug 2021 22:11:26 +0600</pubDate><guid>/post/20178-%E9%85%B8%E8%BE%A3%E8%90%9D%E5%8D%9C%E7%9A%AE/</guid><description>白萝卜具有帮助营养物质的吸收和防癌抗癌的功效，这道酸辣萝卜皮，酸酸的、辣辣的，味道特别好吃，很适合下酒哟。喜欢的可以尝试自己坐下哦！
这道菜可以放点糖，味道也好吃，我老人家要少吃糖，就没有放。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 盐 适量 酱油 适量 醋 适量 味精 适量 小米椒 20g 白萝卜皮 300g 放盐 放酱油 放醋 放味精 白萝卜皮洗净 切成菱形，放小米椒 拌匀，就ok了</description></item><item><title>韩式泡菜萝卜</title><link>/post/20179-%E9%9F%A9%E5%BC%8F%E6%B3%A1%E8%8F%9C%E8%90%9D%E5%8D%9C/</link><pubDate>Sat, 07 Aug 2021 22:11:27 +0600</pubDate><guid>/post/20179-%E9%9F%A9%E5%BC%8F%E6%B3%A1%E8%8F%9C%E8%90%9D%E5%8D%9C/</guid><description>早上过粥的小菜也需要换换花样，炖排骨用剩的半根萝卜，做蛋糕用剩的胡萝卜，统统拿来，切切拌拌，一道爽口的小菜就来咯~~
橘子皮只是用来增添口味，可有可无。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 30分钟-1小时 3-4人 胡萝卜 100g 盐 1小勺 白萝卜 200g 糖 3大勺 清水 3大勺 橘子皮 2条 白醋 3大勺 白萝卜、胡萝卜切丝。 取一碗，就爱如清水、白醋、盐、糖调味。 搅拌，把所有调料都拌融化。 倒入萝卜，拌匀，进冰箱冷藏食用。</description></item><item><title>农家一碗香</title><link>/post/20115-%E5%86%9C%E5%AE%B6%E4%B8%80%E7%A2%97%E9%A6%99/</link><pubDate>Tue, 03 Aug 2021 22:09:53 +0600</pubDate><guid>/post/20115-%E5%86%9C%E5%AE%B6%E4%B8%80%E7%A2%97%E9%A6%99/</guid><description>“一碗香”也叫“一碗菜”、“湖南土菜”，别名“口口吃肉”是湖南农村的家常名菜，口味香辣。其实做法挺简单的，不只是湖南人，外地人来了湖南，必点此菜。
由于辣椒提前加盐炒过，此时菜不必加盐了。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 姜 适量 油 适量 猪肉 100g 盐 适量 大蒜 适量 鸡蛋 100g 老抽 适量 味精 适量 青辣椒 150g 准备好要用的原料。 鸡蛋加少许盐，打散待用。 辣椒切段，在无油无水的热锅中，煸炒，可加少许盐，小火。 炒出水分的辣椒盛盘待用。 锅中加适量油，煎鸡蛋圆饼。 鸡蛋煎熟后，用锅铲划成块，块不要太小了。 煎好的蛋盛出待用。 在原锅中再加适量油，滑入姜丝蒜沫爆香，滑入肉片煸炒变色。 加入老抽着色。 下入炒好的辣椒，翻炒几下，调入味精，出锅后码在事先炒好的鸡蛋上面。</description></item><item><title>蒜蓉黄瓜条</title><link>/post/20159-%E8%92%9C%E8%93%89%E9%BB%84%E7%93%9C%E6%9D%A1/</link><pubDate>Fri, 30 Jul 2021 22:11:05 +0600</pubDate><guid>/post/20159-%E8%92%9C%E8%93%89%E9%BB%84%E7%93%9C%E6%9D%A1/</guid><description> 凉拌菜加糖只为提味，也可不加。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 白糖 适量 蒜子 适量 生抽 适量 陈醋 适量 麻油 适量 黄瓜 1根 朝天椒 适量 辣椒油 适量 首先将黄瓜去芯，切条。 蒜子切碎、朝天椒切圈。 接着来调碗汁：准备好一个碗，放入蒜米、朝天椒，加入半勺盐，半勺白糖，淋入适量生抽、陈醋、麻油，根据个人口味倒入辣椒油，搅拌均匀。 将黄瓜装盘，浇入调好的碗汁，就可以享用啦。</description></item><item><title>韩式辣酱汤鲜鱼火锅</title><link>/post/20123-%E9%9F%A9%E5%BC%8F%E8%BE%A3%E9%85%B1%E6%B1%A4%E9%B2%9C%E9%B1%BC%E7%81%AB%E9%94%85/</link><pubDate>Thu, 29 Jul 2021 22:10:04 +0600</pubDate><guid>/post/20123-%E9%9F%A9%E5%BC%8F%E8%BE%A3%E9%85%B1%E6%B1%A4%E9%B2%9C%E9%B1%BC%E7%81%AB%E9%94%85/</guid><description>韩式菜肴的汤菜、火锅非常有特色，颜色鲜艳，口感微辣，汤汁浓鲜。配菜上多以豆腐、豆芽、海带、西葫芦、洋葱、土豆、干白菜为主，好多汤锅菜还都会用到苏子叶，味道独特。 这个火锅味道很浓重，所以无需蘸料，如果实在口重，可以选择韩式甜辣酱或者韩式黄豆酱（甜口）作为蘸料，味道都不错。
鲜鱼一般都比较滑，剔鱼肉的时候最好在鱼身上垫一块毛巾，增加阻力，以免切刀手；豆瓣酱和韩式辣酱都是有咸度的，所以盐的用量要适当，最好尝尝，达到自己满意为止。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 3-4人 盐 适量 料酒 2大勺 生抽酱油 1大勺 葱姜丝 适量 鲜活草鱼1条 800g 葱 1大勺 普通豆瓣酱 2大勺 韩式辣酱 3大勺 糖 1.</description></item><item><title>韩式拌饭</title><link>/post/6979-%E9%9F%A9%E5%BC%8F%E6%8B%8C%E9%A5%AD/</link><pubDate>Mon, 26 Jul 2021 15:23:02 +0600</pubDate><guid>/post/6979-%E9%9F%A9%E5%BC%8F%E6%8B%8C%E9%A5%AD/</guid><description>开学的前两天，和同学去逛街，吃了石锅拌饭，其中的韩式辣酱的味道真的很让人难忘~星期四逛学校的超市，猛然间发现有卖韩式辣酱和蒜蓉辣酱，正好搞特价，10块钱两盒，所以就买了回来。家里没有石锅，只能做成拌饭了~
鸡蛋可以不用煎制，也可以选择荷包~ 拌饭中最好有胡萝卜，胡萝卜要用油炒~
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 1-2人 油 适量 盐 适量 鸡蛋 1个 豆芽 200g 黄瓜 1根 大米 500g 香菇 1个 韩式辣酱 适量 菠菜 200g 芝麻 少许 葱头 200g 原料图。 米饭放入锅中焖熟。 黄瓜洗净，切丝备用。 菠菜择好，洗净备用。 香菇洗净，切片备用。 洋葱切条备用。 锅中做水。 水开后，加入豆芽。 锅开后，将豆芽捞出。 再放入菠菜煮熟。 将菠菜捞出。 香菇放入其中煮。 将香菇捞出。 锅中倒油预热。 放入葱头炒熟。 再倒入少许油，煎个鸡蛋。 焖好的米饭铺在碗底。 码上各种蔬菜，放上煎蛋，撒上白芝麻，放上韩式辣酱~ 搅拌均匀开吃喽~</description></item><item><title>炒海带结</title><link>/post/20420-%E7%82%92%E6%B5%B7%E5%B8%A6%E7%BB%93/</link><pubDate>Mon, 26 Jul 2021 10:24:19 +0600</pubDate><guid>/post/20420-%E7%82%92%E6%B5%B7%E5%B8%A6%E7%BB%93/</guid><description>海带的价格便宜但是营养却非常丰富的，做法也是多种多样的，既可凉拌，又可做汤，今天买的是海带结，炒着吃很不错的~
海带结里面会有些泥沙，所以多浸泡多洗几次~
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10分钟内 3-4人 蒜 适量 油 适量 盐 适量 辣椒 适量 味精 适量 红彩椒 适量 海带结 400g 海带结放水里浸泡一下，期间多换几次水洗净 锅里油烧热后加入蒜，辣椒爆香 接着把海带倒入里面 翻炒几下后加入红椒一起翻炒 加入调料盐，味精 最后加点醋翻炒均匀后即可出锅了</description></item><item><title>肉末冬菜炖豆腐</title><link>/post/20249-%E8%82%89%E6%9C%AB%E5%86%AC%E8%8F%9C%E7%82%96%E8%B1%86%E8%85%90/</link><pubDate>Sun, 25 Jul 2021 10:18:56 +0600</pubDate><guid>/post/20249-%E8%82%89%E6%9C%AB%E5%86%AC%E8%8F%9C%E7%82%96%E8%B1%86%E8%85%90/</guid><description>冬菜是puppy姐姐送的 很美味的礼物 用冬菜做了包子，剩下的炖了豆腐 味道好极了 撒点青椒粒，好看又好吃！
豆腐可以多炖一会儿，俗语说“千滚的豆腐万滚的鱼”，豆腐和鱼都是炖的时间越长越好吃：）
准备时间 烹饪时间 食物分量 无 10-20分钟 1-2人 肉末 50g 鸡精 1/4小勺 豆腐 200g 盐 1/4小勺 冬菜 50g 麻辣火锅底料 适量 生抽 0.</description></item><item><title>肉末酸豆角</title><link>/post/19268-%E8%82%89%E6%9C%AB%E9%85%B8%E8%B1%86%E8%A7%92/</link><pubDate>Sat, 24 Jul 2021 21:47:22 +0600</pubDate><guid>/post/19268-%E8%82%89%E6%9C%AB%E9%85%B8%E8%B1%86%E8%A7%92/</guid><description>这次的酸豆角炒得十分够味，辣翻了，因为这次多加了泡椒，那滋味。。以前做的没这次做的好吃，哈哈，看来手艺是在进步啊。
豆角切小小的粒这样会好吃点，炒得时候先不要放油，因为豆角很酸，把酸味炒出来一点就没那么酸
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 1-2人 蒜 适量 姜 适量 干辣椒 适量 泡椒 适量 瘦肉 80g 酸豆角 300g 干辣椒、姜蒜都切碎 豆角泡过后切成小粒 瘦肉切碎加老抽、鸡精、料酒拌匀后少许油 热锅后不加油倒入豆角，超出酸味后盛出 锅里热油，加姜蒜干辣椒爆香后加泡椒 加入瘦肉 瘦肉炒香后加豆角，炒几下后就可出锅</description></item><item><title>辣椒炒排骨</title><link>/post/20439-%E8%BE%A3%E6%A4%92%E7%82%92%E6%8E%92%E9%AA%A8/</link><pubDate>Sat, 24 Jul 2021 10:25:02 +0600</pubDate><guid>/post/20439-%E8%BE%A3%E6%A4%92%E7%82%92%E6%8E%92%E9%AA%A8/</guid><description>猪排骨提供人体生理活动必需的优质蛋白质、脂肪，尤其是丰富的钙质可维护骨骼健康。适宜于气血不足，阴虚纳差者，湿热痰滞内蕴者慎服。肥胖、血脂较高者不宜多食。
辣椒炒排骨，先将备好的排骨斩件炖烂待用。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10-20分钟 1-2人 油 适量 盐 适量 酱油 适量 排骨 500g 味精 适量 辣椒 100g 炒匀。 加盐。 调入酱油。 翻炒入味。 备辣椒切丝，姜切丝，炖好的排骨适量。 锅里烧油，下入辣椒丝。 倒进排骨。 再调入味精。 加点点清水烧开出锅。</description></item><item><title>西红柿辣椒炒鸡蛋</title><link>/post/20448-%E8%A5%BF%E7%BA%A2%E6%9F%BF%E8%BE%A3%E6%A4%92%E7%82%92%E9%B8%A1%E8%9B%8B/</link><pubDate>Thu, 22 Jul 2021 10:25:25 +0600</pubDate><guid>/post/20448-%E8%A5%BF%E7%BA%A2%E6%9F%BF%E8%BE%A3%E6%A4%92%E7%82%92%E9%B8%A1%E8%9B%8B/</guid><description>家里正好还有青椒，决定做西红柿青椒炒鸡蛋，应该是先放青椒的，可是我家的宝贝儿子也愿意吃西红柿炒鸡蛋，为了将就他，我先炒一些盛出来，后放青椒，一举两得。
也可以青椒提前后，这样会有虎皮青椒的感觉。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 30分钟-1小时 3-4人 葱 适量 油 适量 盐 适量 鸡蛋 100g 味极鲜 适量 辣椒 80g 西红柿 150g 西红柿，青椒切块。葱花准备好。 锅里加油，油热后倒打散的鸡蛋液。 另起锅加适量油，放葱花爆香。 西红柿有汤汁后加炒熟的鸡蛋。加适量盐和鸡精调味。 再放青椒，炒至青椒发软后盛出。</description></item><item><title>剁椒酱</title><link>/post/20183-%E5%89%81%E6%A4%92%E9%85%B1/</link><pubDate>Mon, 19 Jul 2021 22:11:36 +0600</pubDate><guid>/post/20183-%E5%89%81%E6%A4%92%E9%85%B1/</guid><description>市场的红辣椒便宜又好，很喜欢吃剁椒做的菜，买点做剁椒酱，可以保存很久，随时都能吃到剁椒做的菜， 自己做的还不带防腐剂，吃着放心
辣椒多的不要太碎
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 2小时以上 1-2人 盐 适量 大蒜 适量 味精 适量 生姜 适量 红辣椒 600g 放入适量的糖 所需原料，红辣椒，生姜，蒜 红辣椒洗净晾干水分 用刀剁碎 放入适量的盐，腌制20分钟 生姜洗净剁碎 大蒜洗净剁碎 三种原料放在同一个容器中 放入适量的味精，搅拌均匀，放入冰箱冷藏一晚上，装入无水无油的瓶中，上面放点白酒，密封一周即可</description></item><item><title>手撕茄子</title><link>/post/62-%E6%89%8B%E6%92%95%E8%8C%84%E5%AD%90/</link><pubDate>Sat, 17 Jul 2021 16:29:39 +0600</pubDate><guid>/post/62-%E6%89%8B%E6%92%95%E8%8C%84%E5%AD%90/</guid><description> nan
准备时间 烹饪时间 食物分量 nan nan nan</description></item><item><title>香辣干丝</title><link>/post/1291-%E9%A6%99%E8%BE%A3%E5%B9%B2%E4%B8%9D/</link><pubDate>Wed, 14 Jul 2021 12:07:28 +0600</pubDate><guid>/post/1291-%E9%A6%99%E8%BE%A3%E5%B9%B2%E4%B8%9D/</guid><description>豆腐皮是一种豆制品，做法前半段如做豆腐相同，差异在后半程；在木质的盒子里铺上浸湿了的厚棉布，用舀子把卤好的豆浆舀进去，摊平。在这层豆浆上在覆盖上一层棉布，盖严实，然后呢就是再舀上豆浆、盖上棉布、舀豆浆&amp;hellip; &amp;hellip;最后在上面盖上同木箱口般大的木板，木板上或压上石头，或用丝杠压紧，让豆浆里的水分慢慢浸出来。把棉布揭开，在棉布上下层之间就是豆腐皮了。把豆腐皮一张张取出码好了，用淡盐水浸泡了豆腐皮就算是做好了，或卖，或自己消费均可。
无
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10-20分钟 1-2人 油 适量 盐 适量 花椒 适量 生姜 适量 红尖椒 适量 豆腐皮 100g 芫荽 适量 豆腐皮用水冲洗后，叠放整齐。 自一边卷起成圆柱状。 用刀切成细条。 把切好的豆腐丝抖散，备用。 红尖椒洗净去籽后切成条，芫荽洗净切段，生姜切丝。 锅里倒入油，油热后，放入花椒姜丝炒香。 倒入芫荽和辣椒，炒香。 倒入豆腐丝，小火翻炒直至炒干，调入精盐炒匀。</description></item><item><title>辣炒花蛤</title><link>/post/20065-%E8%BE%A3%E7%82%92%E8%8A%B1%E8%9B%A4/</link><pubDate>Tue, 13 Jul 2021 22:08:46 +0600</pubDate><guid>/post/20065-%E8%BE%A3%E7%82%92%E8%8A%B1%E8%9B%A4/</guid><description>我们沿海城市海鲜多，从小就喜欢吃海鲜，每年这个季节都要封海，市场的海鲜明显地少了，但蛤还是很多的，买的蛤做辣椒炒蛤，很鲜美啊。
加水淀粉勾芡，这样蛤的汤汁可以吸收了，不喜欢可以不加。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10-20分钟 1-2人 姜 适量 油 适量 盐 适量 酱油 适量 淀粉 适量 大蒜 适量 青辣椒 适量 红辣椒 适量 花蛤 800g 冲洗干净 蛤买的时候沙子都吐出来了，回来用水略微泡一会 姜、大蒜切片，红辣椒和青辣椒切条 锅里放少许油，烧热后放入蒜、姜爆香 加入红辣椒、青辣椒翻炒均匀。 再把蛤倒入翻炒 炒至蛤略微开口 加入酱油，喜欢重口味的可以加少许的盐，自己调整 加水淀粉勾芡，这样蛤的汤汁可以吸收了 炒好的辣椒蛤</description></item><item><title>剁椒鲢鱼头</title><link>/post/20461-%E5%89%81%E6%A4%92%E9%B2%A2%E9%B1%BC%E5%A4%B4/</link><pubDate>Sat, 10 Jul 2021 10:25:56 +0600</pubDate><guid>/post/20461-%E5%89%81%E6%A4%92%E9%B2%A2%E9%B1%BC%E5%A4%B4/</guid><description>剁椒鱼头属湘菜系，是湘潭的一道名菜。以鱼头的“味鲜”和剁辣椒的“辣”为一体，风味独具一格！ 自己做的剁椒不含防腐剂，吃着更放心，煮出来的鱼头可香了。手机拍的照片效果真差啊，还是单反照的好
鱼头先腌制一下可以去腥味
准备时间 烹饪时间 食物分量 30分钟-1小时 30分钟-1小时 1-2人 料酒 适量 姜 适量 油 适量 盐 适量 酱油 适量 蒜头 适量 香菜 适量 白胡椒粉 适量 红辣椒 适量 红椒 250g 鲢鱼头 500g 准备好的材料 葱切花 鱼头处理干净，加白胡椒粉，料酒，酱油腌制半小时 蒜头剁碎 红椒剁碎 辣椒切小 姜剁成末 先把蒜头爆香，再放入红椒，辣椒，姜末，炒香，加入适量的盐调味即可 把炒好的料均匀的淋在鱼头上，放入锅里蒸20分钟撒上香菜和葱，就可以吃了！可以按自己喜欢的蔬菜摆上，装饰！</description></item><item><title>锅贴豆腐</title><link>/post/20350-%E9%94%85%E8%B4%B4%E8%B1%86%E8%85%90/</link><pubDate>Sat, 10 Jul 2021 10:21:47 +0600</pubDate><guid>/post/20350-%E9%94%85%E8%B4%B4%E8%B1%86%E8%85%90/</guid><description>随着大众保健意识的提高，豆腐已经成为中国家庭餐桌上最常见的菜肴。目前超市里豆腐品种越来越多，有水豆腐、老豆腐、豆腐干、内酯豆腐、油)豆腐、日本豆腐等。豆腐除有增加营养、帮助消化、增进食欲的功能外，对齿、骨骼的生长发育也颇为有益。
豆腐切块，加盐将豆腐两面煎黄。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 1-2人 油 适量 盐 适量 辣椒 适量 老抽 适量 味精 适量 豆腐 500g 切块 翻炒均匀， 豆腐适量， 备辣椒，葱。 油烧开，放进豆腐块油煎。 翻面， 加盐两面煎黄，调点老抽炒匀。 放进辣椒， 放适量的清水煮二分钟， 放进葱末，味精烧开即成。</description></item><item><title>肉丝炒干豆角</title><link>/post/20266-%E8%82%89%E4%B8%9D%E7%82%92%E5%B9%B2%E8%B1%86%E8%A7%92/</link><pubDate>Fri, 02 Jul 2021 10:19:30 +0600</pubDate><guid>/post/20266-%E8%82%89%E4%B8%9D%E7%82%92%E5%B9%B2%E8%B1%86%E8%A7%92/</guid><description>很喜欢吃干豆角，以前总是在干货店里面买，后来妈妈自己做了一次，原来很简单，买来的新鲜豇豆洗净后，放锅里煮熟，再放太阳下面晒干就成了！现在这样夏天，只需要一两天就可以晒好了。趁现在豇豆便宜可以一次多买点，晒干后剪成段放保鲜盒封存起来慢慢吃！
干豆角如果泡的很软的话口感就不好了，带点嚼劲更好吃！
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10分钟内 3-4人 油 适量 盐 适量 生抽 适量 大蒜 适量 味精 适量 猪肉丝 50g 干豆角 150g 红线椒 2个 干豆角放温水里面泡一下，稍微泡软一点 然后洗净拧干水分，切成小段 锅里加适量的油，把用水淀粉和生抽腌制过的肉丝滑炒一下 炒上色了马上盛出来 留下炒肉的底油，倒入干豆角里面翻炒 再加入蒜，尖辣椒，红线椒 翻炒一会后加入2大勺水里面焖煮下 加入味精和盐调味 水收干后倒入肉丝里面一起翻炒 最后加入一点生抽里面，翻炒均匀就可以出锅了</description></item><item><title>脆腌辣萝卜</title><link>/post/20146-%E8%84%86%E8%85%8C%E8%BE%A3%E8%90%9D%E5%8D%9C/</link><pubDate>Tue, 29 Jun 2021 22:10:48 +0600</pubDate><guid>/post/20146-%E8%84%86%E8%85%8C%E8%BE%A3%E8%90%9D%E5%8D%9C/</guid><description>萝卜是个好东西，炒的炖的都好吃，偶尔来份凉拌的，辣的爽脆。
萝卜片拌好后要进冰箱冰镇一夜才会更入味。
准备时间 烹饪时间 食物分量 无 2小时以上 1-2人 蒜 适量 盐 适量 醋 适量 萝卜 500g 干辣椒 1勺 萝卜洗净去皮，蒜瓣去皮。 萝卜切片。 蒜瓣切成蒜沫。 将蒜沫、盐、辣椒干倒在萝卜片上。 加入重量醋拌匀置冰箱冰镇一夜。</description></item><item><title>油泼面</title><link>/post/106-%E6%B2%B9%E6%B3%BC%E9%9D%A2/</link><pubDate>Tue, 29 Jun 2021 11:33:32 +0600</pubDate><guid>/post/106-%E6%B2%B9%E6%B3%BC%E9%9D%A2/</guid><description>说到陕西，很多人会联想到很多小吃。肉夹馍，羊肉泡，凉皮，等等。说起面食，最具代表的应该就是油泼面。许多人会叫它“油泼扯面”，但是我们都会直接说油泼面。因为我们有时也会做棍棍面，手擀面，扯面，也都是用油泼的，都很好吃。 油泼面好不好吃，很重要的一点也在于它的一味调料，那就是“辣子面”。也许你这时会想到陕西的油泼辣子了。我们这里的辣子好，做出的油泼面就是香，有点自卖自夸了。 好吃的面条，另一方面就是我们的做法了。虽然你不在陕西，也可以做出好吃的油泼面。我这次做的这个扯面，是陕西人最经常的一种扯法。我家经常这么
1.加水一定是边搅拌边倒，面粉吸水量不同，酌情添加。 2.揉好的面饧30分钟再反复揉，做出来的面口感更好更筋道。 3.油一定要烧热立刻泼在辣椒面和葱末，姜末上，那香味真是“了咋咧”！
准备时间 烹饪时间 食物分量 1-2小时 10-20分钟 1-2人 油 适量 味精 2g 白芝麻 适量 清水 适量 小麦面粉 300g 盐 5g 青菜 4颗 豆芽 适量 葱 4g 生姜 3g 醋 30ml 生抽 20ml 辣椒面 45g 面粉倒入盆加入盐3克，慢慢加入清水，边倒边搅拌，揉成“三光”面团，盖上保鲜膜室温静置30分钟左右。 静置30分钟后的面团，再反复揉一会，面团变得光滑有韧性，把面团分成小剂子。 把小剂子搓成短短的条状。 取一个盘子刷一层油，把面团放在盘子里排好，面团表面刷一层薄薄的油。 盘子盖上保鲜膜，继续饧30分钟左右。 案板刷一层薄薄的油（我用的铁皮案板是刷油，木案板就撒一层薄薄的面粉），把面团在案板上擀成长条状。 用擀面杖在面片中间压一下，压出一道印。 把面片放在手上，两手分别捏住两端，两端用力拉扯成长面片。 从拉长的面片中间撕开（擀面杖压出印子的地方）。 一端扯开，一端不要扯断，成一根长长的扯面。 锅中的水提前烧开，直接将扯好的面条下入锅中，随后下入青菜豆芽，煮3分钟左右捞出沥干。 葱末，姜末提前切好。 煮好的扯面捞入碗里，放上葱末，姜末，辣椒面，味精，盐2克，白芝麻。 烧一些油，烧至8成热，立刻泼在辣椒面和葱末上，听见“呲呲”的声音，倒入醋和生抽，搅拌均匀即可。</description></item><item><title>虎皮青椒</title><link>/post/20417-%E8%99%8E%E7%9A%AE%E9%9D%92%E6%A4%92/</link><pubDate>Mon, 28 Jun 2021 10:24:12 +0600</pubDate><guid>/post/20417-%E8%99%8E%E7%9A%AE%E9%9D%92%E6%A4%92/</guid><description>虎皮青椒，微微的辣，淡淡的蒜香，加上香香的豆豉，绝对的饭招秧。
1、煎辣椒的时候放一点盐，不仅可以防止油溅出来伤到自己，而且让青椒更加入味。 2、吃的时候可以将辣椒撕开一小条一小条，和豆豉一起搅拌就更加美味可口了。
准备时间 烹饪时间 食物分量 无 10分钟内 1-2人 油 适量 盐 适量 酱油 适量 青椒 300g 大蒜 10g 豆豉 50g 大蒜切末。 准备好辣椒、豆豉和大蒜。 热锅放油，小火煎青椒，加适量盐。 煎至青椒变软，成虎皮色。 煎好的青椒夹到盘子里。 另起锅，爆香豆豉和蒜末。 加一点水，加盐，酱油调成酱汁。 将酱汁浇到辣椒上即可。</description></item><item><title>爽口金针菇</title><link>/post/15756-%E7%88%BD%E5%8F%A3%E9%87%91%E9%92%88%E8%8F%87/</link><pubDate>Sat, 26 Jun 2021 20:06:08 +0600</pubDate><guid>/post/15756-%E7%88%BD%E5%8F%A3%E9%87%91%E9%92%88%E8%8F%87/</guid><description>夏天了,心情烦躁,也没有食欲 ,这时如果有道清凉爽口的小菜该是件不错的事。 金针菇性寒,滑润,这道菜具有清凉开胃的功效,最近我运气不好,火气大了,正需要它败败火呢。
金针菇是菇体较小的一种伞菇，因其菌柄细长，色泽和食性似金针菜而得名。其菌柄脆嫩，菌盖粘滑，营养丰富，美味可口。每100克金针茹可食部分含热量26千卡，蛋白质2.4克，脂肪0.4 克，碳水化合物3.3克，铁1.4 毫克，镁17毫克， 维生素C 2 毫克，维生素E1.14毫克，维生素A 5 微克，烟酸 4.</description></item><item><title>肉末粉条煲</title><link>/post/20397-%E8%82%89%E6%9C%AB%E7%B2%89%E6%9D%A1%E7%85%B2/</link><pubDate>Sat, 19 Jun 2021 10:23:34 +0600</pubDate><guid>/post/20397-%E8%82%89%E6%9C%AB%E7%B2%89%E6%9D%A1%E7%85%B2/</guid><description> 猪肉要肥瘦相宜最好 粉条泡软要过凉水，劲道 豆瓣酱很咸，就不用加盐了
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 3-4人 葱 适量 料酒 适量 姜 适量 胡椒粉 适量 豆瓣酱 适量 酱油 适量 芝麻油 适量 黄豆芽 100g 猪肉泥 200g 红薯粉 50g 红薯粉泡入热水，泡软。黄豆芽去根，姜切末，葱切葱花。 锅入油，下入猪肉泥，炒出油脂，放入姜末、料酒、酱油，炒至上色。 放入豆瓣酱、黄豆芽 炒匀，加少量清水，水开后 放入红薯粉，煮熟。 加入胡椒粉、芝麻油 拌匀，盛入砂煲。即可</description></item><item><title>蒜香豆豉排骨</title><link>/post/20424-%E8%92%9C%E9%A6%99%E8%B1%86%E8%B1%89%E6%8E%92%E9%AA%A8/</link><pubDate>Thu, 17 Jun 2021 10:24:25 +0600</pubDate><guid>/post/20424-%E8%92%9C%E9%A6%99%E8%B1%86%E8%B1%89%E6%8E%92%E9%AA%A8/</guid><description>咬一口排骨，外焦里嫩，豉香浓郁，伴随蒜茸的香味，唇齿留香，加之红红绿绿的青红椒粒做点缀，色香味俱全！拍照片的时候，香味阵阵扑来，口水马上就要流出来啦~~~
1.排骨切成小块熟得更快，炸两遍为了让排骨嚼起来更酥，外焦里嫩。 2.郫县豆瓣酱的加入更加重了豆豉的味道。 3.由于放了生抽，豆瓣酱也有咸味，所以不用再加盐，否则就咸了。 4.蒜要最后放，突出了蒜香味。 5.青红椒粒是加热的而不是和排骨一起炒，这样可以保证色彩鲜艳，而且中和了口感，吃起来更清爽。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 30分钟-1小时 1-2人 油 适量 糖 适量 青椒 1个 红椒 1个 排骨 400g 生抽 5ml 醋 10ml 蒜 6瓣 葱 1小段 郫县豆瓣酱 20g 干豆豉 100g 姜 1小段 排骨切小块，洗净备用；青红椒去茎去梗去籽切成小粒；葱姜蒜切茸。 油热后下排骨，大火炸一遍断生取出，沥干油后再大火复炸一遍，至焦黄捞出沥干油备用。 锅内留底油，下入葱茸和姜茸，大火炒香后放入豆瓣酱翻炒。 调至中小火，再加入豆豉翻炒，加适量水开大火熬成汁。 放入备好的排骨块，翻炒使排骨均匀裹上酱汁。 盖盖大火焖约5分钟，此时将青红椒粒放入微波炉加热1分钟。 汁收差不多以后加入生抽和醋翻炒，调入糖，最后放入蒜茸翻炒均匀即可出锅。 出锅后撒上加热好的青红椒粒即可。</description></item><item><title>青椒炒驴肉</title><link>/post/20447-%E9%9D%92%E6%A4%92%E7%82%92%E9%A9%B4%E8%82%89/</link><pubDate>Tue, 15 Jun 2021 10:25:24 +0600</pubDate><guid>/post/20447-%E9%9D%92%E6%A4%92%E7%82%92%E9%A9%B4%E8%82%89/</guid><description>天上龙肉，地下驴肉~驴肉不仅营养丰富，而且肉质鲜嫩，是常出现在我们家菜谱中的食材之一喔~驴肉做个小炒，也是很好下饭的~
生粉、盐、花生油腌一下驴肉，大约腌三四分钟就可以了~这样主要是能让驴肉吃起来更入味和更嫩一些~
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 油 适量 盐 适量 青椒 200g 蒜苗 100g 驴肉 300g 把驴肉切片，蒜苗和青椒都切丝 用生粉、盐、花生油腌一下驴肉，大约腌三四分钟就可以了~这样主要是能让驴肉吃起来更入味和更嫩一些~ 热油，把驴肉倒入爆炒一会~ 驴肉大约炒至七成熟的时候，盛起备用 倒油~把青椒和蒜苗一起倒入，加少许盐爆炒~ 接着把刚才炒过的驴肉倒入一起炒~大约炒两三分钟，洒一点酱油就可以上菜~</description></item><item><title>川香鸡块</title><link>/post/20273-%E5%B7%9D%E9%A6%99%E9%B8%A1%E5%9D%97/</link><pubDate>Mon, 14 Jun 2021 10:19:48 +0600</pubDate><guid>/post/20273-%E5%B7%9D%E9%A6%99%E9%B8%A1%E5%9D%97/</guid><description> 无
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 2小时以上 3-4人 盐 适量 蒜子 适量 生粉 适量 干辣椒 适量 生抽 适量 鸡蛋 1个 豆豉 适量 五香粉 适量 蚝油 适量 白芝麻 适量 花椒粒 适量 鸡腿 500g 干辣椒切节，蒜子拍扁，鸡腿砍成块。 把蒜子放入榨汁机中，倒入清水，榨成大蒜汁备用。 碗里放入鸡块、蒜汁、五香粉、半勺生抽、一勺蚝油、半勺盐 搅拌均匀，腌制三小时，再打入一个鸡蛋，搅拌均匀，加入两勺生粉，再次拌匀。 锅入小半锅油，烧至七成热，放入鸡块，炸至焦黄 捞出。 锅入油，下入花椒粒、蒜子、干辣椒、豆豉 炒香，加入鸡块 翻炒均匀，再加入白芝麻拌匀，即可</description></item><item><title>夏日的减肥沙拉芥辣鸡丝</title><link>/post/20252-%E5%A4%8F%E6%97%A5%E7%9A%84%E5%87%8F%E8%82%A5%E6%B2%99%E6%8B%89%E8%8A%A5%E8%BE%A3%E9%B8%A1%E4%B8%9D/</link><pubDate>Sun, 13 Jun 2021 10:19:01 +0600</pubDate><guid>/post/20252-%E5%A4%8F%E6%97%A5%E7%9A%84%E5%87%8F%E8%82%A5%E6%B2%99%E6%8B%89%E8%8A%A5%E8%BE%A3%E9%B8%A1%E4%B8%9D/</guid><description>猪肉涨价太贵，吃什么？暂且吃鸡肉吧，加上点黄瓜，用芥末酱拌了拌，反映超好。 而且这道沙拉还是夏日最好的减肥食谱啊，鸡胸肉是高蛋白低脂肪，黄瓜也是减肥的食材，没有加入油，但是味道非常棒！ 绝对值得一试！ 黄瓜富含维生素E和黄瓜酶，尤其是小黄瓜，除了润肤，抗衰老外，还有很好的细致毛孔的作用，其作用机理 magic care魔法护理小黄瓜水乳精华套装 是鲜黄瓜中所含的黄瓜酶是一种有很强生物活性的生物酶，能有效地促进机体的新陈代谢，扩张皮肤毛细血管，促进血液循环，增强皮肤的氧化还原作用，因此小黄瓜特别适合干性和敏
1.鸡胸肉很容易熟，煮久会变硬。 2.我用的是美国黄色标的芥末酱，味道有点酸甜的，如用其他的芥末，自行调味。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 盐 适量 生粉 适量 辣椒 适量 黄瓜 200g 鸡胸肉 150g 芥末酱 适量 装盘即可 鸡胸肉备好 切丝后，用生粉盐拌匀腌制。 黄瓜切丝，辣椒切丝，芥末酱备好 水煮开后，放入鸡丝，煮一下捞起 将所有食材放一起，拌匀</description></item><item><title>蒜蓉手撕西生菜</title><link>/post/20466-%E8%92%9C%E8%93%89%E6%89%8B%E6%92%95%E8%A5%BF%E7%94%9F%E8%8F%9C/</link><pubDate>Sat, 12 Jun 2021 10:26:11 +0600</pubDate><guid>/post/20466-%E8%92%9C%E8%93%89%E6%89%8B%E6%92%95%E8%A5%BF%E7%94%9F%E8%8F%9C/</guid><description>在这里西生菜比唐生菜要容易买，有些人认为西生菜不如唐生菜味道浓郁，但有些人却又认为西生菜吃起来更爽口。个人感觉西生菜比较容易保存，放入冰箱好几天也不怎么用担心它变坏。而唐生菜呢，似乎放的时间略短一些。不过说真的，唐生菜吃起来确实比西生菜要滑一些。
炒西生菜必须要大火快炒，而且最好调生粉芡，因为西生菜极容易出水。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10分钟内 3-4人 白糖 适量 盐 适量 胡椒粉 适量 生粉 适量 橄榄油 适量 姜蒜蓉 适量 小辣椒 适量 西生菜 500g 小辣椒 2只 加入葱花。 准备好西生菜。 姜、蒜、葱、小辣椒。 西生菜洗干净后用手撕碎。 葱切粒，小辣椒切粒。蒜妻剁碎。 烧热锅倒入少许橄榄油，放入姜蒜蓉以及小辣椒粒。 大火翻炒出香味。 加入手撕生菜一起炒。 炒至生菜软。 调入少许盐以及白糖胡椒粉。 搅拌均匀调生粉芡，即可熄火。</description></item><item><title>豆香土豆粉</title><link>/post/20489-%E8%B1%86%E9%A6%99%E5%9C%9F%E8%B1%86%E7%B2%89/</link><pubDate>Wed, 09 Jun 2021 10:27:05 +0600</pubDate><guid>/post/20489-%E8%B1%86%E9%A6%99%E5%9C%9F%E8%B1%86%E7%B2%89/</guid><description>豆香土豆粉，咸辣味开胃早餐。土豆能减少中风的危险，且无任何副作用。土豆中含有丰富的维生素B族和优质纤维素，在人体延缓衰老过程中有重要作用。
豆香土豆粉，吃的比较淡不需要放盐，生抽够咸，豆瓣酱也是咸的。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 1-2人 盐 适量 醋 适量 香油 适量 辣椒油 适量 咸豆瓣酱 50g 调味鲜 适量 土豆粉 150g 备土豆粉，咸豆瓣酱。 锅里放清水烧开，下入土豆粉。 煮软。 捞碗里。 淋上生抽拌匀，喜欢吃咸的放少许盐。 再放进咸豆瓣酱。 放点香菜和调味鲜。 淋上辣椒油和香油拌匀即可。</description></item><item><title>湖南剁椒</title><link>/post/20210-%E6%B9%96%E5%8D%97%E5%89%81%E6%A4%92/</link><pubDate>Mon, 07 Jun 2021 10:17:40 +0600</pubDate><guid>/post/20210-%E6%B9%96%E5%8D%97%E5%89%81%E6%A4%92/</guid><description>湖南的剁辣椒现在非常有名，在湖南家家户户到了秋天就会做“剁椒”，那是一大坛子一大坛子的。这样做既方便储存，因为湖南人太爱吃辣椒，要想冬天还能吃到新鲜辣椒的味道就非此方法不可了，我也很爱吃，从小吃大就是没腻过，它既可以当成炒菜的作料，也可以直接加点萝卜条等自己爱吃的菜当咸菜吃。现在自己过了每年都会买上三十斤红辣椒剁上,剁的时候很费劲,可是吃的时候却很美! 如果做三十斤剁椒现在还不是太适合做,因为现在正是刚下新鲜红辣椒,价格有点贵,不过要是做的少的朋友可以现在做，因为有时候你要是早起没准会碰到像我这样的美事哦
成功做好剁椒必须注意的五点： 1、一定要选择新鲜的红辣椒，当然也可以是青椒，不过味道会不同，青椒做了会变色滴。也可以选择小米椒，但是那个太辣而且成本要高几倍，这种就很辣我觉得很好； 2、洗辣椒时不用去缔，否则会进去水，不容易晾干水分剁椒容易坏，而且剁椒本身就会出汤再加点水分就会成“辣椒粥”，晾晒的时间一般都是一天，我这个晾了两天，只要没变成干辣椒就行； 3、不喜欢籽的可以在剁之前将籽剪出来，但一定要带手套否则会很辣滴。剁的时候可以带手套或者一次拿一个辣椒，拿着缔的部分一点一点剁，这样手上就不会辣啦，我就是
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 2小时以上 1-2人 盐 适量 姜 1块 白酒 50g 红辣椒 850g 大蒜 2块 将买来的新鲜红辣椒洗净； 将洗好的辣椒放在篦子或别的家伙什上晾干水分； 将２去缔切碎；用刀将切碎的辣椒剁成沫（根据个人喜好选择大小沫），装入干净盆内； 将大蒜和姜剁成沫倒入剁好的辣椒中，加入适量盐、白酒搅拌均匀装入坛内即可。</description></item><item><title>韩式辣白菜炒饭</title><link>/post/20148-%E9%9F%A9%E5%BC%8F%E8%BE%A3%E7%99%BD%E8%8F%9C%E7%82%92%E9%A5%AD/</link><pubDate>Sat, 05 Jun 2021 22:10:53 +0600</pubDate><guid>/post/20148-%E9%9F%A9%E5%BC%8F%E8%BE%A3%E7%99%BD%E8%8F%9C%E7%82%92%E9%A5%AD/</guid><description>今天这个炒饭貌似是很久以前做的，赶巧最近都在发韩国美食，所以一块儿发了吧！ 这周尽在上韩餐了，有筒子戏问我是不是在整韩国美食周。 我说我这人就这么一毛病，甭管做什么都跟得了强迫症似的，只要一开始，就收不住尾，非得做成一个系列，所谓有始有终就是说我这样的，所谓自讨苦吃也是说我这样的！ 这个辣白菜炒饭好象是去年夏天做的，在电脑里呆了一年才翻出来，都快长草了。 仔细一回想，好象我上的饭也真是不多，数来数去也就那么几个。 其实我个人是很喜欢折腾饭的，炒饭、拌饭、煲仔饭、汤饭、蛋包饭、卤肉饭、荷叶饭、焖饭&amp;hellip;..
炒饭很适合单身贵族或者一个人在家不想做饭的时候，家里有什么材料用什么材料，口味也可根据选料的不同而千变万化，所以是一种很能够发挥想象的料理。我个人曾尝试过无数种做法，最不靠谱的做法是加了芝麻酱和长豆角来炒，因为偶尔弹尽粮绝的时候只有那么几种可用的材料，其结果想当然尔，有些误打误撞反而别有风味，有些就实在不怎么容易入口了哈！所以天马行空还是要有迹可循才好，不要象我偶尔忒不靠谱就进了垃圾桶了。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10-20分钟 1-2人 油 50ml 鸡蛋 1个 海苔 适量 盐 1/2小勺 米饭 300g 韩式辣椒酱 15g 辣白菜 50g 卤牛肉 60g 小虾皮 10g 辣白菜切小丁、卤牛肉切小丁、海苔剪成细丝 鸡蛋打散加半勺盐搅打均匀，炒锅倒油烧热，下入鸡蛋扑至翻花 用锅铲炒散 下入米饭同炒 下入小虾皮、海苔丝、牛肉丁、辣白菜丁，翻炒均匀 最后加入一大勺韩式辣椒酱，翻炒均匀即可</description></item><item><title>辣炒虾仁秋葵</title><link>/post/20198-%E8%BE%A3%E7%82%92%E8%99%BE%E4%BB%81%E7%A7%8B%E8%91%B5/</link><pubDate>Tue, 01 Jun 2021 22:11:53 +0600</pubDate><guid>/post/20198-%E8%BE%A3%E7%82%92%E8%99%BE%E4%BB%81%E7%A7%8B%E8%91%B5/</guid><description>自己种的秋葵终于有收成了，真的很开心哦。去年我也种了几棵秋葵，可是收成季节我人却在国内了。今年因别的原因暂时还没回去，所以就有机会亲自采摘以及享受丰收的喜悦，呵呵。秋葵平常不便宜我也喜欢买，因为它很健康而且我特别喜欢秋葵的粘液，吃起来滑滑的感觉很好。现在自己种了那么多，估计好长一段时间不用再去买了。
1、虾仁最好用胡椒粉以及白葡萄酒腌制可支队腥气。2、由于这种辣酱比较咸，所以炒的时候放盐要少，另外最好调入适量白糖。
准备时间 烹饪时间 食物分量 1-2小时 10-20分钟 3-4人 白糖 适量 盐 适量 胡椒粉 适量 生粉 适量 橄榄油 适量 虾仁 300g 辣酱 适量 白葡萄酒 适量 秋葵 300g 翻炒均匀。 大火翻炒。 准备食材：秋葵、虾仁、辣酱。 解冻虾仁后用牙签挑去肠子用少许盐胡椒粉以及白葡萄糖腌制作、秋葵去头去尾切片。 烧热一锅水，倒入切好秋葵。 大火煮片刻至变色即可。 捞起后过凉水，沥干水分。 烧热锅倒入适量橄榄油，放入虾仁。 倒入秋葵。 再加入辣酱，（这种辣酱里有姜丝，非常适合炒海鲜用） 炒均匀，调入适量盐与白糖，勾生粉芡即可熄火。</description></item><item><title>泡椒鸭肉</title><link>/post/1889-%E6%B3%A1%E6%A4%92%E9%B8%AD%E8%82%89/</link><pubDate>Sat, 29 May 2021 12:27:25 +0600</pubDate><guid>/post/1889-%E6%B3%A1%E6%A4%92%E9%B8%AD%E8%82%89/</guid><description> 现在外面卖的鸭肉一般都好多水的，一定要飞水过后才炒，不然全是水且肉硬邦邦的没法咬动。
准备时间 烹饪时间 食物分量 无 10-20分钟 1-2人 生抽 5ml 生姜 4片 鸭肉 500g 泡椒 10粒 蒜头 2粒 食油 100ml 米酒 5ml 食盐 2g 鸭肉切小块飞水备用。 泡椒切段、姜切丝。 热油锅,下一半的姜丝和蒜粒炒香。 倒入鸭肉,洒米酒爆出香味，生抽、食盐调味。 放入另一半的姜丝及泡椒炒至断生。</description></item><item><title>辣炒花蚬子</title><link>/post/20189-%E8%BE%A3%E7%82%92%E8%8A%B1%E8%9A%AC%E5%AD%90/</link><pubDate>Sun, 23 May 2021 22:11:42 +0600</pubDate><guid>/post/20189-%E8%BE%A3%E7%82%92%E8%8A%B1%E8%9A%AC%E5%AD%90/</guid><description>花蚬子不像黄蚬子肉那么厚，刚好炒制特别入味。辣炒花蚬子也算我们这里的特色菜了，今天炒得不漂亮，改天不忙的时候再炒传张好点的成品图。
整个过程用大火爆炒，蚬子本身有盐加上辣酱就不需要加盐了。如果喜欢颜色再重些可以加点老抽。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10分钟内 3-4人 葱 适量 料酒 适量 蒜 适量 姜 适量 油 适量 糖 适量 干红辣椒 适量 蒜蓉辣酱 适量 味素 适量 花蚬子 1000g 葱姜蒜切末。 花蚬子泡在水里加盐。 蒜蓉辣酱，料酒少量，一点点糖，味素。 锅内烧油，油热下干辣椒。 再加葱姜蒜末。 放入蚬子，倒入调好的调料。 等蚬子基本都张嘴就好了。炒太久肉会变硬。</description></item><item><title>农家小炒肉</title><link>/post/3-%E5%86%9C%E5%AE%B6%E5%B0%8F%E7%82%92%E8%82%89/</link><pubDate>Fri, 21 May 2021 09:04:48 +0600</pubDate><guid>/post/3-%E5%86%9C%E5%AE%B6%E5%B0%8F%E7%82%92%E8%82%89/</guid><description>对于冠有“农家”两个字的菜，在我认为，关键就是突出原汁原味的乡土气息，所以，重点不在刀工与形状，而在于主配料的齐全。农家小炒肉，说白了其实就是精华版的尖椒炒肉，但姜、蒜、辣椒不能省，正是由于多种配料的加入，才令爆香的味道十分惹人。
五花肉尽量切薄片，不仅易熟，口感也更好； 2. 尖椒最好不要省略，否则会失去此菜的风味； 3. 剁椒的用量可根据自己的口味调节； 4. 剁椒、生抽中都含有盐分，无需另外加盐。 准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 五花肉 500g 红椒 适量 尖椒 适量 青蒜 适量 蒜 适量 姜 适量 生抽 1大勺 剁椒 1大勺 鸡精 1/2勺 油 适量 五花肉洗净、切片，青红椒切块，青葱切段，蒜切片，姜切末； 锅烧热，倒入少许油，油热后，放入姜蒜末爆香； 倒入切片的五花肉； 翻炒至五花肉变色，加入青蒜； 翻炒均匀，加入青红椒； 继续炒匀，加入剁椒； 加入生抽； 加入少许鸡精，翻炒均匀即可。</description></item><item><title>青蒜炒年糕</title><link>/post/20315-%E9%9D%92%E8%92%9C%E7%82%92%E5%B9%B4%E7%B3%95/</link><pubDate>Wed, 19 May 2021 10:20:55 +0600</pubDate><guid>/post/20315-%E9%9D%92%E8%92%9C%E7%82%92%E5%B9%B4%E7%B3%95/</guid><description> 用青大蒜炒年糕特别香， 它俩是绝配， 再加入香菇味道更足； 2. 肉丝提前用盐、 生抽、胡椒等调味料腌好， 这样爆炒出来更滑嫩； 准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 3-4人 料酒 适量 盐 适量 胡椒粉 适量 生抽 适量 香菇 适量 麻油 适量 蚝油 适量 辣椒粉 适量 猪瘦肉 100g 年糕 200g 大蒜叶 150g 首先将猪瘦肉切丝，香菇去蒂，斜刀切片，大蒜叶斜刀切段。准备好肉丝，加少许盐、淋入适量生抽、料酒、撒少许胡椒粉，拌匀，腌制两分钟。 锅入清水，水快开时，倒入年糕，烫软，捞出。 锅中倒入油，下入肉丝，翻炒至变色后，再入香菇，翻炒至香味溢出之时，下入大蒜梗，炒数秒，倒入年糕，均匀翻炒。 随后加入大蒜叶，根据个人口味，加入辣椒粉，淋入适量生抽，翻炒上色，倒入适量蚝油，几滴麻油提味，翻炒至香味溢出，即可装盘享用。</description></item><item><title>牛肉彩椒盅</title><link>/post/20219-%E7%89%9B%E8%82%89%E5%BD%A9%E6%A4%92%E7%9B%85/</link><pubDate>Wed, 19 May 2021 10:17:55 +0600</pubDate><guid>/post/20219-%E7%89%9B%E8%82%89%E5%BD%A9%E6%A4%92%E7%9B%85/</guid><description>今天家里吃牛肉，可是想想这土豆炖牛肉老整了，彩椒牛柳似乎也没什么新意，昨天刚好从超市买了彩椒，嗯，今天晚饭就用它了，来个新鲜的，牛肉彩椒盅。用彩椒做容器虽然已经不是很新鲜的做法，但是这道牛肉彩椒盅估计还没人整过！做创意菜大家都能琢磨出来，关键就是看谁能更快地想出来而已！玉米含丰富纤维素，有助美容，可促进胃肠蠕动，防止便秘，促进胆固醇代谢，加速肠内毒素排出。彩椒又名甜椒，夏天吃彩椒可祛暑降温，去黑斑美容，还有开胃助消化的功效。香菇可预防佝偻病、降血压、降胆固醇、皮肤病及感冒，被誉为植物皇后。
牛肉不要用水冲洗，也不要用拍打的方式断筋，处理的速度要快，且不要用微波、泡水等解冻方法。 2. 我通常喜欢香菇的原味，所以是调入酱油以后才加入香菇。 3. 玉米最好在关火后再放入，保证其原来的口感：清爽嫩滑。 准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10-20分钟 1-2人 葱 适量 料酒 适量 姜 适量 油 适量 盐 适量 香菇 适量 鸡蛋 1个 老抽 适量 味精 适量 牛肉 200g 红辣椒 1个 青辣椒 1个 玉米罐头 适量 黄辣椒 1个 香菇冷水泡发，玉米罐头去汤备用。 牛肉切成小丁，用料酒抓匀腌5分钟。 此时可以处理彩椒：切掉头留着备用，去梗去籽。 再打只鸡蛋到牛肉丁中，继续腌一会。 葱、姜切碎备用，泡发的香菇去梗。 再切成和牛肉粒一样大小的丁。 锅中热油，滑牛肉丁至断生，取出沥干多余的血沫。 锅洗净，重新热油，下入葱、姜碎爆香。 将牛肉丁放入翻炒，加入适量老抽调色。 再加入香菇粒翻炒均匀后调入盐和少许味精。 出锅后下入玉米粒翻炒匀即可装入彩椒盅。</description></item><item><title>辣炒花蛤</title><link>/post/15420-%E8%BE%A3%E7%82%92%E8%8A%B1%E8%9B%A4/</link><pubDate>Fri, 14 May 2021 19:55:48 +0600</pubDate><guid>/post/15420-%E8%BE%A3%E7%82%92%E8%8A%B1%E8%9B%A4/</guid><description>夏日里，一盘炒花蛤，配一杯冰镇啤酒，是我们小城大多数家庭的最爱，鲜活的花蛤，吐尽泥沙，吃在嘴里，鲜到肚里。
1、炒花蛤时不用放盐，因为在买回家时，摊主已经将它用海水或盐水养出泥沙，本身有咸味。 2、炒花蛤时不用放水，它开口时，会吐出汤汁来。 3、也可将红尖椒换成干红椒，别有风味。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 3-4人 葱 适量 油 适量 红尖椒 20g 花蛤 700g 买回的花蛤清洗一下。 锅中放油烧热，加入葱花爆香。 加入红椒炒香。 加入花蛤翻炒。 至花蛤全部张开口，即可出锅。</description></item><item><title>自制剁辣椒</title><link>/post/20414-%E8%87%AA%E5%88%B6%E5%89%81%E8%BE%A3%E6%A4%92/</link><pubDate>Thu, 13 May 2021 10:24:05 +0600</pubDate><guid>/post/20414-%E8%87%AA%E5%88%B6%E5%89%81%E8%BE%A3%E6%A4%92/</guid><description>其实我是很喜欢吃辣的，但是不 太能吃辣，外面买的辣椒酱对我来说都太辣了点，所以尝试自己做点自己能承受的辣椒酱，这样就能想吃就吃了，LG因此还怀疑我是不是北方人呢，嘻嘻
剁辣椒的时候记得要带一次性手套哦，不然会辣手
准备时间 烹饪时间 食物分量 30分钟-1小时 10分钟内 3-4人 油 适量 姜 30g 盐 30g 高度白酒 30g 长尖椒 1000g 蒜头 50g 搅拌均匀 剁碎 长尖椒一般不辣，但还是有辣椒的味道滴，所以我用了2斤长辣椒加少量指天椒，大约十个吧，是买辣椒的时候顺带抓的没有自己算， 把辣椒洗干净后晾干，一定要不沾一点水分 准备装辣椒酱的罐子洗净消毒晾干 把辣椒去蒂 放入一个无油无水干净的容器内，加入剁好的姜末和蒜蓉 加入盐和高度白酒 装入罐子内，淋上一层食用油即可，油的分量刚好没过辣椒5毫米左右，放置冰箱内保存，过几天就能吃了，当然想要更入味的话再放置十几天吧</description></item><item><title>辣炒大白菜</title><link>/post/20197-%E8%BE%A3%E7%82%92%E5%A4%A7%E7%99%BD%E8%8F%9C/</link><pubDate>Tue, 11 May 2021 22:11:50 +0600</pubDate><guid>/post/20197-%E8%BE%A3%E7%82%92%E5%A4%A7%E7%99%BD%E8%8F%9C/</guid><description>大白菜便宜，营养好，做法也简单，家常菜。加点醋，很开胃的
大白菜很容易熟，不要煮太久
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 姜 适量 盐 适量 醋 适量 味精 适量 辣椒 1个 大白菜 250g 大白菜切小片 锅内入油，倒入辣椒，姜丝 倒入大白菜炒 放入适量的盐，醋 炒至菜变蔫，倒一点水，煮至水沸，放味精，可装盘</description></item><item><title>鱼香脆皮豆腐</title><link>/post/20107-%E9%B1%BC%E9%A6%99%E8%84%86%E7%9A%AE%E8%B1%86%E8%85%90/</link><pubDate>Sun, 09 May 2021 22:09:43 +0600</pubDate><guid>/post/20107-%E9%B1%BC%E9%A6%99%E8%84%86%E7%9A%AE%E8%B1%86%E8%85%90/</guid><description>鱼香口味的菜我都喜欢，今天用鱼香调味做了鱼香脆皮豆腐非常的好吃，表皮香脆，内嫩香醇是一道超级开胃的下饭菜。
鱼香汁可以根据自己的口味来调制。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 葱 适量 蒜 适量 姜 适量 油 适量 盐 适量 酱油 适量 糖 适量 淀粉 适量 醋 适量 豆腐 300g 蛋液 适量 肉馅 100g 郫县辣酱 适量 加入葱姜蒜炒香。 准备好豆腐和肉馅。 将豆腐切成大片，加入盐腌制20分钟。 准备好葱姜蒜。 蛋液中加入适量的淀粉搅拌均匀，将豆腐沾满蛋糊。 下入6成热的油锅中煎炸至金黄。 捞出后沥油，码放在盘中。 锅中留底油，下入郫县辣酱小火炒出红油。 加入肉馅煸炒变色。 烹入料酒 加入糖 酱油 盐和适量的清水。 烧至2分钟，后勾入薄芡后烧至汤汁浓缩。 将烧好的鱼香汁浇在炸好的脆皮豆腐上即可。</description></item><item><title>柿子椒香菇炒肉片</title><link>/post/20438-%E6%9F%BF%E5%AD%90%E6%A4%92%E9%A6%99%E8%8F%87%E7%82%92%E8%82%89%E7%89%87/</link><pubDate>Sun, 09 May 2021 10:25:01 +0600</pubDate><guid>/post/20438-%E6%9F%BF%E5%AD%90%E6%A4%92%E9%A6%99%E8%8F%87%E7%82%92%E8%82%89%E7%89%87/</guid><description>说实话，以前我是不大吃香菇的，尤其是干香菇，家人泡香菇时我总以为煤气泄漏了，总觉着有股煤气味，也不知道哪天突然神经搭错了，突然爱上了这个味道，而且不是一般的喜欢，总觉得那么香，闻到香菇味就流口水，真的一点不夸张，慢慢的，鲜香菇也喜欢了，后来发现更喜欢鲜的香菇，吃嘴里滑溜溜的，还感觉有点儿软糯，真的没法形容它的口感，反正一句话，好吃，喜欢！你要不也试试？
香菇刚刚入锅翻炒时容易粘锅，可加少许清水，改小火，等加盐后就不那么粘锅了；配上青椒会有更特殊的味道，也能配个颜色。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 油 适量 盐 适量 鸡精 适量 姜片 适量 老抽 适量 猪肉 200g 柿子椒 1个 蒜片 适量 香菇 500g 香菇洗净切片，柿子椒洗净切块，猪肉切片。 锅内放油烧热，入姜片爆香，入肉片，炒至变色。 入香菇，翻炒片刻，然后入柿子椒，翻炒至香菇软趴。期间如果有粘锅现象，可入少许清水。 入盐、老抽、鸡精调味，加盐后香菇更容易出汤汁，入蒜片，翻炒片刻至香菇入味。 出锅。香气阵阵袭来~~</description></item><item><title>椒香西瓜皮丝</title><link>/post/20388-%E6%A4%92%E9%A6%99%E8%A5%BF%E7%93%9C%E7%9A%AE%E4%B8%9D/</link><pubDate>Sat, 08 May 2021 10:23:14 +0600</pubDate><guid>/post/20388-%E6%A4%92%E9%A6%99%E8%A5%BF%E7%93%9C%E7%9A%AE%E4%B8%9D/</guid><description>今年入夏以来，买的第三个西瓜，因为我不吃西瓜，家里很少买。这次，老公买的这个西瓜皮超厚。我不吃西瓜，并不代表我不吃西瓜皮，哈哈。这个西瓜皮丝，我做了早餐佐粥的小菜，超好吃
1、因在腌瓜皮时，已经放盐，所以拌菜时不用再放。 2、如在腌制时放盐过多，请先复冲冼，反之，则加点盐。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10分钟内 1-2人 盐 适量 白醋 适量 花椒油 适量 芝麻油 适量 红椒 20g 西瓜皮 200g 拌匀即可食用。 切成细丝。 加入白醋 准备西瓜皮。 将瓜皮去红瓤去绿衣片成薄片。。 加少许盐放碗里腌出水份。（十分钟左右） 将西瓜皮丝用凉开水冲洗沥水，加入红椒丝。 加入少许花椒油、芝麻油。</description></item><item><title>青椒拌松花蛋</title><link>/post/20186-%E9%9D%92%E6%A4%92%E6%8B%8C%E6%9D%BE%E8%8A%B1%E8%9B%8B/</link><pubDate>Tue, 04 May 2021 22:11:38 +0600</pubDate><guid>/post/20186-%E9%9D%92%E6%A4%92%E6%8B%8C%E6%9D%BE%E8%8A%B1%E8%9B%8B/</guid><description>老公最喜欢吃松花蛋,不知怎的,只要是蛋他都喜欢,上次回老家提的几十个鸭蛋,妈几乎全拿去市场上做了松花蛋.这下不知什么时候才能吃完了.今天做的这个青椒松花蛋好下饭的,全一扫光了. 松花蛋又称皮蛋、变蛋、灰包蛋等，口感鲜滑爽口，色香味均有独到之处。制作皮蛋的主要原料有生石灰、纯碱、红茶、植物灰（含有氧化钙，氢氧化钾）。松花蛋较鸭蛋含更多矿物质，脂肪和总热量却稍有下降，它能刺激消化器官，增进食欲，促进营养的消化吸收，中和胃酸，清凉，降压。具有润肺、养阴止血、凉肠、止泻、降压之功效。此外，松花蛋还有保护血管的作用
煎青椒火太大的时候关上火,等温度低下去了再开火继续煎. 小朋友最好少吃松花蛋,有碍于其生长发育. 不加松花蛋,只拌青椒也非常的好吃
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 30分钟-1小时 3-4人 盐 适量 酱油 适量 味精 适量 辣椒油 适量 青椒 200g 松花蛋 3个 加入辣椒油 青椒去把,用清水洗净,捞出来滴去水 净锅烧烫 倒入青椒干煎 煎的时候用锅铲子放在青椒上轻轻用力往下按,煎好一面再翻过来煎另一面,直到两面都煎上黄膜.</description></item><item><title>辣炒架豆</title><link>/post/20097-%E8%BE%A3%E7%82%92%E6%9E%B6%E8%B1%86/</link><pubDate>Mon, 03 May 2021 22:09:24 +0600</pubDate><guid>/post/20097-%E8%BE%A3%E7%82%92%E6%9E%B6%E8%B1%86/</guid><description>架豆细长肉条香甜，豆少，很适合辣炒，出去吃饭会点来吃，过节的时候做上这样一道菜也是很受欢迎的。
炒的时候大火煸炒味道更好。 豆角一定要炸熟，但不要油温太高，防止把豆角炸的太干影响口感。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 1-2人 葱 适量 蒜 适量 姜 适量 油 适量 盐 适量 生抽 适量 干辣椒段 适量 豆角 400g 花椒大料 适量 倒入豆角翻炒 装盘食用。 将豆角去筋去头，切成两段 起锅热油，油温五六成热时将豆角下入，小火炸至豆角变软熟透。 将葱姜蒜切片切段，加入盐，酱油泡出味道。 起锅热油，将辣椒段，花椒放入锅中煸香。 倒入葱姜调料水，大火煸炒匀。</description></item><item><title>姜丝啤酒鸭</title><link>/post/20166-%E5%A7%9C%E4%B8%9D%E5%95%A4%E9%85%92%E9%B8%AD/</link><pubDate>Thu, 29 Apr 2021 22:11:12 +0600</pubDate><guid>/post/20166-%E5%A7%9C%E4%B8%9D%E5%95%A4%E9%85%92%E9%B8%AD/</guid><description>姜丝啤酒鸭，鸭肉美味适于滋补是各种名菜的主要原料之一。人们常言，鸡鸭鱼肉四大荤是洒店里必备的食材，不可缺的食材。鸭肉也是人们餐桌上的美味，姜丝啤酒鸭是一次在一家酒店里吃过的一道店家招牌菜。昨天的昨天买了鸭肉，试做了这道姜丝啤酒鸭，美味好吃，煮鸭时加啤酒要比加清水好吃，特别地香，喜欢的朋友不访试试，好吃的。
姜丝啤酒鸭，香辣下饭开胃菜。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 30分钟-1小时 1-2人 料酒 适量 油 适量 盐 适量 酱油 适量 辣椒 适量 味精 适量 鸭肉 500g 姜 100g 啤酒 500g 翻炒翻炒。 煮入味。 仔鸭一个。 啤酒一瓶，子姜，红辣椒，根椐家庭人员的菜量备鸭肉适量。 鸭肉切碎，姜和辣椒切丝。 油烧开，倒进鸭肉炒匀。 淋上料酒去腥味。 加盐入味。 再炒几下。 淋点酱油。 将鸭肉的水分炒干。 再放进辣椒和姜丝。 倒进啤酒。 收汁，调入味精即可出锅。</description></item><item><title>椒米浇皮蛋</title><link>/post/20297-%E6%A4%92%E7%B1%B3%E6%B5%87%E7%9A%AE%E8%9B%8B/</link><pubDate>Tue, 27 Apr 2021 10:20:26 +0600</pubDate><guid>/post/20297-%E6%A4%92%E7%B1%B3%E6%B5%87%E7%9A%AE%E8%9B%8B/</guid><description>记得做这皮蛋时是佬佬在这，他老人家特别爱吃皮蛋，有时就这么剥着吃都行，所以，也算是专门为佬佬做的这道菜吧，简单美味还实惠呢。
用线绑在手指上，剥了壳的皮蛋放手心，另一只手将线拉直往下拉，皮蛋会切的很漂亮很整齐哦。
准备时间 烹饪时间 食物分量 无 10分钟内 1-2人 姜 1小块 盐 适量 生抽 适量 食用油 适量 醋 适量 青椒 1个 红椒 1个 鸡粉 适量 清水 1大勺 葱 3g 蒜 2粒 皮蛋 4个 皮蛋一开四切块摆盘。 青红椒，葱冼净备用。 青红椒切成米，姜蒜切末，葱切花。 用一汤匙半生抽，一汤匙醋，一汤匙水，少许盐，少许鸡粉兑成味汁备用。 锅里放油，爆香姜蒜末，放入青红椒米炒香。 倒入调味汁煮开。 浇在皮蛋上。</description></item><item><title>辣白菜排骨火锅面</title><link>/post/20337-%E8%BE%A3%E7%99%BD%E8%8F%9C%E6%8E%92%E9%AA%A8%E7%81%AB%E9%94%85%E9%9D%A2/</link><pubDate>Mon, 26 Apr 2021 10:21:35 +0600</pubDate><guid>/post/20337-%E8%BE%A3%E7%99%BD%E8%8F%9C%E6%8E%92%E9%AA%A8%E7%81%AB%E9%94%85%E9%9D%A2/</guid><description>因为假期的时候加了几天班，所以当六号大家都上班的时候，我还可以放三天假，于是便随阿呆去了天津。在天津我们一直住在他姐姐家闲置在南开大学的一处房子内，房子很大，24小时热水，小区的环境很好，买东西吃饭都很方便，就是没有煤气，所有在天津我们从来没在家做过饭。这次去天津，我背了一个电磁炉过去，这样我们就可以在家里做点简单的美味了。 下午五点，我去接他。两个人边聊天边溜达，路过一个菜市场，买了一斤排骨，一袋辣白菜，一斤面条，一个土豆，一点蘑菇，一根葱，一块姜。准备回家做锅有肉、有菜、有主食的火锅。 晚上的时候，我
挺简单的，没啥技巧
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10分钟内 1-2人 葱 适量 盐 适量 姜片 适量 土豆 适量 平菇 适量 面条 100g 排骨 200g 辣白菜 适量 将排骨洗干净，放到凉水锅里，锅中放点葱和姜片。凉水煮排骨可以把排骨中的血水充分的煮出来。 水开后，大火煮五分钟。锅中漂浮着不少沫子和杂质。 将排骨捞出，锅中的汤倒掉，并把锅洗干净。 重新倒入开水，放入姜片和葱段，再放一朵大料。中火煮15分钟。 15分钟后把辣白菜的汤倒入锅中和排骨一起煮，再放一点盐。盖好锅盖，再炖15分钟。 这个时候可以把自己喜欢的蔬菜处理好，我放了土豆和平菇。 把切好的土豆和平菇倒入锅中。 煮开后放入辣白菜煮5分钟就OK了。端上桌，开吃。 电磁炉调到小火挡，边煮边吃，排骨、土豆、平菇这些内容吃得差不多了，就可以下面条了。</description></item><item><title>辣子鸡</title><link>/post/20095-%E8%BE%A3%E5%AD%90%E9%B8%A1/</link><pubDate>Fri, 16 Apr 2021 22:09:23 +0600</pubDate><guid>/post/20095-%E8%BE%A3%E5%AD%90%E9%B8%A1/</guid><description>辣子鸡好吃，做法也不难，家人都很喜欢吃，很香，很下饭。
1.炒辣椒和花椒时火力要小，才香。 2.辣椒和花椒品种不同，辣度和香度也有差异，俺喜欢用川椒和四川花椒。够辣，够香。 3.吃完辣子鸡后还可在锅中加入鸡汤，烧沸后当作火锅汤底，涮食其他食物。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10-20分钟 3-4人 花椒 适量 干辣椒 适量 生抽 适量 盐 5g 鸡精 10g 植物油 100g 公鸡 1只 准备好公鸡1只，干辣椒 ，花椒 ，盐， 生抽， 鸡精 公鸡剁丁 加入盐，生抽，水适量腌码入味 用手抓匀，好入味。 锅里加入约100g左右的油 加入辣椒，花椒 加入鸡丁小火慢炒 一定要小火，大火鸡肉会炒黑 待水分炒干，鸡丁表皮微酥关火加入鸡精翻炒均匀装盘即可 好啦，美味的辣子鸡出锅啦</description></item><item><title>凉拌皮蛋豆腐</title><link>/post/15320-%E5%87%89%E6%8B%8C%E7%9A%AE%E8%9B%8B%E8%B1%86%E8%85%90/</link><pubDate>Fri, 16 Apr 2021 19:51:46 +0600</pubDate><guid>/post/15320-%E5%87%89%E6%8B%8C%E7%9A%AE%E8%9B%8B%E8%B1%86%E8%85%90/</guid><description>皮蛋豆腐是一道很家常的凉拌菜，制作简单，营养丰富。豆腐、皮蛋皆性凉，凉拌时加入姜汁中和一下，可以减弱凉性，保证饮食酸碱平衡，避免体内寒气加重。
自身缺钙和骨质疏松者忌食皮蛋。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 葱 适量 姜 适量 盐 适量 生抽 适量 醋 适量 香油 适量 豆腐 200g 皮蛋 4个 葱姜切成末。 皮蛋每个切4-5个瓣。 豆腐用开水淖一下，切成小块。放入盘中，周围放上切好的皮蛋。 葱姜蒜放入碗中，倒入香醋、盐和适量生抽调匀。 切好的豆腐和皮蛋放入盘中，倒上葱姜汁，淋上香油，吃时拌匀即可。</description></item><item><title>辣烧鱼块</title><link>/post/20175-%E8%BE%A3%E7%83%A7%E9%B1%BC%E5%9D%97/</link><pubDate>Thu, 15 Apr 2021 22:11:25 +0600</pubDate><guid>/post/20175-%E8%BE%A3%E7%83%A7%E9%B1%BC%E5%9D%97/</guid><description>湖南人家里最家常的辣椒烧鱼块。这样烧出来的鱼块很下饭的哈。
辣椒按个人口味和嗜辣成度适量增减
准备时间 烹饪时间 食物分量 30分钟-1小时 10分钟内 1-2人 料酒 适量 油 适量 盐 适量 生抽 适量 干红辣椒 适量 生姜 适量 蒜苗 适量 草鱼块 200g 放入蒜苗 干红辣椒切段，生姜切片，蒜苗切段 鱼肉切块用盐巴腌制1个小时以上，锅里放油放入鱼块煎 鱼块煎至两面焦黄后放入干辣椒和生姜 放少许水焖煮一会调入生抽和料酒 调入少许盐巴出锅</description></item><item><title>凉拌海藻女人养颜的菜</title><link>/post/20133-%E5%87%89%E6%8B%8C%E6%B5%B7%E8%97%BB%E5%A5%B3%E4%BA%BA%E5%85%BB%E9%A2%9C%E7%9A%84%E8%8F%9C/</link><pubDate>Tue, 13 Apr 2021 22:10:17 +0600</pubDate><guid>/post/20133-%E5%87%89%E6%8B%8C%E6%B5%B7%E8%97%BB%E5%A5%B3%E4%BA%BA%E5%85%BB%E9%A2%9C%E7%9A%84%E8%8F%9C/</guid><description>海藻中含有多种人体所需的微量元素，如铁、锌、硒、钙等。具有提高人体免疫力、抗癌、抗病毒的活性。可抵抗辐射，是世界公认的抗辐射辅助治疗食品。它有大量的叶绿素，可净化血液。清除体内毒素和清洗直肠。经常食用可清除色斑、柔嫩肌肤、防止皮肤粗糙，廷缓细胞衰老。
海藻性味咸寒，具有清热、软坚散结的功效。脾胃虚寒者忌食用。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 30分钟-1小时 1-2人 盐 适量 糖 适量 白醋 适量 香油 适量 鸡粉 适量 白芝麻 20g 海藻 150g 淋入香油。 准备的材料。海藻浸泡与水中1小时左右挤干水。 锅中水开焯一下海藻。 焯好的海藻浸泡水冰水中后捞出沥干水份。 加入盐和白糖。 淋入白醋。 撒入鸡粉，白芝麻拌匀即可。</description></item><item><title>青椒口蘑</title><link>/post/20436-%E9%9D%92%E6%A4%92%E5%8F%A3%E8%98%91/</link><pubDate>Fri, 09 Apr 2021 10:24:54 +0600</pubDate><guid>/post/20436-%E9%9D%92%E6%A4%92%E5%8F%A3%E8%98%91/</guid><description>很喜欢蘑菇，所有的蘑菇中又很钟爱口蘑，那种鲜美的味道一吃难忘。 口蘑是一种可以直接食用的名贵真菌，它伞盖肥厚，清香适口，独具风味，被人们誉为“素中之肉”。 口蘑味甘性平，有宜肠益气、散血热、解表化痰、理气等功效。 它还是一种较好的减肥美容食品。它所含的大量植物纤维，具有防止便秘，促进排毒、预防糖尿病及大肠癌、降低胆固醇含量的作用，而且它又属于低热量食品，可以防止发胖。 春天了，爱美的姑娘们又开始为即将到来的夏天做准备了，要美美的穿上漂亮的衣衣，就在你家的餐桌的多加点菇类吧。
因为口蘑很鲜美，不用加鸡精啊味精什么的，就吃它本身的鲜美味道。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 葱 适量 姜 适量 油 适量 盐 适量 口蘑 200g 青椒 75g 青椒切片 准备好青椒和口蘑，葱，姜。 口蘑去蒂切片 炒锅加少许油，下葱姜煸香。 下青椒煸炒到稍软 再下口蘑 炒到口蘑稍出水后加少许蚝油和盐。</description></item><item><title>洋葱木耳拌豆皮</title><link>/post/20343-%E6%B4%8B%E8%91%B1%E6%9C%A8%E8%80%B3%E6%8B%8C%E8%B1%86%E7%9A%AE/</link><pubDate>Thu, 08 Apr 2021 10:21:39 +0600</pubDate><guid>/post/20343-%E6%B4%8B%E8%91%B1%E6%9C%A8%E8%80%B3%E6%8B%8C%E8%B1%86%E7%9A%AE/</guid><description>全国进入烧烤模式，最近济南的天气也正式进入桑拿模式。天一热就没胃口，不知道吃啥，进厨房更是有些惧怕煎烤烹炸。还好有凉拌菜，简直就是就是救命菜，既救命又拯救胃口刺激食欲。今天的这道菜绝对的刺激食欲。 洋葱中的植物杀菌素除具有刺激食欲、帮助消化作用外，还由于它经由呼吸道、泌尿道、汗腺排出时，能刺激管道壁分泌，所以又有祛痰、利尿、发汗、预防感冒以及抑菌防腐的作用。搭配几色蔬菜，少量的花椒油提香，豆香味十足的豆腐皮 ，再来一杯冰爽的啤酒，那感觉真是爽极了……
菜丝儿冷藏后更爽口 冰镇豆腐皮要凉开水加冰块 醋只需要一点点，不要多了
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10分钟内 1-2人 油 适量 盐 适量 花椒 少许 醋 少许 洋葱 半个 生抽 少许 糖 少许 豆腐皮 100g 胡萝卜 少许 青椒 少许 黑木耳 少许 装盘 各种材料洗净 木耳提前泡发 豆腐皮、木耳切好 洋葱、青椒、胡萝卜切好冷藏 烧开水，加入少许盐 豆腐皮、木耳入锅焯水 捞出过凉开水（可以加几个冰块） 沥干水分 加入各种菜丝儿。 加入盐、糖、生抽、少许醋拌匀 热锅凉油加入花椒粒炸香 过滤花椒油浇上，拌匀</description></item><item><title>蚝油豆皮丝</title><link>/post/20456-%E8%9A%9D%E6%B2%B9%E8%B1%86%E7%9A%AE%E4%B8%9D/</link><pubDate>Wed, 07 Apr 2021 10:25:37 +0600</pubDate><guid>/post/20456-%E8%9A%9D%E6%B2%B9%E8%B1%86%E7%9A%AE%E4%B8%9D/</guid><description>每天早上起床后除了做早餐还要准备好我的中餐才行呀 我上班时的中餐都是自己在家里准备好带公司去吃的 前一晚都忘记家里没菜了，那天早上看了又看，原本还不想吃豆皮的，没想到午餐吃得很美味 可能是然没吃豆皮了
1.如果不喜欢西芹的味道可以不放西芹换成放大蒜一样很美味的
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10-20分钟 3-4人 油 适量 盐 适量 蚝油 适量 胡萝卜 适量 青椒 2个 西芹 适量 豆皮 200g 味极鲜 少量 准备好所需材料 加入盐翻炒 加入蚝油翻炒 胡萝卜、西芹、青椒切成细条丝 豆皮卷起来后切成丝 锅里加入油烧热 加入胡萝卜和西芹翻炒 加入豆皮丝翻炒 加入味极鲜 加入青椒翻炒就可（再翻炒1分钟左右就可了） 美味的蚝油豆皮丝</description></item><item><title>水煮鱼</title><link>/post/7-%E6%B0%B4%E7%85%AE%E9%B1%BC/</link><pubDate>Wed, 07 Apr 2021 09:05:01 +0600</pubDate><guid>/post/7-%E6%B0%B4%E7%85%AE%E9%B1%BC/</guid><description> 1.淀粉注意别放多，薄薄一层裹住鱼片即可。 2.建议用菜籽油，这样烧出的菜才具有川味的本色。 3.黄豆芽不喜欢炒的可以选择水煮，适合自己口味即可。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10-20分钟 5-6人 料酒 适量 姜 适量 盐 适量 草鱼 1条 黄豆芽 适量 蛋清 1个 蒜子 适量 花椒 适量 八角 适量 胡椒粉 适量 生粉 适量 干辣椒 适量 豆瓣酱 适量 草鱼切段鱼头鱼尾，沿脊椎骨片下两侧鱼肉，再片下鱼肚的大刺，将鱼头、鱼骨砍成块。鱼肉斜刀切片。 蒜子拍扁切末，姜切末，黄豆芽去根洗净。 分别准备好鱼片、鱼骨，依次放一勺盐，抓匀，倒入清水洗净。 准备鱼片，放入料酒，半勺盐，胡椒粉，抓匀。放入一个鸡蛋清，抓匀，再放一勺生粉，抓匀。 锅入油，倒入黄豆芽，炒软，放少许盐，炒熟，盛入碗中垫底。 另起油锅，放入花椒八角炸香，捞出部分花椒八角，再放入干辣椒，炒出辣味，放少许豆瓣酱，炒散，倒入小半锅开水，下入鱼骨鱼头鱼尾，煮开，再用筷子夹入鱼片，煮熟，盛入碗中。 把炸过的花椒切碎，撒在鱼肉表面，再放入姜和蒜末，锅入油，烧热，淋在姜蒜上，即可出锅！</description></item><item><title>家常木耳炒肉</title><link>/post/20346-%E5%AE%B6%E5%B8%B8%E6%9C%A8%E8%80%B3%E7%82%92%E8%82%89/</link><pubDate>Sun, 04 Apr 2021 10:21:42 +0600</pubDate><guid>/post/20346-%E5%AE%B6%E5%B8%B8%E6%9C%A8%E8%80%B3%E7%82%92%E8%82%89/</guid><description>黑木耳具有益气、润肺、补脑、轻身、凉血、止血、涩肠、活血、养颜等功效。　含有大量的碳水化合物、蛋白质、铁、钙、磷、胡萝卜素、维生素等营养物质。　含有丰富的植物胶原成分，它具有较强的吸附作用，对无意食下的难以消化的头发、谷壳、木渣、沙子、金属屑等异物也具有溶解与氧化作用。　常吃东北小木耳能起到清理消化道、清胃涤肠的作用。特别是对从事矿石开采、冶金、水泥制造、理发、面粉加工、棉纺毛纺等空气污染严重工种的工人，经常食用东北小木耳能起到良好的保健作用。老年人多吃木耳对血管特别好，所以它是我家餐桌上的常客。
木耳一定要提前一晚浸泡
准备时间 烹饪时间 食物分量 30分钟-1小时 10-20分钟 5-6人 油 适量 盐 适量 姜丝 适量 蒜片 适量 木耳 50g 青辣椒 2个 肉 100g 油锅烧热 肉切成丝 木耳泡一晚，洗净，撕成小片 辣椒、姜丝、蒜片备用 放进肉丝煸炒片刻 加入木耳翻炒，然后放入辣椒、姜、蒜、一起翻炒、出锅前放盐调味即可</description></item><item><title>辣炒猪头肉</title><link>/post/20142-%E8%BE%A3%E7%82%92%E7%8C%AA%E5%A4%B4%E8%82%89/</link><pubDate>Sat, 03 Apr 2021 22:10:40 +0600</pubDate><guid>/post/20142-%E8%BE%A3%E7%82%92%E7%8C%AA%E5%A4%B4%E8%82%89/</guid><description>辣炒猪头肉，猪头一个。先处理干净，用调压锅将猪头内压烂，去骨。所取出的肉可用来炒着吃或配做火锅主料也不错哦。
炖好的猪头肉过油再炒。
准备时间 烹饪时间 食物分量 30分钟-1小时 10分钟内 3-4人 料酒 适量 油 适量 盐 适量 酱油 适量 味精 适量 红辣椒 适量 猪头肉 300g 出锅。 炒匀。 猪头一个，去猪皮。 放进电压锅里，放些八角，桂皮，姜，辣椒高压半小时。 高压好的猪头。 去骨，取肉适量，红椒数个。 猪头肉切处一，辣椒切丝。 锅里放油烧热倒进猪头肉炒匀后再调入料酒炒片刻。 调入酱油和精盐炒二分钟。 移锅边，放进辣椒，在辣椒上加点盐炒匀。 再混 炒。 放进鸡精。</description></item><item><title>凉拌黄瓜</title><link>/post/20453-%E5%87%89%E6%8B%8C%E9%BB%84%E7%93%9C/</link><pubDate>Wed, 31 Mar 2021 10:25:33 +0600</pubDate><guid>/post/20453-%E5%87%89%E6%8B%8C%E9%BB%84%E7%93%9C/</guid><description>　凉拌黄瓜是一道非常简单易做的家常凉菜，爽口开胃。
如果喜欢吃辣的放些辣椒口感更好。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 白糖 适量 蒜 适量 盐 适量 醋 适量 香油 适量 黄瓜 250g 食材：黄瓜、蒜。 将黄瓜洗净，用刀拍一下。 黄瓜切块、蒜切碎备用。 取一个大碗，放入黄瓜加入蒜碎、盐、味精、白糖、醋、香油拌匀。 凉拌黄瓜就好了。</description></item><item><title>湖南风味嗦螺</title><link>/post/2709-%E6%B9%96%E5%8D%97%E9%A3%8E%E5%91%B3%E5%97%A6%E8%9E%BA/</link><pubDate>Mon, 29 Mar 2021 12:55:41 +0600</pubDate><guid>/post/2709-%E6%B9%96%E5%8D%97%E9%A3%8E%E5%91%B3%E5%97%A6%E8%9E%BA/</guid><description>是湖南人想必都爱吃嗦螺吧，，炎热的夏天坐在露天的夜宵摊上，来一盘辣辣的嗦螺再配上一瓶冰啤酒那滋味可真美。不过来了广东这么多年，我都没再吃过了。广东也有嗦螺，但放了糖和不辣的青椒，吃起来是甜味的。看到街上这几天都有人在卖田螺而且已经钳好尾部的，于是买了一斤回来试做。。那个店主钳田螺的技术还很高呢，被钳了尾的田螺养了三天还是活的。
田螺的吸片都脱出来即代表熟了
准备时间 烹饪时间 食物分量 2小时以上 10-20分钟 1-2人 料酒 适量 盐 适量 生抽 适量 大蒜 适量 生姜 适量 朝天椒 适量 田螺 500g 买回来的田螺用清水清养两天，其中要不断的搓洗换水，用钢钳把尾部钳去。 准备新鲜朝天椒，大蒜，生姜 。 配料分别切片。 锅内冷油下姜片，蒜片，爆香。 放入田螺和红椒，倒入料酒，盐，生抽，翻炒至田螺的吸片都脱出来即代表熟了，可以装盘上菜了。</description></item><item><title>水煮鱼</title><link>/post/4607-%E6%B0%B4%E7%85%AE%E9%B1%BC/</link><pubDate>Fri, 26 Mar 2021 14:00:47 +0600</pubDate><guid>/post/4607-%E6%B0%B4%E7%85%AE%E9%B1%BC/</guid><description>不是四川人，却非常喜欢四川口味的菜。之前一直在菜馆子里面才点川菜，总感觉挺麻烦的，现在物价飞涨，下次馆子抵我几天菜钱了，于是就开始在家炮制各式各类想吃的菜肴，像这道水煮鱼亦如此，正不正宗不说，好吃就是硬道理。
用干花椒和干红椒一起炸更好，我是刚好没有花椒了，就用的花椒粉代替。
准备时间 烹饪时间 食物分量 无 10分钟内 1-2人 草鱼 1000g 食盐 适量 蛋清 1个 生粉 适量 生姜 5g 豆瓣酱 1勺 花椒粉 适量 食油 适量 香菜 5g 蒜蓉 适量 绿豆芽 400g 干红椒 30g 草鱼请鱼档主将鱼肉片好，回来将鱼骨、鱼片分盘装好，加食盐、料酒、生粉、蛋清腌制。 干红椒切段、姜切丝。 热油倒入洗净的豆芽炒熟加食盐调味，铲起用大碗装好备用。 锅洗净，热油加干红椒小火炸香捞起备用。 锅内留底油煸香姜丝，倒入豆瓣酱小火炒至出红油。 加入足量的清水烧开（有高汤更好），水开后倒入鱼骨大火煮至变色。 将腌好的鱼片用筷子一片片夹入锅内。 煮鱼片的时候将炸香的干红椒剁碎备用。 待鱼片煮至变色卷曲时将鱼汤连骨带鱼片倒入装了豆芽的大碗中。 撒上剁碎的干红椒、蒜蓉和花椒粉，锅洗净倒入食油烧至冒烟时淋在上面。 最后加上香菜装饰即可。</description></item><item><title>剁椒苦瓜炒鸡蛋</title><link>/post/20482-%E5%89%81%E6%A4%92%E8%8B%A6%E7%93%9C%E7%82%92%E9%B8%A1%E8%9B%8B/</link><pubDate>Thu, 25 Mar 2021 10:26:48 +0600</pubDate><guid>/post/20482-%E5%89%81%E6%A4%92%E8%8B%A6%E7%93%9C%E7%82%92%E9%B8%A1%E8%9B%8B/</guid><description>饭桌上出现率比较高的苦瓜炒鸡蛋，加了剁椒后，不仅色泽上更养眼，口感上也多了酸辣的味道，更丰富了哦。
加盐的时候要注意。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 3-4人 鸡蛋 2个 剁椒 适量 猪油 适量 苦瓜 700g 鸡蛋打成蛋液。 苦瓜去籽后切薄片。 锅里下油，倒入蛋液。 大火快炒至熟透后盛起。 另下油，倒入切好的苦瓜翻炒。 炒至苦瓜变色，加入炒好的鸡蛋。 加一勺剁椒和少许盐，炒匀。 盖盖略煮至苦瓜熟后出锅。</description></item><item><title>葱香辣油</title><link>/post/20391-%E8%91%B1%E9%A6%99%E8%BE%A3%E6%B2%B9/</link><pubDate>Tue, 23 Mar 2021 10:23:19 +0600</pubDate><guid>/post/20391-%E8%91%B1%E9%A6%99%E8%BE%A3%E6%B2%B9/</guid><description>孩子爸弄了一捆新鲜的大葱回来，对于我这个一年买不了一回大葱的人来说，也算是添加新的食材调味了。今天一大早炸了辣椒油，用葱花爆的油，辣椒油的味道透着淡淡的葱香，非常好的自制调味料。
油温8成热，辣椒面炸透炸香即可。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 油 适量 盐 适量 大葱 100g 辣椒面 50g 加盐。 拌匀。 大葱切葱花。 辣椒面、大葱。 取适量辣椒面。 葱花下油锅炸香。 捞出葱花。 热油淋在辣椒面上，搅拌炸透炸香即可。</description></item><item><title>青椒炒鸡蛋</title><link>/post/20103-%E9%9D%92%E6%A4%92%E7%82%92%E9%B8%A1%E8%9B%8B/</link><pubDate>Sat, 20 Mar 2021 22:09:33 +0600</pubDate><guid>/post/20103-%E9%9D%92%E6%A4%92%E7%82%92%E9%B8%A1%E8%9B%8B/</guid><description>青椒营养分析： 1.解热、镇痛： 辣椒辛温，能够通过发汗而降低体温，并缓解肌肉疼痛，因此具有较强的解热镇痛作用； 2.预防癌种： 辣椒的有效成分辣椒素是一种抗氧化物质，它可阻止有关细胞的新陈代谢，从而终止细胞组织的癌变过程，降低癌症细胞的发生率； 3.增加食欲、帮且消化： 辣椒强烈的香辣味能刺激唾液和胃液的分泌，增加食欲，促进肠道蠕动，帮助消化； 4.降脂减肥： 辣椒所含的辣椒素，能够促进脂肪的新陈代谢，防止体内脂肪积存，有利于降脂减肥防病。
鸡蛋先炒，盛起，再炒青椒，炒8成熟下鸡蛋。</description></item><item><title>双萝炒香干</title><link>/post/20469-%E5%8F%8C%E8%90%9D%E7%82%92%E9%A6%99%E5%B9%B2/</link><pubDate>Mon, 15 Mar 2021 10:26:22 +0600</pubDate><guid>/post/20469-%E5%8F%8C%E8%90%9D%E7%82%92%E9%A6%99%E5%B9%B2/</guid><description>这道菜已经是我做第三次了。今天糊里糊涂的居然忘记加豆豉了，结果吃起来怎么没以前的香啊。。后来才想起没加豆豉，拍完照后，又回到锅里加了一些豆豉。这是一道很香很下饭的一道菜，特别是加了朝天椒，又香又辣．十分惹味。
１香干如果买的很干的话，用油爆香的时侯不要爆的时间太长了，否则会太干硬，也可以加入少量水炒。 ２萝卜干和豆鼓通常比较咸，所以切勿再加盐了，萝卜干如果太咸的话还可以用水事先泡一下，再切。炒时要先沥干水份。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 萝卜干 50g 红萝卜 半个 五香豆干 4块 豆豉 1勺 朝天红椒 3个 香葱 2条 香菜 1条 材料集合图 。 将红萝卜、豆干、萝卜干、分别切丁。香葱切段，红椒切片，香菜切碎。 锅内热油，将豆干和红萝卜放入炒香，放少量盐炒匀起锅备用。 锅内热油，将萝卜干爆香，再放入豆豉、红椒片一起炒至出香味。最后把事先炒好的豆干和红萝卜一起倒入翻炒均匀。熄火，放入香葱段和香菜碎翻均匀即可起锅了。</description></item><item><title>蒜泥青椒</title><link>/post/20170-%E8%92%9C%E6%B3%A5%E9%9D%92%E6%A4%92/</link><pubDate>Sun, 14 Mar 2021 22:11:18 +0600</pubDate><guid>/post/20170-%E8%92%9C%E6%B3%A5%E9%9D%92%E6%A4%92/</guid><description>【蒜泥青椒】：做法新颖 味道独特 色彩清新 诱人食欲
捣制的蒜泥才够味道。当然用切的蒜末也可以，但味道略差一些。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 酱油 适量 大青椒 2个 大蒜 8瓣 主料：大青椒、大蒜。 把青椒洗净、去蒂、剪去辣筋。 将其切条。 放入盘中，摆成自己喜欢的形状，放一点红椒点缀。 放入微波炉高火5分钟，（中间要看一下，青椒脱水发软即可。）取出备用 大蒜拍碎，用捣蒜缸将其捣成蒜泥。 加入适量味极鲜酱油拌匀。 浇入盘中，拌匀即可食用。</description></item><item><title>辣白菜炒五花肉</title><link>/post/13960-%E8%BE%A3%E7%99%BD%E8%8F%9C%E7%82%92%E4%BA%94%E8%8A%B1%E8%82%89/</link><pubDate>Thu, 11 Mar 2021 19:08:44 +0600</pubDate><guid>/post/13960-%E8%BE%A3%E7%99%BD%E8%8F%9C%E7%82%92%E4%BA%94%E8%8A%B1%E8%82%89/</guid><description>朝鲜族辣白菜是朝鲜族世代相传的一种佐餐食品，在吉林省朝鲜族的家庭之中不论粗茶淡饭， 还是美酒佳肴，都离不开辣白菜佐餐。 是朝鲜族家庭腌制辣白菜的季节，家庭主妇们互相帮助，彼此交流制法，像节日一样愉快地忙碌着。 今天我用它炒肉
是香油！这样炒出来的辣白菜特别好吃~
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 香油 适量 五花肉 200g 辣白菜 300g 五花肉切薄片 辣白菜切碎 锅里倒入香油 五花肉片倒入锅中翻炒 看到五花肉变色 加入辣白菜一起翻炒~ 小火煮一小会，即可了。 成品就出来了。</description></item><item><title>凉拌猪耳朵</title><link>/post/20112-%E5%87%89%E6%8B%8C%E7%8C%AA%E8%80%B3%E6%9C%B5/</link><pubDate>Tue, 09 Mar 2021 22:09:49 +0600</pubDate><guid>/post/20112-%E5%87%89%E6%8B%8C%E7%8C%AA%E8%80%B3%E6%9C%B5/</guid><description>猪耳朵含有蛋白质、脂肪、碳水化合物、维生素及钙、磷、铁等，具有补虚损、健脾胃的功效，适用于气血虚损、身体瘦弱者食用。 猪耳朵很有营养，并且口感非常好，尤其是当凉菜吃的“卤猪耳”，吃到嘴里是又柔韧又脆，味道鲜香不腻是下饭下酒的美味。
猪耳卤熟
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 1-2人 盐 适量 陈醋 适量 香油 适量 辣椒 适量 辣椒油 适量 蒜米 适量 卤汁 适量 调味鲜 适量 卤猪耳 500g 香豆豉 适量 切片， 装碗里， 拌匀， 卤耳一个， 调进卤汁， 备些调料 ，辣椒，油辣椒，蒜米，香豆豉。 将调料倒进碗里，放点调味鲜，陈醋。 装盘，淋上香油即可。</description></item><item><title>韩式辣白菜饼</title><link>/post/20200-%E9%9F%A9%E5%BC%8F%E8%BE%A3%E7%99%BD%E8%8F%9C%E9%A5%BC/</link><pubDate>Sat, 06 Mar 2021 22:11:57 +0600</pubDate><guid>/post/20200-%E9%9F%A9%E5%BC%8F%E8%BE%A3%E7%99%BD%E8%8F%9C%E9%A5%BC/</guid><description>逛超市的时候看到辣白菜了，突然间的就想吃辣白菜饼了 也没有看辣白菜的价钱，就买了半颗。 真贵啊，半颗就要六块多钱。 哼哼，等大白菜上市的时候，我一定多买几颗，自己做 然后使劲的做辣白菜的饭，菜啊，饼啊。
只需加少量的盐就行了，因为辣白菜本身就有很多调料了。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 3-4人 葱 10g 盐 适量 面粉 300g 鸡蛋 2个 辣白菜 250g 油 30ml 辣白菜切茉，葱，白面，鸡蛋准备好。 将面粉，辣白菜，葱切成茉，鸡蛋打散，加盐，加适量的水搅拌成面糊。 搅好的面糊，不要太干了，那样烙出来的饼太硬。 电饼铛预热后，刷一层油，用勺子倒上一勺面糊，摊成饼状，盒上盖子，加热二分钟后翻面。 翻面后的样子。再盒上盖子，烙二分钟即熟。</description></item><item><title>虎皮青椒</title><link>/post/15685-%E8%99%8E%E7%9A%AE%E9%9D%92%E6%A4%92/</link><pubDate>Tue, 02 Mar 2021 20:03:47 +0600</pubDate><guid>/post/15685-%E8%99%8E%E7%9A%AE%E9%9D%92%E6%A4%92/</guid><description>因为孩子不吃辣椒，所以什么菜里面都不放辣椒。时候大了，自己也得吃点辣椒过过瘾，专吃辣椒，就做了这个虎皮青椒，不是很辣，几乎让我一个人都吃掉了~~
煎的时候，火小点，以免糊了。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 1-2人 油 适量 盐 适量 酱油 适量 水淀粉 适量 蚝油 适量 白糖 半勺 青椒 3个 青椒洗净，切大块备用。 酱油、蚝油、白糖、盐适量，掺适量清水，搅拌融化。 锅烧热，小火，放入青椒煎制。 煎至两面起皱，变软，盛出。 锅内放适量油，烧热后，倒入料汁。 烧开后，放入煎好的青椒。 倒入适量水淀粉，炒匀后盛出即可。</description></item><item><title>辣炒黑木耳和豆皮</title><link>/post/20443-%E8%BE%A3%E7%82%92%E9%BB%91%E6%9C%A8%E8%80%B3%E5%92%8C%E8%B1%86%E7%9A%AE/</link><pubDate>Sun, 28 Feb 2021 10:25:14 +0600</pubDate><guid>/post/20443-%E8%BE%A3%E7%82%92%E9%BB%91%E6%9C%A8%E8%80%B3%E5%92%8C%E8%B1%86%E7%9A%AE/</guid><description>豆皮具有改善生长发育、解毒、止痒、清肺化痰的功效，辣炒黑木耳和豆皮，清香爽口，营养丰富，口感香辣，非常下饭哦。
豆皮泡开后也可以焯一下水，就不要喷清水焖哦。
准备时间 烹饪时间 食物分量 2小时以上 10分钟内 3-4人 油 适量 盐 适量 鸡精 适量 酱油 适量 干黑木耳 50g 干豆皮 50g 锅烧热，放少许油 翻炒几下，就做好了 放入黑木耳翻炒 调味 豆皮泡开切块 黑木耳泡开洗净撕成小块 辣椒洗净切碎 放入辣椒过油 放入豆皮翻炒 喷点清水焖2 分钟</description></item><item><title>黑木耳香菇炒鸡肉</title><link>/post/20277-%E9%BB%91%E6%9C%A8%E8%80%B3%E9%A6%99%E8%8F%87%E7%82%92%E9%B8%A1%E8%82%89/</link><pubDate>Tue, 23 Feb 2021 10:19:53 +0600</pubDate><guid>/post/20277-%E9%BB%91%E6%9C%A8%E8%80%B3%E9%A6%99%E8%8F%87%E7%82%92%E9%B8%A1%E8%82%89/</guid><description>黑木耳有润肺补脑，活血止血之功效，木耳滑而脆嫩，搭配什么菜都好吃，我这买的是大木耳，比小木耳要厚，呵呵，吃起来才好吃
鸡肉腌时够咸了，所以炒的时候别放太多盐或不放盐均可
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 30分钟-1小时 1-2人 料酒 适量 姜 适量 淀粉 适量 辣椒 适量 老抽 适量 蒜苗 适量 黑木耳 400g 香菇 200g 鸡肉 400g 鸡肉切小块后用老抽、淀粉、料酒等腌制 香菇洗净切小片 木耳泡好切成丝 切好姜、蒜、辣椒 锅里热油，下黑木耳 中途加入香菇片，加适量盐炒熟出锅 锅里加少许油爆香姜蒜和辣椒 加入腌好的鸡肉，大火炒至干香 鸡肉熟后加入黑木耳翻炒均匀</description></item><item><title>首发自制辣椒酱</title><link>/post/20282-%E9%A6%96%E5%8F%91%E8%87%AA%E5%88%B6%E8%BE%A3%E6%A4%92%E9%85%B1/</link><pubDate>Mon, 22 Feb 2021 10:20:03 +0600</pubDate><guid>/post/20282-%E9%A6%96%E5%8F%91%E8%87%AA%E5%88%B6%E8%BE%A3%E6%A4%92%E9%85%B1/</guid><description>买了包辣椒粉，半年多了也没动过多少，怕坏了索性用油熬了，做菜或凉拌也用得到。但这个究竟是辣椒油还是辣椒酱我也不清楚，就是因为它比较厚，所以我才称它为酱。做好后我就用它烧了个菜，有点麻有点辣还蛮好吃的。
辣椒粉需油温稍冷后才加，不然会烧焦发苦的。
准备时间 烹饪时间 食物分量 无 10分钟内 1-2人 盐 适量 花椒 适量 鸡精 适量 糖 适量 桂皮 适量 茴香 适量 辣椒粉 450g 食用油 450g 麻油 450g 搅拌均匀。 锅内加油 桂皮 茴香 花椒用小火煮至冒泡关火。 待出花椒香味，油温回落将桂皮 茴香 花椒捞起。 倒入辣椒粉。 加盐 糖 鸡精。 加入麻油拌匀。</description></item><item><title>韩式烤五花肉</title><link>/post/966-%E9%9F%A9%E5%BC%8F%E7%83%A4%E4%BA%94%E8%8A%B1%E8%82%89/</link><pubDate>Sun, 21 Feb 2021 11:57:44 +0600</pubDate><guid>/post/966-%E9%9F%A9%E5%BC%8F%E7%83%A4%E4%BA%94%E8%8A%B1%E8%82%89/</guid><description>韩式烤五花肉可以说是最具人气的一道韩式美味，也是我们比较可以接受的口味。 其实自己在家一样可以做出美味的韩式烤五花肉，不比韩餐厅的味道差呢，而且经济实惠吃着更放心。 当烤得焦黄干香，吱吱冒油的五花肉，散发出阵阵的香味，绝对会是挡不住的诱惑。
五花肉最好是肥瘦相间的口感最好吃。 所有的配料腌制要2个小时以上，使肉入味烤出的五花肉才会香辣干香。
准备时间 烹饪时间 食物分量 2小时以上 10-20分钟 1-2人 五花肉 500g 香油 10ml 盐 2g 料酒 10ml 蒜瓣 6个 韩式辣酱 15g 胡椒粉 3g 小葱 1根 生菜 200g 韩式大酱 15g 蜂蜜 10g 熟芝麻 5g 准备好所有的食材。 加入料酒。 五花肉洗净切薄片。 把肉片放入碗中加入蒜末，盐，胡椒粉。 加入韩式辣酱和韩式大酱。 再加入葱花。 在加入蜂蜜。 加入熟芝麻和香油。 所有食材拌均匀腌制2个小时以上。 生菜洗净备用。 电饼铛刷一层油加热。 放入腌制好的五花肉煎。 煎至肉微焦黄变透明即可，吃的时候用生菜包食。</description></item><item><title>黑胡椒酱</title><link>/post/20143-%E9%BB%91%E8%83%A1%E6%A4%92%E9%85%B1/</link><pubDate>Thu, 18 Feb 2021 22:10:43 +0600</pubDate><guid>/post/20143-%E9%BB%91%E8%83%A1%E6%A4%92%E9%85%B1/</guid><description>回中国时、小坏带我去吃了一家餐厅、点了一道胡椒鱼、味道很不错的。家裡正好有几包牛肉泡麵、我用了泡麵裡面的调味包、索性就在家捣鼓著。。做了一道黑胡椒酱、做法也很简单、淋在牛排或烤鱼上、感觉味道也挺好的、发上来和大家分享～～
如果用的是牛肉高汤、就不须用调味包。 加入调味包后、黑胡椒汤汁会呈现咖啡色、為了使汤汁色泽在黑一点比较好看、所以在适量斟酌加些酱油。 调味包可依照个人喜欢增减量。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 1-2人 油 适量 酱油 适量 洋葱 适量 蒜头 适量 米酒 适量 黑胡椒粒 适量 水 250g 盐巴 适量 黑胡椒粉 3g 调味包 1包 油酥 适量 準备材料有: 黑胡椒粉大约3g、黑胡椒粒适量、洋葱半颗、蒜头适量、牛肉方便麵调味包一包、酱油适量、水或高汤约250ml、米酒适量、油苏适量。 这是我事先做好的油苏、比例是1:1 （先把油苏做好、可冷藏三个月、做菜肴或点心都很方便。） 先把洋葱切细。 蒜头剁细、备用。 炒菜锅加入适量的油、放入洋葱和蒜头、炒至洋葱变透明、出香味。 再来加些适量的黑胡椒粒、稍微拌炒一下。 然后加入一点米酒、接下来把炒好的洋葱放入绞碎机、把洋葱绞成泥状。 （加些米酒是為了让洋葱味更温和、还有在绞碎机裡容易绞碎成泥。） 这是绞碎后的洋葱泥、带点黑色的是绞碎后的黑胡椒粒。 再把洋葱泥倒回锅子裡。 加入黑胡椒粉、开最小火煮。 加入高汤（或水）约250ml。慢火均匀搅拌的煮。 煮均匀后、加入一包牛肉方便麵的调味包。 （如果用的是牛肉高汤、就不须用调味包） 加入调味包后、黑胡椒汤汁会呈现咖啡色、為了使汤汁色泽在黑一点比较好看、所以适量斟酌加些酱油。 再适量的加些盐巴调味。 最后加入适量的油酥勾芡。 出现浓稠感后、就可熄火了。</description></item><item><title>小辣椒溜肥肠</title><link>/post/15413-%E5%B0%8F%E8%BE%A3%E6%A4%92%E6%BA%9C%E8%82%A5%E8%82%A0/</link><pubDate>Sat, 13 Feb 2021 19:55:35 +0600</pubDate><guid>/post/15413-%E5%B0%8F%E8%BE%A3%E6%A4%92%E6%BA%9C%E8%82%A5%E8%82%A0/</guid><description>北京的一些巷子里有许多肥肠煮饼之类的东东。嘴馋的时候，往往要排很长的队才得以饱个口福。据说有的人家做煮肥肠生意都几百年的历史了。他们还都是全是老字号。一直都喜欢吃肥肠那香香略带点臭的油油的味道。因为肥肠胆固醇含量高，所以偶尔在年节的时候解下馋吧，对健康只有一丁点的不利。。。。。。千万莫贪婪啊。
肥肠不要炒的时间过长
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 料酒 适量 油 适量 盐 适量 花椒 适量 酱油 适量 大料 适量 肥肠 400g 小辣椒 70g 装盘待用 葱姜蒜 洗好切成滚刀的小块 熟肥肠切成稍微厚些的块 油热用花椒大料爆锅 下肥肠翻炒加入料酒 酱油 盛出待用 油热在下小辣椒翻炒3分钟左右 在放入肥肠翻炒</description></item><item><title>火辣辣的剁椒</title><link>/post/20237-%E7%81%AB%E8%BE%A3%E8%BE%A3%E7%9A%84%E5%89%81%E6%A4%92/</link><pubDate>Sat, 13 Feb 2021 10:18:25 +0600</pubDate><guid>/post/20237-%E7%81%AB%E8%BE%A3%E8%BE%A3%E7%9A%84%E5%89%81%E6%A4%92/</guid><description>火红火红的辣椒，香喷喷的仔姜，配上开胃的蒜瓣，成就了火辣辣的剁椒。
红椒一定要用来切不能剁，剁出来的椒水份多，口感差。
准备时间 烹饪时间 食物分量 无 10-20分钟 1-2人 盐 50g 白糖 25g 仔姜 200g 红椒 1000g 蒜瓣 100g 红辣椒、仔姜、蒜瓣洗净。 红辣椒切成小丁。 仔姜切丝。 蒜切成蒜米。 将红椒丁、仔姜丝、蒜米拌一块，调入适量盐和白糖。 拌匀装在瓶子里，两至三天开吃。</description></item><item><title>剁椒娃娃菜</title><link>/post/20234-%E5%89%81%E6%A4%92%E5%A8%83%E5%A8%83%E8%8F%9C/</link><pubDate>Thu, 11 Feb 2021 10:18:14 +0600</pubDate><guid>/post/20234-%E5%89%81%E6%A4%92%E5%A8%83%E5%A8%83%E8%8F%9C/</guid><description>跟同事学的，经过自己的改良，呵呵，就成了现在的稍微的拿手菜了哈哈。
剁椒可以按照个人口味添加
准备时间 烹饪时间 食物分量 无 10-20分钟 1-2人 醋 适量 盐 3勺 剁椒 100g 娃娃菜 500g 娃娃菜洗净，掰成两半。 锅中倒油，将菜帮先下锅翻炒几下，下菜叶翻炒 炒到菜已经有点塌了，出了点汤后，放入剁椒少许，加盐 待娃娃菜差不多熟了的时候点点醋，这个也是看个人口味，如果不喜欢可以省略</description></item><item><title>凉拌莴苣丝</title><link>/post/20401-%E5%87%89%E6%8B%8C%E8%8E%B4%E8%8B%A3%E4%B8%9D/</link><pubDate>Tue, 09 Feb 2021 10:23:39 +0600</pubDate><guid>/post/20401-%E5%87%89%E6%8B%8C%E8%8E%B4%E8%8B%A3%E4%B8%9D/</guid><description>时令菜，凉拌莴苣丝
莴苣丝可以用开水烫一下，也可以不烫，直接用盐腌制。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 盐 适量 生抽 适量 醋 适量 香油 适量 胡椒粉 少许 莴苣 100g 熟芝麻 2小勺 撒少许胡椒粉 准备材料，莴苣洗净切丝 放一勺盐腌制20分钟出水，挤干水分。 倒一勺生抽 滴一勺香油 滴少许醋 撒上芝麻拌匀即可 装盘装饰一下。</description></item><item><title>辣子鸡脖</title><link>/post/2476-%E8%BE%A3%E5%AD%90%E9%B8%A1%E8%84%96/</link><pubDate>Sun, 07 Feb 2021 12:47:14 +0600</pubDate><guid>/post/2476-%E8%BE%A3%E5%AD%90%E9%B8%A1%E8%84%96/</guid><description>鸡脖子超市里有很多卖的,价格便宜,三四块钱一斤,肉还比较多,一次买两斤,做成辣子鸡脖子,世界杯的时候做上一大盆,冷热吃都可,配上冰凉的啤酒,老爽了.
腌的时候不要放太多盐,最后还要倒料汁,一份盐分成两份用即可.
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 1-2人 葱 适量 料酒 适量 蒜 适量 姜 适量 油 适量 盐 适量 花椒 适量 酱油 适量 香菜 适量 胡椒粉 少许 糖 1小勺 鸡脖子 500g 干红辣椒 50g 将鸡脖子反复用清水洗净,去血水.</description></item><item><title>红椒炒白茄</title><link>/post/20254-%E7%BA%A2%E6%A4%92%E7%82%92%E7%99%BD%E8%8C%84/</link><pubDate>Mon, 01 Feb 2021 10:19:03 +0600</pubDate><guid>/post/20254-%E7%BA%A2%E6%A4%92%E7%82%92%E7%99%BD%E8%8C%84/</guid><description>存货，这菜躺电脑里睡觉有半年了，今天把它翻出来发掉。去年在市场上看到有白色的茄子卖，以前没见过，新鲜，味道和普通茄子一样，最重要的还便宜，这一盘才5毛钱的。再看看现在的菜价，我都想哭了。
茄子用盐腌一下，挤掉多余的水分，这样可以便茄子更容易炒熟和入味，也比油炸更健康。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 蒜 适量 油 适量 盐 适量 生抽 适量 红椒 2个 白茄子 300g 老干妈辣椒酱 适量 盛出备用。 原料图，红椒和茄子分别切片，蒜切末。 茄子用盐略腌，挤去多余的水分。 炒锅放少量油，小火将茄子煸软。 起油锅爆香蒜末。 放老干妈辣椒酱炒出香味下红椒。 红椒炒至断生后放茄子。 放生抽和盐，炒匀出锅。</description></item><item><title>糖醋豆瓣鱼</title><link>/post/20407-%E7%B3%96%E9%86%8B%E8%B1%86%E7%93%A3%E9%B1%BC/</link><pubDate>Fri, 29 Jan 2021 10:23:53 +0600</pubDate><guid>/post/20407-%E7%B3%96%E9%86%8B%E8%B1%86%E7%93%A3%E9%B1%BC/</guid><description>豆瓣鱼是四川家常菜，用鲜鱼配以郫县豆瓣等调料烹制而成。特点是汁色红亮，鱼肉细嫩，豆瓣味浓郁芳香，咸鲜微辣略带酸甜。豆瓣鱼原是四川的家庭、饭馆里非常普通、最常见的鱼肴。传统制法都是用家常味，现在则多用鱼香味，酌增糖和醋，味道微带回甜，为现今的豆瓣鱼增添了色味。
1.炸鱼的时候火候和时间要把握好，鱼肉成金黄色即可。 2.做汤汁的时候加入的清水不要过多，不然起锅的时候不好收汁。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 30分钟-1小时 3-4人 葱 适量 草鱼 1000g 蒜 适量 姜 适量 油 适量 盐 适量 泡椒 适量 淀粉 适量 郫县豆瓣 1勺 醋 2勺 糖 5勺 加入适量清水。 加入适量淀粉。 鱼洗净切块。 加少许料酒，盐，姜片，葱段，拌匀。 让鱼肉腌制10分钟左右。 准备好泡椒，蒜，姜。 把泡椒，蒜，姜切碎，加入郫县豆瓣。 上述配料一起斩细，备用。 葱切成葱花备用。 调制糖醋汁。适量淀粉，两勺香醋，5勺白糖，适量水，一起调匀成浓汁即可。 腌好的鱼肉入油锅炸制。 鱼块炸至金黄色后出锅。 把准备好的配料入油锅翻炒。 等汤锅煮沸。 放入炸好的鱼块，中火煮10分钟左右。鱼起锅。 用调好的糖醋汁给底锅中的汤汁勾芡。 淋上芡汁，散上葱花即可。</description></item><item><title>油焖尖椒</title><link>/post/2563-%E6%B2%B9%E7%84%96%E5%B0%96%E6%A4%92/</link><pubDate>Thu, 28 Jan 2021 12:50:15 +0600</pubDate><guid>/post/2563-%E6%B2%B9%E7%84%96%E5%B0%96%E6%A4%92/</guid><description> 1.煎青椒的时候不需要倒油。 2.最后倒入料汁稍微翻炒一会就可以了。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 3-4人 香醋 适量 白糖 适量 盐 适量 蒜子 适量 酱油 适量 青椒 300g 首先将青椒去头去尾，拍扁，切成段，蒜子切末。 锅中放入青椒，干煎至呈现虎皮状时，盛入盘中。 锅中倒入油，下入蒜子，煸炒数秒后，倒入青椒翻炒片刻。 接着淋入适量香醋、酱油，加少许盐、少许白糖，翻炒上色，就可以出锅享用啦。</description></item><item><title>石锅拌饭</title><link>/post/20126-%E7%9F%B3%E9%94%85%E6%8B%8C%E9%A5%AD/</link><pubDate>Mon, 25 Jan 2021 22:10:08 +0600</pubDate><guid>/post/20126-%E7%9F%B3%E9%94%85%E6%8B%8C%E9%A5%AD/</guid><description>几年前开始，突然间如果吃辣，自己就会脸上长痘，所以就不太碰辣的了。但每每看着朋友们尽兴而食，对那惹眼的红彤也是好生羡慕，顶着吃完就长痘痘的压力，偶尔也会浅尝即止。 东北人吃辣并不重，直到川菜馆遍地开起，才让口味被那些又香又辣的川菜俘获。而食味江湖中，黔人食辣，纯粹痛快；陕人食辣，热烈火爆；川人的辣椒中常伴花椒，丰富浓香；湘人嗜辣，恨不得辣到疼痛方才过瘾……如此多彩之辣味，对于不太能吃辣的自己来说，还是并不太辣，且伴有水果甘甜的韩式辣味更加适合。 韩食看上去简单，却比国内更具对食物文化的尊重。一碗制作简单的
将食材切得长度一致，摆起来才精致漂亮。 2. 菠菜和香菇煮熟后捞出沥去水，在放置一会儿不那么烫手时可以再挤出里面多余的水份。 3. 加热石锅时火要小，大的话虽然有香油但也会糊底。 准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 油 适量 盐 适量 生抽 适量 胡萝卜 50g 白糖 少许 黄瓜 50g 香油 少许 韩国辣酱 适量 五香粉 少许 玉米淀粉 少许 鸡蛋 1枚 香菇 60g 猪肉 60g 碱面 少许 菠菜 60g 料酒 1/2勺 豆芽 60g 把猪肉切成约5cm长的肉丝，放入适量盐、五香粉、料酒、生抽、白糖，抓拌均匀。放入淀粉，抓匀，静置10分钟。 将菠菜、豆芽均切成约5cm长的段，香菇、胡萝卜、黄瓜切成5cm长的丝。煮锅中放入适量水，煮开后放入菠菜，放入碱面，煮熟后捞出沥去水。 将锅中的水倒掉，重新放入些水煮开，放入香菇，煮熟后捞出。 炒锅热后放入适量油，待油温升高后下入肉丝，翻炒至熟后盛出肉丝。 用炒锅中炒肉后剩下的油，直接放入胡萝卜丝翻炒至熟，盛出。 再放入豆芽，翻炒至熟，盛出。 放入黄瓜丝，翻炒至熟，盛出。 将石锅底部刷适量香油。 铺上米饭，压实。 将肉丝、菠菜、香菇、胡萝卜、豆芽、黄瓜都整理好，摆到饭上，将石锅置于火上，小火烧热至有大量热气冒出，底部“嗞嗞”响。 加热石锅的同时，另开一灶，放入煎锅，小火，锅热后放入少许油，晃动锅身使锅底油沾得匀些，打入一枚鸡蛋，煎成太阳蛋。 将加热好的石锅放入盛盘内，将煎好的太阳蛋切成圆形，摆入石锅中，淋上适量辣酱，拌匀后即可食用。</description></item><item><title>魔芋豆腐烧火腿</title><link>/post/20483-%E9%AD%94%E8%8A%8B%E8%B1%86%E8%85%90%E7%83%A7%E7%81%AB%E8%85%BF/</link><pubDate>Sun, 24 Jan 2021 10:26:48 +0600</pubDate><guid>/post/20483-%E9%AD%94%E8%8A%8B%E8%B1%86%E8%85%90%E7%83%A7%E7%81%AB%E8%85%BF/</guid><description>魔芋豆腐烧火腿，魔芋豆腐为新型保健食品，既可单独烹食，亦可佐其它菜肴共食，其味清爽。跟做家常豆腐一样的吃法、魔芋豆腐切丝或切片用酸辣子炒肉，或单炒等。具有排素毒养的功效，是肠道的清道夫。魔芋豆腐里加点肉味更美更鲜，今天就做了一道魔芋豆腐烧火腿也美味好吃。
魔芋豆腐烧火腿，简单家常菜。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 1-2人 油 适量 盐 适量 酱油 适量 辣椒 适量 味精 适量 魔芋豆腐 500g 火腿 100g 翻炒翻炒。 炒匀出锅。 备青红辣椒，火腿一根，魔芋豆腐适量。 辣椒切丝，火腿和魔芋豆腐切片。 先将辣椒炒出香味。 再放进魔芋豆腐炒匀。 放点盐。 再淋上酱油。 炒匀后放进火腿片炒入味。 调点味精。</description></item><item><title>煎酿辣椒</title><link>/post/953-%E7%85%8E%E9%85%BF%E8%BE%A3%E6%A4%92/</link><pubDate>Thu, 21 Jan 2021 11:57:32 +0600</pubDate><guid>/post/953-%E7%85%8E%E9%85%BF%E8%BE%A3%E6%A4%92/</guid><description>我是个不能吃辣的人，但是很喜欢吃煎酿辣椒，每次看见新鲜的辣椒都想买来做，但一想到那种辣到眼泪都出来的那个场景就缩回手，不敢买。只有在新辣椒刚上市时才一次吃个够，因为那时的辣椒是微辣的，吃起来真是过瘾。
煎辣椒时要用小火慢煎，这样肉馅才会熟透，同样要注意的是在翻面时要轻轻的翻，太大力会把肉馅弄掉出来。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 1-2人 蒜 2瓣 老抽 1茶匙 料酒 少许 鸡精 适量 食用油 适量 胡椒粉 少许 盐 1茶匙 肥瘦猪肉 500g 酱油 1小勺 小葱 1根 辣椒 8个 糖 半茶匙 玉米淀粉 1小勺 鱼露 少许 准备所需材料。 将猪肉洗净剁成肉沫。 将肉沫放大碗内，加入切碎的蒜、葱。 再加入盐、糖、玉米淀粉、酱油、老抽、料酒、鱼露、鸡精、食用油、胡椒粉。 将调料和肉沫搅拌均匀。 辣椒洗净，去净内部的籽。 用手掰开辣椒酿入肉馅。 把辣椒填满肉馅。 依次酿好。 平底锅放入食用油烧热，放入酿好的辣椒，有肉的一面朝下。 煎至金黄色后反面，煎至熟透。 取一小碗放入少许白糖、酱油、玉米淀粉和少许清水调匀。 倒入调好的酱油淀粉勾茨。 把茨汁煮开即可。 辣椒装盘，淋上茨汁。</description></item><item><title>蚂蚁上树</title><link>/post/174-%E8%9A%82%E8%9A%81%E4%B8%8A%E6%A0%91/</link><pubDate>Thu, 21 Jan 2021 11:35:39 +0600</pubDate><guid>/post/174-%E8%9A%82%E8%9A%81%E4%B8%8A%E6%A0%91/</guid><description>蚂蚁上树，是道经典川味家常菜。因肉末粘附在粉丝上，形似蚂蚁爬在树上而得名。也有说法与元代剧作家关汉卿笔下的人物窦娥有关。 正宗的蚂蚁上树，材料和过程并不繁复。干粉丝在锅油炸起泡后再焖煮。但此菜谱考虑到家庭制作的方便性与热量的高低，做法略有改动，原本油炸粉丝改为用水浸泡粉丝至软。本菜制作要求：肉末酥香，粉丝柔软入味。(此菜谱参考《川菜烹饪事典》，重庆出版社，1985年12月第一版) 成品特色：色泽红亮，香酥柔软，鲜美微辣。
1，猪肉可换成牛肉，不管哪种肉，其实肥瘦相间的花肉做原料最美味； 2，粉丝一般选用绿豆粉丝，也可换成其他种类的粉丝或粉条，如红薯粉丝； 3，豆瓣酱选用郫县豆瓣，当然家庭自制的会更好； 4，可根据喜好添加：姜末、蒜叶、鲜（或干）红辣椒等香辛调味品。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10-20分钟 1-2人 油 适量 盐 适量 粉丝 100g 猪瘦肉 100g 豆瓣酱 25g 细香葱 10g 高汤 1000ml 主要原料 粉丝用清水浸泡30～40分钟至软 瘦肉去除筋膜 肉用刀剁成碎末，尽量剁细碎，加入少许盐剁匀 细葱切成末，葱花和葱白分开 把豆瓣酱剁细碎，尽量成泥 粉丝浸泡软后冲洗一遍，沥干水份 锅内加油 倒入肉末 翻炒肉末并用锅铲铲成细碎的小块，不断煸炒 煸炒至金黄酥脆时，可盛起 锅内留底油，倒入葱白末和豆瓣酱泥，爆香 倒入高汤 加粉丝 加炸好的肉末 开大火煮沸 再关锅盖，小火焖煮 待汤汁收干，粉丝变软，体积变大，可关火，撒上葱花拌匀即可。</description></item><item><title>香辣龙虾</title><link>/post/20468-%E9%A6%99%E8%BE%A3%E9%BE%99%E8%99%BE/</link><pubDate>Sat, 16 Jan 2021 10:26:17 +0600</pubDate><guid>/post/20468-%E9%A6%99%E8%BE%A3%E9%BE%99%E8%99%BE/</guid><description>又到吃小龙虾的季节。其营养成份就不多说了。纠正一下:有人认为龙虾很脏，以我的经验，龙虾其实最喜欢吃豆浆（一生要蜕25次左右的壳，急需高钙）、蚕蛹、笋壳、水葫芦（那也是它夏天憩息的上佳，种好了草也就养好了虾），并在放苗时在活水中加泼石灰水消毒。真正养殖的虾，水煮沾醋极鲜美。
挑小龙虾看尾下色白肉饱满为佳。春暖花开时，越冬虾色老个大但肉不多，新生虾色红个小但新鲜，挑时得逐个感觉饱满与否。
准备时间 烹饪时间 食物分量 30分钟-1小时 10-20分钟 1-2人 蒜子 适量 大料 适量 桂皮 适量 香叶 适量 大葱 半根 青椒 2个 生姜 适量 小龙虾 1000g 生抽 1勺 黄酒 1勺 郫县豆瓣酱 小半勺 辣椒油 小半勺 啤酒 2勺 清水泡养 挑选的对象 洗刷干净 备料1 备料2 热油入虾（油宜多些） 翻炒变红加入姜蒜等 加入黄酒、生抽 加入啤酒、豆瓣酱、辣椒油、适量水，中小火闷煮20分钟左右 离出锅5分钟时加入大葱、青椒 出锅，不加鸡精 然后就成就样了。多备点餐巾纸！</description></item><item><title>辣炒虾爬子</title><link>/post/20494-%E8%BE%A3%E7%82%92%E8%99%BE%E7%88%AC%E5%AD%90/</link><pubDate>Fri, 15 Jan 2021 10:27:13 +0600</pubDate><guid>/post/20494-%E8%BE%A3%E7%82%92%E8%99%BE%E7%88%AC%E5%AD%90/</guid><description>还是这次外出买回的，十分的便宜，当时都羡慕海边人好幸福，能吃到这么既便宜又美味的食品。
很简单的一道菜，经过炒制的虾爬子，是另一番滋味。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10-20分钟 1-2人 葱 适量 蒜 适量 姜 适量 油 适量 盐 适量 花椒 适量 干红辣椒 适量 黄酒 适量 大茴 适量 虾爬子 1000g 装盘即可食用。 虾爬子倒入清水里面洗净备用。 炒锅放油，下入花椒大茴爆香，然后将葱姜蒜和干红辣椒放入锅中翻炒出香味。 倒入洗净的虾爬子在锅内翻炒至熟后，放入少许鸡精即可出锅。</description></item><item><title>韩味辣酱蛋饼</title><link>/post/20286-%E9%9F%A9%E5%91%B3%E8%BE%A3%E9%85%B1%E8%9B%8B%E9%A5%BC/</link><pubDate>Wed, 13 Jan 2021 10:20:12 +0600</pubDate><guid>/post/20286-%E9%9F%A9%E5%91%B3%E8%BE%A3%E9%85%B1%E8%9B%8B%E9%A5%BC/</guid><description>LG喜欢吃蛋饼，尤其是那种放了辣椒酱，放了榨菜末的鸡蛋饼。但是又担心外面买的面饼不卫生，所以早上一起来，俺常常就忙着摊鸡蛋面饼。LG常常开玩笑滴说，他吃的是爱心牌面饼！谁说不是爱心牌呢？在这么热的天气，愿意下厨房煎饼，真是需要爱哦。
1.调面糊的方向要一致，面饼才有韧劲。 2.用香菜更好吃。 3.辣椒酱可以自己做，也可以用甜面酱。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 葱 适量 油 适量 盐 适量 面粉 50g 鸡蛋 2个 榨菜 10g 韩味辣椒酱 适量 鲜虾酱 适量 准备好食材。 把面粉放入碗内，用适量清水，加点盐，往一个方向调和成面糊。 取平底锅，中小火，锅里抹些油，把面糊放入，摊平煎至转色。 翻一面再煎一下，取出，同样方法再做一张饼。 第二张饼不用取出，打上二个蛋。 用铲刀抹匀。 撒上葱花，稍微煎至凝固。 翻转整个面饼，蛋面朝下。 再覆盖上一张面饼。 抹上鲜虾酱。 再抹上韩味辣椒酱。 撒上榨菜末。 把一面往当中卷上。 另一面也卷上即可。</description></item><item><title>剁椒芋头蒸排骨</title><link>/post/20077-%E5%89%81%E6%A4%92%E8%8A%8B%E5%A4%B4%E8%92%B8%E6%8E%92%E9%AA%A8/</link><pubDate>Tue, 29 Dec 2020 22:09:02 +0600</pubDate><guid>/post/20077-%E5%89%81%E6%A4%92%E8%8A%8B%E5%A4%B4%E8%92%B8%E6%8E%92%E9%AA%A8/</guid><description>在这个快要过去的6月，对我而言就是一个黑色的6月，因为一直都在生病、感冒、发烧、咳嗽中反复，还莫名其妙地来了一个什么脸颊软组织发炎，脸肿了好多天，吃了一堆的药，吊了N瓶的针，才算慢慢好起来。人一直不舒服，加上最近天气热，不想吃，更不想煮，所以， 除了周末孩子回家会正经煲汤煮饭以外，平时都是凑合着吃。 今天，来一个开胃一点的菜：剁椒芋头蒸排骨，用了剁椒来配搭着芋头蒸排骨，鲜辣开胃，很是惹味。蒸熟以后由于碟子太小，材料太多，不好拌匀，所以，倒进锅里拌匀了再开吃。他们父子俩爱排骨，我爱芋头，先煎硬外皮再蒸的芋头
水开再入锅，蒸熟后不要马上开盖，关火后虚蒸5分钟再开盖。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10-20分钟 3-4人 葱 适量 姜 适量 油 适量 盐 适量 生粉 适量 生抽 适量 蒜头 适量 排骨 250g 芋头 300g 剁椒 15ml 准备材料。 加入生抽。 撒上葱花拌匀即可。 排骨斩成小块，泡去血水，芋头削皮后切成小块，姜、蒜头切末，葱切成葱花。 排骨放少许盐拌匀。 加入姜、蒜末拌匀，放冰箱冷藏腌1~2小时。 蒸排骨前从冰箱取出，倒入用1小勺生粉加入2倍水兑成的水淀粉，拌匀。 热油锅，倒入芋头，中火煎。 翻面同样中火煎至芋头外表变硬，颜色稍金黄。 煎过的芋头装进深碟中，尽量平铺。 在芋头上面铺上排骨，连同腌排骨的酱汁一起倒入。 排骨上面铺一层剁椒，剁椒的多少看自己喜欢辣味的程度吧，我家吃不了太辣，所以，只放了差不多15ml的量。 烧一锅水，水开后放入材料，大火蒸12分钟，关火后虚蒸5分钟。</description></item><item><title>山东拌菜</title><link>/post/20104-%E5%B1%B1%E4%B8%9C%E6%8B%8C%E8%8F%9C/</link><pubDate>Mon, 28 Dec 2020 22:09:37 +0600</pubDate><guid>/post/20104-%E5%B1%B1%E4%B8%9C%E6%8B%8C%E8%8F%9C/</guid><description>这款拌菜中的红油是自制的，比较容易，做一次保存起来，吃拌菜拌面之类有用到红油的地方就可以拿出来用了，拌菜酸辣适口，没有胃口的时候吃还是比较下饭的。
白菜要顺丝切口感才爽脆。 红油是将油烧开后倒入辣椒末和芝麻拌匀，晾凉即成。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10-20分钟 1-2人 香醋 适量 盐 少许 油 适量 料酒 少许 胡椒粉 少许 芝麻 适量 干豆腐 适量 白菜 适量 糖 少许 花椒油 少许 水晶粉丝 100g 辣椒末 适量 凉拌酱油 少许 猪瘦肉 少许 将白菜去叶，要白菜绑部分，洗净。 将白菜用刀片成薄片。 切成顺丝。 将水晶粉丝煮熟。 将煮好的粉丝过凉。 将红油，花椒油，盐，糖，酱油，香醋加入碗中调成拌料。 白菜丝和粉丝倒入盆中。 干豆腐用开水焯烫几分钟。 捞出过凉，切成细丝。 放在盆中。 倒入料汁拌匀。 将拌好的菜码入碗中。 将瘦肉切成细丝，加入酱油，料酒，盐，糖拌匀，热油炒熟，加入适量红椒丝，晾凉后放在拌菜上，吃时拌匀。</description></item><item><title>椒油翅尖</title><link>/post/20329-%E6%A4%92%E6%B2%B9%E7%BF%85%E5%B0%96/</link><pubDate>Sun, 27 Dec 2020 10:21:25 +0600</pubDate><guid>/post/20329-%E6%A4%92%E6%B2%B9%E7%BF%85%E5%B0%96/</guid><description>很好的一道下酒菜，也是休闲娱乐时的一道小食，晾凉后再吃风味也佳。 特别的花椒香味更增进食欲。
水要不过多，炖的时间太长翅尖上的肉就容易炖飞。
准备时间 烹饪时间 食物分量 无 10-20分钟 1-2人 盐 2g 鸡翅尖 500g 芝麻 适量 生抽 2小勺 糖 5g 油 10ml 花椒 1把 把冰冻的翅尖在袋中自然解冻。 用清水把翅尖清洗干净。 起锅热油，把花椒炸香后捞出花椒，放入白糖炒糖色后把翅尖下入，加入生抽煸炒。 煸炒几分钟后加100ML的清水大火烧开后转小火收汁，加盐和芝麻出锅即可食用。</description></item><item><title>炝炒腰花</title><link>/post/20293-%E7%82%9D%E7%82%92%E8%85%B0%E8%8A%B1/</link><pubDate>Sun, 27 Dec 2020 10:20:22 +0600</pubDate><guid>/post/20293-%E7%82%9D%E7%82%92%E8%85%B0%E8%8A%B1/</guid><description>我们家可以说是都是无辣不欢的人，每次做肉菜觉得不放辣椒这道菜就没味道，所以一般做菜时都会先给小宝盛点儿出来，然后我们再加辣椒。也许你会说辣椒吃多了容易上火，可这个在我们家人这块儿好像都没有这表现，不管夏天还是冬天，吃辣椒绝对都没问题，有时候还会专门用小尖椒凉拌点儿，这样不管是下饭佐粥都蛮不错的，这次这道腰花我就放了几种辣椒，让它们盖过了腰花的腥，同时也变得超级下饭！
1、腰花可以提前请商家代为处理干净 2、腰花提前泡出血水有助于去腥 3、老干妈豆豉中有盐，此道菜的盐酌情放入
准备时间 烹饪时间 食物分量 30分钟-1小时 10分钟内 5-6人 盐 3g 料酒 20ml 干辣椒 10g 葱花 10g 杭椒 50g 朝天椒 10g 老干妈豆豉 30g 姜蒜 20g 腰花 250g 腰花切两瓣去掉里面的白膜，然后放清水中浸泡出血水（期间多换两次水 泡好的腰花打十字花刀 切成片备用 锅中放水烧开，加入生姜片和料酒 下腰花烫至变色后捞出备用 热油爆香姜蒜末 下入干辣椒煸香 加入朝天椒和杭椒 加入腰花同炒,加入料酒和老干妈豆豉炒匀 起锅前加入盐和葱花即可</description></item><item><title>香辣鸡块</title><link>/post/20376-%E9%A6%99%E8%BE%A3%E9%B8%A1%E5%9D%97/</link><pubDate>Fri, 25 Dec 2020 10:22:46 +0600</pubDate><guid>/post/20376-%E9%A6%99%E8%BE%A3%E9%B8%A1%E5%9D%97/</guid><description>一直以来都喜欢吃一种佐餐的小食&amp;mdash;香酥椒,香香脆脆的,超级下饭，家中必备的.这次做鸡肉，家里的干红辣椒用完了，就用它代替，无心之举，效果却不错。
炸制鸡肉应注意： 腌制鸡肉时加盐，一定要量足，因为炸制时，鸡肉的外面的水分已经被炸干，质地比较紧密，最后炒的时候再加盐，盐只能附着在鸡肉的表面，盐味是进不了鸡肉的，影响味道。 油一定要烧得热些，如果火小了，鸡肉下去很长时间外表都炸不干的，如果长时间炸，最后做出的鸡肉，很硬，口感不好，所以油要热些，做出的肉相对较嫩。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 1-2人 葱 适量 料酒 适量 姜 适量 盐 适量 花椒 适量 酱油 适量 鸡腿 500g 香酥椒 适量 首先是对鸡腿的处理,我这个大腿本来就是准备切块的,所以不必保持完整。 用刀直接拉开剔除骨头就行。 把去骨的肉切成小块。 放葱姜料酒盐胡椒粉腌制，腌制的时间半小时左右。 腌制好的鸡肉拌入两勺淀粉，搅匀，油锅加热至八成热。 把鸡肉入锅炸制 。 炸好的鸡肉捞出控油。 锅里留一点点油，小火加热，把花椒放进去炸香。 放进去一些香酥椒。 把炸好的鸡肉放进去翻炒，放点酱油，醋调味，再炒几下撒点香油。 就可以出锅了。</description></item><item><title>青豆炒花蛤</title><link>/post/20090-%E9%9D%92%E8%B1%86%E7%82%92%E8%8A%B1%E8%9B%A4/</link><pubDate>Wed, 23 Dec 2020 22:09:12 +0600</pubDate><guid>/post/20090-%E9%9D%92%E8%B1%86%E7%82%92%E8%8A%B1%E8%9B%A4/</guid><description>大人爱吃花蛤，小孩爱吃青豆（孩子长得跟筷子似的）。晚上吃饭时为了省事，就这么炒了，味道不错，颜色也很喜欢。
不能吃辣椒的人，辣椒要少放。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 3-4人 葱 适量 料酒 适量 蒜 适量 姜 适量 油 适量 盐 适量 胡椒粉 适量 辣椒 适量 辣椒酱 适量 花蛤 500g 青豆 200g 切好葱、姜、蒜、辣椒。 把花蛤用热水烫开口，捞出用冷水清洗下备用。 青豆洗干净。 锅中入油，烧热入葱、姜、蒜、辣椒、辣椒酱，炒香。 放入花蛤翻炒，加入适量料酒去腥。 再放入青豆炒一炒入味。 加入盐和一碗开水，盖上盖子烧。 豆子熟后，水也少了，加入胡椒粉拌匀出锅（留点汤汁更好吃）。</description></item><item><title>腌酸木瓜</title><link>/post/19257-%E8%85%8C%E9%85%B8%E6%9C%A8%E7%93%9C/</link><pubDate>Wed, 23 Dec 2020 21:46:54 +0600</pubDate><guid>/post/19257-%E8%85%8C%E9%85%B8%E6%9C%A8%E7%93%9C/</guid><description>腌酸，在南宁方言被称为“酸嘢”。南宁有句俗话：英雄难过美人关，美人难过酸嘢摊。可见这个酸嘢已经无处不在地融入市民生活中。无论是在市中心还是小街小巷里，摆卖酸嘢摊的，只要味道不是差得太离谱，不愁没生意的。 酸嘢是采用本地产的木瓜、萝卜、黄瓜、莲藕、椰菜、菠萝等时令果蔬，配以酸醋、辣椒、白糖等腌制而成。吃起来酸、甜、香、辣味味俱到，脆爽可口，生津开胃。 真正好吃的酸嘢，至少要符合这几个特点： 一、“酸”，得酸得冲人，激人一趔趄的感觉。 二、“甜”，甜得淡淡的，很遥远。 三、“咸”，让人接受的咸度就
1、用盐来搓木瓜片，可以逼出木瓜水分的同时，也能使木瓜片变软脆。 2、糖醋比例随口味而定，也可以用生辣椒代替辣椒酱。 3、因是用的醋酸腌制，一次不能吃太多，肠胃不好的更是要注意。 4、整个制作过程中不能沾油。</description></item><item><title>灯笼椒鸡翅</title><link>/post/19234-%E7%81%AF%E7%AC%BC%E6%A4%92%E9%B8%A1%E7%BF%85/</link><pubDate>Sat, 19 Dec 2020 21:46:04 +0600</pubDate><guid>/post/19234-%E7%81%AF%E7%AC%BC%E6%A4%92%E9%B8%A1%E7%BF%85/</guid><description>这几天的天气，实在是太热了。家里人也随着天热，没有了胃口。不管什么菜，配点辣的、酸的，酸酸辣辣的再有香香的组合起来，应该开胃口吧。
腌鸡翅也可以放入冰箱，腌一个晚上。
准备时间 烹饪时间 食物分量 2小时以上 10-20分钟 1-2人 葱 适量 料酒 适量 蒜 适量 姜 适量 油 适量 盐 适量 胡椒粉 适量 鸡精 适量 蚝油 适量 鸡翅 750g 泡灯笼椒 500g 上桌。 捞出待用。 拌匀。 鸡翅中间划两刀。 鸡精、料酒、胡椒粉、蚝油、盐、姜备好。 放入盒中，搁置冰箱中腌4小时以上。 灯笼椒（泡椒）备好。 葱姜蒜备好。 上油锅煎至两面金黄即可。 另起锅。 烹葱姜蒜。 下灯笼椒。 下炸好的鸡翅。 再放入适量的蚝油、料酒、鸡精。 兑入点清水，盖上锅盖焖上一会。 撒入绿色的葱叶即可出锅。</description></item><item><title>香辣鱿鱼串</title><link>/post/20317-%E9%A6%99%E8%BE%A3%E9%B1%BF%E9%B1%BC%E4%B8%B2/</link><pubDate>Mon, 14 Dec 2020 10:20:57 +0600</pubDate><guid>/post/20317-%E9%A6%99%E8%BE%A3%E9%B1%BF%E9%B1%BC%E4%B8%B2/</guid><description>香辣鱿鱼串，风味小吃。自已做的吃的放心，不担心不卫生。
炸鱿鱼串美味小吃。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10-20分钟 1-2人 料酒 适量 油 适量 盐 适量 酱油 适量 孜然粉 适量 辣椒粉 适量 油辣椒 适量 调味鲜 适量 鱿鱼 500克 放进热油锅里， 捞出， 切条， 用竹签串起， 撒上孜然粉， 备鱿鱼， 备芝麻，孜然粉，竹签， 撒上辣椒粉，盐， 淋上料酒，撒上孜然粉，调味鲜，酱油拌匀置半小时， 油炸， 翻匀， 炸香， 刷上辣椒油， 撒上芝麻， 就可开吃了。</description></item><item><title>水煮虾</title><link>/post/20243-%E6%B0%B4%E7%85%AE%E8%99%BE/</link><pubDate>Sun, 13 Dec 2020 10:18:38 +0600</pubDate><guid>/post/20243-%E6%B0%B4%E7%85%AE%E8%99%BE/</guid><description>虾肉不仅味道鲜美，而且营养丰富，其中钙的含量为各种动植物食品之冠，特别适宜于老年人和儿童食用。
蘸酱可以根据个人口味自己调制，直接配醋也可以。喜欢吃辣的，可以加上辣椒。
准备时间 烹饪时间 食物分量 无 10分钟内 1-2人 料酒 适量 蒜 适量 姜 适量 盐 适量 酱油 适量 陈醋 适量 鲜虾 300g 虾洗净，控干水份。 姜用刀拍开。 姜和冷水一起下锅，水烧开，放少许盐、料酒。 放虾入锅，水再次煮沸后一分钟即可捞出。 做蘸酱。蒜瓣剁成蓉。 加入陈醋酱油一起搅拌均匀即可。</description></item><item><title>凉拌凤爪</title><link>/post/20214-%E5%87%89%E6%8B%8C%E5%87%A4%E7%88%AA/</link><pubDate>Thu, 10 Dec 2020 10:17:43 +0600</pubDate><guid>/post/20214-%E5%87%89%E6%8B%8C%E5%87%A4%E7%88%AA/</guid><description>从小就爱啃鸡爪 我家男人更是爱呀 每次喝酒就配泡椒凤爪的 前几天买了些想做泡椒凤爪的 后来想去去年做过这个凉拌的 也挺不错的 就先做来吃吃看
做完可以放到冰箱里冰30分钟 味道会更好点哦 或者提前准备些冰水 用来浸泡鸡爪 这样会使鸡爪更脆的 加醋可以起到杀菌作用</description></item><item><title>油泼辣子</title><link>/post/20378-%E6%B2%B9%E6%B3%BC%E8%BE%A3%E5%AD%90/</link><pubDate>Wed, 09 Dec 2020 10:22:48 +0600</pubDate><guid>/post/20378-%E6%B2%B9%E6%B3%BC%E8%BE%A3%E5%AD%90/</guid><description>我和老公都很喜欢吃辣椒，今天家里没有辣椒酱了，便自己动手做了这份油泼辣子，香辣可口，很不错的调料。可以浇在自己喜欢的菜肴上，很不错呢!
可以根据个人口味添加作料。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 油 适量 盐 适量 花椒 适量 鸡精 适量 葱末 适量 熟白芝麻 适量 辣椒面 20g 放盐 放葱末 放鸡精 放熟白芝麻 坐锅，放油，爆香花椒 放辣椒面 浇在辣椒面上拌匀即可</description></item><item><title>杂椒炒豉汁鸡丝</title><link>/post/20367-%E6%9D%82%E6%A4%92%E7%82%92%E8%B1%89%E6%B1%81%E9%B8%A1%E4%B8%9D/</link><pubDate>Wed, 09 Dec 2020 10:22:19 +0600</pubDate><guid>/post/20367-%E6%9D%82%E6%A4%92%E7%82%92%E8%B1%89%E6%B1%81%E9%B8%A1%E4%B8%9D/</guid><description>辣椒中含有一种物质，可以促进身体内某些激素的分泌，从而加速新陈代谢以达到燃烧体内脂肪的效果，从而起到减肥的作用，而且对皮肤有保护作用，能使皮肤变得细嫩。
辣椒有祛湿的作用，不妨在春季多吃些。。。
准备时间 烹饪时间 食物分量 30分钟-1小时 10-20分钟 1-2人 油 适量 生粉 适量 蒜头 适量 姜片 适量 砂糖 适量 鸡脯肉 100g 蒜蓉豉汁酱 适量 杂椒 350g 盛入盘子里，上桌后就可美美享用啦(^__^) 嘻嘻…… 倒入适量的清水。 食材：杂椒和鸡脯肉。 将杂椒洗净，切丝。 将蒜头和生姜切丝。 将鸡脯肉洗净，切丝，加入适量的蒜蓉豉汁酱、生粉和砂糖腌制30分钟。 热油锅，爆香蒜片和姜片。 放入腌制好的鸡丝，煸炒至八分熟。 盖锅盖，大火焖煮至鸡入味。 揭盖，放入椒丝。 煸炒至椒丝出味，即可关火。</description></item><item><title>青椒肥肠</title><link>/post/20356-%E9%9D%92%E6%A4%92%E8%82%A5%E8%82%A0/</link><pubDate>Wed, 09 Dec 2020 10:21:58 +0600</pubDate><guid>/post/20356-%E9%9D%92%E6%A4%92%E8%82%A5%E8%82%A0/</guid><description>大学的时候，食堂里没有肥肠，我和闺蜜实在好馋这口，就去附近的小面馆点了一大份来吃，好过瘾，可不巧，同系好多男生也结伴来，碰个正着，我们淑女形象从此不再。现在想来都是甜蜜的点滴，当时可懊悔好久哦，嘻嘻。 我个人还是喜欢不去掉肠油的，就爱它臭臭的味道，但是老公受不了，就迁就他了，反正有的吃最重要
大肠若是生的，一定要翻过来处理过再煮透。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10分钟内 1-2人 油 适量 盐 适量 生抽 适量 糖 适量 青椒 100g 老抽 适量 鸡粉 适量 蒜 3颗 猪大肠 100g 蒜切片 将猪大肠剪成长一点的段 翻过来可以看到上面附着了好多的肥油，全部去除（我和老公担心胆固醇，如果不怕怕，可以不去，会保留更浓烈的味道）。都处理过后，用盐抓揉，漂洗三次 再翻过来，同样加盐抓揉漂洗 加大肠放入冷水锅煮40分钟以上，用筷子可以穿透即可 将大肠切成块状 青椒去蒂头，去里面的筋膜后切块状 热锅冷油放入大肠炒香后盛出 热锅冷油放入蒜片爆香后加入肥肠翻炒 下入老抽和糖，点少量的水炒入味 加入青椒，生抽，煸炒至青椒熟 加盐和鸡粉即可</description></item><item><title>酱烧腐竹丝</title><link>/post/20382-%E9%85%B1%E7%83%A7%E8%85%90%E7%AB%B9%E4%B8%9D/</link><pubDate>Sat, 05 Dec 2020 10:22:54 +0600</pubDate><guid>/post/20382-%E9%85%B1%E7%83%A7%E8%85%90%E7%AB%B9%E4%B8%9D/</guid><description>这年头吃豆制品好过吃肉，电视新闻天天报道什么瘦肉精牛肉膏阿什么，弄得人心惶惶的，超市的放心猪肉现在也不让人放心了，无奈阿&amp;hellip;. 【百度】 1. 腐竹中含有丰富蛋白质，营养价值较高； 2. 其含有的卵磷脂可除掉附在血管壁上的胆固醇，防止血管硬化，预防心血管疾病，保护心脏； 3. 含有多种矿物质，补充钙质，防止因缺钙引起的骨质疏松，促进骨骼发育，对小儿、老人的骨骼生长极为有利； 4. 还含有丰富的铁，而且易被人体吸收，对缺铁性贫血有一定疗效。</description></item><item><title>辣烤章鱼</title><link>/post/20488-%E8%BE%A3%E7%83%A4%E7%AB%A0%E9%B1%BC/</link><pubDate>Fri, 04 Dec 2020 10:27:02 +0600</pubDate><guid>/post/20488-%E8%BE%A3%E7%83%A4%E7%AB%A0%E9%B1%BC/</guid><description>周五晚上，小宇说要去少儿图书馆看书，既然是周末，当妈的当然支持了。加上图书馆就在我单位的对面，于是舞下班后也到图书馆去等孩子。 等孩子看完书，我们就去附近的客家牛肉店吃饭，母子俩边吃边聊天，孩子大了，有些事情也只有独处的时候比较好交流，在孩子答应我改正学习上的毛病同时，舞也答应周末与他一起动手，做他最喜欢的烧烤。 晚上买好材料，处理后放入调味品，入冰箱腌制过夜，到了第二天，和孩子一起动手，搬出电饼铛，打开微波炉，预热烤箱，齐刷刷地，厨房和餐厅立即弥漫着烧烤的香气，让小宇过足了烧烤瘾，吃罢，赶紧熬了一些下火
舞语： 1、烧烤的时间最终还请根据自己工具的温度和材料的大小决定 2、竹签用水浸泡后使用，就不容易烤焦了
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 1-2人 竹签 适量 八爪鱼 300g 辣味烧烤料 适量 八爪鱼去除内脏，洗净，放入适量的辣味烧烤料腌制过夜 用竹签分别将每只八爪鱼串起，烤盘上垫锡纸，放上烧烤架，将串好的八爪鱼摆上，并且刷层腌制的酱汁 入预热好的烤箱，200度，中上层15分钟左右，翻面再刷酱，再烤10分钟左右就可以了</description></item><item><title>辣椒煎饼</title><link>/post/20480-%E8%BE%A3%E6%A4%92%E7%85%8E%E9%A5%BC/</link><pubDate>Sun, 29 Nov 2020 10:26:43 +0600</pubDate><guid>/post/20480-%E8%BE%A3%E6%A4%92%E7%85%8E%E9%A5%BC/</guid><description>记得小时候家里自己种的新鲜辣椒，老妈也经常会摘一些来这样跟面粉煎着吃，很香脆。 我们都拿来当零食吃。
还可以适当的加一些香葱之类的。煎的时候不要煎
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 1-2人 油 适量 盐 适量 鸡蛋 2个 辣椒 5个 面粉 180g 装盘 一面煎好再翻面煎 辣椒切好 面粉放水拌均匀 将辣椒放到拌好的面粉里，加点盐。 再打入一个鸡蛋一起搅拌均匀 油锅热好 将拌好的辣椒面粉分几次倒入锅内煎</description></item><item><title>辣包菜</title><link>/post/20455-%E8%BE%A3%E5%8C%85%E8%8F%9C/</link><pubDate>Thu, 26 Nov 2020 10:25:36 +0600</pubDate><guid>/post/20455-%E8%BE%A3%E5%8C%85%E8%8F%9C/</guid><description>喜欢自己在家做韩国辣白菜，现在天气还早，大白菜都不好吃。看到包菜还不错，就买了一些回来做辣包菜，没想到味道很棒，朋友来我这玩是陪你过了一些给她，没想到第二天人家又来要了，哈哈，喜欢吃就好，说明我还是做的不错滴，配白粥 面条 米饭 馒头都是很棒的！！ 泡菜都送走了，怎么屋子里满是泡菜味，喜欢吃辣白菜之类的小菜，还很享受做韩国辣白菜的那种感觉!带着一次性手套学韩剧中拿刚腌制好的泡菜给自己吃，感觉好棒！！哈哈
包菜用盐杀水，加凉开水腌制
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 30分钟-1小时 1-2人 冰糖 适量 精盐 适量 姜末 适量 蒜泥 适量 包菜 2000g 胡萝卜泥 适量 拌匀 包菜2颗洗净 掰成小块 一层层的撒上盐，先腌制1个小时，然后用手再均匀的拌一下，加入凉开水泡上3到5小时至包菜变透明，其实也可以快速的腌好，就是腌30-分钟用手使劲抓，但是口感要差很多 攥干水分待用 胡萝卜 蒜 姜片 辣椒粉 依次放入蒜泥和姜泥辣椒粉，最后胡萝卜泥 倒入包菜 拌匀即可开吃</description></item><item><title>辣味葱花花卷</title><link>/post/20248-%E8%BE%A3%E5%91%B3%E8%91%B1%E8%8A%B1%E8%8A%B1%E5%8D%B7/</link><pubDate>Wed, 25 Nov 2020 10:18:52 +0600</pubDate><guid>/post/20248-%E8%BE%A3%E5%91%B3%E8%91%B1%E8%8A%B1%E8%8A%B1%E5%8D%B7/</guid><description>花卷是和包子、馒头类似的面食，一款很经典很家常的主食，可以做成椒盐、麻酱、葱油等各种口味。营养丰富，味道鲜美，做法简单。 这次加入了油炸辣椒做成辣味的葱香花卷，开盖之后葱香混合着辣椒的香气，诱人食欲，味道相当的不错，老公吃的好过瘾呢，喜欢的不妨也试试，一定有惊喜！
面团发酵可以放入加了热水的蒸锅帮助发酵，缩短发酵的时间。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 1-2小时 1-2人 油 适量 盐 适量 面粉 300g 葱花 适量 酵母 3g 再撒上葱花。 放入温暖的地方发酵两倍大。 面粉加入酵母，温水和成面团。 发酵好的面团揉均匀擀成大面片。 均匀抹上盐，油炸辣椒。 面皮卷成长条。 切成等分小段。 用筷子在面段中间深深压上一道。 然后拽着面团两头拉长翻转。 成为花卷生坯。 一次做好放入蒸锅再次发酵15分钟。 大火蒸制15分钟即好。</description></item><item><title>自制剁椒</title><link>/post/20221-%E8%87%AA%E5%88%B6%E5%89%81%E6%A4%92/</link><pubDate>Wed, 25 Nov 2020 10:17:57 +0600</pubDate><guid>/post/20221-%E8%87%AA%E5%88%B6%E5%89%81%E6%A4%92/</guid><description>秋天是我喜欢的季节，天高云淡，气候宜人。 秋天也是物产丰富的季节，你看那市场上，五彩的玉米，橙黄的南瓜，雪白的莲藕，碧绿的芹菜都是我所喜欢的。 在所有的色彩中最浓烈最抢眼的当数那红艳艳的辣椒了。 青碧的辣椒蒂和紫红的辣椒，让你一看就热血沸腾，口水充盈。 辣椒有个头大点肉厚发甜的，也有小小尖尖的辣到你尖叫的。 买一些回来，挑一缕棉线，串起来，就像是串起了一串火红的日子。 慢慢的，被风干的辣椒变得不再丰盈，开始发皱，直到变成一串串干红椒。 也就像是那些过往被封存的记忆，有幸福也有无奈。 剁椒则不一样了，它始终
1：剁辣椒时会非常的辣，建议戴上手套，或者直接用粉碎机打。 2：辣椒不要剁的太细，有颗粒感更好。 3：加入的白酒要用高度的，这样可以防止生霉花。</description></item><item><title>墨西哥风味炖牛肉</title><link>/post/20131-%E5%A2%A8%E8%A5%BF%E5%93%A5%E9%A3%8E%E5%91%B3%E7%82%96%E7%89%9B%E8%82%89/</link><pubDate>Sat, 21 Nov 2020 22:10:12 +0600</pubDate><guid>/post/20131-%E5%A2%A8%E8%A5%BF%E5%93%A5%E9%A3%8E%E5%91%B3%E7%82%96%E7%89%9B%E8%82%89/</guid><description>Chili con carne是一道辣味的炖煮菜肴，墨西哥和德克萨斯州美食。它的主料包括辣椒和肉，有不同的做法。传统的做法是放入番茄、洋葱、大蒜和孜然，通常也会放入莳萝和豆子等其它食材。它的原名是西班牙文，字面的意思是“辣酱与肉”。这道菜配米饭或者玉米饼是最为经典的组合。
1、植物油最好使用玉米油。更具墨西哥风味。 2、添水的时候可以用高汤替代，味道更为鲜美。 3、如果没有小番茄罐头的，可以自己买了西红柿去皮，切小块，之后炒成泥。 4、辣椒粉和红辣椒的量可以根据口味自行调节。
准备时间 烹饪时间 食物分量 30分钟-1小时 2小时以上 5-6人 盐 适量 蒜 3瓣 洋葱 100g 红辣椒 2个 辣椒粉 2勺 砂糖 25g 四季豆 500g 植物油 50ml 柠檬 0.</description></item><item><title>爆炒鸡肝</title><link>/post/1355-%E7%88%86%E7%82%92%E9%B8%A1%E8%82%9D/</link><pubDate>Sat, 21 Nov 2020 12:09:51 +0600</pubDate><guid>/post/1355-%E7%88%86%E7%82%92%E9%B8%A1%E8%82%9D/</guid><description>鸡肝中铁质丰富，是补血食品中最常用的食物。维生素A的含量远远超过奶、蛋、肉、鱼等食品，具有维持正常生长和生殖机能的作用，能保护眼睛，维持正常视力，防止眼睛干涩、疲劳，维持健康的肤色，对皮肤的健美具有重要意义。一般人都可食用。贫血者和常在电脑前工作的人尤为适合。高胆固醇血症、肝病、高血压和冠心病患者应少食。
1.鸡肝冷水下锅去浮沫。 2.在水中稍微焯熟就尽快捞出，避免鸡肝炒老。 3.整个炒的过程中要大火快炒。 4.喜欢吃辣的还可以撒点辣椒粉。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 3-4人 油 适量 料酒 15ml 盐 适量 生姜 5g 酱油 20ml 花椒 5g 胡椒粉 3g 芹菜 200g 大蒜 10g 鸡肝 380g 杭椒 15g 红小米椒 10g 鸡肝洗净，芹菜切段，杭椒、米椒、姜切丝，大蒜拍碎。 鸡肝切段，加料酒腌制15分钟去腥。 腌好的鸡肝凉水下锅，在热水里焯一下捞出。 鸡肝用水冲洗表面浮沫。 锅里倒油烧热，放入花椒、蒜瓣、姜丝、杭椒、米椒爆香。 放入焯好的鸡肝，大火翻炒，倒入酱油、胡椒粉。 放入芹菜翻炒。 最后撒盐，快速翻炒出锅。</description></item><item><title>蒜香鸡丁</title><link>/post/20215-%E8%92%9C%E9%A6%99%E9%B8%A1%E4%B8%81/</link><pubDate>Thu, 19 Nov 2020 10:17:47 +0600</pubDate><guid>/post/20215-%E8%92%9C%E9%A6%99%E9%B8%A1%E4%B8%81/</guid><description>每年的年菜，让主妇们可是费尽了心思，而且家宴上的菜，多半是快手菜比较好，这样可以不耽误上菜的时间，像这道蒜香鸡丁，可以提前一天将食材腌制上，第二天下锅用油一滑就行了而且鸡丁腌制的久了很香，非常的嫩，出锅后过滤一下油，再放到吸油纸上面，就一点油也没有了，跟平时吃的家常菜，味道也不一样哦。最后撒上辣椒粉，红艳艳的，又提味，又使得菜品卖相好。
1.加入色拉油和冷油下锅，都是为了防止鸡丁粘在一起。 2.因为香蒜炸粉里本身就含盐，所以不需要放盐。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 1-2人 葱 适量 料酒 适量 蒜 适量 姜 适量 油 适量 辣椒粉 适量 鸡腿 500g 香蒜炸粉 适量 倒入料酒。 把鸡腿去骨，鸡肉切成小丁。 倒入香蒜炸粉抓匀。 把葱姜蒜用少量开水泡半小时，加入鸡丁抓匀。 倒入色拉油抓匀。 放入保鲜盒中，腌制十二小时。 煎锅里多倒一点油，冷油下锅，中小火煎到鸡丁变熟。吃之前撒上少许辣椒粉。 出锅后表面撒上辣椒粉。</description></item><item><title>茭白肉丝</title><link>/post/20381-%E8%8C%AD%E7%99%BD%E8%82%89%E4%B8%9D/</link><pubDate>Wed, 18 Nov 2020 10:22:54 +0600</pubDate><guid>/post/20381-%E8%8C%AD%E7%99%BD%E8%82%89%E4%B8%9D/</guid><description>秋季正是吃茭白的时候,有史以来也许用茭白制作美味就那么几次吧!今天一时的兴起,决定好好利用茭白做一次美食,没想到这道菜上桌之后居然一扫而光,太有成就感了!
拌肉丝时用水将淀粉调湿拌出的肉丝炒出来会嫩一点. 丝肉不宜炒太久,不见血色即可.
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10分钟内 1-2人 油 适量 盐 适量 淀粉 适量 老抽 适量 味精 适量 辣椒油 适量 猪肉 250g 茭白 250g 老姜 1/2个 大葱 1/2根 花椒末 适量 准备好猪肉,茭白,老姜,大葱.</description></item><item><title>红烧鱼丸</title><link>/post/20372-%E7%BA%A2%E7%83%A7%E9%B1%BC%E4%B8%B8/</link><pubDate>Wed, 18 Nov 2020 10:22:35 +0600</pubDate><guid>/post/20372-%E7%BA%A2%E7%83%A7%E9%B1%BC%E4%B8%B8/</guid><description>鱼肉中富含维生素A、铁、钙、磷等，常吃鱼还有养肝补血、泽肤养发健美的功效。对心血管系统有很好的保护作用，有利于预防高血压、心肌梗死等心血管疾病。鱼丸味道鲜美，多吃不腻，可作点心配料，又可作汤，是人们不可少的美味佳肴。
鱼肉剁成鱼泥加配料和调料做成鱼丸待用。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 1-2人 油 适量 盐 适量 香菜 适量 辣椒 适量 味精 适量 鱼丸 350g 香菜适量， 辣椒适量， 将辣椒放进油锅里炒香， 备鱼丸， 倒进鱼丸炒匀， 淋上生抽，放点清水烧开， 煮入味， 放进香菜和味精提鲜即可。</description></item><item><title>香辣茄子肉酱</title><link>/post/20264-%E9%A6%99%E8%BE%A3%E8%8C%84%E5%AD%90%E8%82%89%E9%85%B1/</link><pubDate>Sun, 15 Nov 2020 10:19:28 +0600</pubDate><guid>/post/20264-%E9%A6%99%E8%BE%A3%E8%8C%84%E5%AD%90%E8%82%89%E9%85%B1/</guid><description>电饭锅也是个万能物啊！我也来凑个热闹吧，我做的肉酱是使用电饭锅做的。肉酱可以用米饭，面条，米粉，馒头等伴着吃，别有一番风味。
【CSY温馨提示】 1.干辣椒，八角，花椒可以直接碾碎，不用炒香也可。 2.煸炒肉丁出油的时候要用小火，否则会烧焦的。 3.喜欢吃辣的可以再辣一点。 4.酱料不一定按照我的去做，可以选择豆瓣酱或者其他酱料。 5.猪肉选择带点肥肉的，做出的肉酱会更香，而且不用再额外添加其他油。 6.熬肉酱的时候不用加太多的水，因为茄子本身就带有些水分。 7.肉酱不用再额外添加盐，因为烹调的酱料已经足够的咸度；需要添加的是糖，糖的用量根据个人口味去调节。 8.肉酱必须放进冰箱保存，最好在三天内吃完，否则会变质的。</description></item><item><title>香煎扁土豆</title><link>/post/20236-%E9%A6%99%E7%85%8E%E6%89%81%E5%9C%9F%E8%B1%86/</link><pubDate>Sat, 07 Nov 2020 10:18:22 +0600</pubDate><guid>/post/20236-%E9%A6%99%E7%85%8E%E6%89%81%E5%9C%9F%E8%B1%86/</guid><description>喜欢烤羊肉串的一定喜欢孜然的香味，有时羊肉串难寻，孜然易找，用它加上盐、辣椒粉&amp;mdash;烤羊肉串的典型调味组合，撒在煎得香香的小扁土豆上，多少可以找着点烤羊肉串的香味呢&amp;hellip;
煎土豆时不要来回翻面，这样容易使土豆变得散碎，但要注意不时翻动洋葱碎，防止煎焦。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 1-2人 香菜 适量 盐 1小勺 油 1勺 孜然粉 1小勺 辣椒粉 1小勺 红葱头 3个 小土豆 200g 小土豆洗净，放入水中煮熟（用刀子可以很容易穿透）。 将每个煮熟的小土豆用平底容器底轻轻压扁。 不沾平底锅放油，放入红葱头片，炒香、炒软。 加入压扁的小土豆，用中火将小土豆一面煎黄再煎另一面。 边煎边撒上孜然、盐、辣椒粉，最后洒上适量香菜碎。</description></item><item><title>酸辣黄瓜</title><link>/post/19202-%E9%85%B8%E8%BE%A3%E9%BB%84%E7%93%9C/</link><pubDate>Fri, 06 Nov 2020 21:44:54 +0600</pubDate><guid>/post/19202-%E9%85%B8%E8%BE%A3%E9%BB%84%E7%93%9C/</guid><description>凉拌酸辣黄瓜一直是我的拿手好戏，每当有客人来，我都会做这道凉拌菜。即使酷暑再没有胃口，吃一口酸酸辣辣脆嘣脆嘣的黄瓜，那个口水啊马上就流下来了。镇江陈醋和六月鲜酱油是黄瓜的绝佳搭配，忙的时候不加其他佐料，只要有了这两样伴着黄瓜立马变得有滋有味。关于喝醋，我也有心得，从小就爱吃酸的东西，尤其是醋，因此被同学封了个“醋仙”的美称。喝醋减肥瘦身早已不是秘密，关于醋的功效，我也查到一些资料跟大家分享。
黄瓜要腌制一下更入味！也是最重要的一步之一。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10-20分钟 1-2人 油 适量 盐 适量 陈醋 适量 糖 适量 姜片 适量 麻油 适量 朝天椒 适量 辣油 适量 蒜瓣 适量 老干妈 适量 黄瓜 400g 六月鲜 适量 将黄瓜放入水中浸泡10分钟祛除残留农药，连皮（皮特别营养千万别仍）切条状 准备姜片，蒜瓣，朝天椒 丰富的调料：陈醋，六月鲜，辣油，麻油，盐，糖，老干妈。 最重要一步：黄瓜用盐腌制10分钟，看到有绿色的水出来就可以冲洗好备用了。这是黄瓜爽口，脆的关键 调料制作：将3中的调料倒入小碗，再加入切成碎末的蒜蓉和姜末，加入适量朝天椒就好了 将腌制好的黄瓜放入其中浸泡10分钟就可以享用啦</description></item><item><title>辣拌海带嫩芽</title><link>/post/20446-%E8%BE%A3%E6%8B%8C%E6%B5%B7%E5%B8%A6%E5%AB%A9%E8%8A%BD/</link><pubDate>Fri, 06 Nov 2020 10:25:23 +0600</pubDate><guid>/post/20446-%E8%BE%A3%E6%8B%8C%E6%B5%B7%E5%B8%A6%E5%AB%A9%E8%8A%BD/</guid><description>今年多伦多的夏天，让人惬意得忘乎所以。我7月初从中国回来至今，一共有两天接近30度开了冷气，其他时候白天都在25度左右，晚间则薄被正好可以酣睡。 所以也没有必要特别做什么消夏的食物，普通清淡的就可以了。 这个海带嫩芽是我非常喜欢的食材，健康，美味。通常做汤用，但是我觉得凉拌了可以更入味，可以吃得更多一些。
用干燥的海带嫩芽也可以做这道凉菜的。要点是充分浸泡好海带嫩芽后用盐和上述调味料处理就可以了。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 海带 1袋 日式紫菜鱼粉 1匙 糖 2匙 干红辣椒 2枚 香油 1匙 醋 2匙 自然解冻海带嫩芽后用水冲洗干净包裹住海带的盐。 这个海带看似很多盐，但其实并不咸的，浸泡五分钟就刚好不需要再加盐调味了。泡久一点就完全没有咸味道了。 浸泡五分钟就刚好不需要再加盐调味了。泡久一点就完全没有咸味道了。 把海带嫩芽切短或者用剪刀剪碎，用紫菜鱼粉1匙糖醋和剪碎的干红椒拌匀，加盖放冰箱过夜入味。这里糖和醋的多少并不重要，其1：1的比例是最关键的。海带有点点腥味，用醋很合适。食用前试味，如味道偏淡就可以用少少盐调味，然后加香油拌合即可。</description></item><item><title>酱香小土豆</title><link>/post/20445-%E9%85%B1%E9%A6%99%E5%B0%8F%E5%9C%9F%E8%B1%86/</link><pubDate>Tue, 03 Nov 2020 10:25:19 +0600</pubDate><guid>/post/20445-%E9%85%B1%E9%A6%99%E5%B0%8F%E5%9C%9F%E8%B1%86/</guid><description>我应该属于土豆控了，不管是土豆丝、土豆片、土豆条、土豆块、土豆泥，只要是土豆的食品，我都爱吃，家里必备的就是土豆了，下班回来晚了，不用担心没有菜，炒个土豆丝、来碗米饭或者烙个饼，舒舒服服的就来一顿。这道酱香小土豆，也是家里很受欢迎的菜。
小土豆不用去皮，如果你接受不了，可以蒸完后去皮。 如果喜欢辣，可以加郫县豆瓣酱，但比例不能多。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 30分钟-1小时 3-4人 葱 适量 姜 适量 水 适量 糖 10g 油 15ml 小土豆 800g 甜面酱 35g 蒜茸辣酱 35g 豆瓣酱 35g 番茄酱 35g 准备酱料。 小土豆洗净，处理干净。 上蒸锅，蒸30分钟左右。用筷子扎动为准。 蒸好的小土豆，用铲子压扁后，煎成金黄色出锅。 酱放入碗中加入约一小碗的清水。 锅内倒入油，放入葱、姜，炸出香味捞出。 倒入酱，糖，熬到起泡。淋在小土豆上即可。也可以把小土豆放入翻炒，更入味。</description></item><item><title>椒香牛肉干</title><link>/post/20314-%E6%A4%92%E9%A6%99%E7%89%9B%E8%82%89%E5%B9%B2/</link><pubDate>Tue, 03 Nov 2020 10:20:51 +0600</pubDate><guid>/post/20314-%E6%A4%92%E9%A6%99%E7%89%9B%E8%82%89%E5%B9%B2/</guid><description>我很喜欢吃牛肉干，几十元一斤很快就吃完了，后来看着这个做起来好象很简单，就想着用微波炉试着做了一次，没想到很成功，所以现在想吃就自已动手啦，这么热的天做上一盘，看电视时喝着小茶，配上牛肉干，真是一大幸福事！
超级简单的，烤制的时间根据家里的微波炉受热程度来制定
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10分钟内 1-2人 牛肉 300g 椒香鸡快炒酱 适量 准备好材料 捞出沥干水份 将牛肉切丁 倒入滚烫的开水 过热水去血水 挤入椒香鸡快炒酱 拌匀后放入微波炉 烤制7分钟取出 如上图烤7分钟的肉干还是很湿,继续放入微波炉烤制三分钟即可啊</description></item><item><title>蒜苔炒鸭珍</title><link>/post/20335-%E8%92%9C%E8%8B%94%E7%82%92%E9%B8%AD%E7%8F%8D/</link><pubDate>Sun, 01 Nov 2020 10:21:30 +0600</pubDate><guid>/post/20335-%E8%92%9C%E8%8B%94%E7%82%92%E9%B8%AD%E7%8F%8D/</guid><description>蒜苔也叫蒜苗，蒜薹、蒜毫，是大蒜的花茎。蒜苗的辛辣味比大蒜要轻，加之它所具有的蒜香能增加菜肴的香味，因此更易被人们所接受。青蒜，有的地方也称它为蒜苗，是大蒜幼苗发育到一定时期的青苗，它具有蒜的香辣味道，但无蒜的刺激性，常被作为蔬菜烹制不可少的配菜。
干炒，不需要加水，多放油。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10-20分钟 3-4人 料酒 适量 油 适量 盐 适量 酱油 适量 味精 适量 十三香 适量 姜丝 适量 蒜苔 250g 辣椒丝 适量 鸭珍 300g 蒜苔，鸭珍。 鸭珍切花刀，蒜苔切段，辣椒，姜切丝。 油烧开，倒进鸭珍。 翻炒，调入 料酒支腥。 加盐翻炒片刻。 倒进蒜苔，加盐炒匀。 再混炒。 放点酱油提鲜。 等蒜苔炒熟时，放进辣椒提辣。 炒匀，放入十三香，味精炒匀。 出 锅上桌。</description></item><item><title>泰式甜辣酱</title><link>/post/19171-%E6%B3%B0%E5%BC%8F%E7%94%9C%E8%BE%A3%E9%85%B1/</link><pubDate>Fri, 30 Oct 2020 21:43:33 +0600</pubDate><guid>/post/19171-%E6%B3%B0%E5%BC%8F%E7%94%9C%E8%BE%A3%E9%85%B1/</guid><description> 其实我也不知道放了多少糖，大家可以慢慢加，慢慢调出自己习惯的口味。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 5-6人 油 适量 盐 适量 糖 适量 白醋 适量 柠檬汁 适量 糯米粉 适量 红辣椒 适量 蒜 两颗 准备好材料，红辣椒，蒜一比一。洗干净备用。 辣椒取缔，与蒜放入国内，加入适量水煮，直到全部煮软。 关火，用擀面杖将辣椒，蒜捣烂。 我是看别人说捣烂的，结果辣椒皮太顽固，所以我用了料理棒搅碎了。 加入白糖，加入盐，搅拌。我这个是糖粉，都是一样的。 加入柠檬汁，新鲜柠檬汁当然最好，家里没有了，只好用这个。柠檬汁是不够酸味的，只是为了让口味更丰富。接下来还要加入白醋。 准备个小碗，倒入适量糯米粉。加水调匀。 将之前的辣椒酱煮开，加入调好的糯米浆，不停地搅拌，不一会儿辣椒酱就粘稠了。晾凉了就可以装起来。</description></item><item><title>韩版泡菜之一辣三丁</title><link>/post/20241-%E9%9F%A9%E7%89%88%E6%B3%A1%E8%8F%9C%E4%B9%8B%E4%B8%80%E8%BE%A3%E4%B8%89%E4%B8%81/</link><pubDate>Wed, 28 Oct 2020 10:18:33 +0600</pubDate><guid>/post/20241-%E9%9F%A9%E7%89%88%E6%B3%A1%E8%8F%9C%E4%B9%8B%E4%B8%80%E8%BE%A3%E4%B8%89%E4%B8%81/</guid><description>每次买来韩国泡菜，都不觉着好吃，一次学做这泡菜后却爱上了吃它，也许自己做的真材实料，也许做法稍有区别，但加米粉是韩版的真经咧，嘻嘻，所以着也是韩版泡菜哟
1 、做这个泡菜的佐料可根据自己的口味加减 2 、冷藏腌制时间越久味道越浓且会带点酸味
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 2小时以上 3-4人 胡萝卜 50g 黄瓜 50g 盐 10g 蒜 10g 水 30ml 花椒面 5g 红萝卜 50g 辣椒面 15g 米粉 50g 梨 50g 鲜辣椒 10g 将调水后的米糊在锅里小伙熬煮，边煮边搅拌，以防粘锅 熬好的米糊晾凉备用 辣椒和蒜切碎，梨切碎 所有的作料和米糊拌匀加盐调味 红萝卜、胡萝卜、黄瓜切丁腌制30分钟，挤去水分 将佐料糊和蔬菜丁混合均匀 装进容器盖上保鲜膜搁进冰箱冷藏一天即可食用</description></item><item><title>笋干焖花肉</title><link>/post/20463-%E7%AC%8B%E5%B9%B2%E7%84%96%E8%8A%B1%E8%82%89/</link><pubDate>Sat, 24 Oct 2020 10:26:04 +0600</pubDate><guid>/post/20463-%E7%AC%8B%E5%B9%B2%E7%84%96%E8%8A%B1%E8%82%89/</guid><description>朋友单位去南昆山游玩，记得N年前我也去过，很怀念那里的毛竹笋干和短叶韭菜（这个是南昆山特有的种），于是就拖朋友帮我买回笋干。。。 这次的笋干似乎没有我上次买的好，那时候是保护站的人带我们去买的，能买到价钱适中而又质量上乘的笋干，而这次，那笋干明显地漂白过，白白的样子，而笋的味道不浓郁，不过45元一斤的价格也不知道贵不。。。所以大家以后买笋干的时候，颜色不要挑太白的，闻一下，看看有没有刺激的气味，那有可能是漂白过后留下的。。。 笋干属于瘦物，最好用带点肥肉的东西去煮它，让它吸收精华，一般采用的也是焖的方法，
焖的时间可以久一点。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 蒜 适量 姜 适量 花椒 适量 酱油 适量 辣椒 适量 绵白糖 适量 五花肉 200g 酒 适量 竹笋 300g 浸泡好的竹笋、洗干净的花肉、辣椒干和花椒 竹笋切条、猪肉过水以后再切块，方便以后入味 想把辣椒干和花椒爆香，再炒竹笋，然后放猪肉，最后倒入酱 大约炒5分钟以后，放到煲里焖半小时</description></item><item><title>原创首发自制美味剁椒</title><link>/post/20433-%E5%8E%9F%E5%88%9B%E9%A6%96%E5%8F%91%E8%87%AA%E5%88%B6%E7%BE%8E%E5%91%B3%E5%89%81%E6%A4%92/</link><pubDate>Sat, 17 Oct 2020 10:24:47 +0600</pubDate><guid>/post/20433-%E5%8E%9F%E5%88%9B%E9%A6%96%E5%8F%91%E8%87%AA%E5%88%B6%E7%BE%8E%E5%91%B3%E5%89%81%E6%A4%92/</guid><description>去年自制的剁椒用的是美人指，太辣，家人迷恋它的美味却只敢浅尝。这次，买到了微辣的红尖椒，迫不急待的剁了一把，用来做菜，既满足了味蕾，又让菜色变得美艳。
红椒买回后要充分清洗，洗净后要擦干水份再剁。装剁椒的容器一定要无油无水，做好后，放冰箱保存最佳。
准备时间 烹饪时间 食物分量 无 10-20分钟 1-2人 花生油 适量 蒜 50g 糖 10g 盐 45g 红尖椒 500g 高度白酒 一勺 加入盐、糖。 红尖剁切成粗颗粒。 蒜剁成粗颗粒。 滴入白酒，拌匀。 装入瓶中，表面再注入适理花生油封口盖紧盖子，一个周左右即可食用。</description></item><item><title>薄皮辣炒鸡块</title><link>/post/20409-%E8%96%84%E7%9A%AE%E8%BE%A3%E7%82%92%E9%B8%A1%E5%9D%97/</link><pubDate>Fri, 16 Oct 2020 10:23:58 +0600</pubDate><guid>/post/20409-%E8%96%84%E7%9A%AE%E8%BE%A3%E7%82%92%E9%B8%A1%E5%9D%97/</guid><description>最近和鸡块干上了，不长脂肪的好东西啊，还能解馋！
不要把薄皮辣放的太早，炒的太软了就不好吃了！
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 1-2人 姜 适量 油 适量 盐 适量 酱油 适量 蒜 3瓣 鸡块 400g 干红辣椒 5个 薄皮辣 250g 先把姜，蒜，干红辣椒切好备用； 把薄皮辣洗干净去把，切成和鸡块差不多大的； 把鸡块洗干净，控水； 然后烧锅，热油，少放一点，因为还要把鸡块本身的油炒出来，大火翻炒； 直到炒了大半变色，然后放上酱油继续翻炒； 翻炒均匀后，加入切好的姜，蒜瓣还有辣椒，继续翻炒，直到炒出香味； 这时加一点点水，改中小火，让肉质在熟一点，盖盖8分钟左右； 加入薄皮辣块； 翻炒均匀，大约要翻炒5分钟，感觉薄皮辣变软了，然后加盐调味； 出锅！</description></item><item><title>辣白菜炖鱼</title><link>/post/20387-%E8%BE%A3%E7%99%BD%E8%8F%9C%E7%82%96%E9%B1%BC/</link><pubDate>Fri, 16 Oct 2020 10:23:14 +0600</pubDate><guid>/post/20387-%E8%BE%A3%E7%99%BD%E8%8F%9C%E7%82%96%E9%B1%BC/</guid><description>最喜欢家附近一韩国咸菜专卖店，味道特别好，真的来自韩国，那是不可能的，估计是得到真传，他家的咸菜很正宗，各种口味的咸菜都是酸甜辣多些，不咸，今天买了一条三道鳞鱼，刚好家里有买来的辣白菜，一锅炖了，没想到，辣白菜炖鱼真的好吃哦，辣味十足，鱼肉鲜嫩，味道鲜美，开胃下饭呐！ 三道鳞是鲤鱼的一种，肉质非常鲜美。 鲤鱼的蛋白质含量高，人体消化吸收率可达96%，并能供给人体必需的氨基酸、矿物质、维生素A和维生素D 。鲤鱼的脂肪多为不饱和脂肪酸，能很好的降低胆固醇，可以防治动脉硬化、冠心病，因此，多吃鱼可以健康长寿。
辣白菜很辣，用量要考虑个人承受能力。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 30分钟-1小时 3-4人 油 适量 盐 适量 香菜 适量 辣白菜 200g 三道鳞鱼 1条 鱼去鳞去脏，上边斜切几刀入味； 辣白菜切小块； 炒锅加热，加入适量油，将鱼煎至两面金黄； 取出煎好的鱼，加入适量油，爆炒辣白菜； 放入煎好的鱼，适量加入水，大火烧开，小火慢炖； 大火收汁出锅； 装盘后撒上点香菜OK了。</description></item><item><title>豆瓣鱼</title><link>/post/20416-%E8%B1%86%E7%93%A3%E9%B1%BC/</link><pubDate>Mon, 12 Oct 2020 10:24:11 +0600</pubDate><guid>/post/20416-%E8%B1%86%E7%93%A3%E9%B1%BC/</guid><description>【豆瓣鱼】是川菜的传统佳肴，多以淡水鲫鱼为主料烹制而成。今天用海鱼和郫县豆瓣酱搭配烹制一款豆瓣鱼，由于是乱搭，所以叫做：豆瓣海鱼。
1、因为海鱼腥味较重，所以加料酒、醋时，要用旺火，使其蒸发。 2、因为豆瓣酱有咸味，放盐时要少放。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 白糖 适量 料酒 适量 油 适量 盐 适量 生抽 适量 醋 适量 葱姜蒜 适量 味精 适量 郫县豆瓣酱 适量 海鱼 1条 加入清水。 出锅装盘，即可上桌。 烹入料酒。 加入适量生抽。 主辅料：海鱼、郫县豆瓣酱。 把海鱼去除内脏、洗净、打斜刀。 起锅热油，放入葱姜蒜炒香。 放入郫县豆瓣酱小火煸炒出红油。 再将葱姜蒜和豆瓣酱炒匀。 放入海鱼。 旺火，烹入醋 烧开后，中小火烧制5分钟。 将鱼翻面，加盐、白糖调味。再烧制3分钟 加味精提鲜，旺火收汁。</description></item><item><title>酱腌西瓜皮</title><link>/post/20257-%E9%85%B1%E8%85%8C%E8%A5%BF%E7%93%9C%E7%9A%AE/</link><pubDate>Sun, 11 Oct 2020 10:19:15 +0600</pubDate><guid>/post/20257-%E9%85%B1%E8%85%8C%E8%A5%BF%E7%93%9C%E7%9A%AE/</guid><description>平时吃了西瓜的话西瓜皮都扔了，其实西瓜皮的营养价值还是挺好的，有时总觉得浪费会拿来想法设法的吃一点，因为平时吃粥比较多，所以做了这个清粥小菜，酱腌西瓜皮，配着粥吃不错，可以省去一部分买咸菜的钱，而且吃完的西瓜皮还不浪费，老公觉得我做的这个挺好吃的，说味道也很棒，不过要吃过的西瓜皮比较厚的才适合做。薄薄的那种就做不了的~
1.如果想保存的日期久一点的话就要保证整个过程不沾油和水。 2.野山椒切成小段后会比较辣。不喜欢吃辣椒的可以省略，或者放几个不辣的干辣椒提味即可。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10-20分钟 1-2人 姜 适量 油 适量 盐 适量 生抽 适量 大蒜 适量 野山椒 适量 白砂糖 适量 西瓜皮 200g 西瓜皮把外面的硬皮和里面的红瓤都削干净。 西瓜皮切薄片。 切好的西瓜皮片内加入适量盐腌制半个小时。 用盐腌制过的西瓜皮会出一些水，把水倒掉，然后用力攥一下西瓜皮后放入保鲜盒内。 锅内倒入适量生抽，醋，姜，蒜、糖烧开，然后放凉。 西瓜皮内放入适量野山椒和泡椒汁，喜欢吃辣的就把野山椒切成小块。 之前烧开的酱油汁放凉后倒入到西瓜皮内，盖上保鲜盒的盖子入冰箱一天就可以吃了。</description></item><item><title>辣炒肺片</title><link>/post/20392-%E8%BE%A3%E7%82%92%E8%82%BA%E7%89%87/</link><pubDate>Sat, 10 Oct 2020 10:23:22 +0600</pubDate><guid>/post/20392-%E8%BE%A3%E7%82%92%E8%82%BA%E7%89%87/</guid><description>猪肺有补虚、止咳、止血之功效。可用于治疗肺虚咳嗽、久咳咯血等症，我也是第一次买猪肺吃，没有别的味道就是辣的味道很重，可能遮盖了其他的味道，老公不是很喜欢，我一个人慢慢吃吧。
因为猪肺是卤好的，郫县豆瓣酱味道也很重，所以不用加盐的。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 油 适量 胡萝卜 50g 葱花 适量 郫县豆瓣酱 适量 青椒 50g 卤猪肺 300g 超市买回卤好的猪肺 处理原材料，猪肺切片 锅中放适量的油，郫县豆瓣酱炒香 葱花翻炒 倒入猪肺快速翻炒， 猪肺炒软之后放入青椒和胡萝卜翻炒两分钟，出锅</description></item><item><title>辣炒田螺</title><link>/post/16601-%E8%BE%A3%E7%82%92%E7%94%B0%E8%9E%BA/</link><pubDate>Tue, 06 Oct 2020 20:31:31 +0600</pubDate><guid>/post/16601-%E8%BE%A3%E7%82%92%E7%94%B0%E8%9E%BA/</guid><description>田螺肉丰腴细腻，味道鲜美，素有“盘中明珠”的美誉。 它富含蛋白蛋、维生素和人体必需的氨基酸和微量元素，是典型的高蛋白、低脂肪、高钙质的天然动物性保健食品。 现在正是吃田螺的好时候，这道辣炒田螺，螺肉鲜美无比让你越吃越上瘾。
田螺剪掉尾巴，可以更加的入味。 炒田螺的时候加入糯米酒既可以提味又能很好的去腥。 田螺炒至可多加一些糖，汤汁味道足，田螺肉更鲜美。 炒田螺我一点水没加，都是田螺自己渗出的水。
准备时间 烹饪时间 食物分量 2小时以上 30分钟-1小时 1-2人 油 适量 盐 适量 鸡精 适量 葱姜 适量 生抽 30ml 糖 15g 白酒 3ml 老抽 10ml 辣椒 8个 蚝油 15g 蒜瓣 10个 田螺 1500g 糯米酒 30ml 加入鸡精。 加入生抽。 加入老抽。 翻炒均匀关火。 准备好调料。 加入糖翻炒均匀。 田螺（提前吐尽泥沙}洗净，剪去尾巴。 ·炒锅倒油烧热（油要稍微多一些）。 爆香葱姜蒜和辣椒。 倒入田螺翻炒均匀 加少许白酒炒香。 加入米酒继续炒香。 加入蚝油继续翻炒，这时可多翻炒片刻。 然后加入盐翻炒。</description></item><item><title>虎皮椒</title><link>/post/20094-%E8%99%8E%E7%9A%AE%E6%A4%92/</link><pubDate>Sun, 27 Sep 2020 22:09:20 +0600</pubDate><guid>/post/20094-%E8%99%8E%E7%9A%AE%E6%A4%92/</guid><description>我做的这个虎皮尖椒好像有点复杂了些，不光是里面有了肉馅，而且口味也是很有内容。 做虎皮椒我感觉青椒就像是无底的，硬硬的塞了许多的肉馅，但用筷子倒几次后，发现它肚量还是有潜力。 喜欢打破常规，喜欢尝试，做虎皮椒是我第一次做，肉馅里放了香菇粒，海米感觉口感还行。
1、做虎皮椒要选青尖椒，这样的青椒辣度适口，肉厚易于煎制。
准备时间 烹饪时间 食物分量 30分钟-1小时 30分钟-1小时 1-2人 白糖 适量 油 适量 酱油 适量 香菇 适量 精盐 适量 料酒 1汤匙 海米 适量 青尖椒 200g 瘦猪 300g 瘦猪肉剁成肉糜，放入少许精盐。 一汤匙料酒。 喜欢味重的可放五香粉等，用力把肉馅搅上劲。 水发香菇切丁，海米切碎后放入搅匀。 青尖椒洗净去蒂，去籽。 把调好的肉馅塞入青椒。 用料酒，酱油，精盐，白糖调汁备用。 把塞有肉馅的青椒放入热油锅里，小火煎至。 煎至表皮起糊斑即可。 倒入调好的料汁，盖锅盖小火炖制至熟。</description></item><item><title>家庭版剁椒鱼头</title><link>/post/20118-%E5%AE%B6%E5%BA%AD%E7%89%88%E5%89%81%E6%A4%92%E9%B1%BC%E5%A4%B4/</link><pubDate>Thu, 24 Sep 2020 22:09:57 +0600</pubDate><guid>/post/20118-%E5%AE%B6%E5%BA%AD%E7%89%88%E5%89%81%E6%A4%92%E9%B1%BC%E5%A4%B4/</guid><description>剁椒鱼头可以说家喻户晓，喜欢吃鱼且又喜欢吃辣椒的人，大多会想到剁椒鱼头。鱼头一般选用花鲢鱼头。鱼头大，鱼肉味美，尤其是小雪节气后，味道尤佳，称为“雪鲢”。 鲢鱼健脾利水、温中益气、通乳化湿。鲢鱼还有美容泽肤的作用······ 此菜品剁椒鱼头，选用的鲜活花鲢鱼头，配上自家种的青红辣椒剁制、腌渍的剁椒，味鲜而不腻，肉嫩滑不腥，鲜咸微辣，下酒佐饭待客均可。
1、选用花鲢，鱼头较大，肉质细嫩，适合做剁椒鱼头。 2、剁椒较咸，腌制只需少少的撒上一点点盐。 3、鲢鱼为发物，有慢性病、皮肤病、甲亢者忌食。 4、鲢鱼忌与甘草同食。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 1-2人 芝麻油 适量 花鲢鱼头 1个 香葱 2根 剁椒 50g 生姜 1片 蒸鱼豉油 3勺 准备好调料。 准备好鱼头、剁椒和生姜。 生姜去皮、洗净、切细丝；香葱洗净、切细粒备用。 鱼头去除内脏、撕掉黑筋膜、清洗干净。 鱼头抹净水分，放入大碗中；撒上少许盐腌制10分钟。 撒上姜丝。 淋上青红剁椒。 放入锅中，隔水蒸15分钟。 蒸好的鱼头，淋上蒸鱼豉油和芝麻油，撒上葱粒即可。</description></item><item><title>韩式萝卜条</title><link>/post/15306-%E9%9F%A9%E5%BC%8F%E8%90%9D%E5%8D%9C%E6%9D%A1/</link><pubDate>Thu, 24 Sep 2020 19:51:19 +0600</pubDate><guid>/post/15306-%E9%9F%A9%E5%BC%8F%E8%90%9D%E5%8D%9C%E6%9D%A1/</guid><description>秋天到了，萝卜，白菜，土豆开始大量上市了，也是东北开始制作咸菜的季节了。 正好家里有韩国辣酱，就做了这道脆脆的，辣辣的，爽口的下饭小菜。
葱姜蒜最好全放，那样味道会更好一点，因为放了苹果梨了，就没有放糖，醋，要不然可以放点糖和醋。
准备时间 烹饪时间 食物分量 30分钟-1小时 10分钟内 3-4人 葱 适量 盐 适量 味精 适量 韩国辣酱 适量 萝卜 1个 大蒜 100g 苹果梨 1个 萝卜，韩国辣酱，苹果梨，大蒜准备好 最好用大白萝卜，家里没有只好用这个了，做好之后发现这个不如白萝卜口感好。 萝卜去皮，切成筷子粗细的条，用盐腌一下，杀一下水份，腌个一个小时 苹果梨去皮切成茉，蒜切成茉，葱也切成茉，也可以放姜，家里人不喜欢姜的味道就没放。 萝卜条腌好后，挤去多余的水份，将切好的梨茉，蒜茉，葱茉全倒入萝卜条中 最后加入韩国辣酱和味精拌匀 放到冰箱里冷藏24小时后，开吃，味道就很好了。</description></item><item><title>红辣椒酿肉</title><link>/post/20114-%E7%BA%A2%E8%BE%A3%E6%A4%92%E9%85%BF%E8%82%89/</link><pubDate>Mon, 21 Sep 2020 22:09:53 +0600</pubDate><guid>/post/20114-%E7%BA%A2%E8%BE%A3%E6%A4%92%E9%85%BF%E8%82%89/</guid><description>辣椒含有丰富的维生素等，食用辣椒，能增加饭量，增强体力，改善怕冷、冻伤、血管性头痛等症状。辣椒含有一种物殊物质，能加速新陈代谢，促进荷尔蒙分泌，保健皮肤。富含维生素C，可以控制心脏病及冠状动脉硬化，降低胆固醇。
如没有剩下肉末可不加肉末炒，煎好的辣椒酿肉直接出锅。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10-20分钟 1-2人 葱 适量 油 适量 盐 适量 生抽 适量 味精 适量 辣椒 500g 猪肉 300g 如图。 红辣椒数个，猪肉泥加葱，盐合匀。 将肉泥酿进红 辣椒里。 放进热油锅里。 盖了盖子焖片刻。 翻面，再焖，焖熟。 再倒进剩下的肉末。 加盐炒熟即可。</description></item><item><title>葱香辣椒酱</title><link>/post/20333-%E8%91%B1%E9%A6%99%E8%BE%A3%E6%A4%92%E9%85%B1/</link><pubDate>Fri, 18 Sep 2020 10:21:29 +0600</pubDate><guid>/post/20333-%E8%91%B1%E9%A6%99%E8%BE%A3%E6%A4%92%E9%85%B1/</guid><description>最近，特别的喜欢吃辣椒，快到了无辣不欢的地步，外面卖的辣椒酱吃腻了，今天自己动手做了这份葱香辣椒酱，香辣、过瘾！
1、我用的是自己做的熟辣椒面。 2、放了黄豆酱，不用再放盐了。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 葱 适量 油 适量 花椒 适量 鸡精 适量 辣椒面 2勺 黄豆酱 3勺 上桌 葱切末 放鸡精 辣椒面两勺 放入葱末 放三勺黄豆酱 坐锅，放油，爆香花椒 将花椒油浇在辣椒酱上，拌匀即可</description></item><item><title>牛腱豆渣酱</title><link>/post/4373-%E7%89%9B%E8%85%B1%E8%B1%86%E6%B8%A3%E9%85%B1/</link><pubDate>Thu, 17 Sep 2020 13:53:13 +0600</pubDate><guid>/post/4373-%E7%89%9B%E8%85%B1%E8%B1%86%E6%B8%A3%E9%85%B1/</guid><description>【牛腱豆渣酱】自制霸王级别的“饭遭殃” “酱”，有简单的，有复杂的，有便宜的，还有贵的我吃不起的XO，通通都是浮云吖！ 好吃才是硬道理！把家里所有的剩货混到一起，竟然诞生了霸王级别的“饭遭殃”，超市卖的啥酱啥酱通通下架吧哈哈！ 别小看我的“混酱”哈哈！可是混的很有品味吖！ 其实要做个好的“混酱”不难，六个小关键给记住了就好了！
居然温馨提示： 1 整个炒制过程都是小火，目的是很好的祛除水分，以免食材容易糊掉 2 豆渣不要太多，太多会影响口感 3 辣椒面可多加少减，喜欢辣的多放都可以 4 这个酱比较吃油，若要保存比较久，油需要比较多，至少能盖着食材的2/3。 5 花生和牛腱不要切的太碎，粗颗粒的口感超级享受！ 6 没有牛腱可用普通牛肉代替，但会没有带筋的口感！</description></item><item><title>鲜辣青椒鸡</title><link>/post/20440-%E9%B2%9C%E8%BE%A3%E9%9D%92%E6%A4%92%E9%B8%A1/</link><pubDate>Thu, 17 Sep 2020 10:25:03 +0600</pubDate><guid>/post/20440-%E9%B2%9C%E8%BE%A3%E9%9D%92%E6%A4%92%E9%B8%A1/</guid><description>这是一款以鲜辣为主味的凉菜，这道菜比较有季节性，通常在新鲜的二荆条或是小天椒上市的时候，先用新鲜辣椒制成辣椒酱后再以其辣椒酱来当调料，相比于口水鸡，味道偏清新一些，没有那么厚重。
做这道菜的时候，青椒酱的制作是一个比较关键的地方，其次是煮鸡肉的时间。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 1-2人 蒜 适量 姜 适量 盐 适量 生抽 适量 醋 适量 香油 适量 味精 适量 鸡腿 2只 青椒酱 适量 焯水 原则上做这个鸡用三黄鸡或是仔鸡，但今天这天实在是寒冷，就用了冰箱里现成的鸡腿。 鸡腿洗净放锅里，加入生姜与料酒大火煮开转中火继续煮五分锅关火 盖上盖子闷二十分锅，让热气使鸡肉闷熟，这样做出来鸡肉嫩又有弹性 鸡肉焖熟后捞出备用 香芹摘去叶子切成节 用水焯断生捞出过凉水备用。（过凉水的目的是保持芹菜的口感与颜色翠绿） 姜与蒜剁成末，葱切成葱花 把姜蒜与青椒酱一起拌匀，加入生抽，醋，味精制成调料 芹菜放入碗里垫底，鸡腿切成小块 摆在芹菜上面 淋入调好的调料，撒上葱花完成。</description></item><item><title>辣椒炒肉</title><link>/post/20349-%E8%BE%A3%E6%A4%92%E7%82%92%E8%82%89/</link><pubDate>Thu, 17 Sep 2020 10:21:45 +0600</pubDate><guid>/post/20349-%E8%BE%A3%E6%A4%92%E7%82%92%E8%82%89/</guid><description>辣椒含有丰富的维生素C，可以控制心脏病及冠状动脉硬化，降低胆固醇；含有较多抗氧化物质，可预防癌症及其他慢性疾病；可以使呼吸道畅通，用以治疗咳嗽、感冒。 猪肉含饱和脂肪较高，同时含无机盐丰富,尤以含铁（红色瘦肉）、磷、钾、钠等较多,唯含钙较少。瘦肉也是维生素B1、B2、B12、PP的良好来源，瘦猪肉中的维生素B1含量相当高。
炒辣椒的时候放一些干豆豉，这样炒出来的辣椒会更香点。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 油 适量 盐 适量 生抽 适量 糖 适量 青椒 100g 瘦肉 50g 蒜末 适量 红椒 50g 干豆豉 适量 起锅装盘 食材：青、红辣椒切丝，蒜切末 食材：瘦肉切丝 锅内放入少许油加热 倒入瘦肉翻炒片刻 加入辣椒继续翻炒，并加入盐、糖、生抽 起锅前加入蒜末翻炒一下</description></item><item><title>香炸软麻花</title><link>/post/20136-%E9%A6%99%E7%82%B8%E8%BD%AF%E9%BA%BB%E8%8A%B1/</link><pubDate>Tue, 15 Sep 2020 22:10:23 +0600</pubDate><guid>/post/20136-%E9%A6%99%E7%82%B8%E8%BD%AF%E9%BA%BB%E8%8A%B1/</guid><description>自制做麻花，安全放心，且外酥里软，美味可口！
炸麻花的油要多点，另油温要高。
准备时间 烹饪时间 食物分量 无 30分钟-1小时 1-2人 盐 2g 鸡蛋 1个 面粉 300g 糖 20g 油 20ml 酵母 3g 温水 80ml 炸麻花油 300ml 把主料中的所有材料：面粉、鸡蛋、温水、酵母、糖、油和盐混合 整形揉至面团光滑静置发酵 面团发酵至两倍大时转至案板上,抹油压扁轻排气 切成等份的条状 取一条面搓长(两手相互往向反的方向搓) 提起两头重合,自然卷成麻花状 重复5/6两步,成形 烤盘抹油,把搓好的麻花放烤盘上醒发20分钟 醒发好直接下油锅开炸出锅沥干油即可</description></item><item><title>家庭自制凉皮</title><link>/post/20305-%E5%AE%B6%E5%BA%AD%E8%87%AA%E5%88%B6%E5%87%89%E7%9A%AE/</link><pubDate>Mon, 14 Sep 2020 10:20:42 +0600</pubDate><guid>/post/20305-%E5%AE%B6%E5%BA%AD%E8%87%AA%E5%88%B6%E5%87%89%E7%9A%AE/</guid><description>天气热了，开始吃凉皮啦！总是感觉外面买的不是很卫生，就想着自己动手在家做吧，做出来的口感真是不错呢！~~
制作凉皮需要注意两点，第一点是洗出来的淀粉水一定要沉淀5个小时以上；第二点是蒸凉皮的时候一定要盖上锅盖。注意了这两点，其他的按照步骤来做，肯定可以成功的！~~
准备时间 烹饪时间 食物分量 2小时以上 30分钟-1小时 3-4人 油 适量 生抽 适量 醋 适量 盐 3g 黄瓜 1根 辣椒油 适量 酵母 2g 麻汁 适量 面粉 360g 清水 180g 蒜水 适量 面粉和盐搅拌均匀，加入水和面，和好的面静置1个小时。 将手洗净，将面团放入一个较大的不锈钢盆中，倒入足够的清水，盖过面团；用手搓揉捏挤面团，揉捏10-15分钟左右。 此时水会变得很混，因为面团中的淀粉溶入了水中。而面团也会变成粘糊糊的棉絮状模样，这就是我们常说的面筋了。 途中淀粉水放入冰箱中沉淀至少5个小时。粉浆和清水就会分开，将清水小心的舀出倒去，留下粉浆，搅匀备用。 这就是面筋了。 另准备一盆清水，将面筋放入揉搓清洗，水很浑浊后，就将盆中的清水倒至刚才的淀粉水中。 一直洗到面筋放入揉搓后，水依然很清澈为止。 将清洗干净的面筋放入事先准备好的大碗中，上笼屉蒸30分钟后取出放凉，切成菱形块或者方块。 沉淀好的淀粉水最好是过滤，这样做出来的凉皮口感更好。 过滤好的淀粉水。 我用的是9寸披萨盘，事实证明很好用的。抹上薄薄的一层油，倒入一勺粉浆（粉浆刚铺满盆底为好），放入烧开的笼屉中蒸2分钟。 蒸凉皮时候一定要盖上锅盖，这样凉皮的口感会更好。 此时盘中的粉浆就会变成凉皮；将盘子取出，放入事先准备好的凉开水中，即可将凉皮揭下来。 制作好的凉皮。 如此循环，直到所有的粉浆做成凉皮为止。揭下来的凉皮叠放时，记得表面抹上香油或者色拉油，以防粘结。 切好的黄瓜丝。 面筋切好加入。 刀上沾水，将凉皮切成细条。 放入生抽、盐、蒜水、麻汁、醋。 搅拌均匀，好吃的凉皮做好了。 喜欢吃辣的，可以加入辣椒油！看着很诱人哦。</description></item><item><title>土豆烧鸡</title><link>/post/20268-%E5%9C%9F%E8%B1%86%E7%83%A7%E9%B8%A1/</link><pubDate>Mon, 14 Sep 2020 10:19:35 +0600</pubDate><guid>/post/20268-%E5%9C%9F%E8%B1%86%E7%83%A7%E9%B8%A1/</guid><description>吃土豆不必担心脂肪过剩，因为它只含0.1%的脂肪，是所有充饥食物中脂肪含量最低的。每天多吃土豆，可以减少脂肪摄入，可以让身体把多余脂肪渐渐代谢掉，消除你的心腹之患。土豆对人体有很奇妙的作用。瘦人吃能变胖，胖人吃能变瘦，”，常吃身段会变得苗条起来。
鸭肉炒干水分再放配料不会腥
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10-20分钟 1-2人 料酒 适量 油 适量 盐 适量 辣椒 适量 老抽 适量 味精 适量 生姜 适量 土豆 250g 鸭肉 500g 土豆去皮。 鸭肉清洗， 鸭肉，土豆切丁，辣椒切段，姜切丝。 油烧开倒进鸭肉炒匀， 翻炒片刻，调进料酒去味。 再调入老抽将鸭肉炒干水分， 倒进土豆丁加盐炒片刻， 放进辣椒和姜丝炒匀， 翻炒入味， 放清水烧开，将土豆煮熟。 放进味精即成。</description></item><item><title>辣椒酱</title><link>/post/20141-%E8%BE%A3%E6%A4%92%E9%85%B1/</link><pubDate>Sun, 13 Sep 2020 22:10:38 +0600</pubDate><guid>/post/20141-%E8%BE%A3%E6%A4%92%E9%85%B1/</guid><description>辣椒酱每年都要做一些，我们这里都是用大一点的红辣椒做的，加调料拌匀后蒸一下，直接吃，家里挺喜欢吃的。今天买的小米椒，怕辣加了一下大的辣椒，准备做辣椒酱储存，用来做菜的，做好了几天后，尝了一下有点辣，喜欢做菜的时候加一些调味。
红辣椒绞碎或者剁碎成颗粒状，不要绞的太细，剁碎要带手套，避免辣到手。
准备时间 烹饪时间 食物分量 30分钟-1小时 30分钟-1小时 1-2人 姜 10g 大蒜 50g 盐 50g 糖 20g 红辣椒 500g 高度白酒 15g 红辣椒洗净晾干 去掉蒂绞碎或者剁碎成颗粒状 准备大蒜和姜 大蒜、姜剁碎 红辣椒全部绞碎 加入大蒜、姜拌匀 加糖、盐拌匀，最后加白酒拌匀 装在玻璃瓶中，瓶子要无水无油，放在室内阴凉处，10天就可以了</description></item><item><title>擂辣椒茄子</title><link>/post/20481-%E6%93%82%E8%BE%A3%E6%A4%92%E8%8C%84%E5%AD%90/</link><pubDate>Sun, 13 Sep 2020 10:26:46 +0600</pubDate><guid>/post/20481-%E6%93%82%E8%BE%A3%E6%A4%92%E8%8C%84%E5%AD%90/</guid><description>擂辣椒茄子，先将准备好的辣椒茄子先放进蒸锅里蒸熟，再用棒槌擂碎，再用盐，蒜，香油，生抽调味。
茄子和辣椒先蒸熟。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 1-2人 尖椒 适量 盐 适量 生抽 适量 鸡精 适量 醋 适量 茄子 2个 香油 适量 辣椒油 适量 蒜米 适量 辣椒 4个 食材， 蒸熟。 备调料， 茄子切成肉半， 放进蒸锅隔水蒸， 切点蒜米，姜，尖椒。 将姜，蒜，尖椒，生抽，醋调进碗里， 放点辣椒油合成汁， 蒸好的茄子和辣椒拣碗里， 用棒槌擂成泥， 放盐擂均， 盛碗里， 倒进调好的调汁拌匀开吃。</description></item><item><title>剁椒蒸金针菇</title><link>/post/1357-%E5%89%81%E6%A4%92%E8%92%B8%E9%87%91%E9%92%88%E8%8F%87/</link><pubDate>Fri, 11 Sep 2020 12:09:59 +0600</pubDate><guid>/post/1357-%E5%89%81%E6%A4%92%E8%92%B8%E9%87%91%E9%92%88%E8%8F%87/</guid><description>今天这道菜其实以前发过，之所以重复劳动，是因为《美食杰》出菜谱看上了我的几张图，前几天小编发过来一张表格，一长溜排的菜名，要我提供照片。我看一下单子，其它的都有，唯有这个剁椒蒸金针菇，是我刚开博那会儿写的，一是没有过程图，二是原图在我搬家以后电脑升级时，原来硬盘里的一些文件弄丢了，所以只有重拍。 虽然是为重拍而做的这道菜，没想到还挺适合现在的季节，剁椒蒸金针菇，酸酸辣辣的挺开胃，在这越来越没有胃口的炎夏，来上这样一盘小菜，配上清粥或者凉面，吃起来真的很舒服。尤其最好的一点是，这菜做起来非常简单，超级快手，
此菜咸鲜酸辣，是夏季开胃佐餐的不二良品。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10-20分钟 1-2人 金针菇 200g 鸡精 1/2小勺 剁椒酱 30g 醋 15ml 辣椒油 20ml 胡椒粉 1/4小勺 金针菇一把 切去尾部相连的部分 过清水冲洗干净 滤干水分后整齐的码入盘中备用 将盘子置于蒸格上 盖上锅盖，大火蒸5分钟 剁椒酱30克、鸡精1/2小勺、胡椒粉1/4小勺、辣椒油20克、醋15克调成味汁 开盖，将盘中的水分倒掉，将调味汁淋在金针菇表面即可</description></item><item><title>胡辣汤</title><link>/post/20217-%E8%83%A1%E8%BE%A3%E6%B1%A4/</link><pubDate>Thu, 03 Sep 2020 10:17:50 +0600</pubDate><guid>/post/20217-%E8%83%A1%E8%BE%A3%E6%B1%A4/</guid><description>老公第一次带我在南京吃的早餐就是胡辣汤和锅贴，那家店是他儿时的记忆，店家由妈妈换到了儿子，生意一如既往的好。这是我第一次吃辣汤，酸酸辣辣稠稠的，海带和花生的味道完全融合到汤里了，冬天的早上这么一大碗，真的好过瘾。
我喜欢吃脆脆的花生，所以煮的时间比较多短，喜欢绵软的可以先煮软花生再加入其他食材
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10-20分钟 1-2人 油 适量 盐 适量 胡椒粉 适量 淀粉 适量 醋 适量 香油 适量 豆腐 200g 鸡粉 适量 花生 100g 水发海带 100g 薄千张 1张 辣椒粉 3大 熟芝麻 2大勺 切成细丝 海带洗净后热水煮过晒干，每次用的时候用冷水泡发就可以烹调了，很方便。 薄千张切成一掌宽度的长方形 折叠后切丝，宽度如手指头拿的那根 豆腐切四方小块 滚水锅中放入千张丝和海带丝搅匀 下入豆腐搅匀 下入花生搅匀 胡椒粉放入碗中用热水调开，加入锅中，搅匀 下入水淀粉搅匀，加入醋，盐，鸡粉，香油，盛出备用 熟芝麻放入舂子，舂碎 加入辣椒面 倒入烧热的油，加入盐和香油搅拌均匀 把辣子加在汤上即可</description></item><item><title>肉沫豆腐</title><link>/post/20327-%E8%82%89%E6%B2%AB%E8%B1%86%E8%85%90/</link><pubDate>Wed, 02 Sep 2020 10:21:19 +0600</pubDate><guid>/post/20327-%E8%82%89%E6%B2%AB%E8%B1%86%E8%85%90/</guid><description>中午休息时间越来越短,所以平日里做菜,就喜欢快手一点儿的,家常一点儿的,这样做起来又快,吃起来也下饭,吃完饭稍加一收拾,还可以利用不多的时间休息一会儿.这次我做的肉沫豆腐,其实就是饭店麻婆豆腐的家庭版,每次在饭店里也比较喜欢点这道菜,看着香香辣辣的就让人觉得很有食欲,单有它也能吃下去一碗米饭,吃是好吃,但吃完后总觉得那个油太大,偶尔吃一次还行,要天天这么吃,就得担心咱的身体能不能负担的起了,所以自家里做饭还是要把健康摆在第一位,其次才是味道
1、豆腐事先用水焯一下能去掉豆腥味，同时下锅炒的时候不易散 2、我这个还是勾芡太薄，显不出来，其时个人认为在家吃不勾芡也一样
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10分钟内 3-4人 盐 3g 豆腐 500g 郫县豆瓣酱 50g 花椒粒 3g 香菜 5g 青红椒 15g 水淀粉 20g 肉沫 100g 姜蒜末 10g 加入盐 加入青红椒 豆腐切块入锅中 加盐焯一下去掉豆腥味，捞起备用 材料切成末备用 热油爆香姜蒜末、花椒和郫县豆瓣，炒出红油 下入肉沫炒至变色 下入豆腐块儿同炒 用少量水淀粉勾芡 起锅前加入香菜末即可</description></item><item><title>东安鸡</title><link>/post/20135-%E4%B8%9C%E5%AE%89%E9%B8%A1/</link><pubDate>Tue, 01 Sep 2020 22:10:22 +0600</pubDate><guid>/post/20135-%E4%B8%9C%E5%AE%89%E9%B8%A1/</guid><description>鸡的营养价值 1.富含蛋白质，具有维持钾钠平衡;消除水肿。提高免疫力。调低血压 ，缓冲贫血，有利于生长发育。 2.富含脂肪，维持体温和保护内脏;提供必需脂肪酸;促进这些脂溶性维生素的吸收;增加饱腹感。 3.其他功效：用于虚损羸瘦，病后体弱乏力;　脾胃虚弱，食少反胃，腹泻;气血不足，头晕心悸，或产后乳汁缺乏;肾虚所致的小便频数，月经不调;脾虚水肿，疮疡久不愈合等。
试学的东安鸡
准备时间 烹饪时间 食物分量 30分钟-1小时 30分钟-1小时 3-4人 油 适量 盐 适量 白醋 适量 花椒粉 适量 味精 适量 姜丝 适量 鸡 1000g 辣椒丝 适量 出锅。 鸡一只，清理干净。 鸡切块，姜切丝，辣椒切丝。 油烧开，倒进鸡肉炒片刻。 倒进半瓶白醋。 煮30分钟，途中加盐。 放进辣椒和姜丝，花椒粉煮入味。 调入味精提鲜。</description></item><item><title>辣炒柚子皮</title><link>/post/20342-%E8%BE%A3%E7%82%92%E6%9F%9A%E5%AD%90%E7%9A%AE/</link><pubDate>Tue, 01 Sep 2020 10:21:38 +0600</pubDate><guid>/post/20342-%E8%BE%A3%E7%82%92%E6%9F%9A%E5%AD%90%E7%9A%AE/</guid><description>此菜其实是一种废物利用，很多了吃柚子，剥了皮随手扔了，殊不知其实这是一道稍微动动手就是一盘相当不错的美味。
柚子皮炒前一定要下锅里煮，然后放水里漂上两天，不然有苦味。
准备时间 烹饪时间 食物分量 无 10分钟内 1-2人 色拉油 适量 豆豉 适量 瘦肉 100g 红辣椒 25g 青辣椒 25g 柚子皮 250g 蒜瓣 4-6瓣 柚子皮放锅里煮至断生，然后在水里漂两天。 将漂过的柚子皮控水，切成小块。 肉切丝，青红椒切片，蒜切片。 热锅冷油肉丝、蒜片、青红椒和豆豉炒香。 下柚子皮大火快炒，同时调入生抽。</description></item><item><title>水煮龙利鱼</title><link>/post/20271-%E6%B0%B4%E7%85%AE%E9%BE%99%E5%88%A9%E9%B1%BC/</link><pubDate>Tue, 01 Sep 2020 10:19:40 +0600</pubDate><guid>/post/20271-%E6%B0%B4%E7%85%AE%E9%BE%99%E5%88%A9%E9%B1%BC/</guid><description>这次做的水煮鱼其貌不扬,但不影响这道菜的好味道,特点有三:其一,鱼肉无骨无刺。其二，锅底生菜油菜无豆芽（这个不解释）。其三调料完全自搭。属于家庭版水煮鱼，大台面是上不了了，但招呼自己，款待朋友绰绰有余~好在来这的都是自己人，麻利儿的搬着沙发板凳地板搁，擦擦哈喇子开吃吧~
龙利鱼在超市可以买到，无骨无刺，适合煎、炒、煮，做水煮鱼也再适合不过。 鱼片的薄厚要适度，太厚不是片，太薄容易碎。 调料基本都是家家必备的常用材料，完全可以自己搭配，超市袋装的水煮鱼料，还是不吃为好。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10-20分钟 1-2人 料酒 适量 油 适量 花椒 适量 干辣椒 适量 鸡蛋清 1个 姜片 适量 葱段 适量 郫县豆瓣酱 1勺 蒜瓣 适量 盐 1勺 淀粉 1勺 生菜 100g 辣椒粉 1勺 香菜 20g 龙利鱼 500g 小油菜 100g 灯笼椒 4个 白胡椒粉 1勺 龙利鱼两条，洗净切薄片 将鱼片用鸡蛋清、料酒、淀粉、姜片和一小勺盐腌制20分钟左右 生菜洗净，小油菜洗净焯水，放入盆中备用 炒锅内倒入适量油烧热，放入适量花椒和干辣椒段爆香，再放入剩下的姜片、蒜瓣炒香 然后放入郫县豆瓣酱翻炒均匀 锅中倒入2碗水，大火烧开。 水开后，把鱼片放入锅中，煮两分钟左右（打卷即可）。 放入葱段，关火出锅，倒入装有生菜和油菜的盆中，表面散少许辣椒粉。 把炒锅洗干净然后倒入较多油烧热，放入最后一部分花椒粒和灯笼椒爆香。 将烧好的油倒在鱼片上，点缀香菜即可食用。</description></item><item><title>烧茄条儿</title><link>/post/20475-%E7%83%A7%E8%8C%84%E6%9D%A1%E5%84%BF/</link><pubDate>Mon, 31 Aug 2020 10:26:33 +0600</pubDate><guid>/post/20475-%E7%83%A7%E8%8C%84%E6%9D%A1%E5%84%BF/</guid><description>微辣口味，茄条先炸后炒，软嫩可口
调料的炒制是主要的，由于茄子已经炸制过，翻炒几下就可以
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10-20分钟 1-2人 姜 适量 盐 适量 大料 适量 葱花 适量 豆油 适量 红辣椒 适量 茄子 600g 茄子切成条状 葱，姜，红辣椒切段，大料备用 炒锅放油，放入茄条炸制金黄捞出 炒锅放油，将葱姜，红辣椒，大料，盐煸香，将炸好的茄条入锅翻炒几下出锅</description></item><item><title>韩式泡白菜</title><link>/post/20204-%E9%9F%A9%E5%BC%8F%E6%B3%A1%E7%99%BD%E8%8F%9C/</link><pubDate>Sat, 29 Aug 2020 22:12:03 +0600</pubDate><guid>/post/20204-%E9%9F%A9%E5%BC%8F%E6%B3%A1%E7%99%BD%E8%8F%9C/</guid><description>这道菜非常美味 喜欢的亲可以自己试试哦 很容易的。
1、白菜刹水后，是否洗干净了盐份，判断方法可以撕一小块尝尝咸淡，一般以尝不出咸味，或微微的咸味为好。 2、辣椒酱的味道也可以通过尝的方式来调整。一般盐量以萝卜丝尝起来略咸即可。 3、苹果和梨不要省略，可以酌情调整份量，比如半个苹果和半个梨，或者只用一样都可以。 4、白菜根部的辣酱要多抹点，以防不入味。 5、拌匀辣酱和抹辣酱的时候，建议戴上一次性手套。 6、所有容器要无油无水哈。 7、糯米糊的稠度以象稠稀饭一样即可。我喜欢用微波炉波，也可以采取煮的方式。我家微波炉的功率是800瓦。 8、正宗韩国泡菜喜欢用生</description></item><item><title>韩式辣酱炒年糕</title><link>/post/20134-%E9%9F%A9%E5%BC%8F%E8%BE%A3%E9%85%B1%E7%82%92%E5%B9%B4%E7%B3%95/</link><pubDate>Sat, 29 Aug 2020 22:10:20 +0600</pubDate><guid>/post/20134-%E9%9F%A9%E5%BC%8F%E8%BE%A3%E9%85%B1%E7%82%92%E5%B9%B4%E7%B3%95/</guid><description>许多筒子跟我说过让我做做韩式炒年糕，以前曾经做过一次辣白菜炒年糕，但觉得不够地道，也没有跟大家推荐。许多按照书上的做法做出来的菜，有时操作复杂，让人云里雾里的摸不到头脑，做出来还不是那么回事儿~ 刚好前几天《名厨》杂志邀请我拍摄他们的《新煮妇》，我找了小艾来我家一起拍摄，小艾就做了这道韩式辣酱炒年糕。 小艾是我的吉林老乡，又是朝鲜族姑娘，她做的辣酱炒年糕简单家常又十分美味。软糯而有咬劲的年糕被韩式辣酱包裹着，再配合各种蔬菜的味道，那种滋味呀！让我吃了一块还想吃第二块！最后筷子都伸到小艾那边啦，实在
制作提示： 1、年糕可先用开水焯烫一下，因为年糕本身是熟的，焯烫的时间不要过长，稍稍变软即可，不焯烫的话直接放入锅中，加一点水炒软也可以，放入锅中之前先把粘在一起的年糕散开； 2、韩式辣酱可用清水稀释一下，容易翻炒均匀，我直接用的焯年糕的水。翻炒的过程中如果过干，可以再少加一点焯年糕的水，或者稀释辣酱的时候多放一点水就不用再加了，视情况而定； 3、小艾支招：稍微调一点白糖和大喜大牛肉粉更美味！
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10-20分钟 1-2人 青椒 1个 洋葱 半个 胡萝卜 半根 盐 2克 色拉油 45ml 水磨年糕 500g 韩式辣酱 45g 清水 60ml 胡萝卜去皮，斜切成段； 将斜面立在菜板上，用刀切成菱形片； 青椒切滚刀块（类似于不规则三角形）； 洋葱切条，将年糕先用开水焯烫一下； 锅中放适量油，油热后放入洋葱炒至稍稍变软； 放入胡萝卜炒至稍稍变软； 将焯烫过的年糕放入锅中，翻炒均匀； 将韩式辣酱用少许焯年糕的水稀释，倒入锅中翻炒2分钟； 放入青椒，加少许盐，翻炒1-2分钟即可。</description></item><item><title>家常炒青椒</title><link>/post/20106-%E5%AE%B6%E5%B8%B8%E7%82%92%E9%9D%92%E6%A4%92/</link><pubDate>Tue, 25 Aug 2020 22:09:39 +0600</pubDate><guid>/post/20106-%E5%AE%B6%E5%B8%B8%E7%82%92%E9%9D%92%E6%A4%92/</guid><description>青椒含有抗氧化的维生素和微量元素，能增强人的体力，缓解因工作、生活压力造成的疲劳。其特有的味道和所含的辣椒素有刺激唾液分泌的作用，能增进食欲，帮助消化，促进肠蠕动，防止便秘。一般人都会感觉到，吃了带有辛辣味的青椒之后会心跳加快、皮肤血管扩张。所以中医地它的看法和辣椒一样，有温中下气、散寒除湿的说法。那天看到小色同学炒的一盘青椒，特下饭的样子，于是下班后就迫不及待去买了青椒，回家做了米饭，准备过把米饭瘾！
怕辣的人可在青椒时片掉辣筋 ，不怕辣可省略这一步。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 油 适量 盐 适量 豆豉 适量 辣椒酱 适量 青椒 400g 放盐 热锅下油 放豆豉 青椒洗净 放辣椒酱 片掉辣筋 下青椒炒一会 翻炒一会即可</description></item><item><title>川香骨肉相连</title><link>/post/20145-%E5%B7%9D%E9%A6%99%E9%AA%A8%E8%82%89%E7%9B%B8%E8%BF%9E/</link><pubDate>Sat, 22 Aug 2020 22:10:46 +0600</pubDate><guid>/post/20145-%E5%B7%9D%E9%A6%99%E9%AA%A8%E8%82%89%E7%9B%B8%E8%BF%9E/</guid><description>偶是个绝对的肉食动物，哈哈，偶喜欢吃肉这是第一次自己做骨肉相连，偶那口韩式锅真是功不可没哦再这么下去，都快为这个锅锅做代言啦，吼吼
油温别太高，肉串很好熟，多煎制一会儿可以使其更加香脆~
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 30分钟-1小时 1-2人 油 适量 骨肉相连 1000g 一整包骨肉相连，提前解冻 锅里倒油，锅底0.</description></item><item><title>大蒜炒腊肉</title><link>/post/20413-%E5%A4%A7%E8%92%9C%E7%82%92%E8%85%8A%E8%82%89/</link><pubDate>Sat, 22 Aug 2020 10:24:05 +0600</pubDate><guid>/post/20413-%E5%A4%A7%E8%92%9C%E7%82%92%E8%85%8A%E8%82%89/</guid><description>大蒜有防癌、杀菌等多种功效。大蒜具有明显的降血脂及预防冠心病和动脉硬化的作用，并可防止血栓的形成。近年来由于人们的膳食结构不够合理，人体中硒的摄入减少，使得胰岛素合成下降。而大蒜中含硒较多，对人体中胰岛素的合成起到一定的作用。所以糖尿病患者多食大蒜有助减轻病情。 常食大蒜能延缓衰老。它的抗氧化活性优于人参。经常接触铅或有铅中毒倾向的人食用大蒜，能有效地预防铅中毒。
大蒜炒腊肉香而不腻
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 3-4人 油 适量 盐 适量 生抽 适量 辣椒 适量 味精 适量 大蒜 200g 腊肉 400g 出锅。 食材； 腊肉，大蒜，辣椒。 腊肉切片，大蒜切段，辣椒切丝。 锅里放油，倒进腊肉翻炒翻炒。 放进辣椒提辣。 再放进蒜头。 翻炒片刻，调点生抽炒匀。 再放进蒜叶炒匀。 调点味精提鲜，炒匀。</description></item><item><title>尖椒瘦肉面</title><link>/post/20449-%E5%B0%96%E6%A4%92%E7%98%A6%E8%82%89%E9%9D%A2/</link><pubDate>Fri, 21 Aug 2020 10:25:25 +0600</pubDate><guid>/post/20449-%E5%B0%96%E6%A4%92%E7%98%A6%E8%82%89%E9%9D%A2/</guid><description>尖椒瘦肉面，面条是我们家的常备早餐，变着花样轮换口味的家常早餐。 吃面条时用瘦肉开汤，味美好吃，好营养而且健康卫生。
尖椒可以先放进油锅里炒香后再放清水烧开，放进瘦肉烧开，调味，这样会更辣更香。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10-20分钟 1-2人 葱 适量 油 适量 盐 适量 鸡精 适量 尖椒 2个 瘦肉 100g 面条 150g 调入酱油。 锅里放油烧热。 备瘦肉，葱，尖椒。 放进清水烧开。 再放进瘦肉。 烧开，加盐入味。 放进尖椒提辣。 调入鸡精提鲜烧开待用。 面放进开水里。 加盐煮熟。 捞进碗里撒上葱花。 倒进烧好的瘦肉汤。 淋上香油即可开吃。</description></item><item><title>原创首发凉拌辣椒酱</title><link>/post/20352-%E5%8E%9F%E5%88%9B%E9%A6%96%E5%8F%91%E5%87%89%E6%8B%8C%E8%BE%A3%E6%A4%92%E9%85%B1/</link><pubDate>Wed, 19 Aug 2020 10:21:52 +0600</pubDate><guid>/post/20352-%E5%8E%9F%E5%88%9B%E9%A6%96%E5%8F%91%E5%87%89%E6%8B%8C%E8%BE%A3%E6%A4%92%E9%85%B1/</guid><description>灰常家常简单的做法。 蒜和辣椒的搭配，没有了蒜的刺鼻气味。红色的辣椒，红艳艳的分外诱人。 嗜辣族可以带着种子吃，不嗜辣的就去掉种子，蒸熟之后的辣椒辣味减少，也是过瘾的辣椒吃法呢！
1、蒜要稍加，太多了抢了辣椒的风头，而且味道也冲。 2、嗜辣的可以连种子一起带着，而且辣椒蒸熟，味道减弱很多呢！ 3、辣椒蒸5分钟，闷一会就好，时间久了也没关系，熟烂就好。 4、提前加盐，为了防止蒜瓣乱蹦，好入味。
准备时间 烹饪时间 食物分量 无 10-20分钟 1-2人 盐 适量 鸡精 适量 大蒜 适量 生抽 1小勺 红辣椒 2个 辣椒洗净，去籽。嗜辣可以带着。 放蒸锅蒸熟，大约5分钟即可。 蒜臼子内放盐、鸡精，加入三瓣蒜，敲成蒜泥。 加入蒸熟的辣椒，敲碎，拣出辣椒皮。 成功！ 倒出，淋上少许生抽，开吃吧！下饭啊！</description></item><item><title>凉拌豆芽</title><link>/post/20419-%E5%87%89%E6%8B%8C%E8%B1%86%E8%8A%BD/</link><pubDate>Sun, 16 Aug 2020 10:24:17 +0600</pubDate><guid>/post/20419-%E5%87%89%E6%8B%8C%E8%B1%86%E8%8A%BD/</guid><description>平时做个简单的凉拌菜用来佐餐，味道还是挺好的。
豆芽焯水时间不宜过长，否则不够爽脆
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 油 适量 盐 适量 鸡精 适量 香菜 适量 豆芽 200g 辣椒油 适量 火腿肠 90g 豆芽洗净焯水，然后放入凉水过凉，沥干水分备用 放入切成片的火腿肠 放入洗净切成段的香菜 加入所有的调味料拌匀即可食用</description></item><item><title>辣炒蛏子</title><link>/post/14013-%E8%BE%A3%E7%82%92%E8%9B%8F%E5%AD%90/</link><pubDate>Sat, 15 Aug 2020 19:10:32 +0600</pubDate><guid>/post/14013-%E8%BE%A3%E7%82%92%E8%9B%8F%E5%AD%90/</guid><description>因为一个核辐射弄的，好久没吃到带壳的海鲜了，不是不买，是真没有卖的啊，今天可算遇到了，买了一斤多蛏子，炒了满满一小盆，可算过足了瘾，哈哈
1.蛏子一定要吐净泥沙，用开水煮开口后即捞出，要不然肉就老了，不好吃了。 2.因为放了蒜蓉酱了，盐放一点就行了，或者不放！
准备时间 烹饪时间 食物分量 无 10分钟内 1-2人 葱 10g 盐 适量 干辣椒 3个 蒜 20g 油 60ml 蛏子 700g 蒜蓉酱 80g 蛏子用淡盐水泡上，吐净泥沙后，清冼干净。 葱，蒜，干辣椒，蒜蓉酱，准备好。 起锅，放水，水开后，将洗干净的蛏子过水焯一下，开口即捞出，沥净水份，备用！ 起锅，放油，爆香葱，蒜，干辣椒！ 放入蒜蓉酱炒香！！ 最后放入沥干水份的蛏子，快速的翻炒，大炎翻炒两下即可放盐，出锅。</description></item><item><title>自制蒜蓉豆豉辣椒酱</title><link>/post/20260-%E8%87%AA%E5%88%B6%E8%92%9C%E8%93%89%E8%B1%86%E8%B1%89%E8%BE%A3%E6%A4%92%E9%85%B1/</link><pubDate>Fri, 14 Aug 2020 10:19:20 +0600</pubDate><guid>/post/20260-%E8%87%AA%E5%88%B6%E8%92%9C%E8%93%89%E8%B1%86%E8%B1%89%E8%BE%A3%E6%A4%92%E9%85%B1/</guid><description>无论是在老家湖南还是在深圳,家里的冰箱永远冷藏着或多或少的几罐子辣椒酱,我们没有习惯去买市售的辣椒酱,要吃都是自己做,简单的只有辣椒,盐的剁辣椒或是用青椒制的酱剁椒,用来蒸鱼,蒸肉都是绝配,又或是和姜蒜一起剁成泥,泡上香油,佐以豆豉,直接那么吃,就着馒头,或是用来焖排骨,焖猪脚都好,这种的做法,我妈妈还会放点桃源山里过来的桂皮,那个辣椒酱静置久了,桂皮的味道就浸进去了,好香的.
大家切辣椒时带上手套啊,我的手切完没烧死去.
准备时间 烹饪时间 食物分量 30分钟-1小时 1-2小时 6人以上 白糖 适量 蒜 适量 姜 适量 油 适量 盐 适量 白酒 适量 豆豉 适量 红辣椒 500g 倒入豆豉 辣椒洗净,去蒂,晾干备用 蒜去皮 姜洗净,控干水备用 把辣椒切小圈 辣椒,蒜用搅拌机分别打成蓉,倒出来备用 姜切碎倒入 加入,盐,白糖,白酒,桂皮,色拉油 拌匀,油要边拌边加,吃进去了再加下一次的(如果没有那种薄的香桂皮,建议不要放市售桂皮,味道太浓了,不好吃的)</description></item><item><title>肉末炒粉皮</title><link>/post/20421-%E8%82%89%E6%9C%AB%E7%82%92%E7%B2%89%E7%9A%AE/</link><pubDate>Mon, 10 Aug 2020 10:24:21 +0600</pubDate><guid>/post/20421-%E8%82%89%E6%9C%AB%E7%82%92%E7%B2%89%E7%9A%AE/</guid><description>老公买了粉皮，平时粉皮都是烧鱼汤吃的，今改一下口味，把粉皮烧着吃，在粉皮中加点肉末可调鲜，炒出来的味道也挺不错的，有点儿QQ的。
炒粉皮不要时间太长，只要炒到透明即可，否则糊了
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 3-4人 盐 少许 油 适量 猪肉末 50g 老抽 少许 味精 少许 葱 少许 小红尖辣椒 少许 粉皮 3张 所有食材 起油锅加热 最后放少许味精炒匀出锅 放小红椒煸 放少许老抽煸炒 粉皮洗净切片 放肉末煸炒3分钟 放入粉皮煸炒 然后放少许盐煸炒 再放少许葱炒匀</description></item><item><title>煎酿辣椒</title><link>/post/20411-%E7%85%8E%E9%85%BF%E8%BE%A3%E6%A4%92/</link><pubDate>Wed, 05 Aug 2020 10:23:59 +0600</pubDate><guid>/post/20411-%E7%85%8E%E9%85%BF%E8%BE%A3%E6%A4%92/</guid><description> 煎辣椒时要用小火慢煎，这样肉馅才会熟透，同样要注意的是在翻面时要轻轻的翻，太大力会把肉馅弄掉出来。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 3-4人 白糖 适量 蒜 适量 姜 适量 盐 适量 料酒 少许 酱油 适量 辣椒 适量 豆豉 适量 胡椒粉 少许 麻油 适量 老抽 适量 生粉 少许 小葱 适量 猪肉 500g 首先将葱切成葱花，姜切末，蒜子切碎，青椒对半切开，去籽，红椒切碎。 将猪肉剁成肉泥放入盘中，加入姜末、蒜末、葱花、四分之一勺盐、少许糖、料酒、酱油、少许老抽、胡椒粉、食用油、麻油，抓匀，加入生粉抓打至肉馅变得粘稠。 将青椒内部抹上生粉，用肉馅填满青椒。 锅中倒入油加热，将青椒倒入锅内煎炸，有肉的一面朝下，等到肉馅金黄，再翻过来煎另一面，直至青椒表面成虎皮状时加入豆豉、蒜末、姜米，倒入料酒、生抽、老抽和清水慢煎，变软后加入麻油、水淀粉收汁即可出锅。</description></item><item><title>农家东坡肉</title><link>/post/20363-%E5%86%9C%E5%AE%B6%E4%B8%9C%E5%9D%A1%E8%82%89/</link><pubDate>Sun, 02 Aug 2020 10:22:08 +0600</pubDate><guid>/post/20363-%E5%86%9C%E5%AE%B6%E4%B8%9C%E5%9D%A1%E8%82%89/</guid><description>猪肉的营养非常全面，除了蛋白质、脂肪等主要营养成分外，还含有钙、磷、铁、硫胺素、核黄素和尼克酸等。猪瘦肉中还含有血红蛋白，可以起到补铁的作用，能够预防贫血。肉中的血红蛋白比植物中的更好吸收。
农家东坡肉，咸辣好下饭。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 30分钟-1小时 1-2人 油 适量 豆瓣酱 200g 东坡肉 500g 拌匀 切块 备东坡肉 备豆瓣酱和干茄子 装碗里 放进锅里蒸熟 即可</description></item><item><title>拌圆白菜</title><link>/post/20406-%E6%8B%8C%E5%9C%86%E7%99%BD%E8%8F%9C/</link><pubDate>Sat, 01 Aug 2020 10:23:50 +0600</pubDate><guid>/post/20406-%E6%8B%8C%E5%9C%86%E7%99%BD%E8%8F%9C/</guid><description>每次去卤香拉面，必点拌头菜。回来自己在家试着做，味道也不错
拌凉菜，加点大蒜味道会更好
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 盐 适量 酱油 适量 糖 适量 醋 适量 辣椒油 适量 卷心菜 1个 拌匀即成 将卷心菜用手撕成小块，锅中水开后，放入烫熟 将烫好的卷心菜捞出放入凉白开中 加蒜末、自制的油泼辣子及醋、糖、酱等调料</description></item><item><title>韩国泡菜炒米饭</title><link>/post/20427-%E9%9F%A9%E5%9B%BD%E6%B3%A1%E8%8F%9C%E7%82%92%E7%B1%B3%E9%A5%AD/</link><pubDate>Tue, 28 Jul 2020 10:24:36 +0600</pubDate><guid>/post/20427-%E9%9F%A9%E5%9B%BD%E6%B3%A1%E8%8F%9C%E7%82%92%E7%B1%B3%E9%A5%AD/</guid><description>我和老公全都很喜欢吃韩国泡菜，家里总是备一袋。今天中午实在是想吃这个东西了，所以就用剩米饭炒了一盘子，配上火腿肠，再多放点儿大葱，味道很不错。韩国人就爱吃这口吧。
泡菜可以适当切小块。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 油 适量 盐 适量 葱花 适量 火腿 50g 泡菜 100g 剩米饭 150g 火腿切小丁。 准备泡菜。 热锅里放油放葱花和火腿。多炒一会。 放泡菜。 放米饭 ， 炒匀。如果觉得咸度合适就不要放盐了。</description></item><item><title>烤鸭</title><link>/post/20471-%E7%83%A4%E9%B8%AD/</link><pubDate>Mon, 27 Jul 2020 10:26:24 +0600</pubDate><guid>/post/20471-%E7%83%A4%E9%B8%AD/</guid><description>中秋节鸭子是必吃的，早晨出去买烤鸭排队的人好长，我就到超市买了1只生鸭子准备自己烤，我沒烤过烤鸭，今天是第一次学做的，请各位豆友们多多指教。
放好新奥尔良烤肉粉后放入冰箱一定要毎1小时翻一次，这样才入味
准备时间 烹饪时间 食物分量 2小时以上 1-2小时 3-4人 鸭子 1000g 新奥尔良烤肉粉 适量 鸭子 放入盆中清洗 鸭子去肠,去头,去脚,去屁股冼净 放入盆中加入新奥尔良烤肉粉 按摩均匀 按摩均匀后放入冰箱冷藏室5小时每1小时翻一下 5小时后从冰箱取出，把鸭子插入烤架上 插好后放入烤箱里烤，烤箱温度200度烤1小时 1小时后出烤箱</description></item><item><title>剁椒豇豆碎</title><link>/post/20147-%E5%89%81%E6%A4%92%E8%B1%87%E8%B1%86%E7%A2%8E/</link><pubDate>Tue, 21 Jul 2020 22:10:50 +0600</pubDate><guid>/post/20147-%E5%89%81%E6%A4%92%E8%B1%87%E8%B1%86%E7%A2%8E/</guid><description>超级下饭菜，保你多吃一碗饭的剁椒豇豆碎，非常滴好吃呢，某些减肥的亲们可要注意啦。。。。
泡椒根据自己口味来添加。
准备时间 烹饪时间 食物分量 无 10分钟内 1-2人 盐 2g 料酒 1勺 鸡精 2g 酱油 1勺 糖 1勺 剁椒 100g 豇豆 200g 肉碎 100g 葱姜碎 适量 豇豆洗净切碎。 锅中放入适量的油。 下入剁椒炒出红油。 下入肉碎翻炒均匀至变色 炒香葱姜碎。 放入酱油 糖 料酒继续翻炒。 放入豇豆碎。 翻炒均匀 加盐，收汤，放入鸡精即可。</description></item><item><title>五花肉熏干干锅</title><link>/post/16088-%E4%BA%94%E8%8A%B1%E8%82%89%E7%86%8F%E5%B9%B2%E5%B9%B2%E9%94%85/</link><pubDate>Tue, 21 Jul 2020 20:16:19 +0600</pubDate><guid>/post/16088-%E4%BA%94%E8%8A%B1%E8%82%89%E7%86%8F%E5%B9%B2%E5%B9%B2%E9%94%85/</guid><description>这道菜非常的下饭，尤其是里面的熏干、青红椒，吸收了五花肉的香味、汤汁里的酱料后特别好吃。
五花肉需要提前焯烫，或者微微煎到出油，否则会有腥味。这道菜淋入高度白酒是必不可少的一步，除了去除熏干的豆腥味之外，还能增加菜的香味； 豆豉香辣酱可以用老干妈、干豆豉等代替，味道都不错。酱油起到上色、增香的作用，因此不需要再放盐了，也可以在菜出锅前尝一下，再做调味； 五花肉和熏干都很容易熟，所以水分不要加的太多，大火收汤后味道才会香浓。喜欢的话再加入一些洋葱、蘑菇、土豆片等等，味道会更好吃。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10-20分钟 1-2人 料酒 15ml 青椒 1个 红椒 1个 姜 3片 盐 5g 五花肉 200g 酱油 15ml 葱 2段 白糖 8g 熏干 1块 豆豉香辣酱 30ml 高度白酒 20ml 五花肉切成薄片，加入盐、料酒腌制20分钟，熏干、青红椒、葱、姜分别都切成片备用； 烧一锅水，水开后保持大火，放入葱、姜片、五花肉焯烫至肉片变白，然后捞出用清水冲洗干净； 锅中加入少许的油烧到3成热，放入剩余的葱姜炒出香味，然后放入熏干片炒匀； 放入五花肉、豆豉香辣酱炒出香味，然后依次淋入白酒、酱油，放入白糖炒到上色； 倒入清水，水量没过材料的二分之一即可，加盖用中火焖烧约5-8分钟，直到水分快要收干为止，然后放入青红椒拌匀后即可；</description></item><item><title>辣炒鸡块</title><link>/post/20365-%E8%BE%A3%E7%82%92%E9%B8%A1%E5%9D%97/</link><pubDate>Fri, 17 Jul 2020 10:22:14 +0600</pubDate><guid>/post/20365-%E8%BE%A3%E7%82%92%E9%B8%A1%E5%9D%97/</guid><description>川菜辣子鸡丁吃过吗？这碗红辣椒就是从那得来的。 辣子鸡丁一上桌，先叫两个饭盒，划拉划拉把辣椒装起来，拿回家用玻璃罐装好，平时炒菜用可方便呢！
nan
准备时间 烹饪时间 食物分量 无 10-20分钟 1-2人 干辣椒 适量 姜片 适量 鸡肉 300g 蒜瓣 适量 葱头 适量 热锅下油，把姜、葱头、蒜瓣爆香 鸡块放入，中火翻炒 加入料酒或白酒，可去腥；再加老抽上色，加少许水，盖上锅盖让它闷一会儿 开盖，加入少许盐少许糖调味，再放入辣椒，翻炒片刻收个水份，就可以出锅啦！ 因这辣椒是从辣子鸡丁挑出来的，所以里面已经具有咸味和花椒啦，要注意哦！</description></item><item><title>韩国泡菜</title><link>/post/20061-%E9%9F%A9%E5%9B%BD%E6%B3%A1%E8%8F%9C/</link><pubDate>Sat, 11 Jul 2020 22:08:44 +0600</pubDate><guid>/post/20061-%E9%9F%A9%E5%9B%BD%E6%B3%A1%E8%8F%9C/</guid><description>这个版是我腌制6次后最新修改的，味道不错。
时间腌久一点会更好的。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10-20分钟 1-2人 白糖 适量 蒜 适量 姜 适量 盐 适量 酱油 适量 辣椒酱 适量 水 适量 白菜 500g 辣椒粉 适量 苹果 适量 梨 适量 柠檬 适量 糯米粉 适量 小葱 150g 鱼露 适量 虾酱 适量 生牡蛎 适量 水芹菜 适量 将盐涂好的辣白菜放在盆中盖好保鲜膜泄掉水分，大概4-6小时左右，能看到白菜变小，水分泄掉即可。 泄好的白菜用水冲洗干净，这步很重要，一定要冲洗干净，要不就太咸。冲洗干净后挤掉水分。 将苹果，梨去皮用榨汁机打成糊状倒入盆中，姜，蒜加少量水也打成糊。 榨好的以上东西放入盆中，加辣酱，辣椒粉，大葱，水芹菜，柠檬汁（别放醋，放柠檬汁），鱼露，虾酱，白糖，糯米粉，牡蛎搅拌均匀，淡可以加几滴酱油，估计不会淡。太干就加少量的水调成辣椒糊，味道有点发甜又点酸。 将洗好的白菜，一叶一叶涂抹上辣椒糊，跟盐浸白菜一样的做法。 请出我的神坛，腌了无数次的叉烧，泡椒凤爪，辣白菜，咸鸭蛋的宝坛。买不到合适的，有机会买个陶瓷的。 放进坛子里，密封，3天后就可以吃了，一周后吃更好，越久越好吃，俺一般晚间就开坛吃一块了哈。</description></item><item><title>菠菜炒鸡蛋</title><link>/post/19291-%E8%8F%A0%E8%8F%9C%E7%82%92%E9%B8%A1%E8%9B%8B/</link><pubDate>Sat, 11 Jul 2020 21:48:09 +0600</pubDate><guid>/post/19291-%E8%8F%A0%E8%8F%9C%E7%82%92%E9%B8%A1%E8%9B%8B/</guid><description>回南方后常常会想起北方的一些菜，这些天突然想吃北方风味的鸡蛋炒菠菜。今天的早餐再加一杯咖啡
鸡蛋摊七成熟，铲出，待用，防止过老影响口感。
准备时间 烹饪时间 食物分量 无 10分钟内 1-2人 油 适量 鸡蛋 2个 鱼露 适量 菠菜 400g 鸡蛋用筷子打散 菠菜洗净后，切寸长。 2个鸡蛋打入容器中 起锅热锅热油后倒入鸡蛋液 鸡蛋摊至8成熟 用锅铲将鸡蛋切小块 锅里留油大火烧热后放入菠菜 将鸡蛋和菠菜翻炒均匀 菜断生后加入鱼露调味</description></item><item><title>口水鸡</title><link>/post/20165-%E5%8F%A3%E6%B0%B4%E9%B8%A1/</link><pubDate>Sun, 05 Jul 2020 22:11:10 +0600</pubDate><guid>/post/20165-%E5%8F%A3%E6%B0%B4%E9%B8%A1/</guid><description> 无
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 30分钟-1小时 3-4人 食盐 适量 醋 10g 香葱 10g 食用油 少许 生姜 15g 蚝油 5g 大葱 30g 香菜 10g 大蒜 20g 麻油 10g 花椒油 5g 生抽 50g 花生 10g 鸡腿 一只 小尖椒 10g 红油 50g 生姜切片、大葱切段、小尖椒切小段、香菜切段、香葱切小段、大蒜切碎末、花生米碾碎 鸡腿和大葱、生姜冷水下锅，大火烧开转小火烧20分钟。 将大蒜、香葱、小尖椒、花生一起放入碗内淋上热油，把香味炸出来，加入红油、生抽、蚝油、醋、麻油、花椒油、盐搅拌均匀。 将煮好的鸡腿立刻放入冷水中浸泡10分钟左右让鸡腿凉透 冷却的鸡腿切块，摆盘浇上料汁再撒上香菜。</description></item><item><title>水煮肉片</title><link>/post/964-%E6%B0%B4%E7%85%AE%E8%82%89%E7%89%87/</link><pubDate>Sun, 05 Jul 2020 11:57:42 +0600</pubDate><guid>/post/964-%E6%B0%B4%E7%85%AE%E8%82%89%E7%89%87/</guid><description>上周二的时候，和同事一起逛市场，见到卖葱苗的，5元钱买了一大捆准备回家种植，同事和我说，要想葱活的好，葱苗带回家的时候，不要立即下种，等到叶子干黄的时候不耽误，越枯种下去之后长的越好。 拿到单位，放传达室，门卫也是一位有种植经验的人，告诉我，葱苗就放在太阳下晒，晒它两三天再种。 本来对同事的话还是有迟疑的，听了门卫的话，才愿意相信他们的话。 虽然是相信，还是忍不住问，这样行吗？ 同事给我说一个葱的歇后语：墙头上的葱——根枯皮烂心不死。意思就是根干枯了，外皮腐烂了，葱心还活着。 因为周末有事没在家，买来的一
豆瓣酱含盐重，制作菜时，食盐的加入应注意勿过量。
准备时间 烹饪时间 食物分量 30分钟-1小时 30分钟-1小时 1-2人 豆瓣酱 2大勺 食用油 适量 干红辣椒 适量 花椒 20粒 蒜薹 适量 辣椒粉 1大勺 牛里脊 500g 卷心菜 300g 莴苣 200g 麻椒 20粒 花椒粉 1大勺 牛里脊一块洗净备用。 牛肉切薄片备用。 牛肉放入少许淀粉，拌匀备用。 莴笋削去外皮洗净备用。 莴笋从中间切成两半，斜切成大片备用。 圆白菜手撕片洗净备用。 炒锅放油，下入花椒和麻椒爆香。 下入豆瓣酱翻炒出红油。 下入莴笋片与圆白菜翻炒。 加入少许盐等蔬菜炒入味后，出锅。 蔬菜铺入盆底待用。 锅内放油，重新炸香花椒、麻椒、豆瓣酱和干红辣椒。 出红油后，放入蒜薹翻炒，因为家中没蒜了，用蒜薹代替。 加入水或者高汤，煮开。 将腌制的肉片逐个下入锅中煮熟。 肉片煮熟后，调味出锅装入盆中，取辣椒粉和花椒粉撒在上面。 锅中放油，烧热，浇在辣椒粉和花椒粉上，即可食用。</description></item><item><title>自制凉皮</title><link>/post/20151-%E8%87%AA%E5%88%B6%E5%87%89%E7%9A%AE/</link><pubDate>Wed, 01 Jul 2020 22:10:56 +0600</pubDate><guid>/post/20151-%E8%87%AA%E5%88%B6%E5%87%89%E7%9A%AE/</guid><description>喜欢吃凉皮，所以动手自己做，即干净又卫生。
1.把面糊倒入模具时，一定要在模具里，抹上点花生油 2.蒸面筋时，开锅后要停一小会，再打开看，预防面筋抽抽
准备时间 烹饪时间 食物分量 2小时以上 10-20分钟 1-2人 盐 适量 生抽 适量 醋 适量 黄瓜 适量 面粉 250g 水 适量 辣椒油 适量 切丝 和面 洗面，水要浸过面团 洗3遍后，出的面筋 将洗面的水静放，让它沉淀，4小时左右 蒸面筋 熟后，。。。呵呵，打开锅太快了，都抽抽了 沉淀后，把上面一层较稀的面汤汤倒掉，留下浓的 将面糊倒入模具，大火加热， 熟后，。。。没看到大的泡泡，大概是因为厚了 放入冰水中 成形 面筋 放入盐，生抽，辣椒油，醋，大功告成</description></item><item><title>双色开胃鱼头</title><link>/post/20083-%E5%8F%8C%E8%89%B2%E5%BC%80%E8%83%83%E9%B1%BC%E5%A4%B4/</link><pubDate>Tue, 30 Jun 2020 22:09:04 +0600</pubDate><guid>/post/20083-%E5%8F%8C%E8%89%B2%E5%BC%80%E8%83%83%E9%B1%BC%E5%A4%B4/</guid><description>双色开胃鱼头酸辣开胃，回味无穷。很多酒店用它做招牌菜， 只放小米辣蒸鱼头就是我们常去餐厅吃的开胃鱼头，或只放剁辣椒蒸鱼头，即剁椒鱼头就来了！ 吃完鱼头在来一份面条与汤汁拌着吃,有没有想着都要流口水的啊; 辣的直冒汗，用嘴不断的呼气却还一直往嘴里塞的味道； 今天就去过把开胃鱼头不同程度的辣瘾去吧！
朝天椒配上剁辣椒用来增加辣味,辣不了的免去朝天椒； 小米辣挺辣的了在加入黄灯笼辣椒酱也一样为了更辣； 葱姜汁用来去鱼头的腥味这必须的； 不同程度的辣自己把握，想怎么辣就怎么吃！
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10-20分钟 3-4人 姜 适量 油 适量 盐 适量 鸡精 适量 剁辣椒 适量 蚝油 适量 小葱 适量 绵白糖 适量 朝天椒 适量 啤酒 适量 蒜籽 适量 小米辣 适量 黄灯笼辣椒酱 适量 胖头鱼鱼头 1100g 剁辣椒适量 胖头鱼鱼头一个 小米辣适量 朝天椒适量(这种辣椒非常辣，主要用来增加辣味) 蒜蓉适量 姜末适量 小米辣与黄灯笼辣椒酱拌在一起用密漏挤干辣椒的水分 锅内去适量的猪油下入一半的姜末和蒜末与挤干的小米辣与黄灯笼辣椒酱一起熬香，调入适量的蚝油、鸡精、白糖 熬好后装入碗内备用 将剁辣椒与朝天椒拌在一起用密漏挤干辣椒的水分 另起锅去适量的猪油和色拉油下入剩下的一半姜末和蒜末与挤干的剁辣椒和朝天椒一起熬香，调入适量的蚝油、鸡精、白糖 葱姜适量用刀拍碎，倒入适量的啤酒挤成葱姜汁 将鱼头上抹上适量的盐、鸡精和葱姜汁 碗底垫几根筷子铺上鱼头浇适量的葱姜汁到鱼头上 在抹上适量的蚝油和蒸鱼豉油 将熬好的小米辣浇到一半鱼上 另外半边鱼头浇上熬好的剁辣椒；放入蒸锅内蒸17分钟至熟 出锅撒上葱花即成</description></item><item><title>干豆腐炒辣椒</title><link>/post/15813-%E5%B9%B2%E8%B1%86%E8%85%90%E7%82%92%E8%BE%A3%E6%A4%92/</link><pubDate>Sun, 28 Jun 2020 20:07:54 +0600</pubDate><guid>/post/15813-%E5%B9%B2%E8%B1%86%E8%85%90%E7%82%92%E8%BE%A3%E6%A4%92/</guid><description>不错的家常菜，好吃，方便
干豆腐不要炒时间长，4分钟即可
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10-20分钟 1-2人 盐 适量 食用油 适量 葱花 适量 猪肉 50g 干豆腐 300g 辣椒 200g 辣椒切块儿 炒锅放油，让如葱花和猪肉片翻炒变色 然后放入干豆腐翻炒3分钟 加入辣椒翻炒，加入盐调味即可</description></item><item><title>飘香火锅鸡</title><link>/post/20187-%E9%A3%98%E9%A6%99%E7%81%AB%E9%94%85%E9%B8%A1/</link><pubDate>Sat, 27 Jun 2020 22:11:41 +0600</pubDate><guid>/post/20187-%E9%A3%98%E9%A6%99%E7%81%AB%E9%94%85%E9%B8%A1/</guid><description>吃了几天清淡的菜，今天想吃个口味大的菜，那就设计个飘香火锅鸡吧。 生鸡500g，红汤火锅调料炒一下然后炖20分钟，美味出场啦。
注意，不用加味精和盐 火锅调料里都有了。 也可出锅时在碗底放生青椒（或生洋葱、熟豆芽或油菜）。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 30分钟-1小时 3-4人 麻椒 适量 香叶 适量 生鸡 500g 火锅调料 2/3袋 活杀一只鸡，公鸡母鸡都行的。 鸡清洗干净，剁块备用。 油烧开下葱姜爆炒，放鸡块炒制。 将500g生鸡块炒至微黄，并加入姜片、蒜片、香叶、红汤火锅调料(2/3袋)、 加麻椒，再加水1500g，盖锅炖20分钟。 开盖炖5分钟收汤，加葱末（蒜苗丝或香菜丝都行）提味。 美味飘香火锅鸡出锅啦。</description></item><item><title>酸辣瓜皮卷</title><link>/post/20373-%E9%85%B8%E8%BE%A3%E7%93%9C%E7%9A%AE%E5%8D%B7/</link><pubDate>Fri, 26 Jun 2020 10:22:39 +0600</pubDate><guid>/post/20373-%E9%85%B8%E8%BE%A3%E7%93%9C%E7%9A%AE%E5%8D%B7/</guid><description>天气越来越热了,眼下吃的最多的就是西瓜了,清甜爽口,夏日最爱啦. 可今年的西瓜价格有点贵,每天扒拉完半个西瓜,就把瓜皮攒起来了.呵呵,勤俭主妇的毛病,这瓜皮可是好东西呢,别浪费,吃了它.
小唠叨: 西瓜皮味甘、淡，性凉；具有清暑除烦，解渴利尿；主治暑热烦渴，小便短少，水肿，口舌生疮等。西瓜皮可以用来美容的呢。所以，当西瓜吃完的时候，拿起你的刀来制作天然的面膜吧。 1、美肤功效：去斑、补水、镇静。 西瓜皮，切成約一吋，去掉里面的一层粉红色的瓤，再去掉外面的青皮，然后把这一方干净的西瓜皮用快刀剖成两毫米厚薄的薄片 另一种方法，西瓜刨去青皮，然后再刨下一片片的白皮，一片一片地贴在脸上，大约6分钟换一次新的西瓜皮片，共换四次，然后用清水冲洗干净。 2、美肤功效：补水降温，润泽肌肤。西瓜皮一
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 1-2人 白糖 适量 盐 适量 白醋 适量 辣椒油 适量 青红椒 适量 嫩姜 适量 西瓜皮 100g 西瓜皮去净瓜瓤,削去青衣,片成薄片,青红椒,嫩姜切细丝。 将西瓜片,青红椒丝,姜丝放入盐水中浸渍10分钟取出。 将西瓜皮挤去水分摊平,放上几根青红椒及姜丝,卷成卷筒状。 全部做好后,放在碗里,撒上白糖,加入醋,辣椒油,盖上盖冰箱冷藏1小时,装盘 即可。</description></item><item><title>尖椒炒肉</title><link>/post/20393-%E5%B0%96%E6%A4%92%E7%82%92%E8%82%89/</link><pubDate>Wed, 24 Jun 2020 10:23:25 +0600</pubDate><guid>/post/20393-%E5%B0%96%E6%A4%92%E7%82%92%E8%82%89/</guid><description>炎热的季节，高温不止，人免不了没有食欲，做一道下饭菜，犒劳一下自己和家人！
1、油五分热，炒瘦肉丝，这样炒出的肉丝爽滑鲜嫩。 2、生抽提鲜，老抽上色，料酒去腥。 3、因为有生抽、老抽的加入，所以咸度足够，盐要少加。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 3-4人 料酒 适量 油 适量 盐 适量 生抽 适量 老抽 适量 瘦猪肉 200g 尖椒 300g 装盘食用。 准备瘦猪肉、尖椒。 将瘦猪肉和尖椒切丝。 将瘦猪肉丝下入油锅中炒散，并加入料酒、生抽、老抽，炒至变色。 将尖椒下入锅中，和瘦猪肉丝一起滑炒，加入适量的盐，炒熟。</description></item><item><title>简单拍黄瓜</title><link>/post/20259-%E7%AE%80%E5%8D%95%E6%8B%8D%E9%BB%84%E7%93%9C/</link><pubDate>Wed, 24 Jun 2020 10:19:20 +0600</pubDate><guid>/post/20259-%E7%AE%80%E5%8D%95%E6%8B%8D%E9%BB%84%E7%93%9C/</guid><description>拍黄瓜是很简单的菜啦，大江南北的人都爱吃，夏天吃尤其清爽开胃呢。现在黄瓜味道比冬天要好多了，吃起来比较放心哦。
非常简单的，就是提醒大家，一定要洗干净，去皮最省事了。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 蒜 适量 盐 适量 芝麻油 适量 黄瓜 1根 黄瓜洗净去皮，不去皮也可以，不过最好去皮吧 用刀在黄瓜上用力拍，拍散一些 切成丁，放盘子里 往里面加适量的盐 再倒适量的芝麻油 拌匀就好。</description></item><item><title>自制芝麻猪肉酱</title><link>/post/20224-%E8%87%AA%E5%88%B6%E8%8A%9D%E9%BA%BB%E7%8C%AA%E8%82%89%E9%85%B1/</link><pubDate>Tue, 23 Jun 2020 10:18:09 +0600</pubDate><guid>/post/20224-%E8%87%AA%E5%88%B6%E8%8A%9D%E9%BA%BB%E7%8C%AA%E8%82%89%E9%85%B1/</guid><description>家里半瓶黄豆酱有点干了，直接吃口感肯定不好，但是没坏，又舍不得丢掉，于是，决定做个肉酱这样，下班回来不想做饭的时候，可以下把面条伴着吃，或者直接用生菜裹着吃猪肉是自己切得，有点大块，但是绝对货真价实！芝麻也放了相当多不像外面卖的酱，里面肉末少的可怜嘿嘿~~废话不多说，分享一下自己的制作方法啦~
一定要小火炒哦喜欢吃油大的，可以用五花肉，会更香哦
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10-20分钟 1-2人 料酒 适量 油 适量 盐 适量 鸡精 适量 酱油 适量 芝麻 适量 黄豆酱 适量 蒜蓉辣酱 适量 猪肉 450g 翻炒均匀 切碎 热锅冷油 猪肉 先把准备装肉酱的瓶子消毒，控干净水分 调料合个影先~~ 猪肉一块洗干净 将调料和猪肉混合，腌制半个小时左右 将腌好的猪肉放进去 滑散至变色，亲们看见偶切得肉块有多大了吧……嘿嘿 加入黄豆酱 加入蒜蓉辣酱 炒至汤汁浓厚，肉粒也都裹满酱 加入炒熟的芝麻 接着翻炒，使芝麻混合均匀 炒到最后，几乎没有液体了~~关火 冷却后装进干净的瓶子保存即可~~</description></item><item><title>甜面酱炒田螺</title><link>/post/20485-%E7%94%9C%E9%9D%A2%E9%85%B1%E7%82%92%E7%94%B0%E8%9E%BA/</link><pubDate>Mon, 22 Jun 2020 10:26:55 +0600</pubDate><guid>/post/20485-%E7%94%9C%E9%9D%A2%E9%85%B1%E7%82%92%E7%94%B0%E8%9E%BA/</guid><description>田螺，是一款非常美味，且又非常大众的美食。 小河边，水潭里，稻田中，处处都有它的身影。 从前的老百姓，虽然吃不上大鱼大肉，但是，在劳作的空隙，常常就近取材，使得饭桌上有那么一款美味佳肴。 春天，田螺正壮，无论是炒还是煮，都非常美！ 常常就有那么一句；春天的田螺，美味赛鹅！
浸泡田螺时候滴几滴油，这样田螺容易吐的干净。 春天的田螺很鲜的，不用放鸡精。 田螺不要煮的太干，太干了螺肉吸不出。
准备时间 烹饪时间 食物分量 无 10分钟内 1-2人 剁椒 1大勺 盐 2g 姜 2片 蒜 2瓣 葱 1根 料酒 1大勺 糖 2g 胡椒粉 2g 甜面酱 1大勺 田螺 500g 鲜抽 0.</description></item><item><title>咸鲈鱼烧黄豆</title><link>/post/20326-%E5%92%B8%E9%B2%88%E9%B1%BC%E7%83%A7%E9%BB%84%E8%B1%86/</link><pubDate>Fri, 19 Jun 2020 10:21:17 +0600</pubDate><guid>/post/20326-%E5%92%B8%E9%B2%88%E9%B1%BC%E7%83%A7%E9%BB%84%E8%B1%86/</guid><description>家乡一面靠江，二面靠海，水产丰富。在没有冰箱的年代，这里的每家每户，都腌制鱼类。 用咸鱼与豆类一起煮，味道鲜美，极其下饭，也是家乡美食的一大特色
咸鱼已经有咸味了，盐不用放。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 30分钟-1小时 3-4人 葱 适量 料酒 适量 蒜 适量 姜 适量 油 适量 鸡精 适量 糖 适量 辣椒 适量 老抽 适量 黄豆 80g 咸鲈鱼 200g 加鸡精，葱花即可 咸鲈鱼浸泡半天，去鳞，去杂质，洗净。 黄豆浸泡半天，洗净 把黄豆放清水煮15分钟，捞出 锅里油热，放下咸鲈鱼煎一下 加适量清水，加料酒去腥 放下黄豆 放姜，蒜，辣椒，糖，老抽，大火煮开，中火煮至汁稠</description></item><item><title>辣酱芹菜炒年糕</title><link>/post/20265-%E8%BE%A3%E9%85%B1%E8%8A%B9%E8%8F%9C%E7%82%92%E5%B9%B4%E7%B3%95/</link><pubDate>Tue, 16 Jun 2020 10:19:29 +0600</pubDate><guid>/post/20265-%E8%BE%A3%E9%85%B1%E8%8A%B9%E8%8F%9C%E7%82%92%E5%B9%B4%E7%B3%95/</guid><description>年糕怎么做我都爱吃，关键放点辣酱我就更喜欢了，正好家里更买了一瓶韩式辣酱，放点进去炒，味道好啊，再放点青菜吧，好像家里没有别的菜可以炒年糕的了，就只有一把芹菜了，所以就放芹菜进去炒吧。味道挺好的，吃一了一大盘啊，韩式辣酱有咸味了，所以盐要少放的。
韩式辣酱有咸味了，所以盐一定要少放，或者不放哦。 年糕先用水煮一下跟芹菜再炒比较好，如果不煮的话跟芹菜一起炒怕把芹菜炒过了就不好吃了。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 1-2人 油 适量 盐 适量 大蒜 适量 小葱 适量 韩式辣酱 适量 年糕 200g 芹菜 200g 加入少许盐。 加入适量水。 年糕掰开备用，芹菜洗净切长段。 锅中放入适量水把年糕放入煮一下。 煮透的年糕沥干水分。 锅中热油爆香蒜米后把芹菜倒入翻炒。 加入一勺韩式辣酱。 把煮好的年糕倒入翻炒。 最后撒葱花断生即可。</description></item><item><title>辣椒炒猪皮</title><link>/post/20402-%E8%BE%A3%E6%A4%92%E7%82%92%E7%8C%AA%E7%9A%AE/</link><pubDate>Mon, 15 Jun 2020 10:23:42 +0600</pubDate><guid>/post/20402-%E8%BE%A3%E6%A4%92%E7%82%92%E7%8C%AA%E7%9A%AE/</guid><description>猪皮中含有大量的胶原蛋白质，它在烹调过程中可转化成明胶，明胶具有网状空间结构，它能结合许多水，增强细胞生理代谢，有效地改善机体生理功能和皮肤组织细胞的储水功能，使细胞得到滋润，保持湿润状态，防止皮肤过早褶皱，延缓皮肤的衰老过程。
猪皮去细毛清理干净后放进开水里氽水
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10-20分钟 1-2人 料酒 适量 油 适量 盐 适量 老抽 适量 味精 适量 辣椒 150g 猪皮 300g 切丝。 调入生抽。 食材；辣椒，处理好的猪皮。 烧油，倒进猪皮，炒匀。 调入料酒翻炒片刻。 加盐炒入味。 放进辣椒，在辣椒上加盐炒匀。 再混合。 将辣椒炒熟，调入味精炒匀即可出锅。</description></item><item><title>香菇肉丁拌面</title><link>/post/20332-%E9%A6%99%E8%8F%87%E8%82%89%E4%B8%81%E6%8B%8C%E9%9D%A2/</link><pubDate>Sun, 07 Jun 2020 10:21:28 +0600</pubDate><guid>/post/20332-%E9%A6%99%E8%8F%87%E8%82%89%E4%B8%81%E6%8B%8C%E9%9D%A2/</guid><description>胡萝卜丝凉拌菜后做了个拌面，也是第一次做拌面，材料都差不多，只是多了黄瓜和香菇肉丁，个人觉得味道是我喜欢的，又麻又辣，配上香菇跟肉丁，更营养
香菇肉丁本身也是辣味的，所以口味跟黄瓜和胡萝卜不起冲突 面条煮至中心没白点即可
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 30分钟-1小时 1-2人 香菜 适量 花椒油 适量 胡萝卜 100g 黄瓜 100g 红辣椒 适量 蒜米 适量 瘦肉 200g 香菇 200g 手工面 300g 黄瓜刨丝用盐抓出水 胡萝卜刨丝焯烫，用的是之前的图片，哈哈，偷懒了 蒜、辣椒、葱头切细末 瘦肉切小粒 香菇洗净切小块，入锅煸炒 出香味后加入瘦肉，加生抽、老抽、少许红辣椒和蒜翻炒，加适量水煮一会 把蒜、辣椒、香菜加生抽、花椒油、盐调汁 锅烧水，开后下入面，打圈滑散，煮两三分钟 出锅后冲凉水晾干，把黄瓜丝、胡萝卜丝、酱汁一起倒入面里拌匀，最后加上香菇肉丁</description></item><item><title>红烧米豆腐</title><link>/post/20253-%E7%BA%A2%E7%83%A7%E7%B1%B3%E8%B1%86%E8%85%90/</link><pubDate>Fri, 05 Jun 2020 10:19:03 +0600</pubDate><guid>/post/20253-%E7%BA%A2%E7%83%A7%E7%B1%B3%E8%B1%86%E8%85%90/</guid><description>米豆腐是湘黔川鄂地区著名的小吃。它是用大米淘洗浸泡后加水磨成米浆，然后加碱熬制，冷却，形成块状“豆腐”即成。
米豆腐一定要放进冷水中浸泡，不粘连。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 蒜 适量 姜 适量 油 适量 盐 适量 鸡精 适量 蚝油 适量 老抽 适量 小葱 适量 米豆腐 400g 五花猪肉泥 150g 准备好原料，米豆腐放冷水里浸泡，肉泥用淀粉上浆上劲。 锅内适量油，下入姜蒜沫爆出香味，滑入肉泥翻炒。 肉泥炒至变色后，盛盘待用。 锅内油不变，下放切好小方块的米豆腐。 米豆腐炒至双面微焦后，下入肉泥，淋入老抽和蚝油。 调入其它调料后，洒上小葱，出锅。</description></item><item><title>香辣虾</title><link>/post/20340-%E9%A6%99%E8%BE%A3%E8%99%BE/</link><pubDate>Thu, 04 Jun 2020 10:21:38 +0600</pubDate><guid>/post/20340-%E9%A6%99%E8%BE%A3%E8%99%BE/</guid><description>每次自己休息的时候都会去买好吃的来犒劳自己。这段时间真的是太累太累了。每天睡觉就那么几个小时。白天上班又忙，店里总是有做不完的事，每次吃虾都会买两三斤来做。虾的做法很多。但是我唯独最爱的还是这样炒来吃。橄榄油是亚马逊提供给我的，两大瓶。我送了一瓶给我朋友。一直没有舍得吃，感觉用橄榄油来炒菜是很奢侈的，但是用来炒虾却很舍得了。
辣椒可以在爆香姜片的时候放入。但是会太辣让人接受不了。 海鲜类的东西最好还是煮熟一点再吃。所以加点水焖几分钟还是安全一点。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10-20分钟 1-2人 盐 适量 生抽 适量 橄榄油 适量 洋葱 1个 白糖 1勺 豆瓣酱 2勺 柠檬 半只 基围虾 500g 青辣椒 5个 姜 6片 红辣椒 15个 成品。 坐锅烧热下油。 虾买回来洗净处理好。 所有的材料切好备用。 小火炒香姜片。 放洗净的虾下去马上大火翻炒。 炒变色后挤点柠檬汁下去。 放入生抽，白糖，豆瓣酱。翻炒均匀。然后加入半碗水盖上锅盖稍微焖3分钟。 3分钟后放洋葱和切好的辣椒快速翻炒30秒。 起锅前适量的调入一点盐即可。</description></item><item><title>辣炒年糕</title><link>/post/20087-%E8%BE%A3%E7%82%92%E5%B9%B4%E7%B3%95/</link><pubDate>Wed, 03 Jun 2020 22:09:10 +0600</pubDate><guid>/post/20087-%E8%BE%A3%E7%82%92%E5%B9%B4%E7%B3%95/</guid><description>闺女一直喜欢吃年糕，无论是吃火锅和麻辣烫都喜欢多要些年糕，炒着吃是最喜欢的一种。她学校门口有家韩国料理，说真的就是骗骗学生的那种韩国料理，一点也不正宗，分量奇少，价格很高。消费就是面向学生。闺女一直在那里吃辣炒年糕，回家老说让我也做辣炒年糕。说学校那边炒的年糕味道一般，不是特别的好吃。 我为了做辣炒年糕，特意去了闺女学校旁边的那家韩国料理店，要了一份特色炒年糕，餐牌上的名字就是这么写的，看看餐牌上的各种素司、拌饭价格高不是一般的贵，我要的是大份的10元，小份的是6元，这是新疆的习惯，无论吃什么都分大小份。
在水里加一小勺盐和一点点油防止煮年糕时年糕粘连 煮年糕时，汤汁快浓稠时，为防止煳底，需要用锅铲不停地翻炒 尝尝味道再加盐，一般用酸白菜不用加盐 韩国辣椒酱是带甜味的，不用加白糖
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10-20分钟 1-2人 胡椒粉 1g 胡萝卜 20g 洋葱 20g 年糕 300g 植物油 3茶勺 酸白菜 20g 韩国辣椒酱 50g 翻炒均匀即可 撒上胡椒粉 主料：年糕 辅料：植物油、韩国辣椒酱、洋葱、胡萝卜、酸白菜、胡椒粉 把洋葱洗净切丝、胡萝卜去皮洗净切丝，酸白菜切丝 锅里加少许植物油、油热8 成，下洋葱丝、胡萝卜丝翻炒出香味，加酸白菜 翻炒均匀捞起 煮锅加水，大火烧开，加少许盐、几点植物油，下年糕煮到年糕飘起，捞起沥干水分 锅里加水，我加了一些酸白菜的汤汁，大火烧开，加韩国辣椒酱，用勺子搅散开，大火煮开 下年糕，转中小火煮到汤汁快浓稠时 加炒好的酸白菜再煮到汤汁浓稠</description></item><item><title>尖椒土豆丝</title><link>/post/20318-%E5%B0%96%E6%A4%92%E5%9C%9F%E8%B1%86%E4%B8%9D/</link><pubDate>Wed, 03 Jun 2020 10:21:00 +0600</pubDate><guid>/post/20318-%E5%B0%96%E6%A4%92%E5%9C%9F%E8%B1%86%E4%B8%9D/</guid><description>夏日开胃的一道菜！
土豆丝一定要用水泡去淀粉。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10-20分钟 1-2人 蒜 适量 干红椒 适量 尖椒 1个 土豆丝 200g 尖椒 蒜 红椒切好备用 插好的土豆丝用水泡二十分钟去淀粉 作料炒香 油烧至八成开土豆丝去水炒至变色放尖椒 尖椒变色即可盛出</description></item><item><title>剁椒鸡肉卷</title><link>/post/20182-%E5%89%81%E6%A4%92%E9%B8%A1%E8%82%89%E5%8D%B7/</link><pubDate>Tue, 02 Jun 2020 22:11:32 +0600</pubDate><guid>/post/20182-%E5%89%81%E6%A4%92%E9%B8%A1%E8%82%89%E5%8D%B7/</guid><description>我目前的主要工作,就是在家带好宝宝,还有花些心思给家人做菜.每天在菜市场挑选着宝宝和家人爱吃的食材,算计着营养的合理搭配,在厨房精心料理着蔬果鱼肉,我乐在其中&amp;hellip; 鸡肉性温，补虚，营养丰富，是家里餐桌上的常客。这一道剁椒鸡肉卷，采用清蒸的做法，对鸡肉的营养保存的比较完善，加上剁椒的特别味道，很受家人的欢迎。
1.鸡肉性温、补虚，营养丰富。清蒸可以更好的保存鸡肉的营养成分。配以金针菇，更有着益气补血的作用。 2.鸡肉不宜与大蒜同食。 3.剁椒本身带有咸味，故在和鸡肉馅的时候，要少放盐，以免过咸。 4.干香菇的泡发： 较薄的香菇夏天泡20分钟，冬天泡40分钟，较厚的要泡1个小时。泡至香菇变软，没有硬心即可捞起，以免香气和营养成分大量流失。泡发香菇的水过滤后可直接用语烹调，能为菜肴提鲜增香。 热水法： 将香菇60度以上的热水中浸泡，可促进核糖核酸水解成具有鲜味的乌甘酸，因此香菇用热水泡发比较好。 糖水法： 香菇洗干</description></item><item><title>韩式煎饼</title><link>/post/3194-%E9%9F%A9%E5%BC%8F%E7%85%8E%E9%A5%BC/</link><pubDate>Sun, 31 May 2020 13:12:16 +0600</pubDate><guid>/post/3194-%E9%9F%A9%E5%BC%8F%E7%85%8E%E9%A5%BC/</guid><description>韩国人称这煎饼叫做jijimi（同音=吉吉米）、做法和中国的煎饼大同小异、加的材料也是挺多元化的。。 我非常喜欢吃正宗的韩国料理、也多次為了吃、到韩国去。。这道煎饼是去年元旦前到韩国朋友家裡作客、朋友教我的、很典型的韩式家庭煎饼、味道却比一般客堂满座的大餐厅还道地。因為我回山东时、去吃了几家有名的韩国料理餐厅、味道真让人失望。。 这道煎饼裡面添加了山药、山药含有健脾补肺、益胃补肾、固肾益精、具有延年益寿的功效。。韩国人不愧是大长今、连煎饼都不忘补身、哈哈！ 分享这道韩式煎饼、非常简单、希望喜欢吃韩国料理的
这道煎饼口感是表皮有点脆、裡面软软的、所以水稍微多加点、用中小火慢煎。 如果没有柴鱼汤汁浓缩颗粒、用鸡汤浓缩颗粒代替也可以。 沾的酱是用酱油加醋、加七味辣椒粉、和少许的芝麻、调和而成的。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 3-4人 油 适量 盐 适量 糖 适量 鸡蛋 1个 香油 适量 海苔 适量 山药 50g 水 200ml 麵粉 3勺 韭菜 5根 韩式泡菜 适量 柴鱼汤汁浓缩颗粒 1勺 準备好材料。 另外还要準备泡菜和海苔、最后配著吃。 先把山药的皮削掉。 （因為直接碰山药手会好痒、我把手套上塑胶袋） 然后把山药磨成浆、备用。 韭菜洗净切段、备用。 拿一个小盆子、加入三大勺麵粉、和一个鸡蛋。 倒进去的200ml水均匀搅拌。 搅拌好之后、加入适量的盐巴、糖、和一小勺柴鱼汤汁浓缩颗粒、再次搅拌均匀。 再来倒入磨好的山药、继续搅拌均匀。 最后加入韭菜再倒入一点香油搅拌、就行了。 然后在煎锅上倒入适量的油、把搅拌好的麵糊适量的倒入煎锅上中火煎。 煎好一面后、再翻面煎。 确定煎饼熟了、即可熄火、切好装在盘上。 使用时把海苔包著煎饼、加些泡菜、一起沾酱食用即可。</description></item><item><title>麻辣炒蛤舌尖上的美味</title><link>/post/20226-%E9%BA%BB%E8%BE%A3%E7%82%92%E8%9B%A4%E8%88%8C%E5%B0%96%E4%B8%8A%E7%9A%84%E7%BE%8E%E5%91%B3/</link><pubDate>Sat, 30 May 2020 10:18:10 +0600</pubDate><guid>/post/20226-%E9%BA%BB%E8%BE%A3%E7%82%92%E8%9B%A4%E8%88%8C%E5%B0%96%E4%B8%8A%E7%9A%84%E7%BE%8E%E5%91%B3/</guid><description>前几天看快乐生活一点通上，介绍了一道麻辣炒蛤的菜，冬吃蛎子夏吃蛤，夏天也是吃蛤的好时候。以前做蛤都是做汤或清炒，麻辣口味的还没试过，赶紧的去买蛤回家做吧。
煮蛤时，不能等蛤全部张口才捞出，那样蛤肉会老 往煮熟的蛤中淋入白酒可以去腥 调料放入后不要着急翻炒，待蛤全部放入时再炒，会使香味全部包裹在蛤肉上 辣椒和麻椒的量根据自己的口味调节
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 1-2人 葱 适量 姜 适量 油 适量 花椒 适量 干辣椒 适量 水 适量 酱油 少许 盐 1勺 蛤 750g 冷水下锅 市场上买回的蛤，用清水洗净 待有蛤张口了，便立即将张口的蛤捞出 直到所以的蛤都捞出 往蛤中倒入少许白酒，一是去腥，二是回锅炒后蛤皮上不留肉 起油锅，油热后，放入花椒、干辣椒 待干辣椒变色，将准备好的姜片的葱放入，葱头可以多放，炒出来的味道很好。 加适量酱油 加辣椒油，能吃辣的，可以多加 将蛤倒入锅中。待蛤都倒入锅中后，才开始翻炒，可以使调料的香味都包裹到蛤肉上 加少许盐调味后，即可盛出享用了。</description></item><item><title>紫苏豉椒炒石螺</title><link>/post/20464-%E7%B4%AB%E8%8B%8F%E8%B1%89%E6%A4%92%E7%82%92%E7%9F%B3%E8%9E%BA/</link><pubDate>Thu, 28 May 2020 10:26:07 +0600</pubDate><guid>/post/20464-%E7%B4%AB%E8%8B%8F%E8%B1%89%E6%A4%92%E7%82%92%E7%9F%B3%E8%9E%BA/</guid><description>春暖花开，气温逐渐趋于稳定，大地开始复苏，潜伏在泥中休眠的螺蛳纷纷爬出泥土。此时，螺肉肥美，壳中尚无小螺蛳，是采食螺蛳的最佳时令，故有“春天螺，赛过鹅”之说。广东人喜欢用蒜头和鲜紫苏叶做作料，这不仅能使螺肉的味道更加鲜美，而且还有一定的杀菌作用。
注意控制火度，炒螺一定要用大火的且油也不可放小，如调味料炒干了可适当补充点水份。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10-20分钟 1-2人 豆豉 5g 青辣椒 3g 石螺 500g 紫苏叶 10g 蒜头 3g 买回来的石螺，用桶或盆盛水养1天左右。在养的过程中要经常淘洗和换水。听老人家说，螺很奇怪的在见月光时就会有很多小螺子的，所以建议在农历月底或月头时吃最好。 用铁钳将石螺的螺尾切掉，便于入味和食用。 用清水或淘米的水再养20分钟左右。 将作料切好备用，再调味料：将豆豉拍烂，放入生抽、蚝油、盐、糖、鸡粉、米酒和水。 下油到锅里爆炒一下蒜头，再倒入石螺，大火炒3分钟左右。 再放青辣椒和调味料，大火炒至螺盖跑出来了，就证明已是煮熟了。 煮好上碟。</description></item><item><title>武汉热干面</title><link>/post/15597-%E6%AD%A6%E6%B1%89%E7%83%AD%E5%B9%B2%E9%9D%A2/</link><pubDate>Wed, 27 May 2020 20:00:44 +0600</pubDate><guid>/post/15597-%E6%AD%A6%E6%B1%89%E7%83%AD%E5%B9%B2%E9%9D%A2/</guid><description>这是湖北的风味小吃，早餐大多数人都是吃的这个，在湖北的时候我也经常吃。上次公婆他们回家就给我们带来了好大一包，自己在家也可以做着吃，虽说比不上那些专业的人员做的好吃，但是自己做的也别有一番风味，特别是那个芝麻酱的味道，真是香啊！吃这个面我最喜欢的就是芝麻酱的味道了，其实面都差不多，主要是那个芝麻酱的味道让我心动。
煮第一道面的时候不能煮得太久，刚刚过芯就可以了，煮太久太软了就没嚼劲了
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10-20分钟 1-2人 盐 适量 酱油 适量 醋 适量 香油 适量 大蒜 适量 黄瓜 适量 芝麻酱 适量 萝卜干 适量 碱水面 100g 锅内放水，烧开后把面放下去煮 煮熟的面用捞箕捞出来放在篮子里，用筷子把面抖开，让它不粘在一起 另开一个锅，再放水烧开，把抖开的面再放下去煮一下 水再开之后就可以把面捞起来装盘，加入上述所说材料拌匀就可以开吃啦</description></item><item><title>花菜炒肉片</title><link>/post/20250-%E8%8A%B1%E8%8F%9C%E7%82%92%E8%82%89%E7%89%87/</link><pubDate>Mon, 25 May 2020 10:18:56 +0600</pubDate><guid>/post/20250-%E8%8A%B1%E8%8F%9C%E7%82%92%E8%82%89%E7%89%87/</guid><description>谁可以告诉我、为啥一颗花菜炒了整整一锅 OH MY GOD！！跟老妈在家两个人光吃花菜了、吃到脸都发绿了 我还是喜欢精致的、小份的菜肴，比较让人有食欲、贩量版果然各种不适合我家啊！
炒花菜放的油要比平时炒菜要多
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 3-4人 葱 适量 姜 适量 油 适量 盐 适量 老抽 适量 干辣椒 5个 猪肉 250g 花菜 800g 猪肉切片 调入适量盐 翻炒均匀 捞出洗净 准备材料、花菜一颗、里脊肉250G 这是贩量装的啊、如果家里人少的话建议酌情按比例减少原料、浪费食材是不好滴 花菜掰成小块 葱、姜、辣椒、切段、 锅烧水、花菜焯水 另起锅、锅烧热、下肉片 倒一点点老抽 下入干辣椒、葱、姜 香味出来后放入花菜大火翻炒均匀 炒2-3分钟后放点清水炖一会 实在是没有足够大的盘子，SO盛一部分出来亮个相吧</description></item><item><title>韩式蘑菇辣汤</title><link>/post/4061-%E9%9F%A9%E5%BC%8F%E8%98%91%E8%8F%87%E8%BE%A3%E6%B1%A4/</link><pubDate>Sun, 24 May 2020 13:42:52 +0600</pubDate><guid>/post/4061-%E9%9F%A9%E5%BC%8F%E8%98%91%E8%8F%87%E8%BE%A3%E6%B1%A4/</guid><description>汤是韩国人餐桌不可缺少的料理。 汤的种类也是花样繁多，这款汤加入各种蘑菇再搭配豆腐和牛肉，营养丰富，汤头浓郁爽口，喝上一口暖心有暖胃。
牛肉切片要薄一些，牛肉片不用煮很长时间，入锅煮开3-5分钟即好，这样牛肉片口感才好。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10-20分钟 1-2人 香油 10ml 酱油 20ml 料酒 10ml 葱段 适量 白糖 2g 豆腐 100g 牛肉 100g 金针菇 100g 胡椒粉 2g 香菇 3朵 海带 适量 秀珍菇 100g 小鱼干 6个 蒜泥 30g 辣椒粉 5g 牛肉粉 5g 韩式辣椒酱 15g 姜粉 1.</description></item><item><title>虎皮青椒皮蛋</title><link>/post/2757-%E8%99%8E%E7%9A%AE%E9%9D%92%E6%A4%92%E7%9A%AE%E8%9B%8B/</link><pubDate>Fri, 15 May 2020 12:57:25 +0600</pubDate><guid>/post/2757-%E8%99%8E%E7%9A%AE%E9%9D%92%E6%A4%92%E7%9A%AE%E8%9B%8B/</guid><description>皮蛋的另一种吃法。
皮蛋要冷油下锅才不容易散。
准备时间 烹饪时间 食物分量 无 10分钟内 1-2人 食盐 适量 生抽 适量 食油 适量 皮蛋 3个 青椒 200克 皮蛋去皮切片。 青椒去蒂拍裂备用。 干锅将青椒煸至虎皮状铲起备用。 锅内倒油，冷油将皮蛋下入煎至起虎皮状。 倒入煸软的青椒翻炒均匀，加食盐、生抽调味即可。</description></item><item><title>剁椒鸡丁</title><link>/post/20316-%E5%89%81%E6%A4%92%E9%B8%A1%E4%B8%81/</link><pubDate>Fri, 15 May 2020 10:20:56 +0600</pubDate><guid>/post/20316-%E5%89%81%E6%A4%92%E9%B8%A1%E4%B8%81/</guid><description>此菜用丝瓜做了配料，当然也可以换成其它材料，不放也可以。但是荤素搭配，更能保证营养均衡。
要想保证鸡丁滑嫩，一定要先用中小火将其滑熟（断生即可）。最后炒制时要用旺火。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 葱 适量 料酒 适量 油 适量 盐 适量 生抽 适量 水淀粉 适量 味精 适量 剁椒 50g 丝瓜 100g 鸡胸肉 200g 出锅装盘。 剁椒、鸡胸肉、丝瓜。 鸡肉切丁，加料酒、盐腌渍10分钟。然后加水淀粉，轻轻抓匀上浆备用。 丝瓜去皮洗净，切丁。 起锅温油、放入浆好的鸡丁，小火将其滑熟、盛出备用。 锅留底油，爆香葱花。 放入剁椒煸炒均匀。 放入丝瓜丁煸炒均匀，加少许水。 中火将其煨制熟透。 放入滑熟的鸡丁。 加盐、味精调味。旺火翻炒，收汁即可关火。</description></item><item><title>辣炒鸡丁</title><link>/post/20308-%E8%BE%A3%E7%82%92%E9%B8%A1%E4%B8%81/</link><pubDate>Sun, 10 May 2020 10:20:46 +0600</pubDate><guid>/post/20308-%E8%BE%A3%E7%82%92%E9%B8%A1%E4%B8%81/</guid><description>辣炒鸡丁的做法简单是韩国料理的做法的常见菜式，辣炒鸡丁使用鸡肉 为烹饪主料味辣适口，鸡肉嫩鲜。
买的青椒切丁 用盘或碗装盛待用 记得要用洗涤灵或香皂洗洗手啊 不然火辣辣的感觉
准备时间 烹饪时间 食物分量 无 10-20分钟 1-2人 干红辣椒 100g 姜 10g 味精 适量 鸡肉 300g 蒜 5g 洋葱 100g 豆瓣酱 10g 淀粉 10g 盐 8g 青辣椒 100g 先把鸡肉切成丁，鸡肉焯水、清水洗净血末装盘待用 把青辣椒、洋葱均切成好准备 炒锅放油烧热下豆瓣酱、干红辣椒、葱姜煸炒 待炒出香味后，加鸡丁翻炒 倒入青辣椒、洋葱、调味、翻炒均匀、用淀粉勾薄芡。即可</description></item><item><title>甜辣虾</title><link>/post/12898-%E7%94%9C%E8%BE%A3%E8%99%BE/</link><pubDate>Wed, 06 May 2020 18:35:15 +0600</pubDate><guid>/post/12898-%E7%94%9C%E8%BE%A3%E8%99%BE/</guid><description>再次发菜谱真是不容易啊！一个人在外，重温宿舍生活，全部厨具只有一柄菜刀一口锅。做饭？还是吃外卖吧。面包夹肉配生菜的生活开始鸟，美食溜号一去不复返鸟。。。 还是馋阿，于是有了今天这道甜辣虾。配料简单，调料种类也少，完全因陋就简，却相当好味的一道菜。
其实用带头的虾会更香，但是虾头不好多吃，所以从健康角度考虑，选择了去头虾。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 葱 适量 姜 适量 油 适量 生抽 适量 糖 适量 辣酱 适量 荷兰豆 200g 去头海虾 250g 趁热享用吧 海虾清洗干净，去掉虾线 荷兰豆择去筋，小葱切段，姜切片 锅内放油，放入葱姜炒香 放入虾，翻动一下 淋入酱油，加盖焖2分钟 放入辣椒酱和糖，加入少许清水，焖到荷兰豆熟</description></item><item><title>炝炒凤尾</title><link>/post/20379-%E7%82%9D%E7%82%92%E5%87%A4%E5%B0%BE/</link><pubDate>Mon, 04 May 2020 10:22:51 +0600</pubDate><guid>/post/20379-%E7%82%9D%E7%82%92%E5%87%A4%E5%B0%BE/</guid><description>凤尾,既莴笋叶,它富含维生素C丰富,能清热,利尿.炝炒凤尾,非常简单的一道快手菜.特别适合刚学菜的亲们哦!
辣椒节,花椒,姜炝锅时,随后就放入莴笋叶,速度一定要快,不然辣椒就胡了. 莴笋炒至不生就可,莴笋熟的很快.
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 姜 适量 油 适量 盐 适量 花椒 适量 味精 适量 莴笋叶 250g 莴笋叶切成段.</description></item><item><title>酸辣白菜</title><link>/post/20374-%E9%85%B8%E8%BE%A3%E7%99%BD%E8%8F%9C/</link><pubDate>Sun, 03 May 2020 10:22:42 +0600</pubDate><guid>/post/20374-%E9%85%B8%E8%BE%A3%E7%99%BD%E8%8F%9C/</guid><description>白菜的营养成分很丰富，富含胡萝卜素、维生素、膳食纤维以及蛋白质、脂肪和钙、磷、铁等。白菜味道鲜美。营养丰富、价格便宜、四季有售，故有“菜中之王”之称。大白菜的吃法各种各样。可取菜心横切加酱油、醋、香油凉拌生吃，也可炒、煨、熘等熟吃。还可做配菜、泡菜、腌菜、酸菜、酱菜、风味菜及脱水菜等。剁碎做水饺、包子的馅，也很好吃。
白菜清洗过开水后沥水摆盘，依次一片白菜一层剁椒酱码碗里，淋上陈本，香油，调味汁。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 30分钟-1小时 1-2人 盐 适量 醋 适量 香油 适量 调味汁 适量 白菜 350g 剁椒酱 200g 过开水。 沥水。 白菜清洗待用。 备剁椒酱。 将沥干水的白菜摆碗里。 抹上剁椒酱。 淋上陈醋。 刷上辣椒油。 依次一片片，一片白菜，一层剁椒酱码碗里，淋上蚝油和调味汁即可。</description></item><item><title>辣炒瓜皮</title><link>/post/20180-%E8%BE%A3%E7%82%92%E7%93%9C%E7%9A%AE/</link><pubDate>Fri, 01 May 2020 22:11:30 +0600</pubDate><guid>/post/20180-%E8%BE%A3%E7%82%92%E7%93%9C%E7%9A%AE/</guid><description>最近西瓜都开始上市了，我家也买了两个吃吃~可是我最热衷的不是西瓜，而是西瓜皮~西瓜皮可是个好东西啊~说是比西瓜还好呢……既然是好东西，那又怎么能吃完了就扔掉呢……当然是拿来继续做吃的咯~
1.脾胃寒湿者禁服 2.瓜皮的选择上，最好选择比较脆的瓜皮，这样口感会比较好
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10分钟内 3-4人 白糖 适量 盐 适量 淀粉 适量 黄酒 适量 胡萝卜 1根 味精 适量 猪肉 150g 辣酱 适量 西瓜皮 150g 猪肉切片 胡萝卜切片 去掉瓜皮里面红色的瓤和外面绿色条纹的外皮，只有中间白色部分 把瓜皮都切成丝 加少许盐，腌制一会 加少许的盐，味精，黄酒，淀粉腌制待用 倒掉西瓜皮腌出来的水 炒锅加适量的食用油加热至8成热 倒入肉片煸炒至变色，捞出备用 倒入胡萝卜片 加入少许的水煮3-5分钟 倒入腌好的西瓜皮，一起翻炒 取适量的辣酱，加少许的水调成辣酱汁 倒入辣酱汁 倒入肉片一起翻炒 最后加少许的白糖，盐，味精，进行调味即可</description></item><item><title>凉拌金针菇</title><link>/post/20201-%E5%87%89%E6%8B%8C%E9%87%91%E9%92%88%E8%8F%87/</link><pubDate>Thu, 30 Apr 2020 22:12:01 +0600</pubDate><guid>/post/20201-%E5%87%89%E6%8B%8C%E9%87%91%E9%92%88%E8%8F%87/</guid><description>金针菇其菌盖滑嫩、柄脆、营养丰富、补肝、益肠胃、益智、抗癌、味美适口而著称于世，特别是凉拌菜和火锅的上好食材，其营养丰富，清香扑鼻而且味道鲜美，深受大众的喜爱。 适合气血不足、营养不良的老人、儿童、癌症患者、肝脏病及胃、肠道溃疡、心脑血管疾病患者食用；脾胃虚寒者金针菇不宜吃得太多。
1、金针菇在水里焯的时间最好不要超过1分钟，避免太老塞牙。 2、焯好的金针菇放入冰水中浸泡后，要挤干水份，以免影响口感。 4、可以用白糖代替蜂蜜，按照个人喜好进行选择。 5、不喜欢蒜蓉味道的朋友，可以将蜂蜜或是白糖浇在蒜蓉上，减少一些刺激，不会太辣了。 6、咸淡和辣度根据个人的习惯进行加减。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 香油 适量 黄瓜 1根 味精 适量 大蒜 2瓣 盐 1勺 生抽 1勺 金针菇 200g 香菜 5g 陈醋 3勺 辣椒油 1勺 蜂蜜 2勺 黄瓜洗净切丝。 用剪刀减去或是用刀切去金针菇的根蒂部分，再反复冲洗干净备用。 锅中烧开水，加适量盐，烧开后放入金针菇，煮1分钟，关火。 焯好的金针菇过凉、捞起，沥干水分，和切好的黄瓜丝放在容器中。 取一小碗，放入切好的蒜蓉、香菜末、加入2勺蜂蜜。 放入3勺陈醋、1勺生抽。 放入1勺盐、适量味精搅拌均匀。 调好的料汁浇到金针菇黄瓜丝上。 搅拌好装盘。 淋入1勺辣椒油。 淋入1勺香油即可上桌。</description></item><item><title>红烧鸡块</title><link>/post/20484-%E7%BA%A2%E7%83%A7%E9%B8%A1%E5%9D%97/</link><pubDate>Sat, 25 Apr 2020 10:26:51 +0600</pubDate><guid>/post/20484-%E7%BA%A2%E7%83%A7%E9%B8%A1%E5%9D%97/</guid><description> 鸡块冷水焯水。 2. 鸡块大火煸炒后小火炖煮。 准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 30分钟-1小时 3-4人 葱 适量 姜 适量 料酒 1勺 干辣椒 4个 老抽 1勺 盐 1茶匙 香菜 2根 生抽 1勺 白砂糖 1勺 蒜末 少许 花椒 1茶匙 鸡块 500g 鸡块冷水焯水备用 锅中热油，放入干辣椒、花椒、葱姜蒜炒香 接着放入鸡块翻炒 倒入料酒、生抽、老抽、白糖、盐继续翻炒 待鸡块上色后加入热水 大火烧开后转中火炖30分钟，然后大火收汁 撒上一些香菜，完成（是不是很简单呢）</description></item><item><title>蒜蓉豆豉焖鸭翅</title><link>/post/20479-%E8%92%9C%E8%93%89%E8%B1%86%E8%B1%89%E7%84%96%E9%B8%AD%E7%BF%85/</link><pubDate>Thu, 23 Apr 2020 10:26:40 +0600</pubDate><guid>/post/20479-%E8%92%9C%E8%93%89%E8%B1%86%E8%B1%89%E7%84%96%E9%B8%AD%E7%BF%85/</guid><description>菜品特色 咸香、微辣，适合下饭也适合下酒 美味提示 今天的提示就是鸭翅很好吃，呵呵：O
挺简单的，没啥技巧
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10-20分钟 1-2人 油 适量 豆豉 适量 辣椒酱 适量 蒜蓉 适量 鸭翅膀 20只 烧开一锅水，把鸭翅焯一下 热锅，放入蒜蓉、豆豉小火爆香 放入鸭翅翻炒一下，加水煮开后，盖锅盖焖煮一会儿，约5至8分钟 水份半干的时候，加盐调味，再放入蒜蓉辣椒酱炒匀 不断轻轻翻炒，使汁水收得稠一点即可出锅</description></item><item><title>凉拌腐竹皮</title><link>/post/20467-%E5%87%89%E6%8B%8C%E8%85%90%E7%AB%B9%E7%9A%AE/</link><pubDate>Thu, 23 Apr 2020 10:26:13 +0600</pubDate><guid>/post/20467-%E5%87%89%E6%8B%8C%E8%85%90%E7%AB%B9%E7%9A%AE/</guid><description>腐竹是大豆磨浆烧煮后，凝结干制而成的豆制品。腐竹是从锅中挑皮、捋直，卷成杆状，经过烘干而制成的。腐竹可荤、素、烧、炒、凉拌、汤食等，食之清香爽口，荤、素食别有风味。
干腐竹先用清水清洗后冷水浸泡泡软待用。
准备时间 烹饪时间 食物分量 30分钟-1小时 10-20分钟 1-2人 盐 适量 醋 适量 香油 适量 蚝油 适量 青辣椒 适量 辣椒油 适量 腐竹 100g 淋上蚝油， 装盘， 备干腐竹少许， 清洗， 浸泡，泡发， 锅里放清水加盐烧开，放进泡洗好的腐竹烧开， 沥水， 青红辣椒切碎， 放进切好的辣椒， 淋上香油， 淋上醋， 放点辣椒油， 拌匀置片刻入味即可。</description></item><item><title>尖椒豆腐皮</title><link>/post/20418-%E5%B0%96%E6%A4%92%E8%B1%86%E8%85%90%E7%9A%AE/</link><pubDate>Tue, 21 Apr 2020 10:24:14 +0600</pubDate><guid>/post/20418-%E5%B0%96%E6%A4%92%E8%B1%86%E8%85%90%E7%9A%AE/</guid><description>健脾开胃 防止营养不良 口感麻辣鲜香 豆腐皮性平味甘，有清热润肺、止咳消痰、养胃、解毒、止汗等功效 儿童食用能提高免疫能力，促进身体和智力的发展。老年人长期食用可延年益寿。特别对孕妇产后期间食用既能快速恢复身体健康，又能增加奶水。豆腐皮还有易消化、吸收快的优点。是一种妇、幼、老、弱皆宜的食用佳品。
豆腐皮要焯水 不然会黏黏的
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 葱 适量 姜 适量 油 适量 盐 适量 鸡精 适量 酱油 适量 花椒油 适量 耗油 适量 豆腐皮 300g 尖椒 100g 出锅装盘 豆皮 尖椒切丝 豆皮焯水 锅中入油 加青红尖椒丝 葱花爆香 加入焯好的豆腐皮 耗油 酱油翻炒一下 加味精 淋上花椒油</description></item><item><title>黑木耳炒肉丝</title><link>/post/20390-%E9%BB%91%E6%9C%A8%E8%80%B3%E7%82%92%E8%82%89%E4%B8%9D/</link><pubDate>Mon, 20 Apr 2020 10:23:17 +0600</pubDate><guid>/post/20390-%E9%BB%91%E6%9C%A8%E8%80%B3%E7%82%92%E8%82%89%E4%B8%9D/</guid><description>今天天特别冷，好像要下雪了，早晨冷的都不想起被窝。睡到快十点才起来，来不及去买菜了。于是我就炒了这盘“黑木耳炒肉丝”非常好吃。
这盘菜特别简单，又非常好吃。肉丝在油锅里炸的，炸出来的肉丝比较嫩，也比较香。青杭椒、红杭椒、黑木耳一起下锅爆炒的，我炒菜一般喜欢爆炒菜。这样炒出来的菜特别好吃。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 葱 适量 油 适量 盐 适量 鸡精 适量 糖 适量 猪肉 300g 黑木耳 200g 黄豆豉 适量 青杭椒 100g 黑木耳、青杭椒、红杭椒。 猪肉切成丝。用盐、淀粉、料酒搅拌均匀。 黑木耳、青杭椒、红杭椒都切成丝。 炸肉丝。 爆炒黑木耳和青椒（红杭椒和红杭椒）。 放肉丝。 放盐小半勺后翻炒几下，放白糖一大勺后再炒几下，放鸡精，即可。</description></item><item><title>水煮牛肉</title><link>/post/20310-%E6%B0%B4%E7%85%AE%E7%89%9B%E8%82%89/</link><pubDate>Sun, 19 Apr 2020 10:20:47 +0600</pubDate><guid>/post/20310-%E6%B0%B4%E7%85%AE%E7%89%9B%E8%82%89/</guid><description>清淡的小菜很多时候很受欢迎，但是对于我来说，麻辣诱惑很有可能打开我的胃口 从来没做过水煮肉类，某天看到冰箱里剩的麻辣烫底料就忍不住买了一块牛肉回来。 水煮牛肉的味道哦，好棒 胃口大开啊！
牛肉一定要用淀粉和蛋清拌匀腌制，这样做出的牛肉才嫩。 最后泼油的步骤可以省略。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 1-2人 蛋清 1个 花椒 适量 胡椒粉 适量 干辣椒 适量 鸡精 1/4小勺 生抽 1勺 淀粉 1勺 盐 2勺 火锅底料 适量 葱蒜 适量 瘦牛肉 250g 生菜 0.</description></item><item><title>剁椒蒸鸡翅</title><link>/post/20354-%E5%89%81%E6%A4%92%E8%92%B8%E9%B8%A1%E7%BF%85/</link><pubDate>Sat, 18 Apr 2020 10:21:56 +0600</pubDate><guid>/post/20354-%E5%89%81%E6%A4%92%E8%92%B8%E9%B8%A1%E7%BF%85/</guid><description>平时吃鸡翅，很多时候都喜欢焖煮或者烤的方式，现在不是天气热嘛，懒人菜，煮饭的时候放电饭锅里蒸熟的，饭熟菜也好了，这样的方法在不想在厨房焗桑拿的时候最喜欢。 放了一勺剁椒一起蒸，辣辣的挺开胃哦。
如果买的是新鲜鸡翅就不用飞水，但如果买的是冷冻的鸡翅，就要先飞水后再煮，不然会有种不讨喜的味道。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 1-2人 油 适量 酱油 适量 鸡翅 5只 剁椒 10ml 准备材料； 由于这次买的是冻鸡翅，所以要飞水后再煮。鸡翅剁成段后放进冷水锅里； 煮开后捞出，冲洗干净； 捞出鸡翅，装入深盘； 淋入适量酱油； 加入剁椒，我不太能吃辣，所以剁椒放得不多，如果喜欢吃辣的，就多放一点； 把鸡翅翻拌一下，让鸡翅均匀粘上酱油和剁椒； 放进煮饭的电饭锅蒸格中，开始煮饭； 饭熟了，鸡翅也蒸好了，特别方便简单。</description></item><item><title>辣拌牛板筋</title><link>/post/20295-%E8%BE%A3%E6%8B%8C%E7%89%9B%E6%9D%BF%E7%AD%8B/</link><pubDate>Thu, 16 Apr 2020 10:20:25 +0600</pubDate><guid>/post/20295-%E8%BE%A3%E6%8B%8C%E7%89%9B%E6%9D%BF%E7%AD%8B/</guid><description>辣拌牛板筋：是用熟的牛板筋，配着韩式辣椒酱，拌的一道朝鲜风味小吃。酸酸甜甜的。还特别筋道的，磨牙~
冰箱珍藏一会儿的效果会更好。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10分钟内 1-2人 大蒜 适量 胡萝卜 适量 葱花 适量 芝麻 适量 鱼露 适量 牛板筋 300g 韩式辣椒酱 80g 麦芽糖浆 适量 煮熟的牛板筋，放凉，撕成丝。备用。 准备的配料，麦芽糖浆，黑白芝麻，韩式辣椒酱，蒜末，胡萝卜丁，葱花。 将上面的配料，都倒入盛有处理好的牛板筋的碗中，麦芽糖浆，要多倒入些。再倒入些鱼露。 拌匀后，再倒入醋精或是白醋。 装盘后，再撒些芝麻与葱花，即可。</description></item><item><title>辣白菜</title><link>/post/20450-%E8%BE%A3%E7%99%BD%E8%8F%9C/</link><pubDate>Mon, 13 Apr 2020 10:25:28 +0600</pubDate><guid>/post/20450-%E8%BE%A3%E7%99%BD%E8%8F%9C/</guid><description>辣白菜是一种朝鲜族的传统发酵食品，特点是辣，脆、酸、甜，色白带红，四季皆宜。通常和米饭粥一起食用。
我没有放盐，大家一定要最后尝咸淡再决定放不放盐。
准备时间 烹饪时间 食物分量 30分钟-1小时 2小时以上 1-2人 白糖 适量 蒜 适量 盐 适量 鸡精 适量 辣椒粉 适量 苹果 1个 糯米粉 适量 鱼露 适量 萝卜 1个 大白菜 1棵 油姜 适量 加入适量的盐。 再切成小块。 将白菜洗干净。 白菜切两半。 再切四刀。 把切好的白菜放在盆里 在切个萝卜，不爱吃萝卜的可以不放。 拔萝卜切成丝。 把萝卜丝和白菜搅拌均匀。 大约五个小时白菜腌制软了，出水了就可以了。用清水把盐洗掉。 把糯米粉用水调成糊，泡一会儿。这样里面的小疙瘩容易搅拌开。 把苹果，蒜，姜切末。 点火，锅里加少许水烧开。 放入鱼露烧开。 把糯米糊倒进锅里，快速搅拌，防止糊锅。 糯米糊开了后关火，把辣椒粉倒进去搅拌均匀，放凉。 凉透了。 在凉透的糯米糊中加入苹果姜蒜末和糖搅拌均匀。 糯米糊尽量做得厚一点。 把搅拌好的酱倒入白菜里。 放入鸡精抓匀，先不要放盐。 搅拌好了。 放进坛子里，放入冰箱冷藏保存，三天后就可以吃了哟！</description></item><item><title>辣炒鸭肉年糕</title><link>/post/20157-%E8%BE%A3%E7%82%92%E9%B8%AD%E8%82%89%E5%B9%B4%E7%B3%95/</link><pubDate>Thu, 09 Apr 2020 22:11:02 +0600</pubDate><guid>/post/20157-%E8%BE%A3%E7%82%92%E9%B8%AD%E8%82%89%E5%B9%B4%E7%B3%95/</guid><description>今天我做的是鸭肉年糕条，相比较单纯的韩式辣炒年糕，又多了鸭肉，立马升级成为嗜肉族眼中的最爱！ 鸭肉有嚼劲，韧性足，营养丰富。为了让鸭肉熟烂易咬，炒之前，一定要先煮。煮熟之后再炒，单纯入味即可。
1、鸭肉剁成小块，先煮半小时，至鸭肉熟烂，然后放入酱料，腌渍10分钟以上。 2、为了帮助年糕入味，鸭肉入味，一定要放水，通过炖煮的方式，使年糕软糯，入味。 3、放入白芝麻、小葱，可以提味！ 4、盐根据个人口味调剂，辣酱本身就有咸味的。
准备时间 烹饪时间 食物分量 30分钟-1小时 30分钟-1小时 1-2人 白糖 适量 盐 适量 洋葱 适量 香油 适量 白芝麻 适量 清水 适量 小葱 适量 韩式辣酱 适量 年糕 400g 鸭子 200g 加入白糖。 加入生抽。 煸炒。 鸭肉剁成块。 年糕条切段，分开。 锅子烧水，将鸭肉放入，煮半小时。 捞出控干，加入一勺韩式辣酱 一勺香油。 搅拌均匀，腌渍一会。 锅子烧热，倒油，放入洋葱，煸炒。 放入腌渍的鸭肉。 用适量清水将剩余的辣酱搅拌，倒入锅内。 放入年糕条。 炖煮至年糕入味，汤汁浓稠。 放入小葱碎。 放入白芝麻。</description></item><item><title>川香辣子鸡</title><link>/post/20154-%E5%B7%9D%E9%A6%99%E8%BE%A3%E5%AD%90%E9%B8%A1/</link><pubDate>Thu, 09 Apr 2020 22:10:59 +0600</pubDate><guid>/post/20154-%E5%B7%9D%E9%A6%99%E8%BE%A3%E5%AD%90%E9%B8%A1/</guid><description>正宗的辣子鸡制作，口感很不错
大火快炒
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10-20分钟 1-2人 料酒 适量 蒜 适量 姜 适量 盐 适量 淀粉 适量 葱花 适量 辣椒面 适量 味精 适量 豆油 适量 红辣椒 适量 绿鸟鸡 600g 绿鸟鸡解冻 将绿鸟鸡切块儿，将葱，姜，蒜，盐，味精，料酒、辣椒面，拌匀，腌制20分钟 炸制前撒上水淀粉拌匀 锅中放油，放入鸡块儿炸制金黄捞出 炒锅放油，放入炸好的鸡块儿，葱姜，红辣椒，翻炒调味出锅</description></item><item><title>双椒辣子鸡块</title><link>/post/20428-%E5%8F%8C%E6%A4%92%E8%BE%A3%E5%AD%90%E9%B8%A1%E5%9D%97/</link><pubDate>Thu, 09 Apr 2020 10:24:41 +0600</pubDate><guid>/post/20428-%E5%8F%8C%E6%A4%92%E8%BE%A3%E5%AD%90%E9%B8%A1%E5%9D%97/</guid><description>我家小孩喜欢吃鸡，口味较重，怕辣，我做的不太辣，要是喜欢吃辣点的可以尖椒，辣子鸡丁它的特点：香辣可口，营养丰富，制作简单。四川风味名菜。
鸡块焯水可去异味,如果再腌制一下，可能更入味.
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 30分钟-1小时 1-2人 料酒 适量 油 适量 盐 适量 酱油 适量 醋 适量 青椒 1个 红椒 1个 味精 适量 大蒜 20g 姜片 5g 小米椒 5g 三黄鸡 600g 葱段 10g 剁成小块 备齐配料 备好三黄鸡半个 焯水后洗净血沫备用 切成滚刀块备用 锅烧热，放多点油 油温五成热，下焯好水的鸡块煎成金色黄 留底油，下小米椒，姜片和葱段煸香 放煎好的鸡块，喷料酒去腥 放酱油上色，放水满过鸡块，大火煮开，改小火煮30分钟 水块烧干时，放青红椒和大蒜翻炒段生 放盐和味精翻炒，放点油上色 就大功告成了</description></item><item><title>奥尔良烤翅</title><link>/post/20344-%E5%A5%A5%E5%B0%94%E8%89%AF%E7%83%A4%E7%BF%85/</link><pubDate>Thu, 09 Apr 2020 10:21:41 +0600</pubDate><guid>/post/20344-%E5%A5%A5%E5%B0%94%E8%89%AF%E7%83%A4%E7%BF%85/</guid><description>嘿嘿，我的大爱-烤鸡翅，以前还做过其他版本的，这次做的奥尔良烤翅的不同之处在于没有用现成的超市可以随便买到的腌料，而是自己调制的，味道也是相当不错的，被列为今后招待友友的后备菜色。新鲜的鸡翅肉质鲜美，腌制出来的也是色泽诱人，在烤制的过程中，我都忍不住想尝下了。喜欢的友友们快快动手吧，小游独家分享哦
1.在每个鸡翅上划两刀或者多扎些洞可以让鸡翅腌得更加入味 2.鸡翅在翻面的时候可以再刷点油和蜂蜜在表面，这样烤出来的色泽会更好，油亮油亮的 3.此方法也可烤其它全翅，翅根等，但建议选用翅中，因为可保证鸡翅同步成熟。 4.烤箱的温度每个烤箱都有所不同，请根据自已的情况调整，烤到最后几分钟，一次要多观察。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 1-2人 糖 适量 椒盐 适量 橄榄油 适量 辣椒粉 适量 蜂蜜 适量 鸡翅 10个 香茅粉 适量 蒜粉 适量 彩椒颗粒 适量 搅拌均匀。 加入辣椒粉。 材料大集锦。其中，蜂蜜和橄榄油忘记拍进来了，后面会用到。 准备调料碗，放入适量蒜粉。 加入适量椒盐。 放入香茅粉。 现磨些彩椒颗粒。 加入混合香料（罗勒叶，牛至叶，百里香，迷迭香等）。 加入砂糖。 加入少量水调成酱汁。（喜欢口味重一点的还可以加些酱油，但是要少量，不然就失去了奥尔良原有的味道了）。 放些蜂蜜在里面。 将鸡翅洗净去血水，按摩松软后用牙签在正反面扎洞或者用刀划印也可以，便于酱汁入味。 将酱汁淋在鸡翅上。 按摩均匀。充分腌制。最好放置两小时以上，我是放置了一晚上，所以比较入味。 烤制前在正反面刷一层橄榄油后均匀铺在烤盘上。也可以根据个人口味再现磨些黑胡椒在烤翅上。 烤箱提前预热200度（一般10分钟内即可）。预热后将烤盘放入烘烤10分钟。 中途取出来正反面刷上薄薄一层蜂蜜并且翻面。继续放入烤箱烤制10分钟左右。（根据烤箱不同，烤制时间可能有所不同，需要经常观察）。 美味的奥尔良烤翅出炉了，是不是很有食欲呢？喜欢吃的友友速速动手吧，这道可是小游独家自制的调料哦。 放些西红柿或者樱桃点缀，颜色看起来更有食欲些。菜品完成了，大家品尝吧。</description></item><item><title>凉拌金针菇</title><link>/post/20366-%E5%87%89%E6%8B%8C%E9%87%91%E9%92%88%E8%8F%87/</link><pubDate>Wed, 08 Apr 2020 10:22:15 +0600</pubDate><guid>/post/20366-%E5%87%89%E6%8B%8C%E9%87%91%E9%92%88%E8%8F%87/</guid><description>金针菇中含有一种叫朴菇素的物质，有增强机体对癌细胞的抗御能力，常食金针菇还能降胆固醇，预防肝脏疾病和肠胃道溃疡，增强机体正气，防病健身。祛脂降压：金针菇可抑制血脂升高，降低胆固醇，防治心脑血管疾病。
锅里放清水加盐烧开，下入洗好的金针菇过开水氽熟。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 1-2人 葱 适量 盐 适量 辣椒 适量 蚝油 适量 金针菇 300g 辣椒油 适量 调味鲜 适量 备辣椒油。 金针菇适量。 清洗放进开水里氽熟。 沥水，摆盘。 淋上辣椒油。 撒上调味鲜。 再撒上辣椒和葱末。 淋上蚝油即可。</description></item><item><title>山药蒸肉</title><link>/post/8012-%E5%B1%B1%E8%8D%AF%E8%92%B8%E8%82%89/</link><pubDate>Sun, 05 Apr 2020 15:57:57 +0600</pubDate><guid>/post/8012-%E5%B1%B1%E8%8D%AF%E8%92%B8%E8%82%89/</guid><description>山药外形为细长的圆柱状，有着土褐色的外皮，并长着一些杂须，可谓貌不惊人，但这模样一般的山药却有着充满灵秀的内质，它肉质洁白细嫩、质地柔滑鲜脆，而且还含有丰富的营养物质，对人体的健康十分有益。
带皮肉加盐，十三香，糖，老抽，辣椒粉腌半天，如果时间来不及，边拌边蒸也行。
准备时间 烹饪时间 食物分量 2小时以上 30分钟-1小时 1-2人 油 适量 盐 适量 糖 适量 老抽 适量 山药 300g 辣椒粉 适量 十三香 适量 带皮猪肉 500g 去皮。 切片， 山药， 摆盘，撒盐入味。 带皮肉加盐，十三香，糖，老抽，辣椒粉腌半天。 将肉码在山药上， 放进电压锅里， 调至蒸熟档高压即成。</description></item><item><title>四川泡菜</title><link>/post/2520-%E5%9B%9B%E5%B7%9D%E6%B3%A1%E8%8F%9C/</link><pubDate>Fri, 03 Apr 2020 12:48:51 +0600</pubDate><guid>/post/2520-%E5%9B%9B%E5%B7%9D%E6%B3%A1%E8%8F%9C/</guid><description> 无
准备时间 烹饪时间 食物分量 1-2小时 2小时以上 6人以上 姜 适量 蒜子 适量 花椒 适量 八角 适量 心里美萝卜 100g 白萝卜 100g 香叶 适量 胡萝卜 60g 盐 20g 黄瓜 100g 白酒 5g 红皮萝卜 1个 西芹 60g 豆角 60g 泡椒 60g 泡椒水 30g 冰糖 5g 红皮萝卜切条，胡萝卜切条，去皮心里美萝卜切条，去皮白萝卜切条，西芹切条，豆角切段，黄瓜切开去芯，再切条。 以上所有食材，放置一个小时，晾干表面水分。 姜切片，蒜子切粒。 准备开水五百克，放入泡椒、少许香叶、八角、花椒，倒入泡椒水，放入冰糖，置凉。 放入姜、蒜子、盐，淋入白酒 拌匀，装入泡菜坛子中，再放入切好的食材，盖上盖子，在坛口倒入适量清水，密封，腌制三天，即可。</description></item><item><title>凉拌毛豆</title><link>/post/20301-%E5%87%89%E6%8B%8C%E6%AF%9B%E8%B1%86/</link><pubDate>Wed, 01 Apr 2020 10:20:35 +0600</pubDate><guid>/post/20301-%E5%87%89%E6%8B%8C%E6%AF%9B%E8%B1%86/</guid><description>凉拌毛豆是一道夏季的家常菜，可是每家的做法不一定相同，例如今天的做法是学小姨家做的，吃起来感觉要清爽一点，而且保留毛豆的青绿色，很好看！
喜欢麻油香味的，可以把油换成麻油会更香~
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 3-4人 油 适量 盐 适量 味精 适量 毛豆 500g 蒜辣椒 适量 毛豆剪掉两端尖角，洗净沥干水 锅里水烧热后倒进毛豆煮 趁着煮毛豆的时间，把蒜瓣和辣椒切成末 煮好的毛豆上面撒上鸡精和盐 再撒上蒜辣椒 另起锅倒入适量的油烧热 烧热的油趁热淋入碗里 加入适量的醋拌匀即可</description></item><item><title>剁椒火腿豆腐</title><link>/post/20403-%E5%89%81%E6%A4%92%E7%81%AB%E8%85%BF%E8%B1%86%E8%85%90/</link><pubDate>Sat, 28 Mar 2020 10:23:45 +0600</pubDate><guid>/post/20403-%E5%89%81%E6%A4%92%E7%81%AB%E8%85%BF%E8%B1%86%E8%85%90/</guid><description>这是一道以豆腐火腿为原料的健康菜。豆腐为补益清热养生食品，常食之，可补中益气、清热润燥、生津止渴、清洁肠胃。更适于热性体质、口臭口渴、肠胃不清、热病后调养者食用。
剁椒的量根据自己的口味来调整
准备时间 烹饪时间 食物分量 无 10-20分钟 1-2人 蒸鱼豉油 适量 豆豉 适量 葱碎 适量 玉米粒 适量 剁椒 适量 嫩豆腐 1盒 豌豆 适量 火腿 100g 豆腐切成片 火腿切成与豆腐一样大的片 把葱切碎备用 一片豆腐一片火腿夹好 均匀的码放在盘里 上面撒上豆豉 再铺上薄薄一层剁椒； 撒上豌豆和玉米粒 入蒸锅，盖上盖，蒸七八分钟； 把盘子里的水倒净，淋上蒸鱼豉油，再盖盖，蒸5分钟左右； 出锅把葱碎撒上 炒锅放油烧热 浇在撒好葱碎的豆腐上即可</description></item><item><title>辣椒炒蛋</title><link>/post/20132-%E8%BE%A3%E6%A4%92%E7%82%92%E8%9B%8B/</link><pubDate>Fri, 27 Mar 2020 22:10:15 +0600</pubDate><guid>/post/20132-%E8%BE%A3%E6%A4%92%E7%82%92%E8%9B%8B/</guid><description>辣椒炒鸡蛋是湘菜里比较有名的家常菜了 每每去湘菜馆必点的一道菜，做法简单，却十分好吃。 这道菜的鸡蛋就不能滑蛋的，要炒的干干的才香。
鸡蛋要炒的干干的才比较好吃。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 油 适量 盐 适量 大蒜 适量 鸡蛋 100g 青椒 150g 准备好食材 青椒切细丁，大蒜切片 炒锅热油 打两个鸡蛋进去 搅散，煎煎 煎至断生后剩出待用 剩下的油炒青椒和蒜片 炒至青椒断生时，放鸡蛋一起炒 用少量酱油，盐调味，翻炒出锅。</description></item><item><title>椒盐虾</title><link>/post/2620-%E6%A4%92%E7%9B%90%E8%99%BE/</link><pubDate>Thu, 26 Mar 2020 12:52:22 +0600</pubDate><guid>/post/2620-%E6%A4%92%E7%9B%90%E8%99%BE/</guid><description> 无特殊技巧
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 3-4人 料酒 适量 红椒 适量 盐 适量 蒜子 适量 胡椒粉 适量 芝麻油 适量 青椒 适量 辣椒油 适量 大明虾 500g 味椒盐 适量 葱叶 适量 首先将大明虾去须 、开背， 青、红椒一起切粒， 蒜子切米， 葱叶切葱花。 准备青、红椒和蒜米， 放小半勺味椒盐、少许盐，撒入胡椒粉 ，淋入料酒、芝麻油、辣椒油拌匀。 热油锅，烧至八成热 ，下入虾， 炸至表皮酥脆金黄，即可倒入漏勺中。 另起油锅 ，倒入调好的 椒盐汁，煮开 。再倒入虾 ，炒匀 ，放入葱花，拌匀即可食用。</description></item><item><title>海带卷</title><link>/post/20389-%E6%B5%B7%E5%B8%A6%E5%8D%B7/</link><pubDate>Tue, 24 Mar 2020 10:23:15 +0600</pubDate><guid>/post/20389-%E6%B5%B7%E5%B8%A6%E5%8D%B7/</guid><description>海带风味独特，食法很多，凉拌、荤炒、煨汤，无所不可。海带有“长寿菜”的美誉，是一种营养价值极高的保健蔬菜。海带最大的流传最广的益处当然是含碘高，是最佳的补碘食品。碘是一种人体必须的微量元素，缺碘会导致甲状腺肿大、身材矮小，智力发育障碍等。海带中含有丰富的钙，是一款极佳的补钙食品。海带还富含大量的膳食纤维、不饱和脂肪酸和胶质，他们组合一起能清除附着在血管壁上的胆固醇，调顺肠胃，促进胆固醇的排泄，促进肠道蠕动，清肠、排毒、防止便秘等减肥功效。 患有甲亢的病人不要吃海带。孕妇和乳母不要多吃海带。这是因为海带中的
调汁里可调入调味鲜，蚝油，香油，辣椒油。
准备时间 烹饪时间 食物分量 30分钟-1小时 10-20分钟 1-2人 盐 适量 蚝油 适量 豆腐 200g 辣椒油 适量 土豆 200g 萝卜 200g 调味鲜 适量 海带 400g 备调汁， 备食材； 萝卜丝，土豆丝，豆腐丝海带，加盐入味。 海带切方形， 码上备好的食材， 再卷成卷， 卷好的卷， 用粉丝扎紧。 放进锅里蒸10分钟， 备好的调汁浇在蒸熟的海带卷上即可。</description></item><item><title>茄辣西红柿</title><link>/post/20425-%E8%8C%84%E8%BE%A3%E8%A5%BF%E7%BA%A2%E6%9F%BF/</link><pubDate>Sat, 21 Mar 2020 10:24:28 +0600</pubDate><guid>/post/20425-%E8%8C%84%E8%BE%A3%E8%A5%BF%E7%BA%A2%E6%9F%BF/</guid><description>真的是我最爱的夏天的菜，昨晚坐车从兰州回来，还吃了好多。和一个热乎乎的花卷一起，真是美味。大晚上的我吃撑了，香，吃多少都不会厌。哈哈，今早只好吃了个苹果做早饭了。
1 茄子、辣椒、西红柿是主要食材，不喜欢酸可以不放西红柿，可以加其它蔬菜，比如豆角、白菜、土豆、萝卜等等，当然加肉也很美味。 2 西红柿去皮比较好，可以用开水烫或者用勺子刮一下外皮。 3 最后焖的时候可以加少许水，汤汁拌饭很好吃。 4 对肠胃好的人来说，这道菜冷热皆宜。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10-20分钟 1-2人 油 适量 盐 适量 酱油 适量 大蒜 适量 花椒粉 适量 西红柿 2个 洋葱 半个 辣椒 ２个 姜粉 适量 茄子 3个 准备原材料，清洗干净。 茄子切成两半，再斜着切片，如图所示。 辣椒切稍粗的丝，洋葱切片，大蒜去皮切薄片。 西红柿去皮（开水烫或者拿勺子刮，然后剥皮），切丁放碗里。 热锅冷油，油多放点因为茄子比较吸油，油半热放入少许葱、大蒜、辣椒炒出香味。 然后放入切好的茄子、辣椒和洋葱，翻炒。 待茄子变软，放入盐炒匀，放入花椒粉、姜粉炒匀。 放入少许酱油调味，继续炒匀。 加入西红柿，翻到茄子辣椒的下面。 加剩余的蒜，小火加盖焖，待番茄变软，翻炒均匀，即可出锅。</description></item><item><title>酱香西葫芦</title><link>/post/20426-%E9%85%B1%E9%A6%99%E8%A5%BF%E8%91%AB%E8%8A%A6/</link><pubDate>Wed, 18 Mar 2020 10:24:32 +0600</pubDate><guid>/post/20426-%E9%85%B1%E9%A6%99%E8%A5%BF%E8%91%AB%E8%8A%A6/</guid><description>冬天的蔬菜就是少，吃来吃去就几样，所以这次来个不一样的味道。老公吃起来竟然说有一股火锅味！因为西葫芦容易出水，所以要最后放盐。
因为放了郫县豆瓣酱，所以要少放一些盐。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 3-4人 油 适量 盐 适量 花椒 适量 醋 适量 白酒 适量 蚝油 适量 葱姜蒜 适量 味精 适量 郫县豆瓣酱 适量 西葫芦 200克 猪肉 50克 加入盐。 倒入西葫芦翻炒。 加入葱姜蒜炒香。 关火加入味精。 加入适量蚝油。 倒入猪肉翻炒。 准备好食材，肉切片。 锅里倒入油，放入花椒和郫县豆瓣酱炒香。 倒入适量白酒。 加入醋。 配上米饭非常下饭哦！</description></item><item><title>韩式辣年糕</title><link>/post/20444-%E9%9F%A9%E5%BC%8F%E8%BE%A3%E5%B9%B4%E7%B3%95/</link><pubDate>Sun, 15 Mar 2020 10:25:15 +0600</pubDate><guid>/post/20444-%E9%9F%A9%E5%BC%8F%E8%BE%A3%E5%B9%B4%E7%B3%95/</guid><description>韩剧中一堆小青年在路边摊，夹着冷风吃得可欢了。今儿个自己尝试。喜欢的朋友也可以来试试呢。
其实买手指年糕更好，更劲道。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 1-2人 油 适量 盐 适量 糖 适量 胡萝卜 1根 洋葱 1个 韩式辣酱 1大勺 年糕 2根 胡萝卜切片。 准备食材 出锅装盘。 油锅加热。 年糕切厚片，洗净。 洋葱切片。 爆炒洋葱。 加胡萝卜煸炒。 放入年糕。 放一大勺韩式辣酱。 继续煸炒一下。 加水煮至水分收干。</description></item><item><title>茄汁辣味烤鲫鱼</title><link>/post/14182-%E8%8C%84%E6%B1%81%E8%BE%A3%E5%91%B3%E7%83%A4%E9%B2%AB%E9%B1%BC/</link><pubDate>Sat, 14 Mar 2020 19:15:12 +0600</pubDate><guid>/post/14182-%E8%8C%84%E6%B1%81%E8%BE%A3%E5%91%B3%E7%83%A4%E9%B2%AB%E9%B1%BC/</guid><description>这是一道做了很久的菜，一直没有发，是因为最后拍的成品图不理想，而想再拍的时候，鱼已经吃光了。 这些图片就一直躺在图片库里，每次发菜谱，都感觉可惜没有成品图。而又不忍心删除，毕竟还有过程图，毕竟鱼很好吃。 因为过程还算完整，整理了一下，拿了一张还算清楚的图片，当成品图发了。 此鱼有番茄的酸味，也有辣椒的辣味，当然还有孜然的香味。非常好吃。
1.每次刷番茄辣椒汁，都要刷2面。 2.放辣椒粉的多少，要根据自己吃辣的程度而放。俺放的不多。 3.腌鱼的时候，鱼肚子里也要放盐，这样才入味。 4.烤鱼的时间根据鱼的大小而定。
准备时间 烹饪时间 食物分量 无 30分钟-1小时 1-2人 料酒 适量 姜 适量 糖 适量 辣椒 适量 胡萝卜 适量 盐 20g 番茄 适量 孜然粉 5g 鲫鱼 400g 辣椒粉 3g 油 1勺 鲜抽 1勺 把鲫鱼去鳞，去鳃，去肚，洗净沥干。 把鲫鱼用盐，糖，料酒，鲜抽，姜片腌制半天入味.</description></item><item><title>酥炸茄夹</title><link>/post/8885-%E9%85%A5%E7%82%B8%E8%8C%84%E5%A4%B9/</link><pubDate>Fri, 13 Mar 2020 16:27:54 +0600</pubDate><guid>/post/8885-%E9%85%A5%E7%82%B8%E8%8C%84%E5%A4%B9/</guid><description>小的时候看红楼梦，说刘姥姥逛大观园，贾府留她吃饭，上了一道菜，她觉得特别好吃但就是吃不出是什么东西，王熙凤笑着说那是茄子，刘姥姥很惊讶的说那哪能是茄子呢？别的我没吃过茄子还是吃过的，茄子哪能是这味呀！ 其实贾府做的那道菜就是茄子夹，将茄子中间夹上肉馅，包上蛋糊入油锅炸制再沾上酱汁，这道菜降低了茄子本身生涩和软烂的口感，增加了肉和酱的香浓加上酥脆的外皮，使本来很普通的茄子别有另一番风味，难怪刘姥姥吃不出来。 现在这道菜也不算什么稀罕菜了，家家户户餐桌上比较常见，可见比起封建社会我们的社会主义还是幸福滴，不然
面糊注意要调得比较浓稠一点，否则炸制的时候会挂不上糊
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 1-2人 油 适量 盐 适量 胡椒粉 适量 豆瓣酱 适量 生抽 适量 鸡精 适量 鸡蛋 1个 香油 适量 玉米淀粉 适量 老抽 适量 五花肉 300g 蒜末 适量 剁椒酱 适量 葱末 适量 茄子 300g 生姜末 适量 五花肉用搅肉机搅打成蓉，加入盐，鸡精，胡椒粉，老抽，生姜末，葱末，玉米淀粉适量，鸡蛋一个，拌成肉馅 长茄子去头和蒂，斜刀切片，一刀切断一刀不切断，将肉馅夹入刀口中制成茄夹 淀粉，鸡蛋，加盐，鸡精，胡椒，和少量水调成面糊 油锅烧至六成热时，将茄夹在面糊中打个滚后下入油锅，中火炸至两面金黄，捞出滤干油份，装盘 豆瓣酱，剁椒酱，生抽，醋，葱末，蒜末，香油调成酱汁，淋在炸好的茄子上即可</description></item><item><title>干锅土豆片</title><link>/post/20073-%E5%B9%B2%E9%94%85%E5%9C%9F%E8%B1%86%E7%89%87/</link><pubDate>Sat, 07 Mar 2020 22:08:57 +0600</pubDate><guid>/post/20073-%E5%B9%B2%E9%94%85%E5%9C%9F%E8%B1%86%E7%89%87/</guid><description>去外面吃饭，两个人点的最多就是干锅。味儿好，下饭，量又足。吃了一道又一道，自己也琢磨了一下，今儿这个挺成功。
若想五花肉切的薄，可提前放进冷冻冷藏均可，那样就可切出了。青蒜不能加太早，易熟。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 油 适量 盐 适量 鸡精 适量 老抽 适量 五花肉 100g 郫县豆瓣酱 适量 姜 15g 土豆 200g 大蒜 15g 红辣椒 25g 青蒜 40g 准备好材料。 土豆切片，五花肉切2毫米厚的片，青蒜切段，红辣椒切大段，姜切片，大蒜拍一下不用切。 锅里加入平时炒菜多一点的油，煎爆土豆片。 土豆片两面焦黄，有点粘连时出锅。 余下的油滑入肉片，大火煸炒。 炒至肉变焦，肥肉的油出来了，下入辣椒、大蒜和姜。 翻炒几下后，下入郫县豆瓣酱，快速翻炒。 加入老抽着色，控制一下火候，别焦了。 淋入少量的清水。 烧开后，加入炸好的土豆片。 加入鸡精和盐后，再加入青蒜，翻炒至青蒜变稍软，出锅。</description></item><item><title>火辣鲜香</title><link>/post/20300-%E7%81%AB%E8%BE%A3%E9%B2%9C%E9%A6%99/</link><pubDate>Sat, 07 Mar 2020 10:20:31 +0600</pubDate><guid>/post/20300-%E7%81%AB%E8%BE%A3%E9%B2%9C%E9%A6%99/</guid><description>经常食用金针菇，不仅可以预防和治疗肝脏病及胃、肠道溃疡，而且也适合高血压患者、肥胖者和中老年人食用，这主要是因为它是一种高钾低钠食品。
记得不要放太咸,因为泡菜的味煮出来会很咸,炒肉时放的辣酱也有咸味
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 1-2人 盐 适量 鸡精 适量 香葱 适量 胡萝卜 100g 金针菇 适量 高汤 适量 北豆腐 1块 韩式辣酱 适量 莴苣 100g 鲜虾 100g 姜蓉 适量 韩式泡菜 100g 五花猪肉片 100g 材料集合图.</description></item><item><title>水煮鱼虾</title><link>/post/20470-%E6%B0%B4%E7%85%AE%E9%B1%BC%E8%99%BE/</link><pubDate>Thu, 05 Mar 2020 10:26:22 +0600</pubDate><guid>/post/20470-%E6%B0%B4%E7%85%AE%E9%B1%BC%E8%99%BE/</guid><description>最近常看别人吃水煮鱼，我也受不了，也做了个，还加了虾味道很鲜美。
不喜欢欢吃花椒的可以炸过留油不要花椒。
准备时间 烹饪时间 食物分量 30分钟-1小时 30分钟-1小时 1-2人 葱 适量 料酒 适量 红椒 适量 蒜 适量 姜 适量 盐 适量 花椒 适量 八角 适量 胡椒粉 适量 香菇 适量 色拉油 适量 桂皮 适量 香叶 适量 鸡蛋清 适量 干红椒 适量 火腿肠 适量 虾 500g 草鱼 2条 丝瓜 适量 准备好原料。 把鱼头一剁两瓣，鱼用刀贴着中间脊背处剖成两份，再切成片。 切好的鱼放入盐、鸡蛋清、料酒抓匀腌制15分钟。 切好葱、姜、蒜、辣椒，准备好桂皮、香叶、八角、花椒。 锅中入油用小火，放香叶、八角、花椒炸香。然后放入葱、辣椒、香叶、花椒（留一半）爆香.</description></item><item><title>一品虾</title><link>/post/20325-%E4%B8%80%E5%93%81%E8%99%BE/</link><pubDate>Wed, 04 Mar 2020 10:21:16 +0600</pubDate><guid>/post/20325-%E4%B8%80%E5%93%81%E8%99%BE/</guid><description>虾的种类繁多，以其生长环境可分为淡水虾或海水虾。常见的河虾，青虾，草虾等都是河虾；琵琶虾，明虾，龙虾等都是海水虾。虾的烹煮方法很多，煎，炒，烧烤，焖均可，又白灼沾酱食用；可以制成海米，虾皮，虾酱，虾油以佐餐。
炒好的鲜虾出锅淋上蚝油。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10-20分钟 1-2人 姜 适量 油 适量 盐 适量 生抽 适量 鲜虾 300g 香油 适量 辣椒 适量 蚝油 适量 一品鲜 适量 炒匀。 炒匀出锅。 备姜和辣椒。 鲜虾适量。 处理干净。 放上姜，葱，料酒去腥。 备调料， 锅里烧油，放进辣椒和姜片炒香，再倒进鲜虾。 调入生抽炒匀。 再调入蒸鱼豉油。 备香菜。 放进香菜。 调入蚝油。</description></item><item><title>虎皮青椒</title><link>/post/1064-%E8%99%8E%E7%9A%AE%E9%9D%92%E6%A4%92/</link><pubDate>Sun, 01 Mar 2020 11:59:53 +0600</pubDate><guid>/post/1064-%E8%99%8E%E7%9A%AE%E9%9D%92%E6%A4%92/</guid><description>虎皮尖椒，可以是无馅的，也可以是有馅的，馅又可以是多种多样的，最常见的是放肉馅，肉馅中可以配上自已喜欢的蔬菜，一种菜，多种菜。每一种配菜，都能给你带来不同的美味享受。不要讨论它的正宗不正宗，这道貌不惊人，却让你多吃一碗饭的菜，已成为许多人家餐桌上的保留菜&amp;hellip;&amp;hellip; 这次，我用来配肉馅的是银耳和木耳，这两种耳，在肉馅中，依然保留一点点脆性，咬到嘴里，有肉的Q弹，有双耳的脆，当然，还有那最人人心醉的辣椒味。
1、尖椒入锅前一定要吸净水份，以免煎制时溅出 2、辣椒挑选时应注意，尽量应与自已对辣的承受度相同
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 30分钟-1小时 1-2人 料酒 适量 蒜 适量 姜 适量 油 适量 盐 适量 鸡精 适量 酱油 适量 糖 适量 水淀粉 适量 醋 适量 芝麻油 适量 木耳 适量 尖椒 5只 肉馅 220g 银耳 适量 准备食材 肉馅加酱油、料酒、鸡精调匀上劲。 木耳和银耳用刀切成细末。 将肉馅与银木耳放在一起，拌少许芝麻油，盐 辣椒洗净沥水，去蒂。 将调好的馅放入辣椒中。 锅中放适量油烧热，下尖椒煎制。 煎好一面，翻外一面，至两面都起虎皮。 加入适量水、料酒，糖。 加入适量酱油、醋 加入适量姜片 加入大蒜 盖盖闷煮，大火烧开，转中火 等辣椒与肉熟，勾水淀粉收汁。</description></item><item><title>香辣豆豉酱</title><link>/post/20320-%E9%A6%99%E8%BE%A3%E8%B1%86%E8%B1%89%E9%85%B1/</link><pubDate>Sat, 29 Feb 2020 10:21:06 +0600</pubDate><guid>/post/20320-%E9%A6%99%E8%BE%A3%E8%B1%86%E8%B1%89%E9%85%B1/</guid><description>大家看到我的成品有点干，我做的干有干的作用哈。喜欢汤汁多一些，可在炒的过程中加适量水或油，不加的话，成品会比较干。放水后不容易存放，而油多了又不利于身体健康，所以我的成品干了点，不过这并不影响口感。别看豆豉它小小黑黑的，因为它是经过发酵，所以它本身具有一定的咸度及风味，如果加入了辣椒酱中，会让辣椒酱带股淡淡的甜甘味喔！并且有疏风、解表、清热、除湿、祛烦、宣郁、解毒的功效。
喜欢汤汁多一些，可在炒的过程中加适量水或油。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 6人以上 白糖 适量 油 适量 盐 适量 鸡精 适量 豆豉 200g 芝麻 80g 郫县豆瓣 100g 小红尖辣椒 100g 辣椒切碎 郫县豆瓣 ok啦 芝麻洗净炒熟 豆豉备好 锅放入油（油要多放），油热放入辣椒煸炒 辣椒炒至稍稍变色（小火） 再倒入郫县豆瓣翻炒 翻炒几下，倒入豆豉翻炒 再放入盐、白糖翻炒 小火慢炒，炒出红油 再放入芝麻翻匀</description></item><item><title>蒜臼捣河虾</title><link>/post/20476-%E8%92%9C%E8%87%BC%E6%8D%A3%E6%B2%B3%E8%99%BE/</link><pubDate>Mon, 24 Feb 2020 10:26:33 +0600</pubDate><guid>/post/20476-%E8%92%9C%E8%87%BC%E6%8D%A3%E6%B2%B3%E8%99%BE/</guid><description>这道菜属地方民族菜，普洱的少数民族喜欢把什么东西都放在蒜臼里捣着吃，竹笋、茄子、豆角、河虾等等，甚至还有山涧里的小螃蟹。别说这些东西配上一些山里的野生调料经蒜臼这么一捣还特别入味，米饭消灭的速度也特别的快。这道捣河虾特别的香辣鲜甜，根本闻不到一丝的腥味，配糯米饭特好吃。 此菜中用到的配料野韭菜云南人叫苤菜，又名大薤菜、野韭菜。形似蒜苗，叶、茎、花、根均可食用，野韭菜苔味似韭菜。但比韭菜肥嫩鲜香。野韭菜的根又称苤菜根，是制作云南各种民族菜肴中必不可少的一道食材。野芫荽学名刺芹，云南叫阿佤芫荽是制作佤族菜肴必
河虾在炒制过程中油要多放一些，且用小火慢慢炸至酥脆。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 1-2人 蒜 适量 油 适量 盐 适量 辣椒 适量 河虾 200g 野芫荽 20g 野韭菜根 50g 花椒 十粒 把辣椒和花粒放入炒锅里小火慢慢炒香，炒至微黄后盛出放凉。 炒锅倒入食用油烧热，下河虾煸炒至酥脆然后关火放凉备用。 野芫荽和野韭菜根洗净切段，蒜去皮备用。 把煸香的辣椒、花椒放入蒜臼里，并放入适量盐捣碎。 再放入蒜粒捣碎。 放入野芫荽和野韭菜根捣碎。 放入酥脆的河虾捣碎即可食用。</description></item><item><title>青椒木耳炒肉片</title><link>/post/20212-%E9%9D%92%E6%A4%92%E6%9C%A8%E8%80%B3%E7%82%92%E8%82%89%E7%89%87/</link><pubDate>Mon, 24 Feb 2020 10:17:40 +0600</pubDate><guid>/post/20212-%E9%9D%92%E6%A4%92%E6%9C%A8%E8%80%B3%E7%82%92%E8%82%89%E7%89%87/</guid><description> 无
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 3-4人 白糖 适量 姜 适量 盐 适量 水淀粉 适量 青椒 100g 辣椒酱 适量 猪里脊肉 200g 葱白 适量 水发木耳 80g 首先把青椒切块， 葱白切段， 姜切片 ， 猪里脊肉切片。 准备肉片， 淋入水淀粉 ，抓匀， 上浆。 锅中倒入青椒 ，小火干炒至青椒表皮微微起皱 ， 把青椒倒入漏勺中。 锅入油， 倒入肉片， 炒至变色 ，放入姜片、葱段，翻炒数秒 。 放入少许辣椒酱 ，炒出红油 ，放入水发木耳， 翻炒片刻 ， 淋入生抽 ，放入半勺盐 ，少许白糖，炒匀。 最后倒入青椒，炒熟即可装盘！</description></item><item><title>凉拌木耳</title><link>/post/20441-%E5%87%89%E6%8B%8C%E6%9C%A8%E8%80%B3/</link><pubDate>Wed, 19 Feb 2020 10:25:05 +0600</pubDate><guid>/post/20441-%E5%87%89%E6%8B%8C%E6%9C%A8%E8%80%B3/</guid><description>黑木耳营养价值较高，味道鲜美，蛋白质含量甚高，被称之&amp;quot;素中之荤&amp;quot;，是一种营养颇丰的食品。 同时在天气热或者胃口不开的时候，凉拌的木耳可以增加食欲。
煮木耳的时候不要煮太久，太久会让木耳失去本身的味道跟爽口的口感。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 葱 适量 油 适量 盐 适量 鸡精 适量 陈醋 适量 蒜头 适量 红辣椒 适量 芫茜 适量 干木耳 100g 将干木耳用水泡开。 将蒜头、辣椒、葱、芫茜切粒备用。 把水烧开，把木耳放进烧开的水中煮一下，大概半分钟就行了；然后捞起，滤水备用。 将之前准备好的蒜头、辣椒、葱、芫茜放入木耳中，加入陈醋、盐、油、鸡精拌匀，如果喜欢吃辣的，可以加点辣椒酱或者辣椒油；喜欢吃酸的就加点白醋。 将拌匀的木耳搁置1-2分钟，让木耳入味，就可以吃了。</description></item><item><title>四川凉面</title><link>/post/20137-%E5%9B%9B%E5%B7%9D%E5%87%89%E9%9D%A2/</link><pubDate>Mon, 17 Feb 2020 22:10:28 +0600</pubDate><guid>/post/20137-%E5%9B%9B%E5%B7%9D%E5%87%89%E9%9D%A2/</guid><description>四川凉面一直是时令小吃，相当于夏季零食。 小时候我虽不爱吃凉面，但做凉面的过程觉得好玩，常帮奶奶帮忙，因为凉面在煮好后拌上菜油得要迅速降温，这样才不会糊成一团。奶奶忙着用筷子挑散面条，我就用蒲扇帮忙使劲的扇，为了让扇出的风大些，还跳着双脚使劲的扇，因那时没电扇。可那样的日子总让人怀念。 四川凉面是用碱面做的，成品是金黄色的，女孩子逛街累了，街上很多凉面摊，叫上一碗，边挑边吃，还有时是边走边挑边吃，哈，这也算是重庆的一道风景线吧。 今天特地跑批发市场买来了碱面，就是那种新鲜的湿碱面。虽然没家乡的好，也凑合了
面条变凉，不会粘连在一起就可以了。虽然一个人做有点手忙脚乱的，也蛮好玩的哈。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10-20分钟 1-2人 白糖 适量 蒜 适量 姜 适量 酱油 适量 醋 适量 芝麻油 适量 花椒粉 适量 味精 适量 辣椒油 适量 鸡脯肉 100g 绿豆芽 100g 碱面 300g 榨菜粒 适量 姜蒜水 适量 这个生姜和大蒜一定要舂成泥，用刀剁的味就不好了。 绿豆芽洗净氽水备用，鸡脯肉煮熟后撕成丝，姜蒜泥加少许盐放入凉开水泡成姜蒜水（凉面摊是要分开来泡的，我偷下懒泡一起了），菜籽油烧熟后放凉备用（一定要这个，用其他植物油味道就不正啦）。 锅里水烧开后，放面条，刚过心就捞起，不要太软了。 捞在筲箕里（从重庆带来的），没人帮我打扇，也不想用电扇，事先把房间的空调调低。面条一捞起来，就冲进空调房里，淋上熟菜籽油快速的挑散面条。 然后就是装盘呢，想吃多少自己挑，放上辣椒油，花椒粉，味精，白糖，酱油，醋，榨菜粒，姜蒜水，芝麻油，鸡丝，绿豆芽，葱花……好了！</description></item><item><title>韩国大酱汤</title><link>/post/6952-%E9%9F%A9%E5%9B%BD%E5%A4%A7%E9%85%B1%E6%B1%A4/</link><pubDate>Fri, 14 Feb 2020 15:22:09 +0600</pubDate><guid>/post/6952-%E9%9F%A9%E5%9B%BD%E5%A4%A7%E9%85%B1%E6%B1%A4/</guid><description>去北京的时候，专门在超市买了黄豆酱，老大的学生送的韩国辣酱，一直都没开口食用，为了做酱汤，认真的在网上搜索各类酱汤的制作方法，然后综合一下，自己来制作自己的大酱汤
用淘米水制作大酱汤，是地道朝鲜风味。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 30分钟-1小时 1-2人 洋葱 适量 土豆 适量 五花肉 150g 韩国辣酱 适量 黄豆酱 适量 豆腐 适量 辣白菜 100g 洗米水 1000g 嫩豆腐。切块。 辣白菜。切段 洋葱。切丝，我用的是旧时图片，因为制作的当时没有拍图。 土豆。切小丁。 五花肉切片，在锅里煎一下。淘米水放进砂锅里，把煎好的五花肉放进砂锅里，放入土豆丁、辣白菜、洋葱丝一起熬汤。 等汤熬好的时候，放进黄豆酱和辣椒酱调味即可。</description></item><item><title>DIY剁椒酱</title><link>/post/20130-diy%E5%89%81%E6%A4%92%E9%85%B1/</link><pubDate>Tue, 11 Feb 2020 22:10:09 +0600</pubDate><guid>/post/20130-diy%E5%89%81%E6%A4%92%E9%85%B1/</guid><description>剁椒酱是湖南、湖北、四川几省一到秋冬季节都会做的传统酱料，大量的红辣椒被剁成碎末，拌上盐、蒜末，做成一坛坛的剁椒酱，再分别用来做成豆瓣酱、辣萝卜干、辣洋姜、麦子酱等等。然后，整个冬天餐桌上就总是少不了这样一抹红色，或许是用剁椒做的豆瓣酱煮的鱼菜、又或者是一小碟剁椒拌的萝卜干、腌洋姜，什么都没有的时候，或许就是一小碟剁椒淋上香油，用来拌米饭吃，尤其是就着茶泡饭，能让人一口气吃下两大碗。
1、所用面板、刀具和盛具，必须保持干净无水无油； 2、尖椒不必剁得太碎，颗粒大点口感好； 3、不要装得太满，瓶口处需要留空间， 使其发酵。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10-20分钟 1-2人 盐 20g 大蒜 50g 高度白酒 适量 红尖椒 200g 红尖椒洗净控干水份；大蒜去皮；洋葱去皮。备用。 红尖切开去除椒蒂。 切大些的碎儿，方便好剁。 大蒜，洋葱，洗净切丁。备用。 捣碎。 成泥状。 切好的红辣椒。 将蒜泥洋葱泥，倒入切好的红辣椒，再放些高度白酒。拌些食盐。 拌好后，可以即食一些。 干净无水的玻璃器皿，上面再撒些盐。 装好后，入冰箱，或是阴凉处，自行发酵2周以后即可。。 附剁椒的一些吃法：剁椒茄条，剁椒芋头，剁椒豆腐，剁椒芋头，剁椒白菜，剁椒炒蛋，剁椒鸡丁，剁椒干炒烧腊等等。</description></item><item><title>自制剁椒</title><link>/post/20306-%E8%87%AA%E5%88%B6%E5%89%81%E6%A4%92/</link><pubDate>Wed, 05 Feb 2020 10:20:44 +0600</pubDate><guid>/post/20306-%E8%87%AA%E5%88%B6%E5%89%81%E6%A4%92/</guid><description>鲜辣脆嫩的自制剁椒，干净卫生，不管是用来直接吃，或是炒菜，或是拌菜，又或者用来调蘸料，都是相当的美味。关键是辣味十足，吃起来那是相当的过瘾。
1、如果你嫌晾晒麻烦，也可以将辣椒表面的水分擦干，切记辣椒的表面不能有水分。 2、制作过程中要保证无油无水，否则容易腐烂。取食剁椒的时候也需要用无水无油的干净勺子。 3、放酒可以起到增香、防腐的作用。 4、自己做的没有防腐剂，所以最好冷藏保存，尽快食用。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 3-4人 油 适量 大蒜 50g 高度白酒 适量 糖 10g 盐 45g 红尖椒 500g 准备材料。 将清洗干净的辣椒沥干水分，摊开晾晒，彻底晾干辣椒表面的水分。 生姜和大蒜切成碎末。 将晾干的辣椒去蒂剁碎,放入一个干净无油无水的大碗中,放入大蒜末、生姜末、盐、糖搅拌均匀。 玻璃瓶用开水烫过消毒，并擦干水分，将辣椒放入瓶中。 往瓶中倒入白酒。 封紧盖子，放在阴凉通风的室温中一晚，使其发酵，然后放入冰箱中冷藏保存7天左右就可以食用了。</description></item><item><title>麻婆豆腐</title><link>/post/13933-%E9%BA%BB%E5%A9%86%E8%B1%86%E8%85%90/</link><pubDate>Tue, 04 Feb 2020 19:07:53 +0600</pubDate><guid>/post/13933-%E9%BA%BB%E5%A9%86%E8%B1%86%E8%85%90/</guid><description>麻婆豆腐是属于口味比较重的，在饭店吃过，我不喜欢里面有八角的味道。 周末同事来我家吃饭，说想吃麻婆豆腐 所以我就自己尝试做了。 虽然做法不是很正宗，但是味道不赖哦
喜欢辣的 可以多加点辣椒哦
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 1-2人 姜 适量 油 适量 盐 适量 花椒 适量 生粉 适量 辣椒 适量 猪肉末 200g 小葱 适量 豆腐 500g 炒一下 替我家的调料就是这些，每次做菜放的其实也就是这几样 姜擦成姜末，葱切成葱花，蒜拍扁切碎成蒜蓉，干辣椒切小段。 豆腐用盐水煮一煮，不易破碎 葱姜蒜辣椒爆香 下肉末炒散 加了酱油炒至变色 加入豆腐 加盖 焖几分钟 最后加够兑好的生粉 。。香辣辣的 麻婆豆腐 就弄好了</description></item><item><title>香辣猪蹄</title><link>/post/16109-%E9%A6%99%E8%BE%A3%E7%8C%AA%E8%B9%84/</link><pubDate>Mon, 27 Jan 2020 20:16:56 +0600</pubDate><guid>/post/16109-%E9%A6%99%E8%BE%A3%E7%8C%AA%E8%B9%84/</guid><description>那天看老傅发的猪蹄说是用三个做的，当时就觉得二人吃用得了这么多吗？？老傅说一个猪蹄剁成四块，当时就很疑惑。。。。 因为我家买猪蹄这活不是我完成的，而且自上次的酱猪蹄将某人吃伤了后，今年还没吃过呢，所以只是问了问，不过印象中我家上次的四个猪蹄吃了N顿才吃完。 这几天每天五点半起床去跑步，然后去菜市场买菜，因为去的早，每天都能买到新鲜又便宜的菜。猪蹄就是其中的成果之一喽，可是怎么看也不止一个四块呀，于是买了两个回家。怎么看怎么多，还好才做了一个，八块，刚好一顿的量。
经验分享： 1、猪蹄焯水后可用热水冲洗干净，不要用凉水，否则猪手遇冷蛋白质凝固，不易炖软； 2、炒糖色时一定要小火，避免炒糊，也可用白糖，不过还是冰糖炒好一些； 3、也可用高压锅炖，更省事，不过我比较害怕用高压锅。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10-20分钟 1-2人 盐 少许 鸡精 少许 豆瓣酱 少许 花椒 少许 姜 少许 干辣椒 4个 葱 少许 冰糖 3颗 蒜 少许 香叶 少许 猪蹄 1个 花生油 少许 将猪蹄清洗干净剁小块备用； 锅内做水，放入猪蹄焯水备用； 锅内下油烧热，放冰糖小火炒至褐色，加入剁碎的豆瓣酱、花椒、干辣椒、姜片、蒜炒香，倒入焯好的猪蹄； 将猪蹄炒色均匀，出香味后加水没过猪蹄，加入香叶，大火烧开后小火炖一个小时，出锅前五分钟加入大蒜，出锅前加入盐，鸡精即可。</description></item><item><title>酸菜鱼</title><link>/post/20328-%E9%85%B8%E8%8F%9C%E9%B1%BC/</link><pubDate>Sun, 26 Jan 2020 10:21:23 +0600</pubDate><guid>/post/20328-%E9%85%B8%E8%8F%9C%E9%B1%BC/</guid><description>酸菜鱼属四川菜系，以其特有的调味和独特的烹调技法而著称。以鲜草鱼为主料，配以四川泡菜煮制而成。此菜虽为四川民间家常菜，但流传甚广。成菜肉质细嫩，汤酸香鲜美，微辣不腻；鱼片嫩黄爽滑。酸菜鱼流行于90年代初，在大大小小的餐馆都有其一席之地，重庆的厨师们又把它推向祖国的大江南北，酸菜鱼是重庆菜的开始先锋之一。
注意：放鱼肉的时候~最好只煮1分钟，然后浸熟。这样的鱼肉比较滑 ！
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10-20分钟 3-4人 油 适量 盐 适量 泡椒 适量 姜蒜 适量 酸菜 100g 鲩鱼 250g 酸菜鱼材料:鲩鱼,泡椒,酸菜,姜蒜茸 先爆香姜蒜茸,泡姜,泡椒 再放酸菜炒香 加水,灒酒,放入鱼骨煮熟 捞起酸菜同鱼骨,放鱼片,煮1分钟后。关火浸熟。 装起。 最后灒油，完美上碟！</description></item><item><title>豆豉剁辣椒</title><link>/post/20138-%E8%B1%86%E8%B1%89%E5%89%81%E8%BE%A3%E6%A4%92/</link><pubDate>Sat, 25 Jan 2020 22:10:32 +0600</pubDate><guid>/post/20138-%E8%B1%86%E8%B1%89%E5%89%81%E8%BE%A3%E6%A4%92/</guid><description>以前我做的剁椒是无油无豆豉的，这次试试朋友的做法，放了油和豆豉，这个方法做的剁椒会更香，保存的时间也稍长些，买的剁椒跟自己做的味道根本没法比，自己做的又香又卫生。
1.做剁椒全程所用的用具要保证无油无水。 2.如果喜欢大块的，用料理机时可以开低档，开动后马上关，如此多打几下，达到自己想要的程度即可。 3.在制作的时候带上一次性手套，这样就可以避免辣到手。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 30分钟-1小时 5-6人 白糖 适量 油 适量 盐 适量 白酒 适量 大蒜 适量 生姜 适量 豆豉 50g 朝天椒 500g 然后放入适量的食用盐。 新鲜的辣椒冲洗干净。 放在太阳下把水份晒干。 把生姜和大蒜剁碎。 带上一次性手套，把辣椒的梗去掉。 把辣椒任意切段，这样用料理机好碎一些。 把辣椒放入料理杯绞碎。 把绞碎的辣椒移入大点的盆中，加入姜蒜蓉。 加入一小勺白糖。 淋入白酒充分拌匀。 加入豆豉拌匀。 把拌好的辣椒移入无油无水的玻璃瓶内，倒入刚好盖过辣椒的食用油，放置半个月后可以食用。</description></item><item><title>青椒胡萝卜土豆片</title><link>/post/20404-%E9%9D%92%E6%A4%92%E8%83%A1%E8%90%9D%E5%8D%9C%E5%9C%9F%E8%B1%86%E7%89%87/</link><pubDate>Sat, 25 Jan 2020 10:23:48 +0600</pubDate><guid>/post/20404-%E9%9D%92%E6%A4%92%E8%83%A1%E8%90%9D%E5%8D%9C%E5%9C%9F%E8%B1%86%E7%89%87/</guid><description>特点：色泽漂亮 食材丰富 烹制简单 家常佳肴
土豆一定要炖制熟透。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 葱 适量 油 适量 盐 适量 生抽 适量 青椒 100g 胡萝卜 100g 味精 适量 土豆 300g 放入土豆片翻炒。 土豆切片。 出锅装盘 加入适量生抽。 起锅热油，爆香葱花。 青椒、胡萝卜、土豆。 青椒、胡萝卜切片。 放入胡萝卜，小火炒至断生。 加入清水，小火煨制到土豆片熟。 放入青椒片。 翻炒均匀，加盐、味精调味。 稍许煨制，即可关火。</description></item><item><title>肉片炒莴苣</title><link>/post/20303-%E8%82%89%E7%89%87%E7%82%92%E8%8E%B4%E8%8B%A3/</link><pubDate>Sun, 19 Jan 2020 10:20:38 +0600</pubDate><guid>/post/20303-%E8%82%89%E7%89%87%E7%82%92%E8%8E%B4%E8%8B%A3/</guid><description>每到这个季节，市场上就会有新鲜的莴苣上市，而且价钱还不是特贵，所以每到这个季节，家里也就换着花样的做着莴苣，今天就做了最经典的肉片炒莴苣。
1.莴苣切成薄片后，浸泡一小会！ 2.炒莴苣时要迅速，因为莴苣已经焯过了！
准备时间 烹饪时间 食物分量 无 10分钟内 1-2人 盐 适量 油 50ml 葱 5g 肉 150g 味精 2-3g 莴苣 500g 莴苣用打皮刀，去掉外面的老皮！ 莴苣切成薄菱形片，入清水中浸泡一下。 锅内放水，水开焯一下浸泡过的莴苣，水再次煮沸即捞出。 起锅，放油，爆香葱花后放肉片滑炒！ 肉片发白后，放入焯好的莴苣大火翻炒，加盐，味精，出锅装盘。</description></item><item><title>羊排萝卜火锅</title><link>/post/20169-%E7%BE%8A%E6%8E%92%E8%90%9D%E5%8D%9C%E7%81%AB%E9%94%85/</link><pubDate>Sat, 18 Jan 2020 22:11:18 +0600</pubDate><guid>/post/20169-%E7%BE%8A%E6%8E%92%E8%90%9D%E5%8D%9C%E7%81%AB%E9%94%85/</guid><description>吃羊肉时，可以搭配一些凉性蔬菜，如冬瓜、丝瓜、油菜、菠菜、白菜、金针菇、莲藕、笋等，能起到清凉、解毒、祛火的作用，既能利用羊肉的补益功效，又能消除羊肉的燥热之性。 许多爱美的女士都奉行素食主义，对一切肉类食物都敬而远之，其实，适当吃些肉，对身体、对美容养颜还是很有帮助的，尤其是羊肉。 羊肉的食法众多，蒸、煮、炒、涮等无一不可。冬季是吃羊肉进补的最佳季节。
备吃火锅用的火锅配菜，根椐家里人的喜好备食材。俺备的是，豆腐，猪肚，油豆腐，鹌鹑蛋，火锅丸子等一些蔬菜。
准备时间 烹饪时间 食物分量 30分钟-1小时 30分钟-1小时 5-6人 盐 适量 生抽 适量 大蒜 适量 十三香 适量 辣椒油 适量 芹菜 适量 调味鲜 适量 羊排 1000g 火锅配料 1000g 萝卜二个， 羊排适量， 过开水去腥味。 再用清水冲洗待用， 将清洗好的羊排放进电夺锅里，加姜，八角，桂皮，高压20分钟。 冷却后去骨切片， 备芹菜大蒜， 将萝卜片放进烧好炖羊排的原汤里， 将萝卜焖熟。 备吃火锅用的火锅配菜，根椐家里人的喜好备食材。俺备的是，豆腐，猪肚，油豆腐，鹌鹑蛋，火锅丸子等一些蔬菜。 焖熟的萝卜加盐，放进羊肉，十三香，辣椒油，生抽，调味鲜，芹菜，大蒜烧开，带锅带火上桌边吃边放食材。</description></item><item><title>莴笋炒肉片</title><link>/post/20339-%E8%8E%B4%E7%AC%8B%E7%82%92%E8%82%89%E7%89%87/</link><pubDate>Sat, 18 Jan 2020 10:21:36 +0600</pubDate><guid>/post/20339-%E8%8E%B4%E7%AC%8B%E7%82%92%E8%82%89%E7%89%87/</guid><description>莴笋能够改善消化道中酸性低、消化功能弱和便秘的症状，有利于促进乳汁分泌和排球，是水肿、高血压、心脏病人的食疗蔬菜。此外，莴笋能够调节人体的神经系统，促进肠蠕动，改善便秘。莴笋中的铁元素，很容易被人体吸收利用，能很好地改善缺铁性贫血症状。 莴笋我觉得怎么吃都好吃,凉拌,煮火锅,红烧,炒肉片,两个字就是好吃.今天我用莴笋炒了个肉片,咱们来看看吧
淀粉用水打湿,拌出来的肉片炒着更嫩 莴笋炒到不生就好,炒太熟就失去的原有的清香味
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 3-4人 姜 适量 油 适量 淀粉 5g 盐 适量 酱油 10ml 味精 适量 香油 5ml 猪肉 250g 葱头 2个 莴笋头 250g 豆瓣 15g 倒入肉片翻炒 倒入酱油 切成均匀的薄片 莴笋头去皮洗净 猪肉切片装碗里放入姜片,葱段.</description></item><item><title>电饭锅焖鸡</title><link>/post/20091-%E7%94%B5%E9%A5%AD%E9%94%85%E7%84%96%E9%B8%A1/</link><pubDate>Thu, 09 Jan 2020 22:09:12 +0600</pubDate><guid>/post/20091-%E7%94%B5%E9%A5%AD%E9%94%85%E7%84%96%E9%B8%A1/</guid><description>鸡肉的肉质细嫩，滋味鲜美，适合多种烹调方法，并富有营养，有滋补养身的作用。鸡肉不但适于热炒、炖汤，而且是比较适合冷食凉拌的肉类。鸡肉蛋白质的含量比例较高，种类多，而且消化率高，很容易被人体吸收利用，有增强体力、强壮身体的作用。
鸡一只从鸡的屁屁剪个小口，取出内脏清洗干净。将备好的香料抹遍鸡的全身，里外抹匀腌一天入味。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 30分钟-1小时 1-2人 料酒 适量 油 适量 盐 适量 老抽 适量 香料 适量 三黄鸡 1000g 放进电压锅里， 鸡一只从鸡的屁屁剪个小口，取出内脏清洗干净。 备香料，加盐，老抽，料酒，糖。 将备好的香料抹遍鸡的全身，里外抹匀腌一天入味。 加盖焖一小时， 焖好的鸡。</description></item><item><title>炒青椒</title><link>/post/20258-%E7%82%92%E9%9D%92%E6%A4%92/</link><pubDate>Thu, 09 Jan 2020 10:19:16 +0600</pubDate><guid>/post/20258-%E7%82%92%E9%9D%92%E6%A4%92/</guid><description>天气不好，家里没啥菜了，就剩点青椒，就凑合着炒一盘吧，炒完吃着也挺香的。以前总拿青椒当配菜，没想到这么炒也不错
挺简单的，火候适当，咸淡适中就行
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 葱 适量 蒜 适量 姜 适量 油 适量 盐 适量 酱油 适量 醋 适量 青椒 500g 青椒切成小块 葱、蒜和姜都切好 锅里放油，加热后，把青椒放锅里炒 炒一会儿后，把葱姜蒜都放锅里，继续炒 倒点酱油和醋、盐，继续炒一会儿，关火 盛出来就行了</description></item><item><title>红油猪耳</title><link>/post/20270-%E7%BA%A2%E6%B2%B9%E7%8C%AA%E8%80%B3/</link><pubDate>Sun, 05 Jan 2020 10:19:39 +0600</pubDate><guid>/post/20270-%E7%BA%A2%E6%B2%B9%E7%8C%AA%E8%80%B3/</guid><description>立夏后温度开始升起来，也越来越没了胃口，因此做点荤素搭配的开胃凉拌菜来调动家人的胃口。红油猪耳，很经典的一款凉菜，开胃、美味、简单，是道佐酒下饭的佳肴。虽说奶奶的手艺没有传下来，但还是有个小小的秘诀，就是制作素菜、牛肉等其它卤货时一定要加点五花肉，让它们都带有肉香，这样做出来能不好吃吗？ 提前将猪耳卤制好，卤好的猪耳最好泡上几个小时让它更入味。吃时将猪耳斜切成薄片，再刨些黄瓜片摆放在周围，倒入自制的红油，这样一盘美味的“红油猪耳”就完成了。猪耳吃起来香脆可口、酱香浓郁，非常有韧劲，再加上清香爽脆的黄瓜片，
卤制猪耳准备的大料有：葱姜段， 八角、桂皮、香叶、花椒、干辣椒、甘草、草果、丁香和小茴香等，将它们放入调味料钢球中能保持卤水的干净； 2. 猪耳和五花肉提前泡水或者焯水，卤制时加入白酒去腥，水开后撇去浮沫能更大限度保持鲜味； 煮开后转为小火， 煮上30分钟后猪耳八、九层熟， 再加入盐，最后煮上10分钟； 关火，泡上几个小时， 更加入味； 3.</description></item><item><title>蒜香毛血旺</title><link>/post/20429-%E8%92%9C%E9%A6%99%E6%AF%9B%E8%A1%80%E6%97%BA/</link><pubDate>Fri, 03 Jan 2020 10:24:41 +0600</pubDate><guid>/post/20429-%E8%92%9C%E9%A6%99%E6%AF%9B%E8%A1%80%E6%97%BA/</guid><description>妈妈喜欢吃猪血，今天买回来一些，原来准备下火锅吃，我说吃火锅容易上火，咱们就烧着吃吧，就着大蒜一起放些辣椒，妈妈同意了，她说怎么弄她都喜欢吃！呵呵，好招呼的妈妈！
烧猪血时不怎么吃水，所以点少量的水足矣
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 3-4人 尖椒 适量 油 适量 盐 适量 大蒜 适量 老抽 适量 猪血 500g 切块备用 选购新鲜的猪血 锅内座油加入步骤2 炒至略变色时加盐和尖椒 炒匀后加入老抽翻炒上色入味 待猪血完全变色后加入大蒜 略点水烧至大蒜变色熟透即可</description></item><item><title>水煮鸭血</title><link>/post/20230-%E6%B0%B4%E7%85%AE%E9%B8%AD%E8%A1%80/</link><pubDate>Wed, 01 Jan 2020 10:18:13 +0600</pubDate><guid>/post/20230-%E6%B0%B4%E7%85%AE%E9%B8%AD%E8%A1%80/</guid><description>鸭血有补血，解毒的功效。鸭血性平，营养丰富，可以治贫血，是保肝补血的最佳食品之一。在我国，人们也喜欢用鸭血做的血豆腐作菜肴，并称之为“液体肉”。女人应该多吃补血食物，皮肤才会红润光泽，才能延缓衰老，想让自己的青春长在，就多吃补血食物吧。 水煮鸭血，是道作法简单的菜，但口感鲜软香滑，麻辣够味，满口生香。被油浸透的豆芽也变得 异常好吃。
喜欢麻辣的，可以再撒些花椒面，那样更过瘾哈。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 30分钟-1小时 3-4人 盐 适量 花椒 适量 姜 1块 葱 1根 蒜 5瓣 豆芽 250g 鸭血 600g 郫县豆瓣酱 2小勺 小干红辣椒 10个 成品。 准备好原料，鸭血切厚片，葱切葱花，姜和蒜切末，辣椒剪小断儿。 黄豆芽入加入少许盐的清水中煮至软捞出。 将鸭血片放入沸水锅中煮2分钟，捞出沥干水。 锅中放油，5成热时放入郫县豆瓣酱和葱姜蒜炒，小火炒香。 锅中加入清水烧开。 倒入黄豆芽略煮1分钟。 盛出铺在容器底部。 再将鸭血放入锅中，用筷子拨散，加入少许盐调味，煮2-3分钟入味即可。 将鸭血和汤汁一起放入铺黄豆芽的容器中。 另起一锅，放油，放入花椒和辣椒断儿炸至花椒和辣椒变颜色，记得要小火，不要把炸糊了。 把花椒和辣椒捞出放鸭血上面。 开大火，烧至油微微冒清烟时关火，迅速将油倒入鸭血上面，上面撒些小葱末即可上桌了。</description></item><item><title>翻滚吧花甲</title><link>/post/14188-%E7%BF%BB%E6%BB%9A%E5%90%A7%E8%8A%B1%E7%94%B2/</link><pubDate>Tue, 31 Dec 2019 19:15:27 +0600</pubDate><guid>/post/14188-%E7%BF%BB%E6%BB%9A%E5%90%A7%E8%8A%B1%E7%94%B2/</guid><description> 无
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10-20分钟 3-4人 盐 少许 花椒 适量 干辣椒 适量 生抽 适量 香叶 适量 葱花 适量 蒜末 适量 啤酒 适量 白砂糖 少许 姜丝 适量 小米椒 适量 杭椒 适量 花甲 500g 酒酿 10g 八角 几颗 花甲洗净。 姜切丝，葱切段。准备大蒜、干辣椒、花椒、八角、香叶。 锅内倒油，放入姜丝与香料、郫县豆瓣酱爆香。 蒜子拍扁，切末。 小米椒切圈。 杭椒切圈，依次放入锅内翻炒。 倒入花甲翻炒，倒入酒酿，大火翻炒至花甲壳开口，加盐，酱油，糖翻炒盛出，撒葱花。。</description></item><item><title>水煮肉片</title><link>/post/962-%E6%B0%B4%E7%85%AE%E8%82%89%E7%89%87/</link><pubDate>Tue, 31 Dec 2019 11:57:42 +0600</pubDate><guid>/post/962-%E6%B0%B4%E7%85%AE%E8%82%89%E7%89%87/</guid><description>一直觉都很喜欢水煮系列的菜肴，尤其是水煮肉片，隔上几天就会做一次呢。
猪猪提示 肉片下锅后变色就可以了，煮久了肉片就不嫩了。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 30分钟-1小时 1-2人 香葱 适量 黑胡椒 适量 生抽 1汤勺 盐 1小勺 里脊肉 300g 包菜 100g 豆瓣酱 2汤勺 干辣椒 5g 花椒 十几颗 白糖 半小勺 鲜鸡汁 数滴 淀粉 2小勺 蒜泥 20g 准备需要的食材，里脊肉切成薄片。 里脊肉用生抽，淀粉和黑胡椒分抓匀。 包菜洗净，撕成小片。 香葱切段。 干红辣椒泡软切成细丝。 热锅凉油放入辣椒丝和花椒小火炒香。 把辣椒丝和花椒盛出备用。 放入郫县豆瓣酱小火炒出红油。 放入一半的蒜泥。 倒入适量的热水。 放盐和糖调味。 下入包菜烫至断生。 包菜烫至断生后捞出，垫在容器的底部。 锅里的汤再次烧开，放入浆好的肉片。 肉片变色后连汤一起倒入容器里。 放上炸好的辣椒，蒜泥和香葱。 炒勺里放油，烧热。 浇在放了蒜泥、香葱的肉片上。</description></item><item><title>米饭披萨</title><link>/post/20160-%E7%B1%B3%E9%A5%AD%E6%8A%AB%E8%90%A8/</link><pubDate>Sat, 28 Dec 2019 22:11:06 +0600</pubDate><guid>/post/20160-%E7%B1%B3%E9%A5%AD%E6%8A%AB%E8%90%A8/</guid><description>平时做披萨都是象做面包一样，揉面、发酵很繁琐，时间又长，今天我把剩饭来个大变身，用剩饭做披萨，时间短又好吃。
1.铺米饭和面糊要用叉充分的把面糊浸入到米饭中 2.涂牛肉酱时，米饭上扎小孔可以使米饭更入味 3.烤的时间按各家烤箱而定
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 1-2人 盐 少许 胡萝卜 10g 米饭 1碗 牛奶 100g 青豆 10g 马苏里拉芝士 适量 玉米 10g 烤猪排 20g 高筋面粉 5g 香辣牛肉酱 少许 所有食材 玉米、青豆、胡萝卜洗净煮熟，烤猪排切小丁 牛奶倒入盆中放入面粉和少许盐搅拌 搅拌好的面糊备醒10分钟 醒好的面糊一半倒入碗中 再铺上米饭压平 把另一半面糊再铺在上面 放入微波炉高火5分钟 5分钟后取出微波炉在上面扎小孔 涂上香辣牛肉酱 放上玉米、青豆、胡萝卜 再放上烤猪排 最后铺上马苏里拉芝士，烤箱180度预热5分钟，放入烤箱中下层，上下烤10分钟左右 烤好的披萨出箱了</description></item><item><title>夹心豆腐</title><link>/post/20345-%E5%A4%B9%E5%BF%83%E8%B1%86%E8%85%90/</link><pubDate>Sat, 28 Dec 2019 10:21:41 +0600</pubDate><guid>/post/20345-%E5%A4%B9%E5%BF%83%E8%B1%86%E8%85%90/</guid><description>豆腐属绿色健康食品。时至今日，已有二千一百多年的历史，深受我国人民的喜爱。豆腐花样繁多，风味独特，制作工艺简单，食用方便。有高蛋白，低脂肪，降血压，降血脂，降胆固醇的功效。是生熟皆可，老幼皆宜，益寿延年的美食佳品。(展开)
配调汁根椐自已的喜欢而配制
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10-20分钟 1-2人 葱 适量 油 适量 盐 适量 豆腐 500g 猪肉 300g 调汁 适量 切块， 备肉泥和葱末， 加盐合匀。 豆腐片适量， 放上肉泥， 再夹上一片，如图。 夹好心的豆腐用韭菜扎紧， 放进锅里油煎， 翻面煎熟透， 备调汁， 配上调汁即可上桌。</description></item><item><title>盘鳝</title><link>/post/20240-%E7%9B%98%E9%B3%9D/</link><pubDate>Sat, 28 Dec 2019 10:18:32 +0600</pubDate><guid>/post/20240-%E7%9B%98%E9%B3%9D/</guid><description>黄鳝肉嫩味鲜。营养价值甚高,含有丰富的DHA和卵磷脂,它所含的特种物质“鳝鱼素”，有清热解毒、凉血止痛、祛风消肿、润肠止血等功效，能降低血糖和调节血糖，对痔疮、糖尿病有较好的治疗作用，加之所含脂肪极少，因而是糖尿病患者的理想食品。鳝鱼含有的维生素A量高得惊人。维生素A可以增进视力，促进皮膜的新陈代谢。黄鳝不仅被当作名菜用来款待客人，近年来活运出口，畅销国外.
1：鳝鱼一定要选小个，1厘米粗的鳝鱼，太粗了做出的鳝鱼会非常苦 2：鳝鱼的处理一定不要杀死，让其冬眠就行，这样做出的鳝鱼一条条盘旋着。 3：冬眠的鳝鱼入锅后要快速盖上锅盖，否则鳝鱼会跳出锅来。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10分钟内 3-4人 料酒 适量 油 适量 盐 适量 豆瓣酱 适量 大蒜 适量 野山椒 适量 生姜 适量 鳝鱼 400g 加入豆瓣酱炒香 1厘米粗小鳝鱼淡盐水喂养2小时左右，让鳝鱼吐去腹中污物。 洗干净鳝鱼用袋子装好入冰箱冷冻30分钟，让鳝鱼进入冬眠状态。 准备配料：豆瓣酱、野山椒、生姜、大蒜。 锅内放油，加生姜、大蒜炒香 加入冬眠的黄鳝，盖上锅盖 翻炒黄鳝 倒入料酒、野山椒翻炒。 翻炒时可看到黄鳝一条条盘起来。 完毕，装盆。</description></item><item><title>辣椒炒鸡</title><link>/post/20251-%E8%BE%A3%E6%A4%92%E7%82%92%E9%B8%A1/</link><pubDate>Sun, 22 Dec 2019 10:18:59 +0600</pubDate><guid>/post/20251-%E8%BE%A3%E6%A4%92%E7%82%92%E9%B8%A1/</guid><description>心情故事 爱上了吃鸡肉，爱上了香香的炒鸡肉。辣椒中维生素C的含量在蔬菜中居第一位辣椒具有温中散热，开胃消食的功能适量吃一点是无所谓的。怕上火的，还是少吃哦
过食辣椒当心中毒。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10-20分钟 1-2人 油 适量 盐 适量 酱油 适量 蒜头 适量 鸡肉 250g 姜丝 适量 香芹 适量 青红椒 1个 鸡肉洗净斩块 青红椒切丝 芹菜切段，姜丝，蒜头切片 锅里烧热油，爆香姜蒜 倒入鸡肉翻炒一会儿 倒入芹菜翻炒一会儿 倒入酱油炒一炒 倒入青红椒翻炒一会儿 炒熟放入盐调味即可</description></item><item><title>杭椒牛柳意面</title><link>/post/16179-%E6%9D%AD%E6%A4%92%E7%89%9B%E6%9F%B3%E6%84%8F%E9%9D%A2/</link><pubDate>Fri, 20 Dec 2019 20:19:03 +0600</pubDate><guid>/post/16179-%E6%9D%AD%E6%A4%92%E7%89%9B%E6%9F%B3%E6%84%8F%E9%9D%A2/</guid><description>中西合璧的菜，把浙菜的杭椒牛柳和意大利面结合起来，很适合圣诞夜煮给心爱的人吃，再配上红酒，很浪漫哦。
牛肉一定要逆着纹路切，否则好难嚼的。青椒去干净中间白色的筋，炒的时候就不会出水了。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 30分钟-1小时 1-2人 油 适量 盐 适量 蛋清 1个 黑胡椒碎 适量 鸡粉 适量 生抽 3汤匙 蒜 2颗 淀粉 1茶匙 糖 1茶匙 红椒 半根 橄榄油 1汤匙 牛肉 180g 杭椒 6根 意面 1把 耗油 1汤匙 杭椒洗净。 牛肉去筋膜，放在保鲜袋中，用擀面杖捶打，使得牛肉粗粗的纤维断裂。 逆着肉的纹路切一指宽的片，再改刀切成条。 放入一个蛋清，一茶匙淀粉，一汤匙油，用手抓匀。 再放入1汤匙耗油，1汤匙生抽和1/2茶匙黑胡椒碎，抓匀后静置30分钟以上。如果不介意营养流失，希望口感更嫩的话也可以放1茶匙的嫩肉粉。 杭椒和红椒去筋膜后，斜切段，蒜去头切片。 滚水锅放入1茶匙的盐后，放入意面，煮约8至10分钟。 煮好的面放入凉开水过水。 捞出后放入1汤匙的橄榄油，拌匀备用。 温锅2汤匙油，烧热。 放入腌制好的牛肉，迅速滑熟至全部变色。 将炒好的牛肉盛出备用。 温锅2汤匙油，放入蒜片爆香。 放入杭椒段和红椒段。 放入牛肉，翻抄均匀。 加入2汤匙生抽，1茶匙糖，适量的盐和鸡粉。 放入意面拌匀，撒入黑胡椒碎。 盛出享用吧</description></item><item><title>红油鱼片豆腐</title><link>/post/20432-%E7%BA%A2%E6%B2%B9%E9%B1%BC%E7%89%87%E8%B1%86%E8%85%90/</link><pubDate>Fri, 20 Dec 2019 10:24:45 +0600</pubDate><guid>/post/20432-%E7%BA%A2%E6%B2%B9%E9%B1%BC%E7%89%87%E8%B1%86%E8%85%90/</guid><description>鱼有着丰富的营养，食之有味，对人体有着较强的保健功能，故爱鱼之人也颇多，而鱼的烹饪方法也可谓多种多样，清蒸、红烧、酸汤各有各的滋味，各有各的营养。(展开)
不吃辣的可配其它的调料，比如调味粉，高汤等等。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10分钟内 1-2人 油 适量 盐 适量 豆腐 300g 红油 适量 调味鲜 适量 鱼肉 200g 切片。 备食材； 豆腐，鱼肉。 摆盘，撒点盐入味。 红油里加入调味鲜。 淋上红油，撒上葱花。 放进微波炉里加热5&amp;ndash;10分钟。</description></item><item><title>海米老虎菜</title><link>/post/20280-%E6%B5%B7%E7%B1%B3%E8%80%81%E8%99%8E%E8%8F%9C/</link><pubDate>Wed, 18 Dec 2019 10:20:00 +0600</pubDate><guid>/post/20280-%E6%B5%B7%E7%B1%B3%E8%80%81%E8%99%8E%E8%8F%9C/</guid><description>老虎菜是将香菜、大葱、尖椒三种味道比较冲的蔬菜混合在一起，加酱油拌匀而成。小时侯，妈妈就经常这样做，不仅是因为简单下饭，而是因为这几样菜是农村菜园子里都有的。今天我做的里面还加了海米，味道格外的鲜美
如果可辣椒辣，先加少许盐，可以去除部分辣味 海米也可以用虾皮代替
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 盐 适量 酱油 适量 香菜 2棵 尖椒 5个 海米 少许 葱 3棵 加一小勺盐 加少许酱油 将尖椒洗净、去蒂。实际只用了1/2，这个辣椒实在是在辣了 将尖椒切碎，放入碗中 加入切碎的葱和香菜 加入泡发好的虾米 拌匀即成</description></item><item><title>拍黄瓜</title><link>/post/20176-%E6%8B%8D%E9%BB%84%E7%93%9C/</link><pubDate>Mon, 16 Dec 2019 22:11:26 +0600</pubDate><guid>/post/20176-%E6%8B%8D%E9%BB%84%E7%93%9C/</guid><description> 腌制一小段时间更入味，现拌现吃为鲜美！
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 3-4人 盐 适量 陈醋 适量 大蒜 适量 剁辣椒 适量 蚝油 适量 白砂糖 适量 芝麻油 适量 黄瓜 一根 蒜子拍扁，切末。 洗好的黄瓜，去头，去尾巴，拍扁，再掰成一块块小块，放适量盐，用手抓匀，腌制10分钟，腌制出水后，水倒掉。 碗中倒入生抽，陈醋，放入适量剁辣椒，麻油，少许白砂糖，再把切好的蒜末倒入碗中，搅拌均匀。 将调好的汁倒入拍好装盘的黄瓜中，拌匀，即可享用！</description></item><item><title>韩式辣白菜</title><link>/post/20244-%E9%9F%A9%E5%BC%8F%E8%BE%A3%E7%99%BD%E8%8F%9C/</link><pubDate>Tue, 10 Dec 2019 10:18:40 +0600</pubDate><guid>/post/20244-%E9%9F%A9%E5%BC%8F%E8%BE%A3%E7%99%BD%E8%8F%9C/</guid><description>超级爽口的辣白菜很多人追捧，买的不知道卫生条件怎么样，还是自己动手吧。吃到，学到，做到，呵呵，一举多得。
有人喜欢吧苹果，萝卜直接打成糊放入辣酱里面，我喜欢吃单独的片片，味道很不一样呢，你可以按自己的喜好试试吧。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 2小时以上 6人以上 鸡精 适量 姜 1块 大蒜头 1个 胡萝卜 1个 鱼露 适量 糖 50g 大白菜 500g 糯米粉 100g 辣椒粉 50g 虾酱 50g 粗盐 100g 大葱 半棵 白萝卜 半棵 苹果或梨 1个 先将白菜冲洗一下，我的是很小的，大的就一分为二，一片片揭开抹上盐，再在上面洒上粗盐，放盆里再在最上面压一个装有水的盆子，腌一个晚上即可。 腌好的大白菜用清水冲洗干净，再用手挤干，尽量挤，放到一旁沥水备用。 白菜沥水的同时我们可以准备盐料了，白萝卜、胡萝卜、苹果切片，装盒里备用。 大蒜、生姜、蒜切末，糯米粉用凉开水和匀然后加入辣椒粉，加入鱼露、糖、鸡精、虾酱、大蒜、生姜、蒜末，放小锅熬成酱料，你可以吃点试试，按自己的口味来调吧。 把酱料一层一层抹在白菜上，放入保鲜盒。常温放置一天，然后放入冰箱，一个星期打开，撒上芝麻品尝。 我的辣白菜和他的搭档。</description></item><item><title>水煮鱼</title><link>/post/4704-%E6%B0%B4%E7%85%AE%E9%B1%BC/</link><pubDate>Tue, 03 Dec 2019 14:03:53 +0600</pubDate><guid>/post/4704-%E6%B0%B4%E7%85%AE%E9%B1%BC/</guid><description>自从回锅油，回锅料的事件曝光之后，我就没有在外边吃过水煮鱼，因为我觉得这个东西回锅的几率几乎是98%，每次自己想吃的时候都自己做，做了很多次，每次都是在摸索着做的。这两天我又做了水煮鱼，这次大家对这鱼的评价应该是最满意的。
1、一开始我打算用豆瓣酱的，但是在煮的时候才发现豆瓣酱已经剩下很少，根本不够，还好家里还有一小罐的李锦记的豆豉香辣酱，误打误撞之下，我发现原来用香辣酱的效果更佳，因为香辣酱里有很多红油。 2、鱼肉顺时针搅拌起胶的做法，可以让鱼肉又嫩又滑，还不容易煮烂。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 30分钟-1小时 5-6人 料酒 适量 蒜 适量 姜 适量 酱油 适量 淀粉 适量 麻油 适量 白芝麻 适量 陈皮 适量 盐 3勺 桂皮 3g 玉米油 适量 水 1500ml 糖 1勺 八角 1颗 小米椒 4个 大头鱼 1000g 青瓜 1个 香芹菜 3根 香菜 3根 尖椒 6个 辣椒干 4个 香辣酱 1.</description></item><item><title>火力全开香辣蟹</title><link>/post/2608-%E7%81%AB%E5%8A%9B%E5%85%A8%E5%BC%80%E9%A6%99%E8%BE%A3%E8%9F%B9/</link><pubDate>Mon, 02 Dec 2019 12:51:57 +0600</pubDate><guid>/post/2608-%E7%81%AB%E5%8A%9B%E5%85%A8%E5%BC%80%E9%A6%99%E8%BE%A3%E8%9F%B9/</guid><description> 无
准备时间 烹饪时间 食物分量 30分钟-1小时 10-20分钟 3-4人 葱 适量 白糖 适量 料酒 适量 红椒 适量 盐 适量 蒜子 适量 生抽 适量 辣椒 适量 豆瓣酱 少许 花椒 少许 姜 少许 干淀粉 适量 芹菜 适量 大闸蟹 2只 黄椒 少许 八角 少许 香菜叶 少许 大闸蟹洗净、开壳、去蟹鳃和蟹心切半。 放盐、料酒腌制30分钟后，蘸干淀粉。 入油，煎炸变红。 蒜子去皮，爆香、芹菜摘叶，切段，切红椒、黄椒。 豆瓣酱下锅翻炒，八角、花椒、干辣椒、葱、姜翻炒加芹菜、红椒黄椒、螃蟹翻炒。 加糖、淋入生抽、翻炒出锅。</description></item><item><title>凉拌海蜇皮</title><link>/post/19301-%E5%87%89%E6%8B%8C%E6%B5%B7%E8%9C%87%E7%9A%AE/</link><pubDate>Fri, 29 Nov 2019 21:48:30 +0600</pubDate><guid>/post/19301-%E5%87%89%E6%8B%8C%E6%B5%B7%E8%9C%87%E7%9A%AE/</guid><description>2013年3月23日是女儿的生日，我和她爸很早起来随便吃了早餐，就例行每星期的卫生打扫，匆匆赶到海鲜市场，买点鲜活基围虾、海鱼、猪脆排、鸡胗子、莲藕、海蜇皮、还有一些新鲜蔬菜和水果。我根据食材做了六个菜和一碗长寿面。大家一定是猜到了，我做的这道菜是—凉拌海蜇皮。 海蜇皮是海蜇的制成品。海蜇属于腔肠动物门，钵水母纲。它是一种大型食用水母，早在一千六百多年前的晋代就已经开始食用。我国从辽东半岛直至广东沿海均有分布，海蜇是我国沿海渔业的重要捕捞对象。 营养分析： 1． 海蜇含有人体需要的多种营养成分，尤其含有人
1、 将泡好的蜇头放入热水中烫一下立刻捞出； 2、 拌菜可根据个人的喜好搭配。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 1-2人 香油 适量 生抽 2勺 红油 适量 精盐 适量 香菜 1根 白糖 1勺 白醋 1勺 陈醋 1勺 耗油 1勺 美人椒 1个 海蜇头 500g 白菜 2片 花椒油适量 适量 蜇头用水泡； 白菜洗净； 将蜇头、白菜切丝； 锅中放水烧开后关火，将泡好的蜇头放入热水中烫一下立刻捞出； 放入凉水中过一下； 将蜇头放入大碗中，加入白菜丝、香菜切段放在上面； 调汁：六月鲜酱油2勺、耗油1勺、陈醋1勺、白醋1勺、白糖1勺、红油半勺、花椒油半勺、矿泉水少许、美人椒切丝搅拌均匀即可； 爽脆可口，咸淡适中。</description></item><item><title>自制韩国辣椒酱</title><link>/post/20451-%E8%87%AA%E5%88%B6%E9%9F%A9%E5%9B%BD%E8%BE%A3%E6%A4%92%E9%85%B1/</link><pubDate>Wed, 27 Nov 2019 10:25:32 +0600</pubDate><guid>/post/20451-%E8%87%AA%E5%88%B6%E9%9F%A9%E5%9B%BD%E8%BE%A3%E6%A4%92%E9%85%B1/</guid><description>上星期做了韩国辣白菜，给爸妈和姐姐送了些过去，他们都说挺好吃的，就是太少了。周五姐姐打电话来，说晚上去妈妈家，让我过去教她做韩国泡菜。结果过去后，发现白菜根本还没有腌，干脆先教她做辣椒酱，白菜腌好只要抹上去就行了。用不完的可以放冰箱冷藏，随时取用
鱼露、黄豆酱和辣椒酱都是咸的，所以放盐的时候最好试一下味道，不要太咸了
准备时间 烹饪时间 食物分量 30分钟-1小时 10-20分钟 5-6人 盐 适量 糯米粉 50g 辣椒粉 适量 韩国辣酱 适量 黄豆酱 适量 洋葱 半个 熟芝麻 适量 鱼露 适量 清水 500g 白萝卜 半根 苹果 一个 梨 一个 小虾皮 适量 准备好辣椒粉、鱼露、黄豆酱和辣椒酱 白萝卜、洋葱洗净备用 小虾皮洗净控干水备用 老姜和大蒜子去皮切成块 苹果和梨洗净去皮备用 白萝卜切丝，用盐抓一下。漂去盐水，用手挤干水份 糯米粉加五倍水，小火煮成糯米糊，放凉 把姜蒜和苹果、梨、洋葱分别打碎放入糯米糊中 放入小虾皮 放入芝麻 放入辣椒粉，黄豆酱、辣椒酱、盐和鱼露等搅拌均匀，放入干净的瓶子中入冰箱冷藏 搅拌均匀，放入干净的瓶子中入冰箱冷藏即可</description></item><item><title>麻酱小拌菜</title><link>/post/20298-%E9%BA%BB%E9%85%B1%E5%B0%8F%E6%8B%8C%E8%8F%9C/</link><pubDate>Tue, 26 Nov 2019 10:20:28 +0600</pubDate><guid>/post/20298-%E9%BA%BB%E9%85%B1%E5%B0%8F%E6%8B%8C%E8%8F%9C/</guid><description>东北凉拌菜&amp;ndash;麻酱小拌菜 东北小拌菜系列继续啦！！！ 今天上一道超级简单的随手小菜 最关键的调味就是&amp;ndash;麻酱，芝麻酱啦 平时拌凉菜特别喜欢放点芝麻酱，很香 用了自己的秘制辣椒油 哈哈 香辣酸爽啊！！！ 用到的食材都是冰箱里的存货，其实大家也可以发挥自己的想象力 放入一些其他的食材也可以哦</description></item><item><title>东安仔鸡</title><link>/post/20430-%E4%B8%9C%E5%AE%89%E4%BB%94%E9%B8%A1/</link><pubDate>Mon, 25 Nov 2019 10:24:44 +0600</pubDate><guid>/post/20430-%E4%B8%9C%E5%AE%89%E4%BB%94%E9%B8%A1/</guid><description> 东安鸡的关键是要够酸够辣，但是鸡不能煮太久
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 3-4人 葱 适量 料酒 适量 姜 适量 盐 适量 花椒 适量 干辣椒 适量 水淀粉 适量 洋葱 适量 大葱 适量 米醋 适量 仔鸡 半只 大蒜叶 适量 首先将洋葱切条， 姜切片 ， 葱白切段， 大蒜叶斜刀切段，大葱切段 ， 姜拍扁。 锅入半锅清水， 下入大葱、姜，放入仔鸡，水开后转小火煮6分钟， 至7成熟捞出，砍成长条。 锅入油， 放入姜片， 葱段 ，爆香。 放入干辣椒、花椒 ，炸出辣味 。然后倒入鸡块， 翻炒数秒， 淋入料酒、米醋炒匀。 锅中倒入少量清水， 放1勺盐 ，煮3分钟。放入洋葱、大蒜叶炒软，淋入适量水淀粉 ，拌匀、勾芡 ，即可出锅！</description></item><item><title>速腌辣白菜</title><link>/post/6963-%E9%80%9F%E8%85%8C%E8%BE%A3%E7%99%BD%E8%8F%9C/</link><pubDate>Fri, 22 Nov 2019 15:22:30 +0600</pubDate><guid>/post/6963-%E9%80%9F%E8%85%8C%E8%BE%A3%E7%99%BD%E8%8F%9C/</guid><description>所谓正宗的“辣白菜”腌渍方法还是很有讲究的，从主料大白菜的选择，到调味料的搭配以及腌渍的时间，都有很严格的一套程序。其实如果自己家里想腌渍“辣白菜”，不妨借鉴一下我的方法，虽然不是很正宗，但是味道相当地不错。
1、这种腌渍的方法，没有发酵，所以没有酸味。 2、辣椒酱超市里有售，选择自己喜欢的就可以。 3、放梨、苹果都可以，主要是借味。
准备时间 烹饪时间 食物分量 2小时以上 10-20分钟 6人以上 蒜 适量 盐 适量 辣椒酱 适量 大白菜 1000g 梨 适量 放入适量盐。 装盘即可食用。 放入辣椒酱。 主辅料： 白菜、辣椒酱、蒜、梨 把白菜洗净、切块。 翻拌均匀，腌渍2—5小时。 把蒜切粒。 把梨洗净去皮切碎。 把腌渍好的白菜攥干水分。 放入蒜粒、梨。 翻拌均匀后，腌渍2小时以上</description></item><item><title>鸡蛋炒大辣椒</title><link>/post/20360-%E9%B8%A1%E8%9B%8B%E7%82%92%E5%A4%A7%E8%BE%A3%E6%A4%92/</link><pubDate>Tue, 19 Nov 2019 10:22:05 +0600</pubDate><guid>/post/20360-%E9%B8%A1%E8%9B%8B%E7%82%92%E5%A4%A7%E8%BE%A3%E6%A4%92/</guid><description>制作简单，好吃不贵！
一定要大火快炒，口感才好！
准备时间 烹饪时间 食物分量 无 10分钟内 1-2人 鸡蛋 3个 精盐 适量 味精 适量 大辣椒 5g 将大辣椒洗净，掰成小块儿 将鸡蛋放入容器中打散，点火，炒锅放入食用油，倒入蛋液翻炒 等鸡蛋定型后，放入大辣椒，继续翻炒2分钟 放入盐，味精，调味，出锅</description></item><item><title>香辣炸豆腐</title><link>/post/20274-%E9%A6%99%E8%BE%A3%E7%82%B8%E8%B1%86%E8%85%90/</link><pubDate>Mon, 18 Nov 2019 10:19:49 +0600</pubDate><guid>/post/20274-%E9%A6%99%E8%BE%A3%E7%82%B8%E8%B1%86%E8%85%90/</guid><description>豆腐属绿色健康食品。时至今日，已有二千一百多年的历史，深受我国人民的喜爱。豆腐花样繁多，风味独特，制作工艺简单，食用方便。有高蛋白，低脂肪，降血压，降血脂，降胆固醇的功效。是生熟皆可，老幼皆宜，益寿延年的美食佳品。
豆腐片放进烧热的油锅里炒片刻，关火，再调入所需要的配料合拌均匀。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 1-2人 油 适量 豆腐 400g 盐 适量 香油 适量 蚝油 适量 油辣椒 适量 调味鲜 适量 一品鲜 适量 香豆豉 适量 淋上香油拌匀即可。 炸豆腐片适量。 锅里烧油倒进豆腐片加盐炒匀。 关火，调入蚝油，香豆豉，油辣椒。 再调入一品鲜，调味鲜。 放进香葱合拌均匀。</description></item><item><title>酸菜鸡豆花</title><link>/post/20474-%E9%85%B8%E8%8F%9C%E9%B8%A1%E8%B1%86%E8%8A%B1/</link><pubDate>Sat, 16 Nov 2019 10:26:31 +0600</pubDate><guid>/post/20474-%E9%85%B8%E8%8F%9C%E9%B8%A1%E8%B1%86%E8%8A%B1/</guid><description> 无
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 30分钟-1小时 3-4人 白糖 适量 料酒 适量 姜 适量 盐 适量 蒜子 适量 生粉 适量 干辣椒 适量 生抽 适量 大葱 适量 麻油 适量 五香粉 适量 鸡腿 3个 鱼酸菜 80g 肉脂豆腐 300g 先把姜切丝、内酯豆腐切小块放入盘中。大葱切丝，蒜子切粒 ， 干辣椒切圈 ，鱼酸菜切丝 ，鸡腿剔去骨头 切小块。 准备鸡肉 ，放半勺盐 ，淋入生抽、料酒 加入2勺生粉 拌匀 腌制20分钟 。 锅入油 ，下入姜丝、葱丝、蒜粒爆香，放入干辣椒 ，炒出辣味， 放入酸菜， 炒香， 放半勺盐、少许白糖、半勺五香粉炒匀。 关火 ，倒入鸡肉， 拌匀 ，盖在豆腐上。放入蒸锅， 隔水蒸30分钟 取出，淋上麻油即可</description></item><item><title>腌黄瓜辣椒咸菜</title><link>/post/20162-%E8%85%8C%E9%BB%84%E7%93%9C%E8%BE%A3%E6%A4%92%E5%92%B8%E8%8F%9C/</link><pubDate>Wed, 06 Nov 2019 22:11:08 +0600</pubDate><guid>/post/20162-%E8%85%8C%E9%BB%84%E7%93%9C%E8%BE%A3%E6%A4%92%E5%92%B8%E8%8F%9C/</guid><description>对门邻居送来些自家种的黄瓜、小辣椒、大蒜、长豆角，这可是无污染的绿色蔬菜，让我感动的是这浓浓的邻里情意，在此我真心感谢这位邻居。可巧的是我刚刚买了菜，这大热天存放不住于是我就做了这款小咸菜，长豆角焯过水晒成干豆角。 腌制一晚上就可以吃了，不过这小辣椒太辣了，小孩子吃不得哟，哈哈。吃得时候也可以剁碎调入香菜和少许香油，这小菜很下饭的。
1、一定要把所有的菜洗净凉干水份。 2、先把黄瓜用盐腌下出水倒掉再进行腌制。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 6人以上 姜 适量 油 适量 盐 适量 花椒 适量 八角 适量 生抽 适量 冰糖 适量 大葱 适量 白酒 适量 大蒜 适量 黄瓜 500g 辣椒 250g 放入适量盐 辣椒、黄瓜、大蒜去皮洗净控干水分。 把菜放入容器里。 大葱、姜、花椒、大料 热锅冷油爆香葱、姜、花椒、大料。 放入生抽或酱油。 放入冰糖或白糖 将腌制小菜的咸汤凉凉 倒入小菜上进行腌制即可。第二天就可以吃了。</description></item><item><title>蛋黄豆腐丁</title><link>/post/20370-%E8%9B%8B%E9%BB%84%E8%B1%86%E8%85%90%E4%B8%81/</link><pubDate>Sat, 02 Nov 2019 10:22:28 +0600</pubDate><guid>/post/20370-%E8%9B%8B%E9%BB%84%E8%B1%86%E8%85%90%E4%B8%81/</guid><description>豆腐属绿色健康食品。深受人们的喜爱。豆腐花样繁多，风味独特，制作工艺简单，食用方便。有高蛋白，低脂肪，降血压，降血脂，降胆固醇的功效。是生熟皆可，老幼皆宜，益寿延年的美食佳品。
蛋黄豆腐丁，美味下饭菜。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 1-2人 油 适量 盐 适量 生抽 适量 鸡精 适量 香葱 适量 辣椒 适量 豆腐 300g 蛋黄 20g 炒匀出锅。 淋上生抽， 放进辣椒提辣， 备蛋黄一个，豆腐切丁，辣椒少许。 油烧热放进豆腐丁炒匀， 加盐， 炒干水份， 再放进蛋黄， 放点葱段炒香， 调入鸡精，</description></item><item><title>川式豆瓣辣酱</title><link>/post/20081-%E5%B7%9D%E5%BC%8F%E8%B1%86%E7%93%A3%E8%BE%A3%E9%85%B1/</link><pubDate>Fri, 01 Nov 2019 22:09:02 +0600</pubDate><guid>/post/20081-%E5%B7%9D%E5%BC%8F%E8%B1%86%E7%93%A3%E8%BE%A3%E9%85%B1/</guid><description>一直以来非常喜欢豆瓣辣酱的味道，也买过不少品牌的豆瓣辣酱，最喜欢郫县豆瓣酱的味道，辣味和蚕豆瓣的香味巧妙地融为一体，豆瓣辣酱更是川菜的灵魂。但是现在的食品中工业化生产，为了保鲜和有好的卖相会添加防腐剂、色素、增鲜剂等等对人体有害的物质，我们所追求的是健康的饮食，所以有些能够自己动手的还是推荐自己动手做。 豆瓣辣酱要选用新鲜的二荆条辣椒，经过晾晒、切碎，再与泡发的霉豆瓣、醪糟、盐拌在一起，表面加菜籽油，放入坛中密封。经过长时间（大概3个月）的发酵，味道会变得异常醇厚，鲜香无比。时间会给辣酱增色，也会给人生添
1、 鲜辣椒最好选用二荆条辣椒。 2、 选择菜籽油是为了颜色好看味道香。 3、 豆瓣辣酱在腌制发酵过程中，要经常搅动，第一周每天搅一次，第二周每2天搅一次，三周后每周搅拌1-2次，这样味道才均匀，发酵才彻底。 4、 坛口的水要保持清洁和一定的量，少了就再加上。</description></item><item><title>辣拌手抓饼</title><link>/post/20487-%E8%BE%A3%E6%8B%8C%E6%89%8B%E6%8A%93%E9%A5%BC/</link><pubDate>Fri, 01 Nov 2019 10:26:58 +0600</pubDate><guid>/post/20487-%E8%BE%A3%E6%8B%8C%E6%89%8B%E6%8A%93%E9%A5%BC/</guid><description>偶然在市场吃了一种辣拌的手撕饼，想回家试试做，家里有现成的速冻手抓饼，自己做的比市场卖的料更实惠哦
根据个人喜好加配菜或酱料
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10-20分钟 1-2人 油 适量 小葱 20g 蒜蓉辣酱 适量 香菜 5g 培根 1条 手抓饼 2张 彩椒 20g 香菜切段 切粒 翻面煎另一面 速冻手抓饼，无油煎制三分钟 彩椒准备好 培根一条 煎两面略焦 培根切碎 小葱切粒 饼煎好撕条 彩椒在少许底油的锅略炒 准备蒜蓉辣酱 辣酱与彩椒，香菜小葱撒在饼上，拌匀即可</description></item><item><title>果仁辣酱下饭佐餐好伴侣</title><link>/post/20255-%E6%9E%9C%E4%BB%81%E8%BE%A3%E9%85%B1%E4%B8%8B%E9%A5%AD%E4%BD%90%E9%A4%90%E5%A5%BD%E4%BC%B4%E4%BE%A3/</link><pubDate>Fri, 01 Nov 2019 10:19:07 +0600</pubDate><guid>/post/20255-%E6%9E%9C%E4%BB%81%E8%BE%A3%E9%85%B1%E4%B8%8B%E9%A5%AD%E4%BD%90%E9%A4%90%E5%A5%BD%E4%BC%B4%E4%BE%A3/</guid><description>经常自己做一些，然后装进瓶子里，很长时间都不会坏，比老干妈的牛肉辣酱还好吃，秒杀一切米饭、馒头、大饼、面条
牛肉馅可以换成猪肉，若是吃素可以不放肉，都很好吃 我准备的果仁都是熟的，否则要放锅里炒熟或是放烤箱或微波熟也可，因为熟的果仁更香 果仁最好是擀碎的，这样吃起来有果仁的颗粒，很香，觉得咯牙的，直接打成粉吧 油不能放太少，酱就是要用油慢慢炒香的炒酱时要小火，并不断翻炒，防止糊锅 加入适量的辣椒酱会让酱的味道更好 加入糖让酱的味道更柔和，还能提鲜 全程不放一滴水，小火慢慢炒酱，这样炒出的酱不但香，还不容易变质 装瓶时，记得瓶子要干净，无油无水，要是想保存更长时间，装瓶后，最上面用一勺熟油封住，冰箱里
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 1-2人 葱 适量 料酒 适量 姜 适量 糖 适量 淀粉 适量 香油 适量 白芝麻 适量 黑芝麻 适量 花生油 适量 杏仁 适量 花生 适量 核桃 适量 辣椒酱 50g 黄豆酱 150g 牛肉馅 100g 葱姜切末备用 牛肉馅里加入少量淀粉和料酒搅匀备用 准备熟的花生仁和熟的黑白芝麻、核桃和杏仁，如果是生的，要先放锅里炒香 把果仁放进保鲜袋里，用擀面杖擀碎 锅里放多一点的花生油，烧热后放入牛肉馅翻炒 肉馅炒白后，加入半勺料酒，一点胡椒粉，再加入葱姜炒香 加入一小碗黄豆酱，小火咕嘟，不断翻炒，防止糊锅 加入适量的辣椒酱提味 再加入擀碎的果仁不断翻炒，加入一勺糖，少许香油调味 翻炒均匀即可出锅~~~</description></item><item><title>酸辣土豆丝</title><link>/post/925-%E9%85%B8%E8%BE%A3%E5%9C%9F%E8%B1%86%E4%B8%9D/</link><pubDate>Thu, 31 Oct 2019 11:57:12 +0600</pubDate><guid>/post/925-%E9%85%B8%E8%BE%A3%E5%9C%9F%E8%B1%86%E4%B8%9D/</guid><description> 关键： 1、 土豆丝洗净后再浸泡一段时间，炒制后会更脆爽。 2、 炒干辣椒时，火力不能太大，以免炒糊。 3、 锅入土豆丝后要开大火快速翻炒，急火快炒这道菜才味美。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 3-4人 盐 适量 蒜子 适量 干辣椒 适量 陈醋 适量 芝麻油 适量 辣椒油 适量 红尖椒 适量 去皮土豆 400g 青尖椒 适量 首先将干辣椒切节， 蒜子切片，青尖椒切丝，红尖椒切丝。 去皮土豆切丝，泡入清水 ，除去淀粉 。 锅入油， 放入蒜片爆香，然后放入干辣椒，炒出辣味，最后倒入沥干水份的土豆丝， 翻炒数秒，再放入1勺半盐。 翻炒片刻后，放入青、红椒。倒入陈醋、辣椒油、芝麻油，翻炒匀即可出锅。</description></item><item><title>泰式辣椒虾</title><link>/post/20348-%E6%B3%B0%E5%BC%8F%E8%BE%A3%E6%A4%92%E8%99%BE/</link><pubDate>Sun, 27 Oct 2019 10:21:45 +0600</pubDate><guid>/post/20348-%E6%B3%B0%E5%BC%8F%E8%BE%A3%E6%A4%92%E8%99%BE/</guid><description>今天又和外国朋友学做了一个新菜，这道菜很辣，但是辣里带着甜，还稍微有点儿酸，口味真是棒极了。泰国的菜里，基本都喜欢放大量香菜，他们来香菜根都不浪费。的确，香菜根还可以入药呢，绝对是个好东西，以后我也要把它利用起来，以前全都扔了。
这道菜不用放盐，泰式辣椒酱很咸的。最后还可以撒上香菜。我没有，所以没撒。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10-20分钟 3-4人 油 适量 生抽 适量 蚝油 适量 姜末 适量 番茄沙司 适量 大蒜末 适量 红辣椒 1根 大虾 500g 香菜根 适量 泰式辣椒酱 多量 甜酸酱 适量 大葱末 多量 放入生抽。 香菜根洗净，切末。 把葱姜蒜，香菜根，红辣椒都切末。 准备这些作料。 泰式辣椒酱倒在碗里。 放甜酸酱和番茄沙司。 放些蚝油和清水拌匀。 大虾洗净。 锅里放油，放大虾。 炒熟备用。 锅不用洗，放油放葱姜蒜，香菜根，红辣椒末。 放酱汁。 放大虾。 熬一小会儿，出锅。</description></item><item><title>三丝拌鸭舌</title><link>/post/2869-%E4%B8%89%E4%B8%9D%E6%8B%8C%E9%B8%AD%E8%88%8C/</link><pubDate>Sat, 26 Oct 2019 13:01:47 +0600</pubDate><guid>/post/2869-%E4%B8%89%E4%B8%9D%E6%8B%8C%E9%B8%AD%E8%88%8C/</guid><description>鸭舌这几年非常火爆呀！卤的麻辣的多种口味都很受欢迎，我做过两次卤的，今天我改了一下，将卤好的鸭舌加入蔬菜丝凉拌一下味道非常棒，尤其适合春节家宴上吃，非常爽口的小菜，不管是口感还是观感都非常享受的。
如果喜欢辣的再加入辣椒酱或是辣椒油更加美味。 因为鸭舌有咸味所以不用放盐了。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 1-2小时 1-2人 葱 适量 白糖 适量 料酒 适量 蒜 适量 姜 适量 盐 适量 陈醋 适量 红烧酱油 适量 大料 适量 香油 适量 香叶 适量 开水 适量 玉米油 适量 鲍鱼汁 适量 彩椒 适量 鸭舌 300g 香菜段 适量 特级生抽 适量 加入适量陈醋 先将鸭舌泡在冷水里化开以后洗干净 然后倒入开水锅里焯烫2分钟，捞出来控干水分备用 炒锅放少许玉米油和白糖炒糖色 待糖炒到棕红色就加入焯烫好的鸭舌 煸炒一会儿加入葱姜蒜香叶大料煸炒 加入适量料酒 再加入适量红烧酱油和生抽 加入一小盆开水，烧开以后盖盖子炖30分钟 然后加入适量盐再炖20分钟 最后打开盖子将汤汁收干即可 切一些彩椒丝和葱丝香菜段备用 将鸭舌、彩椒丝、葱丝、香菜段都放入盆中 再加入适量特级生抽 再加入适量鲍鱼汁 最后淋点香油 用筷子搅拌均匀即可装盘上桌开吃</description></item><item><title>葱拌金菇木耳</title><link>/post/20385-%E8%91%B1%E6%8B%8C%E9%87%91%E8%8F%87%E6%9C%A8%E8%80%B3/</link><pubDate>Thu, 24 Oct 2019 10:23:06 +0600</pubDate><guid>/post/20385-%E8%91%B1%E6%8B%8C%E9%87%91%E8%8F%87%E6%9C%A8%E8%80%B3/</guid><description>葱拌金菇木耳，凉菜。见家里买有金菇，泡有木耳，就想出了这道凉菜。木耳切丝，金菇冼净焯水。沥水的加入备好的调料拌匀，淋上热油即可。
木耳，金菇焯熟。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10分钟内 3-4人 油 适量 盐 适量 香葱 适量 木耳 100g 辣椒粉 适量 调味鲜 适量 一品鲜 适量 金菇 250g 如图， 金菇冼净，泡好的木耳切丝，再配好调汁。 锅里放清水烧开，加点盐，放进金菇焯水。 捞出再放进木耳丝焯火， 沥干水待用。 先将金菇摆盘，再码相木耳。 倒进配好的调料。 油烧开， 浇在摆好盘的金菇木耳上。 淋上香油即可上桌。</description></item><item><title>水煮肉片</title><link>/post/20495-%E6%B0%B4%E7%85%AE%E8%82%89%E7%89%87/</link><pubDate>Tue, 22 Oct 2019 10:27:17 +0600</pubDate><guid>/post/20495-%E6%B0%B4%E7%85%AE%E8%82%89%E7%89%87/</guid><description>水煮肉片一直是我爱吃的菜菜，吃的酣畅淋漓，香的麻辣爽口！
如果有肉汤或者骨头汤，做起来味道更好。里面的豆芽和蘑菇也可以换着青菜或者大白菜！
准备时间 烹饪时间 食物分量 无 10-20分钟 1-2人 料酒 适量 油 适量 盐 适量 蛋清 1个 花椒 适量 干辣椒 适量 豆瓣酱 适量 鸡精 适量 蒜 50g 金针菇 100g 瘦肉 200g 豆芽 100g 蟹味菇 80g 姜 60g 将瘦肉切成薄片。 蒜切末。 姜切丝。 加入料酒，淀粉，盐，蛋清，搅拌均匀腌制半个小时。 豆芽洗净沥干水分。 金针菇和蟹味菇洗净挤出水分。 干辣椒切段。 准备花椒。 锅底放半碗油，将花椒和辣椒爆香至发黑。 花椒和辣椒捞出碾碎备用。 沥出的花椒油晾凉备用。 锅底放适量花椒油，将姜丝和少许蒜末爆香。 加入豆芽翻炒两分钟，再放入金针菇和蟹味菇炒熟。 准备一个大汤碗，将炒好的材料铺在碗中。 锅洗净重新放花椒油，加姜丝和豆瓣酱，小火炒出红油。 兑入半锅开水，加入少许盐，料酒，味精等调匀，水开后将肉片一片片放入锅内。 大火烧开一分钟，再转小火煮五分钟。 将适量汤汁倒入大汤碗内，将第十步准备的花椒和辣椒碎放入肉片上。 放入少量蒜。 锅洗净，放少量食用油，大火烧热至冒烟，浇在材料上即可。</description></item><item><title>香辣虾</title><link>/post/15543-%E9%A6%99%E8%BE%A3%E8%99%BE/</link><pubDate>Mon, 21 Oct 2019 19:59:13 +0600</pubDate><guid>/post/15543-%E9%A6%99%E8%BE%A3%E8%99%BE/</guid><description>前几天带妈妈跟摩JJ一家聚会。为了配合我妈妈，摩JJ提议去吃湘菜。结果菜上来以后，摩JJ的儿子几乎什么菜都吃不上，每一道菜都辣的出奇，光喝了两碗蟹黄豆腐。（估计回家的半路上就要去啃汉包堡了）反 而妈妈那天胃口特别好，一盘甲鱼几乎被她吃了80% 连里面的辣椒都不放过。一直赞那里的菜好吃，那久没吃那么过瘾的辣椒。我这才意识到自己给妈妈做的菜都不对她口味呀，难为她忍受了近一个月了。。 所以从那天起我要改变自己的做菜风格，把菜尽量做辣点做咸点，可是变得我们家小白只有拿着筷子看的份了。
油多放
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 料酒 适量 盐 适量 干辣椒 适量 味精 适量 鲜虾 500g 蒜蓉 适量 姜蓉 适量 香葱段 适量 海鲜生抽 适量 姜蓉、蒜蓉、干辣椒、香葱段 .</description></item><item><title>羊肉萝卜干锅</title><link>/post/20361-%E7%BE%8A%E8%82%89%E8%90%9D%E5%8D%9C%E5%B9%B2%E9%94%85/</link><pubDate>Thu, 17 Oct 2019 10:22:08 +0600</pubDate><guid>/post/20361-%E7%BE%8A%E8%82%89%E8%90%9D%E5%8D%9C%E5%B9%B2%E9%94%85/</guid><description>白萝卜是一种常见的蔬菜，生食熟食均可，其味略带辛辣味。现代研究认为，白萝卜含芥子油、淀粉酶和粗纤维，具有促进消化，增强食欲，加快胃肠蠕动和止咳化痰的作用。
白萝卜具有促进消化，增强食欲，加快胃肠蠕动和止咳化痰的作用。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 30分钟-1小时 1-2人 油 适量 盐 适量 酱油 适量 香菜 适量 辣椒 适量 味精 适量 羊肉 700g 白萝卜 500g 烧开 炖好的羊肉 萝卜切片 炖羊肉的原汤 放进干辣椒，盐，酱油 再倒进炖好的羊肉 倒进萝卜片 煮片刻 将萝卜煮熟 备香菜 放进香菜，味精即可上桌</description></item><item><title>双椒土豆丝</title><link>/post/20359-%E5%8F%8C%E6%A4%92%E5%9C%9F%E8%B1%86%E4%B8%9D/</link><pubDate>Mon, 14 Oct 2019 10:22:03 +0600</pubDate><guid>/post/20359-%E5%8F%8C%E6%A4%92%E5%9C%9F%E8%B1%86%E4%B8%9D/</guid><description>土豆中的蛋白质比大豆还好，最接近动物蛋白。土豆还含丰富的赖氨酸和色氨酸，这是一般粮食所不可比的。土豆还是富含钾、锌、铁的食物。所含的钾可预防脑血管破裂。它所含的蛋白质和维生素C，均为苹果的10倍，维生素B1、B2、铁和磷含量也比苹果高得多。从营养角度看，它的营养价值相当于苹果的3.5倍。 土豆丝是很平常的家常菜，大家都喜欢吃，想减肥的人尤其应该吃。 土豆含有好多的淀粉，平常我炒土豆丝，都是把切好的土豆丝多揉洗一下，这样炒的土豆丝好吃，色泽好，洗出了淀粉还可以做菜，
土豆丝放在水了浸泡，浸泡一会要使劲的搓洗土豆丝，感觉土豆丝有点软就可以捞出，这样做出来的土豆丝好吃，色泽好，还可以有土豆淀粉啊
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10-20分钟 1-2人 油 适量 盐 适量 花椒 适量 大蒜 适量 青辣椒 1个 红辣椒 半个 土豆 350g 土豆去皮洗净，切薄片 再切细丝 放在水了浸泡，浸泡一会要使劲的搓洗土豆丝，感觉土豆丝有点软就可以捞出 青椒、红椒切丝，大蒜切片 锅内放油，加花椒炸出香味捞出丢掉，加大蒜爆香 加入土豆丝翻炒 加青椒丝和红椒丝、盐一起翻炒 大火翻炒均匀，辣椒断生即可出锅 剩下的浸泡土豆丝的水倒出一部分清液，再找一个碗，过滤一下 过滤后的液体，放一会把上面的清液倒出，再过一会倒出上面的清液，剩下的就是淀粉，晾干即可 这是做了两次土豆丝，晾干的淀粉，很白很细腻，</description></item><item><title>自制花生酱</title><link>/post/20307-%E8%87%AA%E5%88%B6%E8%8A%B1%E7%94%9F%E9%85%B1/</link><pubDate>Sun, 13 Oct 2019 10:20:44 +0600</pubDate><guid>/post/20307-%E8%87%AA%E5%88%B6%E8%8A%B1%E7%94%9F%E9%85%B1/</guid><description>现在学着慢慢能做面包了，就想着做点面包伴侣了，嘻嘻~~，这不想着做点花生酱抹在面包上吃那该有多好，于是说干就干找出原材料和工具，三下五除二就做好了香甜可口的花生酱了。吃面包的时候抹上点，嚼在嘴里那叫一个字“香”呵呵！还有一个字忘了说了“甜”！
1，花生要烤熟不然的话不香，晾凉以后搓掉皮； 2，糖的多少可根据自己的喜好随意放； 3，花生油一定要炸熟了再用。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 30分钟-1小时 6人以上 盐 适量 花生油 适量 花生米 500g 白绵糖 适量 将花生米放在烤箱的烤盘里，烤箱150度20分钟即可，中间翻动一次烤盘里的花生米；烤好以后将花生米晾凉，装在保鲜袋里轻轻搓掉花生皮，花生油适量根据自己的口味，干稀自行勾兑，糖适量根据中间喜欢掌握量的多少； 将去皮的花生米放入食物粉碎机里根据自己喜欢的粗细程度酌情处理； 打好的花生米粉倒入一个干净的盆里； 炉灶锅里倒入花生油炸熟； 将炸好的花生油倒入花生粉里； 再倒入准备好的糖； 用多可必料理棒搅拌均匀； 搅拌均匀的花生酱，可以装在干净的容器里放冰箱保存，吃的时候取出来； 抹在面包上或者馒头片上很方便的，好吃极了。</description></item><item><title>双椒炒子鸭</title><link>/post/20368-%E5%8F%8C%E6%A4%92%E7%82%92%E5%AD%90%E9%B8%AD/</link><pubDate>Sat, 12 Oct 2019 10:22:23 +0600</pubDate><guid>/post/20368-%E5%8F%8C%E6%A4%92%E7%82%92%E5%AD%90%E9%B8%AD/</guid><description>鸭肉一般人均可食用，适用于体内有热、上火的人食用；发低热、体质虚弱、食欲不振、大便干燥和水肿的人，食之更佳。同时适宜营养不良，产后病后体虚、盗汗、遗精、妇女月经少、咽干口渴者食用；还适宜癌症患者及放疗化疗后，糖尿病，肝硬化腹水，肺结核，慢性肾炎浮肿者食用。 对于素体虚寒，受凉引起的不思饮食，胃部冷痛．腹泻清稀，腰痛及寒性痛经以及肥胖、动脉硬化、慢性肠炎应少食；感冒患者不宜食用。
子姜炒子鸭，鲜事开胃。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 30分钟-1小时 1-2人 料酒 适量 油 适量 盐 适量 酱油 适量 味精 适量 鸭肉 500g 子姜 适量 双椒 250g 出锅。 子鸭适量。 双椒，子姜适量。 姜，辣椒切丝，鸭肉剁碎。 油烧开，倒进鸭肉。 加盐炒片刻，调入料酒去腥。 调入酱油，将鸭肉炒熟。 放进辣椒丝和姜丝加盐炒匀。 再混炒，放点点清水烧开，调入味精炒匀。</description></item><item><title>凉拌芹菜叶</title><link>/post/20410-%E5%87%89%E6%8B%8C%E8%8A%B9%E8%8F%9C%E5%8F%B6/</link><pubDate>Fri, 11 Oct 2019 10:23:58 +0600</pubDate><guid>/post/20410-%E5%87%89%E6%8B%8C%E8%8A%B9%E8%8F%9C%E5%8F%B6/</guid><description>每次吃芹菜，都把芹菜叶摘了扔掉，总觉得可惜。凉拌了一下端上桌，全家都说好吃。
醋要多加点，味道特别好。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 蒜 适量 盐 适量 生抽 适量 糖 适量 醋 适量 香油 适量 味精 适量 芹菜叶 200g 拌匀即可。 锅中放水，烧开。 芹菜叶洗净。 加入芹菜叶焯一下。 焯好后放入凉开水中。 蒜泥备用。 加醋、糖、盐、味精、香油、生抽、蒜泥调成酱汁。</description></item><item><title>辣味蒜香豆腐</title><link>/post/968-%E8%BE%A3%E5%91%B3%E8%92%9C%E9%A6%99%E8%B1%86%E8%85%90/</link><pubDate>Thu, 10 Oct 2019 11:57:45 +0600</pubDate><guid>/post/968-%E8%BE%A3%E5%91%B3%E8%92%9C%E9%A6%99%E8%B1%86%E8%85%90/</guid><description>一个星期差不多吃它三四餐的豆腐。一是家人喜欢，二还是家人喜欢。豆腐煎制一下，再加调味品来焖一下，就十分的美味了。当然豆腐也不可天天吃，我们一般是隔天吃它一回，有时候煮汤，有时候焖煮。送上今天的这款先煎后焖的辣味蒜香豆腐先，喜欢的可以参考一下。
豆腐含有大量的水份，要是油烧热了再下锅，在煎制的时候难免会烫到手或是弄得灶台面都是油。用不粘锅煎豆腐，先下油再下豆腐再开火，这样子就比较好了。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 30分钟-1小时 5-6人 葱 适量 料酒 适量 油 适量 豆腐 400g 盐 适量 酱油 适量 蒜头 适量 辣椒 适量 备豆腐一块，适量辣椒。 锅里加油，先不急着开火。 将豆腐改四方块下锅。 豆腐下锅后，再开火，再煎至豆腐四面酥黄，并加入辣椒末，蒜末提味。 再加适量料酒 酱油及清水微焖一下。 焖至豆腐吸味后，再加适量葱花提鲜即可。 一份蒜辣香的豆腐就完成了。</description></item><item><title>皮蛋剁椒拌豆腐</title><link>/post/20422-%E7%9A%AE%E8%9B%8B%E5%89%81%E6%A4%92%E6%8B%8C%E8%B1%86%E8%85%90/</link><pubDate>Wed, 09 Oct 2019 10:24:24 +0600</pubDate><guid>/post/20422-%E7%9A%AE%E8%9B%8B%E5%89%81%E6%A4%92%E6%8B%8C%E8%B1%86%E8%85%90/</guid><description>滑嫩的豆腐配上别有风味的皮蛋，再来上一大勺爽口的剁椒，搁上香油、醋，那么一拌，养眼又开胃。 因为豆腐焯水是搁过盐，再加上剁椒的咸因此无需再搁盐调味了，吃时蘸上汤汁味道更佳。(^o^)/~
豆腐飞水既可定形又可去除豆腥味。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10分钟内 3-4人 油 适量 盐 适量 醋 适量 麻油 适量 葱花 适量 剁椒 1勺 小皮蛋 8个 嫩豆腐 6块 准备食材。 最后撒上葱花即可。 豆腐焯水。（水里搁一小勺盐） 飞过水的豆腐切块、摆盘。皮蛋剥壳备用。 皮蛋切开摆好。（做了2个皮蛋小兔兔让小盆友开心一下） 撒上剁椒，准备醋与麻油。 淋上醋与麻油。</description></item><item><title>花椒油</title><link>/post/20279-%E8%8A%B1%E6%A4%92%E6%B2%B9/</link><pubDate>Mon, 07 Oct 2019 10:19:57 +0600</pubDate><guid>/post/20279-%E8%8A%B1%E6%A4%92%E6%B2%B9/</guid><description>夏日制作凉拌菜，需要两件武器，那就是辣椒油和花椒油，上次传了凉拌无敌辣椒油参见菜谱http://www.haodou.com/recipe/65858，今天，再传一下我制作的花椒油，这个花椒油，在夏季里，也是凉拌无敌啊，调拌凉菜，不可缺少的味道。 有了以上调味油，家中的日常菜品就出味不少了，其他的调味，完全可以按照自己的喜好进行自由勾兑，因为是提前储存好的，也不至于在制作的时候，手忙脚乱。
花椒提前用水浸泡一下，这样有利于逼出香味，而又不至于糊掉。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 1-2人 葱 适量 菜籽油 适量 蒜 适量 姜 适量 桂皮 适量 香叶 适量 丁香 适量 草果 适量 花椒 150g 草扣 适量 准备一小碗的花椒，用清水冲洗一下，去除灰尘。 葱切大段，姜切大片，适宜捞出。 准备好要放入的调味料，清洗干净。 锅内放入菜籽油适量，冷油开始，放入葱、姜、蒜开始熬制。 逐步下入香叶 草扣 草果 桂皮 丁香继续熬，这时厨房里就有混合香味出来了。 下入花椒小火熬制油。 逐步的挑去下入的配料后，再继续熬制花椒油，油冷后，找容器装起来，随吃随取。</description></item><item><title>紫姜香茅三文鱼</title><link>/post/20144-%E7%B4%AB%E5%A7%9C%E9%A6%99%E8%8C%85%E4%B8%89%E6%96%87%E9%B1%BC/</link><pubDate>Sun, 06 Oct 2019 22:10:45 +0600</pubDate><guid>/post/20144-%E7%B4%AB%E5%A7%9C%E9%A6%99%E8%8C%85%E4%B8%89%E6%96%87%E9%B1%BC/</guid><description>三文鱼也是我家餐桌常见的菜肴之一，其做法基本上以煎为主，所以酱汁非常重要！首次选用来自远好朋友寄来的东山紫姜。 说到这东山紫姜，每年返回悉尼或回国我们的行李基本上都面临超重危机，害我次次都心情紧张，打包的时候总是小心翼翼，权衡哪些应该带，哪些实在带不了。收到远方好朋友邮寄来的紫姜，一直在纠结，这东西不轻呀，玻璃瓶装比较压重。考虑到LG 特别喜欢姜，最后征求了他的意见，他执意要将它带回来！ 于是乎，有了今天的这道紫姜三文鱼。LG 的评价是：味道好极了。嘻，这是他的口头禅。 三文鱼低热量高营养，多吃有好处。
煎三文鱼的时候不要煎过久，不然鱼肉太柴会影响口感。
准备时间 烹饪时间 食物分量 1-2小时 10-20分钟 1-2人 盐 适量 糖 适量 橄榄油 适量 黑胡椒粉 适量 鱼露 适量 三文鱼 200g 泰国甜辣酱 适量 香茅 适量 紫姜 适量 炒出香味。 先准备好三文鱼，洗干净后擦干水分，洒上少许盐与黑胡椒粉腌制备用。 预备好紫姜。 香茅切碎。 烧热锅倒入少许橄榄油，放入腌过的三文鱼。 煎香一面反转再煎另一面，然后盛起。 继续使底油，倒入切碎的香茅。 倒入泰国甜辣酱，以及少许鱼露、糖、胡椒粉。 再加入紫姜。 略煮出味。 再放入煎好的三文鱼，让鱼肉吸收汁的味道。 再反转另一面，片刻即可熄火。</description></item><item><title>青蒜回锅肉</title><link>/post/20396-%E9%9D%92%E8%92%9C%E5%9B%9E%E9%94%85%E8%82%89/</link><pubDate>Sat, 05 Oct 2019 10:23:30 +0600</pubDate><guid>/post/20396-%E9%9D%92%E8%92%9C%E5%9B%9E%E9%94%85%E8%82%89/</guid><description>据说传统的回锅肉用的不是五花肉，而是后臀尖。煮熟后切成薄片，起锅倒油，倒入肉片煸炒，熬出肉里的油。这时肉打卷，变成“猫耳朵”，这个过程也叫“灯盏窝儿”。
五花肉冷水下锅，如果沸水下锅的话肉表面会马上成熟，形成一个硬壳，而里面还是生的。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10分钟内 3-4人 料酒 适量 油 适量 盐 适量 酱油 适量 糖 适量 葱姜 适量 郫县豆瓣 适量 五花肉 200g 彩椒 1个 青蒜 150g 五花肉洗净备用 青蒜洗净切抹刀片 这样切的青蒜横截面比较大，能更好的入味，青蒜自身的香味也更容易发挥出来。 红黄彩椒各半个切条 五花肉放入冷水中，加入葱姜片，料酒，煮开 煮至用筷子插入不再有血水冒出 捞出五花肉冷却后切薄片 锅里倒油，倒入郫县豆瓣煸出香味 放入肉片，翻炒均匀 不停的翻炒肉片，直到肉片吐油后倒入料酒，酱油，白糖 放入葱姜片继续翻炒 倒入彩椒炒匀 倒入青蒜 翻炒均匀，放盐、鸡精</description></item><item><title>彩椒炒鸡蛋</title><link>/post/20124-%E5%BD%A9%E6%A4%92%E7%82%92%E9%B8%A1%E8%9B%8B/</link><pubDate>Mon, 30 Sep 2019 22:10:07 +0600</pubDate><guid>/post/20124-%E5%BD%A9%E6%A4%92%E7%82%92%E9%B8%A1%E8%9B%8B/</guid><description>这道彩椒炒鸡蛋色泽艳丽，味道和口感也不错，而且富含维生素C，氨基酸、卵磷脂、甘油酸酯、胆固醇和卵黄素等多种营养素，深受孩子们的青睐哦。
炒彩椒时火候不易过大，断生即可，这样才能保留其清脆的质感和更多的营养。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 盐 适量 葱花 适量 鸡蛋 2个 植物油 适量 彩椒 100g 彩椒洗净，去蒂，切小丁。 鸡蛋磕入碗中打散，搅拌均匀。 炒锅放油烧热，倒入蛋液，炒熟后盛出。 炒锅至火上倒油烧热，用葱花爆香。 放入彩椒丁迅速翻炒两分钟，加盐调味。 加入炒好的鸡蛋翻炒均匀即可。</description></item><item><title>水煮牛肉</title><link>/post/184-%E6%B0%B4%E7%85%AE%E7%89%9B%E8%82%89/</link><pubDate>Fri, 27 Sep 2019 11:35:49 +0600</pubDate><guid>/post/184-%E6%B0%B4%E7%85%AE%E7%89%9B%E8%82%89/</guid><description> 水煮肉一定要薄，这样才会嫩。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10-20分钟 3-4人 白糖 适量 料酒 适量 蒜 适量 姜 适量 盐 适量 胡椒粉 适量 生粉 适量 生抽 适量 酱油 适量 芝麻油 适量 牛肉 200g 黄豆芽 200g 豆瓣酱 20g 干辣椒 15g 先将牛肉切片， 淋入料酒、生抽、芝麻油， 放少许白糖， 少许盐抓匀，再放1勺生粉，继续抓匀， 腌制20分钟。 干辣椒切节，姜切米 ，蒜子切米， 黄豆芽去根洗净。 锅放油， 倒入黄豆芽 ，少许盐 ，炒熟 ，盛到碗中垫底。 另起锅，放油， 放入豆瓣酱炒匀， 再放姜、蒜炒香。 倒入清水约200毫升，煮开， 放入酱油、 胡椒粉 、牛肉，煮熟，装入有豆芽的碗中。 锅入油， 烧热， 倒入干辣椒爆香， 一起淋到牛肉上， 就圆满完成了！</description></item><item><title>辣烹带鱼</title><link>/post/20164-%E8%BE%A3%E7%83%B9%E5%B8%A6%E9%B1%BC/</link><pubDate>Tue, 24 Sep 2019 22:11:09 +0600</pubDate><guid>/post/20164-%E8%BE%A3%E7%83%B9%E5%B8%A6%E9%B1%BC/</guid><description>好久没吃带鱼了，今早早市上买的，卖主说是海刀鱼，不是养殖的，这年头，还有什么不是养殖的啊。带鱼刺少，肉质鲜美，而且营养丰富，小孩子很爱吃。
做带鱼加白酒能够更好的去腥。
准备时间 烹饪时间 食物分量 30分钟-1小时 30分钟-1小时 3-4人 葱 适量 红椒 适量 蒜 适量 姜 适量 盐 适量 鸡精 适量 糖 适量 醋 适量 白酒 适量 面粉 适量 带鱼 800g 起锅装盘 带鱼去内脏，剪掉背鳍，刮去银色鱼鳞，切段 加入适量白酒 加适量盐腌制一小时以上 滗出水分，加适量干面粉 使鱼身表面沾上面粉 锅中烧热油，炸鱼 一次不要放太多鱼段，等鱼表面金黄，就可以捞出 锅中放底油，放葱姜丝炝锅 把提前兑好的汁（糖，醋，料酒，五香粉，老抽，鸡精和葱蒜末）倒入锅中 把切好的红椒倒入锅中，煮沸 把炸好的鱼段倒入锅中，大火收汁</description></item><item><title>微波米豆腐</title><link>/post/18478-%E5%BE%AE%E6%B3%A2%E7%B1%B3%E8%B1%86%E8%85%90/</link><pubDate>Fri, 20 Sep 2019 21:23:07 +0600</pubDate><guid>/post/18478-%E5%BE%AE%E6%B3%A2%E7%B1%B3%E8%B1%86%E8%85%90/</guid><description>米豆腐可算是一种很有代表性的特色地方小吃了。米豆腐如同米粉一样，可以作为早餐、中餐的食品。因其工艺简单，成本低廉，食用方便，加之既能作充饥之食，亦可为退凉之物。吃米豆腐，佐料为一大关键。一般来说，所配的佐料越多，口味越丰富，吃起来越有不同的感觉。拌米豆腐的佐料通常很多，爱吃辣口味重的有，辣子粉，葱花，生姜，蒜泥这几样是必不可少。另还有山胡椒油，陈醋，酸菜，味精，有的佐料中还会有萝卜丁，油炸花生等多种搭配。可根椐个人口味加佐料，佐料多，过程复杂，今天咱就来个简单的微米豆腐。
调料可随意放，可加老干妈，辣椒酱，豆瓣酱等
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10-20分钟 1-2人 盐 适量 生抽 适量 香油 适量 高汤 适量 葱末 适量 辣椒油 适量 调味鲜 适量 米豆腐 500g 切片， 淋上生抽， 盖上盖子， 米豆腐， 装进可进微波炉的锅里， 撒上精盐，调味鲜入味，再码上辣椒点缀。 淋上辣椒油， 撒上胡椒粉， 高汤一碗， 倒进高汤， 放进微波炉高火10分钟， 趁热撒上葱末，淋上香油即可上桌。</description></item><item><title>辣椒煸香肠</title><link>/post/20068-%E8%BE%A3%E6%A4%92%E7%85%B8%E9%A6%99%E8%82%A0/</link><pubDate>Tue, 17 Sep 2019 22:08:55 +0600</pubDate><guid>/post/20068-%E8%BE%A3%E6%A4%92%E7%85%B8%E9%A6%99%E8%82%A0/</guid><description>辣椒煸香肠，下饭的好搭档。香肠和辣椒都是俺家爱吃的食材，看看俺上传的菜就知道特别爱吃辣，每一道菜都离不开辣椒，辣椒口感独特，能增进饭量。
辣椒煸香肠下饭好搭档。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 1-2人 油 适量 盐 适量 生抽 适量 辣椒 ２个 香肠 2根 调味鲜 适量 切片， 炒匀， 淋上生抽， 备香肠和青椒， 先炒青椒， 放少许盐， 炒八成熟， 放进香肠， 将辣椒炒熟， 出锅时放点调味鲜即可。</description></item><item><title>炸鱼块</title><link>/post/20330-%E7%82%B8%E9%B1%BC%E5%9D%97/</link><pubDate>Sun, 15 Sep 2019 10:21:26 +0600</pubDate><guid>/post/20330-%E7%82%B8%E9%B1%BC%E5%9D%97/</guid><description>继续来个鱼块，这道菜是家常菜哦，大多数人都很喜欢的啦，很容易做的哦~！喜欢吃的朋友们不要错过了哦，快点来瞧瞧吧！
1.炸鱼注意掌握火候
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 油 适量 盐 适量 大蒜叶 适量 红辣椒 适量 草鱼 半条 捞出备用 半条鱼切块 红辣椒切小段，大蒜叶切斜刀，如图 油烧至7成热放入鱼块，炸成金黄 放入红辣椒和大蒜叶白段，翻炒20秒 放入炸好的鱼块翻炒均匀后倒入适量水烧开 水烧开后翻炒收汁再放入大蒜叶和盐收汁即可出锅</description></item><item><title>凉拌凉皮</title><link>/post/20209-%E5%87%89%E6%8B%8C%E5%87%89%E7%9A%AE/</link><pubDate>Sun, 15 Sep 2019 10:17:37 +0600</pubDate><guid>/post/20209-%E5%87%89%E6%8B%8C%E5%87%89%E7%9A%AE/</guid><description>我的老婆学什么事都很有韧性，记得刚学做凉皮时，她查了很多网络的资料。没有凉皮锣锣，她就选择用瓷盘，后来觉得不行，因为瓷的导热性不好，所以做出来的凉皮就很厚；后来就去超市买不锈钢的盘子，因为那种盘子稍微厚一点，所以又要求我买披萨盘；披萨盘还没等买，就发现淘宝有卖锣锣的。买来之后，她真是如鱼得水。 从此，凉皮真正进驻我家。 自己做的凉皮，好吃又卫生。
麦香之狐小贴士： 喜欢辣的可以加辣椒油。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 盐 适量 生抽 适量 糖 适量 香油 适量 芝麻酱 适量 黄瓜丝 适量 凉皮 250g 做好的凉皮。 切成均匀的条。 芝麻酱，刚买的。 黄瓜刮成丝。 装到碗里。吃凉皮不都是说来一碗凉皮嘛。 加入盐、糖、老陈醋、生抽、黄瓜丝，搅拌均匀即可。</description></item><item><title>辣拌牛板筋</title><link>/post/20462-%E8%BE%A3%E6%8B%8C%E7%89%9B%E6%9D%BF%E7%AD%8B/</link><pubDate>Fri, 13 Sep 2019 10:26:00 +0600</pubDate><guid>/post/20462-%E8%BE%A3%E6%8B%8C%E7%89%9B%E6%9D%BF%E7%AD%8B/</guid><description>好久没有吃牛板筋了，以前基本每天都会吃，可是现在新闻总是在报一些东西不能吃，这个板筋也就不敢在吃了，可是长时间不吃真的会想的，就自己去买了点板筋回来自己做，第一次做，觉得还是可以的，虽然没有买的好吃，至少吃着放心
牛板筋煮熟后，要擀松，才会好吃，时间许允最好是手撕，切出来的味道不是太好
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 1-2小时 1-2人 料酒 适量 蒜 适量 盐 适量 酱油 适量 糖 适量 桂皮 适量 辣椒面 适量 牛板筋 300g 成品 加入辣椒面 牛板筋洗干净 高压锅中加入一些水，放入牛板筋 加入一些料酒，用来去腥 加入一根桂皮 盖上盖，煮20分钟 大蒜去皮洗干净 切成碎末，加入盐 加入一些糖 加入酱油，拌成酱料，静至20分钟，让其入味 牛板筋煮熟后，用擀面杖，擀松 把牛板筋撕成细丝 加入拌好的酱料，拌匀，腌至1小时以上就可以了</description></item><item><title>韩国泡菜</title><link>/post/20066-%E9%9F%A9%E5%9B%BD%E6%B3%A1%E8%8F%9C/</link><pubDate>Thu, 12 Sep 2019 22:08:50 +0600</pubDate><guid>/post/20066-%E9%9F%A9%E5%9B%BD%E6%B3%A1%E8%8F%9C/</guid><description>想做韩国泡菜很久了。 这次终于动手了。在网上拍了做泡菜的辣椒粉，掌柜很热心的跟我说，第一次做掌握不好虾酱的量，所以就别下了，用鱼露一样的。看很多童鞋都是冬天才做，所以这次因为天气，也因为是第一次动手，不知道能不能成功，做的不多。 结果很出乎我的意料，味道不错，婆婆还因为吃太多了上火，呵呵，看来很对她的胃口。只是我也是在网上搜的方子，韭菜我个人很不喜欢，下次做的时候不下可能会更好吃呢。家里没有厨房秤，具体的用量我也不是很清楚，在最后调料混合的时候，我自己有偷偷的试一下，感觉辣味和盐味自己还能接受，做出来的也
所有食材容器一定要无油，白菜的每片叶子上都要抹辣椒糊。
准备时间 烹饪时间 食物分量 2小时以上 2小时以上 5-6人 葱 适量 白糖 适量 蒜 适量 姜 适量 盐 适量 白萝卜 适量 辣椒粉 适量 韭菜 适量 苹果 适量 梨 适量 糯米粉 适量 鱼露 适量 白菜 1250g 配料图。 白菜洗净，一剖为四。 放入一个干净无油的容器，注入凉水，下盐，试一下很咸后，泡入白菜，上面用个东西压一下。我用了一个保鲜袋，里面装的水。 白菜的叶子卷起来，不会断，说明就腌好了。（我头天晚上睡觉的时候泡的，第二天早上起来吃了早饭开始做的） 白萝卜去皮切丝，用盐抓一下。 白菜和萝卜丝漂去盐水，用手挤干水份备用。 韭菜葱洗净后切段。 糯米粉加五倍水，小火煮成糯米糊。 苹果梨去皮切成丁，加少许水，搅拌成泥。 蒜瓣和姜也搅成泥。 把水果泥和蒜，姜泥，糯米糊一起倒入装韭菜的大碗。 加入适量的辣椒粉，白糖和鱼露。 倒入萝卜丝，一起搅拌均匀。（在这一步，自己可以沾一点试一下味） 把拌好的辣椒糊均匀的抹在白菜的每片叶子上后，放冰箱冷藏。我在常温下放了三个钟头再放的冰箱，第三天就能吃了。</description></item><item><title>韩国路边摊人气小吃韩式炒年糕</title><link>/post/16612-%E9%9F%A9%E5%9B%BD%E8%B7%AF%E8%BE%B9%E6%91%8A%E4%BA%BA%E6%B0%94%E5%B0%8F%E5%90%83%E9%9F%A9%E5%BC%8F%E7%82%92%E5%B9%B4%E7%B3%95/</link><pubDate>Sun, 08 Sep 2019 17:02:31 +0600</pubDate><guid>/post/16612-%E9%9F%A9%E5%9B%BD%E8%B7%AF%E8%BE%B9%E6%91%8A%E4%BA%BA%E6%B0%94%E5%B0%8F%E5%90%83%E9%9F%A9%E5%BC%8F%E7%82%92%E5%B9%B4%E7%B3%95/</guid><description> nan
准备时间 烹饪时间 食物分量 nan nan nan</description></item><item><title>酸辣鸡杂</title><link>/post/20172-%E9%85%B8%E8%BE%A3%E9%B8%A1%E6%9D%82/</link><pubDate>Fri, 06 Sep 2019 22:11:22 +0600</pubDate><guid>/post/20172-%E9%85%B8%E8%BE%A3%E9%B8%A1%E6%9D%82/</guid><description>自从我在湘菜馆吃过这道菜起，我就深深地爱上它了（呵呵），就连我那不爱吃辣椒的LG都没办法拒绝它的诱惑，称它米饭杀手一点也不为过哈！！
1.放盐之前最好先试下，泡椒水和生抽已经有咸味了 2.没有白酒用料酒也可以 3.鸡杂一要用生粉和盐洗干净，不然会有异味。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10分钟内 3-4人 姜 适量 油 适量 盐 适量 酸辣椒 适量 蒜薹 200g 鸡杂 400g 放入生抽 食材 鸡杂放盐和生粉抓洗干净，然后切片 酸辣椒/姜切碎 水烧开倒入鸡杂，把焯水好的鸡杂捞出洗净 油烧热倒入酸辣椒和姜 倒入鸡杂翻炒 放入老抽上色 倒入白酒 倒入蒜薹翻炒 倒入适量的泡椒水 放入胡椒粉 放入盐和鸡精调味即可</description></item><item><title>三文鱼刺身</title><link>/post/20380-%E4%B8%89%E6%96%87%E9%B1%BC%E5%88%BA%E8%BA%AB/</link><pubDate>Fri, 06 Sep 2019 10:22:52 +0600</pubDate><guid>/post/20380-%E4%B8%89%E6%96%87%E9%B1%BC%E5%88%BA%E8%BA%AB/</guid><description>三文鱼是所有鱼类中Omega-3不饱和脂肪酸含量最高的鱼类，每100克挪威三文鱼约含Omega-3不饱和脂肪酸2.7克，是世界上最有益健康的鱼，肉色橙红，肉质细嫩鲜美，非常适合直接生食。
在冰上铺一层保鲜膜可以防止冰上沾到三文鱼上，这样的三文鱼更加美味。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 3-4人 海鲜酱油 适量 芥末 适量 冰 适量 三文鱼 500g 海鲜酱油适量 调入适量芥末，调匀 三文鱼洗净切片 准备适量碎冰，铺于盘底 盖上一层保鲜膜 把切好的三文鱼铺在盘内就完成了</description></item><item><title>五香盐水花生</title><link>/post/16182-%E4%BA%94%E9%A6%99%E7%9B%90%E6%B0%B4%E8%8A%B1%E7%94%9F/</link><pubDate>Mon, 02 Sep 2019 20:19:09 +0600</pubDate><guid>/post/16182-%E4%BA%94%E9%A6%99%E7%9B%90%E6%B0%B4%E8%8A%B1%E7%94%9F/</guid><description>水煮花生,久别的味道了有了花生,咱就自个做,狠吃一把。
小唠叨:1 新鲜花生泥多,一定要多清洗几遍,以免食用的时候吃到泥沙味道 2.花生更够味的妙招就是:在花生一端开个小口,这样煮起来就比较入味千万别嫌麻烦哦，好吃才是最终目的 3.吃不完的花生仍需用汤汁浸泡保存,冰箱冷藏后,第二天的口味更棒了
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 30分钟-1小时 1-2人 姜 适量 盐 适量 花椒 适量 干红辣椒 适量 桂皮 适量 茴香 适量 香叶 适量 薄荷叶 适量 带壳生花生 500g 花生洗干净,在一端剪个小口。 将香料用纱布包好,扎紧。 坐锅人水,水开后放入花生,姜片,辣椒,薄荷叶,香料包和适量盐。 大火煮开,小火焖煮半小时。 关火后,原汤汁浸泡待凉后即可。</description></item><item><title>辣炒西瓜皮</title><link>/post/20262-%E8%BE%A3%E7%82%92%E8%A5%BF%E7%93%9C%E7%9A%AE/</link><pubDate>Mon, 02 Sep 2019 10:19:22 +0600</pubDate><guid>/post/20262-%E8%BE%A3%E7%82%92%E8%A5%BF%E7%93%9C%E7%9A%AE/</guid><description>夏日里，家家都要买西瓜解暑，西瓜吃完了，瓜皮可不要丢掉哦，把它入菜，味道相当不错呢！
1、因为在腌瓜皮时已经放盐，所以在炒时就不用再放盐了，请根据自己的口味决定盐的用量。 2、醋，我喜欢多放点。 3、瓜皮在锅中不要过分翻炒，以免失去脆感。 4、瓜皮尽量切的薄点，清脆且入味。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 油 适量 盐 适量 醋 适量 西瓜皮 200g 干红椒 10g 瓜皮去绿皮和红瓤，只留白的部分。 斜刀片成薄片。 放适量盐杀出水份。 锅中放适量油，入干红椒炒香。 加入瓜皮翻炒几下，淋入少许醋即可出锅。</description></item><item><title>腊味杏鲍菇</title><link>/post/20454-%E8%85%8A%E5%91%B3%E6%9D%8F%E9%B2%8D%E8%8F%87/</link><pubDate>Sun, 01 Sep 2019 10:25:36 +0600</pubDate><guid>/post/20454-%E8%85%8A%E5%91%B3%E6%9D%8F%E9%B2%8D%E8%8F%87/</guid><description>这是大小子给我带来的湖南特产啊呵呵呵，真是懂我心思的人啊。用小子带过来的特产我今天先炒制一个腊味杏鲍菇。除了要好好夸一下小子，也要考夸一下这百搭的杏鲍菇。杏鲍菇营养丰富，富含蛋白质、碳水化合物、维生素及钙、镁、铜、锌等矿物质，可以提高人体免疫功能，对人体具有抗癌、降血脂、润肠胃以及美容等作用。 营养价值：每100克杏鲍菇含有：热量(大卡)31.00 碳水化合物(克)8.30 脂肪(克)0.10 蛋白质(克)1.30 在蛋白质中含有18种氨基酸，其中人体必需的8种氨基酸齐全，是一种营养保健价值极高的食用
因为是没有加清水焖煮，因此要注意焖煮时不要糊锅。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 30分钟-1小时 3-4人 白糖 适量 料酒 适量 油 适量 酱油 适量 青椒 适量 杏鲍菇 150g 湘式腊肠 2段 务杏鲍菇，湘式腊肠，青辣。 热锅加油，将杏鲍菇改刀下锅。 煎炒至杏鲍菇出味，再将腊肠改刀下锅。 继续翻炒至腊肠出味微熟时，再将青椒改刀下锅增色。 加适量料酒调味。 加适量白糖提味。 最后再加适量酱同增色，上盖微焖至熟即可出锅。 一份腊味杏鲍菇完成。</description></item><item><title>剁椒金针鱼卷</title><link>/post/1061-%E5%89%81%E6%A4%92%E9%87%91%E9%92%88%E9%B1%BC%E5%8D%B7/</link><pubDate>Sat, 31 Aug 2019 11:59:46 +0600</pubDate><guid>/post/1061-%E5%89%81%E6%A4%92%E9%87%91%E9%92%88%E9%B1%BC%E5%8D%B7/</guid><description>金针菇，外形似金针，菌盖小巧细腻，呈淡淡的黄色。它营养丰富，清香扑鼻。高钾低钠，高营养低热量，是想减肥者和有高脂血症患者的理想食品······ 肉质肥嫩鲜美的草鱼，与营养丰富的金针搭配，实为美味。其营养就不必 说了，最重要的是草鱼可抗衰老、美容养颜哩。
1、剁椒很咸，腌制鱼片时加盐要适量。 2、金针菇要自然沥干水分，不然蒸的时候会有很多水。 3、金针菇性偏凉，脾胃虚寒者不宜食用。 4、金针菇不宜与牛奶、驴肉一同食用。
准备时间 烹饪时间 食物分量 无 30分钟-1小时 1-2人 淀粉 5g 生抽 适量 香油 适量 生姜 适量 盐 1/2小勺 草鱼肉 200g 金针菇 70g 自制剁椒 15g 准备好草鱼中段鱼肉、金针菇、剁椒、生姜。 生姜洗净、去皮、切细丝。 金针菇切去根部，洗净，沥干水分，备用。 草鱼肉片下鱼肚大刺。 横向斜刀切成连体鱼片（鱼皮不切断）。 切好的鱼片鱼皮都还连着。 鱼肚和切好的鱼片用盐、淀粉拌匀，腌制20分钟。 腌好的鱼肚码放在盘底。 鱼片放在鱼肚上，每片紧挨着，卷适量金针菇，形成鱼卷。 全部卷好了金针菇的鱼卷。 鱼卷上撒上姜丝。 均匀的淋上剁椒。 放入锅中，隔水蒸20分钟。 蒸好的鱼卷淋上香油、生抽，即可。</description></item><item><title>辣子罐</title><link>/post/20434-%E8%BE%A3%E5%AD%90%E7%BD%90/</link><pubDate>Thu, 29 Aug 2019 10:24:50 +0600</pubDate><guid>/post/20434-%E8%BE%A3%E5%AD%90%E7%BD%90/</guid><description>辣子罐是一道增加食欲的饭菜，它即有辣子的青香味，更有浓浓的肉香味。在夏季人们食欲有所减退，做上这样一道下饭菜在配上一道素菜，荤素搭配一定会使你的食欲大增，很不错的哟。
辣罐在煮到2，3分钟左右翻个使肉馅受热均匀。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10-20分钟 1-2人 葱 适量 姜 适量 油 适量 盐 适量 酱油 适量 大料 适量 白胡椒 适量 味精 适量 辣子 8个 猪肉馅 270g 辣子洗净去把待用 葱，姜，味精，白胡椒粉，香油，盐，酱油与猪肉馅放在一起撹匀待用 把撹好的肉馅装入辣子中 这就是装好肉馅的辣子。锅中放少许油，用大料炝锅，再把备好的辣罐放入锅中加少许酱油，加热水大火至开锅改中火5，6分钟后看锅中汤汁剩少许即可关火。 这就是做好的辣子罐，非常好吃，很下饭哟。</description></item><item><title>剁椒蒸鲈鱼</title><link>/post/20371-%E5%89%81%E6%A4%92%E8%92%B8%E9%B2%88%E9%B1%BC/</link><pubDate>Mon, 19 Aug 2019 10:22:31 +0600</pubDate><guid>/post/20371-%E5%89%81%E6%A4%92%E8%92%B8%E9%B2%88%E9%B1%BC/</guid><description>买了三条鲈鱼，红烧了两条，剩下一条昨晚用剁椒蒸了，自己做的剁椒全是用指天椒剁的，特辣，不知是不是昨天吃了辣椒的原因，今天冒两痘痘出来，所以说，夏天还是清淡为好，气温太高容易上火，饮食上得注意哦。
蒸鱼时间看鱼大小来定。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 料酒 适量 葱 10g 盐 适量 胡椒粉 适量 食用油 适量 姜 3g 剁椒 10g 鲈鱼 400g 蒸鱼豉油 10ml 鲈鱼洗净，鱼身改花刀用料酒，盐，胡椒粉抹匀腌制十分钟。 葱洗净，葱白切段，花叶切丝，姜切末。 剁椒一匙。 用葱白段码碟底，将鱼放在葱段上。 用一勺食用油将剁椒调稀，加入姜末调匀，均匀滴铺在鱼身上。 锅中烧水，水开后将鱼入锅蒸十二分钟出锅。 将葱丝铺在身上，烧上热油。 加入二匙蒸鱼豉油即可上桌。</description></item><item><title>麻婆豆腐</title><link>/post/20079-%E9%BA%BB%E5%A9%86%E8%B1%86%E8%85%90/</link><pubDate>Sun, 18 Aug 2019 22:09:02 +0600</pubDate><guid>/post/20079-%E9%BA%BB%E5%A9%86%E8%B1%86%E8%85%90/</guid><description>此菜颜色艳丽，喷香扑鼻，麻的过瘾，辣的痛快 麻婆豆腐不论是佐酒配饭都是一级棒呢 豆腐营养丰富，含有铁、钙、磷、镁等人体必需的多种微量元素 还含有糖类、植物油和丰富的优质蛋白，素有“植物肉”之美称
豆腐先焯水再用凉水过凉，一是可以去除豆腥味，二是可以使口感更好 正宗麻婆豆腐放的是牛肉馅，然后得有青蒜苗，这次做的是家常做法，也丝毫不逊色
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 30分钟-1小时 1-2人 葱 适量 淀粉 少许 料酒 适量 蒜 适量 姜 适量 猪肉 100g 盐 适量 干辣椒 适量 生抽 适量 鸡精 少许 白糖 少许 香菜 1棵 豆腐 250g 花椒 30粒 红油豆瓣酱 适量 豆腐洗净切小丁 焯水后用凉水过凉备用 新鲜猪肉切成肉糜 葱、姜、蒜均切细末，香菜切小段 一部分花椒研成细末，另一部分花椒备用 准备好红油豆瓣酱跟干辣椒 热油后爆香花椒，然后捞出不用 倒入肉末加一点白糖翻炒至变色 加入红油豆瓣煸炒 再依次放入葱、姜、蒜炒香 将干辣椒段倒入煸炒，倒入些许料酒 加适量清水，下豆腐丁煮开 淋些许生抽 再加点鸡精 快收汁时用水淀粉勾芡 放入蒜末、花椒末即可出锅</description></item><item><title>剁椒鱼头</title><link>/post/217-%E5%89%81%E6%A4%92%E9%B1%BC%E5%A4%B4/</link><pubDate>Fri, 16 Aug 2019 11:36:51 +0600</pubDate><guid>/post/217-%E5%89%81%E6%A4%92%E9%B1%BC%E5%A4%B4/</guid><description>据说清朝时期雍正年间，黄宗宪途经湖南一个小乡村，借住农户家，农户的儿子从池塘捕回一条河鱼，女主人就在鱼肉里面放盐煮汤，再将辣椒剁碎后与鱼头同蒸，黄宗宪觉得非常鲜美。回家后，他让家里厨师加以改良，于是便有了今天的“剁椒鱼头”。 此菜属于湘菜。正宗的湘菜，选用的鱼头是草鱼或者花鲢、白鲢，主要因为这些品种的鱼头个儿大，肉嫩。有时也不单纯只是一个鱼头，大多带了小半个身子。 今天我选用的鱼就是花鲢鱼。此菜色泽红亮、味浓、肉质细嫩。鱼头糯软，肥而不腻，咸鲜微辣。 不仅如此，此菜还是一道很好的待客菜。家里来了客人做上
（1）鱼蒸制时间不宜过长，以免鱼肉蒸老而不嫩。 （2）鱼身上抹剁椒时，可根据自己吃辣的能力选择多抹或少抹。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 1-2人 蒸鱼豉油 适量 料酒 适量 蒜 适量 姜 适量 盐 适量 色拉油 适量 香菜 适量 花鲢鱼头 1250g 剁椒酱 适量 小香葱 适量 把鱼头洗净抹上细盐腌制5到10分钟均可。因今天买的鱼头太大，所以我只用了一半。 姜切细丝待用。 蒜约4小瓣，拍碎切蓉。 小香葱洗净切丁待用。 香菜洗净切小段（约1公分长度）待用。 准备超市买的纯鲜剁辣椒。 把姜丝、蒜蓉置碗中加入料酒。（约1调羹半） 加入蒸鱼豉油（约接近1调羹）。 然后把汤汁调匀。 然后再把调料汁均匀的浇到鱼头的身上和腮里以及盘底（鱼鳃和鱼身体下面要多放点姜丝、蒜蓉）。 浇好汁之后，再把鱼身上均匀的抹上剁椒，放入已烧开的笼中，大火蒸制12分钟，取出后如汤太多，可倒掉一半。然后撒上小香葱和香菜。 另起锅加入少许色拉油烧热后浇到撒好香葱和香菜的鱼头上即可。</description></item><item><title>豆瓣魚</title><link>/post/20238-%E8%B1%86%E7%93%A3%E9%AD%9A/</link><pubDate>Thu, 15 Aug 2019 10:18:27 +0600</pubDate><guid>/post/20238-%E8%B1%86%E7%93%A3%E9%AD%9A/</guid><description>过年要吃鱼,才能年年有余,最够味的就是豆瓣鱼了,香辣好吃!
鱼要煎的好,洗好后,将鱼用纸巾擦干,沾上面粉再煎就不会破啰~
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10-20分钟 5-6人 油 适量 盐 适量 水 适量 糖 1小勺 魚 1条 葱末 3大勺 薑末 1大勺 蒜末 1大勺 辣豆瓣醬 2大勺 蕃茄醬 1大勺 辣油 1大匙 鱼洗净,锅中放少许油,用中小火煎 煎至鱼熟且两面金黄捞起 锅里放入少许油,放入蒜末,姜末,跟葱白部份爆香 锅里放入少许油,放入蒜末,姜末,跟葱白部份爆香 再放入辣豆瓣酱,炒至香味出来 倒入少许的水,蕃茄酱,糖,塩,酒酿,并放入鱼一起煮6~8分钟之后,捞起鱼 倒入少许的水,蕃茄酱,糖,塩,酒酿,并放入鱼一起煮6~8分钟之后,捞起鱼 余汁放入葱青的部份,辣油拌匀 淋在鱼身上即可。</description></item><item><title>韩式腌包菜</title><link>/post/20232-%E9%9F%A9%E5%BC%8F%E8%85%8C%E5%8C%85%E8%8F%9C/</link><pubDate>Tue, 13 Aug 2019 10:18:13 +0600</pubDate><guid>/post/20232-%E9%9F%A9%E5%BC%8F%E8%85%8C%E5%8C%85%E8%8F%9C/</guid><description>前段时间家里的包菜非常的多，可以到了泛滥的程度了，炒着吃也腻了，就想别的方法来吃吧，正好家里有韩式辣酱，就做了这个简单又爽口的韩式腌包菜，很好吃，非常的爽口脆爽。
韩式辣酱有咸味的，所以不用放盐了。 做好后尽快食用。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 1-2人 油 适量 盐 适量 大蒜 适量 韩式辣椒酱 适量 苹果 适量 包菜 200g 包菜掰成一块块的。 清洗干净包菜。 然后在包菜中加入适量盐腌制半个小时。 腌制后的包菜会出很多水，用力把里面的水攥掉。 在包菜中加入一个苹果擦丝。 砸适量蒜蓉。 把砸好的蒜蓉倒入包菜内。 加入两大勺韩式辣椒酱。 戴上一次性手套，把所有材料混合均匀，放入保鲜盒入冰箱一晚上即可食用。</description></item><item><title>爆炒鸡丁</title><link>/post/20492-%E7%88%86%E7%82%92%E9%B8%A1%E4%B8%81/</link><pubDate>Sat, 10 Aug 2019 10:27:11 +0600</pubDate><guid>/post/20492-%E7%88%86%E7%82%92%E9%B8%A1%E4%B8%81/</guid><description>鸡肉的肉质细嫩，滋味鲜美，适合多种烹调方法，并富有营养，有滋补养身的作用。鸡肉不但适于热炒、炖汤，而且是比较适合冷食凉拌的肉类。鸡肉蛋白质的含量比例较高，种类多，而且消化率高，很容易被人体吸收利用，有增强体力、强壮身体的作用。
爆炒鸡丁，鸡肉切丁先过油，再爆炒。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 30分钟-1小时 1-2人 油 适量 盐 适量 辣椒粉 适量 十三香 适量 调味粉 适量 鸡腿肉 300g 辣椒 100g 鸡腿二个， 切丁加盐，辣椒粉，十三香，调味粉，料酒， 拌匀腌入味， 油烧开倒进鸡丁滑油， 滑好油的鸡丁待用， 备干辣椒适量， 锅里留少许油，倒进辣椒炒香， 再倒进鸡肉丁炒匀， 小炒片刻，关火放点一品鲜合匀即可出锅。</description></item><item><title>水煮肉丝</title><link>/post/189-%E6%B0%B4%E7%85%AE%E8%82%89%E4%B8%9D/</link><pubDate>Wed, 07 Aug 2019 11:36:03 +0600</pubDate><guid>/post/189-%E6%B0%B4%E7%85%AE%E8%82%89%E4%B8%9D/</guid><description>外甥到我家来做客，要知道，他是我的忠实粉丝，很捧我这个做姨妈的场，每次我做的饭菜他都说是好吃的，要开学了，因为要赶回家上学，我这里是他回家的必经之地，按说可以直接就回家了，为了捧场，他专门做了一下停留，午饭过后再回去，没有重新上街买菜，就地取材，做了这道水煮肉丝，本来应是水煮肉片的，因为家里没有，变换一下名称。
最后的浇油步骤，可以让菜提味，颜色更靓，家庭食用，如果怕油，可省略第15、16步骤。
准备时间 烹饪时间 食物分量 30分钟-1小时 10-20分钟 3-4人 花椒 50g 姜 适量 蛋清 1个 豆瓣酱 适量 食用油 适量 淀粉 适量 猪肉丝 400g 白菜 200g 蒜 50g 蒜苗 30g 红辣椒 70g 将肉丝里放入少许盐和蛋清，然后加入适量淀粉，腌制起来。 将洗净的白菜手撕掉白菜叶后，白菜帮用刀斜切片备用。 手撕好的白菜叶。 干红辣椒用剪刀煎成段备用 锅内放油，将干红辣椒段和花椒一起放入炸香，至酱红色。 将干红辣椒和花椒炸香后捞出备用。用炸过花椒和辣椒段的油将白菜帮放入翻炒。 等白菜帮半熟后，放入白菜片一起翻炒至熟，盛出备用。 豆瓣酱剁碎，锅内放油，将剁碎的豆瓣酱爆炒，炒炒出红油为止。 在锅内加入足量的水或高汤煮开。 汤沸腾后，放入腌制好的肉丝，用筷子划散，防止粘连。 将煮好的肉丝倒入装白菜的盆中。 将蒜剁碎末。 将蒜末和炸香的花椒、辣椒段撒在盆里。 青蒜苗切段铺在上面。 炒锅再倒入食用油熬热 将热油淋在蒜末和辣椒段上面，一股香辣味便会扑鼻而来了，端桌即可食用。</description></item><item><title>酒鬼花生</title><link>/post/20256-%E9%85%92%E9%AC%BC%E8%8A%B1%E7%94%9F/</link><pubDate>Tue, 06 Aug 2019 10:19:10 +0600</pubDate><guid>/post/20256-%E9%85%92%E9%AC%BC%E8%8A%B1%E7%94%9F/</guid><description>老公平常爱喝点酒，朋友也有时来家喝酒，他们都爱“酒鬼花生”这个下酒菜，超市里卖的几元钱一小袋，每次买好几袋，后来听说这个要加很多添加剂的，一为了好吃，二为了保质。还是自己做的安全，稍费点功夫，美味健康的食品就好了。
注意事项： 一：花生一定要控干水分； 二：花生要冻透； 三：炸花生时开中火，油温五六成热； 四：用不粘锅比较减少油的用量。
准备时间 烹饪时间 食物分量 2小时以上 10分钟内 1-2人 盐 少许 花生 250g 干辣椒 1把 干花椒 1把 红油辣子油 1勺 花生泡三个小时 将花生去皮，两瓣分开，沥干水分（水一定要沥干） 装入自封袋放入冰箱冷冻室冻透，大概10多个小时 干辣椒切成丝（备好辅料待用） 花生油倒入不沾锅，冷油下花生，中火慢炸（一定要用花生油，冷油下锅，花生油炸花生不吃油） 颜色稍变黄起锅控油 锅内留少许油，焙香花椒辣椒 花生倒入快速翻炒 放入一勺自制麻辣红油，撒少许盐，翻炒均匀。 出锅了，麻辣香脆</description></item><item><title>辣鸭脖子</title><link>/post/20100-%E8%BE%A3%E9%B8%AD%E8%84%96%E5%AD%90/</link><pubDate>Sun, 21 Jul 2019 22:09:26 +0600</pubDate><guid>/post/20100-%E8%BE%A3%E9%B8%AD%E8%84%96%E5%AD%90/</guid><description>麻辣鸭头是街头小吃中名气很大的一位了吧，其香鲜美味回味十足，有啃头，辣口不辣心，是很有滋味的休闲食品。同样，辣鸭脖子也是这样一位名气很大的街头美食。在家做一次这个老少皆爱的美味，安抚一下吃货这颗躁动的心。 正宗的辣鸭脖子是有秘籍的，即所谓的“秘制”，咱没有秘籍，也不会秘制，那就按照自己的喜好来吧。老话说：“想解馋，辣椒盐”，自己做辣鸭脖子那就多放辣椒，多来麻椒，香料就用煮肉常用的那些八角茴香之类的，步骤就按照卤肉的步子来。香料中加入了陈皮、干菊花和桔梗目的是为了清热去噪。
1、鸭肉性凉，味甘，经常食之平肝去火。 2、加入干菊花桔梗等可清热去噪。
准备时间 烹饪时间 食物分量 30分钟-1小时 2小时以上 3-4人 油 适量 盐 适量 花椒 适量 八角 适量 干红辣椒 适量 桂皮 适量 麻椒 适量 小茴香 适量 香叶 适量 陈皮 适量 草果 适量 生姜 适量 莨姜 适量 桔梗 适量 鸭脖 1000g 干菊花 适量 炒锅里倒入植物油，油稍微热后放进干红辣椒和花椒粒小火翻炒。 小火炒至辣椒油亮，锅里油颜色金黄即可。 倒入足够的清水，倒入1/4汤勺老抽。 把八角、桂皮、香叶、草果、陈皮、莨姜、小茴香、麻椒、干菊花、桔梗等用纱布包起来做成香料包。 放入生姜，香料包，调入精盐。 开大火煮开、改小火煮20分钟后关火，成卤汁。 鸭脖洗净去脏物。 把鸭脖子用刀斩成两段方便入味。 把处理好的鸭脖放入卤汁锅中，大火煮开后改小火炖制30分钟，关火后卤制数小时即可。 辣鸭脖子晾凉后放入密封袋并倒入少许汤汁，抽真空密封。 密封好的辣鸭脖可随吃随取，密封后的辣鸭脖子可延长存储时间。</description></item><item><title>陈醋拍黄瓜</title><link>/post/20375-%E9%99%88%E9%86%8B%E6%8B%8D%E9%BB%84%E7%93%9C/</link><pubDate>Sat, 20 Jul 2019 10:22:44 +0600</pubDate><guid>/post/20375-%E9%99%88%E9%86%8B%E6%8B%8D%E9%BB%84%E7%93%9C/</guid><description>夏天到了，黄瓜上市啦，自制拍黄瓜的时候又到了。我认为这个拍黄瓜，家里自己做的跟外面吃到的一个味道，也许我们的做法一样呢~家人认同我做的黄瓜，说是标准的拍黄瓜~
1、黄瓜提前冷冻。 2、陈醋辣椒油比例2：1，调出更美味。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 油 适量 盐 适量 陈醋 适量 白砂糖 适量 芝麻油 适量 辣椒油 适量 黄瓜 300g 黄瓜，洗净。放进冰箱里冷冻。拍前切开尾部，摩擦，去除黄瓜的涩味。 用刀用力地拍黄瓜。尽情拍下去就可以啦。 去除瓜囊。 将拍好的黄瓜切小段。 加入适量的盐和糖腌制。 10分钟后倒掉腌制出来的水份。 准备配料：陈醋，芝麻油，辣椒油。 将蒜茸，芝麻油，辣椒油，陈醋加入，4勺子的陈醋，2勺子的辣椒油，1勺子的芝麻油即可。拌均匀，完成。</description></item><item><title>醋溜辣白菜</title><link>/post/20188-%E9%86%8B%E6%BA%9C%E8%BE%A3%E7%99%BD%E8%8F%9C/</link><pubDate>Tue, 16 Jul 2019 22:11:42 +0600</pubDate><guid>/post/20188-%E9%86%8B%E6%BA%9C%E8%BE%A3%E7%99%BD%E8%8F%9C/</guid><description>醋溜辣白菜是老百姓餐桌上的一道经典菜，白菜因营养丰富、做法多样简单，味道鲜美，深受大家喜欢。 白菜有“菜中之王”的美名，对预防肠癌。乳腺癌有良好作用。多吃白菜，可以起到很好的护肤和养颜效果。
白菜要取嫩邦，这样口感才好。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 蒜 适量 盐 2g 花椒 适量 鸡精 2g 老抽 2ml 糖 1勺 醋 1勺 干红辣椒 15g 白菜帮 250g 葱 1勺 白菜帮切成斜片备用。 干辣椒切段，葱蒜切碎。 醋 糖 老抽 鸡精 淀粉 水调兑成料汁。 锅内入适量油烧至七成热时爆香花椒、辣椒。 下入葱碎爆香。 放入白菜翻炒，加入盐炒匀。 加入料汁大火烧开。 烧至汤汁粘稠，下入蒜碎翻炒均匀即可。</description></item><item><title>水煮肉片</title><link>/post/20062-%E6%B0%B4%E7%85%AE%E8%82%89%E7%89%87/</link><pubDate>Mon, 15 Jul 2019 22:08:44 +0600</pubDate><guid>/post/20062-%E6%B0%B4%E7%85%AE%E8%82%89%E7%89%87/</guid><description>水煮肉片是川菜的传统菜式，在四川几乎家家户户都会做。 我是一个害怕辣的山东人，所以不可能如江西人、四川人、湖南人般“不怕辣”或者“辣不怕”、“怕不辣”。 第一次如此豪迈的吃辣椒，看着红彤彤的辣椒在锅中爆香，我竟然有种说不出的兴奋呢！ 当然，也就是有点视觉刺激，其实一点不辣，俊良和小侄子都吃的过瘾呢！
1、猪里脊一定要切薄片，越薄口感越好。不好切的时候，可以先将肉放冰箱冷冻室，稍微冷冻再切。 2、郫县豆瓣酱是由蚕豆、食盐、辣椒等原料酿制而成的酱，味辣、香酥、色红，用以炒菜，分外提色增香，被誉为“川菜的灵魂”。一定不要指望用普通黄豆酱代替哦！ 3、炒豆瓣酱的过程是关键的一步，所以一定要稍多放油，炒出红油。 4、盆底的青菜随自己喜好添加，白菜、油菜、莴苣我都试过，都挺好吃的！ 5、汤熬好，将肉片慢慢放入，用勺背多搅动，防止粘连。 6、红油烧的时候，可以先放花椒，炸成红棕色，这个时候吃着了也不会很麻，再放辣椒</description></item><item><title>干煸长豆角</title><link>/post/20247-%E5%B9%B2%E7%85%B8%E9%95%BF%E8%B1%86%E8%A7%92/</link><pubDate>Wed, 10 Jul 2019 10:18:48 +0600</pubDate><guid>/post/20247-%E5%B9%B2%E7%85%B8%E9%95%BF%E8%B1%86%E8%A7%92/</guid><description>今天做的这道干煸长豆角，是改良版，豆角没有用油炸，而是在锅里干煎，这样菜不会很油，吃起来对身体也好，就是煎的时候有点费时间。
第5部干煸时用中火或小火，以免煎糊，另外这一步，也可以少许放一些盐，这样可以减少所用时间
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 1-2人 油 适量 盐 适量 干辣椒 10g 葱 15g 长豆角 400g 蒜 15g 花椒 8g 出锅 长豆角去筋洗净 葱、蒜、干辣椒都切好 豆角切成3厘米左右 把锅烧干 放入豆角，干煸 直到豆角变皱，变的有点干巴，盛出 锅内放入葱、蒜、花椒、干辣椒 炒出香味放入豆角，大火翻炒，再放入盐，拌匀</description></item><item><title>香辣肉夹馍</title><link>/post/20473-%E9%A6%99%E8%BE%A3%E8%82%89%E5%A4%B9%E9%A6%8D/</link><pubDate>Thu, 04 Jul 2019 10:26:30 +0600</pubDate><guid>/post/20473-%E9%A6%99%E8%BE%A3%E8%82%89%E5%A4%B9%E9%A6%8D/</guid><description>老公吃这个上瘾 我都快做够了~~哈哈 确实很好吃！！
怕辣的可以不放辣椒
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10-20分钟 1-2人 油 适量 盐 适量 酱油 适量 白芝麻 适量 葱花 适量 辣椒酱 适量 面团 500g 猪五花肉馅 250g 香炸花生辣椒 肉馅加葱花、盐、味极鲜酱油 搅拌均匀 腌渍一会儿 肉馅腌渍的时间 做几张小饼 加一点芝麻会更香 电饼铛加热 刷一层油 将饼放进去 将肉馅放入炒锅炒熟 烙至两面金黄 将小饼中间切开 但不切断 放上适量肉馅 放一些炸好的花生、辣椒 香香的肉夹馍就好了！</description></item><item><title>凉拌豆腐丝</title><link>/post/20442-%E5%87%89%E6%8B%8C%E8%B1%86%E8%85%90%E4%B8%9D/</link><pubDate>Fri, 28 Jun 2019 10:25:09 +0600</pubDate><guid>/post/20442-%E5%87%89%E6%8B%8C%E8%B1%86%E8%85%90%E4%B8%9D/</guid><description>豆腐皮是种常见的豆制品，可用来炒菜，烧汤等。 凉拌豆腐丝是把豆腐皮焯水后切细丝，用调料调汁而成，此菜：香辣，清淡，营养也够。适合搭配着喝粥，或佐酒小肴。
1、豆腐皮用开水焯水，这样既可以去豆腥，而且焯水后的豆皮很软容易切丝。 2、把豆腐皮卷起来，用刀切细丝，越细越好。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10-20分钟 1-2人 油 适量 盐 适量 豆腐皮 200g 自制红油 1勺 豆腐皮用开水焯水，这样既可以去豆腥，而且焯水后的豆皮很软容易切丝。 把豆腐皮卷起来，用刀切细丝，越细越好。 把豆腐丝码入小盆，放少许精盐。 倒入生抽拌匀，不要用酱油（豆皮放酱油的话，口感发涩）根据个人喜好可放点鸡精、香油。 最后倒入两小勺自制红油，拌匀即可。</description></item><item><title>傣味舂牛干巴</title><link>/post/20319-%E5%82%A3%E5%91%B3%E8%88%82%E7%89%9B%E5%B9%B2%E5%B7%B4/</link><pubDate>Tue, 25 Jun 2019 10:21:03 +0600</pubDate><guid>/post/20319-%E5%82%A3%E5%91%B3%E8%88%82%E7%89%9B%E5%B9%B2%E5%B7%B4/</guid><description>舂：chōng，把东西放在石臼或乳钵里捣掉皮壳或捣碎。牛干巴是云南独特的风味食品，一般秋冬时节选取肥壮肉牛的后腿等部位的优质牛肉，辅以适量食盐、花椒等调料，采用搓揉、腌渍、晾晒、风干等工艺，加工制作而成的一种牛肉食品。吃时可油炸、水煮、火烧。傣族人喜欢吃糯米饭，习惯把牛干巴和各种作料一起舂细，就着糯米饭一起吃，所以舂干巴是傣族的三大名菜之一，每到赶集的日子，傣家妇女都会把自家的这道拿手菜拿到集市上卖，赚一些零花钱。
1、牛干巴含盐重，舂辣椒时盐要少放。舂辣椒时放一些盐容易把辣椒舂细。 2、舂干巴的调料一般都是随个人的喜爱放入，还可以放一些柠檬在里面，今天家里没有柠檬，所以没放。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 1-2人 姜 适量 油 适量 蒜 2瓣 盐 适量 味精 适量 辣椒 4个 牛干巴 100g 野芫荽 20g 苤菜根 30g 辣椒放炒锅里，小火慢慢煸黄煸香后拿出放凉。 把牛干巴切成薄片。 野芫荽、苤菜根、仔姜、蒜处理干净后放案板上。 野芫荽、苤菜根切小段，仔姜、蒜切小粒。 炒锅放一些油烧热，下牛干巴片炸熟后捞出放凉。 把炒香的辣椒放蒜臼里，加入少许盐和味精舂烂舂细。 辣椒舂细后放入仔姜、蒜舂成泥。 放入牛干巴继续舂，把牛干巴舂成肉松。 放入野芫荽、苤菜根继续舂一会即可食用。</description></item><item><title>炝拌土豆丝</title><link>/post/20272-%E7%82%9D%E6%8B%8C%E5%9C%9F%E8%B1%86%E4%B8%9D/</link><pubDate>Tue, 25 Jun 2019 10:19:43 +0600</pubDate><guid>/post/20272-%E7%82%9D%E6%8B%8C%E5%9C%9F%E8%B1%86%E4%B8%9D/</guid><description>土豆绝对是百宝蔬菜，怎么做都好吃，这个炝拌土豆丝就特别简单易学
土豆一定要泡水去除淀粉，不然会失去脆脆的口感
准备时间 烹饪时间 食物分量 无 10分钟内 1-2人 干辣椒 10g 土豆 300g 盐 0.</description></item><item><title>青椒豆腐干</title><link>/post/20213-%E9%9D%92%E6%A4%92%E8%B1%86%E8%85%90%E5%B9%B2/</link><pubDate>Tue, 25 Jun 2019 10:17:41 +0600</pubDate><guid>/post/20213-%E9%9D%92%E6%A4%92%E8%B1%86%E8%85%90%E5%B9%B2/</guid><description>本着不浪费，不吃剩菜的原则，尽量少做哈，青椒一根就好，胡萝卜半根配合 青椒富含大量的维生素，是健康美容的佳品；豆腐干属于豆类制品，含有大量的卵磷脂，可以补充雌激素，抗衰老；胡萝卜富含胡萝卜素的，可以预防夜盲症的，配上人见人爱的老干妈，真的是一道养眼有开胃的好家常菜。
豆腐干下锅后，不要大力翻炒，否则豆腐干很容易碎掉 老干妈下锅后，可以稍微加点水，这样辣味更容易渗透到豆腐干内。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 油 适量 盐 适量 生抽 适量 鸡精 适量 青椒 1个 大蒜 2瓣 胡萝卜 半根 老干妈 适量 豆腐干 3片 加少许水 所有食材准备好 青椒切丝，豆腐干切细条，胡萝卜切薄片，泡椒去蒂，干辣椒切段儿，大蒜儿切片儿 锅热，放油 小火儿，煸炒大蒜，干辣椒，泡椒，至煸出香味儿 放胡萝卜和青椒大火煸炒至青椒变软 豆腐干下锅，翻炒 放老干妈 轻轻翻炒，稍微焖一会儿 放盐，生抽鸡精，翻炒均与即可 成盘即可食用</description></item><item><title>蒜蓉辣酱炒茄条</title><link>/post/20457-%E8%92%9C%E8%93%89%E8%BE%A3%E9%85%B1%E7%82%92%E8%8C%84%E6%9D%A1/</link><pubDate>Mon, 17 Jun 2019 10:25:41 +0600</pubDate><guid>/post/20457-%E8%92%9C%E8%93%89%E8%BE%A3%E9%85%B1%E7%82%92%E8%8C%84%E6%9D%A1/</guid><description>茄子是个很吃油的食材，不论炒或烧，油放少了往往就不太好吃。一个前辈曾教给我省油炒茄法，用这种方法炒出的茄子，不需放很多油，但味道却不差&amp;hellip; 油分两次下是省油的关键，调味则可根据自己的喜爱可千变万化。
第一次下油一定要炒出茄子的水分，使茄子充分变软，这是茄子最后好吃不好吃的关键。 喜辣的可以多加辣酱，最后放蒜。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 盐 少许 白糖 少许 蒜苗 适量 茄子 300g 油 2勺 蒜蓉 20g 蒜蓉辣酱 1小勺 茄子连皮切成条状，泡在水中防止变黑。 准备蒜蓉、蒜蓉辣酱、蒜苗。 锅热后加入一勺油，油热后放入控干水分的茄条翻炒，加少许盐，炒至茄条变软。 将炒软的茄条拨到锅的一边，在锅中继续加1勺油，油热后爆香蒜蓉并和茄条一起炒匀。 待茄条近乎全熟时，加入蒜蓉辣酱、少许糖调味。 最后撒上蒜苗出锅。</description></item><item><title>香辣凉拌土豆丝</title><link>/post/20267-%E9%A6%99%E8%BE%A3%E5%87%89%E6%8B%8C%E5%9C%9F%E8%B1%86%E4%B8%9D/</link><pubDate>Mon, 17 Jun 2019 10:19:33 +0600</pubDate><guid>/post/20267-%E9%A6%99%E8%BE%A3%E5%87%89%E6%8B%8C%E5%9C%9F%E8%B1%86%E4%B8%9D/</guid><description>土豆的两种吃法鱼鱼最爱，一个是土豆泥，加入黄油和牛奶，香喷喷的味道扑鼻而来 另外一种就是凉拌了，鱼鱼自己可以吃掉惊人的量 下面的凉拌土豆丝的做法鱼鱼最爱，推荐给大家
土豆丝切好后要放在清水中浸泡以防止氧化，同时也可以洗去其表面淀粉
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10分钟内 1-2人 蒜 适量 油 适量 盐 适量 花椒 适量 干辣椒 适量 醋 适量 土豆 2个 小辣椒 10g 捞出沥干水分 2个大土豆切成细丝，放在清水中浸泡 新鲜小辣椒洗净切碎 蒜剁成蒜蓉 烧开一锅水，将土豆丝放入焯熟 锅内放油，放入干垃圾和花椒炒香 关火，放入新鲜小辣椒和蒜蓉 放入土豆丝，调入盐和蔬菜精 调入醋，拌匀即可食用</description></item><item><title>辣炒鱿鱼</title><link>/post/20064-%E8%BE%A3%E7%82%92%E9%B1%BF%E9%B1%BC/</link><pubDate>Sat, 15 Jun 2019 22:08:44 +0600</pubDate><guid>/post/20064-%E8%BE%A3%E7%82%92%E9%B1%BF%E9%B1%BC/</guid><description>西安的天气也很凉了，每年降温的时候，是不是都特想吃一些辣的呢？看着红通通的颜色，就觉得很暖和。 这道菜也是很简单的，只是在预先处理鱿鱼上会麻烦点。
鱿鱼可以冷冻过后，就可以轻松的去掉皮。 切花刀的时候，需要轻轻切，不要切断。 焯烫的时间不能过久，看到打卷就捞起，放入凉水里面浸泡。 炒的时候，时间也不宜过久，否则鱿鱼肉质变老。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 油 适量 生菜 适量 洋葱 半个 生姜 2片 胡萝卜 1/3根 鱿鱼 2条 韩国辣椒酱 1大勺 洋葱切丝，胡萝卜切丝，生菜洗净。 将鱿鱼表面的红褐色皮撕掉。 对半切开以后会发现有像塑料管的脊椎骨，去掉后，再把里面的白色黏膜也撕掉。 另外别忘记，在鱿鱼上面突出的小2片，各有1根软骨，也要撕掉。 肚子朝外，从一个角开始，刀呈45度角，轻轻的划斜刀。 切好后，再从另外一个角开始，90度直刀切。这样的切法叫做十字花刀。切好后的鱿鱼片再切成条。 锅里放入水，放入姜丝，烧开。 放入鱿鱼，看到卷曲立刻捞起，放入凉水里面。 油锅烧热后，放入洋葱丝炒香后。 放入胡萝卜丝，鱿鱼卷大火爆炒。 加入韩国辣椒酱拌炒均匀即可。吃的时候搭配着生菜吃，味道会更好。</description></item><item><title>担担面</title><link>/post/20085-%E6%8B%85%E6%8B%85%E9%9D%A2/</link><pubDate>Fri, 14 Jun 2019 22:09:06 +0600</pubDate><guid>/post/20085-%E6%8B%85%E6%8B%85%E9%9D%A2/</guid><description>春节的时候学习了一个担担面的做法，基本掌握了方法，这可是正宗的川味担担面的做法，今天做做试试看能不能做出担担面的正宗味道来，与大家分享做法。
注意郫县豆瓣的量，放的不要太多，稍微清淡一些。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10-20分钟 1-2人 瘦肉 150g 挂面 250g 莴笋叶子 少许 猪肉切丁，剁成肉末。 莴笋叶子洗净。 姜切片，从切片。 肉用淀粉抓过。 油烧开，放姜、葱爆香。 放肉末，翻炒。 放郫县豆瓣，翻炒放盐、花椒粉、味精。 放水烧开。 取另一个锅，烧开水，下面。 莴笋叶子放入面里。 好了出锅，摆盘。</description></item><item><title>辣椒黄瓜鸡蛋包</title><link>/post/9843-%E8%BE%A3%E6%A4%92%E9%BB%84%E7%93%9C%E9%B8%A1%E8%9B%8B%E5%8C%85/</link><pubDate>Thu, 13 Jun 2019 16:57:48 +0600</pubDate><guid>/post/9843-%E8%BE%A3%E6%A4%92%E9%BB%84%E7%93%9C%E9%B8%A1%E8%9B%8B%E5%8C%85/</guid><description>我发现大家不管在家里还是去早餐店，多数喜欢买肉馅的包子，我却偏爱素馅的清香，其实素馅不一定意味着索然无味，只要调味与食材搭配合理，照样味道很赞，这个辣椒黄瓜鸡蛋包子就达到了这样的效果，家人都称赞不已。吃这种包子不怕发胖不担心油腻，有蔬菜有主食还有蛋白质，两个包子营养就基本全面了呢！
1 面粉与水的比例可以视情况有所调整，但是包子面团不能太硬。 2 黄瓜渣做馅前要再挤干。 3 蒸包子时，先大火上汽，然后立刻转小火蒸20分钟。
准备时间 烹饪时间 食物分量 1-2小时 1-2小时 6人以上 五香粉 适量 鸡蛋 4个 黄瓜 适量 精盐 适量 味精 适量 豆油 适量 中筋面粉 900g 温水 460ml 酵母 10g 尖辣椒 适量 放入精盐。 放入五香粉。 放入味精。 包入馅料。 擀成面皮。 黄瓜榨汁取渣，挤干，和剁碎的辣椒混合。 鸡蛋搅匀，炒成鸡蛋碎。 炒好的鸡蛋碎放入馅料盆中。 稍稍搅拌一下。 将面粉、30度左右的温水、酵母放入盆中，和成光滑面团，盖上盖或者保鲜膜，放置温暖处，发酵至2倍大。 将发好的面团再揉匀，分成若干份，揉成圆面团，中间穿透，搓成粗条。 切断，然后切成大小相等的剂子。 撒上面粉，按扁。 包成包子。 包好的包子放入蒸屉发酵30分钟。 冷水上屉，上汽后蒸20分钟，蒸好后闷5分钟开锅盖即可食用。</description></item><item><title>双椒蒸鱼头</title><link>/post/20294-%E5%8F%8C%E6%A4%92%E8%92%B8%E9%B1%BC%E5%A4%B4/</link><pubDate>Wed, 12 Jun 2019 10:20:25 +0600</pubDate><guid>/post/20294-%E5%8F%8C%E6%A4%92%E8%92%B8%E9%B1%BC%E5%A4%B4/</guid><description>辣椒蒸鱼头特别好吃啊，又开胃，我这次看到家里有两种辣椒，有种绿色的有种红色的。就做了这个双椒蒸鱼头，每种辣椒的辣度和味道是不一样的，这样做的比单独一种辣椒的好吃很多的，超级开胃啊。
最后淋点热油味道会好很多，但是淋的时候会往外面溅，要小心一点。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10-20分钟 1-2人 红椒 适量 油 适量 盐 适量 生抽 适量 大蒜 适量 鱼头 400g 绿椒 适量 鱼头对半切块后洗净摆在盘子中。 在鱼头上面撒少许盐。 红椒绿椒都切碎。 在辣椒内加入适量盐。 辣椒内淋适量生抽。 淋适量食用油搅拌均匀。 把搅拌好的辣椒涂抹在鱼身上。 放入蒸锅蒸12分钟。 把鱼在锅中端出，把汤汁倒掉，然后在上层撒一层蒜米。 锅中烧适量油，均匀的淋在蒜米上即可。</description></item><item><title>肉片烧辣茄子</title><link>/post/20458-%E8%82%89%E7%89%87%E7%83%A7%E8%BE%A3%E8%8C%84%E5%AD%90/</link><pubDate>Tue, 04 Jun 2019 10:25:45 +0600</pubDate><guid>/post/20458-%E8%82%89%E7%89%87%E7%83%A7%E8%BE%A3%E8%8C%84%E5%AD%90/</guid><description>朋友给了我两个茄子放冰箱都十天了，一直没机会去处理它。不过有几次将它从冰箱里取出来看看依然完好也就放心让它多呆在冰箱里了。后来由于我预备煲咸蛋粥的瘦肉一直没机会用得上，担心肉放多时间会变变质，就先将瘦肉炒好再放回冰箱内。又过了一天这肉片依然没用得上，怎么办呢？我可不愿意浪费这肉片，最后才想到不如用来炒了这茄子吧，
1、茄子最好不要去皮，它的价值就在皮里面。2茄子用微波炉叮好再炒不但省油，更重要的是为了吃得更健康。3、烹制过程只放适量生抽，那是因为老干妈辣椒酱本身就已经够咸。
准备时间 烹饪时间 食物分量 30分钟-1小时 10-20分钟 3-4人 生粉 适量 生抽 适量 茄子 2个 葱花 适量 橄榄油 适量 熟肉片 适量 老干妈辣椒酱 适量 准备好食材：茄子、熟肉片、葱花。 将茄子洗干净后切片放入器皿内，用微波炉适用的保鲜纸盖上。 放入微波炉叮八分钟后取出。 烧热锅倒入少许橄榄油，将熟肉片倒入。 调入老干妈辣椒以及适量清水。 再将茄子加入。 略炒后调入适量生抽以及勾个生粉芡。 再洒入葱花。 轻轻搅拌均匀即可熄火。</description></item><item><title>肉炒莴笋片</title><link>/post/20353-%E8%82%89%E7%82%92%E8%8E%B4%E7%AC%8B%E7%89%87/</link><pubDate>Sat, 01 Jun 2019 10:21:56 +0600</pubDate><guid>/post/20353-%E8%82%89%E7%82%92%E8%8E%B4%E7%AC%8B%E7%89%87/</guid><description>莴笋，清热利尿，活血通乳，能够促进人体的新陈代谢，具有清肝的作用。莴笋有一股很特殊的香味，叶子可食，茎的部分炒肉更是一道绝美的下饭菜。
喜欢嫩肉口感的可事先在肉里加入水欠粉。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 油 适量 盐 适量 蚝油 5g 大蒜 15g 鸡精 5g 猪瘦肉 50g 莴笋 400g 青辣椒 30g 红辣椒 20g 老抽 8g 准备好所要用的原料，青辣椒忘记拍了。 分别将莴笋切片，青红辣椒切圈，肉切片，蒜切沫。 热油滑入肉片翻炒。 肉片炒至变色，滑入辣椒翻炒。 炒几下后，淋入老抽着色。 下入莴笋片，翻炒至莴笋片出水份。 调入调味料，炒至熟出锅。</description></item><item><title>自制剁椒酱</title><link>/post/20093-%E8%87%AA%E5%88%B6%E5%89%81%E6%A4%92%E9%85%B1/</link><pubDate>Thu, 30 May 2019 22:09:17 +0600</pubDate><guid>/post/20093-%E8%87%AA%E5%88%B6%E5%89%81%E6%A4%92%E9%85%B1/</guid><description>今天破天荒居然做了剁椒酱，之所以说破天荒是因为我家不吃辣的嘿嘿。说起这次做剁椒酱，还要感谢群里的蓝莲花童鞋，那天她在群里晒她做的美食，我看到背景的剁椒酱了，红红的非常喜人，所以就问是自己做的么，她说是呀，非常好吃，激起了我的好学之心，于是我又追问配方，她非常配合给我讲了都用啥材料，讲完我就飞奔早市去买辣椒了哈哈，头一次做吃的这么勤快，连她都夸我雷厉风行呢，感谢你呀！
制作过程一定不要有生水和油，否则爱烂，剁椒酱表面封高度白酒也是为了防腐，毕竟自己家做的不添加防腐剂。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10-20分钟 1-2人 蒜 3头 红辣椒 750g 白糖 50 盐 75g 65度白酒 30g 嫩姜 60g 首先准备好辣椒、嫩姜、大蒜、白糖、盐、65度二锅头。 将大蒜去皮，和辣椒、嫩姜一起都洗干净控干水分备用。 将辣椒随意切段，姜切大片。 用绞肉机将辣椒、大蒜、嫩姜都搅碎放在盆子里。 然后加入75克盐 再加入50克白糖搅匀腌制一晚。 第二天早上装瓶以后在表面倒一层65度二锅头将剁椒酱的表面封住。 在瓶口封上保鲜膜然后盖好盖子，放室温两天以后存入冰箱冷藏保存，20天以后即可使用。</description></item><item><title>长豆角炖茄子</title><link>/post/8950-%E9%95%BF%E8%B1%86%E8%A7%92%E7%82%96%E8%8C%84%E5%AD%90/</link><pubDate>Fri, 17 May 2019 16:30:08 +0600</pubDate><guid>/post/8950-%E9%95%BF%E8%B1%86%E8%A7%92%E7%82%96%E8%8C%84%E5%AD%90/</guid><description>豆角我最喜欢的蔬菜，百吃不厌，茄子呢，还是牛心茄好吃，这种茄子个头小，生长期比较慢，茄肉较嫩易熟，是不错的下酒菜。这段时间在家做饭的次数越来越多，呵呵，老公说厨艺也比以前好多了，小小得意一下。
由于豆角比茄子熟的慢，所以先放豆角后放茄子。 茄子切条后最好用清水清洗以免变色
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 1-2人 油 适量 盐 适量 香油 适量 酱油 10g 葱 15g 茄子 300g 八角 2g 醋 15g 蒜 15g 长豆角 350g 浓缩火锅底料 20g 干辣椒 2枚 味精 8g 锅内放入油 豆角去筋，洗净，切成3厘米左右的段 茄子去皮，切成3厘米的条 葱切丝，蒜切末 先放入葱蒜，出香味后在放入干辣椒八角 放入豆角，大火翻炒，再放入酱油，浓缩火锅底料翻炒 豆角五成熟时放入茄子，翻炒，放入盐、味精 炖大概3分钟左右即熟，最后再放入醋和香油，拌匀出锅</description></item><item><title>水煮牛肉</title><link>/post/956-%E6%B0%B4%E7%85%AE%E7%89%9B%E8%82%89/</link><pubDate>Thu, 16 May 2019 11:57:35 +0600</pubDate><guid>/post/956-%E6%B0%B4%E7%85%AE%E7%89%9B%E8%82%89/</guid><description>马上就到农历年了，一定要端出一道够劲暴、够红火的菜出场——麻辣水煮牛肉！ 象征着蛇年，日子过得红红火火，股市一路飚红，钱包塞满大红票！
●没有麻椒的话可以选用花椒代替。 ●可以将步骤2-3放到最后一步进行，即：锅烧热，加入花生油a烧开转小火，放入麻椒炸至花椒变深几乎黑色关火，微晾半分钟，加辣椒碎出香味趁热浇到肉片上。 ●牛肉选择容易熟、比较嫩的部位，像牛里脊、牛颈肩肉，腱子肉、牛腿肉不适太合做水煮类菜品。 ●好辣者，适量加辣椒碎与郫县豆瓣的用量。 此款属于大众能够接受的辣度版。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10-20分钟 3-4人 料酒 适量 淀粉 适量 蛋清 适量 老抽 2勺 水 适量 白糖 2勺 郫县豆瓣酱 适量 牛颈肩肉 200g 白菜叶 4片 麻椒 1勺 辣椒碎 1勺 花生油a 1/2勺 花生油b 1/2勺 蒜泥 2勺 盐a 1/2勺 盐b 1/2勺 牛肉用盐a、淀粉、蛋清、料酒混合均匀，腌渍20分钟待用； 锅烧热，加入花生油a烧开转小火，放入麻椒炸至花椒变深几乎黑色关火； 步骤2的麻椒油略微晾半分钟，加辣椒碎出香味立刻将炸好的麻椒和辣椒碎滤出并磨碎； 步骤3滤出的油加热，将白菜切片放锅里，略加盐（量不在材料表内）炒熟； 炒好的白菜铺入碗中； 锅内放入花生油少许（量不在材料表内）烧热后加入郫县豆瓣酱爆香爆出红油加水、糖、老抽、盐烧开； 步骤6烧开后转中小火，将腌制好的牛肉片一片片平铺在汤内，转大火，煮到牛肉片变色熟了关火； 步骤7倒入步骤5的铺好白菜的碗中，将磨碎的麻椒辣椒粉、蒜泥一同铺在肉片上，另起一锅烧开花生油b，趁热将油浇到肉片上即可。</description></item><item><title>牛肉辣椒碎</title><link>/post/1271-%E7%89%9B%E8%82%89%E8%BE%A3%E6%A4%92%E7%A2%8E/</link><pubDate>Sun, 12 May 2019 12:06:44 +0600</pubDate><guid>/post/1271-%E7%89%9B%E8%82%89%E8%BE%A3%E6%A4%92%E7%A2%8E/</guid><description>“天津多个水产批发市场和社区农贸市场发现“注胶虾”，并销往外地”。民以食为天，现在我们的“食”从成品、半成品甚至原料，都出现了各种匪夷所思的安全问题。 食品不安全孰之过？应该是我们的监管不利，假如逮住有关食品造假售假的商贩或企业主，统统的枪毙5分钟，看看谁还敢以身试法？&amp;hellip; &amp;hellip;远了、远了，扯远了。 其实，在我们每天的饮食中就存在着隐患。就说瓶装的辣酱吧，看看标签上的标注的成分，光添加剂就有多少种，有自己表明的，还有没表明的呢。 可对于辣椒酱我们是无法拒绝它的美味的，想吃的安全，看来只有自己动手DIY
干红辣椒洗净、去蒂后用油炒干，不要炒过了，否则辣椒发苦。
准备时间 烹饪时间 食物分量 30分钟-1小时 10-20分钟 6人以上 油 适量 盐 适量 花椒 适量 豆豉 适量 生姜 适量 熟芝麻 适量 牛里脊肉 300g 干红辣椒 200g 花生 200g 花生用小火慢慢炒熟。 把炒熟的花生去皮后，压碎。 干红辣椒洗净、去蒂后用油炒干，不要炒过了，否则辣椒发苦。 花椒炒熟后研碎，牛肉切丁，辣椒切成碎块。 锅里多加油，油热后放入生姜爆香。 放入牛肉丁，小火炒制牛肉。 放入少许豆豉，用铲子研碎。 倒入花生碎，翻炒。 倒入辣椒碎，加精盐，翻炒均匀。 倒入熟芝麻后，翻匀即可。</description></item><item><title>豆豉蚝油豆腐干</title><link>/post/20472-%E8%B1%86%E8%B1%89%E8%9A%9D%E6%B2%B9%E8%B1%86%E8%85%90%E5%B9%B2/</link><pubDate>Fri, 10 May 2019 10:26:28 +0600</pubDate><guid>/post/20472-%E8%B1%86%E8%B1%89%E8%9A%9D%E6%B2%B9%E8%B1%86%E8%85%90%E5%B9%B2/</guid><description>豆腐属绿色健康食品。时至今日，已有二千一百多年的历史，深受我国人民的喜爱。豆腐花样繁多，风味独特，制作工艺简单，食用方便。有高蛋白，低脂肪，降血压，降血脂，降胆固醇的功效。是生熟皆可，老幼皆宜，益寿延年的美食佳品。
豆豉蚝油豆腐干也属凉菜，切好的豆腐干放进热油锅里加盐炒匀后，关火调入其它的调料合匀即成。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 1-2人 葱 适量 姜 适量 油 适量 盐 适量 豆豉 适量 蚝油 适量 豆腐干 500g 切片。 豆腐干适量。 放进热油锅里加盐炒匀。 关火调入蚝油炒匀。 备豆豉。 再放进香豆豆炒匀。 切点姜和葱末。 放进姜，葱，再调入调味鲜，蚝油炒匀即可出锅。</description></item><item><title>剁椒鱼块</title><link>/post/20364-%E5%89%81%E6%A4%92%E9%B1%BC%E5%9D%97/</link><pubDate>Tue, 07 May 2019 10:22:11 +0600</pubDate><guid>/post/20364-%E5%89%81%E6%A4%92%E9%B1%BC%E5%9D%97/</guid><description>进入夏天，有没有觉得在厨房大战锅铲是一件很痛苦的事情？可是总不能总吃凉菜啊，这时候，蒸菜就成了最好选择啦！只需做好准备工作，蒸的时候不用待在厨房，完全不需要忍受厨房的热气。这样的菜也很适合待客哦！省时省力，两层的蒸锅，可以蒸鱼再蒸个肉饼，一下子两道大菜就出来喽！赶紧也来做一做吧。
1.蒸鱼一定要选新鲜的。 2.剁椒里边有盐，所以不需另外放盐。 3.腌制时间稍长一些，鱼肉更入味。 4.吃完鱼剩下的剁椒和汤汁，煮面很好吃。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10-20分钟 1-2人 油 适量 料酒 10g 剁椒 100g 大蒜 8瓣 鱼块 500g 白胡椒粉 3g 加适量料酒。 准备好所需的食材：鱼块、剁椒、大蒜。 将鱼块放入大碗中，加入剁椒。 加入适量白胡椒粉。 鱼块和调料拌匀后，腌制一段时间。 将鱼块摆盘，调料均匀铺在上面。 放入蒸锅，上汽后蒸10分钟。 蒸鱼的时候，把蒜剁成小粒。 鱼端出来后，将蒜粒撒在表面。 适量油烧热，浇在蒜粒上即可。</description></item><item><title>韩国泡菜炒墨鱼仔</title><link>/post/1824-%E9%9F%A9%E5%9B%BD%E6%B3%A1%E8%8F%9C%E7%82%92%E5%A2%A8%E9%B1%BC%E4%BB%94/</link><pubDate>Sat, 04 May 2019 12:24:59 +0600</pubDate><guid>/post/1824-%E9%9F%A9%E5%9B%BD%E6%B3%A1%E8%8F%9C%E7%82%92%E5%A2%A8%E9%B1%BC%E4%BB%94/</guid><description>立秋，又到了海鲜最肥美的季节。 虽然秋老虎依然发着威，每天35度的高温，让人真是一点喂口都没有。喝水也喝酸甜的，吃菜也吃酸辣的，也许只有酸酸的东西才能开胃。 婆婆早上去买了一斤多的小墨鱼仔，还顺便买了一点酸菜，说来炒着吃，我想着冰箱还有自己做的韩国泡菜，外面买的酸菜，口感怎么也比不上韩国泡菜的口感吧，虽然最近吃辣都吃的满脸长痘了。 成品还是很让我满意的，红红的色泽，酸辣的口感，配粥还是米饭都是不错的。
1.墨鱼仔汆烫至熟，大火快炒，两分钟内出锅。 2.泡菜汁一起下更有味哦~~~~
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10分钟内 1-2人 葱 适量 蒜 适量 姜 适量 生抽 适量 食用油 适量 白胡椒粉 适量 鱼露 适量 墨鱼仔 600g 韩国泡菜 适量 墨鱼仔去内脏和背部硬壳，头部去眼和嘴，撕去外皮黑膜。 大块的肉改一下刀。 锅里下姜片烧水。 水开后下墨鱼仔汆烫一下。 韩国泡菜切段。 葱切段，蒜切片。 汆烫好的墨鱼仔捞出控水。 炒锅下油，油热后爆香葱蒜片。 倒入切好的韩国泡菜略微翻炒。 下烫好的墨鱼仔。 滴少许生抽。 再淋几滴鱼露。 倒入韩国泡菜汁。 最后下白胡椒粉，炒匀后出锅。</description></item><item><title>韩式辣酱紫菜包饭</title><link>/post/20121-%E9%9F%A9%E5%BC%8F%E8%BE%A3%E9%85%B1%E7%B4%AB%E8%8F%9C%E5%8C%85%E9%A5%AD/</link><pubDate>Wed, 01 May 2019 22:10:03 +0600</pubDate><guid>/post/20121-%E9%9F%A9%E5%BC%8F%E8%BE%A3%E9%85%B1%E7%B4%AB%E8%8F%9C%E5%8C%85%E9%A5%AD/</guid><description>紫菜包饭是韩国最家常的一种主食。 制作简单方便省事又很营养。 紫菜即是海苔，而包饭所用的紫菜是特殊的，做成薄薄的一张叫做烤海苔，烤紫菜。 也就是说不是所有的紫菜都可以用来包饭的，好的烤海苔有着淡淡的海腥味，颜色紫中带黑，不会一碰就碎。 加入了韩国辣酱的包饭，味道香浓一口一个，美妙的滋味在舌尖流连。
米饭最好使用2份大米和1份糯米来做，这样的米饭有粘性，口感也好。 铺米饭的时候手上可蘸点水和盐，这样米饭不会粘手而且带着点咸味。 切得时候刀可沾点水，会好切很多
准备时间 烹饪时间 食物分量 30分钟-1小时 10-20分钟 1-2人 香油 适量 胡萝卜 100g 海苔 适量 鸡蛋 2个 黄瓜 150g 韩式辣酱 15g 米饭 100g 蟹棒 100g 火腿肠 75g 准备好所有的食材。 煮好的米饭凉一凉备用。 火腿，胡萝卜，黄瓜分别切条。 胡萝卜焯烫过凉备用。 蟹棒也焯烫一下备用。 锅中油烧热倒入蛋液摊成蛋皮。 在切成蛋皮丝备用。 米饭中加入一勺韩式辣椒。 拌均匀备用。 取一张海苔放在寿司卷上，再铺上一层米饭。 放入切条的所有的食材。 轻轻卷成长条，要卷紧。 卷成寿司卷。 在切成薄片即可食用。</description></item><item><title>酸笋炒猪肚</title><link>/post/19183-%E9%85%B8%E7%AC%8B%E7%82%92%E7%8C%AA%E8%82%9A/</link><pubDate>Tue, 30 Apr 2019 21:44:02 +0600</pubDate><guid>/post/19183-%E9%85%B8%E7%AC%8B%E7%82%92%E7%8C%AA%E8%82%9A/</guid><description>但凡有朋友来南宁，一定会指名要吃最具南宁特色的小吃——老友粉，只好带他到中山路。给他上了一碗老友粉，他一看，皱了一下眉，勉强提筷吃了一口，再皱一下眉，喝了一口汤，一口吐掉，嘴里嚷着:这碗乱七八糟，又酸又辣又臭的东西就是大名鼎鼎的南宁老友粉？！ 哈哈，正所谓香臭本无定性，适口者珍。你觉得臭，就已经感觉到老友的精髓，正是老友粉中的镇粉之宝——酸笋。 酸笋是一种广西普通人家一年四季都爱吃的腌制品，每年夏笋丰收，吃不完的就会被用来切片过水放入水中浸泡，不需要加任何配料，经过一段时间后，自然变成了酸笋。酸笋入菜，能
挺简单的，没啥技巧
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10-20分钟 1-2人 白糖 5g 盐 5g 生抽 5g 大蒜 10g 老抽 5g 猪肚 500g 酸笋 100g 朝天椒 6个 小心将酸笋取出，洗净，切片。 锅里放油，把蒜蓉、指天椒下锅爆香，倒入酸笋加盐炒出香味。 再倒入猪肚，翻炒，加入生抽和老抽白糖，小火焖两分钟。 大火翻匀即可快速出锅。</description></item><item><title>尖椒木耳炒肉丝</title><link>/post/20394-%E5%B0%96%E6%A4%92%E6%9C%A8%E8%80%B3%E7%82%92%E8%82%89%E4%B8%9D/</link><pubDate>Sun, 28 Apr 2019 10:23:25 +0600</pubDate><guid>/post/20394-%E5%B0%96%E6%A4%92%E6%9C%A8%E8%80%B3%E7%82%92%E8%82%89%E4%B8%9D/</guid><description>上次买了一条里脊肉，放在冰箱一直没吃，今天拿出来切了一块，放点尖椒丝、木耳丝，做了一盘尖椒木耳炒肉丝，香辣可口，超级下饭！
肉丝放蚝油、酱油炒熟，口感好！
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 1-2人 油 适量 盐 适量 鸡精 适量 酱油 适量 醋 适量 蚝油 适量 葱末 适量 精肉 100g 尖椒 50g 干木耳 20g 装盘 翻炒一会儿 尖椒切丝 倒入肉丝 木耳提前泡发，洗净切丝 精肉切丝 坐锅放油，爆香葱末 放酱油、蚝油炒至入味 放入尖椒丝 放木耳继续翻炒片刻 放盐、醋、酱油、鸡精，翻至入味即可出锅</description></item><item><title>酱萝卜皮</title><link>/post/20311-%E9%85%B1%E8%90%9D%E5%8D%9C%E7%9A%AE/</link><pubDate>Sat, 27 Apr 2019 10:20:47 +0600</pubDate><guid>/post/20311-%E9%85%B1%E8%90%9D%E5%8D%9C%E7%9A%AE/</guid><description>用普通白萝卜制作的“酱萝卜皮”，是大多数高档餐厅必备小菜之一。这道泡菜制作工艺很简单，原材料也很普通很大众，自己在家动手做做，味道一点都不比五星级酒店差，吃起来酸甜脆爽，不论是饭前凉菜、居家零食，还是解酒下饭、餐后解膻，都是一道广受食客喜爱的美味！
1、制作过程要注意不能沾上油星，所有原材料及工具都要注意不沾油星。 2、放盐淹杀萝卜皮时要注意放盐量是正常炒菜的三四倍左右。 3、撤盐二十分钟后便可用清水冲洗萝卜片。 4、滤干水份时自然滴净即可，一定不要使劲用手挤掉萝卜本身的水分。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 30分钟-1小时 3-4人 盐 适量 干辣椒 适量 酱油 适量 糖 适量 白醋 适量 蒜头 适量 白萝卜 500g 选择新鲜白萝卜一只，尽可能表皮鲜嫩光滑细膻完整无缺，个头选稍瘦长的，洗净晾干水分 整萝卜切成30-40CM左右的段，再贴着皮切下8-10CM厚、20-30CM宽的带皮萝卜片 去掉皮的萝卜芯也可以切成一样大的片，和皮一块用，也可以留做其他用途 萝卜片先用细盐末杀一下，放盐量自己掌握，大约是炒菜用盐量的三、四倍，搅拌均匀后放置二十分钟左右 萝卜杀盐时开始拾缀配料，蒜头去皮拍扁拍碎， 干辣椒切小段 ，用另一只碗盛 把白醋、酱油和白糖混合倒入：比例可根据自己的口味调整，以白醋和糖混合后的口感为主，酱油只做调色用 调好泡菜汁先放着，把杀好盐的萝卜片，用清水冲洗掉表面盐份，滴干水分 最后把调好的泡菜汁倒入萝卜片碗里，以能浸泡所有萝卜片为好，然后常温下加盖放置十二小时左右，再放进冰箱二十四小时左右，美味的泡菜“酱萝卜”就做好了：这时候也可以先尝尝萝卜皮是不是已经入味，如果还能吃出萝卜的 椒 味，说明泡制时间还不够，放在冰箱里继续静置一二天即可</description></item><item><title>鲜辣剁椒肉末蒸芋头</title><link>/post/20289-%E9%B2%9C%E8%BE%A3%E5%89%81%E6%A4%92%E8%82%89%E6%9C%AB%E8%92%B8%E8%8A%8B%E5%A4%B4/</link><pubDate>Sat, 27 Apr 2019 10:20:13 +0600</pubDate><guid>/post/20289-%E9%B2%9C%E8%BE%A3%E5%89%81%E6%A4%92%E8%82%89%E6%9C%AB%E8%92%B8%E8%8A%8B%E5%A4%B4/</guid><description>芋头性甘辛、性平，具有益胃、宽肠、通便、解毒、补中益肝肾、消肿止痛、益胃健脾、散结、调节中气、化痰、添精益髓等功效。 芋头营养丰富，含有一种黏液蛋白，被人体吸收后能产生抗体球蛋白，能增强人体的免疫功能。 芋头为碱性食品，能中和体内积存的酸性物质，调整人体的酸碱平衡，产生美容养颜、乌黑头发的作用，还可用来防治胃酸过多症。
1、剁椒很咸，无需再加盐。 2、芋头适合身体虚弱者食用。 3、糖尿病患者应少食芋头。
准备时间 烹饪时间 食物分量 无 10-20分钟 1-2人 盐 适量 淀粉 适量 猪肉末 200g 芝麻油 适量 芋头 400g 红剁椒 2小勺 鸡蛋 1个（只用蛋清） 准备好芋头、猪肉末、剁椒。 芋头去皮、洗净、切厚片。肉末加盐、淀粉、鸡蛋清拌匀。切好的芋头码放在碗中。 肉末码放在芋头上。 将剁椒淋在肉末上面 。 入锅，隔水蒸15分钟即可。 蒸好的肉末芋头淋上芝麻油。</description></item><item><title>虎皮尖椒</title><link>/post/20108-%E8%99%8E%E7%9A%AE%E5%B0%96%E6%A4%92/</link><pubDate>Thu, 25 Apr 2019 22:09:47 +0600</pubDate><guid>/post/20108-%E8%99%8E%E7%9A%AE%E5%B0%96%E6%A4%92/</guid><description> 煎的时候尽量小火慢煎，切记大火烧焦
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 3-4人 盐 适量 蒜子 适量 生抽 适量 陈醋 适量 青尖椒 8个 青尖椒去蒂， 拍扁 ，切成两段， 蒜子切米 。 锅入油 ，放入青尖椒，小火慢煎。同时用锅铲轻压 ，煎至一面呈虎皮状 ， 翻面煎另外一面 ，两面煎好后， 倒入漏勺。 锅留底油 ，放入蒜米爆香， 再放入青尖椒 ，淋入生抽， 炒匀后 ，放少许盐 ，淋少量陈醋， 拌匀，即可出锅装盘！</description></item><item><title>川味红烧鸡腿</title><link>/post/1730-%E5%B7%9D%E5%91%B3%E7%BA%A2%E7%83%A7%E9%B8%A1%E8%85%BF/</link><pubDate>Wed, 24 Apr 2019 12:21:59 +0600</pubDate><guid>/post/1730-%E5%B7%9D%E5%91%B3%E7%BA%A2%E7%83%A7%E9%B8%A1%E8%85%BF/</guid><description>这道川味红烧鸡腿，虽然算是大荤菜，但却不怎么油腻。只用了一汤匙的油来煎土豆，剩下的都是鸡腿本身的油，而且我在处理鸡腿时，把上面比较肥的地方都剔除了。所以就算天气再热一点，吃这道菜也不会觉得油腻。连我这个减肥中的人也吃了不少呢。
1、郫县豆瓣比较咸，而且腌制鸡肉的时候也加了少许盐，所以不需要另外加盐了。如果口味比较重，可以在最后收汁的时候加适量的盐。 2、加老抽是为了颜色漂亮，但不要加多。 3、炖鸡肉时一定要加开水，否则肉质会紧缩，口感不好。 4、最后收汤汁的时候不要收太干，留点汤拌米饭超级好吃。
准备时间 烹饪时间 食物分量 30分钟-1小时 1-2小时 1-2人 料酒 适量 盐 适量 花椒 适量 八角 适量 豆瓣酱 适量 酱油 适量 糖 适量 老抽 适量 鸡腿 1个 开水 适量 姜末 适量 土豆 2个 翻炒出香味。 鸡腿用厨房剪刀去骨。 将鸡腿切成2厘米见方的小块，加酱油、料酒和少量盐抓匀，腌制一会。 土豆去皮，切滚刀块。 锅中加少量油，将土豆块煎成金黄色。 土豆块捞出备用。 把腌好的鸡肉放入锅中大火翻炒。不需要另外放油了。 炒到鸡肉完全变色，转小火，放入郫县豆瓣酱和姜末。 再加入酱油、老抽、料酒、白糖翻炒均匀。 加开水没过鸡肉，放八角和花椒。大火烧开，加盖用小火慢炖。 炖到鸡肉酥烂后，放入土豆块。改中火烧15分钟。 土豆完全变软后，打开盖子，大火收干汤汁即可。</description></item><item><title>辣烤鱿鱼</title><link>/post/2442-%E8%BE%A3%E7%83%A4%E9%B1%BF%E9%B1%BC/</link><pubDate>Sun, 21 Apr 2019 12:45:52 +0600</pubDate><guid>/post/2442-%E8%BE%A3%E7%83%A4%E9%B1%BF%E9%B1%BC/</guid><description>巴西足球世界杯的战火如火如荼地进行着， 很多球迷们都为了能更好地观看这段长时间的比赛不停囤积各种物质，啤酒、零食。。。而我们这些“伪球迷“们， 为了能给予他们更多的支持，也早早的开始研究“看球菜谱”，让他们不仅能日夜颠倒的“工作”中保持体能， 而且又利于下酒、宵夜的菜，关键做起来也须方便省事，这样才能调动大家看球的热情，想着一边喝着小酒， 一边看球， 是件多么惬意的享受。。。 今天这道懒人烤箱菜&amp;mdash;-辣烤鱿鱼，做法很简单， 用它来佐酒当零食都非常不错，而且几乎上是100%成功的菜， 只要主要先将鱿鱼清理
鱿鱼一定要处理干净，表面的黑膜一定要揭掉，里面的软管也记得取出；可以在买鱿鱼的时候，请店家帮忙处理； 2.</description></item><item><title>辣椒酱</title><link>/post/20228-%E8%BE%A3%E6%A4%92%E9%85%B1/</link><pubDate>Sat, 20 Apr 2019 10:18:13 +0600</pubDate><guid>/post/20228-%E8%BE%A3%E6%A4%92%E9%85%B1/</guid><description>【辣椒酱】是一款传统的食品，做法非常多。并且可以添加牛肉、猪肉、花生、芝麻等等辅料，由于辅料的不同，所以做出的辣椒酱也就各有千秋。馋嘴乐今天介绍的辣椒酱用的是新鲜的红色尖辣椒和绿色尖辣椒，并且用蚝油和白糖做了调味料，辣味柔和，即有鲜辣椒的清香味，还有蚝油的鲜味。做法简单，值得一试！
“遛酱”的过程一定要用小火，使酱处于似开非开的状态。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 白糖 适量 油 适量 蚝油 适量 味精 适量 绿辣椒 50g 红辣椒 30g 金黄酱 150g 出锅盛入碗中。 材料：红尖椒、绿尖椒、金黄酱。 把红尖椒、绿尖椒切碎。 起锅热油、放入切碎的红尖椒、绿尖椒煸炒均匀。 加入金黄酱。 然后加入蚝油。 改用小火熬制，这个过程俗称“遛酱”。 不停地慢慢搅拌，这时酱和油溶解在一起，这个过程叫油入酱。 加白糖、味精调味，小火熬制到辣椒酱发亮，这时油和酱分离，这个过程叫油出酱。 “遛酱”过程结束。即可关火</description></item><item><title>泰式甜辣排骨</title><link>/post/20167-%E6%B3%B0%E5%BC%8F%E7%94%9C%E8%BE%A3%E6%8E%92%E9%AA%A8/</link><pubDate>Thu, 18 Apr 2019 22:11:15 +0600</pubDate><guid>/post/20167-%E6%B3%B0%E5%BC%8F%E7%94%9C%E8%BE%A3%E6%8E%92%E9%AA%A8/</guid><description>排骨有很高的营养价值，具有滋阴壮阳、益精补血的功效。熬汤来放上葱，和一些相应的调味料，煮过后非常美味，也很有营养。用泰式甜辣酱汁做做试试
小火煎
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 排骨 500g 泰式甜辣酱汁 适量 排骨洗净剁成小块儿，倒入一半的调料汁，腌制1&amp;ndash;2小时，如果肉很厚可以用刀背在肉上剁几下，便于入味； 将腌制好的排骨连着腌制的汁水放入锅中，在加半小碗水，大火煮至排骨表面儿变白，即可捞出； 将过水后的排骨放进烤箱或者平底锅中用小火煎熟，表面略为焦黄，即可取出装盘备用； 将袋中余下的一半调味汁，倒入锅中，用中火烧开，转成小火将汤汁收浓，浇在烤熟的排骨上即可，当然也可以根据自己的口味添加适量的盐调味，或者加一点老抽更好的上色，不过我觉得这牌子的酱料很好用，不许再添加其他的了。</description></item><item><title>凉皮</title><link>/post/20323-%E5%87%89%E7%9A%AE/</link><pubDate>Thu, 18 Apr 2019 10:21:14 +0600</pubDate><guid>/post/20323-%E5%87%89%E7%9A%AE/</guid><description>西北刮来的风——凉皮 第一次吃凉皮大概15年前，从此就迷上了这个，后来到上海就吃不到哪个味道，基本都按上海人的口感做了些改良，再后来就到网上找做法，自己摸索，最后要吃凉皮的时候全是自己做的了！
洗面团的时候可以多换几次水，这样比较容易洗干净，洗出来的水再用一的大的容器装在一起沉淀。 蒸面皮的不锈钢平盘可以准备两只，交替使用，提高效率。 凉皮要好吃千万别放酱油。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 2小时以上 3-4人 盐 适量 鸡精 适量 麻油 适量 黄瓜 2根 熟芝麻 适量 辣油 适量 面粉 500g 花椒 10颗 八角 4颗 蒜头 1只 准备好原料。 面粉加水揉成光滑的面团醒半小时左右。 加水并且不断的抓揉面团，直到面团中的淀粉全部洗出。 洗出来的一块面筋加点发酵粉揉匀发几个小时蒸熟待用。 洗出的淀粉水再沉淀几小时，把上面的一层清水全部滗掉，剩下的再搅拌均匀。 再一个平盘里刷上一层油。 铺上一层面桨，开水锅里蒸1分钟左右，（中间鼓起个大的泡泡就可以）。 拿出再放凉水盆里,过两分钟开始凉了揭开铺盘子里就可以。 花椒八角加水烧开，加盐调味，蒜头剁碎，加凉开水，盐调匀，黄瓜切丝，面筋蒸熟切小块。 做好的皮子切条，加黄瓜丝，面筋块，花椒水，蒜末水，盐，鸡精，辣酱油，熟芝麻。麻油。 拌匀就可以。</description></item><item><title>辣白菜炒饭</title><link>/post/20173-%E8%BE%A3%E7%99%BD%E8%8F%9C%E7%82%92%E9%A5%AD/</link><pubDate>Wed, 17 Apr 2019 22:11:25 +0600</pubDate><guid>/post/20173-%E8%BE%A3%E7%99%BD%E8%8F%9C%E7%82%92%E9%A5%AD/</guid><description>买了半颗辣白菜，换着样的吃 前天做了辣白菜饼，今天做了辣白菜炒饭 嘿嘿，打算后天做点泡菜汤 谁让辣白菜这么贵了呢，咱就得省着点吃。
一定要少放盐，辣白菜里有咸味了 如果有韩式辣酱，放里面炒，味道会更好。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 葱 10g 盐 适量 油 50ml 鸡蛋 1个 米饭 200g 辣白菜 100g 辣白菜切成小块，剩米饭打散，鸡蛋一个，准备好。 起锅，放油，爆香葱后，炒鸡蛋，先将鸡蛋炒好，盛出备用。 起锅，放油，炒辣白菜块， 辣白菜断生后，加入大米饭翻炒。 最后加入炒熟的鸡蛋翻炒，加少许盐，出锅，装盘，开吃。</description></item><item><title>香菜干丝</title><link>/post/20338-%E9%A6%99%E8%8F%9C%E5%B9%B2%E4%B8%9D/</link><pubDate>Tue, 16 Apr 2019 10:21:36 +0600</pubDate><guid>/post/20338-%E9%A6%99%E8%8F%9C%E5%B9%B2%E4%B8%9D/</guid><description>豆皮中主要有蛋白质50.5%、脂肪、钙等，其总量高出豆腐10多倍之多，不过这么有营养的东西却不是经常吃，只是平时吃烤鱼或火锅有吃，平时自己做菜都没摸过这东西，今天就来摸一把！！
现卖的豆皮要过遍热水，消毒杀菌 香菜可以换成其他喜欢的
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 1-2人 姜 适量 大蒜 适量 香菜 适量 蒜米 适量 豆皮 2张 小红椒 适量 豆皮对折后，中间切开 两块再次叠在一起 切成大小差不多的条 豆皮入锅在开水中烫一下捞出装碗 大蒜取蒜白部分切细末，香菜叶切断，梗切细粒 小红辣椒切小圈，姜蒜切末 5和6放入碗中，加醋、生抽、鸡精、白糖、花椒油 香菜放入豆皮中，淋入浸泡出味的酱汁 搅拌均匀放置十几分钟更入味</description></item><item><title>麻辣豆腐鸭汤煲</title><link>/post/20477-%E9%BA%BB%E8%BE%A3%E8%B1%86%E8%85%90%E9%B8%AD%E6%B1%A4%E7%85%B2/</link><pubDate>Mon, 15 Apr 2019 10:26:34 +0600</pubDate><guid>/post/20477-%E9%BA%BB%E8%BE%A3%E8%B1%86%E8%85%90%E9%B8%AD%E6%B1%A4%E7%85%B2/</guid><description>豆腐属绿色健康食品。时至今日，已有二千一百多年的历史，深受我国人民的喜爱。豆腐花样繁多，风味独特，制作工艺简单，食用方便。有高蛋白，低脂肪，降血压，降血脂，降胆固醇的功效。是生熟皆可，老幼皆宜，益寿延年的美食佳品。
鸭肉适量放进开水里去腥味
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 30分钟-1小时 1-2人 盐 适量 香菜 适量 味精 适量 豆腐 500g 辣椒油 适量 鸭肉 500g 麻辣鲜 适量 豆腐切块。 鸭肉切块。 香菜适量。 鸭肉过开水去腥味。 锅里烧油放进切好的鸭肉和姜片炒片刻。 加清水炖半小时，将鸭肉炖熟烂。 调入精盐，麻辣鲜，辣椒油。 放进豆腐煮入味， 调入调味鲜，香菜即可出锅。</description></item><item><title>酸萝卜青椒炒肉丝</title><link>/post/20153-%E9%85%B8%E8%90%9D%E5%8D%9C%E9%9D%92%E6%A4%92%E7%82%92%E8%82%89%E4%B8%9D/</link><pubDate>Sat, 13 Apr 2019 22:10:56 +0600</pubDate><guid>/post/20153-%E9%85%B8%E8%90%9D%E5%8D%9C%E9%9D%92%E6%A4%92%E7%82%92%E8%82%89%E4%B8%9D/</guid><description>酸萝卜青椒炒肉丝，这道菜应该算是鄂西人民的家常菜吧，记得上大学那会儿，每次去菜市场都能看到泡好小个儿的酸萝卜卖，圆圆粉粉的还特别可爱，买回来直接切着吃也行，用来下火锅也行，但更多的吃法好像还是跟肉丝炒，去学校食堂或者饭店都能吃到这道菜，是很家常很受欢迎的味道。参加工作后我才发现好多年没吃到这个菜了，那天看到老妈泡的酸萝卜，我突然想着用它来炒盘肉丝尝尝，没想到还得到了俺家那位的夸奖，他说这么搭配还挺下饭的，所以现在时不时的我就炒上一盘，每次都能把这盘菜吃光光。 辣椒有解热、镇痛的功效：辣椒辛温，能够通过发汗
1、酸萝卜最好切丝，我这个是泡的块儿小只能切片 2、炒肉的时候加点儿泡酸萝卜的水，这样炒出来的更香味道更好
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10-20分钟 5-6人 姜 5g 生抽 10ml 香油 10ml 料酒 10ml 葱 5g 盐 5g 蒜 5g 淀粉 10g 瘦肉 300g 青红椒 100g 酸萝卜 50g 泡酸萝卜水 20ml 加入盐 肉切丝加入盐、料酒、姜蒜、淀粉和香油拌匀腌二十分钟，青红椒切丝、葱切丝、酸萝卜切片备用 热油下肉丝划散 等到肉丝变白的时候捞出备用 锅中再倒入油，下姜蒜末炒香 加入青红椒、酸萝卜和葱丝 加入肉丝同炒 倒入一点儿泡酸萝卜的酸水 加入生抽翻炒均匀即可出锅</description></item><item><title>蒜蓉剁辣椒</title><link>/post/4384-%E8%92%9C%E8%93%89%E5%89%81%E8%BE%A3%E6%A4%92/</link><pubDate>Sat, 13 Apr 2019 13:53:44 +0600</pubDate><guid>/post/4384-%E8%92%9C%E8%93%89%E5%89%81%E8%BE%A3%E6%A4%92/</guid><description>红辣椒终于又上市了，这就季节正是做剁辣椒的好时候，鲜红的辣椒，惹人食欲，而且自己做的剁辣椒，没有防腐剂，吃起来更放心。
所有容易用具一定要干净无油，我都是用开水烫过的。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 6人以上 糖 15g 蒜 100g 高度酒 15g 红辣椒 500g 姜 100g 盐 40g 我买了这种长辣椒，这种辣椒不是很辣，算是微辣的那种，太辣的我吃不了。辣椒的品种可以根据自己喜好，爱吃辣的就选重辣品种的。 带把清洗干净。洗的时候不要去把，否则水会进到辣椒里面，容易坏。 洗净的辣椒晾干水分，我在室内晾了差不多一个白天。然后切掉把。不去籽 切小段放入料理机的绞肉杯中 绞碎。我不想手工剁，太费劲也太辣眼。这样绞碎 的辣椒基本和手工剁的一样。 蒜和姜切丁 也放入料理机绞碎，这个要比辣椒搅的更碎些 辣椒、蒜、姜全部放入干净的容器中，放入盐、糖、白酒。白酒要用高度的，我用了60度的二锅头。 蒜、姜全部放入 放入盐、糖、白酒。白酒要用高度的，我用了60度的二锅头。 搅拌均匀后盖上密封盖，放入冰箱冷藏几天就可以吃啦。吃的时候用干净的勺子挖，这样可以放几个月都不会坏的。</description></item><item><title>擂椒茄子</title><link>/post/20086-%E6%93%82%E6%A4%92%E8%8C%84%E5%AD%90/</link><pubDate>Fri, 12 Apr 2019 22:09:06 +0600</pubDate><guid>/post/20086-%E6%93%82%E6%A4%92%E8%8C%84%E5%AD%90/</guid><description>这道菜还是在饭店吃过一次，对其名字深感兴趣，上来之后才发现原来就是凉拌茄子。上网查询过之后。 才发现擂椒茄子是一道很有趣的菜，这个菜来自在湖南、四川、贵州等地都很盛行的民间菜擂茄子，擂是捶、捣碎的意思。 擂椒茄子是用蒸的方法，而蒸茄子可以最大程度的保留茄子里面所有的营养，能够保留茄子原有的香嫩，又去除了茄子的清苦味道，趁热时，淋上各种调味料，香油。吃起来酸辣可口，是一道开胃健康的凉拌菜，而且非常下饭。
茄子品种随意，长茄子也可。 我用的是鲜贝露一种很鲜美的调味汁，用来凉拌菜味道很鲜美，如果没有用蒸鱼豉油或者生抽都可。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 1-2人 盐 适量 青椒 1个 香油 适量 白糖 2g 蒜瓣 4个 鲜贝露 15ml 香醋 5ml 圆茄子 1个 红泡椒 20g 准备好所有的食材。 大火蒸制15分钟。 茄子洗净切长条。 蒸锅水烧开放入茄子。 蒜瓣用蒜臼捣碎。 再放入青椒碎和泡椒继续。 所有食材捣碎后加入少许糖，和盐，鲜贝露，香醋，香油。 搅拌均匀成为擂椒酱。 蒸好的茄子取出控出多余水分。 摆盘后加入雷椒酱即可食用。</description></item><item><title>剁椒米粉</title><link>/post/20190-%E5%89%81%E6%A4%92%E7%B1%B3%E7%B2%89/</link><pubDate>Tue, 09 Apr 2019 22:11:43 +0600</pubDate><guid>/post/20190-%E5%89%81%E6%A4%92%E7%B1%B3%E7%B2%89/</guid><description>米粉，是指以大米为原料，经浸泡、蒸煮、压条等工序制成的条状、丝状米制品，米粉质地柔韧，富有弹性，水煮不糊汤，干炒不易断，配以各种菜码或汤料进行汤煮或干炒，爽滑入味，深受广大消费者的喜爱。
米粉不需要煮很长时间，烧开后就可以了。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 香葱 适量 剁椒 适量 米粉 100g 小油菜 适量 平菇 适量 香葱切成小葱花 平菇 原料：米粉 剁椒 香葱 小油菜 平菇 我用的是干米粉，先用水浸泡后再煮 锅里烧水，烧开后，把浸泡后的米粉放入锅里 煮开后加入小油菜 开锅后加入剁椒与葱调味就可以享用了</description></item><item><title>红烧牛肉</title><link>/post/20263-%E7%BA%A2%E7%83%A7%E7%89%9B%E8%82%89/</link><pubDate>Mon, 08 Apr 2019 10:19:26 +0600</pubDate><guid>/post/20263-%E7%BA%A2%E7%83%A7%E7%89%9B%E8%82%89/</guid><description>牛肉含有丰富的蛋白质，氨基酸组成比猪肉更接近人体需要，能提高机体抗病能力，对生长发育及手术后、病后调养的人在补充失血、修复组织等方面物别适宜。寒冬食牛肉，有暖胃作用，为寒冬补益佳品。
根据个人口味加入盐即可。
准备时间 烹饪时间 食物分量 无 30分钟-1小时 1-2人 花椒 适量 葱姜 适量 盐 4g 八角 5g 糖 10g 牛腩 500g 十三香 5g 白酒 1勺 红烧酱油 1勺 牛板筋 50g 草果 20g 牛肉洗净后切成2-3厘米见方的小块，加入清水没过牛肉表面，，浸泡60分钟。 冷水下锅，把牛肉焯水。 葱切段 姜切片。 锅中放入少量油，爆香、葱段、姜片 花椒 大料 草果 少量的十三香。 放入焯好水的牛肉块煸炒。 依次淋入红烧酱油炒至上色，然后放入糖炒至颜色变深。 将炒好的牛肉盛入沙锅中，加满清水没过材料。 大火烧开后，转成小火炖2个小时，直到牛肉酥烂为止。</description></item><item><title>杭椒牛柳</title><link>/post/20431-%E6%9D%AD%E6%A4%92%E7%89%9B%E6%9F%B3/</link><pubDate>Sun, 07 Apr 2019 10:24:45 +0600</pubDate><guid>/post/20431-%E6%9D%AD%E6%A4%92%E7%89%9B%E6%9F%B3/</guid><description>从小就是吃着菜汤拌米饭长大的。西红柿炒鸡蛋拌米饭，多经典的搭配啊，酸酸甜甜，很儿时的味道。小时候的经历，就像是被刻在了内心深处，怎么抹也抹不掉。虽说长大了，减肥当下的年代，不吃主食趋势似乎成了主流，可遇到宽厚的汤汁，很难逃脱用菜汤拌米饭的欲望，偶尔纵容自己一下吧。 这还是个办公室午餐的好选择呢。金融危机当下，能省就省吧，再说自己做还很卫生不是？这道菜经二次加热，不会影响口感的哦。
用一点淀粉、一点清水和料酒腌一下，我一般的做法是，用手使劲抓半分钟，把所有的水和汁都抓进肉里，就像是给肉做个按摩，再静置十几分钟，然后再抓半分钟，再静置，炒之前加一点食用油；
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 1-2人 盐 适量 糖 适量 水淀粉 适量 胡椒 适量 蚝油 适量 老抽 适量 洋葱 1个 杭椒 200g 牛柳 300g 牛柳洗净切条，用刀从垂直于纹理的方向切下，再切成0.</description></item><item><title>香辣田螺</title><link>/post/20119-%E9%A6%99%E8%BE%A3%E7%94%B0%E8%9E%BA/</link><pubDate>Mon, 01 Apr 2019 22:10:00 +0600</pubDate><guid>/post/20119-%E9%A6%99%E8%BE%A3%E7%94%B0%E8%9E%BA/</guid><description>香辣田螺因其特有的味道在夏季里总能迷倒一大批的“螺丝”，小饭馆里，地摊上以至于家庭的饭桌上总有那么一些人捏着牙签，端着啤酒杯子在大吃田螺。 初次结束田螺的人也许需要一些勇气，毕竟面对着是个丑陋的家伙。可一旦染指就不能罢手，嘬着香辣的汤汁，吃着香韧的螺肉，大口喝着扎啤，吆五喝六吹着大牛，惬意！ 还没出十五，市场里就有人用三轮车装了满满的几蛇皮袋子田螺，在迫不及待的出售了，可巧正好碰上了迫不及待嘴馋的我。其实现在还不到吃田螺的季节，田螺是夏季的时令小菜，在料峭的早春田螺因此显得很稀罕。 ① 田螺这个货和小龙虾
① 田螺需放入加有精盐、香油的清水中让其吐尽脏污。 ② 田螺生活环境较脏，烹制时候要高温炖制。 ③ 田螺性凉，烹制时候适当多放点生姜。 ④ 泡好的辣椒用蒜臼子捣碎，注意不要溅到脸上和眼睛里。 ⑤ 田螺去掉尾尖炒制更容易入味。</description></item><item><title>干锅土豆片</title><link>/post/1624-%E5%B9%B2%E9%94%85%E5%9C%9F%E8%B1%86%E7%89%87/</link><pubDate>Sat, 30 Mar 2019 12:18:07 +0600</pubDate><guid>/post/1624-%E5%B9%B2%E9%94%85%E5%9C%9F%E8%B1%86%E7%89%87/</guid><description>土豆一直是我们家餐桌上的家常菜，一直变着花样烧来吃，今天的干锅土豆片里面加了前几天妈妈寄来的腊肠， 真的别有一番滋味啊 外焦里嫩，红绿辣椒相称，再加上腊肠和葱的香味儿， 简直不能用一个爽字来形容，关键是超级下饭&amp;hellip;.. 不信减肥的你试试，看到这道菜你还侯的住么&amp;hellip;&amp;hellip;..
ps:1土豆最好选择小一点，细长一点的 2.泡好的土豆水分一定要沥干，否则小心被炸伤哦 3.家里没有腊肉腊肠的可以用五花肉代替，但是个人觉得用腊肉更香，因为这道菜做过好多次了 家人一直赞同用腊肉的更香。群众是不会撒谎的哈&amp;hellip;.. 4.土豆稍微切厚片一点，不然炸的时候容易软</description></item><item><title>辣味蜜汁小鱼干</title><link>/post/20235-%E8%BE%A3%E5%91%B3%E8%9C%9C%E6%B1%81%E5%B0%8F%E9%B1%BC%E5%B9%B2/</link><pubDate>Sat, 30 Mar 2019 10:18:17 +0600</pubDate><guid>/post/20235-%E8%BE%A3%E5%91%B3%E8%9C%9C%E6%B1%81%E5%B0%8F%E9%B1%BC%E5%B9%B2/</guid><description>这道菜的好处数不尽啊,首先就是价格便宜,5块钱买了一大包.做法也非常简单,味道更是没得说了,不但送饭下酒而且也可以当解馋的小零食.一次可以多做一点,放入冰箱收藏随时可以享用.另外我在网上搜查了一下这个鱼的营养价值,原来它的含钙量是群鱼之首呢.正好最近的牛奶风波让很多人伤脑筋如何补钙,那就试试这道鱼吧!
1)买回来的小鱼干是很盐的,要用水冲洗一下.水一定要沥干(可以尝尝,也不要洗的味道太淡了,没了咸味) 2)蜂蜜的量依照自己的口味放了,我比较喜欢甜一点的.
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 1-2人 蒜 适量 姜 适量 白芝麻 适量 蜂蜜 适量 干辣椒丝 适量 小鱼干 500g 姜,蒜磨成蓉,干辣椒切细丝,白芝麻炒香,小鱼先用清水冲洗几下并沥干水份.</description></item><item><title>虎皮尖椒</title><link>/post/20415-%E8%99%8E%E7%9A%AE%E5%B0%96%E6%A4%92/</link><pubDate>Fri, 29 Mar 2019 10:24:07 +0600</pubDate><guid>/post/20415-%E8%99%8E%E7%9A%AE%E5%B0%96%E6%A4%92/</guid><description>这虎皮尖椒以前只在饭馆儿吃过，让我这平日不吃辣的银都放不下筷子。配上一碗儿白米饭那家伙可劲儿的造啊。总觉得这菜好似很难操作，那天网上搜了一下，木有想到啊相当的简单。在操作工序上偶做了相应的改进，使这吃着过瘾的虎皮尖椒在家更容易操作，省时省力。
根据对辣的喜好程度来挑选辣椒~
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10分钟内 1-2人 白糖 适量 油 适量 盐 适量 生抽 适量 酱油 适量 醋 适量 耗油 适量 尖椒 500g 将尖椒去蒂去籽洗净切断再横着劈开。（不太能吃辣的可以这样处理） .</description></item><item><title>凉拌担担面</title><link>/post/969-%E5%87%89%E6%8B%8C%E6%8B%85%E6%8B%85%E9%9D%A2/</link><pubDate>Thu, 28 Mar 2019 11:57:49 +0600</pubDate><guid>/post/969-%E5%87%89%E6%8B%8C%E6%8B%85%E6%8B%85%E9%9D%A2/</guid><description>做了一份肉酱，最好的搭配，就是拌面了，首先想到的就是自己喜欢的四川名吃担担面，之前家里囤了不少从成都带回的担担面酱料，虽然是地道的，但总究缺少一些自己喜欢的滋味，这次完全没用现成的酱料，根据自家的口味，调配酱汁，制作一碗自己喜欢的担担面。
酱油可以事先加入白糖熬制一下，味道更好。 面条我用的是四川圆面条，味道很不错。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10-20分钟 1-2人 香醋 适量 白糖 适量 酱油 适量 胡萝卜 50g 橄榄油 适量 面条 500g 辣椒油 适量 黑豆苗 200g 肉炸酱 适量 油酥花生 适量 黄瓜 70g 四川圆面条一份备用。 肉酱制作详见菜谱：http://www.</description></item><item><title>韩式辣炒米条</title><link>/post/20139-%E9%9F%A9%E5%BC%8F%E8%BE%A3%E7%82%92%E7%B1%B3%E6%9D%A1/</link><pubDate>Mon, 18 Mar 2019 22:10:33 +0600</pubDate><guid>/post/20139-%E9%9F%A9%E5%BC%8F%E8%BE%A3%E7%82%92%E7%B1%B3%E6%9D%A1/</guid><description>韩国传统小吃辣炒年糕，很好吃的呦
辣椒表一次放太多，根据个人口味添加。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 3-4人 油 适量 盐 适量 洋葱 适量 糖 3勺 醋 1勺 米条 250g 辣酱 3勺 备料 米条焯水 放入辣椒酱，糖，盐，醋 收汁，入锅</description></item><item><title>山寨湘西土匪鸭</title><link>/post/20223-%E5%B1%B1%E5%AF%A8%E6%B9%98%E8%A5%BF%E5%9C%9F%E5%8C%AA%E9%B8%AD/</link><pubDate>Fri, 15 Mar 2019 10:18:05 +0600</pubDate><guid>/post/20223-%E5%B1%B1%E5%AF%A8%E6%B9%98%E8%A5%BF%E5%9C%9F%E5%8C%AA%E9%B8%AD/</guid><description>这道菜的特点：鸭肉配上仔姜炒，风味独特，鲜咸味辣。用下酒下饭那是灰常滴好。 鸭肉中的脂肪含量适中，约为7.5％比鸡高，比猪肉低，并较均匀地分布于全身组织中。脂肪酸主要是不饱和脂肪酸和低碳饱和脂肪酸，因此，熔点低，约为35℃，易于消化。
鸭肉用高压锅焖煮比较入味
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10-20分钟 3-4人 油 适量 盐 适量 料酒 1勺 五香粉 适量 酱油 1勺 鸭肉 600g 仔姜 200g 红辣椒 10个 准备好食材； 鸭子洗净切小块； 切好的鸭肉用酱油、料酒适量盐腌制一小时； 腌制好的鸭肉在电高压锅里焖至9层熟；盛出备用。 辣椒切滚刀，籽姜切片； 焖熟滴鸭块下油锅稍微炸；炸至金黄捞出控油备用。 锅中留底油，下入姜片煸炒至香； 倒入鸭块煸炒均匀； 放入辣椒，放点水焖两分钟即可出锅。</description></item><item><title>秘制辣椒酱</title><link>/post/20205-%E7%A7%98%E5%88%B6%E8%BE%A3%E6%A4%92%E9%85%B1/</link><pubDate>Tue, 05 Mar 2019 10:17:28 +0600</pubDate><guid>/post/20205-%E7%A7%98%E5%88%B6%E8%BE%A3%E6%A4%92%E9%85%B1/</guid><description>夏天虽然天气热 但是容易有湿气，尤其是现在雨季比较潮湿，所以吃些辣椒是好的，这道菜是家常菜哦，大多数人都很喜欢的啦，很容易做哦~！喜欢吃的朋友们不要错过哦，快来瞧瞧吧！
放食材要由淡到咸，才能味道好
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 6人以上 姜 适量 盐 适量 葱段 适量 白砂糖 适量 精盐 适量 水 适量 味极鲜 适量 辣椒粉 200g 1.</description></item><item><title>剁椒蚕豆炒鸡蛋</title><link>/post/20089-%E5%89%81%E6%A4%92%E8%9A%95%E8%B1%86%E7%82%92%E9%B8%A1%E8%9B%8B/</link><pubDate>Sun, 03 Mar 2019 22:09:11 +0600</pubDate><guid>/post/20089-%E5%89%81%E6%A4%92%E8%9A%95%E8%B1%86%E7%82%92%E9%B8%A1%E8%9B%8B/</guid><description>蚕豆中含有大量钙、钾、镁、维生素C等，并且氨基酸种类较为齐全 有增强记忆力的健脑作用。 现在的新鲜蚕豆，香嫩清香，配上鸡蛋清炒，清淡虽清淡，但是鲜香营养一样也不少，在配上一些红红的剁椒，把满满的春之味道装入碗中，诱惑着你的味蕾。
蚕豆很容易熟，大火稍微翻炒片刻即好。 盐要适可而加，剁椒已经有咸味。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 盐 适量 鸡蛋 3个 香油 适量 橄榄油 适量 糖 1g 剁椒 20g 蚕豆 300g 淋入香油。 翻炒均匀关火。 加入少许的盐。 鸡蛋蛋散，蚕豆洗净，葱姜切碎。 炒锅加入适量的的橄榄油。 倒入蛋液炒熟盛出备用。 再加少许油爆香葱姜。 放入剁椒炒出香味。 倒入蚕豆翻炒片刻。 倒入炒过的鸡蛋翻炒均匀。</description></item><item><title>红烧鸭块</title><link>/post/16739-%E7%BA%A2%E7%83%A7%E9%B8%AD%E5%9D%97/</link><pubDate>Sat, 02 Mar 2019 20:35:21 +0600</pubDate><guid>/post/16739-%E7%BA%A2%E7%83%A7%E9%B8%AD%E5%9D%97/</guid><description>表姝从乡下回来送来一只鸭子，平时鸭子都是烤或煮汤吃，因为这只鸭子是乡下自已养的，所以很嫩，就做一道红烧鸭，红烧入味鸭肉很香很好吃。
1.鸭子身上毛难拔，可先过一下水再拔就容易多了 2.全部调料放好后先用大火煮开，然后改用小火焖，这样鸭肉很入味又酥
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 1-2小时 3-4人 盐 少许 油 适量 老抽 少许 味精 少许 冰糖 少许 葱 少许 鸭子 1只 黄酒 少许 桂皮 少许 回香 少许 小红尖辣椒 少许 起油锅加热 放少许盐煸炒 放少许老抽煸炒 最后放少许味精翻炒均匀出锅 鸭子 鸭子洗净切块过水沥干 放入小红椒煸 放入鸭块煸炒 放少许黄酒 放少许桂皮 再放少许回香煸炒 放少许清水 然后放少许冰糖加盖大火煮开改小火焖1小时</description></item><item><title>红油辣椒酱</title><link>/post/20395-%E7%BA%A2%E6%B2%B9%E8%BE%A3%E6%A4%92%E9%85%B1/</link><pubDate>Fri, 01 Mar 2019 10:23:29 +0600</pubDate><guid>/post/20395-%E7%BA%A2%E6%B2%B9%E8%BE%A3%E6%A4%92%E9%85%B1/</guid><description>自己动手做些辣椒酱，早上吃面条时拌面或是凉拌菜，都是非常不错的，做法简单，可以根据自己的口味添加相应的食材。
熬制的时候要不停搅拌，以免糊锅底。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 盐 适量 大蒜 50g 白糖 2勺 酱油 2大勺 姜 50g 辣椒粉 300g 菜油 750g 加入盐。 加入鸡精。 辣椒粉用开水烫一下，开水不要太多，湿润辣椒粉即可。 白糖2勺用开水化开成糖水。 蒜和姜切末，越碎越好。 锅烧热倒入菜油。 油热后加入蒜和姜先炸香。 炸出香味后加入开水烫过的辣椒粉。 加入糖水和酱油。 继续熬至辣椒粉和糖水的水份干了就可以，大约15分钟左右，根据食材多少确定。</description></item><item><title>农家小炒牛肉</title><link>/post/20140-%E5%86%9C%E5%AE%B6%E5%B0%8F%E7%82%92%E7%89%9B%E8%82%89/</link><pubDate>Tue, 26 Feb 2019 22:10:34 +0600</pubDate><guid>/post/20140-%E5%86%9C%E5%AE%B6%E5%B0%8F%E7%82%92%E7%89%9B%E8%82%89/</guid><description>这是一份正宗的湘菜——农家小炒牛肉。只用简单的材料及简单的做法，却突出了咸、鲜、香、辣。在这个闷热的季节里，有什么更能比它带给你那种酣畅淋漓的感觉呢。。
因为豆瓣酱会比较的咸，那么整个制作过程中要注意盐的用量。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10分钟内 3-4人 料酒 适量 盐 适量 胡椒粉 适量 豆瓣酱 适量 老抽 适量 牛肉 300g 蒜末 适量 植物油 适量 姜丝 适量 白糖 少量 红辣椒 200g 蘑菇丁 适量 用胡椒粉、料酒、老抽、盐腌制切片的牛肉，约莫20多分钟。 油烧至7成热，下蒜末和姜丝爆香。 牛肉片入锅煸炒，基本煸干水分后出锅。 锅内留余油，烧至全热，下豆瓣酱炒出香味。然后倒入蘑菇丁和切成段的辣椒翻炒，并放入少量的盐。 炒至辣椒断生后，牛肉下锅，放少量水略微焖煮。 烧至汤汁快要收干，放入少量白糖提鲜，炒匀后关火装盘。</description></item><item><title>剁椒豆腐</title><link>/post/20195-%E5%89%81%E6%A4%92%E8%B1%86%E8%85%90/</link><pubDate>Mon, 25 Feb 2019 22:11:47 +0600</pubDate><guid>/post/20195-%E5%89%81%E6%A4%92%E8%B1%86%E8%85%90/</guid><description>这道菜味道非常好 很适合下饭 喜欢的亲们可以试试哦。
炒的时间不要太久。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10-20分钟 1-2人 蒜 适量 姜 适量 食用油 适量 豆腐 300g 小葱 适量 猪肉 适量 剁椒 100g 剁椒.</description></item><item><title>红椒炒肉</title><link>/post/2846-%E7%BA%A2%E6%A4%92%E7%82%92%E8%82%89/</link><pubDate>Mon, 25 Feb 2019 13:00:51 +0600</pubDate><guid>/post/2846-%E7%BA%A2%E6%A4%92%E7%82%92%E8%82%89/</guid><description> 无
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 3-4人 料酒 适量 盐 适量 蒜子 适量 生抽 适量 豆豉 适量 大蒜叶 适量 红辣椒 适量 红辣椒 200g 猪五花肉 200g 首先将猪五花肉切片， 红椒拍扁去籽 切大片， 蒜子拍扁 ，大蒜叶切斜段。 锅入油， 下入五花肉， 煸炒出油脂， 放入蒜子 翻炒数秒 。 放入豆豉 ， 倒入红椒， 翻炒片刻， 放1勺盐， 淋入生抽、料酒 炒匀， 倒入少量清水， 盖锅盖 焖1分钟， 放入大蒜叶 ，炒匀， 即可</description></item><item><title>肉末炒豇豆</title><link>/post/16717-%E8%82%89%E6%9C%AB%E7%82%92%E8%B1%87%E8%B1%86/</link><pubDate>Thu, 21 Feb 2019 20:34:37 +0600</pubDate><guid>/post/16717-%E8%82%89%E6%9C%AB%E7%82%92%E8%B1%87%E8%B1%86/</guid><description>豇豆的营养价值： 1.豇豆提供了易于消化吸收的优质蛋白质，适量的碳水化合物及多种维生素、微量元素等，可补充机体的营养素。 2.豇豆所含B族维生素能维持正常的消化腺分泌和胃肠道蠕动的功能，抑制胆碱酶活性，可帮助消化，增进食欲。 3.豇豆中所含维生素C能促进抗体的合成，提高机体抗病毒的作用。 4.豇豆的磷脂有促进胰岛素分泌，参加糖代谢的作用，是糖尿病人的理想食品。 我本人特爱吃肉末酸豇豆，可宝宝的饮食安全观比我强，不吃腌制食品，豇豆切成颗粒状后炒，这是宝宝从小比较爱吃的菜。好长时间没买豇豆了，目前正是豇豆大量
很简单的一道家常菜，很下饭。因为先放了生抽和豆瓣酱，注意盐千万不要放多了，少食盐对身体好。肉末用三分肥七分瘦的比较好。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10分钟内 1-2人 葱 适量 尖椒 适量 蒜 适量 姜 适量 盐 适量 豆瓣酱 适量 生抽 适量 香油 适量 蚝油 适量 猪肉 200g 花生油 适量 红辣椒 适量 豇豆 300g 嫩肉粉 适量 出锅了 原材料，豆瓣酱剁细 豇豆切成颗粒 尖椒、红辣椒切成颗粒，猪肉剁成肉末 肉末里加生抽、香油、嫩肉粉拌匀腌制10分钟 锅里加花生油烧至八成热，爆香葱、姜、蒜末 倒入肉末翻炒熟后出锅待用 锅内再加花生油爆香尖椒、红辣椒，加入豆瓣酱翻炒 加入豇豆翻炒至熟，加少许盐、生抽入味 倒入炒好的肉末，加入蚝油，翻均匀</description></item><item><title>怪味鸡丝</title><link>/post/20493-%E6%80%AA%E5%91%B3%E9%B8%A1%E4%B8%9D/</link><pubDate>Sat, 16 Feb 2019 10:27:11 +0600</pubDate><guid>/post/20493-%E6%80%AA%E5%91%B3%E9%B8%A1%E4%B8%9D/</guid><description> 1、鸡肉用手撕的口感劲道。 2、做这个菜可以根据个人喜好酌情增减料汁里的调料品种。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 3-4人 白糖 适量 盐 适量 酱油 适量 陈醋 适量 大葱 适量 麻油 适量 花椒粉 适量 凉拌醋 适量 熟白芝麻 适量 熟鸡 半只 辣椒油 50g 芝麻酱 20g 先准备碗，放入少许芝麻酱，淋入辣椒油，放小半勺盐、少许白糖、花椒粉，淋入少量芝麻油，放少许熟的白芝麻，淋入少量酱油、陈醋 拌匀。 大葱切丝，熟鸡肉除去骨头，切成丝。 准备盘，葱丝垫底，放入鸡丝。 淋入调好的料汁，即可</description></item><item><title>煎酿青红椒</title><link>/post/20336-%E7%85%8E%E9%85%BF%E9%9D%92%E7%BA%A2%E6%A4%92/</link><pubDate>Mon, 11 Feb 2019 10:21:31 +0600</pubDate><guid>/post/20336-%E7%85%8E%E9%85%BF%E9%9D%92%E7%BA%A2%E6%A4%92/</guid><description>很喜欢吃辣椒釀肉，正值蔬菜丰收时节，红绿辣椒颜色都很鲜艳可人。 喜欢吃辣的人一定不能错过。 这道青红椒酿肉，香辣可口，超级下饭。
1、猪肉馅用鸡蛋和淀粉搅拌塞入辣椒口感紧实 2、如果不喜欢吃太辣的可以把辣椒切好放入盐水中浸泡，浸泡的越久辣味会越淡 3、蘸干淀粉封住辣椒两端赛肉口会随住肉汁，让成品更美味，而且还不会油爆 4、用半煎炸的做法辣椒熟成时间会缩短，炸熟后把油全部倒出再用老汤勾芡一点也不油腻
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 1-2人 料酒 适量 油 适量 盐 适量 酱油 适量 鸡蛋 1个 猪肉末 100g 五香粉 适量 土豆淀粉 适量 老汤 适量 红辣椒 80g 香菜 少许 青辣椒 80g 全部塞好 辣椒洗净 去蒂去籽切成段 猪绞肉打入一个鸡蛋，加入五香粉、料酒、盐、酱油，顺一个方向搅拌均匀，然后放入少许淀粉继续顺一个方向搅拌均匀。 把搅拌好的肉馅塞入切好的辣椒中 在封口处蘸上干淀粉 锅内放适量油放进塞好的辣椒，用半煎炸的做法 煎炸至辣椒外皮变皱 倒掉锅内的油 加入老汤和适量盐调味 水淀粉勾芡即可 盛盘撒少许香菜碎增加香气</description></item><item><title>辣子鸡丁</title><link>/post/20383-%E8%BE%A3%E5%AD%90%E9%B8%A1%E4%B8%81/</link><pubDate>Tue, 05 Feb 2019 10:22:58 +0600</pubDate><guid>/post/20383-%E8%BE%A3%E5%AD%90%E9%B8%A1%E4%B8%81/</guid><description>鸡胸脯肉质细嫩，滋味鲜美，并富有营养，有滋补养身的作用。鸡肉中蛋白质的含量比例很高，而且消化率高，很容易被人体吸收利用，有增强体力、强壮身体的作用。 这道菜是从一本菜谱书上学来的，做过好多年，家里常做这个菜，儿子也特爱吃。学来也很简单的，容易掌握。
1.这个菜一定要放干红椒，味道才地道，否则味道差了。 2.淀粉一定不能放太多否则肉就成一砣子了。 3.最后一定要放香油，更好吃。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 30分钟-1小时 3-4人 油 适量 盐 适量 鸡精 适量 料酒 2勺 鸡蛋 1个 酱油 3勺 绵白糖 1勺 鸡胸脯肉 400g 青麻椒 250g 干红椒 5个 将鸡肉切成指甲大的丁，放入盐和鸡精，一个鸡蛋。 再放入淀粉。 上桨后用筷子搅匀备用。 把青椒也切成指甲大的丁备用。 调汁：将酱油，料酒，盐，糖，鸡精，水淀粉搅拌一起。 锅烧热，放宽油，油8成热时下入鸡丁，迅速滑散。 翻炒至变色盛出。 锅中留底油，放入青椒翻炒至断生。盛出。 锅内入油炒干红椒，注意不要炒糊。 倒入炒好的肉和青椒，一起炒。 然后倒入先前调好的汤汁，搅拌，翻炒，待粘稠后，滴一点香油即可出锅。 最后，出锅前点一点香油。</description></item><item><title>三文鱼苹果沙拉</title><link>/post/20302-%E4%B8%89%E6%96%87%E9%B1%BC%E8%8B%B9%E6%9E%9C%E6%B2%99%E6%8B%89/</link><pubDate>Fri, 01 Feb 2019 10:20:38 +0600</pubDate><guid>/post/20302-%E4%B8%89%E6%96%87%E9%B1%BC%E8%8B%B9%E6%9E%9C%E6%B2%99%E6%8B%89/</guid><description> 无
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10分钟内 1-2人 香菜 适量 柠檬 1个 苹果 1个 三文鱼 2片 孢子甘蓝 6个 麦米 适量 苹果切丁 加水煮麦米 孢子甘蓝切丝 收集柠檬皮屑 柠檬挤出汁，香菜切碎 锅入油，倒入甘蓝丝，柠檬皮屑，盐，翻炒 橄榄油、盐、黑胡椒双面腌制三文鱼 锅入油，三文鱼下锅煎，三分钟左右，翻面，煎至2面金黄，约6分钟 将煮熟的麦米，孢子甘蓝，苹果，香菜，柠檬汁，黄芥末酱混合搅拌，放入碗中，煎好的三文鱼块放上即可！</description></item><item><title>辣椒炒干豆腐皮</title><link>/post/20322-%E8%BE%A3%E6%A4%92%E7%82%92%E5%B9%B2%E8%B1%86%E8%85%90%E7%9A%AE/</link><pubDate>Wed, 30 Jan 2019 10:21:10 +0600</pubDate><guid>/post/20322-%E8%BE%A3%E6%A4%92%E7%82%92%E5%B9%B2%E8%B1%86%E8%85%90%E7%9A%AE/</guid><description>干豆腐皮很好吃，不管拌，炒还是怎么吃是我们全家很喜欢的东西 用辣椒炒既有辣椒的辣来提味又有干豆腐皮的香味 很好吃的一道菜
放辣椒时会很呛鼻，建议炒豆腐皮时再放干辣椒
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10分钟内 1-2人 油 适量 盐 适量 酱油 适量 干辣椒 2个 鲜辣椒 2个 干豆腐皮 100g 先用温水泡发干豆腐皮 辣椒斜切丝 干辣椒两个用剪刀剪成丝 泡发好的豆腐皮切条 锅中倒油先放干辣椒 再放切好的青椒 放入切好的豆腐皮 翻炒几下加盐，酱油就可以出锅了 好吃的清炒豆腐皮就好了</description></item><item><title>自制辣椒酱</title><link>/post/17033-%E8%87%AA%E5%88%B6%E8%BE%A3%E6%A4%92%E9%85%B1/</link><pubDate>Sun, 27 Jan 2019 20:43:05 +0600</pubDate><guid>/post/17033-%E8%87%AA%E5%88%B6%E8%BE%A3%E6%A4%92%E9%85%B1/</guid><description>前几年经常做辣椒酱，朋友给的配方，很好吃，这几年没有做，配方也找不着了，今年想做点，凭着记忆，把配方写了下来，根据自己的口味添加调料的克数，做出来不错的
辣椒酱搅拌一定放无水的盒子，放冰箱保存，可以放很久
准备时间 烹饪时间 食物分量 30分钟-1小时 30分钟-1小时 5-6人 盐 适量 豆瓣酱 适量 糖 适量 白酒 适量 大蒜 适量 味精 适量 红辣椒 1000g 朝天椒 适量 西红柿 2个 苹果 半个 辣椒洗净控水， 辣椒切去蒂切块，喜欢辣的加朝天椒，我不喜欢很辣的没有加，另外一些辣的加了一点 苹果西红柿洗净 辣椒、西红柿和苹果放绞肉机绞碎，苹果西红柿这个随意，不喜欢可以不加，加了味道好，加豆瓣酱、盐、糖、白酒、搅拌， 搅拌后蒸大火30分钟，凉透后加味精和切碎的大蒜粒，喜欢吃醋的可以加点白醋， 搅拌放无水的盒子放冰箱保存，可以放很久</description></item><item><title>辣椒炒肉</title><link>/post/2716-%E8%BE%A3%E6%A4%92%E7%82%92%E8%82%89/</link><pubDate>Sat, 26 Jan 2019 12:55:59 +0600</pubDate><guid>/post/2716-%E8%BE%A3%E6%A4%92%E7%82%92%E8%82%89/</guid><description> 1、煸炒猪肉的时候要快，免得粘锅。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 盐 适量 尖椒 200g 生抽 适量 酱油 适量 大蒜叶 适量 猪五花肉 300g 青椒切滚刀块。 大蒜叶切斜段。 五花肉切片。 锅入油，下入五花肉，煎出油脂后，盛出多余的油。 淋入适量酱油，炒至上色盛出。 锅留底油，倒入青椒、大蒜叶翻炒数秒放少许盐，炒软，倒入五花肉翻炒片刻，淋入生抽炒匀即可。</description></item><item><title>酸辣手撕包菜家常快手菜</title><link>/post/20084-%E9%85%B8%E8%BE%A3%E6%89%8B%E6%92%95%E5%8C%85%E8%8F%9C%E5%AE%B6%E5%B8%B8%E5%BF%AB%E6%89%8B%E8%8F%9C/</link><pubDate>Thu, 24 Jan 2019 22:09:06 +0600</pubDate><guid>/post/20084-%E9%85%B8%E8%BE%A3%E6%89%8B%E6%92%95%E5%8C%85%E8%8F%9C%E5%AE%B6%E5%B8%B8%E5%BF%AB%E6%89%8B%E8%8F%9C/</guid><description>我们家人对包菜情有独钟，妈妈喜欢吃酸甜的包菜（用酸醋，代用糖，盐腌制），先生喜欢吃虾皮炒包菜，而我喜欢酸辣手撕包菜。据说，包菜能提高人体免疫力，预防感冒，在抗癌蔬菜中，包菜排在第五位。 前段时间也曾经用包菜丝煎鸡蛋饼，味道还不错，今天和朋友们分享的是一款非常的快捷的家常菜“酸辣手撕包菜”，喜欢用快速翻炒的烹饪方法在包菜断生时马上起锅，这样炒出来的包菜清甜爽口！
当我们炒一款菜的时候，大火快速翻炒很重要，这样炒出来的菜才能在色泽上保持新鲜和清爽的口感！
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 3-4人 白糖 适量 油 适量 盐 适量 醋 适量 蒜粒 适量 辣椒干 适量 包菜 500g 准备辣椒干和蒜米。 包菜清洗干净用手撕成小块。 炒锅热油然后将包菜放入。 放入镇江醋和盐，辣椒干。 将包菜炒直断生即可，出锅前加少许白糖调味。 酸甜香辣的开胃家常菜只需几分钟的时间就做好了。清甜爽口！</description></item><item><title>椒香排骨</title><link>/post/20459-%E6%A4%92%E9%A6%99%E6%8E%92%E9%AA%A8/</link><pubDate>Thu, 24 Jan 2019 10:25:50 +0600</pubDate><guid>/post/20459-%E6%A4%92%E9%A6%99%E6%8E%92%E9%AA%A8/</guid><description>烤排骨就是香，味道很独特，鲜美好吃
烤排骨时，会溢出汤汁，底下放烤盘接住淌下来的汤汁
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10-20分钟 1-2人 葱 适量 料酒 适量 姜 适量 油 适量 盐 适量 生抽 适量 排骨 500g 花椒粉 适量 黑胡椒 适量 排骨洗净 调料备用 用调料，生抽，胡椒粉，料酒腌制6小时以上，冰箱储存 将锡箔纸裁成大小合适的小块，将排骨包严 烤箱200°预热后将包好的排骨放烤网上，底下放烤盘接住淌下来的汤汁，上下火加热25~30分钟</description></item><item><title>香辣卤牛肉</title><link>/post/15620-%E9%A6%99%E8%BE%A3%E5%8D%A4%E7%89%9B%E8%82%89/</link><pubDate>Mon, 21 Jan 2019 20:01:54 +0600</pubDate><guid>/post/15620-%E9%A6%99%E8%BE%A3%E5%8D%A4%E7%89%9B%E8%82%89/</guid><description>牛肉个个都喜欢吃，不管怎么做都觉得好吃，虽说辣了点，但是还是想吃，呵呵
红辣椒先炒一下会比较辣
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10-20分钟 1-2人 葱 适量 姜 适量 油 适量 盐 适量 味精 适量 芹菜 50g 红辣椒 50g 卤牛肉 250g 青辣椒 30g 全部材料在这里 锅内放油，先放红辣椒 爆料一下，接着放入青椒 放牛肉 加入芹菜 点水煮一下 撒入葱段 关火起锅</description></item><item><title>自制剁椒</title><link>/post/20067-%E8%87%AA%E5%88%B6%E5%89%81%E6%A4%92/</link><pubDate>Sun, 20 Jan 2019 22:08:52 +0600</pubDate><guid>/post/20067-%E8%87%AA%E5%88%B6%E5%89%81%E6%A4%92/</guid><description>剁椒味辣而鲜咸，口感偏重，剁辣椒是湖南的特色食品，可出坛即食，也可当作佐料做菜。剁椒是用红尖椒剁碎了以后加盐、大蒜、生姜拌匀，放大缸里腌一段时间，就成了色香味俱全、生物保鲜、不含防腐剂的纯天然绿色食品。 ​美味的剁椒鱼头、剁椒皮蛋、剁椒芋头都离不开它。现在红辣椒上市，喜欢吃剁椒的朋友不妨自己做一点。而且原料都是常见的食材，很方便购买，做起来也非常容易。
做剁椒最好用手指粗细的那种红辣椒。 2. 所有工具和食材都要晾干，记住整个过程不能有水有油，否则做好的剁椒容易变质。 3. 白酒要选高度白酒，有防腐作用。 准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 2小时以上 3-4人 白糖 10g 生姜 20g 大蒜 50g 白酒 2勺 盐 45g 红尖椒 500g 原料备用。 将红尖椒清洗干净，彻底沥干表面水分。 大蒜去皮，清洗干净，也沥干水。 晾干水的辣椒去蒂。 菜板和刀具提前消毒，确保无油无水，辣椒用刀剁碎，不用剁得太细。 生姜和大蒜剁成碎末。 将剁好的辣椒、大蒜、生姜末放入一无油无水的大容器内，加入盐、糖。 充份搅拌均匀。 储存剁椒的容器清洗干净，放入开水锅内消毒后沥干瓶内的水。 拌好的剁椒放入放凉的容器内。 装好后淋入白酒。 密封放在阴凉通风的室温中一晚，使其发酵，然后放入冰箱中冷藏保存一周左右即可。</description></item><item><title>香辣咖喱虾</title><link>/post/20291-%E9%A6%99%E8%BE%A3%E5%92%96%E5%96%B1%E8%99%BE/</link><pubDate>Sat, 19 Jan 2019 10:20:18 +0600</pubDate><guid>/post/20291-%E9%A6%99%E8%BE%A3%E5%92%96%E5%96%B1%E8%99%BE/</guid><description>我知道老爸喜欢吃香辣虾，所以特别做了个改良版的椰香咖喱香辣虾。
炒的时间不能太久。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10-20分钟 1-2人 葱 适量 料酒 适量 蒜 适量 姜 适量 盐 适量 花椒 适量 干辣椒 适量 鸡精 适量 椰浆 适量 蜜糖 适量 鱼露 适量 咖喱粉 适量 麻虾 500g 麻虾洗干净用剪刀剪掉虾须，背部划刀抽掉虾肠、姜、蒜、葱切粒。 少许花椒用油炸出香味后、花椒去掉、掰开干辣椒、倒入蒜、姜炒出香味后倒入麻虾以及1大茶匙料酒爆炒。 爆炒片刻后加入1茶匙咖喱粉翻炒均匀后倒入适量的椰浆以及少许清水，少许鱼露加入适量的盐以及鸡精翻炒均匀焖30秒左右。 倒入1-2茶匙蜜糖翻炒均匀后撒葱花翻炒几下即可。</description></item><item><title>脆辣鸡肫</title><link>/post/20082-%E8%84%86%E8%BE%A3%E9%B8%A1%E8%82%AB/</link><pubDate>Thu, 17 Jan 2019 22:09:03 +0600</pubDate><guid>/post/20082-%E8%84%86%E8%BE%A3%E9%B8%A1%E8%82%AB/</guid><description>鸡肫也称“鸡胃”。 俗称“鸡肫”，鸡杂之一。 形扁圆，外有筋膜，内有肫皮，两侧为肫肉。 其肉为紫红色，质韧，熟后脆嫩，韧脆适中，口感好。 此道菜加入了红色泡椒，榨菜和莴笋，色泽缤纷，爽脆开胃。
榨菜要用清水浸泡除去一些咸味，再炒至。 莴笋焯烫时可加少许盐，这样莴笋颜色碧绿，色泽美观。 鸡肫反超时间不用很长，变色坚挺即可盛出，这样超出的鸡肫脆嫩适口。 此菜因为有榨菜和豆瓣酱，所以盐可不用再放，以免菜过咸。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10-20分钟 1-2人 油 适量 鸡精 适量 淀粉 适量 葱姜 适量 白糖 3g 香油 适量 生抽 20ml 豆瓣酱 10g 莴笋 200g 泡椒 5个 榨菜 100g 胡椒粉 1.</description></item><item><title>手撕包菜</title><link>/post/20478-%E6%89%8B%E6%92%95%E5%8C%85%E8%8F%9C/</link><pubDate>Wed, 16 Jan 2019 10:26:36 +0600</pubDate><guid>/post/20478-%E6%89%8B%E6%92%95%E5%8C%85%E8%8F%9C/</guid><description>手撕包菜是最出名的湘菜之一，做法和选料都很简单，是将包菜用手撕成片状，以保持其原汁原味不流失，再用干红辣椒和花椒爆炒而成。
1、日本科学家认为，圆白菜的防衰老、抗氧化的效果与芦笋、菜花同样处在较高的水平； 2、圆白菜的营养价值与大白菜相差无几，其中维生素C的含量丰富； 3、此外，圆白菜富含叶酸，这是甘蓝类蔬菜的一个优点。所以，怀孕的妇女、贫血患者应当多吃些圆白菜，它也是妇女的重要美容品。经常食用卷心菜能防止皮肤色素沉淀，减少青年人的雀斑，延缓老年斑的出现等； 4、它能提高人体免疫力，预防感冒，保护癌症患者的生活指标，在抗癌蔬菜中，圆白菜排在第5位，相当显赫； 5、圆白菜也是糖尿病和肥胖患者的理想食物。 6、卷心菜富含叶酸，这是
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 3-4人 盐 适量 生抽 1汤匙 花椒 1汤匙 干辣椒 8个 油 3汤匙 蒜末 1汤匙 包心菜 1个 鸡粉 1/2汤匙 包心菜洗净，掰去老叶，撕成片状。 干辣椒切成丁，蒜头剁成末。 烧热3汤匙油，加入蒜末、干辣椒和花椒粒，改小火炒至香气四溢。 倒入包心菜，开大火快炒至菜叶稍软，略呈半透明状。 加入1/2汤匙鸡粉、 1汤匙生抽和1/5汤匙盐炒匀入味。 将炒好的包菜盛入盘中</description></item><item><title>韩式辣烤秋刀鱼</title><link>/post/1620-%E9%9F%A9%E5%BC%8F%E8%BE%A3%E7%83%A4%E7%A7%8B%E5%88%80%E9%B1%BC/</link><pubDate>Wed, 09 Jan 2019 12:17:59 +0600</pubDate><guid>/post/1620-%E9%9F%A9%E5%BC%8F%E8%BE%A3%E7%83%A4%E7%A7%8B%E5%88%80%E9%B1%BC/</guid><description>秋刀鱼，顾名思义，因其体型脩长如刀，同时繁殖季节在秋天，所以得其浪漫之名。秋刀鱼体富含有丰富的蛋白质、不饱和脂肪酸，具有抑制和治疗高血压、心肌梗塞、动脉硬化的作用。
1、秋刀鱼的腥味比较重，处理的时候一定要将鱼体内的黑色薄膜处理干净； 2、一定要用高度白酒腌制，50°以上的小瓶二锅头才几块钱，是最好的选择； 3、和尖椒一起烤，增加了辛辣度，喜欢超辣的童鞋可以用小米辣，呵呵。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 30分钟-1小时 1-2人 尖椒 适量 油 适量 盐 适量 韩式辣酱 适量 柠檬 适量 秋刀鱼 500g 老白干 100ml 将秋刀鱼解冻后用厨房纸擦干水分，然后斜着在鱼身上切出花刀； 用盐抹遍鱼身，然后淋上料酒腌30分钟； 将韩式辣酱放入碗内，调入少量水成浓稠的糊状，搅拌均匀，然后浓稠的涂抹在鱼身。 把尖椒垫在鱼身下，然后用锡箔纸密封起来；烤箱上下火200度，烤20分钟即可；吃的时候挤上适量柠檬汁在鱼身上即可。</description></item><item><title>凉拌黑木耳</title><link>/post/20239-%E5%87%89%E6%8B%8C%E9%BB%91%E6%9C%A8%E8%80%B3/</link><pubDate>Wed, 09 Jan 2019 10:18:29 +0600</pubDate><guid>/post/20239-%E5%87%89%E6%8B%8C%E9%BB%91%E6%9C%A8%E8%80%B3/</guid><description>黑木耳味道鲜美，营养丰富，可养血驻颜，令人肌肤红润，容光焕发，并有防治缺铁性贫血的功效。夏季来一道凉拌黑木耳，那是再清爽不过了。
木耳中易藏泥沙杂质，不易洗净。可用适量淀粉搓洗后，再用清水反复淘净。 喜欢吃脆口木耳的，只需将木耳焯水汆烫即可。
准备时间 烹饪时间 食物分量 1-2小时 10-20分钟 1-2人 葱 适量 蒜 适量 姜 适量 醋 适量 白砂糖 适量 芝麻油 适量 黑木耳 10g 青椒 1根 红辣椒油 适量 捞出控水 葱切葱花 黑木耳加水泡发 涨发的木耳 用清水洗净 放入碗中，加适量清水 放入小熊炖锅隔水炖煮1小时左右 炖至木耳软嫩细滑 姜蒜切碎末 青椒切圈 将控干水分的黑木耳倒入盘中 放入姜蒜末，倒入酱油 加入醋，白砂糖，撒上青椒圈 撒上葱花，淋上芝麻油和辣椒油即可</description></item><item><title>凉拌拍黄瓜</title><link>/post/20278-%E5%87%89%E6%8B%8C%E6%8B%8D%E9%BB%84%E7%93%9C/</link><pubDate>Mon, 07 Jan 2019 10:19:53 +0600</pubDate><guid>/post/20278-%E5%87%89%E6%8B%8C%E6%8B%8D%E9%BB%84%E7%93%9C/</guid><description>黄瓜是我们生活中常见的蔬菜,比较鲜嫩,比较水灵,有的人可以当水果吃,现在培育的黄瓜新品种,有的就是水果黄瓜,口感比较好,黄瓜很有营养价值,可以为人体提供各种微量元素和各种生长发育所必须的维生素等,我们平时都喜欢用黄瓜拌猪头肉来做下酒材,喜欢用黄瓜淹制各种小菜
我感觉加点白糖 比较好吃 ，这个要根据个人口味来加了
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 白糖 适量 油 适量 盐 适量 醋 适量 辣椒 适量 黄瓜 300g 准备黄瓜 ，洗干净备用 把黄瓜放在案上，用刀拍几下，拍扁 把拍扁的黄瓜切段 ，装盘 把大蒜 拍成蒜泥 把切好的蒜泥放在黄瓜上，然后加入盐 ，醋 ，辣椒 上锅热油，然后浇在拍好的黄瓜上 加入少许的香油 加上适量的白糖， 搅拌起来即可</description></item><item><title>香辣盆盆虾</title><link>/post/20208-%E9%A6%99%E8%BE%A3%E7%9B%86%E7%9B%86%E8%99%BE/</link><pubDate>Mon, 07 Jan 2019 10:17:32 +0600</pubDate><guid>/post/20208-%E9%A6%99%E8%BE%A3%E7%9B%86%E7%9B%86%E8%99%BE/</guid><description>“头伏饺子二伏面，三伏烙饼摊鸡蛋”~今天头伏，好多人都准备吃饺子呢吧~推荐一个吃饺子必备的下酒菜，喝着小酒吃着小菜，最后再来这么一盘饺子，这不正应了“饺子就酒也吃越有，饺子就虾越吃越发”的老话儿嘛~ 再说说三伏贴，估计想“冬病夏治”的现在都已经在医院诊所排队了，看了一个家庭自治的方子，觉得还是挺好的，用白芥子、延胡索、细辛以2：2:1的比例研磨成粉，用生姜汁混合成糊，抹在纱布上以胶带固定贴在相应的穴位上2—3个小时，就是这个穴位比较关键，懂得朋友可以自己尝试~有灼痛感的时候一定要拿下来，不能贴太久~三伏贴
清理虾时开背去虾线，烹制时会更入味，但外形没有那么完整美观，也可以捏住虾尾三角部分用力抽出虾线保持完整。 盆盆虾锅底可以添加土豆、冬笋、香菇、菜花等蔬菜。 虾要煸炒到虾壳变脆再出锅，这样更香更好吃。 汤汁收的不要过干，要达到边吃边嘬手指的境界，哈哈～ 如果平时主食不吃饺子，那吃完虾加汤涮菜、煮面也很棒～
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10-20分钟 1-2人 葱 适量 料酒 适量 蒜 适量 姜 适量 油 适量 盐 适量 花椒 适量 干辣椒 适量 豆瓣酱 适量 糖 适量 油菜 200g 大虾 600g 油菜2—3把，洗净备用 用剪子将虾须、虾枪剪掉，开背去除虾线，洗净后用料酒和少量盐腌制片刻 锅中放入足够量的油（是一般炒菜的2倍左右），放入花椒、干辣椒炒 烧至7成热时放入虾，大火煸炒。 炒成金黄色时，放入适量葱段、姜片和蒜瓣炒香，放入适量豆瓣酱、糖和少许盐 洗净的油菜焯水，捞出后过冷水 油菜稍稍控干水分后，摆盘 把炒好的虾装入盆中，另起锅炸少许干辣椒花椒油浇在虾身上即可 可以用图9中的方法摆盘，但不适合吃完虾倒入汤汁继续涮菜和面的吃法 摆盘装饰即可</description></item><item><title>韩式大酱汤</title><link>/post/20092-%E9%9F%A9%E5%BC%8F%E5%A4%A7%E9%85%B1%E6%B1%A4/</link><pubDate>Tue, 01 Jan 2019 22:09:16 +0600</pubDate><guid>/post/20092-%E9%9F%A9%E5%BC%8F%E5%A4%A7%E9%85%B1%E6%B1%A4/</guid><description>韩式大酱汤是韩国人家庭中必不可少的，也是离不开的家常汤。 用大酱来调咸淡，是最基本的汤料理。 大酱汤微辣香浓，开胃爽口，而且食材多样化，营养丰富。 在秋冬季节，是很好的开胃汤。
放入大酱后，煮开会有很多泡沫，这时要把它给撇去，可多重复几次，直到撇干净，这样汤汁才爽口。 豆腐放入不要煮时间长，5分钟就好。 最后再放尖椒和蒜末，用热气逼出蒜的香味就可关火，这样大酱汤香气扑鼻，诱人食欲。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10-20分钟 1-2人 盐 适量 鸡精 2g 大葱 1根 西葫芦 150g 白萝卜 150g 淘米水 适量 韩式辣酱 15g 蒜瓣 3个 豆腐 250g 黄豆芽 250g 小鱼干 6个 韩式大酱 30g 小尖椒 1个 里脊肉片 50g 准备好所有的食材。 加入辣椒酱。 小鱼干放入锅中加入适量的清水大火煮上10分钟。 这是可准备好淘米水。 把豆腐，白萝卜，西葫芦切片，里脊肉切片备用。 把煮好的小鱼干捞出不要，汤汁倒入汤锅中。 再加入淘米水。 加入大酱。 轻轻搅拌均匀。 把白萝卜和西葫芦，黄豆芽放入。 大火煮开，再把上面的浮沫撇去，可重复几次。 煮上10-15分钟后再放入肉片滑散，加入葱段。 放入豆腐继续煮上5分钟。 最后放入小尖椒圈和蒜末，调入盐和鸡精关火。</description></item><item><title>水煮肉片</title><link>/post/20400-%E6%B0%B4%E7%85%AE%E8%82%89%E7%89%87/</link><pubDate>Sun, 30 Dec 2018 10:23:35 +0600</pubDate><guid>/post/20400-%E6%B0%B4%E7%85%AE%E8%82%89%E7%89%87/</guid><description>只要是水煮系列的我都喜欢，比起水煮肉我更喜欢水煮鱼。.可惜我家大熊是个无肉不欢的人不爱吃鱼，只要一天没有吃肉就会念叨“买点肉给我吃吃”，真的不敢每天都给他吃肉。希望他能多吃点绿色蔬菜&amp;hellip;
老干妈有一定的咸味了&amp;hellip;一开始可以先少放点盐&amp;hellip;.喜欢辣椒的可以再煸个辣椒油浇上去会更香更有味
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 3-4人 蒜 适量 姜 适量 油 适量 干辣椒 适量 料酒 1勺 豆芽 适量 水 适量 盐 1勺 鸡精 1勺 猪肉 250g 黄瓜 半根 老干妈 2勺 剁椒 1个 材料 热锅倒油 猪肉切薄片 加入盐 料酒 胡椒粉 淀粉 提早腌制半小时 辣椒 黄瓜切好备用 放入豆芽炒熟 装入容器底部 锅里再倒入适量油爆香姜蒜 辣椒 放入2勺老干妈煸出红油 加入适量水 加入盐 料酒 煮开 煮开后慢慢放入肉片 用锅铲搅一下 放入黄瓜 煮至猪肉变色即可加入鸡精 出锅 装饰上香菜 我省略了一步 因为有孩子 亲们可以再煸个辣椒油浇上去</description></item><item><title>辣炒白菜</title><link>/post/20242-%E8%BE%A3%E7%82%92%E7%99%BD%E8%8F%9C/</link><pubDate>Wed, 26 Dec 2018 10:18:36 +0600</pubDate><guid>/post/20242-%E8%BE%A3%E7%82%92%E7%99%BD%E8%8F%9C/</guid><description>微辣的口味，家常的做法
大火翻炒
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10-20分钟 1-2人 盐 适量 酱油 适量 葱花 适量 味精 适量 白菜 300g 豆油 适量 红辣椒 适量 将白菜切块儿 红辣椒备用 炒锅放油，放入葱花炝锅，然后放入白菜和红辣椒翻炒 放入酱油，盐，味精调味，翻炒5分钟出锅</description></item><item><title>剁椒豆腐</title><link>/post/20245-%E5%89%81%E6%A4%92%E8%B1%86%E8%85%90/</link><pubDate>Sun, 23 Dec 2018 10:18:43 +0600</pubDate><guid>/post/20245-%E5%89%81%E6%A4%92%E8%B1%86%E8%85%90/</guid><description>上班路上远远看见豆腐西施在摊子前张罗着生意，实在绕不过去了：“哎，大姐，生意好啊！” “靓仔，成天看见你打肉也不见你吃豆腐了？” “你看，我这不一大早来了吗？呵呵” “胡说！不喊你，你眼一闭又去打肉了，咋地？我长的没那卖肉的好看呐还是咋地了？” “呵呵，大姐，你看你说的，我这是打肉啊还是打猎啊？”
豆腐要扣进盘子里面以后再切，否则不容易成型。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10-20分钟 1-2人 盐 适量 酱油 适量 香油 适量 小葱 适量 味精 适量 蒜瓣 适量 蒜蓉 适量 剁椒 4勺 内脂豆腐 2盒 调好底料的盘子; 豆腐扣在调好底料的盘子里，切成一分厚放入蒸笼&amp;hellip;&amp;hellip;.</description></item><item><title>重庆小面</title><link>/post/961-%E9%87%8D%E5%BA%86%E5%B0%8F%E9%9D%A2/</link><pubDate>Fri, 21 Dec 2018 11:57:39 +0600</pubDate><guid>/post/961-%E9%87%8D%E5%BA%86%E5%B0%8F%E9%9D%A2/</guid><description>重庆小面（杂酱面，5人份） 重庆小面是发源于重庆的一款特色面食，品种丰富，一般按有没有臊子来分，没有臊子的小面调味料也很丰富，一碗面条全凭调料来提味儿。有臊子的重庆小面有素小面、杂酱面、牛肉面、肥肠面、豌豆面、酸菜肉丝面等，其中以素小面、杂酱面、牛肉面与豌豆面最为常见。 重庆小面的特点是麻辣当先，面条劲道，汤鲜而厚味。不论身世高低贵贱，都会被重庆小面的魅力所征服。
1、 肉臊子要炒到水分基本干了，吃起来才更香。 2、 面汤可以根据自己的喜好适当调整调味品用量。 3、 花椒面最好自制。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 5-6人 大葱 10g 豆瓣酱 1勺 五花肉 300g 白糖 2勺 生姜 10g 甜面酱 1勺 盐 1勺 酱油 2勺 鲜面条 750g 大红袍花椒 2勺 猪油 1勺 大蒜 10g 味精 1/2勺 芝麻酱 2勺 辣椒油 2勺 黄酒 2勺 香油 1勺 碎米芽菜 70g 熟花生米 30g 榨菜 50g 五花肉洗净去皮后，肥瘦肉分开切成豌豆粒大小的丁。 花椒放入烧热的锅中，小火焙香，晾凉后擀成花椒面。 熟花生米去皮切碎。 榨菜切末。 大葱生姜切片。大蒜和5克生姜放入蒜臼中，捣碎。姜蒜泥中放入少许凉开水，成为姜蒜水。 锅烧热后放入猪油，在放入肥肉粒炒至肥肉粒吐油。 再放入瘦肉粒，炒至变色后烹入黄酒。 放入大葱和剩余的5克姜、郫县豆瓣酱、甜面酱。 小火炒至肉粒的水汽基本变干，放入碎米芽菜。 炒出香味即可盛出。 锅内加足量的水烧开，放入小白菜烫至变色后捞入冷水中降温，挤干水分后切段用香油拌均匀。 锅内的水再次烧开后，放入面条煮熟。 每个碗中（5碗）先放入适量煮开的高汤或者面汤，再放入酱油、盐、味精、姜蒜水。然后放入芝麻酱。再放入辣椒油，搅拌均匀定好底味。 把煮好的面条分别捞入碗中。 放入适量花椒面和肉臊子。再放入小白菜、花生碎、榨菜末，撒点小葱花即可。</description></item><item><title>泡菜煎饼</title><link>/post/20369-%E6%B3%A1%E8%8F%9C%E7%85%8E%E9%A5%BC/</link><pubDate>Mon, 17 Dec 2018 10:22:24 +0600</pubDate><guid>/post/20369-%E6%B3%A1%E8%8F%9C%E7%85%8E%E9%A5%BC/</guid><description>无聊又在煲韩剧：我很幸福！ 里面讲到姥姥做的泡菜令几个儿孙很是中毒 呵呵 穿越到电视机前的我也中毒了，立马去搞了块泡菜煎饼解毒 太好吃了 其实不知道电视里的泡菜煎饼是怎么做的，只是凭自己的想法做的 超级简单 但是很过瘾
泡菜本身有咸味，可按个人口味 是否加盐 放些胡椒粉味道更香 当然 不喜欢可以不放</description></item><item><title>韩式辣炒鱿鱼</title><link>/post/20102-%E9%9F%A9%E5%BC%8F%E8%BE%A3%E7%82%92%E9%B1%BF%E9%B1%BC/</link><pubDate>Thu, 13 Dec 2018 22:09:29 +0600</pubDate><guid>/post/20102-%E9%9F%A9%E5%BC%8F%E8%BE%A3%E7%82%92%E9%B1%BF%E9%B1%BC/</guid><description>和上一道葱爆羊肉一样，也是一道旺火急炒的菜，香辣的滋味在寒冷的季节特别吸引人，无论是配米饭还是下酒都非常受欢迎～
1、鱿鱼身体部分竖向切条，炒的时候会自然卷起，当然也可以横着切圈或者刀工厉害的话切成十字花刀也很漂亮。 2、鱿鱼在制作过程中，不太容易入味，所以最好能多腌制几个小时。腌制的时候记得要放入冰箱冷藏保存。 3、鱿鱼很容易炒老，所以要大火快炒才能保持鱿鱼鲜嫩的口感。 4、韩式辣椒酱颜色看起来很火爆，其实辣度倒还好，喜欢吃辣的可以在爆香洋葱的时候加几个干辣椒一起煸炒让辣味更足。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 1-2人 胡椒粉 少许 姜 少许 洋葱 1/2个 盐 1/2小勺 鱿鱼 1条 糖 1小勺 料酒 3大勺 蒜 少许 韩式辣椒酱 3大勺 炒熟白芝麻 少许 洋葱，蒜，姜，切末。 鱿鱼去除表皮和内脏，洗净后竖向切成条状； 鱿鱼加入调料和洋葱，姜，蒜末腌制2个小时以上。 锅中到油烧热，将洋葱丝放入煸炒出香味； 再将腌制好的鱿鱼和腌料一起导入锅中大火翻炒。 最后起锅时加入炒香的白芝麻增香。</description></item><item><title>白辣椒制作</title><link>/post/20283-%E7%99%BD%E8%BE%A3%E6%A4%92%E5%88%B6%E4%BD%9C/</link><pubDate>Wed, 12 Dec 2018 10:20:06 +0600</pubDate><guid>/post/20283-%E7%99%BD%E8%BE%A3%E6%A4%92%E5%88%B6%E4%BD%9C/</guid><description>白辣椒，应该是湖南特有的吧？反正上次发了一个白辣椒炒鸭胗，好多亲都说米有见过白辣椒呢.中国滴美食真是博大精深呐，每个地方都有自己的独有的特色美食。 以前，我们还忽悠过朋友，人家问神马是白辣椒，于是我便告诉人家：因为我们那边的辣椒是白色的&amp;hellip;.人家一直深信不疑，深感自己的寡闻，叹中国地大物博&amp;hellip;唉，悲催的朋友遇上了我！我真的是故意的&amp;hellip;.
1、嫩的辣椒晒干后口感也会比较嫩，但是辣椒籽显 2、可以选用大的青椒，晒出来可漂亮啦，白里透着亮，也比较省事儿一些 3、腌制的时候，盐量比炒菜略多一点就可以啦 4、晒好以后放在坛子装着保存，味道更好哦 5、如果没有坛子，可以晒的干干的，用保鲜袋装好放冰箱保存也是可以的哦 6、图片是好多次一起组合起来的，每次的辣椒也不一样&amp;hellip;还望不要深究啦 【超级推荐】 选用大大的青椒，焯烫后，太阳底下曝晒，晒成白色以后，放进去泡菜坛子里泡上一个星期，入味后，就是白白的泡椒，用来炒鸡胗啊，牛肉呀等等的东西都是相当的美味呀</description></item><item><title>红辣椒荸荠丁</title><link>/post/20158-%E7%BA%A2%E8%BE%A3%E6%A4%92%E8%8D%B8%E8%8D%A0%E4%B8%81/</link><pubDate>Sun, 09 Dec 2018 22:11:02 +0600</pubDate><guid>/post/20158-%E7%BA%A2%E8%BE%A3%E6%A4%92%E8%8D%B8%E8%8D%A0%E4%B8%81/</guid><description>红辣椒荸荠丁，简单小炒。各种清爽小炒，一直是我所喜欢的，不但制作简单，而且也不需要什么调料，最主要的是可把各种适合的食材混搭在一起，这样可以更全面的摄取营养。用自已平常喜欢吃的食材配搭在一起，相互融合各自鲜美的味道，即家常又营养。
先将荸荠去皮切丁。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 1-2人 油 适量 盐 适量 生抽 适量 鸡精 适量 红辣椒 1个 荸荠 250g 辣椒一个，荸荠少许， 先将荸荠去皮， 辣椒和荸荠芋全切丁， 先炒荸荠， 翻炒片刻， 放进辣椒，炒匀， 再放点盐， 淋点生抽将辣椒炒熟 ， 出锅时放点香菜和鸡精即可。</description></item><item><title>自制蒜蓉辣酱</title><link>/post/20110-%E8%87%AA%E5%88%B6%E8%92%9C%E8%93%89%E8%BE%A3%E9%85%B1/</link><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 22:09:48 +0600</pubDate><guid>/post/20110-%E8%87%AA%E5%88%B6%E8%92%9C%E8%93%89%E8%BE%A3%E9%85%B1/</guid><description>近年来关于食品安全的消息是在是太多了，不管是大道消息，还是小道消息，是在是太让心蓝胆战心惊了，这整一个毒食时代嘛。 国人身体儿倍棒，让我们放心大胆的用我们撑涨的肚子去做抗腐蚀性实验。经济的繁荣，社会的进步需要付出代价，温饱同样也是需要付出代价的。 难为了心蓝是个典型的吃货，想吃但是不敢吃的感觉实在是太难受了。 所以现在心蓝基本上自己做调料和酱汁，一日三餐自己做，能推掉的应酬就推掉，希望渺茫的盼着自己能活得长久健康一些，虽然是毒食时代，心蓝还是不愿意闭眼吃饭。
啰里啰嗦： 1. 此款辣酱出味的关键是火候、熬制时间、主料的配比、调料的配比、辣酱脱水程度和自制味素的品质高低 2. 整个熬制过程时间不得少于1个半小时，最好控制在接近2小时，否则辣酱会因为熬煮时间不够、浓缩度不足而风味大打折扣 3. 先打蒜蓉，再打杭椒，再打番茄，这样的顺序料理机清理起来会轻松一些 4.</description></item><item><title>酱焖排骨</title><link>/post/20202-%E9%85%B1%E7%84%96%E6%8E%92%E9%AA%A8/</link><pubDate>Tue, 04 Dec 2018 22:12:03 +0600</pubDate><guid>/post/20202-%E9%85%B1%E7%84%96%E6%8E%92%E9%AA%A8/</guid><description> 这个菜靠的就是豆瓣酱的味道，它比较咸，也别太放多了，可适量放点糖中和一下！
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 30分钟-1小时 3-4人 白糖 适量 料酒 适量 豆瓣酱 适量 排骨 400g 土豆 300g 去皮土豆切块，排骨砍成五厘米长段。 锅入小半锅清水，倒入排骨，焯去血水，捞出入凉水洗净。 锅入油，倒入土豆，煎至表面微黄，盛出。 再倒入排骨，煎至微黄，放入半勺白糖 炒匀，放入豆瓣酱，炒出红油。淋入料酒，倒入小半锅清水，盖锅盖，小火煮二十分钟。 放入土豆，盖锅盖，焖至土豆软烂，即可</description></item><item><title>香辣豆腐香锅</title><link>/post/20408-%E9%A6%99%E8%BE%A3%E8%B1%86%E8%85%90%E9%A6%99%E9%94%85/</link><pubDate>Sat, 01 Dec 2018 10:23:55 +0600</pubDate><guid>/post/20408-%E9%A6%99%E8%BE%A3%E8%B1%86%E8%85%90%E9%A6%99%E9%94%85/</guid><description>豆腐属绿色健康食品。时至今日，已有二千一百多年的历史，深受我国人民的喜爱。豆腐花样繁多，风味独特，制作工艺简单，食用方便。有高蛋白，低脂肪，降血压，降血脂，降胆固醇的功效。是生熟皆可，老幼皆宜，益寿延年的美食佳品。
香辣豆腐香锅适合冷冷的冬天，吃的心里暖暖的。
准备时间 烹饪时间 食物分量 30分钟-1小时 30分钟-1小时 1-2人 盐 适量 香菜 适量 豆腐 500g 辣椒油 适量 调味鲜 适量 薯粉丝 200g 肉丸 350g 老鸭 500g 豆腐切块。 老鸭半只斩件。 放进电饭煲里煲成老鸭汤。 煲好的老鸭汤。 备肉丸。 薯粉丝泡软。 香菜大蒜适量。 将老鸭汤倒进汤锅里烧开。 倒进薯粉丝加盐再次烧开。 再倒进肉丸。 再放进豆腐。 调入辣椒油，香菜煮入味。 上桌煎调入调味鲜即可。</description></item><item><title>鱼香肉丝</title><link>/post/4581-%E9%B1%BC%E9%A6%99%E8%82%89%E4%B8%9D/</link><pubDate>Tue, 27 Nov 2018 13:59:51 +0600</pubDate><guid>/post/4581-%E9%B1%BC%E9%A6%99%E8%82%89%E4%B8%9D/</guid><description>鱼香肉丝是一道常见川菜。鱼香，是四川菜肴主要传统味型之一。成菜具有鱼香味，其味是调味品调制而成。鱼香味的菜特别下饭，而其中的木耳胡萝卜更是营养丰富，不失为一道既好吃又营养的菜肴
肉放冰箱里冻一下更好切丝，我这是现的，切不均匀
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 1-2人 油 适量 盐 适量 酱油 适量 糖 适量 淀粉 适量 醋 适量 葱姜蒜 适量 猪肉 200g 木耳 100g 胡萝卜 1个 豆瓣酱 0.</description></item><item><title>韩国辣白菜</title><link>/post/20412-%E9%9F%A9%E5%9B%BD%E8%BE%A3%E7%99%BD%E8%8F%9C/</link><pubDate>Mon, 26 Nov 2018 10:24:04 +0600</pubDate><guid>/post/20412-%E9%9F%A9%E5%9B%BD%E8%BE%A3%E7%99%BD%E8%8F%9C/</guid><description>看有人做这个韩国辣白菜后，让我想起了花样男子李敏镐做辣白菜的场景，决定自己做一次。
装进保鲜盒后，尽量保持真空哦，再就是保鲜盒一定要无油，不然影响发酵哦。
准备时间 烹饪时间 食物分量 2小时以上 2小时以上 3-4人 蒜 适量 姜 适量 盐 适量 洋葱 50g 白萝卜 100g 辣椒粉 适量 白菜 200g 虾皮 适量 鱼露 适量 苹果 100g 梨 100g 园葱 适量 虾皮提前三天用凉开水泡上。 白菜用手掰成小块。 白菜块加盐,用重物压上。 苹果，梨切成小块。 萝卜用盐腌上，去掉水分。 葱、蒜、姜、圆葱用料理机打成泥。 白菜用盐腌上8小时后的样子。 糯米粉加少量水煮熟。 趁热加入辣椒面。据说趁热加辣椒面会看起来好看，而且不辣。 糯米粉凉后加入苹果丝、梨丝，虾皮与汤、打好的葱蒜圆葱泥、雨露、白糖拌匀。 把腌好的白萝卜放入拌匀。 再放白菜拌匀，这就算做完了。装保鲜盒放室温五六天发酵好，就可以吃了。</description></item><item><title>韩式辣白菜年糕</title><link>/post/6970-%E9%9F%A9%E5%BC%8F%E8%BE%A3%E7%99%BD%E8%8F%9C%E5%B9%B4%E7%B3%95/</link><pubDate>Sat, 24 Nov 2018 15:22:42 +0600</pubDate><guid>/post/6970-%E9%9F%A9%E5%BC%8F%E8%BE%A3%E7%99%BD%E8%8F%9C%E5%B9%B4%E7%B3%95/</guid><description>用这么多的辣白菜来煮煮食，还是第一次。红彤彤的一碗年糕，有菜有肉。香糯绵软的年糕，吸入海鲜丸子特有的味道，伴着鲜美的杏鲍菇，辣辣的吃的好不开心~~
1、年糕切的厚些煮着吃泡松可口。 2、不喜欢海鲜丸子可以不用。 3、辣白菜很辣，多少随个人承受能力而定
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10-20分钟 3-4人 盐 适量 大葱 适量 油 1勺 年糕 300g 海鲜丸子 80g 杏鲍菇 134g 准备好年糕、海鲜丸子、杏鲍菇、大葱。 准备好辣白菜，海鲜丸子切好备用。 杏鲍菇、大葱切好备用。 锅中油热，爆香大葱。 倒入杏鲍菇，炒匀。 加入辣白菜和汁。 倒入海鲜丸子，煮5分钟。 加入适量盐，煮开。 倒入年糕，煮3分钟。 煮好的年糕，盛入碗中即可食用。</description></item><item><title>辣炒娃娃菜</title><link>/post/20284-%E8%BE%A3%E7%82%92%E5%A8%83%E5%A8%83%E8%8F%9C/</link><pubDate>Fri, 23 Nov 2018 10:20:10 +0600</pubDate><guid>/post/20284-%E8%BE%A3%E7%82%92%E5%A8%83%E5%A8%83%E8%8F%9C/</guid><description>娃娃菜，又称微型大白菜，是从日本（一说韩国）引进的一款蔬菜新品种，近几年开始在国内受到青睐。外形与大白菜一致，但外形尺寸仅相当于大白菜的四分之一到五分之一，类似大白菜的“仿真微缩版”，故可能因此被称为娃娃菜。俗话说，“百菜不如白菜”。大白菜富含胡萝卜素、B族维生素、维生素C、钙、磷、铁等，白菜中的微量元素锌的含量不但在蔬菜中名列前茅，就连肉蛋也比不过它。白菜的药用价值也很高，中医认为其性微寒无毒，经常食用具有养胃生津、除烦解渴、利尿通便、清热解毒之功效。
爆炒，娃娃菜出汤少。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 1-2人 葱 适量 姜 适量 油 适量 盐 适量 豆瓣 适量 醋 适量 大蒜 适量 红辣椒 适量 娃娃菜 1颗 葱、姜、蒜、红辣椒切片备用。 娃娃菜竖着切丝备用。 锅中入油，加葱、姜、蒜、红辣椒爆香。 加郫县豆瓣一勺，炒香。 加娃娃菜炒。 待娃娃菜炒熟，关火。加醋、盐适量，调味。装盘，上桌。</description></item><item><title>酸菜鱼</title><link>/post/924-%E9%85%B8%E8%8F%9C%E9%B1%BC/</link><pubDate>Thu, 22 Nov 2018 11:57:08 +0600</pubDate><guid>/post/924-%E9%85%B8%E8%8F%9C%E9%B1%BC/</guid><description>鲜美的鱼肉合着可口的酸菜，吃了令人觉得味口大开。连我家两岁的儿子也喜欢吃上几口。做法也不是难，大家可以试下
鱼可以选择新鲜的草鱼或黑鱼
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10-20分钟 1-2人 鸡蛋清 1个 花椒 20粒 鸡精 2g 盐 5g 蒜 10g 草鱼 1500g 酸菜 250g 辣椒沫 25g 调和油 40g 姜片 6g 葱花 10g 料酒 20g 芝麻 少许 首先将鱼洗净，头切开剖成两半，用刀取下主心骨两侧的大块鱼肉，余下的鱼骨切成块，鱼肉斜刀改成薄片。酸菜切薄片。鸡蛋取清与干细豆粉调成蛋清豆粉。 鱼片加盐、姜片、葱节、料酒码味后，再用蛋清豆粉拌匀。 热锅2分钟后倒入油，油烧至5成熟后放下鱼片，五六分钟后捞起。锅内余下少许油再放入花椒、酸菜、姜片、下汤、放入料酒、食盐、鸡精，再倒入鱼头、鱼骨熬十分钟左右，再放片鱼片煮两三分钟，最后边鱼带汤倒入盆内，撒上芝麻、姜、蒜、葱花。 锅内再下少许油，并加入辣椒沫烧至五成热，再均匀淋于姜米、蒜米、葱花上，鲜美可口的酸菜鱼就做好了</description></item><item><title>青椒肉丝</title><link>/post/20357-%E9%9D%92%E6%A4%92%E8%82%89%E4%B8%9D/</link><pubDate>Thu, 22 Nov 2018 10:22:01 +0600</pubDate><guid>/post/20357-%E9%9D%92%E6%A4%92%E8%82%89%E4%B8%9D/</guid><description>越简单越美味，好久没吃这道青椒肉丝了，今天家里还有些青椒和肉，于是将它们完美的结合在一起，不错呢！哈哈
煸肉丝时一定要火猛油热，快速煸熟后盛起。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 油 适量 盐 适量 酱油 适量 青椒 200g 小米椒 适量 瘦肉丝 150g 加入盐调味 盛盘享用 热油烧至六成 煸熟肉丝 将余油炒青椒和小米椒 青椒变色后加入肉丝一同翻炒 加入酱油调色</description></item><item><title>啤酒羊肉</title><link>/post/20313-%E5%95%A4%E9%85%92%E7%BE%8A%E8%82%89/</link><pubDate>Sun, 18 Nov 2018 10:20:48 +0600</pubDate><guid>/post/20313-%E5%95%A4%E9%85%92%E7%BE%8A%E8%82%89/</guid><description>啤酒羊肉，是俺家新春的客家菜，平常不常吃，太贵，经济不允许。呵呵&amp;hellip;..俺家来客时才有这道菜，啤酒羊肉，好嘱不腻。
倒进啤酒将啤酒煮干，留小许汁，再放进调料即可。
准备时间 烹饪时间 食物分量 30分钟-1小时 30分钟-1小时 3-4人 尖椒 适量 盐 适量 鸡精 适量 青椒 适量 孜然粉 适量 茶油 适量 蒜瓣 适量 啤酒 500g 羊肉干 1000g 出锅上桌。 切片。 炖好的羊肉， 备一些蒜瓣，不要这么多，取适量的就够了。 姜片，尖椒， 青椒， 锅里放油将蒜瓣，尖椒放进锅里炒香。 倒进羊肉炒匀， 加点精盐炒二分钟， 调入生 抽炒匀， 再倒进啤酒 ， 煮5分钟， 收汁，放进青椒， 再放进葱头， 调入孜然粉，鸡精。</description></item><item><title>水煮牛肉</title><link>/post/20074-%E6%B0%B4%E7%85%AE%E7%89%9B%E8%82%89/</link><pubDate>Fri, 09 Nov 2018 22:08:58 +0600</pubDate><guid>/post/20074-%E6%B0%B4%E7%85%AE%E7%89%9B%E8%82%89/</guid><description>水煮牛肉一直是餐馆中广受欢迎的一道菜，但是其实在家里做也非常容易，最关键的是比餐馆中更实惠，吃的更放心。
做这道菜的肉片可以不用切得太薄，这样吃起来会很过瘾。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 花椒 适量 辣椒 适量 豆豉 适量 牛肉 350g 白菜 100g 豆瓣酱 1.</description></item><item><title>美式甜辣烤鸟蛋</title><link>/post/20334-%E7%BE%8E%E5%BC%8F%E7%94%9C%E8%BE%A3%E7%83%A4%E9%B8%9F%E8%9B%8B/</link><pubDate>Tue, 06 Nov 2018 10:21:30 +0600</pubDate><guid>/post/20334-%E7%BE%8E%E5%BC%8F%E7%94%9C%E8%BE%A3%E7%83%A4%E9%B8%9F%E8%9B%8B/</guid><description>自从用了沙拉酱，就知道丘比这个名字，用的也是这个牌子，不过一般都是用沙拉酱和千岛酱比较多，这次试用才知道，原来丘比有着这么多的品种和口味，不同的小包装看起来好可爱，先试了下美式甜辣口味沙拉汁，配上烤鸟蛋，口感很棒。 当然这个鸟蛋只是鹌鹑蛋啦，夜市小吃里这么叫，我也就这么叫了，嘻嘻。 对于这些街边小吃，真的是难以割舍啊，从摊边走过，看见摊主手法熟练地将蛋磕入模具，分分钟就飘出了香味，再洒上各式调料，想起来就要流口水哦，但在街边么总觉得有些不干净，所以我平时很少吃，馋起来的时候，就自己在家鼓捣鼓捣味道挺不错的
1、烤这个所需要的时间比较短，最好一直守在旁边看状态 2、调料依个人喜欢，盐和白胡椒粉只要一点点就行
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 盐 适量 色拉油 适量 白胡椒粉 适量 鹌鹑蛋 6个 美式甜辣酱 适量 模具洗干净，刷上一层色拉油，其实我觉得要是12连模或章鱼烧的模具，成品会更好看一点 将鹌鹑蛋依次磕入模具中 将模具放入预热200度的烤箱 中间鹌鹑蛋鼓起来的时候，用牙签戳一下 时间大约是7分钟，具体依个人烤箱和喜欢的程度 撒上少许盐 撒上少许白胡椒粉 挤上丘比美式甜辣酱</description></item><item><title>腊肉</title><link>/post/2844-%E8%85%8A%E8%82%89/</link><pubDate>Fri, 02 Nov 2018 13:00:50 +0600</pubDate><guid>/post/2844-%E8%85%8A%E8%82%89/</guid><description> 1、晒制腊肉之前先准备好自制的料酒。 2、看准天气预报，至少连续5个晴天以上为好。
准备时间 烹饪时间 食物分量 30分钟-1小时 2小时以上 6人以上 老抽 100ml 五花肉 50斤 粗盐 5斤 50度白酒 500ml 孜然 20克 香叶 5克 八角 15克 花椒 20克 酱油 150ml 自制料酒 200ml 白砂糖 2斤 抓一把粗盐上下均匀的搓抹在肉块上，搓抹完成后轻轻抖去个大的盐粒，平铺放入容器，放置阴凉处腌制24小时。 腌制好后用60度的热水冲洗干净。 放置通风的地方晾干水分。 自制料酒：准备50度白酒500ml、孜然20克、香叶5克、八角15克、花椒20克，所有香料洗净后放入玻璃 瓶，倒入白酒，放阴凉处浸泡3个月以上。 将自制料酒过滤。 倒入适量料酒在肉块上，抹匀，再倒适量白糖搓匀，然后加入酱油和老抽抹匀，平铺放入容器里，料汁一起倒入，放置阴凉处腌制24小时，腌制过程中，肉块上下交换放置腌制2-4次。 腌制完成后用不会生锈的挂钩晾起来，晾在通风而且有日晒的地方，连续晾晒5天即可。</description></item></channel></rss>