<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>鲁菜 on GratedCoconut Recipe - Your All-In-One Food Recipe Site</title><link>/categories/%E9%B2%81%E8%8F%9C/</link><description>Recent content in 鲁菜 on GratedCoconut Recipe - Your All-In-One Food Recipe Site</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Sat, 30 Oct 2021 14:36:25 +0600</lastBuildDate><atom:link href="/categories/%E9%B2%81%E8%8F%9C/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>葱烧蹄筋</title><link>/post/5647-%E8%91%B1%E7%83%A7%E8%B9%84%E7%AD%8B/</link><pubDate>Sat, 30 Oct 2021 14:36:25 +0600</pubDate><guid>/post/5647-%E8%91%B1%E7%83%A7%E8%B9%84%E7%AD%8B/</guid><description>葱烧海参是鲁菜的很有代表性的菜品，以水发海参和大葱为主料；海参清鲜，柔软香滑，葱段香浓，食后无余汁，是“古今八珍”之一。葱烧海参这款菜的关键是葱油的烧制，烧制葱油用猪油可是葱油味道厚重。烹制时调入味极鲜酱油白糖等做成味道浓厚的汤汁，应用“以浓攻浓 ”的做法，以浓汁浓味入其里，浓色表其外达到色香味浓。今天做的葱烧蹄筋，也不错。
1、大葱、大蒜、生姜，香菜因其材质密度有较大差异，因此炸制时候要按照姜、蒜、葱和香菜的顺序依次入油锅。 2、熟牛蹄筋切厚片可使之容易入味。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 30分钟-1小时 1-2人 盐 适量 淀粉 适量 大蒜 适量 香菜 适量 生姜 适量 大葱 50g 白糖 1汤匙 猪油 适量 牛蹄筋 200g 味极鲜酱油 1汤匙 老抽 1/4汤匙 牛蹄筋用热水洗净后切片。 姜蒜切片，香菜去跟洗净，大葱白切长段。 锅里挖入两铲子猪油（也可用植物油），小火化开。 油6成热时放入姜片，小火炸制。 等姜片炸制变色后放入蒜片，小火炸制。 放入葱白段，小火炸至金黄。 最后放入香菜，稍微炸制即可关火。 把炸制好的葱油倒入干净容器里，备用。 锅里留一点底油，小火烧热后倒入一汤匙味极鲜酱油，1/4汤匙老抽。 调入一汤匙白糖，少许精盐炒匀。 倒入适量清水，大火烧开。 把切好的牛蹄筋片倒入锅里，小火煨至筋软汤浓。 勾薄芡。 淋入葱油，翻炒均匀后关火。</description></item><item><title>九转大肠改良版</title><link>/post/5643-%E4%B9%9D%E8%BD%AC%E5%A4%A7%E8%82%A0%E6%94%B9%E8%89%AF%E7%89%88/</link><pubDate>Thu, 21 Oct 2021 14:36:10 +0600</pubDate><guid>/post/5643-%E4%B9%9D%E8%BD%AC%E5%A4%A7%E8%82%A0%E6%94%B9%E8%89%AF%E7%89%88/</guid><description>九转大肠是鲁系传统名菜，看有的朋友做这道菜的时候，都有一个油炸大肠的步骤，那炸大肠剩下的油估计就得扔掉了，觉得不太节能，为了避免浪费，我做了这款改良版的九转大肠，那就是先卤后烧，用的调味料都没有改变，只是制作的步骤不同。还有一个好处是大肠卤制好之后就已经成了一道菜——卤水大肠。而且一次可以多做一点，放冰箱保存，随时吃随时拿出来烧一下就是另外一道菜——九转大肠。
1.卤制的时候如果想节省时间可以用高压锅，但是浸泡的步骤是不能省的，要不然不入味。 2.烧制的时候不用放盐了，老抽和蚝油都有咸味，卤好的大肠也是有咸味的。
准备时间 烹饪时间 食物分量 1-2小时 10分钟内 1-2人 八角 适量 姜片 适量 香菜 适量 香叶 适量 陈皮 适量 精盐 适量 猪大肠 500g 葱 100g 干辣椒 7粒 大肠洗净，用葱姜水焯水之后放入锅中，加八角，香叶姜片，干辣椒，桂皮，葱，陈皮，老抽卤制半小时，之后可以关火，浸泡两小时，方便入味。 将卤好的大肠切段装盘，如果想吃卤水大肠，这道菜已经是成品菜了。 锅里放油，放糖炒糖色，然后加一点水，老抽，耗油，加入切好的大肠段，小火煮10分钟，然后大火收汁，淋明油出锅装盘。 撒上香菜末。 来张特写。</description></item><item><title>韭菜鸡蛋菜托</title><link>/post/5729-%E9%9F%AD%E8%8F%9C%E9%B8%A1%E8%9B%8B%E8%8F%9C%E6%89%98/</link><pubDate>Wed, 20 Oct 2021 14:39:35 +0600</pubDate><guid>/post/5729-%E9%9F%AD%E8%8F%9C%E9%B8%A1%E8%9B%8B%E8%8F%9C%E6%89%98/</guid><description>菜托，其实是地方称呼，学名我也不知怎么叫。做法是面饼放上菜，卷起来蒸熟，咬一口层层都有菜，面皮很劲道，老幼皆宜。这也是一道儿时的回忆，小时候妈妈经常做来吃。
鸡蛋最好是直接放在饼里面，这样好操作，也不浪费。 因为是生鸡蛋，上锅预热就会凝固，包的时候两边捏不捏紧无所谓。
准备时间 烹饪时间 食物分量 30分钟-1小时 30分钟-1小时 5-6人 油 适量 盐 适量 五香粉 适量 鸡蛋 4个 小麦面粉 300g 水 适量 韭菜 300g 虾皮 1把 和面那一步没拍到，因为是妈妈做的。面粉加水活成团，要比馒头软一些。盖湿布醒发半小时。 取出面团，充分排气。 虾皮、韭菜洗净控水，韭菜切碎和虾皮放入盆中。加少许盐，五香粉调味。 调好的。（这里不用放鸡蛋，等下直接放在饼里面） 分割成若干等分，并揉圆。 取一个剂子，擀成大圆。 放适量的馅。 打入一个鸡蛋。用筷子轻轻搅拌开。 摊平。 掀起最外面的饼皮，向近身端折起。 再折起近身端，包好。 锅内加凉水，放馏布。把做好的菜托依次放进去。 这一锅做了四个，大火烧开，蒸20分钟。 切开食用，有了生鸡蛋的加入，吃的时候馅也不会掉。</description></item><item><title>烟台三鲜焖子</title><link>/post/5790-%E7%83%9F%E5%8F%B0%E4%B8%89%E9%B2%9C%E7%84%96%E5%AD%90/</link><pubDate>Sun, 17 Oct 2021 14:41:33 +0600</pubDate><guid>/post/5790-%E7%83%9F%E5%8F%B0%E4%B8%89%E9%B2%9C%E7%84%96%E5%AD%90/</guid><description>上大学的时候，留学生餐厅里有一道菜，“烟台三鲜焖子”，属于地方特色，每次去留学生餐厅的时候，必点。凭着记忆做这道菜，寻找回忆大学时的味道。 计划好久了，这道菜的料终于配齐。昨晚在城中村买的焖子，在府东买的海螺，在小区超市门口买的煮熟的鹌鹑蛋。今天中午，在家门口超市买的耗油、小葱。
1、玉米胚芽油不要倒太多，因为要炒两次。2、煎焖子的时候一定要小火。3、口味重的可以加点盐分，适量添加，本身耗油里就有盐分。4、加入芝麻酱的时候，在菜炒熟时，关小火的时候加，或者盛盘的时候再加。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10-20分钟 1-2人 蚝油 30g 洋葱 半个 胡萝卜 半个 姜 20g 小葱 2棵 玉米油 30g 蒜 6瓣 焖子 200克 甜椒 一个 盛盘 原料：甜椒、胡萝卜、洋葱。小葱、姜、蒜 甜椒、胡萝卜、洋葱切条、切片切丁； 葱蒜切段、切片，切丁。姜磨末儿；海螺、虾煮熟切片、切段，切丁；鹌鹑蛋剥皮。焖子切块儿。 热锅，倒油，转小火，煎焖子，直至焖子两面微黄。盛盘 热锅，倒油，转中火。葱姜蒜爆锅，翻炒，倒入蔬菜，翻炒。加水，至甜椒变成翠绿色。 倒入耗油，翻炒均匀。 倒入海螺、虾、鹌鹑蛋。翻炒均匀。关火。芝麻酱加水搅拌均匀。浇在三鲜焖子上。 记忆中的味道</description></item><item><title>糖醋鲤鱼</title><link>/post/5738-%E7%B3%96%E9%86%8B%E9%B2%A4%E9%B1%BC/</link><pubDate>Wed, 06 Oct 2021 14:39:47 +0600</pubDate><guid>/post/5738-%E7%B3%96%E9%86%8B%E9%B2%A4%E9%B1%BC/</guid><description>糖醋鲤鱼是山东济南江泉楼饭店的名菜。江泉楼是济南百年老店，该店对烹调技术要求十分严格，选料精细，以鲜活为主，擅长烧鱼，江泉楼的糖醋鲤鱼已誉满泉城。 糖醋鲤鱼这道菜色呈琥珀，艳丽夺目，汁明芡亮，外焦里嫩，作响，香气扑鼻，甜中有酸，醇而不腻，具有独特的风味。常吃鲤鱼不仅可以滋补、营养，而且可以益智健脑，降低胆固醇、降低血液黏稠度、增加免疫力。冬季营养更为丰富。
小贴士： 1、炸鱼的时候油温一定要高、油温低了鱼不好定形、容易炸碎了。 2、炒番茄酱的时候、油温不要太高，以免糊锅。
准备时间 烹饪时间 食物分量 30分钟-1小时 10-20分钟 3-4人 姜 1小块 鸡精 1茶匙 鸡蛋 1个 盐 5g 香油 1茶匙 料酒 1汤匙 番茄酱 2汤匙 生抽 1汤匙 醋 1汤匙 鲤鱼 800g 白糖 1汤匙 植物油 100g 大葱 2小段 大蒜 9瓣 清汤 1小碗 水淀粉 1小碗 活鲤鱼一条。 白糖、亨氏番茄酱、葱、姜，蒜。 容器里放入面粉、少许清水、少许盐、鸡蛋。搅匀上劲。 活鱼宰杀、掏去五脏、再抠去腮。刮去鱼鳞洗净。从头下两公分、尾上四公分各竖切一刀。抽出两面的腥线。 在鱼的两面每隔五公分竖切一刀。再顺着刀口横切、不要切断。 用温水洗去粘液。把鱼放入姜、料酒水中泡洗。 用餐巾纸擦干水分、放入搅匀的蛋糊中蘸匀。 锅中放油烧到八、九成热、拿着鱼尾巴放入油锅左右摆动炸一下、再用手勺往鱼身上淋热油。 等鱼基本定型后、放入油锅中、脊背朝下、用手勺推到锅边使鱼头尾弯曲。 炸到金黄色捞出控油、放入盘中备用。 锅中留少许底油、放入葱、姜、蒜爆香。 1再放入生抽、盐、白糖、醋、清汤烧开，放入番茄酱、湿淀粉勾芡。 趁热浇到鱼上即可。</description></item><item><title>红烧撅嘴鱼</title><link>/post/5725-%E7%BA%A2%E7%83%A7%E6%92%85%E5%98%B4%E9%B1%BC/</link><pubDate>Fri, 24 Sep 2021 14:39:27 +0600</pubDate><guid>/post/5725-%E7%BA%A2%E7%83%A7%E6%92%85%E5%98%B4%E9%B1%BC/</guid><description>爸爸的朋友送了一些这种鱼给我们吃，妈妈说这个鱼的名字叫撅嘴鱼，我是第一次见这种鱼，这鱼的刺比较多，所以要事先过一遍，油炸一下才会没那么容易烂，而且这是淡水鱼，所以要记得放一点醋才会没那么腥。鱼的营养丰富，含有多多的DHA，所以要经常吃才好~
1.鱼先过一遍油炸一下，后面再煮就不会烂。 2.这鱼的刺比较多吃的时候要小心。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 30分钟-1小时 1-2人 料酒 适量 姜 适量 油 适量 盐 适量 胡椒粉 适量 生抽 适量 大葱 适量 醋 适量 大蒜 适量 老抽 适量 撅嘴鱼 500g 撅嘴鱼清洗干净内脏沥干水分备用。 锅中放入适量热油后把鱼放入炸一下。 炸至表层微黄后捞出控干油。 锅中留适量底油把切碎的葱花，姜碎，蒜米爆香。 倒入适量醋入锅中。 倒入少许老抽。 倒入适量的白开水，然后倒入少许胡椒粉和料酒。 锅中水烧开后把炸好的鱼倒入锅中炖煮。 倒入适量盐调味，然后小火慢慢煮至鱼入味，收干汤汁即可。</description></item><item><title>芫爆里脊</title><link>/post/5751-%E8%8A%AB%E7%88%86%E9%87%8C%E8%84%8A/</link><pubDate>Fri, 17 Sep 2021 14:40:03 +0600</pubDate><guid>/post/5751-%E8%8A%AB%E7%88%86%E9%87%8C%E8%84%8A/</guid><description>以为学做家常菜作业完成了，仔细查查还差一道菜没做呢，幸好上次买来的里脊肉还剩了一块，配上香菜，来一道齐鲁风味的芫爆里脊肉，学学油爆快炒的技巧，第一次使用醋爆里脊肉，味道果然好，芫荽浓郁，醋香交织，里脊肉口感鲜嫩润滑，非常美味。
1.肉片可换几次水清洗一下，使肉片呈白色为好。 2.最好选用香菜梗。
准备时间 烹饪时间 食物分量 30分钟-1小时 10分钟内 1-2人 料酒 适量 油 适量 盐 适量 蛋清 1个 葱姜 适量 芝麻油 适量 醋 3g 里脊肉 150g 湿淀粉 适量 芫荽 50g 出锅装盘。 倒入料汁翻炒均匀 下香菜段迅速翻炒几下 里脊肉洗净，剔去筋膜 切薄片用清水洗过后控干水 加料酒、盐、鸡蛋清、湿淀粉，用手抓拌均匀，加一勺油，然后蒙上保鲜膜放在冰箱里静置30分钟 香菜洗净，切成越2.</description></item><item><title>琉璃肉</title><link>/post/5703-%E7%90%89%E7%92%83%E8%82%89/</link><pubDate>Thu, 16 Sep 2021 14:38:37 +0600</pubDate><guid>/post/5703-%E7%90%89%E7%92%83%E8%82%89/</guid><description>一道琉璃肉，想起当年的味道，在东北叫它酥白肉，似乎过去的婚宴上都少不了这道菜，色彩诱人，有种喜庆的感觉。酥脆香甜，碰上一块没有炸透的，几乎是满口流油，香而不腻，那感觉真好！好多年不吃它了，还真有些馋它，跟着导师学做一款鲁味琉璃肉，肥肥的肉，少做一点点，满足一下口腹之欲吧！感觉真的好成功，找回当年的味道，回味无穷哦！
肉一定要炸透，逼出肉里多余的油脂，有益健康，达到香而不腻的目的。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 1-2人 油 适量 淀粉 适量 鸡蛋 1个 白肉 120g 糖 60g 装盘。 切条 热油锅 剔除的白肉去皮 鸡蛋打散，备好淀粉 将肉条先裹上鸡蛋糊然后再均匀蘸上干淀粉 6-7成热，下入肉条，炸成金黄色 捞出沥油备用 炒锅留底油，放入白糖 白糖炒至接近琥珀色冒小泡关火 放入炸好的肉条，使之均匀的裹满糖汁 出锅散开放凉</description></item><item><title>糖醋鲤鱼</title><link>/post/5657-%E7%B3%96%E9%86%8B%E9%B2%A4%E9%B1%BC/</link><pubDate>Wed, 15 Sep 2021 14:36:48 +0600</pubDate><guid>/post/5657-%E7%B3%96%E9%86%8B%E9%B2%A4%E9%B1%BC/</guid><description>儿子喜欢吃鱼，但是我只会一种做法，就是无论什么鱼一律把鱼剁大块做红烧鱼。这次决定做糖醋鱼，特上网查了糖醋鲤鱼的做法，第一次做感觉还不错。 鲤鱼的蛋白质不但含量高，而且质量也佳，人体消化吸收率可达96%，并能供给人体必需的氨基酸、矿物质、维生素A和维生素D；鲤鱼的脂肪多为不饱和脂肪酸，能很好的降低胆固醇，可以防治动脉硬化、冠心病，因此，多吃鱼可以健康长寿。
鲤鱼鱼腹两侧各有一条同细线一样的白筋，去掉可以除腥味；在靠鲤鱼鳃部的地方切一个小口，白筋就显露出来了，用指甲或镊子夹住，轻轻用力，即可抽掉；
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10-20分钟 1-2人 姜 适量 油 适量 大葱 适量 酱油 20ml 盐 3g 大蒜 适量 料酒 20ml 胡椒粉 3g 鲤鱼 1000g 白糖 60g 水 300ml 醋 60ml 水淀粉 100g 活鲤鱼去鳞、内脏、两腮，收拾干净后，鱼身用厨房用纸擦干水分。 在鱼鳃部的地方切一个小口可见到一白线用指甲捏着剔除腥筋。 在鱼身两面隔2.</description></item><item><title>油焖大虾</title><link>/post/242-%E6%B2%B9%E7%84%96%E5%A4%A7%E8%99%BE/</link><pubDate>Sun, 12 Sep 2021 11:37:50 +0600</pubDate><guid>/post/242-%E6%B2%B9%E7%84%96%E5%A4%A7%E8%99%BE/</guid><description>近段的天气终于有了一丝凉爽，虽然还是热、出汗，但是昼夜的温差明显拉大了，特别是晚上出去散步，可以感觉汗不粘身了。气压一高，人的精神就好很多，头昏昏沉沉的症状好似减轻了不少，心情也好很多了，因而做起美食来就快乐了不少，也觉得顺手了不少。一个夏天几乎很少沾荤腥的我，买了新鲜的大虾，做道油焖大虾来犒劳犒劳自己。
这道菜的汤汁要多，最好是没过虾身的一半，这样做出来的油焖大虾非常入味，而且汤汁拌米饭也非常可口。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10-20分钟 1-2人 葱 适量 料酒 适量 姜 适量 盐 适量 虾 250g 橄榄油 适量 水 适量 生抽 15g 香醋 5g 白砂糖 12g 干淀粉 2g 将大虾洗净，去掉虾须、虾枪、虾脚、沙线。 倒入适量料酒腌制10分钟。 在腌制虾的同时准备好葱丝、姜片。 将生抽、香醋、白糖、水、干淀粉混合，用勺子搅拌至白糖融化待用。 炒锅置于火上，用中大火，倒入比平时炒菜稍多一些的橄榄油，烧至六成热。 倒入大虾，煎至两面变红出虾油，期间可以用铲子压一压，使得大虾出更多的虾油。 将煎好的大虾盛出。 锅内留底油，放入姜片、葱丝煸香。 倒入调料汁。 放入大虾，再倒入适量的料酒，盖上锅盖，焖烧至收汁（大约3分钟），加少许盐即可出锅。</description></item><item><title>油焖萝卜干</title><link>/post/5768-%E6%B2%B9%E7%84%96%E8%90%9D%E5%8D%9C%E5%B9%B2/</link><pubDate>Sat, 11 Sep 2021 14:40:47 +0600</pubDate><guid>/post/5768-%E6%B2%B9%E7%84%96%E8%90%9D%E5%8D%9C%E5%B9%B2/</guid><description>萝卜具有顺气、助消化，防癌的功效，是冬季主要蔬菜之一。用它晒制的萝卜干，经过简单的制作，清脆爽口的一盘小菜出炉了。
可以依据自己的口味添加作料。
准备时间 烹饪时间 食物分量 1-2小时 10-20分钟 3-4人 姜 适量 油 适量 八角 适量 生抽 适量 酱油 适量 糖 适量 醋 适量 大蒜 适量 萝卜干 90g 两勺醋 自己晒的萝卜干 清水冲洗去掉灰尘 用水泡开 泡好的样子 放竹箅子上晾干水分 准备料汁：一勺糖 两勺生抽、三勺酱油兑匀 姜切片、蒜切片 炒锅烧热倒油放入八角煸出香味 接着放入姜蒜煸炒 倒入料汁煮开后关火 迅速倒入萝卜干 翻炒均匀盖盖焖制片刻使之入味</description></item><item><title>蛤肉豆腐皮小炒</title><link>/post/5775-%E8%9B%A4%E8%82%89%E8%B1%86%E8%85%90%E7%9A%AE%E5%B0%8F%E7%82%92/</link><pubDate>Thu, 09 Sep 2021 14:41:01 +0600</pubDate><guid>/post/5775-%E8%9B%A4%E8%82%89%E8%B1%86%E8%85%90%E7%9A%AE%E5%B0%8F%E7%82%92/</guid><description>自从给儿子买了保温饭盒，我家的中午饭就是两顿的，做中午要吃的，还要做晚上吃滴，怎样给他改变一下伙食，弄得清淡、美味、可口的便当呢？我绞尽脑汁，做一道家常的豆腐皮小炒菜，加了肉丝、蛤肉、鸡蛋和蔬菜，超级营养哟！给高中生儿子吃最合适啦。
黄黄的小啰嗦： 韭菜要最后放，不然就炒老了。 煸炒的中间可以加少量的水，这样菜才比较嫩。 蛤肉剥出来，放到蛤汤里洗一遍才可以，以防有泥沙。
准备时间 烹饪时间 食物分量 30分钟-1小时 10-20分钟 1-2人 油 适量 盐 适量 鸡蛋 2个 韭菜 150g 豆腐皮 250g 蛤肉 150g 猪肉丝 80g 切段 切丝 锅里放油加热 花蛤洗干净，放锅里加水，加盐 烀熟后，放凉 剥出蛤肉 豆腐皮洗干净 烧开水，焯水 烙鸡蛋皮 韭菜清洗干净 五花肉切丝 放入肉丝煸炒 放入豆腐皮继续炒 放入鸡蛋煸炒 放入韭菜 最后倒入蛤肉快速煸炒 最后加盐调味 出锅啦</description></item><item><title>香辣杏鲍菇</title><link>/post/5666-%E9%A6%99%E8%BE%A3%E6%9D%8F%E9%B2%8D%E8%8F%87/</link><pubDate>Wed, 08 Sep 2021 14:37:13 +0600</pubDate><guid>/post/5666-%E9%A6%99%E8%BE%A3%E6%9D%8F%E9%B2%8D%E8%8F%87/</guid><description>当杏胞菇在锅中通过干煸炒，散发出阵阵的鲜香滋味时，其实，是最美味的过程。水份散尽，留下就只有鲜香了。 加入自制的辣椒油，和适合做凉拌的淡色鲣鱼酱油拌成了自已喜欢的微辣微麻微酸甜口，变成了相当具有嚼头的小菜。这做法，用来配粥，配饭，都相当美味。
1因为煸的过程中不加一滴油，所以尽量选用不沾锅。 2因为南北方地区差异，糖的用量请自调整，我家一般不放或少放。 3不要在煸杏胞菇的过程中添加水份，那样会相当影响口感。 4鲣鱼鲜味酱油如没有，可用味极鲜代替，鲜味汁可用鸡精或不放。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 1-2人 油 适量 盐 适量 糖 适量 芝麻油 适量 醋 1勺 辣椒油 1勺 杏胞菇 300g 鲣鱼风味酱油 1大勺 鲜味汁 1勺 准备食材 选用不粘锅，锅烧热后，放入杏胞菇 将调好的碗汁倒入煸好放凉的杏胞菇中拌匀即可食用。 胞菇用刀分成两段后，再用手撕成小细条。 大火，不停的翻炒（千万不要放油） 直至杏胞菇变软，有香味传出，煸尽水份即可关火盛出。 取一个碗，加入鲣鱼风味酱油一大勺 加入鲜味汁一勺 再加入一勺米醋，适量糖和少许盐，芝麻油调成碗汁</description></item><item><title>朝天锅</title><link>/post/234-%E6%9C%9D%E5%A4%A9%E9%94%85/</link><pubDate>Sat, 04 Sep 2021 11:37:34 +0600</pubDate><guid>/post/234-%E6%9C%9D%E5%A4%A9%E9%94%85/</guid><description>朝天锅是山东潍坊的名小吃，吃法跟火锅有相似之处，都是一大锅丰富的食材，随吃随取，但是也有非常大的不同—— 其一，朝天锅以煮全猪为主，有猪头、肝、肺、心、肚、肠，而且是与材料同时下锅煮，不像一般火锅，要先做好汤底，再将所要吃的肉下锅涮熟。 其二，是食客围锅而坐，由掌勺师傅舀上热汤，加点香菜和调味料，并备有薄面饼，随意自用。然后，根据食客要求，把肠、肚等切碎，放在饼上，捏上调料，卷成筒状，给食客食用。 我根据自家的情况做了改良，老锅新吃，既有朝天锅的影子，又符合实际情况，让人能感受到新意，我不推祟只追求新意，
1 朝天锅的原料非常丰富。我这只是其中一小部分，这个要看自家的口味与喜好来添加。 2 配菜的各类也依自家的口味与习惯决定。 3 水烙馍的做法，详情请查看我的菜谱：《水烙馍》。</description></item><item><title>黄焖鸡米饭</title><link>/post/247-%E9%BB%84%E7%84%96%E9%B8%A1%E7%B1%B3%E9%A5%AD/</link><pubDate>Fri, 03 Sep 2021 11:38:04 +0600</pubDate><guid>/post/247-%E9%BB%84%E7%84%96%E9%B8%A1%E7%B1%B3%E9%A5%AD/</guid><description>黄焖鸡米饭又叫香鸡煲，浓汁鸡煲饭。是源自山东省济南市天桥区的汉族传统名吃，属于鲁菜系。 该小吃成后色香味美，口感鲜嫩透味不粘腻，香味浓郁。无论口感，视觉，色泽都属上品，令人回味无穷，百吃不厌。鸡肉选材鲜嫩三黄鸡鸡腿肉，做出的黄焖鸡嫩滑多汁，汁味和香味浸入鸡肉内部，色泽均匀。用土制砂锅烧制，砂锅内沸腾，香气直入鼻中，鸡块滚烫，色度与亮度呈现最佳状态。 这道小吃不知从何时起，就已经遍地开花，成为继沙县小吃，麻辣烫之后又一种深受欢饮的快餐品牌，遍及大江南北。 不过自从吃过一次后，感觉也就是家常的焖鸡块而已，自己
这道小吃用鸡腿肉最好，我用加入两个全鸡翅，因为孩子喜欢吃鸡翅，这个可以自己随意就好。 腌制鸡肉很重要，这是为了鸡肉更好的入味。 用干香菇来做味道更加鲜美，泡发的香菇水不要倒掉，用来烧鸡肉，会更加有滋味。 用高压锅节省时间，而且鸡肉口感更加香嫩酥烂，不要时间太长，10分钟即可。 最后在放入砂锅中大火收汁，加入青红椒即可提味又能增色。 搭配米饭是基本的套餐，不过还要加入一碗汤，有些地方是用紫菜蛋花汤，还有就是这种玉米羹，我个人更喜欢玉米羹，清爽适口解油腻。</description></item><item><title>味噌豚鱼</title><link>/post/5755-%E5%91%B3%E5%99%8C%E8%B1%9A%E9%B1%BC/</link><pubDate>Thu, 26 Aug 2021 14:40:14 +0600</pubDate><guid>/post/5755-%E5%91%B3%E5%99%8C%E8%B1%9A%E9%B1%BC/</guid><description>豚鱼，东方活鳍豚，朋友分两次各送了我两条。对这珍贵的鱼，我却不敢吃它。心理上不敢吃。因为这鱼，是河豚一个品种，是我们当地沿海养殖的，并通过独有的技术完全脱毒并通过国家认证，允许生产并全部出口日本和韩国的。我之前曾做过一条，用紫苏炖了它，汤汁凝白，因为鱼皮富含胶质，鱼汤竟然在放置后自然凝结。瞬间做出决定，用赤味噌来与它结合，尝试一下味噌豚鱼。 豚鱼只有身上一根主骨，没有小刺 ，拿起一段，肉质紧密，啃起来，味道口感真的如啃排骨般的感觉，凉吃也并无丝毫腥气。香浓美味，味噌烧鱼，看来靠谱。实验成功！ 煎鱼时我用到
1用味噌烧制龙利鱼，鲭鱼都是极好的，先煎后收汁，可以套用此做法。 2海捕或河捕没有经过严格生产且安全认证的豚鱼，请不要食用。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10-20分钟 1-2人 葱 适量 红椒 适量 金龙鱼调和油 适量 东方活鳍豚 1条 赤味噌 2勺 绿椒 适量 准备食材 将鱼皮与鱼身分割开来。 将鱼皮顺势撕下。可以非常轻松的完成。 将去皮的鱼切成寸段 将鱼全面用赤味噌抹匀 ，腌制三十分钟以上入味。（时间如果再长点更入味） 鱼头和鱼皮，加入姜片大火煮开后转小火慢炖半个小时左右。 锅中放适量油 将鱼放在锅中小火煎制。 煎至鱼表层上色 将腌制鱼的容器略冲洗，与炖制的鱼头汤一起倒入煎好的鱼锅中，大火煮沸 约五分钟。 转中小火不断的，用勺往鱼上面浇汤汁，让鱼更好的入味约十分钟左右。 取一勺赤味噌，从正在炖制的鱼锅中舀一勺汤，将赤味噌解开调匀。 并将红绿椒和葱切成小末备用。 将调好的味噌汤，倒入锅中。 再次收汤至汤浓，关火后，撒上红绿椒和葱末。 调匀即可出锅。</description></item><item><title>大葱拌羊脸</title><link>/post/5757-%E5%A4%A7%E8%91%B1%E6%8B%8C%E7%BE%8A%E8%84%B8/</link><pubDate>Fri, 13 Aug 2021 14:40:19 +0600</pubDate><guid>/post/5757-%E5%A4%A7%E8%91%B1%E6%8B%8C%E7%BE%8A%E8%84%B8/</guid><description>事先买回羊脸，将开水煮开，然后放入羊脸煮30-60分钟，取出，晾凉，包装起来放到冰箱里，放一天时间，第二天取出再做葱拌羊脸，也就是这个菜谱的做法所介绍的。
切片要薄才好吃。
准备时间 烹饪时间 食物分量 2小时以上 10-20分钟 3-4人 盐 适量 醋 适量 香油 适量 羊脸 150g 大葱白 1个 准备好大葱白。 纵向切成细丝，横向切一刀。 取出羊脸，切下部分羊肉。 切成薄片。 撒上一点盐，放一点味精。 轻轻抓匀。 再放香油、醋。 搅拌均匀，美味葱拌羊脸做好啦。</description></item><item><title>爆炒腰花</title><link>/post/245-%E7%88%86%E7%82%92%E8%85%B0%E8%8A%B1/</link><pubDate>Fri, 06 Aug 2021 11:38:00 +0600</pubDate><guid>/post/245-%E7%88%86%E7%82%92%E8%85%B0%E8%8A%B1/</guid><description>买了个猪腰，打算焗饭给儿子吃的，但他好像有点上火，怕燥热没 敢弄猪腰焗饭，所以就改为爆炒腰花啦。口感很鲜嫩，味道也很好，不过份 量有点少，也好，少吃多滋味，留点念想下次再做。 猪腰处理不好会有骚味，所以里面的白色筋膜要切干净，还有就是 炒的时候要放酒。给孩子做吃的，我是遵循先安全健康，然后再追求味 道和口感，所以我是先灼烫一下再炒，那样不但可以更彻底地去除骚味， 更可以缩短炒的时间，让猪腰熟透之余还保持口感鲜嫩。
炒这个菜要旺火急炒，由于猪腰已经灼烫过的，所以，炒的时间不要很长
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 油 适量 盐 适量 生粉 适量 生抽 适量 白酒 适量 生姜 1块 猪腰 1个 青椒 半个 红椒 半个 猪腰切干净里面白色的筋膜； 在里面斜刀切上麦穗花刀； 切成小块； 烧开水，滴入几滴白酒，放入猪腰灼烫10秒捞起冲洗干净； 姜切片，青红椒分别切块； 热油锅，爆香姜片和青红椒； 倒入猪腰； 淋入适量白酒，翻炒几下； 淋入适量生抽； 放一点点盐；（因为放了生抽，所以盐不用多放，或者生抽多放一点，就不用放盐也可以） 放一点点白糖； 淋入水淀粉（生粉+清水拌匀），翻炒均匀，出锅； （如果不是要拍照的话，我会提前把调味全都倒进一个碗里，然后到时候一股脑儿地倒 进去就行啦）</description></item><item><title>蒸豆角</title><link>/post/5715-%E8%92%B8%E8%B1%86%E8%A7%92/</link><pubDate>Wed, 04 Aug 2021 14:39:11 +0600</pubDate><guid>/post/5715-%E8%92%B8%E8%B1%86%E8%A7%92/</guid><description>今天又做了蒸豆角，简单好吃，又当饭又当菜，一碗下去就饱了。喜欢吃蒸菜，记得小时候，妈妈经常蒸来吃。可能妈妈是老师的原因吧，有时候要上课来不及做许多花样，方便、快捷的蒸菜占据了三餐的一部分呢。
加面粉揉的时候，要使劲抓才能保证豆角上面粉均匀。 图中的勺子是吃火锅时用的汤勺。 以上面粉的量仅供参考。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 1-2人 油 适量 盐 适量 鸡精 适量 青椒 1个 红椒 1个 大蒜 半头 老豆角 500g 面粉 2大勺 装盘。 辣椒、豆角摘洗干净，准备半头蒜。 豆角上的水不需要控干，切成段，（图中的勺子）放两尖勺面粉，揉匀了。要使劲抓，把豆角里面的水分挤出就能多粘面粉了。 上锅蒸15分钟。中间翻拌一下。 辣椒和蒜切碎。 蒸好的豆角盛出。 另起油锅炸香蒜末。 放青、红辣椒炒香，加适量的盐。关火。 倒入蒸好的豆角，加鸡精，翻拌均匀即可。</description></item><item><title>韭菜黄炒鲜贝</title><link>/post/5774-%E9%9F%AD%E8%8F%9C%E9%BB%84%E7%82%92%E9%B2%9C%E8%B4%9D/</link><pubDate>Wed, 28 Jul 2021 14:40:58 +0600</pubDate><guid>/post/5774-%E9%9F%AD%E8%8F%9C%E9%BB%84%E7%82%92%E9%B2%9C%E8%B4%9D/</guid><description>韭菜黄性温，味辛、甘。具有补肝肾，暖腰膝，助阳固精之功效。 鲜贝性凉、味甘、咸。含有降低血清胆固醇作用的代尔太7-胆固醇和24-亚甲基胆固醇，它们兼有抑制胆固醇在肝脏合成和加速排泄胆固醇的独特作用，从而使体内胆固醇下降。 鲜贝的营养非常丰富，高蛋白，低脂肪，易消化，是晚餐的最佳食品。
生活小贴士： 贝类本身极富鲜味，烹制时千万不要再加味精，也不宜多放盐，以免鲜味反失，贝类中的泥肠不宜食用。
准备时间 烹饪时间 食物分量 30分钟-1小时 10分钟内 3-4人 姜 适量 大葱 适量 白糖 1茶匙 盐 1茶匙 料酒 1茶匙 香油 1茶匙 黑木耳 50g 韭菜黄 300g 鲜贝 300g 油 50g 味达美酱油 1茶匙 食材。 韭菜黄切成二到三厘米的段。 木耳撕成小朵、葱、姜切末。 鲜贝择洗干净、放入料酒、白糖稍微腌一下、去腥提鲜。 锅里放油烧热、放入葱、姜爆香。 放入鲜贝急火快炒。 放入木耳煸炒。 放入韭菜黄煸炒。 放入少许味达美酱油、盐、香油炒匀。 出锅装入容器里即可。</description></item><item><title>秋葵蒜香豆豉炒虾</title><link>/post/5663-%E7%A7%8B%E8%91%B5%E8%92%9C%E9%A6%99%E8%B1%86%E8%B1%89%E7%82%92%E8%99%BE/</link><pubDate>Wed, 28 Jul 2021 14:37:04 +0600</pubDate><guid>/post/5663-%E7%A7%8B%E8%91%B5%E8%92%9C%E9%A6%99%E8%B1%86%E8%B1%89%E7%82%92%E8%99%BE/</guid><description>秋葵蒜香豆豉虾，有豆豉的香味，还有蒜香，咸鲜适口，下饭又解馋。 微辣的豆豉，充盈着蒜香的秋葵和虾，每吃一口，都是美美的。 葵，海虾，都是让你吃了不长肉，且能补充体能的夏季良品，多多食之有益。 做法也简单，十分钟即可搞定出锅。
1炸好的虾头虾壳可趁酥脆时食用，也可用来做汤，或弃之不用 2豆豉有咸味，所以不必再放盐
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 油 适量 秋葵 150g 小海虾 16只 香辣豆豉 1大勺 蒜 12粒 准备食材 秋葵入沸水中略焯后投入冰水中 将焯过的秋葵斜切成段 虾去壳后开背，并去虾线 将摘下的虾头虾壳放入油中，慢慢炸至金黄出虾油 将炸好的虾头虾壳盛出，放入蒜粒炸至金黄 再放入虾，炒至变色成熟 加入秋葵，一起略炒 加入辣豆豉，一起炒匀出锅</description></item><item><title>白菜炒大虾</title><link>/post/5687-%E7%99%BD%E8%8F%9C%E7%82%92%E5%A4%A7%E8%99%BE/</link><pubDate>Tue, 27 Jul 2021 14:38:05 +0600</pubDate><guid>/post/5687-%E7%99%BD%E8%8F%9C%E7%82%92%E5%A4%A7%E8%99%BE/</guid><description>这道白菜炒大虾，是我偶然在一家小渔家餐馆所吃，也是老板力荐的。当带着红色汤汁的菜端上桌，大家一抢而空。虾，竟然可以连壳一起入口嚼，白菜鲜中带丝丝的甜，脆生生，让你回味无穷。后来听朋友说，这道菜，最地道的做法是应选用胶州特产的胶州白大白菜，但虽隔不远，却从没尝试过。
如果是新鲜的大白菜，则需要将炒制出的水份倒出弃之不用。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10分钟内 1-2人 葱 适量 姜 适量 油 适量 盐 适量 香菜 适量 白菜 200g 大海虾 4只 准备食材 加入盐调味。 将虾剪去虾的尖角 再挑去虾线。 白菜芯用手撕成碎块。 锅中加入适量油，将白菜芯下锅大火煸炒。 炒至白菜略变软即关火盛出备用。 另起锅油烧热，加入葱姜末炒香后，放入处理过的虾。 将虾炒至变色 用锅铲尽力的压出虾头，煸出虾膏。 加入白菜一起煸炒。 加入香菜炒匀出锅即可。</description></item><item><title>剁椒鱼蒸豆腐</title><link>/post/5724-%E5%89%81%E6%A4%92%E9%B1%BC%E8%92%B8%E8%B1%86%E8%85%90/</link><pubDate>Sat, 24 Jul 2021 14:39:25 +0600</pubDate><guid>/post/5724-%E5%89%81%E6%A4%92%E9%B1%BC%E8%92%B8%E8%B1%86%E8%85%90/</guid><description>非常简单的菜，因为剁椒鱼块是提前做好的，大家也可以直接用买来的剁椒放在豆腐上面蒸；豆腐是没味的所以要调点汁这样蒸的时候豆腐下面才会吸收入味。 蒸好后最后一步浇热油一定不能省，整道菜的味道都激出来了，非常香！
剁椒放在豆腐上面会入味，但底面的豆腐却很难吸收到，所以调点汁倒在盘中蒸的时候豆腐才会全面入味，豆腐蒸熟即可，太久了口感会变老。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 1-2人 油 适量 盐 适量 生抽 适量 料酒 1勺 姜 1块 葱 2根 南豆腐 1块 剁椒鱼 1碗 准备好所需要的材料（豆腐提前用凉白开加少许盐泡着，这样豆腐会更紧实） 豆腐切块、姜切小片、葱切段备用 取一个大盘摆上豆腐，空隙处放点生姜 剁椒和鱼块放在豆腐上面，加葱段和姜块去醒，沿着豆腐的边缘倒上调好的汁 捷赛自动锅里加水、放上蒸架，盘子放蒸架上面，接电启动后选择“清蒸荷香鸡”菜单 这个菜单时间是30分钟，这个菜易熟我只蒸了20分，热气腾腾的，豆腐也不老，把里面的姜片的葱段挑起，另外放上新鲜的姜丝和小葱 另起锅倒油烧开，趁热浇在姜丝和葱段上面即可 趁热吃，下饭或是拌面条都不错</description></item><item><title>四喜丸子</title><link>/post/5694-%E5%9B%9B%E5%96%9C%E4%B8%B8%E5%AD%90/</link><pubDate>Sat, 24 Jul 2021 14:38:16 +0600</pubDate><guid>/post/5694-%E5%9B%9B%E5%96%9C%E4%B8%B8%E5%AD%90/</guid><description>春节菜肴中必备四喜丸子已成习俗，虽然现在天天吃肉，对丸子的热衷程度远不可与从前相比，但其美好的寓意却是人们不能丢弃的，因此，各家各户年年还是准备好四喜丸子，顿顿端上桌面，使餐桌上的年味更浓，更喜庆。
加入荸荠碎增加丸子的脆爽感，放入馒头渣可以增加丸子的松软度，使口感更好。加入量不宜太多，需要根据肉馅的总量来调配。
准备时间 烹饪时间 食物分量 30分钟-1小时 1-2小时 5-6人 葱 适量 料酒 适量 蒜 适量 姜 适量 油 适量 盐 适量 胡椒粉 适量 五花肉 1000g 馒头 1个 荸荠 250g 大料 少许 锅中放入油 肉馅备好。 荸荠去皮。 将荸荠切成细碎 放入肉馅中 馒头将外皮剥下来 揉成馒头渣 加入肉馅中 加入调料调匀。 用手团成大小合适的丸子。 放入热油中中火炸制。 炸成七八分熟即可。 准备葱姜大料 锅中放入用生抽、高汤合成的汤汁 放少许白糖 将丸子放入 放入葱姜蒜大料煮制 成熟后捞出放入码放了生菜的盘子上 剩余的汤汁用少许淀粉勾欠 淋在丸子上即可。</description></item><item><title>七巧果</title><link>/post/5776-%E4%B8%83%E5%B7%A7%E6%9E%9C/</link><pubDate>Wed, 21 Jul 2021 14:41:05 +0600</pubDate><guid>/post/5776-%E4%B8%83%E5%B7%A7%E6%9E%9C/</guid><description>8月份学做家常菜第三课是苹果小厨老师教的七夕节美食，很应景的说哦，没有做七巧果的模具，所以用饼干模具做的，各种形状的，也很有爱哦O(∩_∩)O~
1. 巧果面团要比饺子面团硬一些，便于保持形状； 2.做好的巧果生坯不必饧发，可以直接入烤箱烤； 3.烤箱的品牌型号不同，烤制温度和时间可适当调整； 4.做好的巧饼一定要自然晾干，完全凉透了才能密封保存。
准备时间 烹饪时间 食物分量 1-2小时 30分钟-1小时 3-4人 鸡蛋 2个 酵母 3g 绵白糖 40g 玉米油 10g 面粉 210g 面包桶里加入鸡蛋、白糖、油 倒入面粉，争取让面粉全部盖住液体，面粉上挖一个小洞，倒入酵母，将面包桶放进面包机安好 启动揉面程序，揉成光滑的面团，盖上保鲜膜 启动发酵程序，时间设定为1个小时，发酵成约一倍大的样子就可以 将面团重新揉匀，擀开 用饼干模具做出形状 摆入铺有油纸的烤盘 入烤箱，180度中层上下火烤15分钟左右</description></item><item><title>酱焖鲅鱼</title><link>/post/5742-%E9%85%B1%E7%84%96%E9%B2%85%E9%B1%BC/</link><pubDate>Wed, 21 Jul 2021 14:39:51 +0600</pubDate><guid>/post/5742-%E9%85%B1%E7%84%96%E9%B2%85%E9%B1%BC/</guid><description>话说这道菜第一次吃，还是和老公谈恋爱的时候，转眼都快9年了，真真是岁月如梭，韶光易逝啊。9年时光无声逝去，留给我们不管是和谐或不和谐皆是美好的回忆。这道菜当时是在一个小饭馆和他的朋友一起吃的，一口我就爱上了它，肉质细腻，滋味厚重，回家经过多次试验终于做成，现在想来，我一直都是个吃货啊~
豆瓣酱含盐，所以盐的量一定要少放。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10-20分钟 1-2人 葱 适量 盐 少许 姜 适量 油 适量 花椒 适量 大料 适量 鲅鱼 两条 蒜 10瓣 豆瓣酱 3汤匙 料酒 一汤匙 醋 半汤匙 糖 一茶匙 主料图。 鲅鱼去除内脏、腮，冲洗干净，斜刀切大块。 蒜用刀拍扁。 炒锅入油，放入花椒大料炸香。 放入葱姜蒜炒出香味。 放入豆瓣酱炒匀，出香味。 加入一汤匙料酒。 放入鲅鱼后，加入清水，水的量为快没过鲅鱼，然后盖盖中火炖制。 炖到水还剩一半时，翻面，加入盐、糖调味。 炖到汤汁快要收尽时，把葱姜蒜挑出。 起锅装盘。</description></item><item><title>地锅鸡</title><link>/post/5673-%E5%9C%B0%E9%94%85%E9%B8%A1/</link><pubDate>Tue, 13 Jul 2021 14:37:30 +0600</pubDate><guid>/post/5673-%E5%9C%B0%E9%94%85%E9%B8%A1/</guid><description>地锅鸡，一道很受欢迎的土菜，一般到饭店是常点的，有菜有饭的热热乎乎的一锅，经济实惠，解馋管饱。 喜欢里面的贴饼子，特别是经过汤汁浸泡的，烙的焦黄的饼子再经汤汁一泡鲜美无比。
小笨鸡宰杀洗净，去掉淋巴，爪尖，尾尖等
准备时间 烹饪时间 食物分量 30分钟-1小时 30分钟-1小时 1-2人 油 适量 盐 适量 八角 适量 桂皮 适量 香菜 适量 甜面酱 适量 生姜 20g 红椒 50g 青椒 50g 大蒜 20g 大葱 20g 小笨鸡 1000g 小尖椒 50g 小鸡斩成大点的鸡块。 入开水锅内焯水，去掉浮沫备用。 锅内加油，放入葱姜、小尖椒，八角，甜面酱翻炒出香。 放入焯好的鸡块翻炒。 添水，可多点。 沿锅边贴好面饼，大火煮30分钟。 放入青红椒块、蒜片,精盐翻炒均匀。</description></item><item><title>胶东大虾面</title><link>/post/5731-%E8%83%B6%E4%B8%9C%E5%A4%A7%E8%99%BE%E9%9D%A2/</link><pubDate>Fri, 09 Jul 2021 14:39:36 +0600</pubDate><guid>/post/5731-%E8%83%B6%E4%B8%9C%E5%A4%A7%E8%99%BE%E9%9D%A2/</guid><description>胶东大虾面，山东胶东半岛的特色面食，制作简单，味道鲜美，营养丰富。出海的渔民，在船上的饮食都是简简单单的，就像这大虾面，一只对虾， 一碗鲜汤，一碗面条，组合在一起，变成了鲜美无比的美食。
不要加味精。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 1-2人 水淀粉 适量 香菜 适量 葱 5g 盐 5g 韭菜 适量 大海虾 1只 鲜面条 300g 清汤 300ml 拌匀。 大虾去须洗净。 将虾背抛开，取出虾线。 香菜和韭菜洗净切末。 锅中加水将面条煮熟。 盛入碗中备用。 另取锅加入适量清汤。 加入葱花和盐。 放入大虾。 旺火煮熟。 将煮好的大虾放在面条上面。 再剩下的汤中加入水淀粉。 均匀的浇在面条上面，再撒些香菜末和韭菜末即可。</description></item><item><title>羊肉汤</title><link>/post/240-%E7%BE%8A%E8%82%89%E6%B1%A4/</link><pubDate>Thu, 08 Jul 2021 11:37:46 +0600</pubDate><guid>/post/240-%E7%BE%8A%E8%82%89%E6%B1%A4/</guid><description>邹城人有喝羊汤的习惯，春夏秋冬羊汤馆总断不了食客，春秋天气候干燥要喝，夏天入伏要喝“伏羊汤”，阴冷的冬季尤其要喝碗羊汤才够温暖。以至于邀友喝羊汤成为了礼仪；“二哥，晚上咱们喝羊汤去”。邹城的羊汤铺遍地开花，以至于单县羊汤、滕州羊汤在邹城都没有了用武之地。我们这里的羊汤做法是最纯的，基本不放煮肉的香料，就用羊骨和羊肉煮成，“肉嫩汤浓”是其特色。 煮羊汤要先煮羊骨，把羊骨斩成大段焯水后放一点羊板油用细火煮，煮到汤白味浓时放入羊肉。羊肉煮到用筷子能轻松插穿时就要捞出，久煮的话羊肉过烂就失去了软嫩的口感。 碗里放
1、熬汤时候，一定要保持滚沸状态，否则熬出的肉汤清淡不乳白。还要加入适量的羊板油，并且熬烂熬化，汤汁会更加香浓。 2、羊肉不要煮至过烂，否则影响口感。煮好的羊肉晾凉后再切，防止切碎。 3、辣椒粉调入精盐后用热羊油泼，味道最正宗。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 30分钟-1小时 3-4人 大葱 适量 香菜 适量 精盐 适量 生姜 适量 山羊肉 500g 羊骨 1000g 辣椒油 适量 羊板油 适量 羊脊骨洗净用刀斩成段。 煮锅里倒入清水，放入羊脊骨，羊肉煮开后捞出。 煮锅里倒入开水，放入羊脊骨生姜块大火煮开后改小火。 小火煮40分钟，煮至汤色发白。 放入羊肉，加入适量的羊板油小火煮30分钟。 捞出煮好的羊肉，晾凉后切薄片。 碗里放入葱花，调入精盐。 放入羊肉片，把滚开的羊汤倒入碗里洒上香菜末。 可以根据喜好调入陈醋放入蒜粒，最后调入辣椒油即可。</description></item><item><title>豆角酿肉</title><link>/post/5764-%E8%B1%86%E8%A7%92%E9%85%BF%E8%82%89/</link><pubDate>Wed, 07 Jul 2021 14:40:34 +0600</pubDate><guid>/post/5764-%E8%B1%86%E8%A7%92%E9%85%BF%E8%82%89/</guid><description>豇豆也会这样小清新，感谢好豆食谱有这样伟大的创新提供给我们！美味营养健康动动手都会有的……
豇豆选用细一点的好打节，提前煮软一点。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 1-2人 料酒 适量 盐 适量 生粉 适量 生抽 适量 葱 1根 耗油 适量 猪瘦肉 200g 豇豆 10根 泡红椒 1根 准备好食材 肉剁泥加入生抽，盐，料酒，生粉少量葱搅拌均匀 豇豆掉水煮软！请原谅为了省事我煮了一个玉米包 煮软的豇豆过一道凉水！目的是保持豇豆的绿色 把豇豆一端沿着一个方向打结， 把肉馅酿在豆角上 锅里水开后放入，大火蒸10分钟即可 另起锅少油，爆香红泡椒，倒入蒸豆角盘里的汁，加入耗油生抽盐加入葱末，勾芡成汁 将汁浇在上面就可以享用啦</description></item><item><title>茄汁大黄鱼</title><link>/post/243-%E8%8C%84%E6%B1%81%E5%A4%A7%E9%BB%84%E9%B1%BC/</link><pubDate>Tue, 06 Jul 2021 11:37:53 +0600</pubDate><guid>/post/243-%E8%8C%84%E6%B1%81%E5%A4%A7%E9%BB%84%E9%B1%BC/</guid><description>茄汁大黄鱼&amp;mdash;红红火火，吉庆有余 过年是充满喜庆的日子，到处洋溢着欢乐的气氛。春节餐桌的菜品也要图个口彩，讲究吉祥的寓意。鱼更是春节餐桌不可缺少的大菜，鱼的做法很多：红烧、清蒸、酱焖、茄汁、糖醋等等，蝶儿觉得这道茄汁大黄鱼红红的色泽，高高翘起的鱼尾巴更能符合春节的意境，象征着红红火火，吉庆有余。 这道菜吃起来酸甜可口，鱼肉外酥里嫩，刚上桌时咬一口在嘴里，还能听到咔咔的声音，黄鱼肉多刺少，老人孩子都可以放心食用。 炸过鱼的油凉了过滤存放，可以继续炸食物，也可以用来炒菜，一点都不浪费。
鱼身的花刀要均匀，炸出的花型才美观。 2. 鱼身挂糊之前，就要先做油锅，油温差不多5成热时，再挂糊，这样步调一致。 3. 炸鱼的油温要高，这样才能很快定型。 4.</description></item><item><title>香椿香卷</title><link>/post/5803-%E9%A6%99%E6%A4%BF%E9%A6%99%E5%8D%B7/</link><pubDate>Mon, 21 Jun 2021 14:41:58 +0600</pubDate><guid>/post/5803-%E9%A6%99%E6%A4%BF%E9%A6%99%E5%8D%B7/</guid><description>打小一直固执的认为，春卷是香椿和肉做馅的，因为小时记事的第一次春卷，我就是吃的这馅，记忆犹新那口鲜，在脑海中总是挥之不去。小时候香椿只能食在当季，没有冰箱香不好保存，现在只要将春天的香椿焯过水后放在保鲜袋中急冻，　一年四季都能随时可以吃到它了。
因为卷入的馅料厚度不同，时间请进行微调。春卷表层微黄即可出炉，请随时注意观察。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 1-2人 盐 适量 酱油 1大勺 芝麻油 适量 猪肉 150g 春卷皮 8张 香椿 适量 准备食材。 香椿切成碎末。 猪肉剁成肉馅。 将猪肉馅和香椿放在一起，加入少许鸡精，一勺酱油，少许芝麻油。 充分拌匀即可。 取一张春卷皮平铺，将肉馅放在中间，并整理成长条状。 卷起一圈后，再折起两端。 再继续折完，收口处用凉开水抹一下，收口向下即可。 将做好的春卷排在炸篮中，表面刷一层薄薄的食用油。 将空气炸锅提前预热三分钟，放入炸篮，200度，定时10分钟。 待春卷表层微黄变脆即可出锅。</description></item><item><title>把子肉</title><link>/post/238-%E6%8A%8A%E5%AD%90%E8%82%89/</link><pubDate>Sun, 20 Jun 2021 11:37:44 +0600</pubDate><guid>/post/238-%E6%8A%8A%E5%AD%90%E8%82%89/</guid><description>这道菜经过长时间的炖煮，肥而不腻，入口即化，作为父亲的下酒菜尤为合适。 做把子肉,要选带皮的、有肥有瘦的猪肉。一斤切八块,蒲草或麻绳捆好（没有蒲草麻绳就省略了）。不放盐全靠酱油调味，炖好的把子肉肥的不腻、瘦的不柴，入口有醇厚的余香，掉在地上,象豆腐一样摔的稀碎。把子肉虽由浓油赤酱熬制，却并不咸，刚好用来下饭或下酒。
关键： 1、 炒至糖色的时候一定要小火，焯过了会发苦。 2、 砂锅内先用葱姜垫底，再放入猪肉这样可以防止糊底。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 1-2小时 3-4人 料酒 1汤匙 八角 4g 带皮猪肉 700g 冰糖 40g 酱油 4汤匙 生抽 3汤匙 生姜 10g 大葱 25g 桂皮 2g 猪肉洗净，猪皮上残留的猪毛用镊子拔去或者用刀刮掉。 猪肉切成厚约1厘米的条。 猪肉放入冷水锅内，大火烧开炒烫2分钟。 捞出猪肉冲洗干净。 葱姜切大片。 起油锅，放入冰糖，小火炒至冰糖溶化成浅咖啡色泡沫。 放入猪肉翻炒上色。 再放入酱油、生抽、料酒炒匀。 先把大葱、生姜、八角、桂皮放入砂锅内。 再放入已经炒至上色的猪肉。 把锅内的酱油汁也倒入砂锅内。 砂锅内再放入适量的水没过猪肉，放在炉火上大火烧开3分钟。 撇去浮沫。 砂锅加盖转小火煮90分钟，最后开大火把锅内的汤汁收浓即可。</description></item><item><title>芙蓉蛋球</title><link>/post/5650-%E8%8A%99%E8%93%89%E8%9B%8B%E7%90%83/</link><pubDate>Mon, 14 Jun 2021 14:36:30 +0600</pubDate><guid>/post/5650-%E8%8A%99%E8%93%89%E8%9B%8B%E7%90%83/</guid><description>今天和朋友们分享一款即将失传的工夫菜“芙蓉蛋球”。为什么说即将失传呢，因为做这款菜的时候工序比较麻烦，在现在的餐饮界里，都是以经济效益为主，做这款菜，费时间和需要工夫，所以，现在到酒店很少品尝到这款菜式了。不过还可以吃到将蛋清滑炒然后炒鸡肉片做成“芙蓉鸡片”。今天我学做的这款菜式成品：香滑鲜嫩，味道清香，营养丰富。平时在家招待客人，自己可以花点时间做这款在外面很难吃到的美食哦。
炸蛋霜的时候油温无需太高，以免炸成金黄色就会影响“芙蓉”的色泽。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 3-4人 油 适量 盐 适量 生粉 适量 鸡精 适量 胡萝卜 适量 香肠 1根 鸡胸肉 70g 蛋清 3只 蘑菇 适量 准备鸡胸肉。 准备蘑菇和胡萝卜（胡萝卜只用小段） 将蘑菇和胡萝卜，香肠切片。 另外将小段香肠切碎。 准备三只鸡蛋（只用蛋清） 将鸡胸肉放入搅拌机搅成泥状。 然后放入盐，鸡精拌均匀。 蛋清用打蛋器搅拌。 蛋清用打蛋器打到硬状。 然后放入两勺生粉拌均匀（作用定型） 再将腌制好的鸡肉泥放入蛋霜里轻轻的拌均匀。 小勺抹上点油然后挖一勺拌有鸡肉泥的蛋霜上面洒些香肠碎末。 小煮锅热油（大约100度左右）然后放入蛋霜用浸炸的方法轻轻的炸熟。 将炸好的“芙蓉蛋球”捞起沥干油份。 另外起锅将蘑菇和胡萝卜煮片刻捞起。 用黄瓜切片摆盘。 最后炒锅放入蘑菇和胡萝卜香肠加适量的盐，鸡精调味翻炒均匀出锅前将炸好的“芙蓉蛋球”回锅轻轻翻炒即可。 这款“芙蓉蛋球”造型漂亮，口感香滑鲜嫩，含有丰富的蛋白质。老少咸宜。</description></item><item><title>金银元宝水饺</title><link>/post/5708-%E9%87%91%E9%93%B6%E5%85%83%E5%AE%9D%E6%B0%B4%E9%A5%BA/</link><pubDate>Fri, 11 Jun 2021 14:38:57 +0600</pubDate><guid>/post/5708-%E9%87%91%E9%93%B6%E5%85%83%E5%AE%9D%E6%B0%B4%E9%A5%BA/</guid><description>前几天买了一个南瓜，一直没机会吃，今天公公陪婆婆去打针了，我呢就想在家包顿饺子，正好蒸了一点南瓜包成了饺子。捏成元宝样，逗涵涵开心一下。
没有需要注意的地方
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10-20分钟 3-4人 油 适量 盐 适量 生抽 适量 木耳 100g 白菜 300g 猪肉 250g 面粉 500g 南瓜泥 100g 面粉分成两份，一份用清水或成面团，一份加适量的熟南瓜和成面团 白菜，木耳和肉用盐，生抽，鸡精和花生油搅拌均匀 面团切成小剂子 擀成面皮子 放上适量的馅料 把边捏起来 两个角粘在一起，元宝就做好了 白面依照南瓜面的做法，也做成元宝状 锅中烧开水，下入饺子，煮熟 可以吃了</description></item><item><title>姜汁海虹</title><link>/post/5778-%E5%A7%9C%E6%B1%81%E6%B5%B7%E8%99%B9/</link><pubDate>Sun, 06 Jun 2021 14:41:09 +0600</pubDate><guid>/post/5778-%E5%A7%9C%E6%B1%81%E6%B5%B7%E8%99%B9/</guid><description>海虹有各种吃法，可是我感觉其实最简单的方法也是最好吃的，就是煮一下，再用姜汁和醋这么一沾就放到嘴中，那味道是最纯正的，当然你要买到新鲜的海虹了。海虹上市后就买来这样做即省事又能吃到原味的。
这样吃个人感觉很过瘾。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 姜 适量 醋 适量 海虹 500g 买来的海虹，一定要洗干净，同时把连接海虹的一种说不上来的线去了 然后就放到煮锅中加水 当水一开再煮上两分钟就可以了 切一些粹姜沫，吃海鲜姜是不可以少的 放到小盘中，再加上醋 把煮好的海虹放到盘中，就可以上桌了</description></item><item><title>炒绿豆芽</title><link>/post/5786-%E7%82%92%E7%BB%BF%E8%B1%86%E8%8A%BD/</link><pubDate>Wed, 02 Jun 2021 14:41:31 +0600</pubDate><guid>/post/5786-%E7%82%92%E7%BB%BF%E8%B1%86%E8%8A%BD/</guid><description>绿豆芽的嫩芽。食用部分主要是下胚轴。绿豆在发芽过程中，维生素C会增加很多，而且部分蛋白质也会分解为各种人所需的氨基酸，可达到绿豆原含量的七倍，所以绿豆芽的营养价值比绿豆更大。与鸭肉、韭菜同炒营养倍增。
这个是家常做法，材料多样无需大火急炒。
准备时间 烹饪时间 食物分量 无 10-20分钟 1-2人 生抽 2ml 绿豆芽 200g 鸭肉 20g 韭菜 20g 花生油 5ml 胡罗卜丝 10g 精盐 3g 成品 收取绿豆芽 洗净豆芽 韭菜切寸段、胡罗卜切丝、鸭肉切丁用生抽腌10分钟。 热锅下油油热炒肉断生 胡罗卜丝下锅翻炒几下 豆芽下锅翻炒至断生 放入韭菜炒熟 放盐翻拌出勺 特写</description></item><item><title>香炸里脊丝</title><link>/post/5732-%E9%A6%99%E7%82%B8%E9%87%8C%E8%84%8A%E4%B8%9D/</link><pubDate>Sun, 30 May 2021 14:39:39 +0600</pubDate><guid>/post/5732-%E9%A6%99%E7%82%B8%E9%87%8C%E8%84%8A%E4%B8%9D/</guid><description>猪肉是目前人们餐桌上重要的动物性食品之一，猪脊肉含有人体生长的发育所需的丰富的优质蛋白、脂肪、维生素等，而且肉质较嫩，易消化。 今天做的这道菜是香炸里脊丝，香酥可口，味道鲜美，儿子很喜欢吃！
可以根据个人口味腌里脊丝。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 1-2人 料酒 适量 油 适量 盐 适量 花椒粉 适量 面粉 适量 里脊 150g 拌匀 切丝 放盐 上桌喽 放入油锅 里脊洗净 放料酒 放花椒粉 面粉加水，调匀 放入里脊丝裹匀 炸酥捞出</description></item><item><title>芫爆鱿鱼卷</title><link>/post/5690-%E8%8A%AB%E7%88%86%E9%B1%BF%E9%B1%BC%E5%8D%B7/</link><pubDate>Fri, 21 May 2021 14:38:09 +0600</pubDate><guid>/post/5690-%E8%8A%AB%E7%88%86%E9%B1%BF%E9%B1%BC%E5%8D%B7/</guid><description>鱿鱼富含钙、磷、铁元素，利于骨骼发育和造血，能有效治疗贫血，鱿鱼除富含蛋白质和人体所需的氨基酸外，还含有大量的牛黄酸，可抑制血液中的胆固醇含量，缓解疲劳，恢复视力，改善肝脏功能，鱿鱼所含多肽和硒有抗病毒、抗射线作用。 这里胖子采用鲁菜特有的芫爆手法来制作鱿鱼，成菜咸鲜适口。
1，切好的鱿鱼焯水时间不要过长，3,4秒即可。 2，不要加味精。 3，鱿鱼的胆固醇含量很高，三高患者慎食。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10分钟内 1-2人 葱 10g 盐 4g 姜 3g 花生油 25ml 鱿鱼板 300g 香菜 150g 香菜洗净切段。 鱿鱼去除头，内脏及鱿鱼皮，只留鱿鱼板。 在鱿鱼板上打上十字花刀。 切成块。 锅中水烧开放入切好的鱿鱼板焯一下，马上捞出。 盛出控水备用。 热锅下油，放入少许葱姜炝锅。 再放入焯过水的鱿鱼卷。 旺火翻炒20秒。 再加入香菜段，剩余的葱姜末，盐。 旺火翻炒20秒关火即可。 盛盘，一道美味的芫爆鱿鱼卷就做好了。</description></item><item><title>五彩贝丁</title><link>/post/5744-%E4%BA%94%E5%BD%A9%E8%B4%9D%E4%B8%81/</link><pubDate>Fri, 14 May 2021 14:39:55 +0600</pubDate><guid>/post/5744-%E4%BA%94%E5%BD%A9%E8%B4%9D%E4%B8%81/</guid><description>为了方便以及健康，很多家庭通常都长时间只吃一种单一的油。专家建议，不能长期的使用一种油。最好还是几种油交替搭配食用。金龙鱼食用调和油由大豆油，菜籽油，葵花籽油，芝麻油，稻米油，花生油，玉米油，亚麻籽油八种健康用油调和而成，它倡导人体从包括食用油在内的所有膳食中1：1：1平衡摄入脂肪酸。我们在日 常生活中要注意合理搭配，保持膳食脂肪酸均衡，丰富饮食多样化，告别单一的饮食习惯。 就象这道五彩贝丁，将山珍中的秋木耳和海珍中的鲜贝丁结合起来，五种色彩，红黄绿白黑，充分补充我们身所需的各种营养，健康又美味。
贝丁本身是海鲜，略带咸味，所以盐要注意少放。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 葱 适量 姜 适量 盐 适量 鸡蛋 2个 黄瓜 100g 红尖椒 适量 鲜贝丁 80g 泡发的秋木耳 60g 金龙鱼食用调和油 适量 准备食材。 将鲜贝丁清洗干净，加入鸡蛋。 将鸡蛋和贝丁充分打匀。 锅中加入比平时炒菜时用量略多一点的调和油。 烧热后，倒入将鸡蛋贝丁。 划炒成固态状盛出。 提前将黄瓜切成菱形薄片，葱姜切丝，红椒切成小段备用。 秋木耳提前泡发去根部洗净。 利用锅中炒贝丁的底油，炒香葱姜丝 再加入黄瓜片和红椒段略炒。 加入秋木耳炒匀。 加入滑炒好的鸡蛋贝丁炒匀。 最后加盐调味炒匀即可</description></item><item><title>香椿凉粉</title><link>/post/5787-%E9%A6%99%E6%A4%BF%E5%87%89%E7%B2%89/</link><pubDate>Mon, 10 May 2021 14:41:32 +0600</pubDate><guid>/post/5787-%E9%A6%99%E6%A4%BF%E5%87%89%E7%B2%89/</guid><description>五一来了，六一近了，夏天还会远吗？来一份拌凉粉作为主食，晶莹剔透，酸中带辣，爽滑适口。 中医认为，香椿味苦，性寒，有清热解毒、健胃理气功效；它的味道芳香，能起到醒脾、开胃的作用。现代营养学研究也发现，香椿有抗氧化作用，具有很强的抗癌效果。初春时节，香椿上市。香椿的营养丰富，春季新枝嫩叶口感最好，味道也清香扑鼻，我国民间自古就有“食用香椿，不染杂病”之说。 天气热了，只有清新爽口的食物才能更引起食欲吧香椿拌凉粉。
最好用开水烫一下，避免亚硝酸盐中毒。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 盐 5g 香油 5g 鲜香椿 30g 凉粉 200g 小黄瓜 2根 辣根 15g 拌匀 可以吃了 原料洗净，香椿焯水一分钟，备切。 黄瓜切片切丝，香椿切段切末。 黄瓜、香椿装碗 凉粉切段切块 将凉粉、黄瓜、香椿装入大一点的碗中 倒入醋和辣根 撒上适量盐和香油 加入适量温开水</description></item><item><title>丑鱼豆腐汤</title><link>/post/5799-%E4%B8%91%E9%B1%BC%E8%B1%86%E8%85%90%E6%B1%A4/</link><pubDate>Sun, 09 May 2021 14:41:58 +0600</pubDate><guid>/post/5799-%E4%B8%91%E9%B1%BC%E8%B1%86%E8%85%90%E6%B1%A4/</guid><description>丑鱼豆腐汤，是威海海边人的家常做法，汤色白嫩，鱼肉鲜美，肉脯味道一流，营养搭配，荤素都有，非常的适合高中生吃的一道海鲜菜哦！
黄黄的小贴士： 1、丑鱼的鱼肝营养非常之丰富，不要加早了，容易煮碎了，鱼汤颜色就不好看了。 2、鱼汤很鲜美，不喜欢酱油的可以不加哦，我只加了一点点，可以说是几滴哦。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 30分钟-1小时 1-2人 油 适量 盐 适量 豆腐 300g 花椒 少许 酱油 少许 枸杞 少许 大料 少许 丑鱼 1条 葱姜蒜 少许 加入盐 倒入清水 烧开 撇去浮沫 葱姜蒜 装盘开吃 洗干净去掉内脏，切段 丑鱼肚和肝单独放置 锅里放油，放入葱姜蒜，大料花椒爆锅 倒入几滴酱油 少许料酒 加少许白糖 放入鱼段 待鱼八成熟加入豆腐 放入鱼肝和鱼肚 放入枸杞</description></item><item><title>芋头扣肉</title><link>/post/5714-%E8%8A%8B%E5%A4%B4%E6%89%A3%E8%82%89/</link><pubDate>Thu, 06 May 2021 14:39:08 +0600</pubDate><guid>/post/5714-%E8%8A%8B%E5%A4%B4%E6%89%A3%E8%82%89/</guid><description>妹妹来电话：希望我做小时候爸爸给我们做的芋头扣肉，刚好我买回来一个大芋头，准备做芋头糕的，所以，将芋头先用来做芋头扣肉给我妹妹，剩下的才做芋头糕。这次我做的芋头扣肉步骤上和以前爸爸做的有点儿不一样，因为，我先将五花肉用热水烫一下去血水然后用锡纸包裹严实放入烤箱烤熟透再放入锅里煎至肉片金黄。具体做法请看步骤：
先将五花肉烤熟，味道更香，肉质更软。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 1-2小时 6人以上 五花肉 500g 油 适量 盐 适量 鸡精 适量 五香粉 适量 老抽 适量 准备芋头。 准备五花肉。 江五花肉放入煮锅加入清水烧开去血水。 用筷子尖将猪皮均匀插入，目的等会煎的时候猪皮更酥脆。 然后用锡纸将五花肉包裹严实放入烤箱烤90分钟。 将烤好的五花肉放入锅里煎至表皮金黄。 煎好的五花肉表皮蓬松，蒸过之后的五花肉皮质松软。 将芋头去皮切片。 为了让芋头在蒸的过程中不容易破碎先煎片刻。 用老抽，盐，胡椒粉拌均匀调料然后将切片的五花肉何芋头片放入拌均匀味道。 开始码盘，一块芋头一块五花肉。 然后放入大锅蒸至自己喜欢的口感即可。 这款”芋头扣肉“五花肉入口即化，肉皮蓬松，芋头粉糯甘香。做得很成功！</description></item><item><title>甜菜糠糠</title><link>/post/5792-%E7%94%9C%E8%8F%9C%E7%B3%A0%E7%B3%A0/</link><pubDate>Wed, 05 May 2021 14:41:39 +0600</pubDate><guid>/post/5792-%E7%94%9C%E8%8F%9C%E7%B3%A0%E7%B3%A0/</guid><description>中午去婶婶家做客，给我们做了美味的糠糠，哇！太美味啦！
记好表，3-4分钟即可。
准备时间 烹饪时间 食物分量 无 10分钟内 1-2人 面粉 50g 甜菜 400g 玉米粉 50g 甜菜择好洗净，控干水分 加入适量的面粉，再加入适量的玉米面 蒸锅放好湿布 将拌好的甜菜放入蒸屉中 盖盖，大火烧开，开锅后三分钟，快速盛入碗中食用。</description></item><item><title>酱爆肉丁</title><link>/post/5677-%E9%85%B1%E7%88%86%E8%82%89%E4%B8%81/</link><pubDate>Tue, 20 Apr 2021 14:37:42 +0600</pubDate><guid>/post/5677-%E9%85%B1%E7%88%86%E8%82%89%E4%B8%81/</guid><description>酱爆肉丁 酱香浓郁、营养丰富是道超棒的下饭菜。 虽然只有猪里脊肉和黄瓜两种主要原料，看似简单，但想要做出颜色红亮的酱爆肉丁，这“酱”还是要有点讲究的，若只用简单的一种甜面酱是不能达到想要的效果的。 忘记在哪本书上看到了一种调制此类菜式所用酱料的方法，我试过之后觉得很好用，无论是颜色还是味道都合胃口。 酱汁的配方大致是这样：【甜面酱2勺+番茄酱1勺+蚝油1/2勺+生抽1/2勺+白糖1勺】可以根据自己的口味调整
这样调配好的酱用来做京酱肉丝也很好的
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10-20分钟 3-4人 葱 适量 白糖 适量 料酒 适量 蒜 适量 姜 适量 盐 适量 胡椒粉 适量 生抽 适量 蚝油 适量 玉米淀粉 适量 甜面酱 适量 番茄酱 适量 猪里脊肉 200g 黄瓜 1条 调制酱料用的材料 将 甜面酱2勺+番茄酱1勺+蚝油1/2勺+生抽1/2勺+白糖1勺 放入碗中调和均匀 猪里脊肉切 丁 将里脊肉丁加适量料酒、胡椒粉、少许盐用适量水淀粉抓匀、腌制10分钟 黄瓜也切成丁 葱姜蒜切好备用 热锅凉油将肉丁下入锅中滑油，变色后捞出控油 将黄瓜丁也迅速滑油一下就捞出 锅中留底油爆香葱姜蒜 ，我加了一点干红辣椒 将调好的酱料下入油中炒出香味 如果太干可以加勺水，炒香 将肉丁和黄瓜丁一起加入锅中 快速翻炒，全部裹匀酱料后即可出锅</description></item><item><title>蒜香猪蹄</title><link>/post/5653-%E8%92%9C%E9%A6%99%E7%8C%AA%E8%B9%84/</link><pubDate>Tue, 20 Apr 2021 14:36:36 +0600</pubDate><guid>/post/5653-%E8%92%9C%E9%A6%99%E7%8C%AA%E8%B9%84/</guid><description>猪蹄是中国人民非常喜欢的一道美食。猪蹄中含有大量的胶原蛋白质，它在烹调过程中可转化成明胶。明胶具有网状空间结构，它能结合许多水，增强细胞生理代谢，有效地改善机体生理功能和皮肤组织细胞的储水功能，使细胞得到滋润，保持湿润状态，防止皮肤过早褶皱，延缓皮肤的衰老过程。 小时候，猪蹄是只有到过年的时候才能吃到的美食之一，记得那时过年只要看见老爷子准备做猪蹄，我就会一直守在灶台旁边，知道老爷子把猪蹄做好为止，那真是馋的直流口水呀。过年做的猪蹄寓意着今后的日子能步步高升，红红火火。
炖的时候水要一次加足。
准备时间 烹饪时间 食物分量 30分钟-1小时 1-2小时 1-2人 清水 适量 冰糖 15g 酱油 10ml 大蒜 50g 白酒 20ml 姜 15g 桂皮 2g 葱 15g 猪蹄 2只 丁香 1粒 花生油 25ml 八角 2颗 美极鲜 15ml 翻炒均匀。 猪蹄去毛洗净斩块。 热锅下油，放入猪蹄。 加入八角翻炒出香味。 再加入蒜瓣翻炒出香味。 再加入所有剩余的调料炒匀。 大火烧开转小火盖盖炖1个半小时即可。</description></item><item><title>炖豆腐</title><link>/post/5676-%E7%82%96%E8%B1%86%E8%85%90/</link><pubDate>Sat, 17 Apr 2021 14:37:38 +0600</pubDate><guid>/post/5676-%E7%82%96%E8%B1%86%E8%85%90/</guid><description>老公特别爱吃炖豆腐，我本来是不太爱吃的，可是慢慢的也喜欢吃了，最主要的是老公做的特别好吃，这个真的是老少皆宜，孩子吃好，老人吃也很好。
豆腐多炖一下好吃哦
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 3-4人 油 适量 盐 适量 葱姜 适量 老抽 适量 豆腐 500g 姜切丝 豆腐切好 葱 大料 油热后把葱姜放进去炒 放一点酱油 再放入豆腐 放适量水 把豆腐摊开一下 炖到豆腐变颜色，变的有点硬就可以了，至少要炖十五分钟 可以吃了哦</description></item><item><title>山菜包子</title><link>/post/5791-%E5%B1%B1%E8%8F%9C%E5%8C%85%E5%AD%90/</link><pubDate>Fri, 09 Apr 2021 14:41:37 +0600</pubDate><guid>/post/5791-%E5%B1%B1%E8%8F%9C%E5%8C%85%E5%AD%90/</guid><description>爬山锻炼时，顺便掐2把山菜，包山菜包子吃，味道不错，浓浓的野菜味。 爬山的时候，山又高又陡，掐点山菜顺便休息一下，这样边走边掐还真不错。
杉菜要水浸泡。
准备时间 烹饪时间 食物分量 30分钟-1小时 30分钟-1小时 3-4人 葱 适量 姜 适量 油 适量 盐 适量 花椒粉 适量 糖 5g 泡打粉 5g 水 250g 面粉 500g 酵母 5g 肥瘦肉 250g 将山菜洗净，有开水焯过，泡在冷水里。 然后取出控干水分。 猪肉切丁，加作料搅拌均匀。 面粉和水，加泡打粉，糖、酵母搅拌并发酵。 发酵好后分个、擀成皮。 每个放上包子馅。 包起，放温暖地方发酵30分钟，然后上锅大火蒸15分钟，关火后静置5分钟，出锅。 美味山菜包子出锅了。</description></item><item><title>黄瓜编席裹鲅鱼</title><link>/post/5804-%E9%BB%84%E7%93%9C%E7%BC%96%E5%B8%AD%E8%A3%B9%E9%B2%85%E9%B1%BC/</link><pubDate>Thu, 08 Apr 2021 14:42:03 +0600</pubDate><guid>/post/5804-%E9%BB%84%E7%93%9C%E7%BC%96%E5%B8%AD%E8%A3%B9%E9%B2%85%E9%B1%BC/</guid><description>老家自家院子里种的黄瓜，天然肥料不抹药，一根黄瓜简单搓洗就可以吃。黄瓜皮也不浪费。用削皮器把皮削下来。一条一条编成席子。夏天到，铺凉席，很清凉的感觉。老爸做的酱焖鲅鱼很好吃的。一道简单清凉营养的早餐摆盘“黄瓜编席裹鲅鱼。”
刮西瓜皮的时候，仔细慢割别切断，以免影响编制效果。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 黄瓜 1根 酱焖鲅鱼 2块 成品。 黄瓜洗净 黄瓜刮长条皮 瓜皮摆盘 纵向横向铺展开 编席。还记得小时候拿着雪糕棍编扇子吗？就这么一上一下，一根压着一根。 最后一条编好。 整理整理，往一起归拢。 成形。 摆上鲅鱼</description></item><item><title>韭菜鸡蛋饼</title><link>/post/5784-%E9%9F%AD%E8%8F%9C%E9%B8%A1%E8%9B%8B%E9%A5%BC/</link><pubDate>Fri, 26 Mar 2021 14:41:24 +0600</pubDate><guid>/post/5784-%E9%9F%AD%E8%8F%9C%E9%B8%A1%E8%9B%8B%E9%A5%BC/</guid><description>夏天真的到来了，韭菜就不可以再吃了。春韭夏蒜说的就是夏天要多吃蒜，杀菌的，我爸说的 着应该是我最后一次买韭菜了，因为韭菜到了夏天聚集的毒素太多了，最好就不要再吃了
1：等待一面煎熟以后翻面，不要心急 2：如果不好翻面可以加入适量的食用油
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 油 适量 盐 适量 面粉 100g 鸡蛋 1个 韭菜 100g 韭菜切段备用 鸡蛋打散加入面粉和盐调成糊糊备用 韭菜下锅超软 倒入糊糊即可 等待一面凝固以后翻面煎另外一面，两面煎熟即可 出盘享用</description></item><item><title>酸辣海参汤</title><link>/post/5761-%E9%85%B8%E8%BE%A3%E6%B5%B7%E5%8F%82%E6%B1%A4/</link><pubDate>Thu, 25 Mar 2021 14:40:30 +0600</pubDate><guid>/post/5761-%E9%85%B8%E8%BE%A3%E6%B5%B7%E5%8F%82%E6%B1%A4/</guid><description>酸辣海参汤，辣味并不是来自辣椒。这个汤中没有添加一丁点辣椒，辣全部来自于白胡椒粉。我们都知道白胡椒粉可散寒、健胃。能增进食欲、助消化，促发汗，对胃寒所致的胃腹冷痛、肠鸣腹泻有很好的缓解作用，并治疗风寒感冒。酸来自于米醋的味道，将两结合，再加上蛋花与海参海米，喝上几口即可让你胃口大开，健康且营养。
1各种海鲜都可以成为酸辣的主料。 2消化道溃疡、咳嗽咯血、痔疮、咽喉炎症、眼疾患者不宜多食胡椒粉。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 料酒 1勺 盐 3g 香菜 适量 葱花 适量 芝麻油 适量 鸡蛋 2个 海米 适量 即食海参 2只 米醋 2-3勺 胡椒粉 1大勺 准备食材。 鸡蛋打散备用。 葱和香菜切成碎末备用。 即食海参切开，去掉牙齿部分。 切成小段备用 海米提前清洗后略泡。 将海米和水一起放在锅中煮沸，转小火略煮3-5分钟后转大火，加少许的高汤精或鸡精。 再加入料酒去腥 当海米变软时，加入海参煮沸。 再将蛋液用筛子淋入汤中（也可不用过筛） 当蛋花浮起时，加入米醋调味。 再加入胡椒粉调至自已喜欢的口感。 加入少许盐调味。 关火后加入少许芝麻油增香。 最后加香菜和葱末即可出锅。</description></item><item><title>蒜苔炒鱿鱼</title><link>/post/5789-%E8%92%9C%E8%8B%94%E7%82%92%E9%B1%BF%E9%B1%BC/</link><pubDate>Fri, 19 Mar 2021 14:41:33 +0600</pubDate><guid>/post/5789-%E8%92%9C%E8%8B%94%E7%82%92%E9%B1%BF%E9%B1%BC/</guid><description>蒜苔配鱿鱼，蒜苔脆，鱿鱼鲜，鲜美又入味，营养又健康，这个季节，你一定要尝试。 很多人会因为不会打鱿鱼花刀而苦恼，就把鱿鱼随意一切，有时肥厚一点的鱿鱼很难入味。今天我教你鱿鱼的一种新切法，随意且美观，与蒜苔相搭，外观同样美哒哒。
1鱿鱼切时，注意是前两刀不切断，最后一刀切断。 2蒜苔腌过后不必再洗，直接下锅即可。 3注意大火快炒，鱿鱼不可在锅中炒制太长时间，这样才能保持其鲜嫩。 4红辣椒是为了配色用，不辣，所以在最后才放，且没有切开
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 姜 适量 油 适量 盐 适量 干辣椒 适量 鱿鱼 1条 蒜苔 8根 准备食材。 蒜苔洗净切寸段后放比平时炒要略少的盐拌匀　约2克 鱿鱼剖开后，撕掉外面的膜。 将鱿鱼分割成三大条。 然后竖刀切两刀，每刀都不要切断，约入鱿鱼三分之二处，最后第三刀切段。 将切好的鱿鱼条再次清洗后入沸水锅中，焯至变色捞出后洗净。 锅中油烧热，入姜丝炒香。 加入腌制过的蒜苔大火煸炒。 到自已喜欢的程度后，倒入焯过的鱿鱼。 快速翻炒几下，放入几个干红椒配色。 加入少许盐调味炒匀关火。</description></item><item><title>蒸槐花</title><link>/post/5783-%E8%92%B8%E6%A7%90%E8%8A%B1/</link><pubDate>Mon, 15 Mar 2021 14:41:19 +0600</pubDate><guid>/post/5783-%E8%92%B8%E6%A7%90%E8%8A%B1/</guid><description>蒸槐花
无
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 1-2人 盐 适量 酱油 适量 面粉 适量 大蒜 1头 香油 1勺 槐花 300g 成品 槐花用盐水泡三十分钟。 把水倒出，洗干净。 滚一层干面粉。 全部弄好放入笼屉，开水上锅蒸12分钟。 大蒜捯泥，加入酱油和香油，沾着吃。</description></item><item><title>蒜蓉粉丝蒸虾</title><link>/post/5665-%E8%92%9C%E8%93%89%E7%B2%89%E4%B8%9D%E8%92%B8%E8%99%BE/</link><pubDate>Thu, 11 Mar 2021 14:37:11 +0600</pubDate><guid>/post/5665-%E8%92%9C%E8%93%89%E7%B2%89%E4%B8%9D%E8%92%B8%E8%99%BE/</guid><description>适合新手来操作的蒜蓉粉丝虾，蒜香浓郁，个人感觉，春天的新蒜用来做它，味赞更赞是。 因为已经剖开，所以食用时不必再剥壳，光用牙齿从上到下就可以直接将虾肉拔到口中，粉丝的味道更美，吸收了蒜香，鲜香，好吃至极。
1蒜蓉一定要炒香后再浇到虾和粉丝上 2蒸的时间根据虾的大小调整 3浇的汁，可根据自已的喜好，或放一点醋，一点糖，一点青红椒末，料酒胡椒粉都可，只要你喜欢。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10分钟内 1-2人 油 适量 粉丝 50g 蒜 1头 鲜味酱油 适量 海虾 8只 准备食材。 蒜用拍蒜器拍成碎末 绿豆粉丝用水略泡后，用水煮软捞出备用 海虾去头，从腹部剖开至背部，但虾背壳不要剖断 剖开后去掉虾线，然后用刀在虾肉上纵横各划几刀，以免蒸时打卷 粉丝垫底，将虾平均放在粉丝上。 锅中放适量油烧热，加入蒜末 炒至蒜末金黄出香味 将炒好的蒜末浇在虾和粉丝上，并均匀浇上两勺鲜味酱油。 大火蒸开后，五分钟关火。</description></item><item><title>核桃黄瓜拌猪肝</title><link>/post/5734-%E6%A0%B8%E6%A1%83%E9%BB%84%E7%93%9C%E6%8B%8C%E7%8C%AA%E8%82%9D/</link><pubDate>Mon, 08 Mar 2021 14:39:44 +0600</pubDate><guid>/post/5734-%E6%A0%B8%E6%A1%83%E9%BB%84%E7%93%9C%E6%8B%8C%E7%8C%AA%E8%82%9D/</guid><description>临近中考只有二十几天的时间了，孩子学习越来越紧张。长时间低头趴在桌在看书写作业，眼睛疲劳，长时间用脑，总感觉整个人昏昏沉沉的，这个菜，就是我特意做给熊孩子的补脑明目菜。配上新鲜上市的蒜米，提味且不辣，猪肝的鲜香和核桃的脆香互搭，嚼起来更是满口留香。
碗汁可根据平时的喜好调制。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 蒜 适量 油 适量 酱油 适量 米醋 适量 胡萝卜 适量 黄瓜 适量 芝麻油 适量 辣椒油 适量 卤猪肝 180g 核桃 12颗 鲜味汁 适量 准备食材 核桃剥壳取肉 核桃凉油下锅，慢火炒至香脆放凉备用。 蒜拍成蒜米。 卤猪肝切成片备用。 黄瓜和胡萝卜切成薄片 。 将猪肝核桃黄瓜胡萝卜入在一起。 将蒜米加入一勺半米醋，一勺生抽，一勺微辣的辣椒油，二勺鲜味汁调成碗汁 将调好的碗汁浇在盘中拌匀即可食用。</description></item><item><title>五彩鸡肉炒饭</title><link>/post/5706-%E4%BA%94%E5%BD%A9%E9%B8%A1%E8%82%89%E7%82%92%E9%A5%AD/</link><pubDate>Sun, 21 Feb 2021 14:38:49 +0600</pubDate><guid>/post/5706-%E4%BA%94%E5%BD%A9%E9%B8%A1%E8%82%89%E7%82%92%E9%A5%AD/</guid><description>有时候懒的做饭就喜欢炒饭，把所有的材料放在一起一炒，再加上一个汤，又是简单不失营养的一餐
1、鸡腿肉提前腌制可以更入味，翻炒变白盛出最后再加入肉质不会炒过火而变柴 2、豌豆比较难熟，所以需要事先焯熟
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10-20分钟 1-2人 油 适量 土豆 1个 盐 适量 生抽 适量 生粉 少许 胡萝卜 1根 玉米 1根 蒜苗 1根 豌豆 100g 鸡腿肉 500g 米饭 1000g 辣椒酱 1茶匙 首先煮一锅米饭 鸡腿两个，取肉切丁，加入盐、生粉、酱油、辣椒酱搅拌均匀 土豆、胡萝卜切丁，玉米取粒 蒜苗的蒜叶、蒜白分开切碎 豌豆放开水里焯熟捞出 锅里放油，加入蒜白炒出香味 加入鸡腿肉翻炒至变白盛出 锅里重新放油，放入蔬菜粒翻炒，炒至胡萝卜、土豆变软 加入豌豆跟鸡腿肉 翻炒至材料熟透加入盐调味 倒入白米饭翻炒至米粒松散 加入蒜苗，再加入少许酱油上色 翻炒均匀就可以出锅享用了</description></item><item><title>香芹蛤肉水饺</title><link>/post/5779-%E9%A6%99%E8%8A%B9%E8%9B%A4%E8%82%89%E6%B0%B4%E9%A5%BA/</link><pubDate>Fri, 12 Feb 2021 14:41:10 +0600</pubDate><guid>/post/5779-%E9%A6%99%E8%8A%B9%E8%9B%A4%E8%82%89%E6%B0%B4%E9%A5%BA/</guid><description>俗话说：冬至的饺子夏至的面，12月22日是冬至，冬至又称为冬节，南北方的习俗不一，北方通常吃饺子和馄饨，南方吃汤圆的习俗。药补不如食补。阳气虚弱者时值冬至，天寒地冻，为一年中阴气最盛、阳气最弱之季。阳虚的人常会流清水涕、手足冰凉、易生冻疮。冬至吃饺子，是不忘“医圣”张仲景“祛寒娇耳汤”之恩。至今南阳仍有“冬至不端饺子碗，冻掉耳朵没人管”的民谣。威海人爱海鲜，用鱿鱼、虾仁或者蛤肉、海米都是可以滴，包饺子用海鲜来提味，那种原汁原味的鲜美和味精、鸡精相比一个天上，一个地下。 黄黄用芹菜、蛤肉、鸡蛋和猪肉打造一款
黄黄的小啰嗦： 黄黄做菜做饺子都不喜欢味精，有了海鲜的味道，比味精鲜一百倍，原汁原味的味道是最好滴！ 地道的海边做法，饺子有了蔬菜、猪肉、鸡蛋和海鲜，营养全面，味道鲜美，吃一个，鲜味十足哦！
准备时间 烹饪时间 食物分量 30分钟-1小时 30分钟-1小时 3-4人 油 适量 盐 适量 鸡蛋 2个 味极鲜酱油 适量 韭菜 150g 猪肉 150g 芹菜 200g 面粉 500g 花蛤 500g 搅拌均匀 加盐 加酱油 开吃 擀皮 花蛤洗干净 上锅加水加盐烀熟放凉 剥蛤肉备用 芹菜猪肉切碎 韭菜切碎 鸡蛋炒熟切碎 香芹末、猪肉末、韭菜丁、鸡蛋和蛤肉放盆里 加油 开始包 排排坐 下饺子</description></item><item><title>腊味海鲜汤</title><link>/post/5740-%E8%85%8A%E5%91%B3%E6%B5%B7%E9%B2%9C%E6%B1%A4/</link><pubDate>Wed, 03 Feb 2021 14:39:51 +0600</pubDate><guid>/post/5740-%E8%85%8A%E5%91%B3%E6%B5%B7%E9%B2%9C%E6%B1%A4/</guid><description>要说我的大脑，上班时间有一大半没有放在工作——而为中午做啥吃啥而高速运转。朋友送来的湘西腊肉，我总想把它做出点花样。正好下班时看到常去海鲜摊有新鲜的白蛤卖，于是，萌生此念，要大胆的将海鲜和腊肉结合起来一试。 最终效果没让我失望，鲜鲜的汤，渗透着淡淡的烟薰味道，非常的美味。
1腊肉不要放太多，以免盖住海鲜的鲜。 2海鲜随意，自已喜欢的，随意放即可。 3白蛤在锅内不要煮太久，以免蛤肉变老。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 姜 适量 油 适量 腊肉 100g 白蛤 500g 海虾 2只 准备食材 腊肉充分刷洗净表层的烟薰层，切成薄片 锅中放一点点油，将腊肉放在里面煎 煎至腊肉里的油出来，腊肉略打卷 加入适量的水，和两只海虾 水沸后略煮两分钟，放入洗净的白蛤 加入适量姜丝 煮至白蛤的壳全部打开，汤汁再次沸腾关火。</description></item><item><title>麻辣桃花虾</title><link>/post/5713-%E9%BA%BB%E8%BE%A3%E6%A1%83%E8%8A%B1%E8%99%BE/</link><pubDate>Sun, 31 Jan 2021 14:39:06 +0600</pubDate><guid>/post/5713-%E9%BA%BB%E8%BE%A3%E6%A1%83%E8%8A%B1%E8%99%BE/</guid><description>我的家乡，出产一种小海虾，壳薄至极，每年桃花盛开的季节有虾讯。虾膏在虾头时价格最醉人，刚面市时需二百元左右。当虾籽在腹时，价格在一百元。桃花落，虾籽无，虾瘦皮质也变厚，这虾价格也一落千丈，跌至三十四元一斤。 前段时间朋友送我一袋桃花虾，说是在沿海小摊上购买的，其实，又被骗了。皮质要比正宗的略厚，但很新鲜。我用少量的做成了麻辣香酥口，得到家人一致称赞。 先将煮熟带略带咸味的虾用玉米粉与面粉裹了，入油干炸至酥脆，再入花椒麻椒和干红椒略煸，取其综合的麻辣气息，得到一盘香酥销魂的绝美下酒菜。
1小河虾同样适用此做法，也可不用提前焯熟，至接洗后加粉抓匀，炒匀后加盐调味即可。 2花椒干红椒经过略洗后入油煸炒，可以使其香味更好的激发，并在炒制过程仍保留亮丽的颜色。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10分钟内 1-2人 葱 适量 油 适量 盐 适量 花椒 适量 麻椒 适量 香叶 适量 面粉 适量 干红椒 适量 桃花虾 200g 玉米粉 适量 准备食材（桃花虾是已经加淡盐煮过的了） 玉米粉面粉各半，抓入盆中与虾放在一起。 用手抓至完全混合，每只虾表层都沾满一层薄薄的面糊。（因虾表层湿润，所以不用加水） 锅中油烧至八成热，入虾炸制至表层微黄酥脆捞出。 将花椒麻椒和干红椒用水清洗一下捞出。 与适量油一起放入锅中，加入香叶慢慢煸炒出香味。 加入少许葱段炒香。 将炸过的虾倒入锅中混合略炒。 关火装盘食用。</description></item><item><title>辣炒小豆腐</title><link>/post/5805-%E8%BE%A3%E7%82%92%E5%B0%8F%E8%B1%86%E8%85%90/</link><pubDate>Fri, 22 Jan 2021 14:42:06 +0600</pubDate><guid>/post/5805-%E8%BE%A3%E7%82%92%E5%B0%8F%E8%B1%86%E8%85%90/</guid><description>上次用菜花叶子，蒸了些菜花叶子小豆腐，放在冰箱冷冻起来，今天拿出一包解了冻，放点辣椒、葱花炒了炒，鲜香可口，很下饭的一道小菜儿。
小豆腐是用菜花叶子和豆面拌在一起蒸熟的。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 葱 适量 油 适量 盐 适量 鸡精 适量 辣椒 适量 豆腐 1包 翻炒均匀 放盐 放鸡精 出锅 翻炒一会儿即可 小豆腐一份 葱切末、辣椒切碎 坐锅，放油，爆香葱末、辣椒 倒入小豆腐</description></item><item><title>西红柿海虹浓汤</title><link>/post/5691-%E8%A5%BF%E7%BA%A2%E6%9F%BF%E6%B5%B7%E8%99%B9%E6%B5%93%E6%B1%A4/</link><pubDate>Sun, 17 Jan 2021 14:38:11 +0600</pubDate><guid>/post/5691-%E8%A5%BF%E7%BA%A2%E6%9F%BF%E6%B5%B7%E8%99%B9%E6%B5%93%E6%B1%A4/</guid><description>中午下班，正好看到小区门口有新鲜的海虹在卖，十元五斤的价格，真是今春最低价。而春天，正是海虹最肥美的季节，此时不吃，还待何时？ 海虹，又叫青口贝，贻贝，淡菜。南北方的称呼，各有不同。我们当地人吃海鲜，最常用的方法就是白酌。而海虹，只需洗净上火蒸至开口就可以趁热食用了。这次，我用周末在西红柿基地摘的自然熟西红柿，做来一道浓汤，来配新鲜的面条当浇头。 说它是浓汤，一是因为，西红柿的味道和色泽浓，二是利用蒸海虹的原汁，这样，整道汤更鲜，更美更香浓。 经过鸡蛋的包裹，海虹肉更鲜嫩，汤色更诱人，复合的味道更怡人….
1、海虹和汤汁本身已经有盐份，所以，加盐要酌量 2、青蒜杆的加入别有风味，没有，可用葱姜一类的香料来提味。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10分钟内 1-2人 油 适量 盐 适量 鸡蛋 2个 海虹肉 200g 西红柿 220g 青蒜杆 适量 西红柿去皮切成小块。 准备食材。（海虹提前蒸熟） 海虹去壳取肉。 将海虹肉放入打散的蛋液中拌匀 锅中放适量油烧热，倒入蛋液。 快速划散炒至蛋液凝固即出锅。 另起锅，放少许油烧热，加入青蒜杆炒香后加入西红柿。 边炒边将西红柿丁压碎炒成泥。 加入锅中蒸海虹析出的汤汁。 倒入煎好的海虹肉。 煮沸后加盐调味。 关火后再加少许青蒜杆点缀。</description></item><item><title>糖醋鲤鱼</title><link>/post/5658-%E7%B3%96%E9%86%8B%E9%B2%A4%E9%B1%BC/</link><pubDate>Tue, 22 Dec 2020 14:36:51 +0600</pubDate><guid>/post/5658-%E7%B3%96%E9%86%8B%E9%B2%A4%E9%B1%BC/</guid><description>鲁菜糖醋鲤鱼，色泽金黄，外焦里嫩，香甜酸醇。
1炸鱼里油要多，这样才能炸的透。 2抽鱼筋时，切口不要切的太大。 3鱼下油锅中，鱼头先下锅稍定下型再把鱼全放到锅中。 4片鱼片时，鱼片厚的地放用刀再片一下（但不要片断）这样能炸的更好。 5糖和醋的比例 2比1.
准备时间 烹饪时间 食物分量 无 30分钟-1小时 1-2人 葱 适量 料酒 适量 蒜 适量 姜 适量 盐 适量 糖 适量 水淀粉 适量 醋 适量 香油 适量 色拉油 适量 番茄酱 适量 鲤鱼 500g 刀顺着脊骨斜切45度，把鱼切成百叶状。 拎起鱼尾巴，把鱼身上均匀地抹上盐。 然后再均匀地抹上料酒，腌制一会儿。 把葱、姜、蒜切成末。 把色拉油倒入锅中，大火烧。 把鱼均匀地抹上湿淀粉。 油热时，放入鱼炸。用漏勺和勺子把鱼定型炸制。两边炸到金黄色。捞出沥干油，放入盘中备用。 原锅中留少许油，放入葱、姜、蒜炸香。 加入番茄酱炒一炒，再加糖和醋。 加入适量的开水，烧一烧放少许的盐，用原来的湿淀粉勾稍厚点的芡。最后淋入香油。 最后把汁浇在鱼身上就可以了。</description></item><item><title>虾皮拌蒜苗</title><link>/post/5723-%E8%99%BE%E7%9A%AE%E6%8B%8C%E8%92%9C%E8%8B%97/</link><pubDate>Fri, 04 Dec 2020 14:39:23 +0600</pubDate><guid>/post/5723-%E8%99%BE%E7%9A%AE%E6%8B%8C%E8%92%9C%E8%8B%97/</guid><description>这几天吃的最多的凉菜就是虾皮拌蒜苗，即简单省时，可口下饭，又保持菜的营养不破坏，一举好两得，何乐而不为。
放盐的时候别忘了虾皮是咸的。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 酱油 适量 蚝油 适量 黄瓜 适量 蒜苗 150g 味精 小许 虾皮 50g 醋 小许 盐 小许 装盘上桌。 把蒜苗洗净。 切成半厘米的小丁。 准备好适量的虾皮。 黄瓜切成小丁。 把所有食材全放入小盆晨。倒上适量的酱油、小许醋、小许蚝油。 放小许食盐和味精拌匀即可。</description></item><item><title>腊味海带炖豆腐</title><link>/post/5681-%E8%85%8A%E5%91%B3%E6%B5%B7%E5%B8%A6%E7%82%96%E8%B1%86%E8%85%90/</link><pubDate>Thu, 03 Dec 2020 14:37:54 +0600</pubDate><guid>/post/5681-%E8%85%8A%E5%91%B3%E6%B5%B7%E5%B8%A6%E7%82%96%E8%B1%86%E8%85%90/</guid><description>海带营养价值很高，富含蛋白质、脂肪、碳水化合物、膳食纤维、钙、磷、铁、胡萝卜素、维生素B1、维生素B2、烟酸以及碘等多种微量元素，能清肠消脂。豆腐富含高蛋白，低脂肪，具有降血压，降血脂，降胆固醇的功效。 将二者结合，再加入少许的腊肉来调味，使平淡的豆腐海带肠瞬间有了种特殊的香气，让人回味无穷。腊肉特有的烟熏味道，淡淡的与海带豆腐相溶化，鲜美极了。
1豆腐选北豆腐 2泡发的海带和腊肉都有咸味，所以汤中不必再加盐。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 葱 适量 姜 适量 油 适量 豆腐 300g 腊肉 100g 海带结 适量 准备食材 豆腐切成方丁备用 腊肉洗净表层切成薄片，入锅中慢煎。 煎至腊肉的肥油流出，放入葱姜丝炒香。 加入适量水和泡发清洗过的海带结。 再加入切好的豆腐。 大火炖开后，转中小火慢炖十分钟或更长时间，炖得越入越入味，豆腐越香嫩。</description></item><item><title>鲍汁豆腐</title><link>/post/5684-%E9%B2%8D%E6%B1%81%E8%B1%86%E8%85%90/</link><pubDate>Sat, 28 Nov 2020 14:37:59 +0600</pubDate><guid>/post/5684-%E9%B2%8D%E6%B1%81%E8%B1%86%E8%85%90/</guid><description>照例还是煎豆腐，调味汁用鲍鱼汁、寿喜烧酱油，味道大大提升，口感鲜、甜。
鲍鱼汁是咸的且非常浓稠，寿喜烧酱油是淡口的甜酱油，无需放盐，炖好的汤汁是鲜、甜。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 1-2人 油 适量 鸡蛋 1个 清水 适量 北豆腐 250克 鲍鱼汁 30ml 寿喜烧酱油 15ml 白糖 6克 小香葱 1根 先做调味汁，把寿喜烧酱油、鲍鱼汁、白糖全部放入调料碗里，放入适量清水搅拌均匀待用； 豆腐一块，流水下稍微一冲洗， 豆腐切小块；一个鸡蛋打散，放入豆腐沾满蛋液； 不粘锅放少许的油，温热时放入豆腐； 一面煎黄后，翻面煎另一面； 所有的豆腐两面全部煎黄，全部放入平底锅里，到入调好的料汁； 汤汁与豆腐齐平，小火慢炖； 炖至汤汁浓稠时，撒上小香葱，即可出锅。</description></item><item><title>山东大肉丸子</title><link>/post/5777-%E5%B1%B1%E4%B8%9C%E5%A4%A7%E8%82%89%E4%B8%B8%E5%AD%90/</link><pubDate>Wed, 18 Nov 2020 14:41:08 +0600</pubDate><guid>/post/5777-%E5%B1%B1%E4%B8%9C%E5%A4%A7%E8%82%89%E4%B8%B8%E5%AD%90/</guid><description>山东人到了春节，把猪前腿肉，绞成肉泥加入淀粉，做成丸子。招待客人时，把丸子切成小块放入青菜，山药，制作成丸子汤。味道很好吃。是山东的传统菜。小时候特别喜欢吃。今年春节就做给孩子们吃，大家都称赞好吃。
肉泥，鸡蛋，淀粉一定要调和均匀。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10-20分钟 6人以上 盐 适量 大葱 200g 鸡蛋 250g 姜 150g 猪前腿肉 1500g 淀粉 400g 出锅。 把大葱，姜切碎。 把猪前腿肉剁成肉泥。 把大葱，姜沫加入肉泥中反复剁均匀。加入盐。 加入鸡蛋，酱油，淀粉调和均匀。 制作成丸子。 把食用油加热90度，把制作好的丸子放入，炸变色。 把还没有熟的丸子放入80度水中煮。加入葱，姜。适量盐。 煮20分钟，丸子熟了。</description></item><item><title>辣炒鸡</title><link>/post/5682-%E8%BE%A3%E7%82%92%E9%B8%A1/</link><pubDate>Sat, 24 Oct 2020 14:37:56 +0600</pubDate><guid>/post/5682-%E8%BE%A3%E7%82%92%E9%B8%A1/</guid><description>很想吃家里的辣子鸡，但是怎么做也不做出家里的味道，今天又买了点鸡肉，继续学习做，味道不错，汤汁蘸着面头或者拌面条，根本停不下来，哈哈。
青椒和大蒜一定要最后放。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 1-2人 料酒 适量 油 适量 盐 适量 花椒 适量 八角 适量 干辣椒 适量 大葱 适量 桂皮 适量 大蒜 适量 老抽 适量 生姜 适量 鸡肉 250g 朝天椒 100g 材料准备好。 鸡肉切好洗净，备用。 青椒切好备用。 热锅放油。 加入适量的花椒，爆香。 加入生姜和干辣椒爆香。 加入鸡块翻炒。 把鸡块翻炒一会，颜色有点泛黄。 然后加入大葱和料酒继续翻炒 加入甜面酱继续翻炒。 翻炒均匀后，加入适量的清水，炖煮15分钟。 炖煮的时候加入适量的桂皮，增加香味。 等汤汁收的差不多的时候，加入青椒和大蒜。继续翻炒。 翻炒一会就可以出锅了。</description></item><item><title>自制盐卤豆腐</title><link>/post/5809-%E8%87%AA%E5%88%B6%E7%9B%90%E5%8D%A4%E8%B1%86%E8%85%90/</link><pubDate>Fri, 23 Oct 2020 14:42:16 +0600</pubDate><guid>/post/5809-%E8%87%AA%E5%88%B6%E7%9B%90%E5%8D%A4%E8%B1%86%E8%85%90/</guid><description>时间很快，一年又到末，年的味道很快就要来了，“廿四扫房子，廿五做豆腐，廿六割年肉，廿七宰年鸡……”每一天都有特定的“年事”要忙，直到除夕夜。小时候过年做豆腐是过年的大事，往往要忙乎一天，喝豆腐脑，喝豆汁，炸豆腐，做豆腐干，嫩豆腐直接拌点咸菜吃，真的好享受的年。现在很少有自己做豆腐的了，一是没有石磨磨豆子，二是很难买到盐卤。不过自从有了原汁机，问题就不难了，从卖豆腐的哪里买了点盐卤，万事大吉了。
盐卤豆腐 干黄豆水基本比例1:10，豆子盐卤比例20:1
准备时间 烹饪时间 食物分量 2小时以上 30分钟-1小时 1-2人 黄豆 200克 清水 2000克 盐卤 约10克 黄豆浸泡一夜，冬天至少10小时以上。 原汁机出汁口直接放锅。 豆子和水用小勺一次次加入原汁机，有阀门的可以大勺子加入，先不开阀门。注意豆子水基本比例1:10。 磨好全部豆汁 用滤网再滤一次，浮沫也撇去。 豆汁烧开后小火片刻，然后再大火烧开，反复三次。 煮好的豆汁静置放凉至80度。没有温度计大约放7、8分钟即可。盐卤水分三次用勺子搅入豆汁，划几圈即可，不用使劲搅拌。 每次隔一分钟，第三次豆腐脑基本凝固，水变清。 豆腐模或沥水的小框都可，铺上湿纱布，倒入豆腐脑。 纱布包好，上面压重物，我用的果汁杯装水，半小时即可，时间长豆腐太干口感不好。 盐卤豆腐做好，直接拌酱或做菜吃都可。</description></item><item><title>黄焖鸡</title><link>/post/241-%E9%BB%84%E7%84%96%E9%B8%A1/</link><pubDate>Mon, 19 Oct 2020 11:37:49 +0600</pubDate><guid>/post/241-%E9%BB%84%E7%84%96%E9%B8%A1/</guid><description> 1、香菇的水用来煮东西味道很鲜香，所以不要倒掉，直接用来煮菜就好了。 2、这道菜是咸甜微辣的，喜欢辣的可以多加辣椒。 3、加了啤酒的鸡肉很软很嫩，更香。
准备时间 烹饪时间 食物分量 30分钟-1小时 10-20分钟 3-4人 白糖 适量 盐 适量 生抽 适量 五香粉 适量 蚝油 适量 姜 4片 朝天椒 适量 三黄鸡 1只 香菇 1个 水发木耳 1个 干辣椒 2瓣 葱 2根 笋干 适量 料洒 适量 啤酒 适量 首先将香菇放入清水中，浸泡半小时，留水备用，香菇去蒂、笋干放入水中浸泡半小时，切段。 将土鸡砍成块，姜切片，朝天椒切节、干辣椒切节，葱白切段。 将鸡肉倒入碗中，放入姜片，淋入适量料酒、生抽、加少许盐、蚝油、五香粉拌匀，腌制20分钟。 锅中倒入油，下入姜片、干辣椒、朝天椒，翻炒数秒，再加入腌制好的鸡块，大火炒至金黄色，盛出。 锅中倒入油，放入木耳、香菇、笋干，翻炒数秒后，淋入适量料酒、生抽，倒入泡香菇的水，煮开后加半勺盐、少许白糖，加入鸡块，倒入半瓶啤酒，加盖焖15分钟。 待汤汁逐渐收干时，再加少许盐、加入剩余的朝天椒、葱段，焖1分钟，就可以出锅品尝了！</description></item><item><title>糖醋鲤鱼</title><link>/post/229-%E7%B3%96%E9%86%8B%E9%B2%A4%E9%B1%BC/</link><pubDate>Thu, 15 Oct 2020 11:37:24 +0600</pubDate><guid>/post/229-%E7%B3%96%E9%86%8B%E9%B2%A4%E9%B1%BC/</guid><description> 炸鱼时需掌握油的温度，凉则不上色，过热则外焦内不熟；鱼尾不能翘起~
准备时间 烹饪时间 食物分量 30分钟-1小时 10分钟内 1-2人 葱 适量 盐 少许 姜 适量 水淀粉 适量 大蒜 适量 芝麻油 适量 料酒 15g 面粉 30g 鲤鱼 1条 生粉 70g 米醋 100g 高汤 200g 白糖 100g 酱油 10g 首先将鲤鱼两面每隔约两厘米，斜刀切一刀，切至鱼骨处。葱白切葱花、蒜子拍扁切末、姜切末。 准备好鲤鱼，撒上少许盐，抹均匀，腌制二十分钟。 接着准备好一个碗，放入七十克生粉、三十克面粉，倒入适量清水，调成粉糊，均匀的涂抹在腌制好的鲤鱼表面。 热油锅，烧至七成热，提起鱼尾部，舀起热油，顺着鲤鱼，从上往下淋，淋至鲤鱼刀口处张开，再将鱼下入锅中，这时需要保持鱼尾弯曲，炸至定型，色泽金黄，捞出。 锅留底油，下入葱、姜、蒜子煸香，随后淋入一百克米醋，加100克白糖，倒入两百克高汤，淋入十五克料酒、十克酱油，煮开后，淋上适量水淀粉，拌匀勾芡，最后淋上适量芝麻油，糖醋汁就制作好了，浇在鲤鱼之上，一道甜甜蜜蜜的糖醋鲤鱼就大功告成了！</description></item><item><title>蛤肉拌黄瓜</title><link>/post/5763-%E8%9B%A4%E8%82%89%E6%8B%8C%E9%BB%84%E7%93%9C/</link><pubDate>Wed, 14 Oct 2020 14:40:31 +0600</pubDate><guid>/post/5763-%E8%9B%A4%E8%82%89%E6%8B%8C%E9%BB%84%E7%93%9C/</guid><description>我的老家威海市文登区，是一个海边小城。生于斯长于斯，对家乡有着深深的感情，有一副对联是这样形容的文登的：“青山绿水红樱桃，蓝天碧海大黄瓢”，这里依山傍海、空气纯净、气候宜人，是最适合人类居住的地方，因盛产大樱桃和黄瓢蛤、西洋参、海参等名优特产蜚声海内外。 黄瓢蛤又称沙蛤，是不是因为蛤皮颜色发黄而得名不得而知。黄瓢蛤是一种生活于浅海泥沙中的蛤蜊。宋朝彭乘 《续墨客挥犀·忌桃雀蛤》：“海傍有蛤，背有花纹者土人谓之花蛤，无文者谓之沙蛤。” 明朝冯时可 《雨航杂录》卷下：“沙蛤，大小似车螯，而壳自肉中突出，长可二
黄黄的小啰嗦： 1、黄瓢蛤肉烀熟后，一定要等凉透了再凉拌。 2、海鲜凉拌菜吃多少，做多少，切忌不要隔夜食用，容易吃坏肚子哟! 3、吃海鲜的时候，可以少量喝一点白酒。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10分钟内 1-2人 盐 适量 醋 适量 黄瓜 2根 蒜末 少许 黄瓢蛤 500g 干辣椒丝 少许 先准备各种配料。将买来的黄瓢蛤洗干净，放锅里加水、盐烀熟。 剥蛤肉放凉备用。 将黄瓜切块 大蒜剁成蒜泥。 将黄瓜、蒜泥和黄瓢肉放入盆中，倒入盐和凉拌醋，搅拌均匀，撒上干辣椒就OK了。</description></item><item><title>蒜烤茄子</title><link>/post/5765-%E8%92%9C%E7%83%A4%E8%8C%84%E5%AD%90/</link><pubDate>Tue, 13 Oct 2020 14:40:38 +0600</pubDate><guid>/post/5765-%E8%92%9C%E7%83%A4%E8%8C%84%E5%AD%90/</guid><description>做茄子我曾经尝试过很多种方法，今天做了一道在烤箱里做茄子，我根据自己的喜好放置一些调味品，很是好吃！
这个胡萝卜馅也可先炒熟再放到茄子上烤。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 1-2人 油 适量 盐 适量 五香粉 适量 胡萝卜 1根 孜然粉 适量 鸡肉 50g 长茄子 2个 蒜粉 适量 蒜瓣 8瓣 准备材料 胡萝卜切丝 将茄子对半切开，抹上全部调料 放入料理机打碎 鸡肉切块，放入料理机打碎。 鸡肉用调味料入味，打入蛋清调匀 鸡肉和胡萝卜调好抹在茄子上，180-200度烤箱20分钟，这个可根据自家的烤箱自行调整 烤好后，蒜瓣切成碎末 蒜末用水淀粉勾芡浇在烤好的茄子上。</description></item><item><title>醋溜白菜片</title><link>/post/5710-%E9%86%8B%E6%BA%9C%E7%99%BD%E8%8F%9C%E7%89%87/</link><pubDate>Mon, 12 Oct 2020 14:39:01 +0600</pubDate><guid>/post/5710-%E9%86%8B%E6%BA%9C%E7%99%BD%E8%8F%9C%E7%89%87/</guid><description>白菜有百菜之王之说，是我们家吃的最多的菜，不管是炒着吃、凉拌吃，包饺子，蒸包子，还是炖菜和烧汤，白菜都是首选菜，真是白菜百吃不厌。
炒白菜要想脆，就要先倒醋。不要等出锅时倒上醋，那是只是起一个调味的作用。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 油 适量 盐 适量 酱油 适量 大葱 适量 米醋 适量 香菜 适量 猪肉 50g 白菜 300g 大姜 适量 味精 小许 装盘上桌。 把白菜梆用刀片成白菜片。 香菜切好。 猪肉切成片 葱姜切丝 锅里加小许油烧热，放上肉片炒至断生。 放上葱姜炒出香味。 放上白菜片翻至全部受热。 先倒醋，再倒上适量的酱油翻炒均匀。 放上适量的盐炒匀。 再放上味精和香菜炒匀即可出锅。</description></item><item><title>软炸虾仁</title><link>/post/5678-%E8%BD%AF%E7%82%B8%E8%99%BE%E4%BB%81/</link><pubDate>Fri, 18 Sep 2020 14:37:44 +0600</pubDate><guid>/post/5678-%E8%BD%AF%E7%82%B8%E8%99%BE%E4%BB%81/</guid><description>虾营养丰富，含蛋白质是鱼、蛋、奶的几倍到几十倍；还含有丰富的钾、碘、镁、磷等矿物质及维生素A、氨茶碱等成分，且其肉质松软，易消化，对身体虚弱以及病后需要调养的人是极好的食物；
小贴士： 虾仁不吃火候，不要炸的时间过长，掌握好火候，炸一遍就可以了。
准备时间 烹饪时间 食物分量 30分钟-1小时 10-20分钟 1-2人 淀粉 适量 鸡蛋 1个 料酒 1汤匙 虾仁 300g 色拉油 500g 芝麻盐 适量 花椒粉 1茶匙 虾仁泡好。 放入容器里沥水。 放入容器里、加入一点料酒腌一下、打入一个鸡蛋 放入淀粉搅匀。 锅内放油烧到七、八成热、放入虾仁炸到金黄色即可。 装盘、撒入花椒盐即可。</description></item><item><title>芫爆肚丝</title><link>/post/5655-%E8%8A%AB%E7%88%86%E8%82%9A%E4%B8%9D/</link><pubDate>Thu, 17 Sep 2020 14:36:41 +0600</pubDate><guid>/post/5655-%E8%8A%AB%E7%88%86%E8%82%9A%E4%B8%9D/</guid><description>景芝小炒里最经典的要算是“香菜小炒肉”，香菜小炒肉和景芝镇的金丝面、三页饼并称景芝三名吃。 香菜小炒肉也可以叫做“芫爆肉丝”，是以芫荽（香菜）为主要配料而得名的。其烹饪方法基本与油爆相同，但不同的是主料的形状多为条丝状。烹制时候不加酱色，糖色，成菜突出本色，味鲜清雅，保持芫菜特有的香味。 用芫荽来作为主料烹制菜肴，也许是潍坊人特有的吧，一般人还真的享用不了芫荽的特有的香气。这里用的芫荽要选用哪种大棵的，高度像芹菜的芫荽，择掉芫荽的叶片，把芫荽梗切成寸许长。烹制时，不放酱油等带有色度的调料，尽量的保持菜蔬的
1、烹炒此菜要大火爆炒为好。 2、芫荽要关火后再入锅，利用锅的余热翻炒出香味。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10-20分钟 1-2人 料酒 适量 油 适量 盐 适量 白醋 适量 香油 适量 大蒜 适量 生姜 适量 白胡椒粉 适量 香菜 50g 熟猪肚 100g 淋入香油。 烹入料酒。 香菜择洗干净，取长梗切成小段；生姜，蒜瓣切片。 猪肚去除油脂切成细丝。 炒锅里倒入油，油热后放入姜片蒜片爆香。 倒入肚丝，大火爆炒。 调入1/2汤匙白醋。 洒入适量的白胡椒粉。 关火，倒入香菜段，利用锅的余热翻炒出香味，洒入精盐炒匀。</description></item><item><title>辣爆花蛤</title><link>/post/5798-%E8%BE%A3%E7%88%86%E8%8A%B1%E8%9B%A4/</link><pubDate>Wed, 16 Sep 2020 14:41:56 +0600</pubDate><guid>/post/5798-%E8%BE%A3%E7%88%86%E8%8A%B1%E8%9B%A4/</guid><description>辣爆花蛤是山东代表菜，我喜欢麻辣的口味，所以把花椒换成了麻椒，您可以根据自己的口味，选择麻椒或花椒。
无
准备时间 烹饪时间 食物分量 1-2小时 10-20分钟 1-2人 油 适量 盐 适量 干辣椒 适量 大葱 1段 姜 1块 麻椒 适量 花蛤蜊 2斤 香菜 6颗 成品 香菜切段 葱姜切丝 花蛤蜊加入自来水，放一点盐，放置一小时以上，让它吐出脏东西。买的时候可以问商家要吐好的，此步可以省略。 蛤蜊洗干净备用 锅里放油，倒入葱姜爆香 放入麻椒和干辣椒段煸炒出香味 放入蛤蜊煸炒，放入盐和酱油炒匀 盖上盖子闷两分钟，让蛤蜊开口，调料入味。蛤蜊开口就熟了。 放入香菜拌匀关火。</description></item><item><title>酱烧八爪鱼</title><link>/post/5735-%E9%85%B1%E7%83%A7%E5%85%AB%E7%88%AA%E9%B1%BC/</link><pubDate>Mon, 14 Sep 2020 14:39:45 +0600</pubDate><guid>/post/5735-%E9%85%B1%E7%83%A7%E5%85%AB%E7%88%AA%E9%B1%BC/</guid><description>酱烧，只用一种调料来做八爪鱼。这也是除白酌之外，八爪鱼最鲜美的吃法了。快焯定型后，入锅略炒，八爪鱼能保持其的脆嫩程度，且鲜美不变，又使食材外层沾了酱香滋味和略微的咸度，下酒配饭是极好的。
1喜欢绵软口感的，可以适量加点水，再焖烧一会，或者加入汤汁入高压锅，更软烂，但卖相要差点了 2酱油本身有咸味，所以，不放再放盐已经够味了。喜欢的话，可以再略放点糖提鲜。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 葱 适量 红椒 适量 姜 适量 油 适量 酱油 适量 八爪鱼 500g 准备食材 将八爪鱼洗净，手提着尾部，先将头部浸入水中，定型后，再松手。 焯至八爪鱼卷起定型变色后，即可捞出沥水 锅中放适量油，放葱姜干红椒炒香。 放入八爪鱼快速翻炒。 加入禾然有机酱油约2勺。 炒至八爪鱼均匀裹上酱色出锅。</description></item><item><title>拔丝莲子</title><link>/post/5668-%E6%8B%94%E4%B8%9D%E8%8E%B2%E5%AD%90/</link><pubDate>Fri, 11 Sep 2020 14:37:19 +0600</pubDate><guid>/post/5668-%E6%8B%94%E4%B8%9D%E8%8E%B2%E5%AD%90/</guid><description>说起拔丝菜，肯定不少人都喜欢。每当家庭周末聚会，我家餐桌上总少不了一道拔丝菜，就图一个热闹。拔丝苹果，拔丝地瓜，拔丝山药…..，都是我常做的。拔丝莲子，我还是第一次做。整个制作过程，跟其它拔丝菜没啥不同，用水化糖，用油炸制食材，不同的是，莲子需要提前泡发煮制一下。
1莲子一定要提前泡发煮熟再炸制，才能保持其软糯的口感。 2煮糖汁时一定要用心观察，才能拔出成功的丝。 3做完拔丝的后的锅子，加入温水略煮即可溶化残留变硬的糖汁，再进行清洗，非常容易。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10-20分钟 1-2人 油 适量 淀粉 适量 面粉 适量 糖 150g 莲子 80g 莲子提用冷水泡至膨大。 放入锅中，大火烧开后转中火煮约20分钟的时间 煮至莲子整体变得绵软后捞出。 在捞出莲子上先撒上一大勺面粉，晃动盘子，使其均匀沾满。 再洒上一大勺淀粉，再次晃动盘子，使其将莲子包裹。 锅中油烧至七成热，将莲子放在油中，炸成表面金黄色捞出沥油。 另起锅，在锅中放在一大勺水和糖。 保持大火，不停的搅动，使糖与水完全溶合。 不停的搅动，这时，锅中的糖水是大泡的状态 慢慢的，变成小泡的状态。 小泡也慢慢变少，这时，糖色开始显示出淡淡的金黄色。 转成最小火，不停的搅动，这时，糖色变成棕黄色，用铲子铲起糖汁，从高处滴下，已可见有拉丝状态。 关火，倒入炸好的莲子，快速翻动，使糖汁均匀的裹满莲子，出锅装盘。</description></item><item><title>锅巴土豆</title><link>/post/5705-%E9%94%85%E5%B7%B4%E5%9C%9F%E8%B1%86/</link><pubDate>Wed, 09 Sep 2020 14:38:46 +0600</pubDate><guid>/post/5705-%E9%94%85%E5%B7%B4%E5%9C%9F%E8%B1%86/</guid><description>小土豆，是我家最乐意吃的，蒸，炖，酱，烤，内心总感觉小土豆的口感要比大土豆更面更香更容易入味。且这个季节的土豆，多买点放着，也不容易长芽，随吃随取，特别方便。不妨多备点，以备冰箱缺货之急 锅巴土豆，那天电视上学来的。土豆先蒸后煎炸，再洒入适量的孜然辣椒盐，有种类似于烧烤的味道，热吃味道最佳，凉吃也别具风味，做上一盘，消磨时光，慢品细嚼，生活，就是这么简单而又乐趣无穷。
1大土豆同样适用此法，蒸熟切成小块即可 2料粉要提前炒好，注意一定要小火焙炒才香。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 1-2人 油 适量 盐 适量 小土豆 500g 孜然 1大勺 辣椒粉 2大勺 小土豆洗净蒸熟 将蒸熟的小土豆放至不烫手后去皮对切成两瓣 锅中油烧至八成热，放入土豆 炸制成表面有黄壳捞出沥油 提前取一锅，锅底尽量选厚一点的，放入一汤勺孜然粒，最小火，慢慢煸香。 再加入两汤勺辣椒粉（根据自已的嗜辣程度而定）也略煸出味 加入一小勺盐 将炒好的料粉，均匀的洒在炸好的土豆上即可食用。</description></item><item><title>炸五香里脊肉</title><link>/post/5702-%E7%82%B8%E4%BA%94%E9%A6%99%E9%87%8C%E8%84%8A%E8%82%89/</link><pubDate>Wed, 09 Sep 2020 14:38:33 +0600</pubDate><guid>/post/5702-%E7%82%B8%E4%BA%94%E9%A6%99%E9%87%8C%E8%84%8A%E8%82%89/</guid><description>鸡蛋性味甘、性平，归脾、胃经，可补肺养血、滋阴润燥，用于气血不足、热病烦渴、能补阴益血，除烦安神，补脾和胃。含蛋白质，人体必需的八种氨基酸；脂肪中含多量卵磷脂、甘油三酯、胆固醇和蛋黄素；矿物质有铁、磷、钙等；维生素A、B2. B6. D、E和烟酸等。有较高的营养价值和一定的医疗效用。 猪肉味甘咸、性平，入脾、胃、肾经；具有补肾养血，滋阴润燥之功效；含有丰富的蛋白质及脂肪、碳水化合物、钙、磷、铁等成分。 猪肉是日常生活的主要副食品，具有补虚强身，滋阴润燥、丰肌泽肤的作用。凡病后体弱、产后血虚、面黄赢瘦者，皆
相宜 ：猪肉+大蒜= 相宜。猪肉中含有维生素B1，如果吃肉时再伴一点大蒜，可以延长维生素B1在人体内停留的时间，这对促进血液循环以及尽快消除身体疲劳，增强体质，都有重要的作用。 不宜： 猪肉不宜多食，肥肉尤其如此。</description></item><item><title>叉烧棒棒鸡</title><link>/post/5772-%E5%8F%89%E7%83%A7%E6%A3%92%E6%A3%92%E9%B8%A1/</link><pubDate>Sun, 23 Aug 2020 14:40:53 +0600</pubDate><guid>/post/5772-%E5%8F%89%E7%83%A7%E6%A3%92%E6%A3%92%E9%B8%A1/</guid><description>本来想买鸡翅根的，从超市买回家，解冻开始做的时候才发现是鸡腿，好吧，就做一道“叉烧棒棒鸡。”
喜欢干爽口感的，在烹制之前，可以用纸将腌制好的鸡腿的水分吸一吸。
准备时间 烹饪时间 食物分量 2小时以上 2小时以上 1-2人 盐 5g 料酒 15g 五香粉 5g 面包糠 适量 白糖 30g 水 30ml 大蒜 20g 鸡蛋 1枚 蚝油 15g 酱油 30g 鸡腿 7个 蜂蜜 60g 黄豆豆瓣酱 15g 腐乳 10g 盛盘 加入蒜末 叉烧酱原料集合。 15毫升料酒倒入大碗中 酱油。 30毫升倒入碗中 倒入15毫升蚝油 15毫升黄豆豆瓣酱倒入碗中 30克白糖倒入碗中 5克盐倒入碗中 10ml腐乳倒入碗中 5克五香粉倒入碗中 60克蜂蜜倒入碗中 以上酱料加30毫升清水，在锅内小火煮至糖盐融化即可关火冷却。 将滑动的鸡腿洗净，用刀两面切一下，以便酱汁腌制入味 倒入叉烧酱 倒入姜末，盖上保鲜盖放入冰箱里，腌制8小时以上。 撒上姜末搅拌均匀。盖上保鲜盒，放入冰箱保鲜层，腌制最少8小时。 空气炸锅200°预热5分钟，与此同时，准备淀粉、全蛋液、面包糠。 炸篮内铺上锡纸，将经过腌制的鸡腿摆放其中。200°18分钟烹制，每隔5分钟拉出炸篮翻动一下，刷上一层叉烧酱。 半熟的鸡腿裹上一层淀粉 蛋液 面包糠 再次放入锅中200°烹制8-10分钟。 取一干净盘子。</description></item><item><title>锅塌黄鱼</title><link>/post/5810-%E9%94%85%E5%A1%8C%E9%BB%84%E9%B1%BC/</link><pubDate>Fri, 21 Aug 2020 14:42:17 +0600</pubDate><guid>/post/5810-%E9%94%85%E5%A1%8C%E9%BB%84%E9%B1%BC/</guid><description>“锅塌”是山东民间的一种传统的烹饪技法，它是将煎炸与煨炖等法复合而成。所制的菜肴除了具有香、甘等口味外，更使菜肴柔和绵软，鲜味悠长。
。。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 30分钟-1小时 1-2人 油 适量 姜 1块 八角 1个 蒜 3瓣 鸡蛋 1个 葱 1段 盐 4g 面粉 30g 生抽 15g 胡椒粉 5g 黄花鱼 1条 醋 10克 上汤 适量 材料 黄花鱼洗净，从腹部开刀片成两片 先粘上面粉 蛋打散 再粘上蛋液 将鱼挂糊推入锅中，煎至金黄色，翻面煎另一面。 锅放油，放入葱、姜、蒜，八角爆香 放入盐、胡椒粉、醋、生抽、上汤烧开 放入鱼 稍煨至熟即可。</description></item><item><title>琉璃肉</title><link>/post/5699-%E7%90%89%E7%92%83%E8%82%89/</link><pubDate>Sat, 08 Aug 2020 14:38:30 +0600</pubDate><guid>/post/5699-%E7%90%89%E7%92%83%E8%82%89/</guid><description>琉璃肉这道菜我还是第一次听说，这是一道鲁菜，关于琉璃肉详细解说苹果小厨导师已经解说得很清楚。这道菜的做法简单，成品口感香甜酥脆，让人一吃就爱。
1、油锅中放入肉条后改用小火慢炸，把里面的油脂逼出来。 2、炒糖色时，白糖炒融化呈琥珀色后即可关火放入肉条翻拌。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 30分钟-1小时 1-2人 油 适量 鸡蛋 1个 白糖 150g 肥膘肉 300g 把肥膘肉切成长5厘米，粗1.</description></item><item><title>年糕</title><link>/post/5692-%E5%B9%B4%E7%B3%95/</link><pubDate>Fri, 31 Jul 2020 14:38:15 +0600</pubDate><guid>/post/5692-%E5%B9%B4%E7%B3%95/</guid><description>春节到了，我们这里每年都要蒸年糕，与“年年高”谐音，寓意着人们的工作和生活一年比一年提高。所以前人有诗称年糕：“年糕寓意稍云深，白色如银黄色金。年岁盼高时时利，虔诚默祝望财临。”我们家做的年糕是很多层的这种小米面的，加上乐陵小枣，甜甜的，很好吃。
最后蒸熟的时候一定要趁热摞起来
准备时间 烹饪时间 食物分量 30分钟-1小时 30分钟-1小时 3-4人 酵母 适量 水 适量 小麦面粉 400g 乐陵小枣 800g 发面的过程就不多说了，跟蒸馒头的发面程序是一样的，这是发好后揉成的面团。 将揉好的面团分成八个大小不等的面团备用 将每个面团擀成圆饼，然后用刀在周边划上口子，捏成花边的样子。 在每个花瓣上摆上小枣（小枣用完了，中间用的大枣，所以要多准备点枣子）。蒸锅里的水烧开后，一个一个平铺到笼屉上，上蒸锅大火蒸20分钟就可以了 出锅后要趁热将它们摞起来哦~</description></item><item><title>蒜黄炒鸡蛋</title><link>/post/5704-%E8%92%9C%E9%BB%84%E7%82%92%E9%B8%A1%E8%9B%8B/</link><pubDate>Mon, 27 Jul 2020 14:38:42 +0600</pubDate><guid>/post/5704-%E8%92%9C%E9%BB%84%E7%82%92%E9%B8%A1%E8%9B%8B/</guid><description>蒜黄具有祛脂降压,消食,解气消胀,提高免疫力,疗头痛头晕,抑癌抗瘤,抗衰抗辐射。所以记得大家多吃点蒜黄哦。
根据自己的口味，放点醋，味道很好。放点醋是很好吃的。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 3-4人 油 适量 盐 适量 鸡精 适量 醋 适量 鸡蛋 250g 蒜黄 350g 味达美 适量 盛入盘中。 热油锅，准备煎鸡蛋，3-4个鸡蛋，打碎鸡蛋可以放点碎的葱花。 煎的鸡蛋变黄。 煎好后盛入盘中。 再次热油锅，爆炒葱花，然后把洗好的蒜黄放入翻炒。 然后放点醋。少量。 蒜黄翻炒2分钟后，把煎好的鸡蛋放入锅中翻炒。 最后放点鸡精调味即可了。</description></item><item><title>尖椒培根土豆片</title><link>/post/5660-%E5%B0%96%E6%A4%92%E5%9F%B9%E6%A0%B9%E5%9C%9F%E8%B1%86%E7%89%87/</link><pubDate>Sat, 25 Jul 2020 14:36:59 +0600</pubDate><guid>/post/5660-%E5%B0%96%E6%A4%92%E5%9F%B9%E6%A0%B9%E5%9C%9F%E8%B1%86%E7%89%87/</guid><description>土豆，是我家中一直储备的万用食材。可炒可炖可凉拌，切丝切片切段切块，百种做法，百种口感，可塑性极强。这次用尖椒和培根来搭，主要利用培根特有的香气来提升土豆的味道，用少许尖椒来中和，相当下饭。 焯水可解决土豆片在炒制过程中不容易熟的情况，春天的新土豆，焯过后再炒，更加的香浓绵软。
1土豆片尽可能的切得厚薄一致。越薄越容易成熟和入味 2培根和酱油本身都有咸味，所以最后盐要少放。 3焯制土豆时，一定要注意火侯。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 1-2人 油 适量 盐 适量 酱油 1勺 土豆 300g 培根 4片 尖椒 1/2个 准备食材。 培根和尖椒切成大片备用 土豆去皮切成薄片 锅中水烧沸，放入土豆片 焯煮至土豆片变透明即可捞出备用 锅中放少许油放入培根炒制 炒至培根略打卷出香味时，加入尖椒略炒 加入焯好的土豆片快速翻炒 加入少许淡色酱油炒匀 再调入少许盐翻匀即可出锅。</description></item><item><title>鸡蛋猛子虾酱</title><link>/post/5739-%E9%B8%A1%E8%9B%8B%E7%8C%9B%E5%AD%90%E8%99%BE%E9%85%B1/</link><pubDate>Fri, 24 Jul 2020 14:39:50 +0600</pubDate><guid>/post/5739-%E9%B8%A1%E8%9B%8B%E7%8C%9B%E5%AD%90%E8%99%BE%E9%85%B1/</guid><description>喜欢做简单的事，就犹如，这道“鸡蛋猛子虾酱”，简单的食材，简单的做法，也是简单的味道！鸡蛋猛子虾酱，是一道典型的胶东特色的家常菜。家家户户都会做的。一道胶东特色的家常菜，简单的做法，鲜嫩的味道。妈妈在家经常做，每一次吃到，都能够体会到妈妈那份恩情，此道菜，特别能够包含妈妈的味道。祝妈妈，健康快乐，就是做为儿子最大的幸福！
猛子虾酱，属于胶东的特产，比较咸，放的时候，一定要适量，一般外地没有售的，想选购的朋友们，万能的**，你懂的。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 油 适量 鸡蛋 1个 白糖 10g 葱花 50g 猛子虾酱 30g 准备鸡蛋，葱花切碎。 取适量的猛子虾酱。一枚鸡蛋，配一小勺，即可。 将鸡蛋，打入空碗中。加少许的白糖。 将猛子虾酱，倒入鸡蛋碗中。加少许的 禾然有机酱油，搅拌混合均匀。 倒入事先切好的葱花，大火快速的翻炒。 出锅装盘，即可。鲜嫩的鸡蛋猛子虾酱，就好了。 配白粥，或是馒头，食之最佳。 鸡蛋猛子虾酱，喜欢简单的味道！</description></item><item><title>芫爆肚丝</title><link>/post/5672-%E8%8A%AB%E7%88%86%E8%82%9A%E4%B8%9D/</link><pubDate>Fri, 24 Jul 2020 14:37:27 +0600</pubDate><guid>/post/5672-%E8%8A%AB%E7%88%86%E8%82%9A%E4%B8%9D/</guid><description>巧手待客菜。 芫爆肚丝是典型的山东菜，讲究清爽利落。芫爆是以芫荽（香菜）为主要配料而得名的，烹制过程中不加酱色，糖色，成菜突出本色，味鲜清雅，有芫菜特有的香味。
1，猪肚再煮之前一定要用碱和盐搓洗干净。 2，煮猪肚时在猪肚里面放上一些葱姜，这样煮的时候入味均匀。
准备时间 烹饪时间 食物分量 30分钟-1小时 10分钟内 1-2人 料酒 15ml 盐 5g 姜 15g 蒜 5g 葱 15g 八角 2粒 醋 3ml 胡椒粉 3g 花生油 15ml 香菜 100g 猪肚 250g 再放入香菜。 香菜洗净切成段。 猪肚用碱、盐反复搓洗，去除白油及杂质，再用清水洗净。 在猪肚里面塞上葱段姜片。 用牙签封口。 锅中加清水放入猪肚，加入葱姜，料酒，八角。 大火烧开撇去浮沫。 转小火盖盖煮40分钟 煮好的猪肚取出放凉。 煮好的猪肚切成丝。 锅中下油，放入葱姜末炝锅。 在放入肚丝旺火翻炒10秒。 淋入料酒加盐，胡椒粉，醋炒匀出锅即可。 盛盘，一道香气十足的芫爆肚丝就做好了。</description></item><item><title>玫瑰七巧果</title><link>/post/5782-%E7%8E%AB%E7%91%B0%E4%B8%83%E5%B7%A7%E6%9E%9C/</link><pubDate>Fri, 17 Jul 2020 14:41:16 +0600</pubDate><guid>/post/5782-%E7%8E%AB%E7%91%B0%E4%B8%83%E5%B7%A7%E6%9E%9C/</guid><description>送您一束金灿灿的玫瑰，还可以吃哦O(∩_∩)O~ 没有做巧果的模具，就DIY了玫瑰形的巧果，很应七夕节滴O(∩_∩)O~
1. 巧果面团要比饺子面团硬一些，便于保持形状； 2.做好的巧果生坯不必饧发，可以直接入烤箱烤； 3.烤制的过程中可将叶子和茎先拿出来，玫瑰花不易熟可多烤会； 4.烤箱的品牌型号不同，烤制温度和时间可适当调整； 5.做好的巧饼一定要自然晾干，完全凉透了才能密封保存。
准备时间 烹饪时间 食物分量 1-2小时 30分钟-1小时 3-4人 鸡蛋 2个 油 10g 酵母 3g 绵白糖 40g 面粉 210g 卷起来 面包桶里加入鸡蛋、白糖、油 倒入面粉，争取让面粉全部盖住液体，面粉上挖一个小洞，倒入酵母，将面包桶放进面包机安好 启动揉面程序，揉成光滑的面团，盖上保鲜膜 启动发酵程序，时间设定为1个小时，发酵成约一倍大的样子就可以 将面团重新揉匀，分成均匀的小剂 擀成圆皮 取五个圆皮叠放在一起，再揪一点面团揉成柱形做花心 从中间掐断 整整形就是玫瑰花了 将面团擀开，用牙签画出叶子和茎和形状 叶子上用牙签划出脉络 将做好的玫瑰花、茎和叶子放入铺有油纸的烤盘内 入烤箱，180度中层上下火烤30分钟左右，烤到15分钟的时候可将叶子和茎先拿出来 摆盘~</description></item><item><title>香煎鱼饼</title><link>/post/5759-%E9%A6%99%E7%85%8E%E9%B1%BC%E9%A5%BC/</link><pubDate>Sun, 12 Jul 2020 14:40:23 +0600</pubDate><guid>/post/5759-%E9%A6%99%E7%85%8E%E9%B1%BC%E9%A5%BC/</guid><description>今天黄黄用鲅鱼做主料，做一道香煎鱼饼，味道鲜美，木有鱼刺，老少皆宜，入口鲜美的能让你和舌头一起吞下去，虽然有点夸张，但是确实是非常好吃的一道海鲜菜品。再聊聊一聊鲅鱼，这种鱼肉质细腻、味道鲜美、营养丰富，每百克鱼肉含蛋白质19克、脂肪2.5克。民间有“山有鹧鸪獐，海里马鲛鲳”的赞誉。我们威海人对鲅鱼食用颇有创意，鲅鱼饺子、鲅鱼包子、熏鲅鱼等等都是威海人创造的美食，慕名而来品尝的游客人数众多。一碗一个鲅鱼饺子，皮薄馅大的鲅鱼饺子大小能与包子相媲美，但是味道确实一流滴！
黄黄的小贴士： 1、鲅鱼虽然肉多刺少，但是腥味重，注意：剁鱼肉前，一定要去掉鱼皮和鱼血。 2、葱姜、料酒和白胡椒都是去腥的法宝，一定要用的哦！
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 30分钟-1小时 1-2人 油 适量 盐 适量 料酒 少许 酱油 少许 白胡椒粉 少许 蚝油 少许 五花肉 少许 葱姜 少许 鲅鱼 1条 加酱油 加少许盐 烧开 放入适量的水 加料酒 准备鲅鱼一条 去掉头部和内脏 取下鱼肉（不要鱼皮） 加少许白胡椒粉 加葱姜和少许的猪肉剁成泥（鱼肉十分之九，猪肉十分之一） 用刀压紧实 压平 整理成圆饼状 锅里放少许油，小火慢煎 翻面再煎 另起一锅放油，放葱姜爆锅 加少许糖 一点点蚝油 加盐，烧开 倒入鱼饼的锅中 慢慢煨制 小火收汁 装盘，加入薄荷点缀，开吃</description></item><item><title>排骨烩面</title><link>/post/5781-%E6%8E%92%E9%AA%A8%E7%83%A9%E9%9D%A2/</link><pubDate>Thu, 02 Jul 2020 14:41:13 +0600</pubDate><guid>/post/5781-%E6%8E%92%E9%AA%A8%E7%83%A9%E9%9D%A2/</guid><description>感谢好豆举办学做家常菜的活动，让我这个不会做面爱食的人也慢慢可以变着花样做面食了！这一锅烩面煮好了，老公吃了一大半，他说怎么做那么少，我想说我没吃饱呢！哈哈，好在还有靓汤，我喝汤算了！
面团多揉多醒几次，最后一次一定要抹油醒。 烩面是汤里下面。而且汤要多。
准备时间 烹饪时间 食物分量 30分钟-1小时 10-20分钟 1-2人 盐 适量 胡椒 适量 鸡蛋 1个 香油 适量 面粉 200g 黄豆 100g 芹菜 适量 排骨 350g 上海青 适量 排骨泡水洗净血水 黄豆提前用温水泡胀 锅放水、黄豆、排骨、姜一起煮，至黄豆烂熟，大约一小时 面粉放少许盐和成面团 这个揉好后的样子，盖上湿布醒半小时 这会来把上海青给洗好了 菜洗好了，再来揉下面，盖上湿布再醒半小时 分成四小份 每一小份用擀面杖擀成长片，用杖在面片中间压一下并抹上油醒半小时 胡椒粒敲碎 排骨汤煮好了，把黄豆和排骨捞出放锅里加些汤放盐、胡椒一起煮，让排骨入入味 排骨捞出，锅再加点开水（加汤更香）放点芹菜碎 将用油醒好的面拉长，然后从中间劈开下入锅中煮熟 面下好记得用筷子搅下，免粘锅了 面快熟时放入上海青，变色即可</description></item><item><title>豆腐香菇酿青椒</title><link>/post/5721-%E8%B1%86%E8%85%90%E9%A6%99%E8%8F%87%E9%85%BF%E9%9D%92%E6%A4%92/</link><pubDate>Fri, 26 Jun 2020 14:39:21 +0600</pubDate><guid>/post/5721-%E8%B1%86%E8%85%90%E9%A6%99%E8%8F%87%E9%85%BF%E9%9D%92%E6%A4%92/</guid><description>这是一道咸鲜略带有丝丝辣味开胃菜。经过煎制的青椒，充分吸收了汤汁的咸鲜味道，用香菇和豆腐来填充做馅，更佳提升了它的口感。还有香菇蚝油的加入，使整道菜鲜香宜人，好吃不腻口。 将香菇和豆腐相结合，豆腐口感细腻，且还有香菇的淡淡香气，微辣中又有微香，下饭又美味。
1青椒请根据自已的承受力选择，尽量选择微辣的。 2青椒切段后一定要去除辣筋。 3没有素蚝油，可以用普通的酱油来代替调味。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10-20分钟 1-2人 油 适量 盐 适量 糖 适量 青椒 2个 面包糠 适量 香菇 6个 豆腐 120g 香菇素蚝油 适量 准备食材。 干香菇提前用温水泡发。 青椒切成寸段，去掉中间的辣筋 将香菇切成小粒，豆腐压碎成泥。 加入少许香菇素蚝油拌匀香菇粒豆腐泥 取一段青椒，塞满拌好的豆腐泥。 在塞好豆腐泥的青椒段两端，沾满面包糠。 锅中放入适量油烧热，将青椒段放入煎制。 青椒段两面都煎成金黄色。 再将青椒段平放，把青椒的表皮略煎上色后取出。 利用锅中底油，加入两大勺香菇素蚝油，少许糖，少许泡香菇的水煮成料汁后关火。 将煮好的料汁浇在煎好的青椒上即可。（也可将青椒段放入汤汁中略煮，更入味）</description></item><item><title>红烧海螺</title><link>/post/5683-%E7%BA%A2%E7%83%A7%E6%B5%B7%E8%9E%BA/</link><pubDate>Thu, 25 Jun 2020 14:37:59 +0600</pubDate><guid>/post/5683-%E7%BA%A2%E7%83%A7%E6%B5%B7%E8%9E%BA/</guid><description>我的家乡盛产海螺。只要有大潮退去时，海螺就静静的躺在滩涂中，赶海的人们可以尽情的伸手拣拾。平时，则需小船出海，用网打捞。这些海螺，大的拳头的，一般用来炒螺片，小如半拳的，一般用来清蒸，或直接蘸醋姜汁食用，或凉拌，或红烧。 其实红烧并不复杂，只需将螺清蒸剔肉去杂，然后在料汁锅中打滚入味即可。 海螺肉丰腴细腻，味道鲜美，素有“盘中明珠”的美誉。它富含蛋白蛋、维生素和人体必需的氨基酸和微量元素，是典型的高蛋白、低脂肪、高钙质的天然动物性保健食品。
1、红烧汁的配比一般为酱油和糖2：1，也可直接使用红烧酱油。 2、海螺本身带有一定的咸味，再加入红烧汁调味，所以不必现加盐， 3、因为海螺肉已经蒸熟，所以，螺肉入锅翻炒时，大火快进快出即可。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10分钟内 1-2人 料酒 适量 油 适量 水淀粉 适量 醋 适量 胡萝卜 适量 黄瓜 适量 芝麻油 适量 海螺 1000g 酱油 2匙 糖 1匙 买回的海螺养上一夜吐一下杂物。 上蒸锅蒸熟。 用牙签慢慢将螺肉挑出。 去掉足上的硬壳。 去掉苦胆，请洗干净。 黄瓜胡萝卜切成薄片。 2勺酱油和1勺白糖，一勺料酒，半勺芝麻油，半匀米醋调成碗汁备用。 锅中放适量油，炒香葱姜后倒入碗汁，煮开。 加入清洗过的海螺肉。 快速翻炒使其入味。 倒入少许水淀粉勾芡。 再加入胡萝卜和黄瓜片炒匀即可出锅。</description></item><item><title>红烧雪梨羊排</title><link>/post/5785-%E7%BA%A2%E7%83%A7%E9%9B%AA%E6%A2%A8%E7%BE%8A%E6%8E%92/</link><pubDate>Wed, 24 Jun 2020 14:41:27 +0600</pubDate><guid>/post/5785-%E7%BA%A2%E7%83%A7%E9%9B%AA%E6%A2%A8%E7%BE%8A%E6%8E%92/</guid><description>羊排是冬天最好的食物，怕冷的人冬天适合吃点羊排。羊排的味道我不是很喜欢，但是加一个雪梨就好多了，雪梨甜甜的会中和一下味道。
肉类焯水时应凉水下锅，开锅立刻取出肉过凉水！
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 30分钟-1小时 1-2人 白糖 适量 油 适量 盐 适量 酱油 适量 米醋 适量 羊排 500g 雪梨 一个 加酱油 清洗羊排 焯水，凉水下锅 水开后取出羊排 羊排要过油炒一下 之后倒入砂锅加点醋煮羊排 煮羊排的时间切一个雪梨 羊排在砂锅里炖25分钟就可以了 之后将羊排和汤一起倒入炒勺 在羊排里加一勺白糖 最后加上雪梨 加上锅盖小火炖煮 等汤汁收的差不多了翻炒 出锅前加一点盐即可</description></item><item><title>煎酿茄子</title><link>/post/5675-%E7%85%8E%E9%85%BF%E8%8C%84%E5%AD%90/</link><pubDate>Wed, 24 Jun 2020 14:37:33 +0600</pubDate><guid>/post/5675-%E7%85%8E%E9%85%BF%E8%8C%84%E5%AD%90/</guid><description>煎酿有三宝：酿茄了，酿辣椒，酿苦瓜。煎酿茄子！首先了解下茄子小常识。中医学认为，茄子属于寒凉性质的食物。所以夏天食用，有助于清热解暑，对于容易长痱子、生疮疖的人，尤为适宜。消化不良，容易腹泻的人，则不宜多食，正如李时珍在《本草纲目》中所说：“茄性寒利，多食必腹痛下利。” 《滇南本草》记载，茄子能散血、消肿、宽肠。所以，大便于结、痔疮出血以及患湿热黄疸的人，多吃些茄子，也有帮助，可以选用紫茄同大米煮粥吃。
下油热锅，火候不适宜太大，要慢慢地煎。 待茄子一边煎成金黄色后，再小心翼翼番过来煎另外一边。
准备时间 烹饪时间 食物分量 30分钟-1小时 10-20分钟 3-4人 葱 适量 油 适量 猪肉 100g 盐 适量 茄子 500g 烧酒 适量 鱼肉 200g 豉油鸡酱汁 适量 先把鱼肉猪肉跺碎，加入烧酒、酱油、食盐、油拌均匀，搅至起胶 茄瓜用斜刀法切成上断下连皮的双连茄瓜 把肉用小勺子往茄子缝里塞 每个都塞得满满的卖相才好哦 下油热锅，火候不适宜太大，要慢慢地煎 待茄子一边煎成金黄色后，再小心翼翼番过来煎另外一边 最后再淋上一点做豉油鸡的酱汁</description></item><item><title>揉腌香椿</title><link>/post/5659-%E6%8F%89%E8%85%8C%E9%A6%99%E6%A4%BF/</link><pubDate>Mon, 15 Jun 2020 14:36:55 +0600</pubDate><guid>/post/5659-%E6%8F%89%E8%85%8C%E9%A6%99%E6%A4%BF/</guid><description>春天的香椿有各种各样的吃法，炒着吃、拌着吃、炸香椿鱼、包饺子的都有，但是在我们这农村最传统的吃法就是揉腌香椿，把香椿洗净凉干，摘下可吃的部分，撒上盐揉起来，再放入密封的容器里发一段时间，把香椿腌透腌熟，这样腌制的香椿很香，并且香椿的苦味也没有了，吃的时候挑到盘里直接上桌就可以，用鸡蛋炒着吃更香，也可放上香葱一起剁成香椿沫吃面条特对味。香椿时令性太强，这样揉腌的香椿可以长期保存，随吃随取，十分方便。
特别提示： 1、揉香椿的盆子一定不要有生水，把盆子凉干，沾上生水容易何在期间容易变霉 2、腌制的香椿第二天就可以吃，但最好过些日子发过来以后再吃，那时的亚硝酸盐含量很少，同时这样制做的香椿含盐里也很高，虽然很香，但一次不能吃太多，少吃盐有利于身体健康。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 30分钟-1小时 6人以上 盐 适量 香椿 500g 把香椿洗干净。 放在阴凉处凉干凉透，不要有水份。 把老的杆和不能吃的地方摘下来。 撒上盐，要多放点盐，否则容易坏。 再用手使劲的揉烂，把水份揉出来。 揉好了，一斤香椿揉出来剩的很少了。 放在碗里，要按实了，再套上保鲜袋扎紧口，十天以后就可以吃了。</description></item><item><title>韭香猪肉鲅鱼水饺</title><link>/post/5749-%E9%9F%AD%E9%A6%99%E7%8C%AA%E8%82%89%E9%B2%85%E9%B1%BC%E6%B0%B4%E9%A5%BA/</link><pubDate>Thu, 11 Jun 2020 14:40:02 +0600</pubDate><guid>/post/5749-%E9%9F%AD%E9%A6%99%E7%8C%AA%E8%82%89%E9%B2%85%E9%B1%BC%E6%B0%B4%E9%A5%BA/</guid><description>儿子吃鱼肉很少的，不过包在饺子里，就会好一些，果然啊，吃了十个水饺呢，要是让他吃鱼肉，能吃上五六口那就是吃的多的了
鱼肉馅一定要多搅，才会好吃。
准备时间 烹饪时间 食物分量 30分钟-1小时 1-2小时 5-6人 葱 适量 姜 适量 油 适量 盐 适量 花椒 适量 胡椒粉 适量 水 适量 面粉 适量 韭菜 适量 肉馅 200g 鲅鱼 250g 锅中煮水，放适量的花椒粒，煮开，放置半小时。 鲅鱼贴鱼骨剖下，剔鱼刺，去鱼皮。 像剁肉馅一样剁鱼肉，边剁边加花椒水。 剁至松软放至盆中。 肉馅加葱、姜剁成肉馅。 和鱼肉放在一起，加适量的盐、胡椒粉、油搅至出筋。 面粉加水、少量盐，和成面团。 切少量韭菜放进搅好的馅子中。 包成水饺。 锅中煮水，把水饺煮熟。</description></item><item><title>脆皮鱼排</title><link>/post/5743-%E8%84%86%E7%9A%AE%E9%B1%BC%E6%8E%92/</link><pubDate>Sun, 24 May 2020 14:39:51 +0600</pubDate><guid>/post/5743-%E8%84%86%E7%9A%AE%E9%B1%BC%E6%8E%92/</guid><description>妹纸那天来家里耍，带来条大鱼，据说是她相公到河里钓的，10斤，那鱼肉我就片了两大盒子，做了水煮鱼，酸菜鱼，还剩下点做了脆皮鱼排，又是另外一种味道，咔嚓嚓，脆脆的
鱼肉要选用刺少的鱼，比如鲤鱼，黑鱼等 放入泡打粉和油的面糊，炸出来才不会“塌”，会脆脆的。调好的面糊要醒10分钟再用
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10分钟内 3-4人 油 适量 盐 适量 白胡椒 适量 鱼肉 200g 面粉 1汤勺 淀粉 4茶匙 泡打粉 1.</description></item><item><title>蒜烧豆角</title><link>/post/5701-%E8%92%9C%E7%83%A7%E8%B1%86%E8%A7%92/</link><pubDate>Sun, 08 Mar 2020 14:38:32 +0600</pubDate><guid>/post/5701-%E8%92%9C%E7%83%A7%E8%B1%86%E8%A7%92/</guid><description>蒜烧豆角，受启于在外地出差吃的一个菜。记不得那是一个什么菜了。只记得，菜里面大蒜占了二分之一多。蒜的外皮没有去掉，而经过油炸，半露出金黄的蒜肉，烤制的菜，满是蒜的清香。当时就奇怪，为什么没将蒜的外皮去掉再炸，但看外地的朋友，蒜皮都没有去掉，就直接入口，吃得很香，也尝试着吃了带皮吃了下去。果然，味道不错，不过，同行的朋友，有的说实在咽不下外皮，就索性剥了再吃，又多了一份吃的乐趣。 回家又过了几个月，家里正好有妈妈种的新鲜嫩豆角，于是想把这两者相结合，做了这个蒜香豆角。蒜经过炸制，有了种糯糯的清香，豆角经过炸
1、豆角一定要充分烧透后再食用，以免引起中毒。 2、蒜皮可直接食用，如不喜欢，可去掉再吃
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 1-2人 油 适量 盐 适量 鸡精 适量 酱油 适量 糖 适量 姜片 适量 米醋 适量 豆角 180g 蒜 20只 准备食材。 用姜片，酱油，少许糖，少许醋，适量盐，少许鸡精调一个碗汁备用 蒜去掉外面的那层皮，留着与蒜最近的那层外皮，用清水略泡清洗干净。 清洗过的豆角去掉两外的筋，掰成寸段。 将豆角和蒜都用厨房纸吸将水份。 锅中油烧到七成热时，将带皮的蒜瓣入油锅炸制。 炸到蒜皮有点开裂，蒜肉呈金色捞出沥油。 再将处豆角炸至表皮有点微微起泡，基本熟透捞出。 锅中留少许底油，其他油倒出，烧热后，将调好的碗汁倒入。 当碗汗烧沸后，倒入炸过的豆角和蒜瓣翻炒。 当汤汁快要收尽时，出锅即可。</description></item><item><title>蒜薹炒肉</title><link>/post/5773-%E8%92%9C%E8%96%B9%E7%82%92%E8%82%89/</link><pubDate>Sat, 29 Feb 2020 14:40:55 +0600</pubDate><guid>/post/5773-%E8%92%9C%E8%96%B9%E7%82%92%E8%82%89/</guid><description>蒜薹是很好吃的菜，做法简单并且蒜薹切成丁后也可以做咸汤喝。味道很好。
如果用五花肉，就少放点油，因为五花肉爆炒后油也会出来。很香。少放点酱油。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 3-4人 油 适量 猪肉 100g 盐 适量 酱油 适量 葱花 适量 蒜薹 300g 洗净蒜薹，切成段。 准备五花肉 把切好的五花肉爆炒一下，然后再放入葱花和姜丝。 放入酱油调味。 放入切好的蒜薹翻炒，翻炒后放入盐。 最后放点味精，可以出锅了。</description></item><item><title>芝麻酱酥饼</title><link>/post/5688-%E8%8A%9D%E9%BA%BB%E9%85%B1%E9%85%A5%E9%A5%BC/</link><pubDate>Tue, 25 Feb 2020 14:38:05 +0600</pubDate><guid>/post/5688-%E8%8A%9D%E9%BA%BB%E9%85%B1%E9%85%A5%E9%A5%BC/</guid><description>油饼是每次做都能吃光的，真的非常的好吃，不知道是不是因为用油煎过的缘故，我觉得油饼非常好吃，一般煎个饼做早餐或者晚餐都不错的，这次加入了芝麻酱更加是香酥不许哦，芝麻酱又补钙的，对宝宝特别的好呢。
酵母可以放也可以不放的，我觉得放一点会更松软一点。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 30分钟-1小时 1-2人 油 适量 盐 适量 酵母 适量 中筋面粉 300g 芝麻酱 100g 适量酵母用水活开。 把酵母水倒入面粉中。 活成柔软适中的面团，放置一边醒发半个小时。 把面团擀成饼状。 在上面涂抹一层芝麻酱。 再均匀撒一层盐。 把饼从一头往另外一头卷起。 然后再如图卷起圈。 用手从上往下按扁。 用擀面杖再擀薄一点。 锅中倒入适量油把饼放入。 煎至一面金黄后反面。 把两面都煎金黄即可，放吸油纸上面吸一下油。</description></item><item><title>家常菜盒</title><link>/post/5808-%E5%AE%B6%E5%B8%B8%E8%8F%9C%E7%9B%92/</link><pubDate>Mon, 24 Feb 2020 14:42:13 +0600</pubDate><guid>/post/5808-%E5%AE%B6%E5%B8%B8%E8%8F%9C%E7%9B%92/</guid><description>家常菜
一定要小火，且要等一面成型之后再翻面，如图。出锅后即可食用。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 30分钟-1小时 1-2人 盐 适量 酱油 适量 醋 适量 面粉 300g 茄子 200g 辣椒 2根 普通面粉300g 边加水边搅拌面粉至絮状。 将面揉5分钟，成如图团状。当一边醒20分钟。 醒面的时间中，将菜切丁备用。 热油后加葱花爆香，加适量盐，醋，酱油调味。 加入切好的菜丁，与开好的葱花油搅拌均匀。馅准备完毕，备用。 醒好的面再揉2分钟，取手掌心大小的面团，用来做面饼。 用擀面杖将面饼擀成薄饼，并加入面饼一半面积的馅料。 将面饼合起来，边缘开口部分用手捏好。 边缘卷花。准备入锅煎。 一定要小火，且要等一面成型之后再翻面，如图。出锅后即可食用。</description></item><item><title>芹菜牛肉煎饺</title><link>/post/5760-%E8%8A%B9%E8%8F%9C%E7%89%9B%E8%82%89%E7%85%8E%E9%A5%BA/</link><pubDate>Wed, 19 Feb 2020 14:40:26 +0600</pubDate><guid>/post/5760-%E8%8A%B9%E8%8F%9C%E7%89%9B%E8%82%89%E7%85%8E%E9%A5%BA/</guid><description>非常省事的芹菜牛肉煎饺，芹菜使牛肉鲜美更多汁，做起来也不麻烦。用的是烫面，这样吃起来的煎饺口感更软而筋道，咬一口，芹香肉香四溢，底壳香脆，非常美味。
饺子在上锅煎制时，可在底部沾点面粉，这样，出锅后照样可以有冰花状。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10-20分钟 1-2人 油 适量 盐 适量 酱油 适量 芝麻油 适量 牛肉 200g 葱 2根 芹菜 100g 烫面面团 适量 面粉加入开水，一边加一边搅 成絮状后加少许凉水和成面团盖上醒发。 牛肉切成块放在料理机中 绞成肉馅。 芹菜和葱也切成段放在料理机中 轻摇几圈即可轻松成切碎。 将牛肉加芝麻油和酱油拌匀略腌制 再加入芹菜。 加入盐和花生油、料酒拌成馅。 包成饺子状，入放了少许油的锅中，煎制成底部起黄壳。 加入没过饺子三分之一的水，保持大火状态。 煮至锅中水干，听到有轻微向声时关火出锅即可。</description></item><item><title>香炸豆腐角</title><link>/post/5645-%E9%A6%99%E7%82%B8%E8%B1%86%E8%85%90%E8%A7%92/</link><pubDate>Wed, 19 Feb 2020 14:36:17 +0600</pubDate><guid>/post/5645-%E9%A6%99%E7%82%B8%E8%B1%86%E8%85%90%E8%A7%92/</guid><description>这是我家小朋友喜欢的一种豆腐吃法，平时，我嫌油炸太费事，很少给他做。但小朋友隔段时间，就会提出要求，给他做上一次。 炸豆腐，相比起煎的豆腐来，操作要难一些，但炸好的豆腐，口感是绝对的棒。外皮脆脆的，内芯嫩嫩的，配上复合口味的香料，再沾上点俄罗斯的中度辣酱，味道真的不错哦。
1、香料需在炸豆腐之前调配好，豆腐出锅后速迅撒入食用。 2、豆腐可选用含水份较少的老豆腐，即北豆腐。 3、豆腐切时非常易碎，要小心炸制。 4、面糊虽用不了这么多，但一定要多调制，太少，裹豆腐时不放便。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 1-2人 盐 适量 胡椒粉 适量 淀粉 适量 豆腐 300g 孜然粉 适量 辣椒粉 适量 鸡蛋 适量 熟芝麻 适量 熟花生 适量 准备食材。 豆腐切成约5毫米厚的小三角形。 两个鸡蛋加入半个蛋壳的水充分打匀。 加入适量淀粉。 充分搅打至粘稠，以用筷子挑起面糊，面糊能拉成一条线为止。 将豆腐沾满面糊。 油温烧至六成热，下入豆腐角，这时的油温，豆腐放入会快速浮起。 保持中火，炸至豆腐表层变微黄，捞出。 升高油温，复炸一次。 捞出沥油。 提前将熟花生，芝麻放在石臼中。 研磨捣碎。 再加入适量盐，辣椒粉，孜然粉，胡椒粉调和。 将香料撒在炸好的豆腐角上。 配蕃茄酱或俄罗斯辣酱皆可。</description></item><item><title>糖醋丕蓝丝</title><link>/post/5762-%E7%B3%96%E9%86%8B%E4%B8%95%E8%93%9D%E4%B8%9D/</link><pubDate>Mon, 17 Feb 2020 14:40:30 +0600</pubDate><guid>/post/5762-%E7%B3%96%E9%86%8B%E4%B8%95%E8%93%9D%E4%B8%9D/</guid><description>今天做的这道菜是糖醋丕蓝丝，酸酸甜甜，清清爽爽的，很简单的一道小菜。而且，苤蓝维生素含量十分丰富，尤其是鲜品绞汁服用，对胃病有治疗作。其所含的维生素C等招牌营养素，有止痛生肌的功效，能促进胃与十二指肠溃疡的愈合。内含大量水分和膳食纤维，可宽肠通便，防治便秘，排除毒素。苤蓝还含有丰富的维生素E，有增强人体免疫功能的作用。所含微量元素钼，能抑制亚硝酸胺的合成，因而具有一定的防癌抗癌作用。
可以根据个人口味添加作料。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 白糖 适量 醋 适量 熟白芝麻 适量 丕蓝 200g 拌匀即可 切丝 上桌喽 丕蓝去皮 放白糖 放醋 放熟白芝麻</description></item><item><title>经典锅塌豆腐</title><link>/post/230-%E7%BB%8F%E5%85%B8%E9%94%85%E5%A1%8C%E8%B1%86%E8%85%90/</link><pubDate>Thu, 13 Feb 2020 11:37:28 +0600</pubDate><guid>/post/230-%E7%BB%8F%E5%85%B8%E9%94%85%E5%A1%8C%E8%B1%86%E8%85%90/</guid><description>“锅塌”是山东菜独有的一种烹调方法，它可做鱼，也可做肉，还可做豆腐和蔬菜。锅塌豆腐著名山东菜，成菜呈深黄色，外形整齐，入口鲜香,营养丰富。此菜原料层层叠起豆腐经过调料浸渍，蘸蛋液经油煎，加以鸡汤微火塌制，十分入味，豆腐蛋白质丰富，其生理价值比其他植物蛋白质高，可与肉类蛋白质媲美;含钙量也高，且易于吸收;虾子富含钙、磷等，有助于促进骨骼、牙齿、大脑等生长发育，并增强抵抗力，防止佝偻病、肌肉松弛等。
豆腐片要切大小薄厚一致，锅煽豆腐要用微火慢煽。
准备时间 烹饪时间 食物分量 无 10-20分钟 1-2人 盐 2g 食用油 适量 淀粉 适量 鸡蛋 2个 白胡椒 2g 糖 3g 北豆腐 200g 酱油 1勺 鸡汤 1碗 葱末 适量 将豆腐洗净沥干，切成0.</description></item><item><title>龙须菜拌豆腐皮</title><link>/post/5745-%E9%BE%99%E9%A1%BB%E8%8F%9C%E6%8B%8C%E8%B1%86%E8%85%90%E7%9A%AE/</link><pubDate>Sat, 08 Feb 2020 14:39:58 +0600</pubDate><guid>/post/5745-%E9%BE%99%E9%A1%BB%E8%8F%9C%E6%8B%8C%E8%B1%86%E8%85%90%E7%9A%AE/</guid><description>龙须菜有清肺通便，养颜瘦身，降血压，降血脂，调整身体机能，增强免疫力，防癌的作用，拌成凉菜营养丰富，吃到嘴里脆脆的，是极爽口的一道小菜。
龙须菜请一定用凉开水泡发，富含植物胶质加热会变粘。泡发，冲洗后凉拌即可食用。凉拌时添加姜末或姜汁，以缓解寒性。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10分钟内 3-4人 盐 适量 生抽 适量 香油 适量 洋葱 100g 姜汁 适量 干龙须菜 20g 豆腐皮 40g 蛋皮 2张 鸡蛋两个，煎成蛋饼两张 干龙须菜用凉水泡发洗净 干豆腐皮用温水泡发，开水烫一下 龙须菜撕成小快，豆腐皮切成小长条 洋葱半个，切段 蛋饼切成小长条 香菜切段放上加香油，盐，生抽，姜汁拌匀即可</description></item><item><title>半烫面饼</title><link>/post/233-%E5%8D%8A%E7%83%AB%E9%9D%A2%E9%A5%BC/</link><pubDate>Wed, 05 Feb 2020 11:37:32 +0600</pubDate><guid>/post/233-%E5%8D%8A%E7%83%AB%E9%9D%A2%E9%A5%BC/</guid><description>双双大学时，爸爸便离开了我。 结婚前，我就有个理想，找个特别疼我的公公，弥补我缺失的父爱！ 我如愿了！#美食感恩季#令公公引以为傲的山东单饼 自打结婚就和公公婆婆一起生活，住习惯了，不仅感觉不到什么不方便，反而更加有了家的感觉，不像离家的小媳妇，更像是住在娘家的姑娘。 公公人很和善，对我也入亲生女儿般疼爱，我哪怕一丁点的优点，也会被他无限夸大了来炫耀。 每次自外面听到公公对我的评价，我的心里，真的如吃了蜜糖一般，高兴。#美食感恩季#令公公引以为傲的山东单饼 还记得06年3月，我单位组织去北京学习，回来时，
1、烫面面团相比较纯凉水面团，更易消化，所以更适合老年人食用。 2、面团揉好，一定要充分饧发，半小时左右。 3、面团饧好，揉面步骤不可省，一定要将面团揉至完全顺滑，光洁。 4、饼的厚度可以根据个人喜好，饼越薄，越劲道。 5、翻面时间要掌握好，第一次翻身是放进去大约5-10秒钟，刚紧住皮就翻过来。第二次翻身是等背面长了淡黄色斑点，有很多的小泡泡。 6、第二次翻身之后，饼里面的空气就会膨胀，将饼的一层皮撑起来，这时候，要用个软软的东西进行按压，使其受力，空气像四面八方扩散，饼皮就彻底与底部分离起鼓了。</description></item><item><title>骨汤鲜鲍新鲜味美</title><link>/post/5656-%E9%AA%A8%E6%B1%A4%E9%B2%9C%E9%B2%8D%E6%96%B0%E9%B2%9C%E5%91%B3%E7%BE%8E/</link><pubDate>Sat, 01 Feb 2020 14:36:44 +0600</pubDate><guid>/post/5656-%E9%AA%A8%E6%B1%A4%E9%B2%9C%E9%B2%8D%E6%96%B0%E9%B2%9C%E5%91%B3%E7%BE%8E/</guid><description>鲍鱼是一种名贵的海产品。鲍鱼肉含有非常丰富的球蛋白。由于是常年生长在深海之中，具有滋阴补养功效。中医则认为它是一种补而不燥的海产，吃后不上火，没有牙痛、流鼻血等副作用，多吃也无妨。此外鲍鱼还是一种餐桌上的抗癌食品。鲍鱼的肉中还含有一种被称为“鲍素”的成分，能够破坏癌细胞必需的代谢物质。因而达到防癌抗癌的功效。 胖子这次买的是鲜鲍鱼，10块钱一个，价格还算公道。新鲜的鲍鱼和熬好的大骨汤一起炖制，味道非常鲜美。
鲍鱼不能与鸡肉同食。 不要加味精。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 1-2小时 1-2人 盐 适量 姜 10g 清水 适量 葱 20g 鲜鲍鱼 4个 大棒骨 700g 棒骨斩块洗净。 鲍鱼放入清水中加少许盐泡30分钟。 用牙刷刷去鲍鱼壳和鲍鱼身上的污物。 将棒骨放入砂锅中加入适量的清水大火烧开。 用手勺撇去浮沫。 盖盖放入葱段和姜片转小火炖50分钟。 放入洗好的鲍鱼。 盖盖加适量的盐再炖40分钟即可。</description></item><item><title>虾酱炒比管鱼</title><link>/post/5754-%E8%99%BE%E9%85%B1%E7%82%92%E6%AF%94%E7%AE%A1%E9%B1%BC/</link><pubDate>Fri, 31 Jan 2020 14:40:10 +0600</pubDate><guid>/post/5754-%E8%99%BE%E9%85%B1%E7%82%92%E6%AF%94%E7%AE%A1%E9%B1%BC/</guid><description>这次的笔管鱼，还是春节时朋友送的，解冻后才发现它不是很新鲜，所以我昨时决定加入我们当地特产的虾籽酱来爆炒。一来可以增香增鲜，二来可以用它代替盐使用，更健康。 脆嫩的笔管鱼，带有微微的辣，微微的咸，因虾籽酱的加入，具有了极浓的鲜香滋味，是米饭的绝佳搭档哦！
1焯水的过程一定要注意火侯，打卷即刻捞出。 2这道菜一定要大火快炒，笔管鱼才够脆嫩。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10分钟内 1-2人 油 适量 青红椒 适量 笔管鱼 10条 虾籽酱 2大勺 准备食材 笔管鱼从腹部剖开，去掉内脏 撕去外面的黑膜，切成段 4锅中水烧热，放入将切好的笔管鱼 焯至打卷即刻捞出备用 将青红椒切成细段 锅中油烧热，炒香青红椒 倒入笔管鱼快速翻炒 加入2大勺虾籽酱炒匀即可出锅。</description></item><item><title>肉片炒芸豆</title><link>/post/5756-%E8%82%89%E7%89%87%E7%82%92%E8%8A%B8%E8%B1%86/</link><pubDate>Sat, 25 Jan 2020 14:40:17 +0600</pubDate><guid>/post/5756-%E8%82%89%E7%89%87%E7%82%92%E8%8A%B8%E8%B1%86/</guid><description>芸豆是从老家摘来的，纯天然，做出来后是特农家的味道，而且里面的豆子鼓鼓的，煮熟了特别面嘟嘟的，香极了。
多放些水，最后收干汤汁，味道才能更好地出来。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 3-4人 油 适量 生抽 10ml 盐 3g 葱花 适量 五花肉 300g 芸豆 500g 装盘。 将芸豆洗净，去掉两面的筋络。 将肉切片，葱切成丝 芸豆择好后，掰成小段。 锅中放入适量的油，油热后放入切好的肉片煸炒 煸炒变色后放入葱花，炒出香味。 放入生抽，爆香。 放入芸豆，煸炒均匀 加入适量的盐，翻炒。 炒均匀后，加入适量的水，没过芸豆，大火烧开，中火慢炖。 炖15分钟左右，大火收干汤汁。</description></item><item><title>糖醋黄鱼</title><link>/post/5794-%E7%B3%96%E9%86%8B%E9%BB%84%E9%B1%BC/</link><pubDate>Fri, 24 Jan 2020 14:41:44 +0600</pubDate><guid>/post/5794-%E7%B3%96%E9%86%8B%E9%BB%84%E9%B1%BC/</guid><description>很难想象，我居然动手做鱼了，当妈妈真的好伟大！自己都佩服自己！要知道在这之前我没有碰过它们，都是我家先生做的！先生出差，我们就没有鱼吃，儿子却会想鱼，这父子俩属猫的，我会蒸虾为他解馋，但这不是长久之计！ 孩子大了，胡弄不过去了，趁着这次家常菜课程，我怯怯的试了 鱼是让老板杀好拿回来清洗的，硬着头皮切它，摸它，处理它⋯⋯除了吃，这是我20多年来第一次跟鱼亲密接触！ 手忙脚乱的情景不说也想得到了！ 切它腌制它还好，下油锅开始就乱了套了，说多了都是泪，最后哪里还看得出是鱼呢？尾巴也断了，肉也飞了，这淀粉糊不挂鱼
鱼身的花刀要均匀，炸出的花型才美观。 2. 鱼身挂糊之前，就要先做油锅，油温差不多5成热时，再挂糊，这样步调一致。 3. 炸鱼的油温要高，这样才能很快定型。 4.</description></item><item><title>凉面</title><link>/post/5770-%E5%87%89%E9%9D%A2/</link><pubDate>Fri, 24 Jan 2020 14:40:50 +0600</pubDate><guid>/post/5770-%E5%87%89%E9%9D%A2/</guid><description>北方有个习俗：冬至饺子、夏至面！一到夏至，凉面必不可少…… 凉面，济南人俗称“麻汁面”，是老济南传统的夏季面食。 身在四大火炉之一的济南，酷热难耐时，吃饭难以下咽，来碗清清爽爽的凉面真真的好美
1、没有纯净水用凉水代替也可以 2、麻汁就是南方的麻酱，一定要调稀了再放 3、煮面条水里放点盐可以防止粘连，煮面条也劲道
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10-20分钟 1-2人 醋 适量 生抽 2勺 黄瓜 1根 水 适量 纯净水 适量 绿豆芽 50g 蒜泥 适量 面条 100g 豆角 5根 胡萝卜咸菜 1根 麻汁 2勺 香椿咸菜 适量 鲜香椿 适量 豆角洗净焯水、切小丁，香椿咸菜切碎，蒜用蒜臼捣成泥，黄瓜洗净切丝，绿豆芽洗浄焯水，胡萝卜咸菜切碎，鲜香椿洗净焯水、切末 麻汁、生抽、醋加适量水调开 调好的麻汁，不需要加盐 水开放点盐下入面条，用筷子挑开防止粘连 煮至无白芯，捞在放了纯净水的大碗里，一共过三次水 捞出装盘，放上所有配菜，浇上麻汁、放上蒜泥拌匀就可以吃了 料足，凉爽可口</description></item><item><title>手工美食古法葱焖良鱼</title><link>/post/5746-%E6%89%8B%E5%B7%A5%E7%BE%8E%E9%A3%9F%E5%8F%A4%E6%B3%95%E8%91%B1%E7%84%96%E8%89%AF%E9%B1%BC/</link><pubDate>Thu, 16 Jan 2020 14:39:58 +0600</pubDate><guid>/post/5746-%E6%89%8B%E5%B7%A5%E7%BE%8E%E9%A3%9F%E5%8F%A4%E6%B3%95%E8%91%B1%E7%84%96%E8%89%AF%E9%B1%BC/</guid><description>我所居住的小城地处美丽的被誉为渤海的“母亲湾”莱州湾畔。由于得天独厚的地理位置和气候原因，莱州湾饵料丰富，为众多海珍品的生活繁衍提供了良好场所，众多鱼类都洄游在此产卵。良鱼每年到了春末夏初，才能洄游到我们当地。不过，经过一路围追捕捞，到此的海鲜现在已日渐稀少。 十里不同风，百里不同俗。每家都有做这鱼的独特味道。葱焖良鱼，传承自我的外婆，或更久远。鱼要顺骨切成斜刀，腌制后要用干面粉来煎，这也有区别于其它海鱼用蛋煎的做法；葱要提前炒软，一部分放在煎好的鱼下面，叫底葱，一部分放在炖煮的鱼上面，叫做盖葱；醋一定要
1葱一定要炒制，要多放，炖制后食用味道更赞，要用春夏时节特有小春葱，如用大葱，味道相差很远。 2煎鱼时用面粉最佳，这样炖制后汤汁略稠，拌饭更美。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 30分钟-1小时 1-2人 料酒 适量 蒜 适量 姜 适量 油 适量 盐 适量 花椒 适量 八角 适量 酱油 适量 醋 适量 良鱼 1条 葱 500g 准备食材 将鱼肚剥开，取出整条鱼籽和肝，去掉苦胆 将鱼顺着鱼骨的方向切成斜刀段 用料酒和少量盐腌制半个小时入味 小葱切成寸段，将葱白和葱叶分别放置备用。 将腌制好的鱼沾上干面粉备用。 锅中多一些油，入沾好面粉的鱼煎制 煎至两面都起黄壳盛出。 利用锅中底油，放入四五片姜，六七粒蒜的蒜片，一小撮花椒，二朵八角炒香 先放入葱白炒出香味 再放入葱叶同炒至软 将炒好的葱留一半在锅底，另一半盛出，然后将鱼段和鱼籽摆上 加入没过鱼的水，倒入一饭碗的醋，和半饭碗的酱油， 大火烧开后，转中火炖制，煮至十分钟左右，尝一下汤的味道，根据情况可适量增加盐或酱油，再炖制十分钟左右，加上剩余的葱，再炖制十分钟左右。</description></item><item><title>红烧鲅鱼</title><link>/post/5771-%E7%BA%A2%E7%83%A7%E9%B2%85%E9%B1%BC/</link><pubDate>Sun, 05 Jan 2020 14:40:52 +0600</pubDate><guid>/post/5771-%E7%BA%A2%E7%83%A7%E9%B2%85%E9%B1%BC/</guid><description>红烧鲅鱼是鲁菜中的名菜，也是家庭餐桌上经常吃的一道菜，90年代以前是家庭待客的大菜，鲜咸微甜，配上米饭相当下饭哦。。。。。。
鲅鱼炖的时间久一些味道就会不一样的，喜欢鸡精也可加入。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 30分钟-1小时 3-4人 姜 适量 花椒 适量 盐 10g 老抽 15g 葱 1棵 油 15g 鲅鱼 2条 红糖 15g 鲅鱼洗净，切块放盐，葱，姜腌渍。 把鲅鱼放到干面粉里滚匀。 锅里放油把鲅鱼见到金黄。 锅里放油，葱姜爆香。 放入鲅鱼再放老抽，再放上水。 加入花椒烧开，放入1大勺红糖，改小火炖20分钟。 把汤汁收的差不多了，即可出锅。 美味红烧鲅鱼来了。。。</description></item><item><title>虾卤秋葵</title><link>/post/5797-%E8%99%BE%E5%8D%A4%E7%A7%8B%E8%91%B5/</link><pubDate>Fri, 03 Jan 2020 14:41:53 +0600</pubDate><guid>/post/5797-%E8%99%BE%E5%8D%A4%E7%A7%8B%E8%91%B5/</guid><description>沿海的人家怎么吃秋葵？自打我一个农家乐吃到这种做法，就再也忘不掉了。眼瞅着人家那拿刀冲整颗蒜啪啪一拍，然后红椒点缀调味，倒入一种类似生抽味极鲜的酱料，拌起来鲜香扑鼻！入口才知，不是生抽，不是味极鲜！是一种鲜鲜的调料，追问才知，叫卤虾油，类似于鱼露的调料，是由新鲜海虾经过长时间发酵后表层渗出的，虽然叫虾油，却不是油，味道却是鲜美至极！据农家乐说，在这个沿海小城，大部分家庭都是这样吃秋葵的。
1秋葵焯制时，放入几滴食用油可保持其菜色翠绿。 2喜欢海鲜的朋友，还可以里面放上熟虾等海产，更美味。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 蒜 适量 小米辣 适量 秋葵 5根 千禧小西红柿 6粒 卤虾油 2大勺 准备食材。 蒜去皮后用刀拍扁后用刀粗粗切一下备用。 小千禧柿竖切，小米辣切成小段。 水烧沸，加几滴食用，焯至秋葵变色即可。 快迅投入凉水中，以防变色（如果是冰水更佳） 将处理好的秋葵切成小段。 将所有食材放在一起。 倒入约两至三勺的卤虾油。（这个根据情况，每个品牌的咸度不同） 拌匀后直接食用也可，放冰箱略腌制也可 美美享用吧！</description></item><item><title>炸耦合</title><link>/post/5697-%E7%82%B8%E8%80%A6%E5%90%88/</link><pubDate>Tue, 24 Dec 2019 14:38:24 +0600</pubDate><guid>/post/5697-%E7%82%B8%E8%80%A6%E5%90%88/</guid><description>炸藕合是老家的家常小吃，味道香酥嫩爽，将藕去皮切片，每两片不完全切开而成一藕夹，中 夹葱姜肉馅，两片藕合在一起而称藕合。而后挂一些面粉糊，过油之后即成。
藕夹比较难切，注意刀工。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10-20分钟 1-2人 葱 适量 姜 适量 油 适量 盐 适量 酱油 适量 面粉 适量 五花肉 适量 莲藕 250g 莲藕，去皮洗净。 切成薄片，每两片不完全切开成一藕夹。 五花肉剁碎，放入葱姜末，适量的盐，酱油上色。 肉馅夹入藕夹中。 裹上面液。 锅中放油，7成热，炸至金黄即可。</description></item><item><title>山东酥肉</title><link>/post/244-%E5%B1%B1%E4%B8%9C%E9%85%A5%E8%82%89/</link><pubDate>Mon, 23 Dec 2019 11:37:57 +0600</pubDate><guid>/post/244-%E5%B1%B1%E4%B8%9C%E9%85%A5%E8%82%89/</guid><description>山东酥肉，是鲁菜一个很有代表性的菜，有的地方叫“松肉”这种肉，最好采用肥瘦相间的五花肉，炖肉时可配上大白菜、小白菜等菜，是我们当地婚宴宴客的一个必备肉菜。此菜肉质酥烂，味道咸鲜，极具鲁菜特点。
1、肉最好选五花肉，我家不吃肥肉，所以用的是精肉。 2、没有鸡汤可用清水加少许高汤精或鸡精来代替。 3、盐不要一次放入，根据自已的口味进行调整。
准备时间 烹饪时间 食物分量 无 10-20分钟 1-2人 葱 适量 姜 适量 胡椒粉 适量 鸡精 适量 料酒 1勺 食用油 适量 淀粉 适量 醋 适量 鸡蛋 1个 芝麻油 适量 面粉 适量 猪瘦肉 300g 香菜 50g 盐 10g 鸡汤 适量 猪瘦肉切成薄片，放入少许盐、料酒、鸡蛋、淀粉、面粉上浆抓匀。 锅中油烧至180度热，下入肉片炸至起酥微黄捞出。 香菜洗净切段备用。 将炸好的肉放在锅中，加入鸡汤、姜、葱、盐、料酒大火煮开后转小火，约半个小时后，肉酥烂，加入香菜、姜丝、葱丝、胡椒粉、鸡精、醋调味。 淋入少许芝麻油后出锅装盘即可。</description></item><item><title>红烧肘子</title><link>/post/5649-%E7%BA%A2%E7%83%A7%E8%82%98%E5%AD%90/</link><pubDate>Fri, 06 Dec 2019 14:36:27 +0600</pubDate><guid>/post/5649-%E7%BA%A2%E7%83%A7%E8%82%98%E5%AD%90/</guid><description>肥而不腻的红烧肘子，最爱肘子的皮，滑嫩无比，还有美容的功效，一想到这点就不顾长肉的危险多吃几口。没有用高压锅，用普通黑铁锅小火慢慢煨了3个小时，真是熟烂而不散。加了西兰花做配菜，有点圣诞火鸡的感觉，外国圣诞节有圣诞火鸡，我们中国除夕夜有红烧肘子，绝对是中国文化的代表菜肴。
1、前期的清洗、烫、油炸步骤不要少 2、搭配些青菜感觉更清爽
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 2小时以上 1-2人 葱 适量 白糖 适量 料酒 适量 蒜 适量 姜 适量 油 适量 盐 适量 花椒 适量 八角 适量 酱油 适量 淀粉 适量 桂皮 适量 西兰花 适量 香叶 适量 红辣椒 适量 孜然 适量 卤汁 适量 猪前肘 1个 准备好调料 猪肘洗净处理掉表面的毛 烧一过开水烫下，去掉表面的附着物 烫好的猪肘再用清水冲洗下 锅内放油把猪肘表面煎紧 加入白糖小火加热，让白糖变色，散发出香气 加入酱油料酒 加如葱姜蒜等所有调味料 加入水和卤汁（没有可不加），淹没整个肘子。大火烧开后加入盐转小火慢炖，3个小时以上就好了。 西兰花用盐水泡20分钟以上，然后放入开水中烫熟 炒锅内放少许红辣椒段 加入炖肘子的烫烧开 加入水淀粉勾芡 西兰花和煮好的肘子摆盘，把烧好的芡汁林在上面</description></item><item><title>重庆红烧肉</title><link>/post/5718-%E9%87%8D%E5%BA%86%E7%BA%A2%E7%83%A7%E8%82%89/</link><pubDate>Fri, 01 Nov 2019 14:39:16 +0600</pubDate><guid>/post/5718-%E9%87%8D%E5%BA%86%E7%BA%A2%E7%83%A7%E8%82%89/</guid><description>红烧肉的做法有多种，红亮的颜色非常的诱人，这次学会家常菜教程的重庆红烧肉因为不用一滴水，用黄酒慢慢闷烧，烧出来的红烧肉吃起来不油腻，并且肉质非常的焦香弹牙。先生和儿子吃后都说味道很棒，看着他们吃的那么香，我非常高兴。
因为选用冰糖，透明度高，事先用料理机研碎。 因为没有加水，口感焦香，有弹性，不油腻。 没有山楂我选用了陈皮。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 2小时以上 6人以上 姜 适量 带皮五花肉 1000g 盐 适量 八角 适量 冰糖 适量 桂皮 适量 老抽 适量 香叶 适量 陈皮 适量 黄酒 500ml 加入老抽 我现在购买肉都让店家处理好，家里的刀不快，并且也想省却清洗案板等。 把切好了块的五花肉洗净，用凉水加料酒浸泡二十分钟 特意购买的黄酒和冰糖 冰糖我用料理机打成了细碎 姜切片备用 准备好八角、挂皮、香叶、陈皮 锅中烧开适量清水与姜片 将浸泡好的五花肉放入水中 煮至变色，捞出用流水冲洗干净。 锅烧热，不放油，放入切好的五花肉块 爆炒至表面微微变色出油,将多余的油倒出，盛出五花肉待用。 锅里留底油 放入冰糖碎 小火慢慢炒化 待冰糖液颜色变深时，倒入炒过的五花肉块翻炒 倒上黄酒，我两斤肉用了300克左右的黄酒，以没过肉面为宜 翻炒均匀后把八角，桂皮，香叶，陈皮放入 大火煮开后转小火慢慢的闷，火的大小以酒面不沸为准 红亮鲜香的红烧肉出锅啦</description></item><item><title>琉璃肉</title><link>/post/5641-%E7%90%89%E7%92%83%E8%82%89/</link><pubDate>Thu, 24 Oct 2019 14:36:03 +0600</pubDate><guid>/post/5641-%E7%90%89%E7%92%83%E8%82%89/</guid><description>琉璃肉属鲁菜。所用食材虽全部为猪肥肉，但其酥脆香甜不腻，因其外皮光亮如琉璃而得名。 70后记忆中的经典味道，将要失传的美味。记忆中的琉璃肉已经有二十几年没有见过。现在在农村的喜宴上又重新流传开来。但大都是用的直接真空的成品，开袋倒入盘中即可。 在那个物资匮乏的年代，如果在喜宴上能吃的一条又香又甜且不腻的琉璃肉，绝对是最幸福的事情。经过炸制的肥肉，已经完全没有了普通肥肉的那种软绵肥腻，而变得质脆而香甜，咬起来喀嚓做响。有不食琉璃肉，不算过喜宴之说。
肉一定要炸透，这样可以将肉炸酥且逼出里在多余的油脂，这样，才能香脆而不腻口
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10-20分钟 1-2人 油 适量 淀粉 适量 鸡蛋 1个 糖 150g 肥猪肉 300g 取整齐的猪肉将肥瘦分割开来。（我选的用外脊，另外后臀尖部位也可） 将肥膘肉切成长条备用 鸡蛋打散，准备淀粉 将肉条先裹上鸡蛋糊，然后再均匀蘸上干淀粉 锅中倒油，烧至6-7成热，将肉条炸成金黄色，捞出沥油备用（最好是花生油） 锅子留底油，放入绵白糖 快速翻动炒制糖，使其均匀受热，慢慢溶化 将白糖炒化至接近琥珀色冒小泡关火 放入炸好的肉条 均匀裹满糖汁后将肉条盛出 放到提前准备好的刷油的烤盘，用筷子将肉条拨开至根根分明 自然冷却即成。</description></item><item><title>鸡肉炖茄子</title><link>/post/5736-%E9%B8%A1%E8%82%89%E7%82%96%E8%8C%84%E5%AD%90/</link><pubDate>Sun, 20 Oct 2019 14:39:46 +0600</pubDate><guid>/post/5736-%E9%B8%A1%E8%82%89%E7%82%96%E8%8C%84%E5%AD%90/</guid><description>山珍海味也抵不过妈妈做的美味，这道菜是妈妈做的，鸡是大姑姐家养的，茄子也是她家种的，都是无公害的，暑假回家没少吃她家的瓜果蔬菜。
对鸡肉焯水时要小火。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 30分钟-1小时 5-6人 葱 适量 油 适量 盐 适量 花椒 适量 鸡精 适量 茄子 2个 姜 5片 八角 3个 菜鸡 1只 鸡斩成块洗净，放开水里撇去浮沫，一定要小火。 焯好的鸡肉。 焯鸡肉汤，撇干净留着。 起超过，放适量油。 放姜片、八角、花椒编出香味。 放鸡肉煸炒。 放少量盐、放老抽，煸炒上色。 把刚刚焯鸡肉的汤倒进去，放葱，一起炖三十分钟。 茄子切成块。 放茄子，翻炒均匀。 待茄子变软至熟，放鸡精、盐少许即可。喜欢吃辣的放一些青辣椒。成品照是放了辣椒的。</description></item><item><title>软炸虾仁配椒盐</title><link>/post/5802-%E8%BD%AF%E7%82%B8%E8%99%BE%E4%BB%81%E9%85%8D%E6%A4%92%E7%9B%90/</link><pubDate>Sat, 19 Oct 2019 14:41:58 +0600</pubDate><guid>/post/5802-%E8%BD%AF%E7%82%B8%E8%99%BE%E4%BB%81%E9%85%8D%E6%A4%92%E7%9B%90/</guid><description>软炸虾仁是一道经典鲁菜，外表脆软、淡金黄色、虾仁鲜嫩，而且外酥里嫩，配上椒盐粉极为的美味，称得上是色香味俱全，具有抗衰老，软化血管，防癌，健脑，美容护肤的功效，扯这些没用的干啥，其实就是好吃啊，哇哈哈哈！ 虽是过油的菜，但虾肉本身并不吃油，所以还算是健康的，蘸上椒盐，也可配搭番茄酱，甜辣酱等酱料，选择多多，口味多多！
很简单，但还是有些技术要求的，虾剪成2节为的是成品显得饱满圆润，而不像整虾那样卷曲着外形看着有些扁，1支虾出两节这样菜比较出数，显得多，哇哈哈哈，奸商啊（一般人儿，我不告诉他），另外如果客人预先不知道菜品，看到这菜上桌时会有些小悬念，吃上才知道是什么，我们做菜不仅要研究美味还要品相，还要研究食客心理，软炸虾仁的软嫩是口感的关键，蘸料可以随意，椒盐，甜酱，番茄酱，酸辣汁等等
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10分钟内 1-2人 料酒 适量 油 适量 盐 适量 淀粉 适量 鸡蛋 1个 味精 适量 虾 200g 鲜虾洗净沥水 去壳去虾线，将虾剪为2段，加入盐，味精，料酒腌制一会 全蛋加入淀粉 用手搅拌成糊，用手可以将淀粉完全搅匀不会出现结块 入虾段抓匀，如果糊稀可以追加淀粉，过稠可以加些水，我没加水，因为虾腌制时略带水分 油锅加热，逐个下入虾仁，防止粘连 定型后捞出沥油，复炸一次，捞出沥油即可装盘 准备好椒盐，美味来了 虾仁腌制了有一定味道，可以清吃也可蘸食椒盐 看，软嫩的虾肉，酥软的外皮</description></item><item><title>节瓜滚咸蛋汤</title><link>/post/5748-%E8%8A%82%E7%93%9C%E6%BB%9A%E5%92%B8%E8%9B%8B%E6%B1%A4/</link><pubDate>Wed, 09 Oct 2019 14:40:01 +0600</pubDate><guid>/post/5748-%E8%8A%82%E7%93%9C%E6%BB%9A%E5%92%B8%E8%9B%8B%E6%B1%A4/</guid><description>节瓜是自己种的，待它长老了也就是意味深着长得更大了，正好剪下来与朋友分享，一个大节瓜约六公斤重，分成三份，我自己留下最小的那部分。其实节瓜可以长得更老更大一些，那个时候的节瓜口感就与冬瓜无异了。这种汤的做法在广东叫滚汤，简单清爽又下火。
1、蛋清与蛋黄要分开，先煮好蛋黄再倒入蛋清，这样蛋清就会煮老口感变差。2、节瓜煮到透明也就说明已经熟了。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10-20分钟 3-4人 葱 适量 盐 适量 芝麻油 适量 节瓜 1200g 咸鸡蛋 2个 准备好食材：节瓜、咸鸡蛋、葱。 节瓜去皮去籽切薄片、咸鸡蛋打入碗内，蛋黄与蛋清分开。蛋黄用叉子捣碎，葱切成葱花。 烧开半锅水，倒入节瓜。 大火煮沸约十五分钟 煮至节瓜变透明。 倒入蛋黄，搅拌均匀。 煮至蛋黄变色熟透。 再调入蛋清，搅拌均匀。 调入适量盐与芝麻油。 洒入葱花即可熄火。</description></item><item><title>把子肉</title><link>/post/5753-%E6%8A%8A%E5%AD%90%E8%82%89/</link><pubDate>Fri, 20 Sep 2019 14:40:08 +0600</pubDate><guid>/post/5753-%E6%8A%8A%E5%AD%90%E8%82%89/</guid><description>刚刚看到这道菜的时候感觉好有意思“把子肉”？什么意思？看过导师的介绍后才明白，家里也正好有五花肉，那就学着做吧!其实自己也蛮期待的，呵呵
最好使用砂锅，保留肉的味道。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 2小时以上 3-4人 五花肉 500g 油 适量 盐 适量 甜面酱 15g 姜 20g 葱 20g 老抽 20g 绵白糖 20g 生抽 40g 炖肉包 1个 加老抽 加生抽 成品 准备好五花肉 将肉切成1.</description></item><item><title>玉米鱿鱼香辣锅</title><link>/post/5752-%E7%8E%89%E7%B1%B3%E9%B1%BF%E9%B1%BC%E9%A6%99%E8%BE%A3%E9%94%85/</link><pubDate>Fri, 20 Sep 2019 14:40:06 +0600</pubDate><guid>/post/5752-%E7%8E%89%E7%B1%B3%E9%B1%BF%E9%B1%BC%E9%A6%99%E8%BE%A3%E9%94%85/</guid><description>说说昨天的午餐，饭菜一锅出，懒人的午餐。小区菜摊新鲜的玉米，两次吃炒鱿鱼卷剩下的鱿鱼须，还有冰箱里放了好几天的荷兰豆。既清理了冰箱，又美美的饱了腹，嘿嘿，相当省事。 叫香辣锅，其实并不辣，借助了郫县豆瓣酱的辣和咸来调味，省了其它调味料， 如果嗜辣的，请再放些红绿椒，那样，肯定过瘾……
1荷兰豆一定要注意火侯，保持其清脆的口感 2郫县豆瓣酱本身有咸味，此菜不必再放盐 3其它喜欢的蔬菜，都可以放入，不必拘泥 1荷兰豆一定要注意火侯，保持其清脆的口感 2郫县豆瓣酱本身有咸味，此菜不必再放盐 3其它喜欢的蔬菜，都可以放入，不必拘泥
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 1-2人 油 适量 盐 适量 洋葱 适量 郫县豆瓣酱 1大勺 荷兰豆 适量 鱿鱼须 2只 熟玉米 1根 准备食材。 装盘食用。 荷兰豆摘去豆筋，入沸水中略焯快速捞出。 投入冰水中放凉备用 鱿鱼须剪成小条备用。 借用焯荷兰豆的水，继续焯鱿鱼须。焯至鱿鱼须变色捞出装盘备用。 熟玉米切成小条，洋葱切丝备用 锅中放适量油，炒香郫县豆瓣酱。 炒出红油后，放入洋葱同炒。 洋葱出香味后，加入鱿鱼须快速翻炒几下 再加入玉米炒匀 加入荷兰豆炒匀关火。</description></item><item><title>榆钱饼</title><link>/post/5727-%E6%A6%86%E9%92%B1%E9%A5%BC/</link><pubDate>Fri, 20 Sep 2019 14:39:30 +0600</pubDate><guid>/post/5727-%E6%A6%86%E9%92%B1%E9%A5%BC/</guid><description>榆钱是榆树的种子，因其外形圆薄如钱币，故而得名，又由于它是“余钱”的谐音，因而就有吃了榆钱可有“余钱”的说法。健脾安神，清心降火，止咳化痰，清热利水，杀虫消肿。主治失眠，食欲不振，带下，小便不利，水肿，小儿疳热羸瘦，烫火伤，疮癣等病症。 榆钱可生吃，煮食、凉拌，煮粥、做馅料。今天最简单的吃法就是加鸡蛋和面粉煎榆钱饼吃
榆钱也可以直接加面粉鸡蛋和调料煎饼，用热水略烫是为了去掉青涩的味道。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 油 适量 盐 适量 鸡精 适量 鸡蛋 2个 面粉 适量 榆钱 200g 加适量盐 磕入鸡蛋 榆钱洗净 用热水略汆烫去掉涩味，沥干 加适量鸡精 加面粉2勺，拌匀 电饼铛烧热刷油，把榆钱糊舀到电饼铛上，小火煎 一面煎熟后刷少许油， 反面再煎 也可以摊成大饼 一面煎熟再煎另一面</description></item><item><title>干炸牛肉丸子</title><link>/post/5674-%E5%B9%B2%E7%82%B8%E7%89%9B%E8%82%89%E4%B8%B8%E5%AD%90/</link><pubDate>Thu, 12 Sep 2019 14:37:31 +0600</pubDate><guid>/post/5674-%E5%B9%B2%E7%82%B8%E7%89%9B%E8%82%89%E4%B8%B8%E5%AD%90/</guid><description>干炸丸子，属鲁菜系类里的一个比较典型的菜，也算是个家常菜。干炸丸子与普通炸丸子的区别在于炸制丸子时馅料的调制，干炸丸子使用葱姜水来调制肉类馅料，目的是去腥。炸制过程中要做到：一硬、二蹲、三颠，通俗了说就是：油烧至5成热时，把肉丸入油锅，炸至表皮稍硬后捞出肉丸；把油继续加热到7成热后把肉丸入锅复炸，并把油锅端离火源，目的是让丸子上色使之颜色金黄。等30秒左右把油锅端到炉火上，开大火炸制丸子，把丸子颜色炸成枣红色。在炸制过程中把丸子用漏勺捞出，在漏勺中颠动几次，这样一通折腾，炸好的肉丸子口感疏松酥脆。
1、外观：新鲜肉牛肉肌肉有光泽，红色均匀，脂肪洁白或淡黄色；变质肉的肌肉色暗，无光泽，脂肪黄绿色。 闻气味：新鲜牛肉具有淡淡的铁锈腥味儿。 摸粘度：新鲜牛肉外表微干或有风干膜，沾手但不粘手，弹性好；变质肉的外表粘手或极度干燥，新切面发粘，指压后凹陷不能恢复，留有明显压痕。 2、牛肉剁成馅调入葱姜水，面酱，淀粉，精盐后用手抓摔，可使肉馅上劲。 3、油烧至5成热时，把肉丸入油锅，炸至表皮稍硬后捞出肉丸，把油继续加热到7成热后把肉丸入锅复炸，并把油锅端离火源，目的是让丸子上色使之颜色金黄。等30秒左右把油锅端到
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 30分钟-1小时 1-2人 牛肉 300g 生姜 15g 盐 1/2茶匙 大葱 20g 油 500g 面酱 15g 玉米淀粉 3茶匙 生姜切片，大葱切段，盛到碗里用清水浸泡20分钟成葱姜水。 牛肉选用牛臀肉，这部位的肌肉肉质紧实无筋膜适合剁成肉馅。 把牛肉切成小丁，边剁边调入葱姜水，新鲜牛肉黏度大调入葱姜水既去腥还能增加润度，方便剁成肉馅。 调入面酱增加盐度和口味，也可以换成酱油来调制馅料。 调干淀粉，精盐。 倒入葱姜水（往肉馅里打入葱姜水可使肉质软嫩），用力搅拌均匀。 用手用力抓起肉馅，摔打1分钟使肉馅上劲。 锅里倒入油，开小火。将摔打好的牛肉馅制成小丸子。 油烧至5成热时，把肉丸入油锅，炸至表皮稍硬后捞出肉丸，把油继续加热到7成热后把肉丸入锅复炸，并把油锅端离火源，目的是让丸子上色使之颜色金黄。等30秒左右把油锅端到炉火上，开大火炸制丸子，把丸子颜色炸成枣红色。在炸制过程中把丸子用漏勺捞出，在漏勺中颠动几次，增加丸子疏松酥脆口感。</description></item><item><title>墨鱼饺子</title><link>/post/5651-%E5%A2%A8%E9%B1%BC%E9%A5%BA%E5%AD%90/</link><pubDate>Tue, 10 Sep 2019 14:36:33 +0600</pubDate><guid>/post/5651-%E5%A2%A8%E9%B1%BC%E9%A5%BA%E5%AD%90/</guid><description>很久没有吃到墨鱼饺子了，那天去趟市，正好有新鲜的小墨鱼上架，于是挑了几条买回家，一直拖到最近，才拿 出来用。 墨鱼饺子，是我们当地一菜馆特色菜。据说，这饺子都得提前预定，去晚了，墨鱼饺子就卖光了。如此美味，怎能让人错过&amp;hellip;.
1、饺子入锅，煮熟即可捞出，过于久煮，影响口感。 2、墨鱼一定要去骨，去肉脏，剩下爪部，也不要放入，可做成别的菜食用。 3、墨鱼与茄子相克，同食容易引起霍乱。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10-20分钟 1-2人 油 适量 盐 适量 姜 10g 料酒 2勺 面粉 300g 猪肉 300g 韭菜 80g 墨鱼 500g 全蛋液 2勺 准备食材。 包成饺子。 墨鱼剖开，找到墨囊。 挤出里面的黑色汁，加入一点盐，一点温水稀释。 加入面粉揉成光滑的面团略醒发半个小时左右。 小墨鱼只留头部，去掉内部所有脏器，洗净，撕去表皮黑膜，切成小粒。 肉和姜放在绞肉机内，启动绞肉机二档约三十秒 绞成成肉末。。 将绞好的肉馅，加入料酒和蛋液进一步搅拌上劲。 加入切好的韭菜末和墨鱼丁。 加入适量盐，鸡精、食用油拌匀。 醒好的面搓成长条，切成小剂，擀成中间厚两边薄的饺子皮。 放入墨鱼肉馅。 入沸水锅中煮熟即可。</description></item><item><title>红卤毛豆</title><link>/post/5695-%E7%BA%A2%E5%8D%A4%E6%AF%9B%E8%B1%86/</link><pubDate>Mon, 19 Aug 2019 14:38:17 +0600</pubDate><guid>/post/5695-%E7%BA%A2%E5%8D%A4%E6%AF%9B%E8%B1%86/</guid><description>最近市场上毛豆开始多起来，这个季节，一定不要错过，这最鲜且营养的美味。卤卤煮煮，就是一碟极佳的下酒菜。 平时的卤煮毛豆，无非是加点八角红椒桂皮一类的香料，卤出来的非常清淡。这次的红卤，从电视上学的，加了猪皮，让毛豆有了极浓的肉香，更香更入味。
1肉皮不必刮净肥肉，毛豆有肉香，全靠它了 2盐要中途再放，这样毛豆容易煮烂，且更容易入味。 3喜欢辣的，红尖椒可以多放几颗
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10-20分钟 1-2人 盐 适量 八角 2个 料酒 1大勺 姜 4片 香叶 5片 猪皮 100g 葱 2段 糖 2大勺 毛豆 700g 红尖椒 4个 准备食材 猪皮切成小块凉水入锅，加一大勺料酒去腥 煮至肉皮打卷，转中火约十分钟左右，至肉皮变软 将煮好的肉皮捞出，切成小条。 在煮肉皮时，将毛豆洗净，剪掉两端小角。 锅中放少许油，加入两大勺糖炒糖色。 炒至糖变微红，加入热水 将毛豆肉皮放在锅中，加入红尖椒、八角，葱姜，香叶大火煮开转中火煮10分钟左右。 再加入适量盐，再煮十分钟关火略泡入味再食用。</description></item><item><title>浆水韭菜面片</title><link>/post/5780-%E6%B5%86%E6%B0%B4%E9%9F%AD%E8%8F%9C%E9%9D%A2%E7%89%87/</link><pubDate>Tue, 13 Aug 2019 14:41:11 +0600</pubDate><guid>/post/5780-%E6%B5%86%E6%B0%B4%E9%9F%AD%E8%8F%9C%E9%9D%A2%E7%89%87/</guid><description>芷萍导师教的河南的韭菜面片做法是只放韭菜的，韭菜段是放香油之类的调料腌制后放面片里的，我上次学导师的韭菜夹感觉只放韭菜味道很清淡！
和面的时候和干一点，放一会韭菜水份会出来的！ 浆水菜是用芹菜做的一种腌制菜，是陕西那边的作法！ 面片手撕、刀切都可以，个人喜好啊！
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10分钟内 1-2人 油 适量 盐 适量 鸡蛋 1个 面粉 200g 韭菜 50g 浆水菜 适量 韭菜梗洗净切段，浆水菜切细 盆中放入面粉、韭菜碎、鸡蛋、少许盐 用筷子搅拌好，让一会再和成团 加少许水和成光滑的面团 锅烧热放油，下浆水菜和韭菜段炒出香味放盐调味 放浆水汤煮开装盘备用 面团用擀面杖擀成大面片 用手撕成小片片 锅煮开水，放入面片大火煮，中途用筷子搅拌防粘一起了 面煮好后倒入煮好的浆水汤 搅拌匀调味即可</description></item><item><title>包菜猪肉馅包子</title><link>/post/5696-%E5%8C%85%E8%8F%9C%E7%8C%AA%E8%82%89%E9%A6%85%E5%8C%85%E5%AD%90/</link><pubDate>Fri, 02 Aug 2019 14:38:20 +0600</pubDate><guid>/post/5696-%E5%8C%85%E8%8F%9C%E7%8C%AA%E8%82%89%E9%A6%85%E5%8C%85%E5%AD%90/</guid><description>包子我们家经常会做的的，配碗粥就不错的晚餐了，以为做过猪肉白菜的包子，不错挺好吃的，就是白菜的容易出水不太好包，这次试着包了包菜的，好包而且味道也不错的。挺多汁的，也很香的。
馅调好后尽量快点包，时间久了也要出汁的。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 30分钟-1小时 1-2人 油 适量 盐 适量 生抽 适量 蚝油 适量 酵母 适量 猪肉 500g 包菜 300g 面粉 500g 猪肉洗净剁成肉末。 包菜洗净切碎。 把猪肉和包菜混合一起，加入调味料搅拌均匀。 面粉加水和酵母活成面团后放置一边醒发一个小时。 把醒发好的面团分成大小等同的剂子，然后把每种都擀薄。 在一张面片上面放适量馅包起来。 依次做好所有的包子，然后放置一边醒发30分钟。 把包子放入蒸锅中，冷水上锅，开锅后12分钟，关火再焖5分钟。</description></item><item><title>炝炒菠菜梗</title><link>/post/5719-%E7%82%9D%E7%82%92%E8%8F%A0%E8%8F%9C%E6%A2%97/</link><pubDate>Thu, 25 Jul 2019 14:39:17 +0600</pubDate><guid>/post/5719-%E7%82%9D%E7%82%92%E8%8F%A0%E8%8F%9C%E6%A2%97/</guid><description>只几日，如春风般刮过，菠菜就变得长了一两倍，粗状的茎非常惹眼，翠绿的让人惹不住想去捏一把。这时的菠菜，已经从吃叶，变成专吃梗（茎）部了。一元一斤的价格，在这个物价飞涨的时代，也恐是最平民的菜价了吧。 此时嫩嫩的菜茎，用来炝炒最为美味，荤素皆可。在锅中，只需快速翻炒几下的功夫，配几只红艳的尖椒，提味又增色。不必拘于刀切，直接将菜梗用手捏一下，随着开裂处用手撕成细段即可。
菠菜梗需要大火快炒，保持其脆感
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 葱 适量 料酒 适量 油 适量 盐 适量 淀粉 适量 菠菜梗 200g 猪脊肉 100g 干红椒 2个 准备食材 将猪肉切成细丝，并用蛋清淀粉料酒抓匀上浆备用 干红椒切段，葱切段备用 将菠菜用手撕成长条 用切再略切成寸段。 锅中放适量油烧热，加入肉丝滑炒变色盛出 剩用锅中底油，加入葱干红炒香 加入菠菜梗快速翻炒 略变软时，加入肉丝同炒 翻匀后，加入盐调味出锅</description></item><item><title>洛神藕片</title><link>/post/5741-%E6%B4%9B%E7%A5%9E%E8%97%95%E7%89%87/</link><pubDate>Wed, 24 Jul 2019 14:39:51 +0600</pubDate><guid>/post/5741-%E6%B4%9B%E7%A5%9E%E8%97%95%E7%89%87/</guid><description>秋燥，直接症状就是皮肤干燥粗糙、口干咽痒。一盘洛神藕片，轻松来应对吧！ 藕，含丰富的维他命C及矿物质，具有药效，有益于心脏，有促进新陈代谢、防止皮肤粗糙的效果。蜂蜜性味甘，平。入肺、脾、大肠经，能补中润燥，滋阴美容，缓急解毒，降压通便。将二者结合，再加入有机糙米醋，再配上美艳的洛神花汤汁浸泡，口感酸甜，嚼起来清脆，既具有美肤防燥的功效，还低脂减肥，让你越吃越美。
1藕片用加了醋的水浸泡可以防止变色。 2藕的颜色根据自已的喜好，喜欢色浓的，可多加几朵烙神花。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 30分钟-1小时 1-2人 冰糖 适量 藕 200g 洛神花 适量 龙眼蜂蜜 适量 有机米醋 适量 准备食材 取洛神花六朵加入少许冰糖放在壶中煮开。（不加糖也可） 煮好的洛神花放凉备用。 藕去皮切成薄片，清洗两遍，然后放入少许米醋泡在水中以防变色。 将泡过的藕片在沸水中略煮后捞出再次过凉捞出。 将已经放凉的洛神花汤汁，倒入藕片中。 入冰箱保鲜室四个小时左右，取出的藕片已经变得粉嫩嫩的。 加入适量蜂蜜 再根据自已的喜好，调入适量米醋拌匀即可食用。</description></item><item><title>茄汁素海参</title><link>/post/5700-%E8%8C%84%E6%B1%81%E7%B4%A0%E6%B5%B7%E5%8F%82/</link><pubDate>Wed, 24 Jul 2019 14:38:30 +0600</pubDate><guid>/post/5700-%E8%8C%84%E6%B1%81%E7%B4%A0%E6%B5%B7%E5%8F%82/</guid><description>素海参，有的说是鲁菜，有的说是闽菜，有的说是湖北菜，有的说是庙宇菜，用的材料也不一样。至少有一点是共同的素的。还有是素菜中的一道名菜。 用黑木耳做的应该是鲁菜，其他用葛根粉，香菇，口感上不如黑木耳。黑木耳可以以假乱真，外形像，口感也像。但各店，各厨师有点小变化，加了其他配料，叫法也不一样。 茄汁素海参，用上等的东北黑木耳，吃起来很滑，是香菇，葛根粉无法比的。香菇不能整条，只能切片。葛根粉可整条，但口感差，不像海参。
黑木耳浸泡，煮到刚要化，未化时最好。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 1-2小时 1-2人 油 适量 盐 适量 水淀粉 适量 白砂糖 适量 玉米淀粉 适量 小葱 适量 番茄酱 适量 黑木耳 30g 装盘。 黑木耳。 黑木耳浸泡，发好后煮软。加少许盐入味。 煮好的沥干。 加生粉（玉米粉较好） 做成海参状。 上锅蒸。 取出后冷却。 用小刀铲一下。 取出中间填料。 少许油，放番茄酱，糖，盐，水，水淀粉。 配上葱花。 淋上番茄汁。</description></item><item><title>芸豆饺子</title><link>/post/5642-%E8%8A%B8%E8%B1%86%E9%A5%BA%E5%AD%90/</link><pubDate>Thu, 18 Jul 2019 14:36:07 +0600</pubDate><guid>/post/5642-%E8%8A%B8%E8%B1%86%E9%A5%BA%E5%AD%90/</guid><description>妈妈最拿手的饺子馅，也是我家ＬＧ最爱的馅料之一。我们当地叫它芸豆，好象别地还有叫它豆角，菜豆等名字的，这种圆滚滚的，肉肉的，做馅是首选。 这次，我将泡好的花椒水代替料酒来去腥增香，味道鲜美程度超过用料酒调馅。非常赞。
芸豆蒸过后，再包馅，可保持与肉同步成熟。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10-20分钟 1-2人 鸡精 1/2勺 油 适量 姜 5g 盐 适量 猪肉 300g 葱 15g 酱油 2勺 面粉 500g 芝麻油 1勺 芸豆 250g 准备食材。 面粉中加少许盐和一个鸡蛋，加适量水揉成光滑而柔软的面团盖上保鲜膜醒发约半个小时。 一把花椒和一个八角两片香叶，一点点桂皮用温水泡出香味备用。 豆角摘去老筋，入锅中蒸熟。 切成段。 用绞肉机一档，约二十秒打成碎馅。 猪肉切成小粒。放入绞肉机中，加入葱姜。 绞肉机高速绞打约30秒。 将泡好的花椒水，加两大勺入肉馅中。 再加入酱油绞打上劲。 将芸豆末加入肉馅中，调入芝麻油食用油和适量盐，鸡精。 调匀。 将醒好的面团切成小剂。 擀成中间厚两边薄的皮，包入馅料。 包成喜欢的形状。 煮熟食用。</description></item><item><title>锅塌豆腐</title><link>/post/237-%E9%94%85%E5%A1%8C%E8%B1%86%E8%85%90/</link><pubDate>Tue, 16 Jul 2019 11:37:40 +0600</pubDate><guid>/post/237-%E9%94%85%E5%A1%8C%E8%B1%86%E8%85%90/</guid><description>“锅塌”是山东菜独有的一种烹调方法，它可做鱼，也可做肉，还可做豆腐和蔬菜。 锅塌豆腐著名山东菜，豆腐经过调料浸渍，蘸蛋液经油煎，加以鸡汤微火塌制，成菜呈深黄色，外形整齐，入口鲜香，营养丰富。
◎煎豆腐时火一定要小，一块一块的放。 ◎这个高汤有咸味，所以没有加盐。 ◎豆腐煨烧时，用叉一叉，便于入味。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 1-2人 料酒 适量 油 适量 盐 适量 胡椒粉 适量 淀粉 适量 鸡蛋 1个 香葱 适量 豆腐 200g 高汤 适量 豆腐切块。 豆腐块撒上胡椒粉和适量盐，料酒，腌制15分钟。 将豆腐裹一层淀粉。 再裹一层鸡蛋液。 下锅煎至两面焦黄。 加入高汤没过食材，中火煨烧直至汤汁浓稠。 出锅，撒香葱末。</description></item><item><title>淄博菜煎饼</title><link>/post/5801-%E6%B7%84%E5%8D%9A%E8%8F%9C%E7%85%8E%E9%A5%BC/</link><pubDate>Thu, 11 Jul 2019 14:41:58 +0600</pubDate><guid>/post/5801-%E6%B7%84%E5%8D%9A%E8%8F%9C%E7%85%8E%E9%A5%BC/</guid><description>菜煎饼，是流行于鲁南、苏北、淮北、豫北一带的有名小吃，主要分布在滕州、临沂、徐州、微山、睢宁一带。菜煎饼深受这一带人的喜爱，一日三餐都有人食用。菜煎饼各地做法不尽相同。 淄博的菜煎饼也是淄博人主食之一，薄脆的煎饼外皮加上韭菜得清香，那种美味馋人哦！ 国庆的时候大舅从淄博老家来玩了几天，带来了淄博的煎饼，锅饼，以及肉烧饼，哇！都是我喜欢吃的，小时候回淄博老家姥姥都会自己摊煎饼，然后再用煎饼做成菜煎饼吃。那种滋味到现在都在我的记忆深处。 这次用大舅带来的山东煎饼，自己在家动手做菜煎饼，果然还是美味依旧，香死个
煎饼要用湿布盖上回软，才好包成菜煎饼。 封口可以用少许蛋液粘连一下，才不容易松散。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 1-2人 油 适量 盐 适量 鸡精 少许 香油 适量 鸡蛋 2个 韭菜 120g 山东煎饼 3张 虾皮 40g 准备好所有的食材。 鸡蛋炒熟切碎。 虾皮炒香备用。 把切碎的韭菜，鸡蛋，虾皮放入大碗中。 加盐，鸡精。香油拌均匀。 一张煎饼切两半，取一半在上面铺上韭菜馅。 然后包成长方形。 平底锅加少许油，放入菜煎饼中小火煎置两面金黄即可。</description></item><item><title>酸菜猪肉炖粉条</title><link>/post/5698-%E9%85%B8%E8%8F%9C%E7%8C%AA%E8%82%89%E7%82%96%E7%B2%89%E6%9D%A1/</link><pubDate>Fri, 05 Jul 2019 14:38:28 +0600</pubDate><guid>/post/5698-%E9%85%B8%E8%8F%9C%E7%8C%AA%E8%82%89%E7%82%96%E7%B2%89%E6%9D%A1/</guid><description>这酸菜是东北酸菜，我很少吃这种，就是在网上看到别人都评价说好吃的，这次在超市看到有卖，就买了一袋回来做，跟粉条炖，很好吃爽口，我非常喜欢这味道，但是老公可能没吃习惯，说不太喜欢呢。
粉条如果用热水浸泡后也很容易熟的，如果不用熟浸泡也可以，就会煮久一点时间。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 30分钟-1小时 1-2人 姜 适量 油 适量 盐 适量 生抽 适量 大蒜 适量 辣椒 适量 五花肉 300g 酸菜 200g 五花肉一块洗净在锅中煮熟。 酸菜洗净切碎。 粉条在热水中浸泡一下。 煮熟的五花肉切片，辣椒切断，大蒜切丝。 锅中放少许油把五花肉放入小火煎一下。 煎至五花肉出油后把姜蒜和辣椒放入。 把酸菜放入锅中炒。 加入适量开水没过食材。 把粉条沥干水分放入锅中。 待粉条煮熟透后加入适量盐。 淋适量生抽即可出锅。</description></item><item><title>把子肉</title><link>/post/5716-%E6%8A%8A%E5%AD%90%E8%82%89/</link><pubDate>Wed, 03 Jul 2019 14:39:11 +0600</pubDate><guid>/post/5716-%E6%8A%8A%E5%AD%90%E8%82%89/</guid><description>当了解到把子肉的来历，知道它的制作方法很特别，用砂锅制作五花肉一定很香。 我在制作过程中，当香味从砂锅中弥漫出来后，先生儿子跑来问我做什么呢这么香？我打开砂锅让他们看，已经熟软的把子肉香气四溢呀。
这道菜不需用放盐，因为生抽、老抽、甜面酱本身带有咸味； 用砂锅做可以更好的保湿，炖制效果更好； 将葱段、姜片打底，既可使作料香自下而上浸入肉中，又可防止糊锅。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 2小时以上 6人以上 葱 适量 姜 适量 五花肉 1000g 炖肉料包 1包 甜面酱 20g 老抽 20g 绵白糖 20g 生抽 50g 购买了五花肉1000克，让商家切成2cm的长条块状； 将五花肉条置入一容器中，先用清水浸泡洗干净。 将生抽、老抽、甜面酱、绵白糖放入容器中； 然后将调料汗倒入五花肉中 将调料与五花肉充分搅拌均匀，放入冰箱腌制2-3个小时； 将葱姜切片 取一砂锅，葱段、姜片垫底 将腌制好的肉摆放至葱、姜上 再在肉上面锖一层葱段、姜片 如此反复一层葱姜一层肉 将炖肉料包置入砂锅中； 将腌制时的调料汤汁和清水倒入砂锅中，没过肉即可； 盖上砂锅盖，大火烧开； 烧开后，用湿手巾裹住砂锅盖，转小火炖制1小时即可。</description></item><item><title>炸红萝卜豆渣丸子</title><link>/post/5720-%E7%82%B8%E7%BA%A2%E8%90%9D%E5%8D%9C%E8%B1%86%E6%B8%A3%E4%B8%B8%E5%AD%90/</link><pubDate>Wed, 26 Jun 2019 14:39:21 +0600</pubDate><guid>/post/5720-%E7%82%B8%E7%BA%A2%E8%90%9D%E5%8D%9C%E8%B1%86%E6%B8%A3%E4%B8%B8%E5%AD%90/</guid><description>做豆浆出了好多的豆渣，平时都是做蒸馍馍，今天我用豆渣和红萝卜炸的丸子。外焦里嫩，酥脆可口。常吃豆渣可以防治便秘、降脂、降糖、减肥、抗癌，此外，豆腐渣中的钙含量也很多，且容易消化吸收，因此，常食豆腐渣对防治中老年人骨质疏松症极为有利。
放入鸡蛋可以增加蛋白质的含量，同时也增加丸子的粘度。放泡打粉会有蓬松的口感。一定要随时调节好油温不要炸糊了。如果觉的面糊太稀可以增加面粉，调成你理想的面糊。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 30分钟-1小时 3-4人 油 适量 淀粉 5g 鸡蛋 1个 盐 5g 姜 20g 五香粉 3g 虾皮 20g 泡打粉 2g 红萝卜 380g 黑豆渣 500g 普通面粉 100g 大米饭 100g 葱 40g 准备所以材料。 红萝卜清洗干净擦丝。 锅里面做水烧开。 放入萝卜丝焯一下，不要开锅盖啊，这样萝卜的辛辣气就可会发掉的。 锅里放入少量的油烧热。 放入虾皮炒一下去腥，而且虾皮还格外香脆。 把姜和大葱都剁碎。 除了面粉以外全部都放入盆子里面，搅拌均匀。 最后放入面粉。 搅拌好的豆渣糊。 用左手抓一把豆渣糊用虎口用力挤出，一个圆圆的萝卜丸子就诞生了！ 挤出来的丸子放入勺子里面。 锅里放适量的油180度（油能把丸子没过来就行）放入勺子里面的丸子，丸子不要放太多，这样才可以保持有的温度，才能达到外焦里嫩的口感，炸10来分钟就出锅。 红萝卜豆渣丸子装盘，颜色是不是很漂亮，关键是外焦里嫩，香脆可口。慢慢享用吧！</description></item><item><title>胶东肉皮冻</title><link>/post/5693-%E8%83%B6%E4%B8%9C%E8%82%89%E7%9A%AE%E5%86%BB/</link><pubDate>Wed, 26 Jun 2019 14:38:15 +0600</pubDate><guid>/post/5693-%E8%83%B6%E4%B8%9C%E8%82%89%E7%9A%AE%E5%86%BB/</guid><description>这道冻（龙口土话叫“杂”的东西），真的是龙口过冬过年必备的凉菜，几乎家家都要做，特别好吃特别美味
1、做这个冻看似简单，但一点也马虎不得，最后都会导致成品味道不好 2、原料一定都要干净，因为猪皮、猪蹄、棒骨和鸡腿这些原料，处理不好就会有脏腥味，所以首先要先用刀子将猪蹄、还有猪皮上的油和猪毛去掉 3、要用开水烫原料，再用温水冲洗干净，炖煮的时候加入葱姜、八角和花椒，还可以加点白酒，因为我们这也给孩子吃，所以白酒就省略了，经过这些，原料就没有脏腥味了 4、高压锅是做肉皮冻的利器，要是一般锅子要炖好久，高压锅省一半以上，我家用电压力锅，是放在蹄筋那档，选择浓郁口味，断电后继续焖半小时以上，蹄子炖的超级烂 5
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 2小时以上 3-4人 葱 10g 香油 10ml 姜 10g 生抽 30ml 猪蹄 500g 花椒 5g 盐 10g 香菜 10g 老抽 10ml 鸡腿 400g 八角 5g 猪皮 400g 棒骨 350g 准备原料 猪皮、猪蹄、棒骨和鸡腿用开水汆烫几次，去除杂质和血沫，将猪皮捞出，用家里的菜刀来回刮几次，去除多余的油脂和猪毛 依次将猪皮、猪蹄、棒骨和鸡腿码在高压锅中 放入葱姜、放入八角和花椒 加入半锅开水 开火炖煮45分钟以上，关火焖半小时 将炖好的原料取出，猪皮改刀、猪蹄切开 鸡腿和棒骨肉撕碎，将汤汁中的花椒、八角和葱姜捞出去除 将原料和汤汁一起放入一个大点的锅子中 锅中加入开水 加入老抽和生抽、盐，慢慢熬煮，边熬煮边将锅中的浮沫打捞一下 大约熬煮15分钟左右，加入切碎的葱姜末 加入少许的香油，将锅中的汤汁和肉一起倒入事先准备好的容器内 最后撒上切碎的香菜 将容器放在寒冷的地方一夜，胶东特色肉皮冻即成</description></item><item><title>胡萝卜烧羊排</title><link>/post/235-%E8%83%A1%E8%90%9D%E5%8D%9C%E7%83%A7%E7%BE%8A%E6%8E%92/</link><pubDate>Fri, 21 Jun 2019 11:37:35 +0600</pubDate><guid>/post/235-%E8%83%A1%E8%90%9D%E5%8D%9C%E7%83%A7%E7%BE%8A%E6%8E%92/</guid><description> 无
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 30分钟-1小时 5-6人 姜 适量 盐 适量 蒜子 适量 胡椒粉 适量 酱油 适量 白酒 适量 羊排 800g 红萝卜 200g 朝天椒 适量 大蒜叶 适量 姜切菱形片 ， 蒜子切粒， 朝天椒切段， 大蒜叶斜刀切段， 羊排砍成块，胡萝卜切滚刀块。 准备羊排放1勺盐 拌匀 腌制30分钟。 锅入油 ，放入姜片， 爆香。 倒入羊排 ，炒至变色， 放入蒜子、 朝天椒 ，翻炒片刻 ，淋入白酒、酱油 ，倒入半锅清水 ，水没过食材为宜，撒入胡椒粉， 盖锅盖， 大火烧开转小火煮20分钟。 倒入胡萝卜 ，放入2勺盐 ，拌匀。 盖锅盖， 煮20分钟 ，放入大蒜叶 ，炒匀，盛入干锅 ，即可。</description></item><item><title>七巧果</title><link>/post/5644-%E4%B8%83%E5%B7%A7%E6%9E%9C/</link><pubDate>Sun, 09 Jun 2019 14:36:12 +0600</pubDate><guid>/post/5644-%E4%B8%83%E5%B7%A7%E6%9E%9C/</guid><description>七巧果，小时侯七夕节外婆总是要做给小孩们吃的。一个小小的七巧果，正好小孩们小手掌可以握过来。专用的模具，刻着精细的图案，各种生肖，各种水果花形，柴火灶，慢火烙，出锅后放凉串好，挂在小孩子的脖子上，可以边玩吃，因为含有鸡蛋和糖的成份，可多日不变质，如今，家中有这模具的已经不多了，在市面上，就算是过七夕节也很少见了。
如果用平底锅，一定要小火慢烙，以免糊掉。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10-20分钟 1-2人 鸡蛋 2个 酵母粉 3g 油 10g 面粉 210g 糖 40g 准备食材。 将糖，鸡蛋，酵母粉，食用油和面粉放在一起 揉成面粉。 略醒发，约一倍大的样子就可以。（这种天气，半个小时就差不多） 将面团重新揉匀，分成均匀的小剂。 模具洒粉后，将小剂放在模具中。 手握模具一侧，轻轻用力磕一下 将磕出来的七巧果花纹面向上，风干约五分钟的时间 平底锅或电饼铛预热，将花纹面向下盖上盖子烙 直至烙到两面都起黄壳，熟透为止</description></item><item><title>鸡蛋蒸虾酱</title><link>/post/5689-%E9%B8%A1%E8%9B%8B%E8%92%B8%E8%99%BE%E9%85%B1/</link><pubDate>Fri, 07 Jun 2019 14:38:07 +0600</pubDate><guid>/post/5689-%E9%B8%A1%E8%9B%8B%E8%92%B8%E8%99%BE%E9%85%B1/</guid><description>在办公室，哪位同事要是带了虾酱蒸鸡蛋，那绝对会成为众人分享的目标，你一勺，我一筷子，一会儿就被瓜分干净。。。 虾酱就是用虾制作的酱,虾酱中含有丰富的蛋白质、钙、铁、硒、维生素A等营养元素，虾酱中还有一项很重要的营养成分&amp;ndash;虾青素，虾青素是迄今为止最强的一种抗氧化剂，被称为超级维生素e，虾酱越红说明虾青素越多 虾酱一般作为调味使用。放入各种鲜菜内、肉内食用，味道最鲜美。吃汤面加入少许虾酱，则别具鲜味。也可生吃，也可蒸一下作菜肴吃。
虾酱比较咸，建议量不要多，姜丝有解腥的作用 青岛正宗的做法虾酱里面要加面粉，现在人们都忽视啦
准备时间 烹饪时间 食物分量 无 10-20分钟 1-2人 葱花 10g 姜丝 2g 虾酱 10ml 山鸡蛋 3个 玉米油 5ml 水 50ml 取发酵好的虾酱2勺，加入姜丝 放入三个山鸡蛋，少许葱花碎 滴入适量玉米油，搅拌均匀，为了防止太咸，我又加了些水 蒸锅烧开水，放入虾酱，盖盖焖蒸15分钟 看到虾酱变得结实就熟了，我配馒头吃的，喜欢的配上玉米饼子更好吃 成品。鲜美营养的虾酱，有多少都能被吃光</description></item><item><title>酱油茄子干</title><link>/post/5671-%E9%85%B1%E6%B2%B9%E8%8C%84%E5%AD%90%E5%B9%B2/</link><pubDate>Tue, 21 May 2019 14:37:23 +0600</pubDate><guid>/post/5671-%E9%85%B1%E6%B2%B9%E8%8C%84%E5%AD%90%E5%B9%B2/</guid><description>总有那么一丝记忆停留在舌尖，外婆曾经做过的下饭菜——酱油茄子干 只能是在过年时吃的，腊月二十八才开始泡发，经过长时间的焖煮，然后再炒制，那蒜香酱香十足的酱油茄子干 记得，那时，每到深秋，外婆都要将在桔杆上不再生长的茄子，摘下来切成蓑衣状，晒干，捆好，吊在房梁上一直得放到到快过年时 在那一个个寒冬，顿顿白菜萝卜当家的北方，吃上一顿酱油茄子干，只能时过年时才有的奢望。 茄子干，多年已经未见，菜市场上倒是偶见，但观其成品，都是用老得不能再老的茄子晒制的，茄子的籽清晰可见，所以，就连价格，也不曾问过。
小贴士： 1、 茄子干炒制时，我不喜欢加水，这种炒出来，干香十足。 2、 盐不必再放，可完全依靠酱油调味。 3、 香菜一定要放，不喜欢可少放，如没有青蒜杆，可用蒜片代替。 4、 肥猪肉炒制时，一定要充份煸出里面的肥油，菜才能更香。</description></item><item><title>蒜蓉粉丝蒸带子</title><link>/post/5767-%E8%92%9C%E8%93%89%E7%B2%89%E4%B8%9D%E8%92%B8%E5%B8%A6%E5%AD%90/</link><pubDate>Wed, 15 May 2019 14:40:46 +0600</pubDate><guid>/post/5767-%E8%92%9C%E8%93%89%E7%B2%89%E4%B8%9D%E8%92%B8%E5%B8%A6%E5%AD%90/</guid><description>北方小城第一次见这种大见子，所以，还是采用常用的其它贝壳类做法，加了粉丝和蒜蓉来清蒸，正好蒸烤箱可以派上用场。两只带子，基本上占据了整个烤盘。一盘鲜美诱人的蒸带子，也就是十几分钟做得的事。这道菜，非常适合新手来做，节日期间招待客人，你也可以小露一手。
1喜欢嫩一点的，可以将蒸制时间，再提前一点。 2普通蒸锅同样可以，十分钟足够。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 1-2人 料酒 1大勺 蚝油 1大勺 小米椒 2个 带子 2只 蒜 10粒 龙口粉丝 30g 准备食材。 粉丝提前用锅煮至无硬芯 将带子沿一侧用刀打开。 将贝壳和肉分别清洗干净。 蒜切成末，小米椒切成段备用。 锅中放适量的油，加入蒜末煸炸至色泽金黄。 加入1大勺料酒，1大勺蚝油 炒匀煮开关火后略放凉。 将煮好的粉丝放在带子壳上，再放上带子。 放入烤盘中，预热蒸烤箱。采用蒸的功能。 将炒好的料汁浇在带子上 将烤盘放入预热好的蒸烤箱，115度，蒸10分钟左右，至带子熟透粉丝入味出蒸烤箱。</description></item><item><title>豆芽烩蟹味菇</title><link>/post/5726-%E8%B1%86%E8%8A%BD%E7%83%A9%E8%9F%B9%E5%91%B3%E8%8F%87/</link><pubDate>Sun, 05 May 2019 14:39:27 +0600</pubDate><guid>/post/5726-%E8%B1%86%E8%8A%BD%E7%83%A9%E8%9F%B9%E5%91%B3%E8%8F%87/</guid><description>最近几天都不知道要吃什么的好了，因为婆婆最近又生病了，全都是一些老毛病了，很多东西都是不能吃滴，查了又查，最后选择豆芽吧，顺便买了一点蟹味菇回来搭配，味道还是不错不错滴。
没有需要注意的地方
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10-20分钟 3-4人 油 适量 盐 适量 生抽 适量 豆芽 500g 蟹味菇 250g 可以吃了 蟹味菇洗净备用 豆芽洗净备用 锅中放油，葱爆锅后，放豆芽翻炒 豆芽变软后，加蟹味菇 加适量的盐 加适量的生抽 出锅前加适量的鸡精</description></item><item><title>九转大肠</title><link>/post/236-%E4%B9%9D%E8%BD%AC%E5%A4%A7%E8%82%A0/</link><pubDate>Fri, 03 May 2019 11:37:38 +0600</pubDate><guid>/post/236-%E4%B9%9D%E8%BD%AC%E5%A4%A7%E8%82%A0/</guid><description>“九转大肠”是山东济南的传统名菜。 在清光绪年间，济南九华林酒楼店主，把猪大肠（直肠）经洗刷后，加香料用开水煮至硬酥，取出切段，加酱油、糖、香料等调味，首先制成了香肥可口的”红烧大肠“，赢得顾客的欢迎，逐渐闻名于市。 后来在制作方法上又有所改进，即将洗净大肠入开水锅中煮熟后，先入油锅中炸，然后再加调料和香料烹制，使”红烧大肠“的味道更为鲜美。许多着名人士在该店设宴时均备”红烧大肠“一菜。 一些文人雅士食后，感到此菜确实与众不同，别有滋味，为取悦店家喜”九“之癖，并称赞厨师制作此菜像道家”九炼金丹“一样精工
1、猪大肠要切成扳指段，约为4公分，最好是挑选猪直肠，这样做出来的九转大肠才有型。 2、肉桂粉等调料一般有售，也可以自己做，肉桂粉是把桂皮焙干研成粉末。
准备时间 烹饪时间 食物分量 30分钟-1小时 30分钟-1小时 1-2人 油 适量 盐 适量 料酒 1勺 老抽 1勺 熟猪大肠 500g 肉桂粉 5g 砂仁粉 5g 胡椒粉 5g 白糖 1勺 葱末 5g 姜末 5g 蒜末 5g 花椒油 1勺 白醋 1勺 熟猪大肠切成2公分长的扳指段 锅内坐水，水开后把切好的猪大肠焯水去油，捞出控水备用 另起油锅，宽油，油七成热后倒入焯水后的猪大肠 把猪大肠炸制金黄色，捞出控净油 锅内留底油放入葱姜蒜末爆香 倒入老抽、加少许精盐翻炒 倒入白糖 倒入料酒 烹入白醋或陈醋 倒入清汤或开水 大火翻炒汤汁 倒入控净油的猪大肠段慢火煨制 放肉桂粉、砂仁粉、胡椒粉大火收汁 倒入花椒油翻炒均匀，即可出锅装盘，撒上香葱花或香菜末</description></item><item><title>喜饼</title><link>/post/5654-%E5%96%9C%E9%A5%BC/</link><pubDate>Thu, 02 May 2019 14:36:40 +0600</pubDate><guid>/post/5654-%E5%96%9C%E9%A5%BC/</guid><description>喜饼， 是胶东地区姑娘出嫁时必做的发面饼， 将其分享给亲朋好友， 其作用类似我们参加喜宴时带回的喜糖。 我几年前做过一次喜饼， 平底锅烙制而成， 做过一次我就不再想了， 因为整个制作过程相当繁琐， 尤其是滚边的那个过程， 相当“磨人”和“烫人”。 今天咱们分享一种用烤箱来做喜饼的方式， 这方法相比较平底锅版那是轻松了很多， 温度设定好， 就静候它出炉就行了。 虽然没有滚边这步， 出来的喜饼不比滚边的喜饼好看， 不过一样松软可口， 香甜美味哦！</description></item><item><title>杏鲍菇棒骨烧鸡块</title><link>/post/5728-%E6%9D%8F%E9%B2%8D%E8%8F%87%E6%A3%92%E9%AA%A8%E7%83%A7%E9%B8%A1%E5%9D%97/</link><pubDate>Wed, 01 May 2019 14:39:30 +0600</pubDate><guid>/post/5728-%E6%9D%8F%E9%B2%8D%E8%8F%87%E6%A3%92%E9%AA%A8%E7%83%A7%E9%B8%A1%E5%9D%97/</guid><description>一道味道鲜美的炖菜。 鸡肉和猪骨同烧，二者互相入味，味道非常鲜美，再加上杏鲍菇一起炖制，杏鲍菇可以吸收多余的油脂，而且会使肉的味道更加鲜美。
炖制时间很长，水要一次加足。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 1-2小时 1-2人 盐 适量 姜 10g 清水 适量 酱油 10ml 美极鲜 10ml 白砂糖 5g 五香粉 3g 葱 20g 杏鲍菇 300g 花生油 30ml 八角 3g 笨鸡 半只 棒骨 750g 肉桂 2g 葱切段，姜切片。 盛盘即可。 笨鸡斩块洗净。 棒骨砖块洗净。 杏鲍菇洗净切滚刀块。 热锅下油，放入棒骨和鸡块。 翻炒至出油。 加入八角和肉蔻炒香。 再加入酱油炒香。 再加清水，白砂糖，美极鲜，五香粉，盐炒匀，大火烧开。 盖盖转小火炖1个半小时。 再加入杏鲍菇。 盖盖炖20分钟关火。</description></item><item><title>鱼面</title><link>/post/5652-%E9%B1%BC%E9%9D%A2/</link><pubDate>Sat, 27 Apr 2019 14:36:33 +0600</pubDate><guid>/post/5652-%E9%B1%BC%E9%9D%A2/</guid><description>邹城往南约30多公里是烟波浩淼的微山湖，微山湖亦名南四湖，由微山、昭阳、独山、南阳四个彼此相连的湖泊组成。微山湖物产丰富，向来有“日出斗金”的说法，鱼类现有78种。丰富的水产造就了微山湖湖区一些特色的美食。像地锅菜系，鱼类的菊花鱼，四喜鱼丸，漂汤鱼丸，微山鱼面等等，当然，还有虾蟹，河蚌等等做成的特色菜。 鱼面，是用鱼肉糜做成的一道汤菜，鲜美的鱼面用鱼汤煮了，吃面喝汤，汤鲜，面鲜且弹牙。其中的滋味，只用一个鲜字，真真的是解释不了的。 草鱼味甘性温，有平肝、祛风、泊痹、暖胃、中平肝、祛风等功能，是温中补虚的养
1、搅拌鱼肉糜要顺一个方向用力均匀的搅拌，直至鱼肉糜粘稠上劲。 2、挤鱼面时要贴近水面，左右来回均匀的挤。 3、鱼面不宜久煮。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 30分钟-1小时 1-2人 草鱼 1条 盐 1茶匙 生姜 20g 香菜 2棵 花椒 1茶匙 煮锅里倒入一碗清水，放入生姜花椒煮成花椒水，晾凉备用。 草鱼片去鱼肉，把鱼骨放入清水锅，放入生姜，调入1/2茶匙精盐煮20分钟。 捞出鱼骨，鱼汤滗净杂质备用。 用小勺子仔细刮下鱼肉（约300g左右），剔除鱼刺。 把鱼肉放入料理机，调入1/2茶匙精盐，倒入50g左右的花椒水（倒入花椒水可方便搅拌）。 开动料理机，把鱼肉搅成鱼肉糜。 把鱼肉糜倒入大一些的容器里，撒入香菜末。 用筷子顺一个方向搅拌，变搅拌边倒入花椒水（以鱼肉粘稠为准）。 鱼肉糜搅拌上劲，至能站住筷子。 搅拌好的鱼肉糜倒入裱糊袋或食品袋。 在袋子的一角剪开一个小口（口的不易太小，如筷子头般大），先剪的小一些，试着挤一下并调整开口，直到开口大小合适为止。 煮锅里倒入煮好的鱼汤，开小火，汤水冒小泡时挤入鱼肉糜。 自锅的一边开始，贴近水面均匀不间断的挤出鱼肉糜成面条状。 贴近水面左右来回均匀的挤出鱼肉糜。 挤出所有的鱼肉糜。鱼面煮开后捞出。根据喜好添入绿菜叶，或调入白胡椒粉。</description></item><item><title>赛螃蟹</title><link>/post/5707-%E8%B5%9B%E8%9E%83%E8%9F%B9/</link><pubDate>Thu, 25 Apr 2019 14:38:53 +0600</pubDate><guid>/post/5707-%E8%B5%9B%E8%9E%83%E8%9F%B9/</guid><description> 无
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10-20分钟 3-4人 生姜 15g 生抽 10g 蚝油 10g 鸡蛋 2枚 醋 20g 龙利鱼 100g 鸭蛋 1枚 水淀粉 20g 将蛋清和蛋黄分开 龙利鱼切小段 蛋清中放入龙利鱼和蚝油、生抽、三分之二水淀粉、少许盐拌均匀腌制一会 鸭蛋取蛋黄碾碎 鸡蛋黄中放入碾碎的鸭蛋黄和水淀粉拌均匀 生姜切碎末，醋中放入姜末和食盐调出料汁 不粘锅里放入少许食油将腌制的龙利鱼倒入翻炒后盛出 不粘锅再放入少许食油放入蛋黄翻炒</description></item><item><title>虾米油菜</title><link>/post/5769-%E8%99%BE%E7%B1%B3%E6%B2%B9%E8%8F%9C/</link><pubDate>Fri, 19 Apr 2019 14:40:47 +0600</pubDate><guid>/post/5769-%E8%99%BE%E7%B1%B3%E6%B2%B9%E8%8F%9C/</guid><description>最近老是吃肉，应该吃点蔬菜平衡一下饮食，所以买了一点油菜，配上虾米清炒，味道清爽，非常好吃。大家可以试试哦
先把酸爆香，然后再翻炒。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 3-4人 油 适量 盐 适量 大蒜 适量 虾米 50g 油菜 250g 加入适量的盐 大蒜切好备用。 油菜洗净备用。 虾米备好。 热锅放油加入准备好的大蒜翻炒 加入油菜继续翻炒。 加入虾米继续翻炒。 这就是成品了哦</description></item><item><title>红烧大黄鱼</title><link>/post/5711-%E7%BA%A2%E7%83%A7%E5%A4%A7%E9%BB%84%E9%B1%BC/</link><pubDate>Thu, 11 Apr 2019 14:39:02 +0600</pubDate><guid>/post/5711-%E7%BA%A2%E7%83%A7%E5%A4%A7%E9%BB%84%E9%B1%BC/</guid><description>红烧大黄鱼是鲁菜中的经典菜肴，这次和八大菜系大师学做年夜菜，这道菜是我最喜欢的。 黄花鱼营养丰富，鲜品中蛋白质含量高，钙、磷、铁、碘等无机盐含量也很高，且鱼肉组织柔软，宜于消化吸收。非常适合老人和孩子食用。 在过年的餐桌之上来上一盘，红烧大黄鱼，不仅寓意吉祥，又营养丰富，而且学会这道菜端上桌，也会让人眼前一亮，一定能够让你倍有面子哈！
黄鱼肉质鲜嫩，容易酥烂，所以煎至的时候鱼身抹上一层干面粉，可以防止粘锅鱼皮不破。 烧制黄鱼的时候也不要轻易翻身，可以用炒勺把汤汁一遍遍浇在鱼身的一面，帮助鱼肉熟透和上色。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 30分钟-1小时 1-2人 老抽 5ml 盐 适量 大葱 1根 生抽 20ml 生姜 20g 蒜瓣 6个 料酒 30ml 番茄酱 20g 白糖 4g 大黄鱼 1条 金龙鱼调和油 适量 煎至两面金黄。 大黄鱼去鱼鳞和内脏洗净。 在黄鱼身上两面抹上一些盐和料酒腌制10分钟。 然后再涂抹一些干面粉。 平底锅加入金龙鱼调和油。 放入黄鱼煎至。 把鱼盛出备用。 葱切段，姜切丝，蒜切片。 锅中再加一些金龙鱼调和油，爆香葱姜蒜。 加入适量的番茄酱炒出香味。 加入黄鱼和适量的清水，再加入老抽和生抽，白糖，料酒。 加盖大火烧至。 黄鱼容易碎兰所以不要轻易翻身，可以用大炒勺把汤汁浇在鱼身上烧制。 大火烧至汤汁半干，加适量的盐调味。 最后再用大火收汁即可。</description></item><item><title>琉璃肉</title><link>/post/5712-%E7%90%89%E7%92%83%E8%82%89/</link><pubDate>Fri, 05 Apr 2019 14:39:04 +0600</pubDate><guid>/post/5712-%E7%90%89%E7%92%83%E8%82%89/</guid><description>再次收获了一道从未听说过的鲁菜经典~~ 通过导师的介绍对于琉璃肉有所了解，其所用食材全部为猪肥肉，但将肥肉条炸酥炸透后，逼出内部多余的油脂，使其酥脆香甜、肥而不腻，也正是因其外皮光亮如琉璃般晶莹而得此名。 这道菜中炒糖技艺尤为重要，一定要将白糖炒至透亮而不拉丝的琉璃状态，我又一次在失败中得到了历练，先后炒了三次，才算成功，肉条挂满糖稀晾凉之后，金黄透明，酥脆香甜，非常好吃。
肉一定要炸透，这样可以将肉炸酥且逼出里在多余的油脂，这样，才能香脆而不腻口。 猪肉可选用外脊或者后臀尖部位，这两部分的肥膘整齐挺实，易于成型。 炒至白糖时一定要注意观察，不可炒过了。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10-20分钟 1-2人 油 适量 淀粉 适量 鸡蛋 1个 绵白糖 150g 肥猪肉 300g 取整齐的猪肉将肥瘦分割开来。 将肥膘肉切成长条备用。 鸡蛋打散，准备淀粉。 将肉条先裹上鸡蛋糊，然后再均匀蘸上干淀粉。 锅中倒入花生油，烧至6-7成热，将肉条炸成金黄色，捞出沥油备用。 锅子留底油，放入绵白糖。 快速翻动炒制糖，使其均匀受热，慢慢溶化。 将白糖炒化至接近琥珀色冒小泡关火。 放入炸好的肉条。 均匀裹满糖汁后将肉条盛出，放到提前准备好的刷油的烤盘中，用筷子将肉条拨开至根根分明 自然冷却即成。</description></item><item><title>沙茶豆腐卷</title><link>/post/5766-%E6%B2%99%E8%8C%B6%E8%B1%86%E8%85%90%E5%8D%B7/</link><pubDate>Wed, 27 Mar 2019 14:40:42 +0600</pubDate><guid>/post/5766-%E6%B2%99%E8%8C%B6%E8%B1%86%E8%85%90%E5%8D%B7/</guid><description>为了方便以及健康，很多家庭通常都长时间只吃一种单一的油。专家建议，不能长期的使用一种油。最好还是几种油交替搭配食用。金龙鱼食用调和油由大豆油，菜籽油，葵花籽油，芝麻油，稻米油，花生油，玉米油，亚麻籽油八种健康用油调和而成，它倡导人体从包括食用油在内的所有膳食中1：1：1平衡摄入脂肪酸。我们在日 常生活中要注意合理搭配，保持膳食脂肪酸均衡，丰富饮食多样化，告别单一的饮食习惯。
沙茶酱和豆卷都有咸味，所以不必再加盐。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 青椒 适量 五香豆卷 300g 食用调和油 适量 沙茶酱 1大勺 准备食材。 将五香豆卷切成薄片，青椒切成小细段备用。 放入适量的调和食用油烧热。 放入豆卷煎炒。 至豆卷表层微微起黄壳，加上一大勺沙茶酱。 翻炒均匀，使沙茶酱包裹住豆卷。 再放入青椒段。 炒匀即可出锅。</description></item><item><title>菠菜粉丝拌毛蛤蜊</title><link>/post/5640-%E8%8F%A0%E8%8F%9C%E7%B2%89%E4%B8%9D%E6%8B%8C%E6%AF%9B%E8%9B%A4%E8%9C%8A/</link><pubDate>Wed, 20 Mar 2019 14:36:01 +0600</pubDate><guid>/post/5640-%E8%8F%A0%E8%8F%9C%E7%B2%89%E4%B8%9D%E6%8B%8C%E6%AF%9B%E8%9B%A4%E8%9C%8A/</guid><description>超市中看到新鲜的毛蛤，正在容器中吐着红色的大舌头，于是开始慢慢蹲守。哪只露头就挑出哪只，往往，挑一只时，惊动了其它，迅速的缩回，再慢慢的张开，好不 容易挑了一盘菜的份量。 我们当地，毛蛤蜊用的最多的吃法就是凉拌，或用菠菜，或用黄瓜，或用辣椒油，或用蒜碎，我加了细细的龙口粉丝，用辣椒油和菠菜做了一盘简单的凉拌菜。
1、毛蛤要挑开口吐舌头的，那样新鲜。 2、焯菠菜时，在水中放几滴食用油，可保持菜色翠绿。 3、碗汁请根据个人口味调整用量。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 盐 适量 米醋 2勺 芝麻油 适量 味极鲜 适量 菠菜 80g 辣椒油 1勺 毛蛤蜊 300g 粉丝 15g 准备毛蛤 毛蛤仔细的用毛刷刷净外皮。 锅中水烧开，加入毛蛤，煮至开口捞出取蛤肉，用沉淀过的煮蛤汤汁仔细清洗至无泥沙。 菠菜用淡盐水泡半小时洗净。 入沸水锅中略焯。 捞出后投入冷水中，放凉拌净水份。 粉丝入沸水中煮软捞出。 将清洗过的蛤肉，挤过水份的菠菜，焯软剪短的粉丝放在一起。 用一勺辣椒油，二勺米醋，少许味极鲜，适量盐，少许芝麻油调成碗汁。 拌匀后倒入菜中。 拌匀后即可食用。</description></item><item><title>软炸松肉</title><link>/post/5664-%E8%BD%AF%E7%82%B8%E6%9D%BE%E8%82%89/</link><pubDate>Sat, 16 Mar 2019 14:37:08 +0600</pubDate><guid>/post/5664-%E8%BD%AF%E7%82%B8%E6%9D%BE%E8%82%89/</guid><description>以前做糖醋里脊的时候，炸里脊肉时，感觉有点硬的，这次我调的面糊，炸出来是特别的松软的，又特别的香。
面糊必须放置一会，才会比较松软。
准备时间 烹饪时间 食物分量 30分钟-1小时 30分钟-1小时 3-4人 油 适量 盐 适量 胡椒粉 适量 鸡精 适量 五花肉 300g 面粉 适量 鸡蛋 适量 味极鲜 适量 泡打粉 适量 五花肉切条，放盐、胡椒粉、鸡精、味极鲜腌制三十分钟。 面粉加一个鸡蛋，适量的泡打粉、盐、水。 调成面糊，放置15分钟。 把腌制好的肉条，放进面糊中，蘸满面糊。 锅里油热后，放蘸了面糊的肉条，炸熟即可。</description></item><item><title>酥肉</title><link>/post/5680-%E9%85%A5%E8%82%89/</link><pubDate>Fri, 08 Mar 2019 14:37:50 +0600</pubDate><guid>/post/5680-%E9%85%A5%E8%82%89/</guid><description>酥肉是我国各地常见的一种食品名称，主要见于山东及周边等地。是瘦猪肉，裹上面粉生炸做成，过年时候的老面孔哦，嘿嘿
肉条一定要细；面液一定要粘稠合适。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10-20分钟 1-2人 五花肉 500g 油 适量 盐 适量 面粉 适量 五花肉洗净。 切成细条，一定要细哦。 切好的肉条和面液混合。 锅中放油，7成熟，下锅。 炸至金黄，出锅。 好好吃哦。。</description></item><item><title>香菇猪肉丸子</title><link>/post/5717-%E9%A6%99%E8%8F%87%E7%8C%AA%E8%82%89%E4%B8%B8%E5%AD%90/</link><pubDate>Thu, 07 Mar 2019 14:39:15 +0600</pubDate><guid>/post/5717-%E9%A6%99%E8%8F%87%E7%8C%AA%E8%82%89%E4%B8%B8%E5%AD%90/</guid><description>周末没事，炸了几样丸子，其中一样便是香菇猪肉丸子，鲜香可口，味道鲜美。而且，香菇营养丰富，香菇含丰富的维生素D原，但维生素C甚少，又缺乏维生素A及A原；菇蛋白质里包含18种氨基酸，人体必须的8种氨基酸里，香菇就占了7种，并且多属L型氨基酸，活性高，易被人体吸收，消化率高达80%；香菇里含有大量谷氨酸和通常食物里罕见的伞菌氨酸、口蘑氨酸和鹅氨酸等，所以风味尤其鲜美。
小火慢炸至熟，再大火炸至上色。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 1-2人 油 适量 盐 适量 酱油 适量 香菇 50g 花椒粉 适量 面粉 适量 鸡蛋 适量 葱末 适量 肉馅 100g 磕入鸡蛋 上桌喽 肉馅放酱油、葱末、花椒粉拌匀 香菇切碎 放在肉馅上 放盐、面粉拌匀 团成小圆子 放入油锅 炸熟捞出即可</description></item><item><title>绿豆粉丝汤</title><link>/post/5788-%E7%BB%BF%E8%B1%86%E7%B2%89%E4%B8%9D%E6%B1%A4/</link><pubDate>Tue, 05 Mar 2019 14:41:32 +0600</pubDate><guid>/post/5788-%E7%BB%BF%E8%B1%86%E7%B2%89%E4%B8%9D%E6%B1%A4/</guid><description>绿豆粉丝是中国常见的食品之一，主要原料为绿豆，最好的粉丝是以绿豆制成，也可由玉米淀粉或者地瓜淀粉制作，但品质不如绿豆粉丝，因绿豆中的直链淀粉最多，煮时不易烂，口感最为滑腻。类似细面条状，食用前最好先泡水让它柔软，粉丝的直径一般在0.5毫米左右，这也是它有“丝”之名的由来。只有用绿豆作为原料生产加工制作而成的粉丝，才可以被称为绿豆粉丝。绿豆粉丝中的多种维生素、钙、磷、铁等矿物质很多，因此它具有良好的食用价值。
韭菜不可煮过火，稍煮才可煮出韭菜的鲜味。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10-20分钟 1-2人 清水 800ml 绿豆粉丝 50g 韭菜 20g 精盐 3g 熟排骨肉 20g 杏鲍菇 20g 花生油 3ml 成品 韭菜切寸段、杏鲍菇切丝，备齐汤料。 热锅下油炒熟鲍菇丝 水、肉、粉丝倒入锅中。 粉丝煮至透亮放入韭菜、精盐开大火煮三十秒关火，一分钟后出锅。</description></item><item><title>芫爆小虾</title><link>/post/5709-%E8%8A%AB%E7%88%86%E5%B0%8F%E8%99%BE/</link><pubDate>Tue, 19 Feb 2019 14:38:58 +0600</pubDate><guid>/post/5709-%E8%8A%AB%E7%88%86%E5%B0%8F%E8%99%BE/</guid><description>新鲜的小虾用芫荽爆炒，吃的时候连虾皮一起吃，非常补钙。
1，不要放味精。 2，大火爆炒。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 葱 5g 盐 4g 蒜 5g 姜 2g 花生油 25ml 小海虾 200g 香菜 75g 盛盘。 香菜洗净切段。 热锅下油，放入少许葱姜炝锅。 小虾洗净控水。 再放入小虾大火爆炒一分钟。 再放入剩余的葱姜蒜，香菜，盐。 旺火翻炒30秒关火即可。</description></item><item><title>木须肉</title><link>/post/239-%E6%9C%A8%E9%A1%BB%E8%82%89/</link><pubDate>Sat, 16 Feb 2019 11:37:44 +0600</pubDate><guid>/post/239-%E6%9C%A8%E9%A1%BB%E8%82%89/</guid><description>木须肉属鲁菜系，用猪肉片、鸡蛋、黄瓜和木耳同炒，因炒出来的鸡蛋色黄且碎好似桂花一般，桂花又叫木樨，故叫作木樨肉。但如今大家都将这道菜称作木须肉，也就这么叫下去了。好象知道木樨肉的人并不多，包括我在内，也就是刚刚才科普。 此道菜营养丰富，味道鲜美，且是一道快手菜。 身在国外，凡是中国菜都是家乡菜，家乡的味走到哪都深深怀念。
1.肉、蛋和蔬菜都要分开入锅炒，最后拌均，才有好味道。 2.炒蛋要用热油，蛋才可膨松，口感好。 3.木耳易炸锅，因此火不要太大，黄瓜炒的太久，会失去脆度。
准备时间 烹饪时间 食物分量 2小时以上 10-20分钟 1-2人 油 适量 盐 适量 胡椒粉 适量 酱油 适量 淀粉 适量 白砂糖 适量 鸡蛋 2个 猪肉片 160g 黑木耳 10g 黄瓜 150g 将黄瓜先斜切段，再竖起来切片，即成为漂亮的菱形片。 将葱、姜、蒜处理好备用。 木耳泡发清洗干净，摘成小朵。 猪肉切薄片备用。 将猪肉片放入小碗中，调入盐、糖、酱油、胡椒、葱姜、淀粉和一点蛋清。 余下的鸡蛋加点盐和葱打散在碗中备用。 锅内放油，油热下蛋液。 蛋液遇热油膨胀，这时快速滑炒两下就盛出。 再起油锅，油热下调好味的肉片。 滑炒断生盛出备用。 第三次起油锅，下黄瓜、木耳和蒜，翻炒变色后加盐调味。 将前面炒好的肉片倒回锅中，炒均。 最后将鸡蛋也倒回锅中，炒均，即可出锅。</description></item><item><title>茶卤鸭腿</title><link>/post/5747-%E8%8C%B6%E5%8D%A4%E9%B8%AD%E8%85%BF/</link><pubDate>Fri, 08 Feb 2019 14:39:59 +0600</pubDate><guid>/post/5747-%E8%8C%B6%E5%8D%A4%E9%B8%AD%E8%85%BF/</guid><description>鸭肉本身的那种腥气，说实话真是吃不惯。这次，我尝试用铁观音茶汤来卤制鸭腿，没想到效果不错。其实，料还是常规的卤肉料，只多了铁观音茶叶。它的加入既能使卤出的鸭腿带着淡淡的茶香，又能消除鸭腿上的油腻，一举两得。偷懒用了自动烹饪锅，只需把食材扔进锅中，，卤制出的鸭腿非常软烂入味。因为鸭腿泡在料汁中后，我又临时有事出门，所以将它在汁中泡了一夜，第二天才煮制，所以上色有点略深，但是味道更香入味。
1.茶泡之前要记得洗茶，泡好的茶，只取茶汁来用。 2.我用的干辣椒是去腥的，但不辣，喜欢辣的，可以根据实际情况增减。 3.冷入焯煮鸭腿，只需水沸腾血沫出即可关火，不可久煮。 4这种做法，家中普通锅也可，但注意，水要适当多放点，大火烧开后五分钟，转小火慢炖 ，一样可以美味。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 30分钟-1小时 1-2人 八角 2个 花雕酒 20ml 生抽 15ml 干辣椒 4个 盐 5g 水 600ml 葱 3段 老抽 15ml 花椒 15粒 姜 6片 鸭腿 2只 白胡椒 15粒 铁观音 20g 准备食材。 鸭腿洗净去掉边缘的肥脂肪，放在加了3片姜的水中，冷水入锅。 铁观音茶洗过后，用沸水冲泡出淡黄的茶汤。 焯鸭腿的水烧开后，鸭腿的血沫煮出后将鸭腿捞出，用温水冲洗干净。 将3片姜，葱、白胡椒、花椒、干红椒等调料放在锅中，倒入泡出的铁观音汤汁600毫升，然后再加入老抽生抽花雕酒盐。 将焯过水的鸭腿放在汤汁中。 启动【收汁.</description></item><item><title>肉片焖豆角</title><link>/post/5733-%E8%82%89%E7%89%87%E7%84%96%E8%B1%86%E8%A7%92/</link><pubDate>Thu, 07 Feb 2019 14:39:43 +0600</pubDate><guid>/post/5733-%E8%82%89%E7%89%87%E7%84%96%E8%B1%86%E8%A7%92/</guid><description>豆角是很大众的食材，是现在的应季菜。豆角的食用方法很多，也很百搭，荤烧素炒都好吃，与许多种食材组合都是美味。这次用猪里脊肉与豆角搭配，焖制而成，很传统的吃法，是非常好吃的家常菜。
肉片经过腌制，味道更佳，口感更嫩滑。 豆角不容易熟，肉片不要与豆角一同炖很长时间，一起炖，肉片会失去嫩滑的口感。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10-20分钟 3-4人 料酒 适量 姜 适量 油 适量 盐 适量 生抽 适量 酱油 适量 淀粉 适量 小葱 适量 味精 适量 猪里脊肉 200g 豆角 350g 豆角择洗干净用冷水浸泡10分钟。 猪里脊肉洗干净，切成稍微厚些的片，加盐、生抽、料酒搅拌均匀。 再加淀粉搅拌均匀后加少许油搅拌均匀腌制10分钟。 豆角掰成长短适中的段。 起油锅，肉片入锅炒至变色盛出。 再起油锅，葱姜入锅煸香后豆角入锅炒。 加酱油炒。炒均匀加适量水，盖上锅盖焖。其间适时翻炒。 焖至豆角7、8分熟时，将过油后的肉片入锅炒均匀，盖上锅盖一起焖，其间还要适时翻炒。 焖至豆角熟，加盐、味精炒。 炒均匀，大火收汤后即可关火，盛出享用。</description></item><item><title>老厨白菜</title><link>/post/246-%E8%80%81%E5%8E%A8%E7%99%BD%E8%8F%9C/</link><pubDate>Thu, 07 Feb 2019 11:38:03 +0600</pubDate><guid>/post/246-%E8%80%81%E5%8E%A8%E7%99%BD%E8%8F%9C/</guid><description>老厨白菜是许多山东人都爱吃的一道菜，许多餐馆里都可见过它的身影。这道菜用到的食材都是相当便宜的，但在餐馆却要最低卖到二十几元，如果在家自已制做，只需几元的成本。做法也相当简单，新手完全可以操作。 白菜一定要选用秋冬季节的白菜，这样的白菜水份少，味道好，另外，最好用现在那种黄芯白菜，口感鲜嫩胜用绿叶白菜。
1、白菜一定不要炒得太过软烂，那样口感会很差。 2、如果喜欢，还可以在菜中放点糖提鲜提味，我家不喜欢，没放。 3、五花肉一定要煸炒至吐油，这样菜才香。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 葱 适量 姜 适量 油 适量 盐 适量 八角 适量 干红辣椒 适量 香菜 适量 五花肉 100g 芝麻油 适量 白菜 300g 酱油 1勺 红薯粉条 适量 准备食材。 红薯粉条提前用温水泡软至无白芯。 白菜用手撕成大块。 五花肉切成大薄片。 锅中放适量油，加入五花肉煸炒。 煸炒至五花肉表层微微泛黄，加入八角和辣椒丝略炒。 加入葱姜片略炒。 加入白菜快速翻炒。 当白菜略变软时，加入粉条。 加入一勺酱油。 加入适量盐快速翻炒。 关火，放入适量香菜和几滴芝麻油出锅。</description></item><item><title>芫爆里脊</title><link>/post/5722-%E8%8A%AB%E7%88%86%E9%87%8C%E8%84%8A/</link><pubDate>Wed, 06 Feb 2019 14:39:21 +0600</pubDate><guid>/post/5722-%E8%8A%AB%E7%88%86%E9%87%8C%E8%84%8A/</guid><description>鲁菜中经典菜式芫爆里脊，久负盛名。“爆”是鲁菜中传统的烹饪技法，爆：分为油爆、盐爆、酱爆、芫爆、葱爆、汤爆、水爆等，充分体现了鲁菜在用火上的功夫。 以“爆”见长，注重火功，因此，世人称之为“食在中国，火在山东”。 芫爆是以油爆的技法为操作基础，以芫荽（又名香菜）为唯一配料，并用胡椒粉调味的的烹饪技法。
厨房小语： 1.肉片可换几次水清洗一下，使肉片呈白色为好。 2.最好选用香菜梗。炒时不能过水塌秧，可采用将葱姜丝、香菜放在一起拌匀的方法。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 30分钟-1小时 1-2人 油 适量 鸡蛋清 1个 盐 3g 香油 适量 猪里脊 300g 醋 5g 白胡椒粉 2g 料酒 5g 香菜 100g 清汤 25g 葱丝 5g 姜丝 10g 湿淀粉 25g 材料 葱、姜切丝 将香菜择洗干净，切成2.</description></item><item><title>韭菜鲜蚝馅饺子</title><link>/post/5685-%E9%9F%AD%E8%8F%9C%E9%B2%9C%E8%9A%9D%E9%A6%85%E9%A5%BA%E5%AD%90/</link><pubDate>Sat, 02 Feb 2019 14:38:02 +0600</pubDate><guid>/post/5685-%E9%9F%AD%E8%8F%9C%E9%B2%9C%E8%9A%9D%E9%A6%85%E9%A5%BA%E5%AD%90/</guid><description>之前妈妈在我这里带回去的蚝豉说拿来包了饺子很好吃的，说特别跟韭菜一起是非常鲜美的，所以我也很想试试，想着我们这边鲜蚝比较多，就拿鲜蚝吧，虽然味道比蚝豉好很多，但是鲜蚝容易出水，不太好包呢。
鲜蚝容易出水，所以调拌好的馅尽量快点包。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 1-2小时 1-2人 油 适量 盐 适量 生抽 适量 蚝油 适量 鸡蛋 2个 中筋面粉 500g 韭菜 300g 鲜蚝 200g 粉条 适量 韭菜洗净后切碎。 鸡蛋两个打散后放入锅中炒散。 适量粉条煮熟切碎。 面粉加水活成软硬合适的面团放置半个小时。 鲜蚝清洗干净。 用刀把鲜蚝切碎一点。 把韭菜，粉条，鲜蚝，鸡蛋放一起。 加入盐，生抽，蚝油，鸡精搅拌入味。 把面团拿出来揉成圆形长条，再切成一个个的小剂子。 把每个剂子擀成饺子皮。 放入馅包成饺子。 锅中热水烧开，把饺子放入煮熟。</description></item><item><title>粉蒸白玉蛋</title><link>/post/5793-%E7%B2%89%E8%92%B8%E7%99%BD%E7%8E%89%E8%9B%8B/</link><pubDate>Mon, 28 Jan 2019 14:41:39 +0600</pubDate><guid>/post/5793-%E7%B2%89%E8%92%B8%E7%99%BD%E7%8E%89%E8%9B%8B/</guid><description>百变蒸蛋黄糕。宝贝最近对蛋清感兴趣。为了保证蒸蛋黄糕的口感，蛋清单独蒸，蒸熟后加入其中。 新鲜的地黄瓜取黄瓜籽，黄瓜籽补钙的速度很快，补钙效果也是最佳。儿童补钙应以食补为主。 粉粉的、白白的，翠绿的，宝贝喜欢。
米奇形状，也可以在蛋清煮熟后，按取。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 盐 2g 西红柿 1个 鸡蛋 2枚 黄瓜 1个 水 2个鸡蛋壳的量 香油 6滴 蛋清蛋黄分离。在蛋黄的盘子里加入西红柿种瓤和沙瓤。把纯净水倒入鸡蛋壳内，用鸡蛋壳量取两个鸡蛋壳的水量。搅打均匀；蛋清放入浅碟中，加入米奇模具。 用挖球器挖取黄瓜籽。 将这俩盘子，一个碗上锅蒸，开锅5-8分钟 用挖球器挖取蛋清，拌入蛋黄糕盘中。米奇头摆中间。 空隙处撒上黄瓜籽。加入适量盐和香油，搅拌均匀。宝贝就可以开动了。</description></item><item><title>油焖大虾</title><link>/post/5686-%E6%B2%B9%E7%84%96%E5%A4%A7%E8%99%BE/</link><pubDate>Sat, 26 Jan 2019 14:38:04 +0600</pubDate><guid>/post/5686-%E6%B2%B9%E7%84%96%E5%A4%A7%E8%99%BE/</guid><description>油焖大虾，香浓可口，美味享受
注意火不能太大，要小火适中。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 葱 适量 油 适量 香菜 适量 大虾 250g 将对虾冲洗，剪去虾须、虾腿 备好用的辅料。喜欢吃辣的可以放一点辣椒。 锅里放油，加入葱姜煸炒，然后放入大虾。 装盘即可~</description></item><item><title>把子肉</title><link>/post/5758-%E6%8A%8A%E5%AD%90%E8%82%89/</link><pubDate>Thu, 24 Jan 2019 14:40:21 +0600</pubDate><guid>/post/5758-%E6%8A%8A%E5%AD%90%E8%82%89/</guid><description>好久没来发菜谱了，这里都快长草了。因为各种的忙碌，家里快半年没怎么开伙了。对于做菜这一方面，小二只是新手，比起好豆里的达人和大咖还差的远，所以一直没有勇气尝试参加学做家常菜，不敢出来献丑。这次的学做家常菜是把子肉，这道菜勾起了小二在济南美好的回忆，所以还是想抽出时间来试一试。
1、这道菜不用加盐，甜面酱的咸度就够了 2、这道菜要用砂锅来炖，受热均匀，还能保持恒温
准备时间 烹饪时间 食物分量 2小时以上 1-2小时 1-2人 葱 适量 姜 适量 五花肉 1000g 绵白糖 20g 酱油 50g 甜面酱 25g 炖肉料 适量 准备好五花肉，洗干净 五花肉洗净后切片，加入甜面酱及糖，放冰箱冷藏格，腌制4个小时左右 葱姜切好 准备好炖肉料 锅底铺上生姜和葱 铺上腌好的肉 再铺一层葱姜，再铺一层肉，一层一层的铺好 加入炖肉料及腌肉的汤汁。我还放了些白芸豆一起炖，只吃肉的可以不放这个哈。 加入没过肉的水 放在火上炖，开锅后转小火炖一个小时即可。</description></item><item><title>翻背果</title><link>/post/5806-%E7%BF%BB%E8%83%8C%E6%9E%9C/</link><pubDate>Tue, 15 Jan 2019 14:42:08 +0600</pubDate><guid>/post/5806-%E7%BF%BB%E8%83%8C%E6%9E%9C/</guid><description>翻背果的名字，估计是取其形态之称。用刀将面片中间拉开小口，然后反转穿过，再略拉伸整理，油炸之后香脆无比。 这次是我家吴先生跟着老师苹果小厨学做翻背果哦！
面尽量揉得要硬点，面片尽可能擀得薄点
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 1-2小时 1-2人 油 适量 糖 适量 面粉 300g 水 适量 准备食材，将面粉和糖混合 一点点加入水，揉成较硬的面团醒发半个小时或一个小时的时间。 将醒发过后的面团，再次揉匀按扁 ，用擀杖将面团擀成成薄片状，越薄越好，约1毫米的厚度即可。然后用擀面杖将其卷起来，用刀将擀好的面片从擀杖中央划开 分割成宽约4-5百米的长条状，取两片或三片面片放在一起，在中间三分之一处划透，从一端提起，反转穿过中间的划口，然后轻拉整理即可。 锅中油烧至九成热，放入 炸至两面金黄出锅</description></item><item><title>锅塌豆腐</title><link>/post/5669-%E9%94%85%E5%A1%8C%E8%B1%86%E8%85%90/</link><pubDate>Sat, 12 Jan 2019 14:37:22 +0600</pubDate><guid>/post/5669-%E9%94%85%E5%A1%8C%E8%B1%86%E8%85%90/</guid><description>有幸参加一个吃喝社区组织的活动，到京城鲁菜第一家百年老号丰泽园饭庄跟尹振江大师（行政总厨）学习做三道菜，锅塌豆腐是其中的一个，也是鲁菜代表菜之一。真的很好吃！当天回到家，刚好冰箱里有一块北豆腐，于是继续在家操作实习，味道还是不错的，受到了家人的喜爱，唯一的不足就是家里没有清汤，用水冲高汤精、鸡精代替的。
大师叮嘱：豆腐入油锅炸之前一定要将蛋液尽量用手撸干净，不要拖沓。这叫撸头（指这里的蛋液）要撸净，油锅才不会脏；豆腐不要炸老，刚刚泛黄就行了。
准备时间 烹饪时间 食物分量 30分钟-1小时 30分钟-1小时 3-4人 油 适量 盐 适量 鸡精 2g 鸡蛋 2个 北豆腐 1块 豌豆苗 150g 高汤精 10g 将所有的主料和调料准备好，要用面粉而不能用淀粉 豆苗洗净，豆腐与豆苗完美结合，营养大增 将北豆腐从中间横切一刀成两块 再切成五分厚的片平铺 均匀地撒上适量的盐 葱姜油做法 葱切粒、姜切丝，炒锅坐火加油烧至140度 加入葱姜，至葱刚刚焦没有糊、没苦味时出锅滤出油备用。 炸完葱姜油后的葱姜，可以另作他用 将每片豆腐两面均匀地沾上面粉 后放入蛋液中 炒锅坐火倒入半锅油，至油温100度，将豆腐上的蛋液尽量弄少后放入油锅中 炸至金黄色捞出备用 锅中留少许葱姜油，下入豆苗炒熟 盛出装盘铺平 炒锅中油倒出，加入少许葱姜油，加一炒勺清汤（我用高汤精和鸡精水代替）、盐、料酒，锅开倒入炸好的豆腐 大火塌至汤汁收浓出锅。</description></item><item><title>淄博豆腐箱</title><link>/post/231-%E6%B7%84%E5%8D%9A%E8%B1%86%E8%85%90%E7%AE%B1/</link><pubDate>Sat, 12 Jan 2019 11:37:29 +0600</pubDate><guid>/post/231-%E6%B7%84%E5%8D%9A%E8%B1%86%E8%85%90%E7%AE%B1/</guid><description>豆腐箱是山东地方菜，属于鲁菜系，主要原料是豆腐，又名山东豆腐箱，齐国豆腐箱。淄博豆腐箱是博山传统名吃。 相传清乾隆帝南巡时，曾“临幸”博山，招待用膳时，上有豆腐箱这道菜，乾隆食后赞不绝口。 博山豆腐箱是一道闻名遐迩的地方代表菜，其传奇故事从清康熙年间至今历经了三百多年的沉淀和演绎。 自形成至今，代代传承，在博山地区成为一种普遍的菜品。从饭店到家庭，几乎都可以做这道菜，也因各家口味不同，而形成了各类不同的豆腐箱。 2010年1月被博山区人民政府公布为区级非物质文化遗产。实为一款到山东不可不吃的美食啊！ 鲁
1、炸好的豆腐，用自制的小工具可以很方便的挖出豆腐芯，而且能保证豆腐箱的完整和美观。 2、豆腐要蒸过后再炸制，这样可以让豆腐更加紧致，易于加工并提高口感。 3、关于卤汁的配菜可以依据个人喜好，酌情增减或调整种类。
准备时间 烹饪时间 食物分量 30分钟-1小时 30分钟-1小时 1-2人 葱 适量 料酒 适量 蒜 适量 姜 适量 酱油 适量 陈醋 适量 淀粉 适量 香油 适量 水发香菇 适量 水发木耳 适量 精盐 适量 豆腐 500g 猪肉馅 50g 海米 20g 食油 500ml 主要配料。 水发香菇、木耳切成小丁、海米水发后切碎。 炸制豆腐： 豆腐切长宽条。 把豆腐上笼蒸15分钟，主要是去掉部分水分。 把蒸过的豆腐切成长5厘米，宽3厘米，厚3厘米的长条。 锅里加宽油。 油8成热后放入豆腐炸制。 豆腐炸制金黄色即可。 炒制肉馅： 锅里油热后放入葱姜蒜末炒香。 放入猪肉馅翻炒至变色成粒状。 倒入酱油、加入精盐。 放入木耳、香菇翻炒。 加入海米粒翻炒均匀。 滴入香油，翻炒均匀即可。 用刀子在豆腐上切开口，成小门扇状。 老狼用来挖豆腐芯的秘密武器，已申请专利哦。 用细铁丝做成边长为2厘米的小方框，一头留有握把。 把小工具从豆腐的一头插入，慢慢的往另一个方向拉动。 完整的豆腐芯就出来了。 处理好的豆腐箱和挖出来的豆腐芯。 用小勺子慢慢往豆腐箱里填充炒制好的肉馅。 把填好肉馅的豆腐箱上笼蒸10分钟，让豆腐和肉馅亲密接触。 炒制卤汁： 锅里油热后放入蒜片炒香。 倒入酱油、少许精盐，一碗清水，大火烧开。 放入西红柿丁，黄瓜片，木耳。 加入一勺子白糖，提鲜。 烹入陈醋或白醋。 最后倒入水淀粉，勾芡。把烧制好的卤汁浇在豆腐箱上即可。</description></item><item><title>烤肉排</title><link>/post/5667-%E7%83%A4%E8%82%89%E6%8E%92/</link><pubDate>Wed, 09 Jan 2019 14:37:16 +0600</pubDate><guid>/post/5667-%E7%83%A4%E8%82%89%E6%8E%92/</guid><description>可以说，小土豆跟肉搭配，真的很赞，如果不是熊孩子不喜欢其它调料，我还会加入很多…… 用了空气炸锅，无油无烟，比用烤炉更加健康。 用的前腿肉的边肉，足足腌制了一夜又一天，直至第二天晚餐才烤制，薄薄的肉，已经充分吸足了汤汁，烤起来时，已经让人无法抑制的流口水了。
1喜欢鲜嫩口感的，可以十五分钟至十七分钟时提前出炉，我喜欢肉质筋道一点，所以用了二十分钟。 2烤箱与电饼铛平底锅同样适用
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10-20分钟 1-2人 孜然粉 适量 辣椒粉 适量 蚝油 1大勺 小土豆 300g 肉排 500g 黑椒烤肉腌料 适量 准备食材 小土豆对半切开 将猪排泡出血水，沥净水份备用。 .</description></item><item><title>凉拌鸡胗</title><link>/post/5730-%E5%87%89%E6%8B%8C%E9%B8%A1%E8%83%97/</link><pubDate>Tue, 08 Jan 2019 14:39:35 +0600</pubDate><guid>/post/5730-%E5%87%89%E6%8B%8C%E9%B8%A1%E8%83%97/</guid><description>鸡胗是我喜欢吃的鸡产品之一，老祖宗向来推崇吃哪补哪，我也深信不疑。只要去较远的南市场，我就会买些新鲜的回家。卤煮 ，拌炒，各种消耗，总能把它吃得光光。 这次，我用的是洋葱和香菜做配料，把鸡胗用老卤汤卤过，又脆又嫩。生吃洋葱也许有很多人不习惯，但这对于习惯吃生葱生蒜的山东人来说，那是相当美味。虽然，我平时很少生食洋葱，但鸡胗和洋葱拌在一起味道真的很奇妙。
1、老卤汤有一定的盐份，拌菜时加入了味极鲜，使菜的味道已经足够 了，所以我没再加盐。 2、如果不适应生食洋葱的味道，请换成别的喜欢的蔬菜。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10-20分钟 1-2人 料酒 适量 姜 适量 盐 适量 糖 适量 洋葱 适量 香菜 适量 芝麻油 适量 味极鲜 适量 老卤汤 适量 鸡胗 280g 准备食材。 拌匀即可食用。 鸡胗买回后，用清水泡一会，浸出部分血水，并撕去上面附带的脂肪和脏东西。 处理好的鸡胗凉水入锅，加料酒和姜片煮开，进一步去掉里面的血水，煮出血沫后捞出。 焯过水的鸡胗倒入老卤汤中，卤煮入味。 将半棵洋葱切成大块，香菜切成段备用。 卤好的鸡胗放凉对切开备用。 将香菜和洋葱鸡胗放在盆中，加入两匙味极鲜，少许糖。 再加入几滴芝麻油。</description></item><item><title>花雕皮皮虾</title><link>/post/5750-%E8%8A%B1%E9%9B%95%E7%9A%AE%E7%9A%AE%E8%99%BE/</link><pubDate>Wed, 02 Jan 2019 14:40:02 +0600</pubDate><guid>/post/5750-%E8%8A%B1%E9%9B%95%E7%9A%AE%E7%9A%AE%E8%99%BE/</guid><description>平时我们熟吃皮皮虾最喜欢白酌和清蒸。还有一种方法是生呛。每种口味，都妙不可言。这次我尝试了一下新的做法，将皮皮虾与花雕酒结合，增加少许香辛调味料，还有具有温补功效的枸杞和黄芪，加入了少许柠檬，使寒性的海鲜，变得性温。浸过的虾酒香十足，且去腥，提香，口感鲜嫩，滋味清新。
普通锅也可以采用此方法，只需多加一点水，大火煮开，转小火慢焖至汤汁略收，同样入味。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 1-2人 盐 2g 八角 2个 姜 3片 枸杞 10g 红辣椒 2个 花椒 3g 皮皮虾 500g 花雕酒 150ml 黄芪 2g 柠檬 1/2个 准备食材。 将香辛料放在锅中。 加入花雕酒。 再放皮皮虾。 启动自动烹饪锅的干锅功能。 至程序结果，取出时略搅匀即可食用。</description></item><item><title>锅塌豆腐盒</title><link>/post/5796-%E9%94%85%E5%A1%8C%E8%B1%86%E8%85%90%E7%9B%92/</link><pubDate>Mon, 31 Dec 2018 14:41:50 +0600</pubDate><guid>/post/5796-%E9%94%85%E5%A1%8C%E8%B1%86%E8%85%90%E7%9B%92/</guid><description>锅塌豆腐是山东菜，而且是海边的，胶东一带的。历史上是有馅的，馅儿用的是虾，没有肉，或许是肉比虾贵。传到北京后就没有馅了，只是用鸡汤将味道火靠进去，但是后来又觉得鲜味不足，就用了点虾籽。 因此我就想将馅酿进去，于是将鸡肉+虾籽油夹入豆腐中，又用了蚝油调味，使其再多点海鲜味。 锅塌是鲁菜独有的一种烹调方法，就是先煎后火靠。就是材料先沾淀粉，再裹上蛋液入锅煎，煎好后再加入高汤用小火焖入味。除了豆腐，还可做鱼、肉和各种蔬菜。 主料：豆腐300克、鸡蛋1个、鸡肉泥100克 配料：毛豆米50克、胡萝卜50克、蘑菇10
1.蔬菜粒的量较大，这样一大盘算是两道菜。通常只是用少量的蔬菜点缀。 2.蔬菜的选择随意，尽量选不同色彩的比较好看。 3.如想豆腐更加入味可以将豆腐先单独煮入味盛出，而后再炒配菜勾芡，浇到豆腐上。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10-20分钟 3-4人 油 适量 盐 适量 生姜 5g 淀粉 适量 胡萝卜 50g 鸡蛋 1个 豆腐 300g 胡椒粉 少许 红椒 50g 蚝油 5g 高汤 适量 生抽 20g 大葱 20g 蘑菇 100g 醋 2g 洋葱 40g 鸡肉泥 100g 毛豆米 50g 老抽 3g 白砂糖 3g 虾籽油 1汤勺 准备好材料 肉泥里面加入蛋液1汤勺、大葱和生姜各5克、盐1克、糖1克、生抽10克、少许的胡椒粉调拌匀后，再倒入1汤勺虾籽油拌匀。 胡萝卜、蘑菇和红椒切丁，毛豆米冲洗干净备用。 洋葱切丁、大葱切花、大蒜拍碎、蒜苗叶切碎。 豆腐切方片。 一片豆腐上舀一勺子肉馅，而后用另一片豆腐盖上，按按平整，依次做好全部。 我们还要调一个碗汁：老抽3克、生抽10克、蚝油5克、糖2克、醋2克、高汤半碗、胡椒粉少许和适量盐 取一个豆腐盒先裹一层淀粉，再裹一层蛋液，蛋液中要加点盐。 放入油锅里，用中火煎到两面黄后捡出。 锅里再倒油，油烧热后下洋葱、大葱和大蒜炒。 炒出香味后下胡萝卜、蘑菇和红椒丁炒。 注：毛豆这时不下锅，因毛豆是速冻的不易烹调太久。 炒到蔬菜变色后，将毛豆和前面煎好的豆腐下锅，再浇上我们调配的碗汁，根据情况可能还要再多加一碗高汤。 盖上锅盖大约煮5分钟至入味，中间翻一次面。 最后取出豆腐装盘，余下的蔬菜粒勾上薄芡粉汁，要边勾边翻拌，观察浓稠度。</description></item><item><title>炒肉拉皮</title><link>/post/5661-%E7%82%92%E8%82%89%E6%8B%89%E7%9A%AE/</link><pubDate>Sat, 29 Dec 2018 14:36:59 +0600</pubDate><guid>/post/5661-%E7%82%92%E8%82%89%E6%8B%89%E7%9A%AE/</guid><description>记忆中外婆家做的炒肉拉皮最好吃，也是最特殊的，从小到大吃了三十多年，直到外婆离世。外婆家的炒肉拉皮用的是切得细细的豆角，配上肥瘦相间的肉丝，拉皮的滑，豆角的脆，配上淡淡的辣，非常开胃。 外婆家的炒肉拉皮，在婆家却不太被喜欢，他们更喜欢餐厅里的那种，配了黄瓜和胡萝卜的，色彩缤纷，味道也不错，做起来也相当省事。
粉皮不宜切得太细，容易炒断。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10分钟内 1-2人 葱 适量 料酒 适量 红椒 适量 姜 适量 油 适量 盐 适量 生抽 适量 淀粉 适量 米醋 适量 香菜 适量 胡萝卜 适量 黄瓜 适量 里脊肉 100g 绿豆粉皮 200g 准备食材。 黄瓜与胡萝卜切成细丝。 粉皮切成长条。 里脊肉切成细丝。 将里脊肉用一勺料酒，少许淀粉腌制十分钟。 锅中放入适量油烧热，入肉丝翻炒。 炒至肉丝变白，加入葱姜一起炒香。 加入一勺生抽提鲜调色。 加入胡萝卜丝略炒。 再加入黄瓜丝略炒。 加入绿豆粉皮。 略炒后加入适量盐。 适量米醋。 略炒后加入香菜段和红椒段点缀提味。</description></item><item><title>香煎鲅鱼</title><link>/post/5737-%E9%A6%99%E7%85%8E%E9%B2%85%E9%B1%BC/</link><pubDate>Mon, 10 Dec 2018 14:39:46 +0600</pubDate><guid>/post/5737-%E9%A6%99%E7%85%8E%E9%B2%85%E9%B1%BC/</guid><description>青岛人喜欢做熏鱼，鲅鱼是最佳选择，风味独特的熏鲅鱼，是佐酒下饭的美味佳肴。每百克肉含蛋白质19克多、脂肪2.5克，肉坚实味鲜美，营养丰富。
腌制鲅鱼的时候一定要时间长一些，这样味道才会足。一定要沾些干面粉，这样不至于让蛋皮和鲅鱼分离。做好的鲅鱼冷热吃均可。也可以放的咸一些，当下饭的小菜。
准备时间 烹饪时间 食物分量 1-2小时 10-20分钟 5-6人 油 适量 料酒 10ml 花椒 5g 盐 10g 五香粉 3g 小麦面粉 适量 鲅鱼 1500g 鸡蛋 6枚 将鲅鱼切成薄段，用五香粉、料酒、盐、葱姜末腌制1小时以上，使其入味后，。准备半小碗干面粉。 将鸡蛋在宽口的容器中打散。 将鲅鱼均匀裹上干面粉，放在一旁备用。 锅中放入适量的油，慢火烧热。 裹好干面粉的鲅鱼，再均匀的过上蛋液 放入锅中，小火慢煎 一锅可以制作很多块。 一面煎好后，慢慢翻过来煎另一面。 两面煎至金黄后，夹出装入盘中。</description></item><item><title>粉丝炒鸡蛋</title><link>/post/5807-%E7%B2%89%E4%B8%9D%E7%82%92%E9%B8%A1%E8%9B%8B/</link><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 14:42:10 +0600</pubDate><guid>/post/5807-%E7%B2%89%E4%B8%9D%E7%82%92%E9%B8%A1%E8%9B%8B/</guid><description>鸡蛋炒粉条，小时侯常吃的菜。这个菜是个应急菜，家里哪天冰箱里没菜了，你不妨也试试。一把粉条，两只鸡蛋，就能炒出来盘筋道的的美味来。粉条筋道，鸡蛋鲜香，还夹杂着豆芽的丝丝脆感，让人欲吃欲爱，吃了一回还想下一回。
1要想炒粉条不巴锅，请使用不粘锅。 2粉条不要煮过，开锅即可关火。 3炒粉条不要用锅铲，否则容易炒不匀还容易炒断。 4炒粉条时，要放入比平时炒菜略多一点的油，这样炒出的粉条颜色透亮且口感好，而也是不巴锅的秘密之一。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 葱 适量 油 适量 盐 适量 蚝油 1勺 香菜 适量 绿豆芽 适量 鸡蛋 2个 酱油 2勺 龙口粉丝 50g 准备食材。 鸡蛋打散备用。 粉条凉水入锅，锅中水沸即关火捞出备用。 绿豆芽掐头去尾洗净备用。 锅中放适量油，放入鸡蛋划散后盛出。 锅中再放点油烧热，加葱花炒香，放绿豆芽略翻炒 加入粉条同炒。（这时建议用筷子翻炒，省事） 加入鸡蛋，同时加入蚝油，酱油，盐用筷子边抖边炒。 最后加香菜出锅即可。</description></item><item><title>七巧节翻背果</title><link>/post/5648-%E4%B8%83%E5%B7%A7%E8%8A%82%E7%BF%BB%E8%83%8C%E6%9E%9C/</link><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 14:36:25 +0600</pubDate><guid>/post/5648-%E4%B8%83%E5%B7%A7%E8%8A%82%E7%BF%BB%E8%83%8C%E6%9E%9C/</guid><description>跟老北京的排叉很相似，只是要大很多，我们当地七夕节必吃的传统食物。翻背果的名字，估计是取其形态之称。用刀将面片中间拉开小口，然后反转穿过，再略拉伸整理，油炸之后香脆无比。 它可以放盐做成略带咸口的，还可以放糖做成甜口的，可以放点芝麻，可以放入鸡蛋，加了鸡蛋的，是酥，加了水的，是脆，各家有各家的做法，但记得，用花生油来炸制最香，其它油其次。
1面尽量揉得要硬点，面片尽可能擀得薄点，如借助面条机压更好 2喜欢咸甜口味自已选择， 3加入鸡蛋则是酥的，加入水，则是脆的。 4我这个水量，面团不算太硬，请酌减
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 1-2人 油 适量 面粉 300g 水 130g 糖 40g 准备食材，将面粉和糖混合 一点点加入水，揉成较硬的面团醒发半个小时或一个小时的时间。 将醒发过后的面团，再次揉匀按扁。 象做手擀面一样的手法，用擀杖将面团擀成成薄片状，越薄越好，约1毫米的厚度即可。 用刀将擀好的面片从擀杖中央划开。 分割成宽约4-5百米的长条状。 取两片或三片面片放在一起，在中间三分之一处划透。 从一端提起，反转穿过中间的划口，然后轻拉整理即可。 全部做好。 锅中油烧至九成热，放入。（可以先取一小块边角入进油中，会迅速瞬间浮起即可放入） 炸至两面金黄出锅。</description></item><item><title>鲤鱼炖宽粉</title><link>/post/5800-%E9%B2%A4%E9%B1%BC%E7%82%96%E5%AE%BD%E7%B2%89/</link><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 14:41:58 +0600</pubDate><guid>/post/5800-%E9%B2%A4%E9%B1%BC%E7%82%96%E5%AE%BD%E7%B2%89/</guid><description>鲤鱼的吃法有很多种，而家常炖鲤鱼则最有家的味道，逢年过节的餐桌上总会少不了这道菜，这也是我最青睐的做法！！
时刻关注锅中的鱼汤，避免干锅
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 30分钟-1小时 3-4人 油 适量 葱 10g 姜 5g 盐 适量 料酒 10g 鲤鱼 1条 酱油 10g 蒜 10g 宽粉 100g 成品 葱切段，姜切片，蒜切块 已经炸过的鲤鱼，从中间一切两半 再复炸一遍 留底油煸炒葱姜蒜 倒入水，酱油，盐，料酒 放入鱼跟宽粉，熬30分钟即可</description></item><item><title>天鹅蛋</title><link>/post/5670-%E5%A4%A9%E9%B9%85%E8%9B%8B/</link><pubDate>Sun, 02 Dec 2018 14:37:22 +0600</pubDate><guid>/post/5670-%E5%A4%A9%E9%B9%85%E8%9B%8B/</guid><description>天鹅蛋，不是天鹅下的蛋，而是一种贝类。天鹅蛋学名紫石房蛤，属海洋双壳贝类，是烟台沿海名贵海产品之一。属冷水性贝类。个体较大，有的长达115毫米以上，体重超过半公斤，且蛤肉肥满，味道极为鲜美，营养价值较高。 天鹅蛋生长要求的环境极高，主要分布于烟台牟平养马岛后海“小象岛”与养马岛之间的一狭长水域内，我住的小城离烟台只有一百公里，也沿海，但却不产，平时，我们只能在中高档酒楼吃到它。 超市中偶遇天鹅蛋，且被去掉了外壳，工作人员说是从威海运过来的保鲜海产，我挑了四只，用彩椒配色来清炒了它。口感清淡，肉质鲜而脆，非
天鹅蛋要快焯快炒，保持其脆嫩的口感。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10分钟内 1-2人 葱 适量 料酒 适量 姜 适量 油 适量 盐 适量 彩椒 适量 天鹅蛋 385g 准备食材。 天鹅蛋切成段，较厚的部分分割一下，留出中间肚子的部分不用。（也可食用，但不放在这道菜中） 锅中水沸腾时，入天鹅蛋肉焯熟捞出。 三色彩椒切成小段。 锅中油烧热，加入葱姜丝炒香。 入彩椒段翻炒一下。 加入焯好的天鹅蛋。 淋入料酒一勺。 略翻炒，加盐调味即可。（喜欢的话，可以滴入少许芝麻油）</description></item><item><title>黄金丸子</title><link>/post/232-%E9%BB%84%E9%87%91%E4%B8%B8%E5%AD%90/</link><pubDate>Sat, 01 Dec 2018 11:37:30 +0600</pubDate><guid>/post/232-%E9%BB%84%E9%87%91%E4%B8%B8%E5%AD%90/</guid><description>丸子，是现世凡尘一种及时珍惜的恩爱之团圆。 过年讲究的是一个团团圆圆，丸子，又叫圆子，因而做丸子、吃圆子就成了一种广为流传的饮食文化。 因此，过年更是少不了这道传统老菜，小巧玲珑、形态各异的丸子，一向是比较讨喜的菜肴，似乎年夜饭的餐桌上没有一道丸子，过年就像少了那么点气氛。 每到过年过节，家乡人特别喜欢做丸子，至于丸子的成份，各地不同。有肉丸子、素丸子、绿豆丸子、珍珠丸子、萝卜丸子、藕丸子等，有肉丸子那种诱人的荤香，也有素丸子那萦绕鼻底的素香，各有各的好。 如此，家家户户的餐桌上，必不可少的就是一道“圆子
厨房小语：1、黄米还可以换成黑米、糯米，米一定要浸泡 2、做这道菜使用的是大黄米，大黄米的口感很粘糯。大黄米与小米外表很像，但不是小米。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 30分钟-1小时 1-2人 葱 适量 料酒 适量 姜 适量 油 适量 盐 适量 生抽 适量 淀粉 适量 鸡蛋 1个 香油 适量 蚝油 适量 猪肉 300g 大黄米 150g 香菇 3个 调馅粉 适量 原料 大黄米洗净，浸泡水12小时以上 香菇切末 肉馅加入调馅粉、淀粉、蛋清 加入盐、蚝油、生抽、香油 加入葱姜末 加香菇末 朝一个方向搅上劲儿 用手将肉馅揉成小圆球，放入黄米中滚一滚，让其均匀沾上一层米 并用手轻轻按压表面，让米粒与肉馅结合紧密些 上锅蒸十五分钟 盖盖虚蒸3分钟即可</description></item><item><title>九转大肠</title><link>/post/5646-%E4%B9%9D%E8%BD%AC%E5%A4%A7%E8%82%A0/</link><pubDate>Mon, 26 Nov 2018 14:36:21 +0600</pubDate><guid>/post/5646-%E4%B9%9D%E8%BD%AC%E5%A4%A7%E8%82%A0/</guid><description>这个菜造型十分漂亮，用来宴客会非常有面子，而且方法非常简单，有喜欢的亲们可以来试一下，非常好做哦。
炒的时候一定要用慢火。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 1-2人 葱 适量 白糖 适量 料酒 适量 蒜 适量 姜 适量 酱油 适量 醋 适量 精盐 适量 花椒粉 适量 辣酱 适量 猪大肠 300g 玉桂粉 适量 将大肠用面粉和啤酒加一点点盐洗清洗干净，放入盘内，下入开水中煮透。 然后切成段。 锅上火，下入大肠微炸一下。 锅内留底油，下入白糖炒糖色，然后下入大肠翻炒上色。 随后下入姜葱蒜末炝锅，放入清汤，精盐，味精，白糖，料酒，醋，辣酱，将大肠倒入锅内用慢火烤透，加少于花椒粉，玉桂粉，淋上花椒油翻炒。 汤汁收干后，撒上香菜末即可。</description></item><item><title>虎头鸡</title><link>/post/5662-%E8%99%8E%E5%A4%B4%E9%B8%A1/</link><pubDate>Sat, 24 Nov 2018 14:37:03 +0600</pubDate><guid>/post/5662-%E8%99%8E%E5%A4%B4%E9%B8%A1/</guid><description>虎头鸡又叫松鸡、糊涂鸡，是我们当地广饶县大码头乡名吃之一，已有400多年的历史。据传是在明朝嘉靖年间，有一大将军远征到此，热情好客的码头人民便宰鸡待客，由于大将军不吃清炖鸡，而当地当时又无其他菜肴，有一村民便把鸡和面用油炸出放水炖出招待，将军试吃含口即化，内质松软，肉骨分离，美味无比，大加赞赏，问何菜，因其处形不规则极似虎头，厨师便随口说是虎头鸡，将军便把这一独特的吃法带入济南府，从此这一吃法便发扬光大，成为鲁菜品系之一，主要流传于广饶、寿光、泰安徂徕一带。现在该乡逢年过节招待宾朋仍拿虎头鸡为主菜待客。其
鸡肉炸至七分熟左右，太熟则肉制老，口感差，失去鲜嫩口感。 配菜可随个人口味添加。
准备时间 烹饪时间 食物分量 30分钟-1小时 30分钟-1小时 1-2人 盐 适量 姜 10g 鸡蛋 1个 清水 适量 面粉 适量 香菇 400g 花生油 适量 桂皮 2g 酱油 5ml 五香粉 3g 葱 20g 八角 2颗 鸡腿 2只 美极鲜 15ml 翻炒均匀。 鸡腿切块。 将鸡块放入大碗中加适量面粉、一个鸡蛋、少许盐、五香粉和适量清水拌匀。 热锅下宽油，放入拌好面糊的鸡块。 炸至金黄色盛出备用。 香菇去蒂洗净切块备用。 锅中加适量花生油烧热。 放入葱姜段煸香。 加入香菇翻炒至断生。 加入炸好的鸡块。 加入酱油、美极鲜、八角、桂皮、适量清水和盐。 盖盖小火焖20分钟即可。</description></item><item><title>滑蛋虾仁</title><link>/post/5679-%E6%BB%91%E8%9B%8B%E8%99%BE%E4%BB%81/</link><pubDate>Fri, 16 Nov 2018 14:37:46 +0600</pubDate><guid>/post/5679-%E6%BB%91%E8%9B%8B%E8%99%BE%E4%BB%81/</guid><description> 控制火候和节奏，蛋和虾太熟会影响口感。 2. 加盐要适量，太咸会掩盖虾的鲜甜味。 准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 3-4人 料酒 1勺 鸡蛋 4个 虾 250g 盐 1茶匙 芡粉 1勺 虾洗干净后，去掉虾头虾须虾线，沥干备用 蛋清、淀粉、盐和料酒腌制虾仁，盖上保鲜膜放入冰箱冷藏十分钟。 将鸡蛋加盐打散搅匀 锅中热油，油热至三四成时倒入虾仁 虾仁颜色变红后倒入蛋液中 大火倒入蛋液和虾仁快速煸炒出锅</description></item><item><title>木须肉</title><link>/post/5795-%E6%9C%A8%E9%A1%BB%E8%82%89/</link><pubDate>Thu, 08 Nov 2018 14:41:47 +0600</pubDate><guid>/post/5795-%E6%9C%A8%E9%A1%BB%E8%82%89/</guid><description>木须肉原名木樨肉，是一道常见的汉族传统名菜，属八大菜系之一的鲁菜-孔府菜，常被讹传名为木须肉、苜蓿肉等。 其菜以猪肉片与鸡蛋、木耳等混炒而成，因炒鸡蛋色黄而碎，类似木樨而得名。清人梁恭辰在其《北东园笔录·三编》中记载：“北方店中以鸡子炒肉，名木樨肉，盖取其有碎黄色也”。 查看家中食材具备，就炒起来了，很美味哈！
1、煎蛋，油多放点，剩下炒菜 2、动作迅速，整个过程都是大火，喜欢黄爪脆点的后放 3、肉用淀粉先腌一下，更柔嫩
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 1-2人 油 适量 盐 适量 鸡蛋 3个 淀粉 适量 黄瓜 1根 味极鲜酱油 适量 十三香粉 适量 猪瘦肉 200g 黑木耳 100g 蒜沫 适量 木耳提前泡发好，先把肉切片后加入适量盐、酱油、料酒、淀粉抓匀腌渍10分钟，腌肉时，把黄瓜洗净切片，鸡蛋打散，再切点蒜沫 热锅凉油，油热煎蛋 蛋煎好盛碗里备用 原锅，蛋盛出后剩的油爆香蒜沫 下肉迅速翻炒变色，断生 下黄瓜拌匀 下木耳，煎好的蛋，迅速拌匀 加入适量盐拌匀 关火出锅</description></item></channel></rss>