<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>日本料理 on GratedCoconut Recipe - Your All-In-One Food Recipe Site</title><link>/categories/%E6%97%A5%E6%9C%AC%E6%96%99%E7%90%86/</link><description>Recent content in 日本料理 on GratedCoconut Recipe - Your All-In-One Food Recipe Site</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Fri, 29 Oct 2021 15:21:09 +0600</lastBuildDate><atom:link href="/categories/%E6%97%A5%E6%9C%AC%E6%96%99%E7%90%86/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>大龙虾取虾仁</title><link>/post/6912-%E5%A4%A7%E9%BE%99%E8%99%BE%E5%8F%96%E8%99%BE%E4%BB%81/</link><pubDate>Fri, 29 Oct 2021 15:21:09 +0600</pubDate><guid>/post/6912-%E5%A4%A7%E9%BE%99%E8%99%BE%E5%8F%96%E8%99%BE%E4%BB%81/</guid><description> 无
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10-20分钟 1-2人 大龙虾 1只 用刀切开尾部与身体的链接部分。 用刀继续切开，小心翼翼的取下尾部虾仁。 用剪刀减去虾脚。 剪开虾壳。用勺子柄配合，取下虾仁。</description></item><item><title>日式炸鸡块</title><link>/post/6832-%E6%97%A5%E5%BC%8F%E7%82%B8%E9%B8%A1%E5%9D%97/</link><pubDate>Thu, 28 Oct 2021 15:18:03 +0600</pubDate><guid>/post/6832-%E6%97%A5%E5%BC%8F%E7%82%B8%E9%B8%A1%E5%9D%97/</guid><description>大喜大的【酥香炸粉】中已经加了很多调味粉所以在制作炸物的过程就变得得心应手，只要将食材准备好接着将粉加入水，起油锅，香喷喷香酥的食物就能呈现在面前，其简单的程度让我一不留神做了一整套日式的炸物，让人在家也能享受到日式居酒屋的美味
几块不要切的太大，最好选用鸡腿部分肉质鲜嫩没有多余的骨头。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10-20分钟 3-4人 料酒 适量 油 适量 盐 适量 水 150g 清远鸡 1只 香炸粉 200g 切成适当的块状 将鸡清洗干净，用料酒、盐稍微腌制以下 裹上干粉 再裹上面糊 放入油锅炸至金黄即可</description></item><item><title>五彩迷你寿司</title><link>/post/6849-%E4%BA%94%E5%BD%A9%E8%BF%B7%E4%BD%A0%E5%AF%BF%E5%8F%B8/</link><pubDate>Wed, 27 Oct 2021 15:18:49 +0600</pubDate><guid>/post/6849-%E4%BA%94%E5%BD%A9%E8%BF%B7%E4%BD%A0%E5%AF%BF%E5%8F%B8/</guid><description>这个小寿司是给小朋友准备的，因为每次做寿司小朋友一般要分几口咬，而一般的寿司一咬就散开了，小朋友也不喜欢吃了，这个寿司不仅可以让小朋友吃到五颜六色的蔬菜，而且小小的一个，很迷你，一口一个，吃起来也很有味道呢！一起来看看吧！
在海苔上铺米饭时尽量的摊簿； 卷的时候尽量卷紧； 没有照烧酱可用沙拉酱代替。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 1-2人 葱 适量 油 适量 盐 适量 生抽 适量 蒜头 适量 番茄酱 适量 海苔 1张 香菇 4个 芹菜 20g 生菜 2片 照烧酱 适量 甜椒 20g 米饭 半碗 大根条萝卜 1条 香菇切成小细片。 红椒，芹菜切成丁，蒜头和葱切成末。 先热油炒香葱蒜，倒入香菇丁炒香。 倒入红椒和芹菜丁炒香。 加入适量的生抽，盐炒匀。 倒入米饭炒匀，尽量的把米饭都炒匀，炒至一粒粒的均匀颗粒， 炒至入味，最后撒上葱花即可。 一份小寿司的量是半小碗米饭。 生菜用沸水焯过，取大根条萝卜一根备用。 海苔铺在竹帘上。 铺上放凉的炒饭。（尽量铺簿，留四分之一不要铺，如图） 在四分之二处撒上番茄酱，照烧酱。 先放一片生菜。 再生菜上放上萝卜条。 再盖上另一片生菜（这样，一会儿切的时候就会好看了） 卷起，用竹帘固定下。 然后切段，切的时候如果刀会沾上米饭，就用凉开水洗下。 这样的迷你小寿司，相信你也会喜欢的呢！</description></item><item><title>反转寿司</title><link>/post/6879-%E5%8F%8D%E8%BD%AC%E5%AF%BF%E5%8F%B8/</link><pubDate>Mon, 25 Oct 2021 15:20:01 +0600</pubDate><guid>/post/6879-%E5%8F%8D%E8%BD%AC%E5%AF%BF%E5%8F%B8/</guid><description>家人喜欢吃寿司，但在外面花钱买太不合适了，一点点量就要十多块钱，自己在家可以做好几卷了，而且自己动手乐趣无极限，口味可以选择，馅料也可以根据自己喜欢的口味更改。。。。
1.米饭最好放置稍微凉一点再放海苔上。 2.食材可以根据自己喜欢的口味更改
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 油 适量 盐 适量 黄瓜 1根 火腿肠 1根 蒸米饭 200g 萝卜 半根 蟹肉 适量 将准备好的食材切条 米饭均匀地铺在海苔上 放入食材之后卷起 切件摆盘即可</description></item><item><title>蚬贝酱汤</title><link>/post/6905-%E8%9A%AC%E8%B4%9D%E9%85%B1%E6%B1%A4/</link><pubDate>Mon, 18 Oct 2021 15:20:56 +0600</pubDate><guid>/post/6905-%E8%9A%AC%E8%B4%9D%E9%85%B1%E6%B1%A4/</guid><description>贝类营养均衡，在饮酒后和宿醉时使用，其解酒功能非常有效。以蚬贝为例，它的营养成分中的蛋白质含量可以与鸡蛋相提并论，而且，由于含有均衡的必需氨基酸，不会对肝脏造成负担，能够促使肝脏恢复功能。 维生素B12和糖原对于促进肝脏的功能也发挥着重要作用。而氨基酸中的牛磺酸与胆汁酸结合后，可以活化肝脏的解毒作用，这也是不可忽略的。 贴心提示：对于因酒精代谢而疲惫不堪的肝脏，贝类真是非常好的食品。
很简单的日式家常汤
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10-20分钟 1-2人 大酱 适量 蚬贝 150g 柴鱼汤汁浓缩粉 适量 可以了 活得蚬贝 放入凉水锅里盖上盖子大火煮 把上面的泡沫去掉 煮到汤变成奶白色 加入 柴鱼汤汁浓缩粉 大酱 不容易化开 可以放到勺子 或者漏勺里 混开在放汤里 很鲜美的</description></item><item><title>散寿司</title><link>/post/6911-%E6%95%A3%E5%AF%BF%E5%8F%B8/</link><pubDate>Thu, 07 Oct 2021 15:21:09 +0600</pubDate><guid>/post/6911-%E6%95%A3%E5%AF%BF%E5%8F%B8/</guid><description>深夜美食节目get到的菜谱~原来还可以这样啊哇咔咔，省了好多事味道还一样~散寿司与寿司稍有不同，主要有以下两种：\n江户前散寿司（江戸前ちらしすし），常见于关东地区，配料洒在盛在碗里的米饭上。\n五目散寿司（五目ちらしすし），常见于关西地区，配料拌进盛在碗里的米饭上。我这个又撒又拌的算混合体吧.
无
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10分钟内 1-2人 油 适量 盐 适量 白醋 适量 鸡蛋 1个 白米饭 1碗 黄瓜 1根 洋葱 1个 绵白糖 适量 沙拉酱 适量 红肠 1根 寿司用紫菜 适量 拌匀 加盐 晾凉 洋葱切碎 倒油煎蛋 溏心的最好 红肠肉煎熟 黄瓜切碎 米饭热一下然后晾到温热 米饭里加入沙拉酱和白糖 加白醋或寿司醋 加入洋葱和黄瓜 继续拌 混合好的米饭放入碗中 晾凉的肉切碎 撒在米饭表面 溏心煎蛋切碎放入碗中 寿司用紫菜取出 一张用三分之一就够了，撕碎撒在表面 可以吃了~远处案板瞩目的那坨是刚刚切溏心蛋漏出来的……</description></item><item><title>奥尔良鸡肉寿司</title><link>/post/6886-%E5%A5%A5%E5%B0%94%E8%89%AF%E9%B8%A1%E8%82%89%E5%AF%BF%E5%8F%B8/</link><pubDate>Thu, 07 Oct 2021 15:20:16 +0600</pubDate><guid>/post/6886-%E5%A5%A5%E5%B0%94%E8%89%AF%E9%B8%A1%E8%82%89%E5%AF%BF%E5%8F%B8/</guid><description>心怡她们今天早上有写生活动，每家煮两个菜一种水果，不能重复。心怡报了寿司和香糟毛豆外加芒果。糟毛豆昨晚就准备好了，今天一大早起来煮饭做寿司，为了这些小兔崽子也是蛮拼的
如果怕白糖和盐不容易融化，可以拿个小奶锅把寿司醋白糖盐用小火搅拌至融化，不要烧开，把寿司醋晾凉就可以用了 一般一饭碗米饭用一勺寿司醋就可以了 我用满满两杯米煮出来刚好做了六条寿司
准备时间 烹饪时间 食物分量 30分钟-1小时 10分钟内 1-2人 白糖 适量 黄瓜 1根 寿司醋 适量 米饭 适量 胡萝卜 半根 盐 一小撮 鸡胸肉 1块 寿司海苔 6张 把黄瓜和胡萝卜切粗条 把腌好的鸡肉从冰箱拿出来，我是头天晚上就开始腌的 把腌好的鸡肉放平底锅里煎熟 煎好晾凉待用 米饭煮熟焖十分钟拿出来晾凉，放寿司醋和白糖、盐搅拌均匀 东西都准备好后就可以开始包了，将寿司帘平铺在案板上，再放上包寿司专用海苔。将米饭平铺在海苔上，然后在中间偏下的地方放上胡萝卜、黄瓜条和鸡肉，然后用寿司帘慢慢卷起，卷的时候要稍微用点力 卷好后先放盘里，全部卷好后再切 拿把锋利一点的刀，切一下如果觉得刀粘住了不好切，就要把刀洗干净，然后再接着切，这样切口才会漂亮 美味的寿司就做好了 应小牛的要求还另外给他做了一条包玉米香肠的</description></item><item><title>日式炸猪排</title><link>/post/6816-%E6%97%A5%E5%BC%8F%E7%82%B8%E7%8C%AA%E6%8E%92/</link><pubDate>Thu, 07 Oct 2021 15:17:23 +0600</pubDate><guid>/post/6816-%E6%97%A5%E5%BC%8F%E7%82%B8%E7%8C%AA%E6%8E%92/</guid><description>日式炸猪排鲜香酥脆，制作较为简单，可以搭配米饭、蔬菜一同食用，营养丰富，很受孩子和女士的欢迎。 前两天买了几块猪排，忽然就很想吃炸的香酥焦脆的猪排，沾食番茄酱或者沙拉酱是味蕾的美味享受。 一共炸了3块，老公居然也很喜欢，^_^，说是味道不错很香嫩，沾食番茄酱配着米饭也是很不错的哦~
猪排超市有现成的卖，或者直接用猪里脊切薄片也可以。 猪排要用刀背拍松散，使猪排变得薄而大，这样可以更加入味炸制的时候也更容易熟。 炸制猪排火不要太大，中小火就好，火太大猪排外边的面包糠容易糊，而猪排还没熟，影响美观和口感。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10-20分钟 1-2人 油 适量 盐 适量 胡椒粉 适量 鸡蛋 1个 料酒 20ml 糖 2g 面包糠 100g 面粉 80g 猪排 3块 准备好所有的食材。 猪排洗净用刀背把猪排剁松散。 所有猪排处理好后，加入糖。 再加入盐抹均匀。 在加入胡椒粉，料酒拌均匀。 包上保鲜膜腌制30分钟。 鸡蛋打散备用，面粉，面包糠准备好。 腌制过的猪排先沾过面粉。 再蘸裹鸡蛋液。 然后再蘸裹面包糠。 锅中油加热放入猪排中小火炸制。 一面定型翻面继续炸制两面金黄。 炸好的猪排捞出放吸油纸上吸出多余油分，可切成小段上桌，放入盘中可加入一些蔬菜丝，搭配番茄酱或沙拉酱食用。</description></item><item><title>简单寿司</title><link>/post/6836-%E7%AE%80%E5%8D%95%E5%AF%BF%E5%8F%B8/</link><pubDate>Thu, 30 Sep 2021 15:18:12 +0600</pubDate><guid>/post/6836-%E7%AE%80%E5%8D%95%E5%AF%BF%E5%8F%B8/</guid><description>寿司女儿的最爱
可以根据个人口味做成甜的辣的
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 盐 少许 油 适量 黄瓜 适量 沙拉酱 适量 火腿肠 适量 鸡蛋 2枚 香菜 少许 米饭 500g 寿司片 2片 装盘 切段 卷起来 准备寿司材料 煎蛋 切条状 寿司片 放上米饭和蔬菜 食用</description></item><item><title>寿司</title><link>/post/319-%E5%AF%BF%E5%8F%B8/</link><pubDate>Thu, 30 Sep 2021 11:40:33 +0600</pubDate><guid>/post/319-%E5%AF%BF%E5%8F%B8/</guid><description>寿司的花样非常多，但是正经教带花型的寿司的教程可真少，本来想做个造型特别些的，可没找到喜欢的样子，只好尝试一下外卷的寿司了。
切寿司的刀一定要非常锋利，这样才能切出漂亮的切面，如果有米饭粘到刀上，就要把刀面上沾点水，要切一下就将刀面上的米粒洗净，这样的寿司切出来才会漂亮干净。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 30分钟-1小时 1-2人 白米饭 200g 黄瓜 1根 火腿肠 1根 寿司紫菜 1张 韩式辣椒酱 适量 准备好食材。 米饭里趁热拌入韩式辣椒酱。 要仔细的拌匀，上米粒都染上色。 寿司帘上铺一张保鲜膜。 铺满已经上色的米饭。 再放上一张寿司紫菜。 将黄瓜和火腿肠切成条状。 小心的从一边卷起，注意别把保鲜膜卷进去。 最后再裹上寿司帘，放置一小时定型。 最后用锋利的刀切成片状。</description></item><item><title>乌米寿司</title><link>/post/6890-%E4%B9%8C%E7%B1%B3%E5%AF%BF%E5%8F%B8/</link><pubDate>Thu, 16 Sep 2021 15:20:26 +0600</pubDate><guid>/post/6890-%E4%B9%8C%E7%B1%B3%E5%AF%BF%E5%8F%B8/</guid><description>这几天苏城百姓无不奔走相告一件事，苏州的时令美食乌米饭入选《舌尖上的中国》（第二季）伴随这一好消息而来的是乌米饭在各处的热销。农历四月初八，在苏城的乡下，大部分人家的早餐就是乌米饭了，乌米饭一般是甜口味的，以蒸为主，蒸好的米饭蘸着红糖或者白糖吃即可，可以感受其乌米的清香， 也可以煮着吃，就像平时煮米饭一样的做法。这次用乌米做了寿司，味道也非常好。
经验不丰富的话，米饭和馅料不可贪多，否则可能会因为技术不熟练卷不起来，馅料可以根据自己的喜好随意搭配
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 3-4人 盐 适量 白醋 适量 鸡蛋 1个 胡萝卜 适量 绵白糖 适量 沙拉酱 适量 肉松 适量 紫菜 3张 乌米饭 1碗 准备所需食材，调好寿司醋，寿司醋的调配是3勺白醋+2勺白糖+少许盐，把鸡蛋放入少许盐摊成蛋皮 将调好的寿司醋和温热的乌米饭搅拌均匀 寿司帘上放上紫菜 将米饭铺平，四周稍微留一点边 米饭上涂上沙拉酱 放上胡萝卜，肉松，蛋皮 开始卷，不好拍照了，就自己卷吧，卷紧实点哦 刀上沾水将寿司卷切开即可</description></item><item><title>玉味噌</title><link>/post/6837-%E7%8E%89%E5%91%B3%E5%99%8C/</link><pubDate>Sun, 29 Aug 2021 15:18:13 +0600</pubDate><guid>/post/6837-%E7%8E%89%E5%91%B3%E5%99%8C/</guid><description>这&amp;quot;玉味噌&amp;quot;是正统&amp;quot;和风料理&amp;quot;常用的材料之一、&amp;ldquo;玉&amp;quot;的意思是&amp;quot;卵&amp;rdquo;、顾名思义就是用蛋去调製的味噌。 最近发现也有挺多豆亲们对&amp;quot;和风料理&amp;quot;挺感兴趣的、我平常因工作关係也很少在家煮饭、但对於酱汁类的东西非常喜好、心血来潮时就会在家裡做些酱汁类的东西、冰箱裡都做了好多瓶瓶罐罐放著、要做料理时只要一添加或沾著吃、都好方便。。。希望这道&amp;quot;玉味噌&amp;quot;分享出来能给各位大家互相参考,请多多指教..
味噌种类真的很多。。但这种做法通常适合用於白味噌和红味噌哦~
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 1-2人 砂糖 40g 白味噌 200g 卵黄 1个 酒 25ml 甜蒸酒 25ml 柴鱼浓缩颗粒 25ml 先準备好材料: 白味噌、砂糖、卵黄、酒、柴鱼浓缩颗粒、酒甜蒸(我的甜蒸酒是自己做的、超市应该也有卖）。 把白味噌200g先放进小锅子裡。 鸡蛋打破只取蛋黄。 柴鱼浓缩颗粒用水调过25ml。 砂糖40g 甜蒸酒25ml 清酒25ml备用 把白味噌和糖先放进小锅子裡、然后加入蛋黄。 再加入酒、甜蒸酒、柴鱼汁。 把所有材料都放进锅子裡后。 用平面勺把材料慢慢搅拌。 感觉都绞拌成融合之后。 拿到瓦斯炉上开小火煮。 改用打蛋器慢慢搅拌。 一开始顏色会慢慢变淡。 别太用力搅拌哦！他是稠状的、太用力怕会溅开烫到、要小心哦！！！ 混合成稠状后再改用平板勺轻轻搅拌。 為了不使味噌焦糊、要注意锅底整体搅拌哦！ 慢慢已经缩汁、千万别缩太乾！看起来味噌会立起的状态就马上熄火。</description></item><item><title>紫菜包饭</title><link>/post/6838-%E7%B4%AB%E8%8F%9C%E5%8C%85%E9%A5%AD/</link><pubDate>Thu, 26 Aug 2021 15:18:17 +0600</pubDate><guid>/post/6838-%E7%B4%AB%E8%8F%9C%E5%8C%85%E9%A5%AD/</guid><description>一直都觉得寿司和紫菜包饭特别漂亮，但是味道却都不是我喜欢的，今天这个是我改良版的，中式紫菜包饭
切得时候刀上蘸水
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 盐 适量 鸡蛋 1个 香油 适量 黄瓜 1根 火腿 适量 黑芝麻 1勺 萝卜干 适量 紫菜 2片 白米饭 适量 卷起来 蒸好的米饭，晾凉到温热加入一勺黑芝麻一勺香油和适量盐拌匀 这是用到的配料 鸡蛋打散上锅摊成鸡蛋饼 黄瓜切条，火腿切丝，鸡蛋皮切丝 寿司帘上铺一层海苔 均匀的铺一层米饭 再依次摆上火腿、黄瓜、鸡蛋 再摆一层萝卜干 切片食用即可</description></item><item><title>串串煮日式关东煮</title><link>/post/6854-%E4%B8%B2%E4%B8%B2%E7%85%AE%E6%97%A5%E5%BC%8F%E5%85%B3%E4%B8%9C%E7%85%AE/</link><pubDate>Sat, 07 Aug 2021 15:19:00 +0600</pubDate><guid>/post/6854-%E4%B8%B2%E4%B8%B2%E7%85%AE%E6%97%A5%E5%BC%8F%E5%85%B3%E4%B8%9C%E7%85%AE/</guid><description>好久没吃关东煮了，最近有点嘴馋，啥都想吃点。买了些肉丸子，打算烤着吃的，怕上火。后面又改成煮的了，加了些青菜、火腿就变成了简易版的日式关东煮啦～
生菜不用煮太久的，不然就不会爽口了
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 3-4人 盐 适量 鸡粉 少许 竹签 适量 芝麻油 少许 生菜 100g 海鲜肉丸子 400g 火腿片 100g 用竹签串好 准备好食材：海鲜肉丸子和竹签 先将肉丸子冲水洗净、沥干水分 全部串好备用 生菜洗净、沥干水分备用 锅里倒入适量水烧开、放入肉丸子大火煮5分钟 放入生菜、火腿片焯一分钟 放入适量盐、鸡粉拌匀即可关火 装入碗里、滴少许麻油即可开动～ 喜欢吃辣的、可以和我一样蘸上喜欢吃的辣椒酱等酱类 大口大口好过瘾～</description></item><item><title>白菜漬物</title><link>/post/6802-%E7%99%BD%E8%8F%9C%E6%BC%AC%E7%89%A9/</link><pubDate>Sat, 24 Jul 2021 15:16:55 +0600</pubDate><guid>/post/6802-%E7%99%BD%E8%8F%9C%E6%BC%AC%E7%89%A9/</guid><description>有时間的时候就喜欢做些渍菜。在日本，渍物也分為很多种、而我做的这道“白菜渍物”算是挺简单的、完成时間也快、可以保存大约三星期、吃不完还可以拿来炒肉吃、挺不错的哦！口感清爽的白菜渍物、有兴趣的朋友们也可以试试看哦！
大约冷藏可保持三星期。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 2小时以上 5-6人 砂糖 15g 白菜 1/2个 酒母 15g 粗盐 15g 薄口酱油 30g 味醂 30g 干辣椒 3根 昆布 2片 先把材料準备好。 把白菜用水洗净。 少量的在白菜每一片叶子裡洒些盐巴。 然后放在盐巴水里浸泡著、上面压著重量。约需压15小时。 这是我压了一天的白菜。压好后用水斟酌盐分清洗。 然后拿一小碗、加入味醂和酱油、糖。 清洗后的白菜、拧乾水分、放入塑胶袋裡、再把辣椒、昆布、酒母、一起放入． 最后再把调好的酱油汁倒入白菜裡。 用真空状态包紧、醃製一晚就可以吃了、就是成品。</description></item><item><title>什锦火腿寿司</title><link>/post/6860-%E4%BB%80%E9%94%A6%E7%81%AB%E8%85%BF%E5%AF%BF%E5%8F%B8/</link><pubDate>Mon, 19 Jul 2021 15:19:19 +0600</pubDate><guid>/post/6860-%E4%BB%80%E9%94%A6%E7%81%AB%E8%85%BF%E5%AF%BF%E5%8F%B8/</guid><description>同学的女儿和家人一直很爱吃我做的任何美食如韩国泡菜、红烧牛肉、羊肉、寿司、酸奶、蛋糕等等，两家除了经常来往外，我还会经常在家做好美食送过去或者让她老公过来取，有时间的话，也会特地去她家呆上一天，帮她们做上多道美食，吃上1~2天的。 这不：同学的女儿目前在南京上高中国际班，马上8月：1人即将远赴加拿大求学，她爸妈都很舍不得，但也没办法，想给孩子创造更好的学习条件；我呢，其它忙也帮不上，只能是尽自己所能做一些美食，给她们家的宝贝女儿吃了。 她家女儿很爱吃我做的寿司，上次给她做寿司，还是去年中考前的，为了给她放
1、米饭用冷饭合适 2、米饭中：加入调料拌均，一是有味道更好吃，二是白醋可以杀菌、三是麻油可使饭团增加易操作 3、寿司中的食材：我比较喜欢过油段生，如果亲嫌麻烦，也可直接包起 4、寿司中的食材：可以根据自己喜欢增减 5、包好的寿司：放入冰箱，尽快食用
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 30分钟-1小时 3-4人 鸡蛋 1个 肉松 适量 黄瓜 1个 白醋 5g 米饭 600g 火腿 130g 食盐 3g 麻油 6g 紫菜 6张 芥花油 少许 黑白芝麻 少许 准备好相关做寿司的食材 白米饭中：加入食盐、白醋、麻油和黑白芝麻，拌均 黄瓜、火腿和胡萝卜切长条 炒锅加热，倒入少许芥花油，黄瓜、火腿和胡萝卜条放入锅中，过油断生后盛起 将鸡蛋打散，倒入锅中，煎成蛋饼 再将蛋饼切成长条，备用 准备好寿司竹帘，平铺一片紫菜，再放上拌好的饭团 戴上一次性手套，将饭团往四周推平，最上方留有少量空隙 将蛋皮、黄瓜、火腿、肉松和胡萝卜条依次摆放在紫菜的下方 借助寿司竹帘，向上轻轻卷起 直至卷完，稍捏紧些 依次做完其它5卷 刀口粘少许麻油，将卷好的寿司切段 全部切好 装入保鲜盒，送人</description></item><item><title>肉松蛋皮寿司</title><link>/post/6914-%E8%82%89%E6%9D%BE%E8%9B%8B%E7%9A%AE%E5%AF%BF%E5%8F%B8/</link><pubDate>Fri, 09 Jul 2021 15:21:14 +0600</pubDate><guid>/post/6914-%E8%82%89%E6%9D%BE%E8%9B%8B%E7%9A%AE%E5%AF%BF%E5%8F%B8/</guid><description>看到别人做的寿司很诱人，所以自己也很想做做看，这类简单的料理，做出来后很有成就感哦。而且换一种吃米饭的方式，也能换一种心情哦。其实做起来真的很简单的。
寿司帘上放层保鲜膜，以免材料粘在卷帘上，便于清洗。 里面可以放任何自己喜欢的食材和蔬菜去包。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 鸡蛋 1个 米饭 1碗 海苔 2张 油 3小滴 沙拉酱 3g 肉松 5g 火腿 5g 胡萝卜 6g 备好所有的材料 鸡蛋一个打散后在平底锅中煎一个薄薄的蛋饼 寿司帘上放层保鲜膜（以免材料粘在卷帘上，便于清洗)在放一张海苔，光滑一面向下，粗糙一面冲上。均匀的铺一层米饭，（本人不爱寿司醋，所以就没放)两头稍微留点空隙不放.</description></item><item><title>肉松寿司卷</title><link>/post/6867-%E8%82%89%E6%9D%BE%E5%AF%BF%E5%8F%B8%E5%8D%B7/</link><pubDate>Tue, 06 Jul 2021 15:19:35 +0600</pubDate><guid>/post/6867-%E8%82%89%E6%9D%BE%E5%AF%BF%E5%8F%B8%E5%8D%B7/</guid><description>出去玩的时候，经常喜欢买一盒寿司，边走边吃，某天看到超市里有卖海苔的，10元钱买了五六张，这可比买寿司划算多了，自己动手吧，卷上自己想要吃的各种食材，一点不比外面买来的差！
可以放自己喜欢的食材，但是不要放太多哦，不然不好卷起来
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10分钟内 1-2人 黄瓜 适量 沙拉酱 适量 肉松 适量 寿司醋 适量 海苔 1张 大米和糯米煮成米饭 准备一张海苔 将米饭铺在海苔上 抹上一层沙拉酱 铺上一层肉松 放上两根黄瓜条 用帘子卷成卷 切开盛盘即可</description></item><item><title>白菜五花肉土锅</title><link>/post/6870-%E7%99%BD%E8%8F%9C%E4%BA%94%E8%8A%B1%E8%82%89%E5%9C%9F%E9%94%85/</link><pubDate>Thu, 17 Jun 2021 15:19:42 +0600</pubDate><guid>/post/6870-%E7%99%BD%E8%8F%9C%E4%BA%94%E8%8A%B1%E8%82%89%E5%9C%9F%E9%94%85/</guid><description>天气渐渐的冷了 日式家常土锅料理开始登场 白菜五花肉土锅料理以时令新鲜蔬菜为主 具有口感清淡 少油腻等特点 原汁原味的鲜美 以柚子醋 生抽 柴鱼汤汁浓缩粉 为主要调料 做法很简单 美味 冬天餐桌上最常见得一道家常菜了 老少皆宜</description></item><item><title>辣椒酱寿司</title><link>/post/6810-%E8%BE%A3%E6%A4%92%E9%85%B1%E5%AF%BF%E5%8F%B8/</link><pubDate>Tue, 08 Jun 2021 15:17:14 +0600</pubDate><guid>/post/6810-%E8%BE%A3%E6%A4%92%E9%85%B1%E5%AF%BF%E5%8F%B8/</guid><description>秀一秀先森爱心美食。 先森平时工作很忙，但为了家人他还是很乐意下厨的。 其实不管做得好和专业与否，我只想对你说：“亲爱滴老公，吃到嘴里暖在心里，都是香香的！” 健康功效： 海苔紫菜：辅助降血脂、辅助降血压、扩张血管 鸡蛋：润燥、增强免疫力、护眼明目 胡萝卜：养肝明目、健脾、化痰止咳
1.寿司饭的煮法：可直接用寿司米。 寿司米的制作：食用米：糯米以10：1比例，用水量为一杯米对一杯水。 若超过五杯米则减少最后一杯水之1/5水量。 2.</description></item><item><title>日式土豆沙拉</title><link>/post/6844-%E6%97%A5%E5%BC%8F%E5%9C%9F%E8%B1%86%E6%B2%99%E6%8B%89/</link><pubDate>Sun, 06 Jun 2021 15:18:29 +0600</pubDate><guid>/post/6844-%E6%97%A5%E5%BC%8F%E5%9C%9F%E8%B1%86%E6%B2%99%E6%8B%89/</guid><description>冬季渐渐来临，各家各户都开始储备粮食了，像土豆、胡萝卜、大白菜之类的，我家都有存些。这道日式土豆沙拉，选用的土豆是紫皮的，做出来的沙拉也更加绵密，口感也更好些。
黄瓜和胡萝卜切薄片，更容易搅拌和入口。 煮鸡蛋的时候加入少许盐，是防止鸡蛋在煮的过程中裂开。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 土豆 1个 盐 适量 鸡蛋 1个 沙拉酱 适量 胡萝卜 半根 黄瓜 半根 芥末油 少许 原料图。 加入适量的盐。 搅拌均匀。 切薄片。 挤入沙拉酱。 土豆去皮，切15mm左右的块。 与鸡蛋一起放入盆中。 放入适量的水，淹没土豆为准。 加入少许盐，开火煮。 胡萝卜去皮。 洗净黄瓜。 煮熟的鸡蛋去皮。 放入土豆，土豆能被筷子轻易戳开就行。 鸡蛋，土豆一起用勺子压成泥。 放入黄瓜。 放入胡萝卜。 倒入少许芥末油。 开吃~</description></item><item><title>面露煮贝类</title><link>/post/6901-%E9%9D%A2%E9%9C%B2%E7%85%AE%E8%B4%9D%E7%B1%BB/</link><pubDate>Thu, 03 Jun 2021 15:20:41 +0600</pubDate><guid>/post/6901-%E9%9D%A2%E9%9C%B2%E7%85%AE%E8%B4%9D%E7%B1%BB/</guid><description>我也不知道这种贝 叫什么 以前在超市见过小个的 这回碰见的比较大个 就买回来煮了 可以多放点糖 煮出来味道还不错！
很简单
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 1-2人 姜 适量 白砂糖 适量 鲜贝 300g 面露 适量 料理酒 适量 可以了 水里放盐化开 把贝放一夜 吐吐沙 用小刷子 把贝壳刷干净 冷水 煮开 去浮沫 捞出来 把壳去掉 2留了2个装饰 加入 姜片 糖 料理酒 面露加水稀释3倍 大火煮开 转中小火 水煮收汁了 就可以了</description></item><item><title>鲜虾味噌汤</title><link>/post/6918-%E9%B2%9C%E8%99%BE%E5%91%B3%E5%99%8C%E6%B1%A4/</link><pubDate>Thu, 27 May 2021 15:21:24 +0600</pubDate><guid>/post/6918-%E9%B2%9C%E8%99%BE%E5%91%B3%E5%99%8C%E6%B1%A4/</guid><description>味噌是以黄豆为主原料，加入盐及不同的种曲发酵而成。 在日本，味噌是最受欢迎的调味料， 它既可以做成汤品，又能与肉类烹煮成菜，还能做成火锅的汤底。 由于味噌含有丰富的蛋白质、氨基酸和食物纤维， 常食对健康有利，冷冷的冬天喝味噌汤还可暖身醒胃。
1、味噌汤一次不要做太多，因为味噌不适合来回加热， 所以随煮随吃。 2、虾事先去虾线处理干净。 3、蛤蜊要吐干净沙再煮。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 1-2人 豆腐 100g 水 800ml 细香葱 适量 味增 2汤匙 鲜虾 5只 蛤蜊 100g 海带 60g 白玉菇 100g 准备材料。 准备味噌。 将蛤蜊泡水吐沙，清洗干净。 海带清洗干净，切菱形块。 豆腐切厚片。 鲜虾去虾线，清洗干净。 煮锅中加水，将海带、白玉菇放入煮开锅。 下入豆腐煮熟。 下入蛤蜊、鲜虾一同煮，煮至蛤蜊开口， 鲜虾变色加两汤匙味噌搅拌至味噌化开。 吃时撒少许香葱即可。</description></item><item><title>日式煮南瓜</title><link>/post/6813-%E6%97%A5%E5%BC%8F%E7%85%AE%E5%8D%97%E7%93%9C/</link><pubDate>Thu, 20 May 2021 15:17:23 +0600</pubDate><guid>/post/6813-%E6%97%A5%E5%BC%8F%E7%85%AE%E5%8D%97%E7%93%9C/</guid><description>买的南瓜还剩下一个、我做了一道很简单的日式煮南瓜。这道菜餚其实是好久以前我买便当时、裡面附带的、我吃个一次之后、感觉味道还不错、就叫朋友教我做、原来做法好简单。 朋友告诉我、这道南瓜菜餚是冷菜餚、就是冷了也不会失去他的风味、作便当时、装饰和配色最需要的菜餚哦～～
不放柴鱼汤汁、只放水、味道也很好哦。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 3-4人 酱油 1大勺 南瓜 350g 糖 2大勺 柴鱼汤汁 200ml 味醂 100ml 準备材料有: 南瓜350g、柴鱼汤汁200ml、味醂100ml、糖2大勺、酱油1大勺。 先把南瓜子挖掉。 再把南瓜切半后、顺著南瓜表皮纹路、切成三角块。 表皮的地方、薄薄的削掉。洗净备用。 拿一小锅子、把柴鱼汤汁倒入。 再把南瓜表皮向下、放在小锅裡。 加入2大勺糖。 100ml味醂。 盖上油纸、开大火、煮滚。 汤汁滚后、加入1大勺酱油、继续盖上油纸、转小火煮至10～13分、南瓜熟后、且入味了、即可熄火。 这就是成品了</description></item><item><title>鸡肉味噌汤</title><link>/post/6824-%E9%B8%A1%E8%82%89%E5%91%B3%E5%99%8C%E6%B1%A4/</link><pubDate>Wed, 12 May 2021 15:17:41 +0600</pubDate><guid>/post/6824-%E9%B8%A1%E8%82%89%E5%91%B3%E5%99%8C%E6%B1%A4/</guid><description>我平常也好喜欢喝味噌汤。其实味噌汤也有很多种做法。。我这道&amp;quot;鸡肉味噌汤&amp;quot;是先用了黄油把鸡肉先炒过、裡面还放了&amp;quot;三叶&amp;quot;又称鸭儿芹、（在中医学认为、这三叶对身体虚弱，尿闭及肿毒等症有具有疗效哦）、所以汤头显得更浓厚、味道好香。。可以当汤喝、也可以当菜餚、希望亲们喜欢～～
味噌已经有咸味了、所以别再放盐巴哦～～ 只要一放了味噌、记得都别开大火、水太滚、味噌会跑味的。。。 红萝卜炒熟点、黄油的顏色会更漂亮哦。。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 5-6人 大葱 适量 鸡肉 250g 水 1500ml 红萝卜 1根 豆腐 1块 白萝卜 200g 味噌 3大勺 黄油 1中勺 柴鱼浓缩颗粒 1中勺 三叶 适量 先準备的材料有：鸡肉、白萝卜、红萝卜、大葱。 把鸡肉先切块。 红萝卜切小块。 白萝卜切小块。 豆腐也切小块。 这是三叶、切段备用。 大葱切段备用。 在汤锅裡直接放一中勺的黄油、开最小火。 马上放进鸡肉炒。 加入红萝卜继续炒。 马上加入白萝卜、一起中火炒、炒到五分熟。 加入1500ml水、开大火。 加入柴鱼浓缩颗粒一中勺、盖锅盖煮。 汤滚了、把浮出汤上的杂质用网子捞乾净、转开中火。 煮软红、白萝卜。 汤裡的材料都煮熟了、放三大勺味噌。 转开中小火。 放进豆腐。 最后起锅前、放进三叶和大葱、就完成了。</description></item><item><title>自制味增</title><link>/post/6820-%E8%87%AA%E5%88%B6%E5%91%B3%E5%A2%9E/</link><pubDate>Sun, 02 May 2021 15:17:33 +0600</pubDate><guid>/post/6820-%E8%87%AA%E5%88%B6%E5%91%B3%E5%A2%9E/</guid><description>味增是以蓬莱米及黄豆为原料加入食盐 ，经过发酵而制成 呈浅褐色有特殊风味质地细致 ，易溶于水烹调时宜先用水 ，将它调均匀再使用。可以用来煮汤 煮鱼做菜，今天做一个自制的简易味增酱不用发酵液不会那么咸，更适合用来抹面包包馄饨之类的。
喜欢口感细腻的可以用料理机磨至看不见米粒 喜欢米粒口感的可以磨时间少一点
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 1-2人 白糖 适量 盐 适量 生抽 适量 大米饭 1碗 黄豆粉 30g 超市买来的细黄豆面在干的锅子里用小火慢慢炒至没有生味 或者用烤箱 180度5-10分钟 炒好的豆面用水调成稍稠的面糊 倒进锅子煮开 放凉 料理机中倒入半碗凉米饭 一大勺生抽 一小勺盐 两小勺白糖 加少许水 倒入煮开的黄豆酱 打20秒 即可 打好的味增放冰箱 可以用来包馄饨</description></item><item><title>牛肉炒乌冬面</title><link>/post/6852-%E7%89%9B%E8%82%89%E7%82%92%E4%B9%8C%E5%86%AC%E9%9D%A2/</link><pubDate>Mon, 26 Apr 2021 15:18:58 +0600</pubDate><guid>/post/6852-%E7%89%9B%E8%82%89%E7%82%92%E4%B9%8C%E5%86%AC%E9%9D%A2/</guid><description>乌冬面是最具日本特色的面条之一，不知道什么时候开始我喜欢上了这QQ的乌冬面了，不过吃得最多的还是炒乌冬面，今天就来自己试试看喔，家里没有海鲜所以只有来牛肉乌冬面了，不管早餐、午餐、还是点心都是不二选择喔
乌冬面先煮一下炒这样不会破坏面条的卖相，牛肉用淀粉抓一下炒吃起来会很嫩，步骤14中的味极鲜可用可不用，加入适量味极鲜不紧提味而且让颜色更漂亮，然后能加入适量青菜就更好了
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 1-2人 料酒 适量 姜 适量 油 适量 盐 适量 淀粉 适量 黑胡椒 适量 牛肉 200g 味极鲜 适量 洋葱 100g 乌冬面 400g 西芹 150g 加少许盐 姜切丝 汤锅先烧一锅水，待水开，锅中下乌冬面 乌冬面煮滚即捞起沥干备用 牛肉切丝备用 牛肉丝加入少许盐、味极鲜、料酒腌制10分钟 加入一小勺淀粉抓匀备用 洋葱切粗丝 西芹去老筋切小块 锅烧适量油，姜丝下锅爆香 下牛肉丝大火翻炒 放入洋葱、西芹翻炒片刻 乌冬面下锅翻炒 加入味极鲜炒至均匀上色 调入适量黑胡椒即可</description></item><item><title>简单的苹果盘饰</title><link>/post/6916-%E7%AE%80%E5%8D%95%E7%9A%84%E8%8B%B9%E6%9E%9C%E7%9B%98%E9%A5%B0/</link><pubDate>Fri, 23 Apr 2021 15:21:17 +0600</pubDate><guid>/post/6916-%E7%AE%80%E5%8D%95%E7%9A%84%E8%8B%B9%E6%9E%9C%E7%9B%98%E9%A5%B0/</guid><description> 无
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 苹果 1个 樱桃 1个 首先切去苹果的一小半 用削皮刀在苹果表面勾勒出三条槽 将苹果切片 用挖勺挖出果肉，作为装饰底座 用牙签穿过苹果片 插入装饰底座，将苹果片一片一片展开 放入樱桃点缀，就完成了</description></item><item><title>日式豚肉拉面</title><link>/post/6796-%E6%97%A5%E5%BC%8F%E8%B1%9A%E8%82%89%E6%8B%89%E9%9D%A2/</link><pubDate>Fri, 23 Apr 2021 15:16:36 +0600</pubDate><guid>/post/6796-%E6%97%A5%E5%BC%8F%E8%B1%9A%E8%82%89%E6%8B%89%E9%9D%A2/</guid><description>豚骨豚肉可不是屁股肉哦，是猪的意思哈哈，猪肉做成日式叉烧，用的是做糖心蛋的汤卤出来的，鲜美好滋味哟。热腾腾的的一碗拉面，真是胜过出门吃日料呀！
鸡蛋一定要打洞，溏心蛋煮7分钟就好。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 30分钟-1小时 1-2人 油 适量 盐 适量 冰糖 适量 葱段 1根 腱子肉 250g 草鸡蛋 10枚 乌冬面 500g 味啉 200ml 万字酱油 600ml 葱丝 少量 海苔丝 少量 木鱼花 20g 草鸡蛋从冰箱拿出来回温，洗干净，针在蛋大头气囊处打孔。锅内烧开水，水开后放入鸡蛋。盖盖子焖煮7分钟。 另将味啉和万字酱油、葱段、木鱼花、冰糖一起小火煮开。冷却后过滤去除木鱼花和葱段。 鸡蛋煮好后捞出，冷水里冷却，剥去壳。 泡在刚才做好的酱油汤里。一夜。 猪腱子肉切片卷起用棉线扎好。 油锅里煎到表面金黄。 泡鸡蛋剩下的卤汁用来卤肉，小火炖煮到筷子轻松戳穿，说明肉熟了。 肉捞出，冷藏后切片。 切好葱丝和海苔丝。 开水里放盐，煮乌冬面。 捞出面条，浇高汤，淋一点卤汁，放上豚肉、溏心蛋，葱丝海苔丝，在家里感受异国风情。</description></item><item><title>寿司</title><link>/post/6806-%E5%AF%BF%E5%8F%B8/</link><pubDate>Mon, 19 Apr 2021 15:17:08 +0600</pubDate><guid>/post/6806-%E5%AF%BF%E5%8F%B8/</guid><description>亲手为家人准备一份郊游便当！试想：在风景如画的郊外，铺上一块毯子，全家人围在一起，品尝着你用爱准备的丰盛食物……该是一幅多么温馨、浪漫的画面呀~~ 我的便当中包括：寿司、鸡蛋黄瓜三明治（全麦）、黑椒里脊香蕉卷、茄汁小肉圆、乳酪肉松蛋卷、天妇罗炸虾、各种新鲜蔬菜及水果。 在这个食品问题危机四伏的今天，自己动手才是最安全的！每一样我都想亲手制作，用安全、放心的美食默默守护家人的健康！ 这是便当中菜式之一：寿司 其他菜式请看后续的菜谱。
鲜虾用竹签穿起烫熟，这样不会弯曲。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10-20分钟 1-2人 寿司醋 适量 火腿肠 1根 海苔 1张 米饭 1碗 鲜虾 100g 蛋皮丝 适量 泡姜丝 适量 蒸好的米饭趁热加入寿司醋 搅拌均匀，放通风处晾凉。此时将鲜虾去虾线及头部，用竹签穿上入锅烫熟，去皮。 寿司帘上铺一张海苔，均匀的铺上米饭，一边码放黄瓜条、火腿肠、蛋皮丝、红姜丝、虾， 用寿司帘卷起，压紧。 均匀的切成段即可</description></item><item><title>土豆蛋沙拉</title><link>/post/305-%E5%9C%9F%E8%B1%86%E8%9B%8B%E6%B2%99%E6%8B%89/</link><pubDate>Mon, 12 Apr 2021 11:40:03 +0600</pubDate><guid>/post/305-%E5%9C%9F%E8%B1%86%E8%9B%8B%E6%B2%99%E6%8B%89/</guid><description> 1、黄瓜水分很高，可以先腌制一下，挤干水分，再加到土豆里，就不会水水的。 2、用厚片火腿切粒吃起来会比较有口感。 3、煮完鸡蛋过凉水，会比较容易剥壳。
准备时间 烹饪时间 食物分量 30分钟-1小时 30分钟-1小时 3-4人 土豆 500g 鸡蛋 1个 黄瓜 150g 胡萝卜 半个 厚片火腿 2片 红姜 1大勺 黑胡椒粉 1小撮 盐 1小撮 绿芥末 1小勺 美乃滋 60g 清酒 1大勺 黄瓜切片，撒盐腌制。 胡萝卜切很小的块，放入锅内加少许盐煮10分钟。 土豆切小块，厚片火腿切粒。 土豆放入锅里煮10-15分钟，捞出沥干。 煮一个鸡蛋，10分钟左右，完全熟就行，捞出，过凉水。 土豆沥干水分后，乘热捣碎，倒入红酱，清酒、黑胡椒，绿芥末，少许盐，用叉子压成泥，倒入美乃滋（沙拉酱），厚片火腿粒、胡萝卜。 鸡蛋压碎，加入土豆泥中，挤干黄瓜中的水分，加入土豆泥中拌匀，冷藏半小时左右。 用冰激凌挖勺挖出球状装盘即可。</description></item><item><title>鲜虾寿司</title><link>/post/6800-%E9%B2%9C%E8%99%BE%E5%AF%BF%E5%8F%B8/</link><pubDate>Sat, 20 Mar 2021 15:16:48 +0600</pubDate><guid>/post/6800-%E9%B2%9C%E8%99%BE%E5%AF%BF%E5%8F%B8/</guid><description>很奇怪的是为什么好多年轻的MM喜欢日系的东西？从吃穿到用。寿司我不是很喜欢，无奈有人喜欢，那咱就试着做呗。
虾要用鲜活的海鲜，味道才好。
准备时间 烹饪时间 食物分量 30分钟-1小时 10分钟内 1-2人 虾 200g 米饭 400g 芥末 适量 寿司醋 50g 新鲜的活虾白灼熟 寿司饭做好，取出 加入寿司醋，拌匀 取小团，用手压捏紧 表面放上芥末 再放上虾即可。</description></item><item><title>牛油果黄瓜寿司</title><link>/post/6909-%E7%89%9B%E6%B2%B9%E6%9E%9C%E9%BB%84%E7%93%9C%E5%AF%BF%E5%8F%B8/</link><pubDate>Tue, 02 Mar 2021 15:21:06 +0600</pubDate><guid>/post/6909-%E7%89%9B%E6%B2%B9%E6%9E%9C%E9%BB%84%E7%93%9C%E5%AF%BF%E5%8F%B8/</guid><description>从网上购买了好多牛油果，我的大爱啊，最近就可以开始连续折腾了。先来个寿司，呵呵，想想就美。
吃时可搭配青芥辣酱油
准备时间 烹饪时间 食物分量 30分钟-1小时 30分钟-1小时 1-2人 海苔 3张 寿司醋 适量 米饭 适量 黄瓜 半根 牛油果 1个 卷起来 米饭均匀地铺在海苔上 米饭中拌入适量的寿司醋 黄瓜切成粗条 牛油果也切成粗条 放上牛油果和黄瓜 切成小块即可</description></item><item><title>三文鱼松寿司饭团</title><link>/post/322-%E4%B8%89%E6%96%87%E9%B1%BC%E6%9D%BE%E5%AF%BF%E5%8F%B8%E9%A5%AD%E5%9B%A2/</link><pubDate>Tue, 02 Mar 2021 11:40:42 +0600</pubDate><guid>/post/322-%E4%B8%89%E6%96%87%E9%B1%BC%E6%9D%BE%E5%AF%BF%E5%8F%B8%E9%A5%AD%E5%9B%A2/</guid><description>还是在2011年的时侯，刚来好豆，参与了菜谱活动得了奖，是一个寿司饭团模具。奖品到手后，一直没用，因为，这个模具好象更适合为幼儿园的小朋友们来做美食，而我家这个，已是一名中学生了。所以，总想把它送人，送给我和一样爱美食，喜欢为自家的宝宝做美食的朋友，但是，一直没有送出，原因，嘿嘿，你懂的。 我家小朋友一直对它虎视眈眈，总想让我给他试一把，前段时间，嘿嘿，这个前段时间有点长，大概是三个月前，在一个周末的早上，我终于没能耐住小朋友的软磨硬泡，把这饭团模具开了封，给小朋友做了一顿美味的早餐。 正好，我出差买的三
1、米饭中的白醋、糖、盐可根据自已的口味决定用量。 2、没有三文鱼松，用其他肉松代替也可。 3、三文鱼松本身有一定的咸味，所以，其它调味料要注意增减。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10-20分钟 1-2人 盐 适量 糖 适量 白醋 适量 海苔 适量 芝麻油 适量 鸡蛋 2个 黑芝麻 适量 剩米饭 200g 三文鱼松 适量 准备食材。 鸡蛋打散。 入平底锅中摊成厚薄均匀的蛋饼。 剩米饭微波炉里高火两分钟，趁热加入适量白醋、盐、白糖、三文鱼松。 再加入适量芝麻油拌匀。 将拌好的米饭放入寿司模具中。 轻压一下。 然后扣出。（这个模具后面有按片，一按即可扣出） 包上一片海苔。 选一个喜欢的模具图案，用力压出饭团的蛋皮。 将蛋皮包在寿司饭团外面。 装盘食用即可。</description></item><item><title>清理象拔蚌</title><link>/post/6920-%E6%B8%85%E7%90%86%E8%B1%A1%E6%8B%94%E8%9A%8C/</link><pubDate>Wed, 17 Feb 2021 15:21:32 +0600</pubDate><guid>/post/6920-%E6%B8%85%E7%90%86%E8%B1%A1%E6%8B%94%E8%9A%8C/</guid><description> 无
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10-20分钟 1-2人 象拔蚌 2个 切成片。 切开外壳。 取出肉。 切去内脏。 切开，撕去皮。</description></item><item><title>章鱼小丸子</title><link>/post/6839-%E7%AB%A0%E9%B1%BC%E5%B0%8F%E4%B8%B8%E5%AD%90/</link><pubDate>Sun, 14 Feb 2021 15:18:20 +0600</pubDate><guid>/post/6839-%E7%AB%A0%E9%B1%BC%E5%B0%8F%E4%B8%B8%E5%AD%90/</guid><description>平时逛街最爱吃的就是章鱼小丸子，无意间在网上看到了章鱼烧模具就拍了回来，真的很好用自己做的味道也很好吃起来更放心，料更足。
注意在做时一定要保证小火加热以免外面变色而内部不熟
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10分钟内 3-4人 料酒 适量 油 适量 盐 适量 生抽 适量 鸡蛋 1个 沙拉酱 适量 海苔碎 适量 泡打粉 适量 低筋面粉 150g 照烧酱 适量 圆葱 适量 山药泥 50g 冷水 250ml 圆白菜 适量 木鱼碎 适量 章鱼 适量 准备好所有材料 将圆白菜切丝，圆葱切碎 章鱼切丁 将山药蒸熟捣成泥，章鱼丁过水焯熟备用 将鸡蛋与泡打粉，生抽，料酒，盐搅拌均匀 加入水和山药泥搅匀，面糊已经准备好 将模具放在煤气上刷上一层油加热 待模具热后将面糊倒入至7分满，小火加热 加入圆葱碎，章鱼碎喝圆白菜丝 将表面再倒入面糊将其填满 待底部熟透变色后将其翻转 待丸子熟透变为金黄色即可关火取出 表面刷上照烧酱和沙拉酱，撒上海苔碎和木鱼碎即可食用</description></item><item><title>日式烧肉饭</title><link>/post/6803-%E6%97%A5%E5%BC%8F%E7%83%A7%E8%82%89%E9%A5%AD/</link><pubDate>Mon, 08 Feb 2021 15:16:58 +0600</pubDate><guid>/post/6803-%E6%97%A5%E5%BC%8F%E7%83%A7%E8%82%89%E9%A5%AD/</guid><description>这款烧肉饭比较适合做为便当，有肉、有菜、还有饭。带到办公室稍微加热如新鲜的一般，比你上外面购买盒饭要胜许多。 我这是在日本料理店吃过后，问了厨房师傅，上超市买了一包烧肉饭酱，就试试自己做，味道差别不大。 烧肉饭酱实际自己也可调，我想如用老抽、生抽、蚝油、盐、糖、胡椒粉、米酒、香醋和淀粉是可以了。 材料：梅花肉150克、蔬菜400克、烧肉饭酱110克
1.蔬菜随自己喜好使用。 2.洋葱先炒出香味，胡萝卜过油营养才能全部分解出来，西芹、甜椒和生瓜特别易熟最后加入。 3.烧肉饭酱里的味道已经调好，一般不要再加其它。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 30分钟-1小时 1-2人 姜 10g 盐 1g 大蒜 2瓣 小葱 1根 油 30g 梅花肉 150g 蔬菜类 400g 白米饭 2碗 烧肉饭酱 110g 洋葱、胡萝卜、西芹、甜椒和生瓜切丝。 梅花肉切成粗条加入葱、姜、蒜和少量盐拌均。 注：我们要用这种烧肉饭酱炒肉，因此用少量的盐调个底味，其它调料先不要加。 热锅热油将各种蔬菜炒变色加少量的盐调味盛出。 注：先下洋葱翻两下拔到旁边；再下胡萝卜翻两下拔到旁边；再下西芹、甜椒和生瓜。 用原锅再倒些油，下肉条，肉条变色后拔到旁边，将烧肉饭酱倒入中间。 烧肉饭酱炒热后与肉拌炒在一起。 最后将煮好的米饭，还有刚刚炒的菜和肉酱全盛入大盘中，吃时再搅拌在一起。</description></item><item><title>竹笋土佐煮</title><link>/post/6873-%E7%AB%B9%E7%AC%8B%E5%9C%9F%E4%BD%90%E7%85%AE/</link><pubDate>Sat, 06 Feb 2021 15:19:49 +0600</pubDate><guid>/post/6873-%E7%AB%B9%E7%AC%8B%E5%9C%9F%E4%BD%90%E7%85%AE/</guid><description>竹笋是一道非常下饭的食材、不管煮汤或是用炒、或搭配其他食材、都是很不错的选择！ 今天我把竹笋拿来煮了一道”竹笋土佐煮”、这道菜餚我自己也非常喜欢。何谓土佐煮？土佐煮是一种日式煮法的名称、是把食材和木鱼花一起煮出来的菜餚、加上酱油、味道十分浓厚且入味。除了下饭、还能拿来当下酒菜、或当便当菜餚。他是属于一道凉菜、非常可口、做法也相当简单。 便当裡不可欠缺的菜餚”竹笋土佐煮”、有兴趣的朋友们、抹茶与您分享！
我买的竹笋是已经煮过的真空包装。如果是买生竹笋、请在煮这道菜餚前、先把竹笋处理煮过。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 3-4人 酱油 3大勺 竹笋 400g 木鱼花 4大勺 木鱼花浓缩颗粒 1大勺 砂糖 2大勺 味醂 1小勺 我买的竹笋是已经煮过的真空包装。如果是买生竹笋、请在煮这道菜餚前、先把竹笋处理煮过。 准备材料有：上图的竹笋、和木鱼花浓缩颗粒、砂糖、味醂、酱油。 这张图片是补拍的、裡面有味醂。 先把竹笋切过 然后泡在水里洗淨、沥乾、备用。 拿一个锅子、加入600ml的清水、放入木鱼花浓缩颗粒1大勺、砂糖2大勺、味醂1小勺、酱油3大勺、搅拌均匀。 然后开火煮、等汤汁沸腾后转小火。 再把竹笋与木鱼花放入汤汁裡。 用铝箔纸当锅盖盖着、小火一直煮。 煮到汤汁浓缩后、剩下一点时、即可熄火。</description></item><item><title>清酒蒸牡蛎</title><link>/post/6848-%E6%B8%85%E9%85%92%E8%92%B8%E7%89%A1%E8%9B%8E/</link><pubDate>Tue, 02 Feb 2021 15:18:45 +0600</pubDate><guid>/post/6848-%E6%B8%85%E9%85%92%E8%92%B8%E7%89%A1%E8%9B%8E/</guid><description>准备解决一下冰箱里的存货 最占地方的就是牡蛎了 用酒蒸 这种做法属于日本家常料理 很简单 找了半天才翻出来 用来料理有些浪费了 去年的限定酒 本来是想带回家给朋友的 结果去年东西太多 就带了2瓶回去 剩下了一瓶 犹豫了下 还是用了吧 放着碍事 呵呵</description></item><item><title>平鱼饭卷</title><link>/post/6847-%E5%B9%B3%E9%B1%BC%E9%A5%AD%E5%8D%B7/</link><pubDate>Sun, 31 Jan 2021 15:18:42 +0600</pubDate><guid>/post/6847-%E5%B9%B3%E9%B1%BC%E9%A5%AD%E5%8D%B7/</guid><description>家里的剩米饭和吃剩的炖平鱼，换个花样打扫剩饭。不然扔了可惜，深加工一下，大家又都有食欲了。但是这个平鱼饭卷我觉得趁热吃比较好，不容易有腥味，如果放凉了可能有些人接受不了，比如我的老公，但是我和宝宝吃得很想，还有我自己沾了点绿芥末大概有去腥味的作用吧。
操作要快哦。否则凉了会有腥味，但是我沾了绿芥末吃味道还不错，可是老公就受不了那个腥味，我和宝宝吃得很香。还有可以卷完切开后再淋上些鱼汤就更好吃啦。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 香油 适量 海苔 适量 寿司醋 适量 白米饭 150g 炖平鱼肉 50g 卷起来。 热米饭中加入寿司醋和香油适量拌匀备用。 铺好海苔。 加入拌好的米饭。 加入浸满汤汁的炖平鱼肉。 再加入适量米饭。 打开切段即可。</description></item><item><title>章鱼小丸子</title><link>/post/312-%E7%AB%A0%E9%B1%BC%E5%B0%8F%E4%B8%B8%E5%AD%90/</link><pubDate>Fri, 29 Jan 2021 11:40:19 +0600</pubDate><guid>/post/312-%E7%AB%A0%E9%B1%BC%E5%B0%8F%E4%B8%B8%E5%AD%90/</guid><description>以前都是在美食街吃章鱼小丸子，要不就是不好吃，要不就是价格很高，一份六个小丸子就16元左右。前几天在网上买了做章鱼小丸子的材料，回来自己做了一回，和卖的一样，自己做料更足更好吃哦。尤其是撒上木鱼片的时候它是会跳舞的，非常有趣。
煎的时候要小火煎，防止煎糊。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 1-2人 鸡蛋 1个 番茄酱 适量 沙拉酱 适量 章鱼烧粉 200g 鱿鱼 1条 大头菜 适量 洋葱 少量 章鱼烧酱 适量 海苔碎 适量 油 少量 木鱼花 适量 清水 300g 将鱿鱼去黑皮洗净，从中间剥开。 将鱿鱼切成小丁。 将水烧开后把鱿鱼丁下入水中焯二分钟 将鱿鱼捞出控净水份。 将章鱼烧粉，清水，鸡蛋放在容器中搅匀。 将章鱼煎锅放在火上烧热。 在煎锅里刷上适量的植物油。 关火把章鱼烧粉倒入煎锅里七成满即可。加入章鱼和大头菜洋葱。 再倒上一层章鱼烧粉开小火煎小丸子。 待下面的章鱼丸定形后将洞外面的材料放油内填充后翻面。 等小丸子完全成形后用签子不断翻动小丸子受热均匀煎熟透。 将煎好的丸子装在盘中。 按口味挤上沙拉酱，番茄酱，章鱼烧酱。 撒上木鱼花和海苔碎即可食用。</description></item><item><title>牛肉煮豆腐</title><link>/post/6899-%E7%89%9B%E8%82%89%E7%85%AE%E8%B1%86%E8%85%90/</link><pubDate>Tue, 12 Jan 2021 15:20:38 +0600</pubDate><guid>/post/6899-%E7%89%9B%E8%82%89%E7%85%AE%E8%B1%86%E8%85%90/</guid><description>&amp;ldquo;牛肉煮豆腐&amp;rdquo;、这也是一道非常家常的日本菜。日本菜的做法常以”煮”為主、而煮法通常把汤汁味道先定格下来、所以和中华菜是完全不同的风味。 我最近因想减肥、所以常买豆腐。算一算这道菜一人份约393卡洛里、并不是太高！吃起来味道像是寿喜烧、挺下饭的。。喜欢的朋友可以试试看哦。
放入调汁后开小火煮。 享用时、可适量加些辣椒粉。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 1-2人 水 3大勺 砂糖 2小勺 酱油 2大勺 绢豆腐 300g 牛肉片 150g 磨菇 150g 生薑 2片 酒 2大勺 味林 2大勺 先把材料準备好。 豆腐切块、磨菇洗净拨开、生薑切两片。 然后準备调汁：水3大勺、砂糖2小勺、味林、酱油各2大勺、搅拌均匀成调料。 炒锅裡放约一大勺油、开中火、放入牛肉片炒。 牛肉顏色变后、加入生薑片和蘑菇、继续炒香。 然后加入两大勺的酒、拌炒一下。 随后倒入调料、小火煮约三分钟。 之后再把牛肉移边、豆腐排入锅裡。 盖上小锅盖、继续小火煮、约八分钟。 入味缩汁后、即可熄火。</description></item><item><title>味付海螺寿司</title><link>/post/6818-%E5%91%B3%E4%BB%98%E6%B5%B7%E8%9E%BA%E5%AF%BF%E5%8F%B8/</link><pubDate>Tue, 12 Jan 2021 15:17:27 +0600</pubDate><guid>/post/6818-%E5%91%B3%E4%BB%98%E6%B5%B7%E8%9E%BA%E5%AF%BF%E5%8F%B8/</guid><description>上次聚会给家人做了很多种类的寿司，这次清明假期，表弟要求我给他补做一些，上次他没有吃上。所以我把家里剩下的食材拿出来，给他做了两大盒统一口味的海螺寿司，嘻嘻，让他一次性吃饱！
海螺肉很大粒，直接放上去饭团表面容易掉下，所以需要切成小粒再放上去。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 30分钟-1小时 1-2人 酱油 适量 芥末 适量 寿司醋 3茶匙 大米饭 2碗 味付海螺肉 适量 切成小段。 将米饭煮熟，打散，散热。 装起两饭碗大米饭，加入3茶匙的寿司醋，搅拌均匀。 模具放入一片紫菜，然后装入米饭，压紧。 取3块紫菜饭图摆到寿司碟上。 海螺肉切成碎粒。 用汤勺将海螺肉勺到紫菜饭团上，然后准备好芥末酱油即可开动！</description></item><item><title>和风玉子烧</title><link>/post/313-%E5%92%8C%E9%A3%8E%E7%8E%89%E5%AD%90%E7%83%A7/</link><pubDate>Tue, 12 Jan 2021 11:40:19 +0600</pubDate><guid>/post/313-%E5%92%8C%E9%A3%8E%E7%8E%89%E5%AD%90%E7%83%A7/</guid><description>经典日式料理玉子烧就是“日式鸡蛋卷”。 玉子在日语中是鸡蛋的意思，它还叫做厚蛋烧、千层蛋。 日式料理总是给人很淡雅、唯美的感觉，玉子烧也不例外。据说是每位日本主妇必须要会做玉子烧，它经常在日本人赏樱花或者上班带便当的盒饭里出现。 食材中还可添加肉松、火腿、紫菜、蔬菜等等，味道可甜可咸，可以热食也可以冷食，金黄色，既漂亮又美味。
厨房妙招：1、一定要用平底不粘锅，小火，不然蛋液一倒进去就会凝固，出来的蛋饼会薄厚不匀 。 2、蛋卷开始卷的这个动作，一定不能等到蛋液全部凝固才开始，蛋饼在刚刚凝固的时候卷比较容易，而且两层蛋饼之间更易贴合，口感柔软。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 料酒 适量 油 适量 盐 适量 糖 适量 鸡蛋 3个 牛奶 3勺 火腿 30g 海苔 10g 原料 鸡蛋打到碗里，加入适量的盐、料酒、3茶匙牛奶或者水，顺着一个方向打搅拌均匀。 搅匀的蛋液用滤网过滤，滤掉蛋液中的杂质和气泡后，口感会更细腻。 不沾平底锅内加少许油，油不要多，锅底能均匀的有一层就可以，锅热了以后，转小火，倒入适量蛋液并晃动锅子让蛋液均匀铺满锅面 在刚开始凝固的时候，撒上火腿粒、海苔末 用小木铲翻起边向锅的另一头慢慢卷起，尽量卷紧 把卷好的蛋卷推至锅的一头，在锅空出来的地方，再刷薄油，倒入一层蛋液倒蛋液，重复以上步骤至蛋液完全用完 将煎好的蛋卷，切段装盘即可</description></item><item><title>日式煎鸡饭</title><link>/post/6805-%E6%97%A5%E5%BC%8F%E7%85%8E%E9%B8%A1%E9%A5%AD/</link><pubDate>Sun, 10 Jan 2021 15:17:05 +0600</pubDate><guid>/post/6805-%E6%97%A5%E5%BC%8F%E7%85%8E%E9%B8%A1%E9%A5%AD/</guid><description>喜欢吃吉野家的煎鸡饭喜欢很久了，以前也学着做过，可总是做不出吉野家的那个味道，直到有一天，不知道想到了什么，突然想到了吉野家是日式的，日式最有特色的酱料就是照烧酱，于是去东郊市场买了一大桶照烧汁，60元2斤，刚开始我还觉得有点贵，后来算了一下，网上买cook100的照烧酱11元100克，那一斤就是55，这个相比下来要便宜的多。买照烧酱的时候正好看到有大喜大的烤肉酱，就顺便买了一瓶回来。于是抱着试试看的态度做了下来，结果让我很满意，我真的做出了和吉野家一样味道的煎鸡饭，真是太高兴了，以后再也不用去吉野家吃鸡
幸福的眼泪小小啰嗦： 1、鸡腿肉有三种：大鸡腿肉、琵琶腿，还有介于这两种之间大小的鸡腿肉。选用后者就可以了。琵琶腿太小，大鸡腿肉是炖着吃的，做出来口感不好，而第三种则刚刚好，吃着口感也嫩。 2、炖鸡腿的时候倒入的清水一定不要没过鸡皮，不然水一碰到鸡皮，鸡皮就不脆了。 3、烤肉酱和照烧酱的比例是1:1。 4、这道菜我没有放盐，因为烤肉酱已经够了。 5、在煎鸡肉的时候一定要用不粘锅，不然鸡皮都粘到锅上影响菜的品质。如果没有的话那就放点油，别让鸡皮沾在锅上。如果不要求品质的那就当然用什么都没问题了。 6、自己在
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10-20分钟 1-2人 白糖 适量 黄酒 适量 胡萝卜 1根 圆白菜 半棵 西兰花 4朵 菜花 6朵 照烧酱 1小碗 烤肉酱 1小碗 鸡腿肉洗净，去骨，吸干水份备用。 胡萝卜切片、姜切片。 西兰花、菜花掰成若干掰备用。 圆白菜掰成块洗净备用。 不粘锅不放油。 烧热后直接放入鸡腿肉，鸡皮面朝下放入，中火煎鸡腿肉。 煎至鸡皮那面变成金黄色后翻面继续煎2分钟。这时已经煎出很多油了，可以倒掉一些。 然后锅中倒入适量的清水，水不要没过鸡皮。 然后倒入适量的老抽。 黄酒适量。 烤肉酱一小碗。 照烧酱一小碗。 白糖适量。 放入姜片。继续中小火炖鸡肉10分钟，转大火收汁，待汤汁浓稠即可关火。 在炖鸡肉的同时我们就可以准备配菜了。另起一锅菜花放入开水中焯2分钟捞出。 再放入西兰花焯2分钟捞出。把水倒掉。 锅中倒入适量色拉油，大火放入胡萝卜炒软。 然后放入圆白菜炒至变色，体积比之前稍微变小，放入适量盐调味即可关火。 将所有材料组合：准备好大碗，米饭铺在最下层，浇一层炖肉的汤汁，然后上面铺上炒好的胡萝卜圆白菜，再放上菜花、西兰花、鸡肉，最后在鸡肉上面浇一层汁就可以开吃了。</description></item><item><title>寿司</title><link>/post/6865-%E5%AF%BF%E5%8F%B8/</link><pubDate>Sun, 27 Dec 2020 15:19:31 +0600</pubDate><guid>/post/6865-%E5%AF%BF%E5%8F%B8/</guid><description>寿司是日本传统美食之一，主要材料是用寿司醋调味过的维持在人体体温的饭块，再加上鱼肉，海鲜，蔬菜或鸡蛋等作配料，其味道鲜美，很受日本民众的喜爱。
卷的时候要压紧点，切出来的寿司才不会松散
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 1-2人 胡萝卜 适量 黄瓜 适量 沙拉酱 适量 寿司醋 适量 米饭 2碗 火腿肠 1根 紫菜 2张 将寿司醋和温热的米饭拌均匀 火腿肠、胡萝卜和黄瓜切丝，鸡蛋摊成蛋皮切丝。 在寿司帘上放上紫菜，将米饭铺平，不要压饭粒,尽量保持饭粒完整,松软，稍微留一点边。 在米饭上铺上沙拉酱，撒上肉松 再把鸡蛋皮、胡萝卜、黄瓜和火腿肠放在一端 用寿司竹帘慢慢卷起来</description></item><item><title>日式咖喱便当</title><link>/post/6834-%E6%97%A5%E5%BC%8F%E5%92%96%E5%96%B1%E4%BE%BF%E5%BD%93/</link><pubDate>Thu, 10 Dec 2020 15:18:05 +0600</pubDate><guid>/post/6834-%E6%97%A5%E5%BC%8F%E5%92%96%E5%96%B1%E4%BE%BF%E5%BD%93/</guid><description>突然想做一个便当，为了想便当盒中放一些什么样的菜式，激动了一晚上没有睡着。这个便当中包含的有杂蔬饭团、海苔奶酪玉子烧、香肠小章鱼和最经典的咖喱土豆，暖心暖胃的便当就这样诞生了~做法也不难，适合一个人吃呢~
鸡蛋中加入料酒可以去腥，加入水可以使鸡蛋更加嫩滑。 煎鸡蛋的时候一定要是不粘锅，不然鸡蛋会很难卷起来，而且鸡蛋液要一点儿一点儿的加入，不然煎出来的鸡蛋饼会很厚，这样不利于以下的步骤。 我选用的香菇是干的，因为干香菇的味道更加浓郁。 我用的都是小锅来炒菜，因为是一个人吃，所以这样好控制好量。 因为这个便当里面包含四种菜式，所以步骤会多一些。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 油 适量 盐 适量 料酒 少许 鸡蛋 4个 大米 100g 海苔 1张 胡萝卜 半根 香菇 3朵 大蒜 1瓣 香葱 1根 土豆 半个 孜然粉 少许 大白菜 2叶 脆皮肠 2袋 马苏里拉奶酪 10g 丸子 4个 咖喱 1块 锅中倒油。 先介绍一下玉子烧的做法。需要准备好脆皮肠、奶酪和海苔。 海苔剪小块儿，脆皮肠切碎。 鸡蛋打入碗中。 加入料酒和适量的水。 加入少许盐，打散鸡蛋。 锅中倒入少许油。 舀入一勺鸡蛋液。鸡蛋皮切不可厚。 一定要是小火煎，趁鸡蛋液没有完全凝固住，撒上海苔碎、脆皮肠粒和奶酪。 卷起后，重复刚才的步骤，直至鸡蛋液和材料全部用完。然后放到一边放凉。 现在介绍饭团的的制作。 白菜叶、脆皮肠和香菇切小丁。 香葱和大蒜切碎。 放入葱和蒜爆香。 再放入香菇。 再放入白菜。 大米提前焖好，放入。 最后放入脆皮肠。 调入盐。 少许孜然粉。 炒匀放凉。 用饭团的三角模具，印出饭团的形状。 裹一层海苔，放到饭盒的一角。 接下来准备咖喱土豆。 土豆和胡萝卜切小块。 放入葱爆香。 下入胡萝卜。 放入土豆。 加半碗清水。 放入一块儿咖喱。 小火慢炖。 下入丸子。 收一下汁就可以了。 最后一个小章鱼最简单。 直接将脆皮肠的一段切成四瓣，不要切断。 锅中倒油，煎至脆皮肠每面焦黄，口张开就可以了。 放入饭盒~ 毫不犹豫的带走~</description></item><item><title>自制寿司</title><link>/post/6904-%E8%87%AA%E5%88%B6%E5%AF%BF%E5%8F%B8/</link><pubDate>Wed, 09 Dec 2020 15:20:52 +0600</pubDate><guid>/post/6904-%E8%87%AA%E5%88%B6%E5%AF%BF%E5%8F%B8/</guid><description>日本文化是种匪夷所思却又令人敬佩的东西，就拿寿司来说，总令国人鄙视：明明就是个饭团嘛。 可中国的大米做成河粉米粉、小麦还做成面条面包不也是一样的道理吗？ 很少吃日本菜，却特喜欢寿司的口感，最近研究面包多了，某天突然看到寿司，想起米桶里那包始终都吃不完的东北米，便有点跃跃欲试，于是材料就准备起来了。不过也就是做个没有鱼生的饭团而已，因为我吃不下鱼生，甚至连生青瓜都吃不下，但生青瓜放在这饭团里却相当美味。 当我吃下第一块自己的成品后，我觉得饭团的精髓其实在于海苔和醋，只要米饭口感达到了，里面夹什么都无所谓，外
1、我用了160ML容量杯一杯米，煮出的饭量大约是普通饭碗1～1.5碗，其实做一卷寿司1碗饭就够了，图中我这个饭量做了两卷； 2、不用特意用寿司米，东北米就很好了，淘米的时候用点力把米糠搓掉，出来的饭更晶莹； 3、关于醋，放适量就好，以刚好拌匀米饭为宜； 4、千岛酱是我随意搭配的，不喜欢可以不放，甚至喜欢甜沙拉酱的也可以搭配； 5、为了口感，青瓜切成条的时候要去掉籽； 6、方火腿一般没有那么长，可以切两条接驳； 7、不要太贪心切太大的长条，也不要放太多的配料，因为一张海苔其实就只够卷一次，内容太多，不好卷</description></item><item><title>寿司</title><link>/post/6830-%E5%AF%BF%E5%8F%B8/</link><pubDate>Sun, 01 Nov 2020 15:17:57 +0600</pubDate><guid>/post/6830-%E5%AF%BF%E5%8F%B8/</guid><description>前几天看上街看到寿司，我也突然想吃了于第2天就买了材料来试做一下。
盐醋不要放太多的哦，我的就是醋放多了一点有点酸酸的味道，不过整体还不错！
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 1-2人 盐 适量 糖 适量 白醋 适量 黄瓜 200g 米饭 250g 海苔 50g 鱼子酱 适量 火腿肠 250g 超市买回来的海台 道具 用锅煮好米饭 将火腿肠切好 将黄瓜切好 把米饭加入盐、糖、白醋 比例差不多是1:3:5 自己根据口味掌握 把调好的米饭加入火腿、黄瓜，扑在海苔上 开始卷卷 卷好之后的效果 用刀切好 装盘 喜欢鱼子酱可以加一点，红色的是鱼子酱</description></item><item><title>鸡肉饭团</title><link>/post/6910-%E9%B8%A1%E8%82%89%E9%A5%AD%E5%9B%A2/</link><pubDate>Sat, 31 Oct 2020 15:21:06 +0600</pubDate><guid>/post/6910-%E9%B8%A1%E8%82%89%E9%A5%AD%E5%9B%A2/</guid><description>这个鸡肉饭团是在翻微信的时候无意中看见的，其实是有三种版本，包括卤肉饭的、鸡肉的，额(⊙o⊙)…还有一个是在是想不起来了。不过饭团的颜值确实高，而且做法简单方便，所以自己就试了试~
模具沾少许的清水，可以很好的脱模。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 大米 200g 蚝油 2g 料酒 2g 老抽 2g 鸡翅 6个 食盐 3g 烤肉料 5g 白芝麻 2g 海苔 2条 花生仁 3g 黑胡椒 1g 寿司醋 3ml 鸡翅提前解冻，前后都切两道划痕。 放入食盐、烤肉料、老抽、蚝油和黑胡椒粉。 搅拌均匀腌制至少2小时以上。 预热烤箱，上下火200度20分钟左右。 烤好的鸡肉撕下来，切成小块儿。 大米淘洗一遍，放入清水焖煮。 焖好的米饭拌入少许的寿司醋。 花生仁150度10分钟提前烤箱，切碎。白芝麻、海苔碎和花生仁放到一起，搅拌均匀做表面沾料。 拿三角饭团的模具，下面铺一层米饭，中间放鸡肉。 盖上另一部分米饭，用模具定性捏好。 将海苔条包裹在饭团上。 饭团头那里沾一点儿沾料。 掰开看看~ 肉馅儿的饭团~</description></item><item><title>牛蒡炒培根</title><link>/post/6908-%E7%89%9B%E8%92%A1%E7%82%92%E5%9F%B9%E6%A0%B9/</link><pubDate>Sun, 25 Oct 2020 15:21:04 +0600</pubDate><guid>/post/6908-%E7%89%9B%E8%92%A1%E7%82%92%E5%9F%B9%E6%A0%B9/</guid><description>爱护肤的美眉可能都知道导致皮肤松弛衰老的罪魁祸首是氧自由基，尤其上了年龄后它还会产生脂褐斑色素即老年斑，而牛蒡中含有一种物质过氧化物酶，它能清除体内氧自由基，阻止脂褐质色素在体内的生成和堆积，所以要多吃点牛蒡好过买那些天价的高档化妆品哦，而且牛蒡的胡萝卜素含量是胡萝卜的150倍，它还抗癌、降血糖、降血脂.但是牛蒡有一股土腥味，而且纤维很粗，下面的小方法就能有效去除掉这两个缺点，让你也爱上这个保健明星。
1.牛蒡泡醋水的主要目的是去除牛蒡本身的土腥味，同时也可以防止它氧化变色； 2.以削铅笔的方式来处理牛蒡，会比较好嚼； 3.炒菜的时候用大火，沿锅边加少量水来降温，水干再加水，这样处理可以延长蔬菜在锅中的烹饪时间，并且温度很高，易于蔬菜成熟； 4.牛蒡属于粗纤维，胃肠消化力弱的老人和孩子不要一次食用过多
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10分钟内 1-2人 油 适量 盐 适量 生抽 适量 鸡精 适量 香葱 2根 培根 2片 牛蒡 200g 牛蒡洗净后用刀以削铅笔的方式削成条状 放入水中漂洗，会发现水的颜色会变红，漂洗2-3次至水清 加入水略高于牛蒡，加入2大勺白醋，泡20分钟左右 将牛蒡漂洗2-3次，沥干水分 培根切条状，香葱切葱花 热锅冷油放入培根，炒出油 加入葱花炒香 加入牛蒡翻炒 沿锅边倒入生抽 沿锅边加少量的水防止干锅，炒1分钟左右 加盐和积分调味即可</description></item><item><title>寿司</title><link>/post/6840-%E5%AF%BF%E5%8F%B8/</link><pubDate>Wed, 23 Sep 2020 15:18:21 +0600</pubDate><guid>/post/6840-%E5%AF%BF%E5%8F%B8/</guid><description>一直很喜欢吃寿司，今天终于自己尝试着做了一次。很不错哦。蛮简单的，大家都可以来试试做寿司哦！！~~
寿卷的时候一定要紧。否则出来的效果会很散。可是我却怎么也卷不紧。 准备的鸡蛋卷不进去了，呵呵
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10-20分钟 1-2人 鸡蛋 1个 大米 50g 沙拉酱 适量 肉松 适量 寿司醋 适量 糯米 250g 黄瓜 1条 鱼子酱 适量 海苔 5片 寿司大根 5根 火腿 2根 糯米提前泡一个小时 放入大米，糯米与大米的比例是2:1 放入电饭锅蒸熟 黄瓜、火腿切条 鸡蛋摊成蛋饼，切丝。不用太细 准备好海苔片，肉松，沙拉酱、寿司醋和寿司酱油。还有鱼子酱 寿司大根。就是萝卜条吧 正好的米饭，倒入适量的寿司醋。竖着铲子搅拌均匀。不要把米饭压扁。 我搅拌好了之后，放在冰箱里冷藏了十分钟 寿司帘上放保鲜膜 放入准备好的米饭 用手把米饭从中间向两边压平。 把一半米饭抹上沙拉酱 依次放上萝卜条、黄瓜条、火腿条、肉松及鱼子酱 用寿司帘卷好 味道非常好，就是卖相不怎么样 切出来的样子不怎么好看，我第一次做，怎么也卷不紧。看起来松松垮垮的。不过味道挺好！呵呵</description></item><item><title>手握寿司</title><link>/post/6861-%E6%89%8B%E6%8F%A1%E5%AF%BF%E5%8F%B8/</link><pubDate>Thu, 17 Sep 2020 15:19:21 +0600</pubDate><guid>/post/6861-%E6%89%8B%E6%8F%A1%E5%AF%BF%E5%8F%B8/</guid><description>做寿司的时候，又做了几个手握的，不同样的寿司，吃起来感觉也不一样啊，
饭团里包材料的时候要捏实哦，
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 鸡蛋 1个 番茄酱 适量 沙拉酱 适量 肉松 适量 寿司醋 适量 海苔 1片 糯米 500g 糯米洗净，上电压锅煮好 煮好的米饭，放凉倒进寿司醋搅拌均匀 取一小坨饭团，放在手上捏成椭圆，里面放入沙拉酱，番茄酱，肉松，捏实 捏好的饭团放一边 鸡蛋打散，摊在平底锅上，成蛋饼，再切成小条 切好的蛋饼和海苔条 取一片蛋饼铺在饭团上，用手轻轻压一下 取一条海苔在中间位置缠在饭团上，手握寿司就做好了，再逐个做完，就可以吃啦</description></item><item><title>生菜寿司</title><link>/post/315-%E7%94%9F%E8%8F%9C%E5%AF%BF%E5%8F%B8/</link><pubDate>Tue, 15 Sep 2020 11:40:26 +0600</pubDate><guid>/post/315-%E7%94%9F%E8%8F%9C%E5%AF%BF%E5%8F%B8/</guid><description>这次做的生菜寿司非常的清爽可口，加入了比较解腻又爽口的生菜，老公说觉得脆脆的特别清爽，好吃呢，寿司觉得好玩之处就是可以放任何自己喜欢的蔬菜和材料进去配合，搭配出自己喜欢的味道呢。
生菜洗净后要沥干水分比较好。 还可以放其他自己喜欢的配料进去。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 30分钟-1小时 1-2人 油 适量 盐 适量 鸡蛋 1个 番茄酱 适量 寿司醋 适量 白米饭 100g 生菜 50g 紫菜 适量 火腿肠 适量 鸡蛋一个打散蛋液后在平底锅中烙一张蛋饼。 烙好的蛋饼切成长条。 煮熟的米饭内加入适量寿司醋。 生菜适量洗净沥干水分。 在寿司帘上面平铺一张紫菜。 然后把米饭铺上，上下方留一点空隙。 然后在米饭上方挤上适量番茄酱。 然后在上面均匀铺一层生菜。 再在番茄酱上面铺几条蛋饼条。 再放两根火腿肠。 .</description></item><item><title>熏三文鱼玫瑰卷</title><link>/post/6829-%E7%86%8F%E4%B8%89%E6%96%87%E9%B1%BC%E7%8E%AB%E7%91%B0%E5%8D%B7/</link><pubDate>Fri, 11 Sep 2020 15:17:54 +0600</pubDate><guid>/post/6829-%E7%86%8F%E4%B8%89%E6%96%87%E9%B1%BC%E7%8E%AB%E7%91%B0%E5%8D%B7/</guid><description>中午的午餐我自己一个人吃，想着搞搞新煮意，但又不想开火，想了一下，最简单的就是做寿司了，不过，我今天做的是玫瑰花熏三文鱼寿司。形状漂亮，可观赏也可以果腹，给自己一份美食美味，吃完，睡午觉，做一个美梦。
无需技巧
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 寿司醋 适量 紫菜 适量 芥末 适量 米饭 小碗 熏三文鱼 200g 寿司酱油 适量 准备食材：紫菜，寿司醋，寿司酱油，熏三文鱼。 用少许寿司醋拌均匀米饭。 戴上一次性手套搓成鹅蛋形。 紫菜，熏三文鱼用剪刀剪长条。 将熏三文鱼条将米饭卷起成一朵朵玫瑰花状。 紫菜两头剪三角形。 用两条紫菜包裹做好的玫瑰花寿司底部。 寿司酱油放入少许芥末拌均匀。 将酱料涂抹在米饭上即可。 这款“熏三文鱼玫瑰卷”形状漂亮，做法简单，米饭粘上芥末酱油味道辛辣开胃非常好吃。</description></item><item><title>芥末寿司</title><link>/post/6858-%E8%8A%A5%E6%9C%AB%E5%AF%BF%E5%8F%B8/</link><pubDate>Thu, 03 Sep 2020 15:19:11 +0600</pubDate><guid>/post/6858-%E8%8A%A5%E6%9C%AB%E5%AF%BF%E5%8F%B8/</guid><description>喜欢寿司，也喜欢芥末的味道，今天我在寿司中放入一些芥末，寿司中的火腿、黄瓜、胡萝卜、虾、鸡蛋皮，味道很丰富！切好的寿司看起来绝对的正宗啊！
寿司醋可以自己配
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 鸡蛋 1个 胡萝卜 20g 白米饭 200g 虾 适量 寿司醋 适量 火腿 30g 海苔 1张 芥末 适量 黄瓜 60g 卷起来 晾凉 寿司醋放入米饭中拌匀 准备好海苔 火腿 黄瓜 胡萝卜 虾 鸡蛋摊在油锅中 翻个 切成细条 芥末 沙拉酱准备好 寿司帘准备好 放上海苔 放入米饭 压实 挤上一些芥末 摆上黄瓜 胡萝卜 火腿 鸡蛋皮 虾 刀蘸水 切成块 味道很好</description></item><item><title>寿司</title><link>/post/6915-%E5%AF%BF%E5%8F%B8/</link><pubDate>Wed, 02 Sep 2020 15:21:14 +0600</pubDate><guid>/post/6915-%E5%AF%BF%E5%8F%B8/</guid><description>寿司是一种日本料理，主要材料是用醋调味过的饭（简称醋饭），再加上自己喜欢的配料，其制作方法并不复杂。在制作中，只要我们掌握好寿司的选料、寿司的配比和寿司的佐味料等几个方面，就能够制作出色、香、味、形俱佳的寿司来。
1.如果没有寿司醋，可以自己调兑，将3匙白醋+2匙白糖+ 一点儿盐，调匀，此比例也可根据自己口味调整。 2.米饭和配料不能放太多，否则根本卷不住。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 油 适量 酱油 适量 鸡蛋 1个 胡萝卜 适量 黄瓜 适量 沙拉酱 适量 米饭 300g 寿司海苔 1张 寿司醋 0.</description></item><item><title>日本金枪鱼寿司</title><link>/post/6856-%E6%97%A5%E6%9C%AC%E9%87%91%E6%9E%AA%E9%B1%BC%E5%AF%BF%E5%8F%B8/</link><pubDate>Sun, 23 Aug 2020 15:19:08 +0600</pubDate><guid>/post/6856-%E6%97%A5%E6%9C%AC%E9%87%91%E6%9E%AA%E9%B1%BC%E5%AF%BF%E5%8F%B8/</guid><description>这款寿司是个人的改进款，希望大家能喜欢！ 大家在家里也可以试一试哦，味道很不错的呢！
注意米饭不要做稀了，不然卷的不紧不圆。在卷的时候一定要卷紧，否则切的时候会切变形！
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 30分钟-1小时 1-2人 醋 适量 海苔 适量 黄瓜 适量 鸡蛋 2个 绵白糖 适量 金枪鱼罐头 1罐 白米饭 220g 玉米肠 适量 辣根 适量 准备好材料，卷帘（卷寿司的工具） 熟米饭（用白糖和醋拌好） 海苔 黄瓜切条 玉米肠切条 鸡蛋皮（提前煎好的） 金枪鱼罐头 辣根。 将米饭平铺在海苔上，抹上2个黄豆粒大小的辣根（抹上一横就可以多了太冲鼻）。 把玉米肠 金枪鱼 黄瓜 鸡蛋皮 均匀摆上卷紧。 用快刀切成4段即可。 这盘一共卷了5个。</description></item><item><title>鱼子酱寿司</title><link>/post/6881-%E9%B1%BC%E5%AD%90%E9%85%B1%E5%AF%BF%E5%8F%B8/</link><pubDate>Thu, 13 Aug 2020 15:20:05 +0600</pubDate><guid>/post/6881-%E9%B1%BC%E5%AD%90%E9%85%B1%E5%AF%BF%E5%8F%B8/</guid><description>鱼子酱寿司以前一直是买来吃的，这次正好买了小包装的鱼子酱，所以决定自己做!打开包装发现其实是我买错啦，应该是大颗粒的飞鱼鱼子才对!
我买的鱼子酱是有味道的，最好买大颗粒的飞鱼鱼子！
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 米醋 适量 白砂糖 适量 海苔 1张 米饭 1小碗 鱼子酱 1小袋 搅拌均匀 泰国香米，用电饭锅做成米饭 米饭加适量的砂糖 加适量的米醋 买的小包装的鱼子酱，剪开倒在碗里 海苔剪成宽3CM左右的长条 用保鲜袋取一勺饭，握长饭团 用海苔把饭团包一圈 尾部粘点米粒，然后粘好 取适量的鱼子酱放在饭团上 铺满上面即可</description></item><item><title>蟹肉炒蛋</title><link>/post/6863-%E8%9F%B9%E8%82%89%E7%82%92%E8%9B%8B/</link><pubDate>Wed, 12 Aug 2020 15:19:25 +0600</pubDate><guid>/post/6863-%E8%9F%B9%E8%82%89%E7%82%92%E8%9B%8B/</guid><description>翻出来 去年别人给的几罐蟹腿肉的罐头 看了看 还没到期 第一反应就是想起来蟹肉炒鸡蛋 呵呵 反正也很久没吃过了
柴鱼浓缩汁里 有盐类 就不用在加了</description></item><item><title>鸡蛋简易寿司</title><link>/post/6871-%E9%B8%A1%E8%9B%8B%E7%AE%80%E6%98%93%E5%AF%BF%E5%8F%B8/</link><pubDate>Thu, 30 Jul 2020 15:19:45 +0600</pubDate><guid>/post/6871-%E9%B8%A1%E8%9B%8B%E7%AE%80%E6%98%93%E5%AF%BF%E5%8F%B8/</guid><description>如果一个人在家，做上这样一盘寿司，就可以不用做菜了，有黄瓜，萝卜，鸡蛋，还有酱萝卜，即简单也美味，当然是我一个人在家可以这样简单的吃呢！
黄瓜和胡萝卜切成条，然后放米醋，糖，盐腌20分钟即可。 用刀切的时候如果会沾米，可以用凉开水冲一下再切。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 1-2人 鸡蛋 1个 胡萝卜 20g 糯米 100g 大米 100g 盐 1g 沙拉酱 适量 海苔 1张 白砂糖 5g 黄瓜 20g 米醋 5g 酱萝卜 1根 寿司醋 1勺 抹上沙拉酱。 然后卷起。 先把鸡蛋打散加入一点儿盐摊成蛋饼。 切成长条。 蒸好的米饭晾至40度加入寿司醋拌匀，让每一粒米饭都拌上。 把海苔放在竹帘上。 把米饭簿簿的铺在海苔上。 放上腌好的黄瓜和萝卜条，再放上酱萝卜，鸡蛋条。 最后用竹帘卷紧。 去了头尾两边，切成段，就可以美美的吃了！</description></item><item><title>肉松反转寿司</title><link>/post/6831-%E8%82%89%E6%9D%BE%E5%8F%8D%E8%BD%AC%E5%AF%BF%E5%8F%B8/</link><pubDate>Sat, 11 Jul 2020 15:18:01 +0600</pubDate><guid>/post/6831-%E8%82%89%E6%9D%BE%E5%8F%8D%E8%BD%AC%E5%AF%BF%E5%8F%B8/</guid><description>清理电脑垃圾的时候，发现了几个月前做的反转寿司发了个成果照，但忘记发菜谱，赶紧整理下。当时朋友来聚会，做了两种，成品图只拍了其中一种了，因为前面一种刚做完就立马被抢空，另一个还是在我强烈强调下，才保住得以拍照记录的。其实步骤都是一样，就是外面装饰的不同而已。步骤中是胡萝卜碎来装饰的步骤，成品图是西兰花来装饰。
1.用的配菜要焯熟，，也可以根据口味换成其他的蔬菜。 2.将竹帘和保鲜膜，慢慢向前卷起，边卷边往后抽拉卷帘和保鲜膜。就能很好的卷起。 3.也可以卷完后沾上蔬菜丁再切 4.每次切刀都要用清水洗净，这样切口才整齐漂亮。 5.用西兰花来装饰的话，需要绰熟后在切
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10-20分钟 1-2人 胡萝卜 适量 肉松 适量 火腿肠 适量 米饭 200g 寿司海苔 2张 准备好自己喜欢的材料，我用的就是简单的胡萝卜跟火腿肠，取出一部分胡萝卜切碎末装饰用 火腿，胡萝卜分别绰熟备用（用西兰花的话也一样绰熟，西兰花绰熟后再切碎） 卷帘上铺一张保鲜膜 根据海苔大小铺适量米饭，弄均匀 然后均匀的撒一层肉松 放上一张海苔 在海苔上摆上配菜，再撒一些肉松 将竹帘和保鲜膜，慢慢向前卷起，边卷边往后抽拉卷帘和保鲜膜。 全部卷起后再双手合力挤几下竹帘卷（这样包出来紫菜包饭没法不紧）。 切成1.</description></item><item><title>大厨帮帮帮炒饭怎么不粘锅</title><link>/post/6851-%E5%A4%A7%E5%8E%A8%E5%B8%AE%E5%B8%AE%E5%B8%AE%E7%82%92%E9%A5%AD%E6%80%8E%E4%B9%88%E4%B8%8D%E7%B2%98%E9%94%85/</link><pubDate>Sun, 28 Jun 2020 15:18:56 +0600</pubDate><guid>/post/6851-%E5%A4%A7%E5%8E%A8%E5%B8%AE%E5%B8%AE%E5%B8%AE%E7%82%92%E9%A5%AD%E6%80%8E%E4%B9%88%E4%B8%8D%E7%B2%98%E9%94%85/</guid><description> 无
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 白米饭 200g 元宵 适量 炸元宵怎么做不会让汁流出 炒饭怎么不粘锅 烹饪肉类时 是不是都要飞水</description></item><item><title>军舰寿司</title><link>/post/6853-%E5%86%9B%E8%88%B0%E5%AF%BF%E5%8F%B8/</link><pubDate>Fri, 26 Jun 2020 15:18:59 +0600</pubDate><guid>/post/6853-%E5%86%9B%E8%88%B0%E5%AF%BF%E5%8F%B8/</guid><description>做寿司我通常喜欢将米饭做的稍微硬一点 而且不会太粘 所以总是要将大米洗好几次才行 比较麻烦 昨天煮的饭比较多剩下了不少 放进冰箱冷藏一晚再拿出来米饭 软硬程度刚好可以用来做寿司 家里的配料也是零零散散的 如果用来做饭卷看来是不行了 只好做军舰寿司了 我还是头一次做这款寿司呢 做的是每个差不多30克左右 一口一个 大小正好</description></item><item><title>厚蛋烧</title><link>/post/311-%E5%8E%9A%E8%9B%8B%E7%83%A7/</link><pubDate>Thu, 25 Jun 2020 11:40:18 +0600</pubDate><guid>/post/311-%E5%8E%9A%E8%9B%8B%E7%83%A7/</guid><description> 打散鸡蛋时动作轻柔，不要将鸡蛋打发 2. 鸡蛋下锅后要用筷子搅动，戳破气泡，避免蛋液局部受热过多 3. 每次卷鸡蛋时都要在蛋液还未完全凝固时就卷起来 4. 也可以不加小鱼干和葱花，这样基础版的玉子烧可以放凉了再吃也不错 准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 1-2人 鸡蛋 6个 白萝卜 适量 盐 1小撮 甸煮小鱼干 2大勺 葱花 两大勺 日式高汤 70ml 味啉 1小勺 浊酒 1大勺 黑胡椒 1小撮 把昆布放入冷水中煮到快要沸腾，捞出昆布，倒入一把木鱼花，水沸后煮2-3分钟，关火静置片刻，过滤即可得到日式高汤，晾凉待用。 萝卜擦成泥。 切葱花和小鱼干。 鸡蛋打散，加入全部配料。 倒入三分之一的蛋液，等蛋液半凝固时将鸡蛋卷起来折成3折，倒入剩下蛋液的1/3，等蛋液半凝固时卷起对折，再分两次倒入剩下的蛋液，直至鸡蛋全部卷起。 出锅放在竹垫上，轻轻按压，稍凉后切块，配上萝卜泥。</description></item><item><title>樱花水信玄饼</title><link>/post/6846-%E6%A8%B1%E8%8A%B1%E6%B0%B4%E4%BF%A1%E7%8E%84%E9%A5%BC/</link><pubDate>Thu, 04 Jun 2020 15:18:38 +0600</pubDate><guid>/post/6846-%E6%A8%B1%E8%8A%B1%E6%B0%B4%E4%BF%A1%E7%8E%84%E9%A5%BC/</guid><description>樱花水信玄饼是日本的一种传统小吃，是用糯米粉做成软年糕后沾上黄豆粉吃的。听说，最近有一家日本点心店用琼脂代替糯米粉，制作出一款日本最温柔的，最梦幻的，像琥珀一样透明的“樱花水信玄饼”。 那么今天我也来制作这款口味清淡顺滑、外观晶莹剔透的点心吧，它真的很温柔，很梦幻。看到就让人忍不住的想吃上一口。
白凉粉可以用琼脂、QQ糖、果冻粉或吉利丁代替，但是这些需要冷藏。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 1-2小时 3-4人 水 200g 砂糖 15g 盐渍樱花 5朵 红糖 60g 水 45g 黄豆粉 适量 白凉粉 8g 原材料备好。 盐渍樱花用凉水浸泡，有利于去除盐渍樱花里多余的咸味儿。也利于花朵展开得更好看。 将水，白凉粉，细砂糖一起倒入锅中，用中小火煮至微微沸腾后立即关火。 关火后静置3分钟，做出来的水信玄饼会比较晶莹剔透。 倒入圆形模具中，将泡开的樱花用筷子或者镊子夹入水信玄饼混合液中，筷子夹住短柄，上下按压，让花瓣舒展开来。 室温静置大约一小时即可，如果你喜欢吃冷的，可以放入冰箱冷藏30分钟。 将水信玄饼反着盖在碟子上，然后两只手轻拍一下就可以模具了，水信玄饼就会掉出来。 完美脱模了。 把黄豆炒熟。 用研磨杯磨成细腻的粉。 黄豆粉磨好了。 过筛一下。 更加细腻的黄豆粉完成了。 现在开始煮红糖浆。 60g红糖与45g水同煮，小火煮到融化混合，然后中高火加热至起泡，质地开始变浓稠即可，不要太过浓稠，用小火煮成糖浆即可。 樱花水信玄饼加入适量红糖浆。 再加入适量黄豆粉，这样就大功告成了。</description></item><item><title>水果寿司</title><link>/post/6884-%E6%B0%B4%E6%9E%9C%E5%AF%BF%E5%8F%B8/</link><pubDate>Wed, 03 Jun 2020 15:20:13 +0600</pubDate><guid>/post/6884-%E6%B0%B4%E6%9E%9C%E5%AF%BF%E5%8F%B8/</guid><description>换换新口味，找找小清新，于是，就随着心情做了这款水果寿司～～
米饭里放入的盐：醋：糖是1:2:2. 平时吃火龙果时就可以按照这个方法，很方便就可以取到完整的果肉，也不会弄脏双手。 卷这个水果寿司时，用力要均匀，不要太大力，水果很滑，容易被挤出来。 每次切寿司的时候，刀都要用清水洗净，切面才会好看。 寿司帘上铺保鲜膜，是为了防止有食材进入帘子的缝隙，不利于清洁。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10分钟内 1-2人 油 适量 盐 适量 糖 适量 鸡蛋 1个 大米 200g 寿司醋 适量 芒果 2个 火龙果 1个 香米 50g 海苔 5片 江米 80g 准备好原材料。 三种米淘洗后入锅，滴5滴油，搅匀，蒸饭。 米饭蒸好后，散热，温的时候放入寿司醋和糖、盐。 鸡蛋煎成蛋饼。 火龙果切去两头。 在果皮上划一刀，把果皮切透。 从中间向两边扯开果皮，只需三刀，一个完整的火龙果就呈现了。 芒果贴着果核切下，用刀划长条。 小心的片去果皮。 鸡蛋饼、火龙果、芒果切成条。 寿司帘上铺上保鲜膜，放一片海苔。 把米饭铺上，压平。 把三种原料放上。 将寿司帘卷起，要均匀用力，卷紧。 完全卷好之后，双手攥紧来回滚动几下。 寿司成型了。 切成薄厚一致即可。</description></item><item><title>金枪鱼寿司</title><link>/post/6888-%E9%87%91%E6%9E%AA%E9%B1%BC%E5%AF%BF%E5%8F%B8/</link><pubDate>Mon, 01 Jun 2020 15:20:22 +0600</pubDate><guid>/post/6888-%E9%87%91%E6%9E%AA%E9%B1%BC%E5%AF%BF%E5%8F%B8/</guid><description>一千八百多年前(即后汉年代)，寿司已在中国流传，至公元700年寿司开始传入日本。当时是一些商旅，用醋腌制饭团，再加上海产或肉类，压成一小块，作为沿途的食粮，后来广泛地流传日本，当时的配料更用上各种剌身，并名为“江户散鮨”亦称“握鮨”，即是现今最受欢迎的寿司。 寿司的组合很随意，可以按照自己的喜好来搭配食材，不论是平日食用还是郊游外带，都不失为一种绝佳选择。
放入米饭中的寿司醋和糖的比例为1:1。 生菜只取叶子的部分，同时一定要沥干水分。 每次切寿司的时候，刀都要用清水洗净，切面才会好看。 寿司帘上铺保鲜膜，是为了防止有食材进入帘子的缝隙，不利于清洁。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10-20分钟 1-2人 油 适量 盐 适量 糖 适量 生菜 适量 大米 200g 黄瓜 1根 寿司醋 适量 糯米 80g 香米 50g 金枪鱼罐头 2个 准备好原材料。 完全卷好之后，双手攥紧来回滚动几下。 三种米淘洗后入锅，加适量的盐，滴5滴油，搅匀，蒸饭。 米饭正好后，趁热放入寿司醋和糖。 金枪鱼控干汤汁，黄瓜切成细条。 寿司帘上铺一层保鲜膜，放上一片海苔。 把米饭平铺在上面，用饭板压平。 铺上一片生菜叶子，再放上金枪鱼和黄瓜。 将寿司帘卷起，要用力卷紧。 一条寿司圆满呈现。 按照自己的意愿切开即可。</description></item><item><title>寿司</title><link>/post/6842-%E5%AF%BF%E5%8F%B8/</link><pubDate>Sun, 31 May 2020 15:18:27 +0600</pubDate><guid>/post/6842-%E5%AF%BF%E5%8F%B8/</guid><description>现做现吃味道才好
切的时候不要太用力否则会破掉
准备时间 烹饪时间 食物分量 30分钟-1小时 10分钟内 1-2人 醋 适量 鸡蛋 1个 胡萝卜 100g 黄瓜 100g 米饭 150g 紫菜皮 1张 沙拉 适量 把黄瓜萝卜切成条 黄瓜用白醋浸泡 煎蛋切成条状 磨具上放上紫菜皮，把米饭小心压上，在涂上沙拉酱 将黄瓜胡萝卜和鸡蛋条包裹起来，用刀小心切下即可。</description></item><item><title>卤汤火腿肠寿司</title><link>/post/6875-%E5%8D%A4%E6%B1%A4%E7%81%AB%E8%85%BF%E8%82%A0%E5%AF%BF%E5%8F%B8/</link><pubDate>Fri, 29 May 2020 15:19:55 +0600</pubDate><guid>/post/6875-%E5%8D%A4%E6%B1%A4%E7%81%AB%E8%85%BF%E8%82%A0%E5%AF%BF%E5%8F%B8/</guid><description>中午做了一个香菇酱的寿司，我弟吃完了，结果没过一小时又哇哇叫，要吃寿司，我就从冰箱扒拉出猪蹄卤汤，拌上饭，给他又卷了一个，哈哈哈废物利用啦
铺米饭的时候尾部稍微留些空。这样在卷的时候饭不会漏出来。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 白米饭 1碗 火腿肠 1根 卤汤 少量 紫菜 1片 猪蹄的卤汤。把骨头渣渣都去除干净。 米饭倒入，然后进微波炉一分半钟。 搅拌均匀，让每一粒米都能够吸收汤汁。 将办好的米饭倒在紫菜上。 铺均匀。 火腿肠摆上。 用寿司席将紫菜紧实的卷起来。 切成均匀的小块。 好像卤汁有一点点的多，寿司比较的松软，但是味道真的很不错哦。</description></item><item><title>日式大阪烧</title><link>/post/6833-%E6%97%A5%E5%BC%8F%E5%A4%A7%E9%98%AA%E7%83%A7/</link><pubDate>Sun, 17 May 2020 15:18:03 +0600</pubDate><guid>/post/6833-%E6%97%A5%E5%BC%8F%E5%A4%A7%E9%98%AA%E7%83%A7/</guid><description>日式大阪烧，主料是蔬菜、鱿鱼、鸡蛋和面粉，碳水化合物和肉蛋奶(蛋白质和脂肪)都有了，将它们混合在一起， 煎成小饼， 再在上面挤上色拉酱，点缀木鱼花， 只需十分钟， 美味的大阪烧就做好了， 随意搭配些水果， 再来杯酸奶，太完美了。
大阪烧主要原料是圆白菜、鱿鱼（当然也可以换做其他的小海鲜）、鸡蛋、面粉，加入盐等适量的搅拌均匀； 2. 电饼铛预热后将混合好的菜团倒入，尽量摊成圆形，煎好后盛入盘中；家里如果没有电饼铛，平底锅烙熟也是一样， 喜欢焦点的可以翻面也煎一下； 3.</description></item><item><title>寿司</title><link>/post/6841-%E5%AF%BF%E5%8F%B8/</link><pubDate>Thu, 14 May 2020 15:18:24 +0600</pubDate><guid>/post/6841-%E5%AF%BF%E5%8F%B8/</guid><description>今天在妈妈家吃晚饭，买回了做寿司的用具准备给妈妈做寿司吃。因为俺平时只是吃过别人做的寿司，从来没有自己实践过。趁着今天母亲节的好日子，于是提议马上做些来品尝，材料都是十分新鲜健康的，口味也比较清淡，少油少盐，妈妈十分的喜欢，吃了很多呢
卷竹帘时，要卷实
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 30分钟-1小时 1-2人 油 适量 盐 适量 鸡蛋 2个 米饭 200g 胡萝卜 200g 紫菜 50g 肉松 50g 火腿肠 150g 米饭与加热后的白醋、盐、糖拌匀 肉松备用 胡萝卜用油煎一下 火腿肠切成条状入油中煎一下待用 鸡蛋打成液烙成饼切成条 食材备好 将寿司紫菜竖向放于卷帘上 米饭均匀铺在紫菜上，并压实，撒些肉松在米饭上 将准备好的胡萝卜、鸡蛋皮等条状食材横向放于米饭上 先用手卷起3分之1时，再用卷帘卷起压实，卷成条状后，再重新用竹帘卷压一次 卷好后，取下卷帘，用刀将寿司卷切成大小适宜的块状</description></item><item><title>肉松寿司</title><link>/post/6876-%E8%82%89%E6%9D%BE%E5%AF%BF%E5%8F%B8/</link><pubDate>Fri, 08 May 2020 15:19:58 +0600</pubDate><guid>/post/6876-%E8%82%89%E6%9D%BE%E5%AF%BF%E5%8F%B8/</guid><description>第一次做寿司不是太好看，但是味道还不错，因为里面有我自己做的肉松和寿司醋呢，喜欢的朋友可以试下哈。
最后卷的时候一定要注意，边捏边卷直到最后全卷起来
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 黄瓜 1根 肉松 适量 寿司醋 适量 海苔 1张 米饭 250g 火腿肠 2根 黄瓜切成条 火腿肠切成条 热米饭拌上适量的寿司醋 把米饭匀均的铺在海苔上 放几根黄瓜条 再放几根火腿肠 最后放肉松 把卷帘从放肉松的那一端慢慢卷起，一边卷一边用手捏紧，直到把他们全部都卷起来</description></item><item><title>火腿寿司</title><link>/post/6804-%E7%81%AB%E8%85%BF%E5%AF%BF%E5%8F%B8/</link><pubDate>Thu, 07 May 2020 15:17:01 +0600</pubDate><guid>/post/6804-%E7%81%AB%E8%85%BF%E5%AF%BF%E5%8F%B8/</guid><description>有好久没有吃到寿司了，自己做的寿司就是好，可以卷入自己喜欢的食材，也没有什么正宗不正宗，对自己的胃才是最完美的！
刀切一次就用凉开水洗一下。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 1-2人 盐 适量 米醋 适量 白米饭 1碗 番茄酱 适量 沙拉酱 适量 寿司醋 适量 糖粉 适量 紫菜 1张 胡萝卜 1条 寿司大根条 1条 火腿肠 1条 把萝卜，火腿切成长条，萝卜加入抹上盐，糖粉，加入适量的米醋腌半小时，另米饭做好后加入寿司醋拌匀冷却。 把紫菜铺在竹帘上。 然后铺上米饭，如图留2厘米左右不铺米饭。 在三分之一处抹上番茄酱和沙拉酱。 抹匀后放上火腿，萝卜，大根萝卜条 。 然后利用卷帘卷起卷紧。 用锋利的刀切成段。</description></item><item><title>日式猪排饭</title><link>/post/317-%E6%97%A5%E5%BC%8F%E7%8C%AA%E6%8E%92%E9%A5%AD/</link><pubDate>Thu, 30 Apr 2020 11:40:32 +0600</pubDate><guid>/post/317-%E6%97%A5%E5%BC%8F%E7%8C%AA%E6%8E%92%E9%A5%AD/</guid><description> 1、猪排在煎之前要拍松。 2、因为腌猪排的时候有生粉，所以最后收汁的时候不需要放淀粉汁也会粘稠的。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 1-2人 盐 适量 酱油 适量 鸡蛋 1个 米酒 适量 麻油 适量 洋葱 半个 猪里脊肉 200g 米饭 适量 黑椒粉 适量 味淋酒 适量 首先将猪里脊肉切大片，用刀背将肉拍松，再用刀侧面拍平。洋葱切丝。 将鸡蛋磕入碗中，搅打散。 准备好里脊肉，淋入适量酱油、味淋酒，加半勺五香粉，倒入半个鸡蛋液，抓匀，再加一勺生粉，再次抓匀。 准备一个碗，淋入适量味淋酒、米酒、酱油，倒入少量清水，适量麻油，备用。 锅中放入油，下入里脊肉，中火煎至两面金黄，盛出。 锅留底油，下入洋葱，炒软，随后淋入调好的碗汁，煮开，再下入猪排，煮至汤汁浓稠时，加半勺盐，撒少许黑椒粉调味，翻拌均匀，盛于米饭之上，享用即可。</description></item><item><title>鸡肉牛奶可乐饼</title><link>/post/308-%E9%B8%A1%E8%82%89%E7%89%9B%E5%A5%B6%E5%8F%AF%E4%B9%90%E9%A5%BC/</link><pubDate>Wed, 29 Apr 2020 11:40:10 +0600</pubDate><guid>/post/308-%E9%B8%A1%E8%82%89%E7%89%9B%E5%A5%B6%E5%8F%AF%E4%B9%90%E9%A5%BC/</guid><description>现在抹茶分享的这道菜肴叫做“チキンクリームコロツケ”（鸡肉牛奶可乐饼）。 这道&amp;quot;鸡肉牛奶可乐饼&amp;quot;是一道非常受人喜欢的日本菜肴哦！和一般加了土豆的可乐饼完全不一样口感和风味、一口咬下去、脆脆的皮和浓稠稠的奶香、感觉好幸福、真的很好吃。 做法也不难、有兴趣的朋友请试试看！非常好吃的日式鸡肉牛奶可乐饼、抹茶与您分享。
在炒牛奶酱时、火要开最小的、以免炒糊了。 在炸&amp;quot;液状可乐饼&amp;quot;时、炸的时間不要太长、以免可乐饼长时间加热、裹衣爆开哦！ 在做完步骤十五时、如果觉得量太多、剩余出来的、可以另外烤成奶焗、当点心也很好吃哦。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 30分钟-1小时 3-4人 盐 适量 胡椒粉 适量 鸡蛋 1个 洋葱 半个 鸡肉 250g 玉米粒 2勺 黃油 3勺 小麦面粉 5勺 牛奶 500ml 面包粉 适量 包心菜 适量 制作可乐饼所需材料有：鸡肉250g、洋葱半个、熟玉米粒2大勺、黄油3大勺、面粉5大勺、牛奶500ml。 装饰配菜：包心菜。 调味料：胡椒粉、盐巴。 准备裹衣有：面包粉、面粉、鸡蛋。 先把鸡肉切成小块。 洋葱切碎。 包心菜切丝备用。 炒菜锅裡加入适当的油、放入洋葱、中小火炒成透明。 再加入鸡肉、胡椒粉、继续炒熟。 鸡肉炒熟后、加入熟玉米粒拌炒一下、即可先熄火、备用。 另起一小锅子、放入黄油、开最小火、黄油溶解后、加入面粉、炒拌均匀。 可用打蛋器搅拌炒。（使面粉和黄油融合一起） 之后慢慢加入牛奶、继续一边搅拌。 （建议：此时还是用打蛋器搅拌炒、黄油面粉比较容易化开、与牛奶融合。） 这是牛奶完全融合於黄油面粉裡的样子。 （记得火别开太大、以免炒糊了。） 然后再把步骤八的鸡肉加入、继续炒拌至黏糊状态。 然后加入胡椒粉和盐巴调味好、即可熄火。 找个平底盘、稍微均匀涂上黄油、然后把煮好的步骤十五&amp;quot;牛奶酱鸡&amp;quot;倒入铺平於平底盘上、冷却冷藏。 （倒入铺平於平底盘上、最主要是為了容易散热、与方便分配量的大小。） 这是冷藏两小时后的样子。牛奶酱形成固体状态、然后分成适量的大小、做成一个个的小团子。 小团子表面先均匀的沾上面粉。 在裹一层蛋液。 最后再裹住一层面包粉。 放入约180度的热油裡炸至金黄色、即可捞起。 捞起之后、用吸油餐巾纸吸去多餘的油分、就可以装盘使用了。</description></item><item><title>卷寿司</title><link>/post/6872-%E5%8D%B7%E5%AF%BF%E5%8F%B8/</link><pubDate>Sat, 18 Apr 2020 15:19:47 +0600</pubDate><guid>/post/6872-%E5%8D%B7%E5%AF%BF%E5%8F%B8/</guid><description>寿司是日本传统美食之一，其主要材料是用寿司醋调味过的维持在人体体温的饭块，再加上鱼肉，海鲜，蔬菜或鸡蛋等作配料，其味道鲜美，很受民众的喜爱。日本家庭也会在特殊的场合，自制寿司款待宴客，但作法大都比较简单，现代国人做的寿司也是简易版的。方法是在卷米饭的同时加入烤紫菜或鸡蛋片，咸菜之类。寿司在日本以外地区也十分流行，不管是传统还是现代的寿司店，醋饭和鱼生的组合给了天才厨师最多的创意可能，超低的热量、无火的生食方式、有机的食材、新鲜的味道、漂亮的造型，寿司满足了人们一切想象。 以简单为美味，以自然为美味，日本料
1、米饭最好选择那种带粘性的大米，也可以加点糯米增加粘性。 2、米饭平铺在紫菜上面，注意首尾留一点空，不要铺太满了，不然卷的时候会挤出来。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 3-4人 鸡蛋 1个 胡萝卜 半根 盐 1勺 糖 2勺 黄瓜 半根 火腿肠 半根 醋 3勺 大米 200 备好材料，胡萝卜、火腿肠和黄瓜； 鸡蛋剪成饼子； 切条； 先制作寿司醋，按照3勺白醋，2勺糖，1勺盐的比例搅拌均匀，然后将寿司醋倒入温热的米饭里面，拌均匀； 将紫菜放在寿司帘上面，然后将米饭平铺在紫菜上面； 在紫菜上面铺上胡萝卜、鸡蛋、黄瓜和火腿肠； 然后顺着寿司帘的长条方向，由下往上卷起来； 去掉寿司帘，用刀将寿司切成小段装盘。</description></item><item><title>照烧鸡腿饭</title><link>/post/314-%E7%85%A7%E7%83%A7%E9%B8%A1%E8%85%BF%E9%A5%AD/</link><pubDate>Fri, 17 Apr 2020 11:40:22 +0600</pubDate><guid>/post/314-%E7%85%A7%E7%83%A7%E9%B8%A1%E8%85%BF%E9%A5%AD/</guid><description>照烧鸡腿饭实际上是一组合，也可以把它理解成盒饭，有肉、有蔬菜、还有汤。 照烧鸡腿饭，也叫日式照烧鸡腿饭，是日本料理，一款使用照烧酱烹饪的鸡腿肉便当。 我没有照烧酱汁，也从来没有吃过这道日本调理。但是我通过强大的网络，查找到了怎样制作，真的没有想到味道这么好，制作也不复杂，并为自己的聪明而自豪，我还将剔除的鸡腿骨煮了汤，这可是我的创新呀！ 不知是否正宗，只知全家老小都说好！鸡腿鲜嫩多汁略带甜口，色泽酱红，配上白米饭和色美的蔬菜，盛到碗中，瞧上去就很有食欲，我还配了西红柿鸡腿骨汤。吃起来就更加顺口了。 制作过
1．酱汁里用的是鸡骨汤，不是水，这是提鲜味美的关键。 2．用姜擦一下锅底，可以防粘，还可去腥提味。 3．最后汤汁收至浓稠，但要略留汁水，不要太干。连汁带肉浇到肉上更加有味。 4．蔬菜的选择是随意的。
准备时间 烹饪时间 食物分量 1-2小时 30分钟-1小时 1-2人 姜 适量 油 适量 盐 适量 生抽 适量 米酒 适量 大蒜 适量 五香粉 适量 蚝油 适量 白砂糖 适量 老抽 适量 小葱 适量 鸡腿 6根 花椒盐 适量 芦笋 240g 甜椒 150g 准备好两人份量的鸡腿。 用剪子将鸡腿去骨，并用叉子叉一些小洞防止鸡皮煎时回缩。 鸡腿肉泡水约15分钟，为了泡出血水去除异味。 将泡好的鸡腿肉清洗干净，控干水，撒点花椒、盐和五香粉，抓两下，腌30分钟至2小时。 腌鸡腿肉的时间，我们将剔下来的鸡腿骨煮汤，首先焯水。 然后清洗干净鸡腿骨，换上新水，用一块姜和一根葱同煮。 大火煮开，小火约30分钟就可以得到淡淡的鸡腿骨汤了。 煮汤的时间我们调照烧酱汁。酱汁：生抽、老抽、蠔油、糖和两勺鸡腿骨汤。 还要炒一个素菜，这也是照烧鸡腿饭的一个部分。素菜的选材是随意的，我今天用了芦笋、黄椒和几瓣蒜，切好备用。 还有葱姜蒜也切好备用。 起一油锅，用姜擦一下锅底，为了防粘，还可去腥提味。 油热下腌制好的鸡腿肉，鸡皮先朝下煎至鸡皮表面金黄。 然后翻面，同样煎至表面金黄，盛出备用。 还是用原锅，将“10”切好的葱姜蒜下锅，然后倒入酱汁，酱汁入锅即沸腾，因是热锅。 将煎好的鸡腿肉倒下锅。 翻腾几下，沾上酱汁。 盖锅数分钟，收汁。 最后汤汁收至浓稠，但要略留汁水即可。 另起一油锅，炒芦笋和黄色甜椒。 大火炒变色，加盐调味即可盛出。 起一汤锅，加点油，油热下西红柿和葱。 翻炒两下，加盐调味，倒入“7” 鸡腿骨汤，煮上几分钟西红柿鸡腿骨汤就好了。</description></item><item><title>牛肉炖土豆</title><link>/post/309-%E7%89%9B%E8%82%89%E7%82%96%E5%9C%9F%E8%B1%86/</link><pubDate>Fri, 03 Apr 2020 11:40:12 +0600</pubDate><guid>/post/309-%E7%89%9B%E8%82%89%E7%82%96%E5%9C%9F%E8%B1%86/</guid><description>大家都喜欢吃土豆。土豆除了含有丰富的维生素和矿物质之外、价格又低廉、所以深受世界人的喜爱。 在日本国家也是个不可欠缺的重要食材、抹茶要在此分享一道日本非常传统的一道日本名菜、叫&amp;quot;牛肉炖土豆&amp;quot;、且从明治时代至今..还受日本人所钟爱。。
如果家裡是用炒菜锅、请加点油、先把肉放进去炒一下后、马上放其他材料快炒、然后先加水和糖、汤汁滚后、除去浮油、中火约煮十分鐘、后再加酱油和甜蒸酒、再继续煮十分左右。 在煮日本菜餚时、必须先把握住调料的顺序、才能正确煮出他的味道哦。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 3-4人 牛肉 250g 土豆 250g 红萝卜 100g 水 600ml 糖 5大勺 酱油 5大勺 甜蒸酒 3大勺 洋葱 1/2颗 準备材料有:牛肉、土豆、洋葱、红萝卜。 準备调料有：水、糖、酱油、甜蒸酒。 先将洋葱切片、红萝卜洗净、削皮切块。 土豆洗净、挖除根眼、削皮切块。 準备压力锅、把所有材料放入。 然后先加入的600ml水。 加入5大勺糖。 再加入5大勺酱油和3大勺甜蒸酒。 盖紧锅盖、先开大火煮、等压力锅蒸气响音出来、再转中火煮五分鐘、即可熄火。 （要打开锅盖前、请先确认锅内蒸气已全放完、才能打开哦！！） 这就是煮好的成品。</description></item><item><title>樱花水信玄饼</title><link>/post/6883-%E6%A8%B1%E8%8A%B1%E6%B0%B4%E4%BF%A1%E7%8E%84%E9%A5%BC/</link><pubDate>Thu, 02 Apr 2020 15:20:09 +0600</pubDate><guid>/post/6883-%E6%A8%B1%E8%8A%B1%E6%B0%B4%E4%BF%A1%E7%8E%84%E9%A5%BC/</guid><description>用白凉粉做成水信玄饼又好吃又好玩，里面放上朵花更漂亮，正好家里有球形冰格，做成漂亮的樱花水信玄饼，冰爽Q弹太好吃了
1、这是个四格球形冰格 2、也可以用别的花朵做 3、吃时搭配上红糖水、熟黄豆粉
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 细砂糖 40g 白凉粉 8g 盐渍樱花 4朵 水 280g 准备材料 盐渍樱花在清水中浸泡1小时，期间换几次水，不然做出来会咸 奶锅中加入细砂糖小火加热并搅拌融化 水微开加入白凉粉搅拌均匀离火 离火后再不断搅拌至温热，不要烫手 倒入球形冰格一半的白凉粉水，樱花放入冰格 盖上另一半冰格，用小漏斗把剩下的白凉粉水加入冰格中，放入冰箱冷藏3小时以上成型 冷藏好后，出模搭配黄豆粉、红糖水吃</description></item><item><title>韩式烤猪排</title><link>/post/6814-%E9%9F%A9%E5%BC%8F%E7%83%A4%E7%8C%AA%E6%8E%92/</link><pubDate>Wed, 25 Mar 2020 15:17:23 +0600</pubDate><guid>/post/6814-%E9%9F%A9%E5%BC%8F%E7%83%A4%E7%8C%AA%E6%8E%92/</guid><description>韩式烤猪排，系选用猪大排肉经腌制入味后，在平底烧烤炉上以少许油煎烤而成，大排酥脆松香，两面金黄。味道很赞，做法简单，凡食者无不叫好！
为了使色泽更漂亮，在最后环节可以刷一遍蜂蜜或者麦芽糖，可烤至金红色。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 5-6人 胡椒粉 少许 洋葱 1个 白糖 1勺 酱油 2勺 生粉 1勺 烤肉酱 1勺 料酒 4勺 猪排肉 750g 排骨味调味粉 2勺 苏打粉 适量 .</description></item><item><title>田园寿司</title><link>/post/6878-%E7%94%B0%E5%9B%AD%E5%AF%BF%E5%8F%B8/</link><pubDate>Mon, 23 Mar 2020 15:20:00 +0600</pubDate><guid>/post/6878-%E7%94%B0%E5%9B%AD%E5%AF%BF%E5%8F%B8/</guid><description>自从自己会做寿司之后，发现米饭原来可以是这么好吃，做好的寿司好吃不腻，里面的米饭一粒粒的糯香加上里面的黄瓜，胡萝卜脆脆的，真的不错哦！
最后用竹帘卷紧点儿，让寿司卷定型。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 盐 适量 胡萝卜 适量 黄瓜 适量 盐 1g 沙拉酱 适量 海苔 1张 糖 10g 蒸米饭 300g 寿司萝卜条 适量 米醋 20g 抹上沙拉酱。 把黄瓜，胡萝卜先用米醋，糖，盐腌制入味备用，寿司萝卜条备好。 蒸好的米饭待温时加入一勺寿司醋拌匀（寿司醋的调兑米醋2勺，糖1勺，盐1克兑好），竹帘放好，上面铺上一张海苔，然后把米饭铺匀在上面。 放入黄瓜，胡萝卜，萝卜条然后卷起。 用竹帘卷紧定型。 打开用刀匀称切开，每切一次把刀用水冲一下。 装盘，很好吃的寿司哦！让不爱吃饭的你也会爱上它的！</description></item><item><title>日式烤鳗鱼</title><link>/post/6793-%E6%97%A5%E5%BC%8F%E7%83%A4%E9%B3%97%E9%B1%BC/</link><pubDate>Mon, 23 Mar 2020 15:16:31 +0600</pubDate><guid>/post/6793-%E6%97%A5%E5%BC%8F%E7%83%A4%E9%B3%97%E9%B1%BC/</guid><description>鳗鱼在寿司店就吃得多，而自己还真的没做过，也没见过生时是怎样的。这次的海鲜类参赛活动令我认识了不少海鲜类。刚好在超市看到有，要了半条回家，问过老板是不是只有一条主骨的？老板竟然说是的，因为我吃过的没有细骨的，这回给老板骗了。很多鱼骨丝的，小孩吃特别要小心。
营养价值（摘于百度） 1、鳗鱼富含多种营养成分，具有补虚养血、祛湿、抗痨等功效，是久病、虚弱、贫血、肺结核等病人的良好营养品； 2、鳗鲡体内含有一种很稀有的西河洛克蛋白，具有良好的强精壮肾的功效，是年轻夫妇、中老年人的保健食品； 3、鳗是富含钙质的水产品，经常食用，能使血钙值有所增加，使身体强壮； 4、鳗的肝脏含有丰富的维生素A，是夜盲人的优良食品。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 30分钟-1小时 1-2人 料酒 适量 油 适量 盐 适量 胡椒粉 适量 生抽 适量 糖 适量 蒜头 适量 姜片 适量 蜂蜜 适量 鳗鱼 400g 芒果粒 适量 笳汁 适量 笳皮 适量 鳗鱼去骨起肉（是鱼档老板帮手起肉的）洗净 加入生抽盐油料洒姜片蒜头糖腌至少30分钟，时间越长越入味。 把调好味的鳗鱼放冰箱腌了一晚。 切开几小块，烤盘垫锡纸，扫一层油。把鳗鱼摆放在锡纸上入烤箱175度烤10分。 由于水分太多，把鳗鱼转到烤网上烤 烤的过程中扫三次蜂蜜 锅中加入少量的水，倒入茄汁，糖煮开最后加入芒果粒做成淋汁 把汁淋在烤好的鳗鱼上，用笳皮做朵小花摆放好，成了一碟美味的日式烤鳗鱼了</description></item><item><title>肉松寿司</title><link>/post/6789-%E8%82%89%E6%9D%BE%E5%AF%BF%E5%8F%B8/</link><pubDate>Thu, 12 Mar 2020 15:16:18 +0600</pubDate><guid>/post/6789-%E8%82%89%E6%9D%BE%E5%AF%BF%E5%8F%B8/</guid><description>每回吃寿司回来，我就心疼钱，虽然是好吃，可是真是不便宜呀。 就想着自己做。
切的时候，刀口要沾水切，不然破坏整个成品，就废了。切记切记。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10分钟内 1-2人 黄瓜 50g 沙拉酱 适量 寿司醋 适量 蕃茄酱 适量 米饭 250g 海苔 1g 肉松 50g 鱼子酱 适量 寿司好吃主要是醋饭，寿司醋很重要，所以就开始找寿司醋配方，比例是盐、糖、醋：1：3：5。我试了下，没有太精确，反正我觉得不酸就可以了。盐糖放进醋里不太好溶化，所以按网上的教材，放在饭锅里蒸了会，放凉。 这是我做好的醋。嘿嘿，留着冰箱里，这两天可以备用。 米饭是之前就准备好的，已经放凉了。之后就开始把醋倒时饭里，不要一次全倒进去，要一点点加，慢慢试味道，有点醋又不浓的时候，就可以了，基本上我煮了2碗米饭，放了30ML的醋。醋饭拌好之后，就可以开始做了。一定要准备个木铲之类的，我感觉。还有要有一次性手套，这回我失误没有手套。 把海苔放在竹帘上，光滑的一面向下，铺醋饭。用木铲压平饭，不然太厚了，一会不好卷。 饭铺上后，我放了一点鱼子酱。放在整体的1/3处。。这样好卷 放的黄瓜和肉松。。 第一次卷的，饭放的有点多了。放在寿司帘子上卷起来，压压紧就可以了 这个时候要用到寿司刀了，要潮点水，切好。这就是成品了。完活</description></item><item><title>牛肉寿司</title><link>/post/318-%E7%89%9B%E8%82%89%E5%AF%BF%E5%8F%B8/</link><pubDate>Mon, 09 Mar 2020 11:40:33 +0600</pubDate><guid>/post/318-%E7%89%9B%E8%82%89%E5%AF%BF%E5%8F%B8/</guid><description>最近寿司店很火的，看到有很多外卖窗口，在外面买过几次寿司，十元到二十多元一份的，感觉还是自己做的实惠，而且卫生，吃着放心，喜欢什么口味的就可以自己调配，今天就是用嫩炸牛肉的方法把牛肉炸了再卷到里面做的寿司，挺好吃的。
切寿司卷的刀要尽量快一些，防止切坏影响美观。
准备时间 烹饪时间 食物分量 30分钟-1小时 10-20分钟 1-2人 淀粉 少许 油 适量 盐 适量 醋 适量 生菜 适量 胡椒粉 少许 黄瓜 1根 牛肉 100g 沙拉酱 适量 大米 2杯 糯米 1杯 寿司片 3张 胡萝卜 1/2根 酱油 少许 糖 1小勺 鲜柠檬 1/2个 将牛肉切细条。 用清水反复揉洗干净后捞出挤去水份。 将胡椒粉，酱油，盐 再加少许淀粉加入牛肉里抓匀，腌15分钟。 将鲜柠檬挤出汁在碗中。在柠檬汁中加入适量糖，盐和凉开水拌匀。 将黄瓜和胡萝卜切条或丝，放少许盐，醋和糖腌20分钟后取出备用。 起锅热油，七成热时下入牛肉炸熟。 炸好的牛肉条捞出备用。 将米饭蒸熟，盛出晾凉时加入调好的柠檬汁拌匀。将米饭压平在寿司皮上。 抹上沙拉酱。 加入所有馅料。 用寿司帘卷起压实。 卷好的寿司卷可以直接食用。 也可以切成小块食用更方便。</description></item><item><title>菜青虫寿司</title><link>/post/6795-%E8%8F%9C%E9%9D%92%E8%99%AB%E5%AF%BF%E5%8F%B8/</link><pubDate>Wed, 26 Feb 2020 15:16:33 +0600</pubDate><guid>/post/6795-%E8%8F%9C%E9%9D%92%E8%99%AB%E5%AF%BF%E5%8F%B8/</guid><description>糖· 果妈一起上班的朋友推荐了一家寿司给她以后，就一发不可收拾了。经常要吃。周末我在家捣鼓一次，发现也没什么技术含量嘛，味道也很好吃。 放了牛油果，糖·果更加爱吃。一条瞬间扫光。春秋游以及周末游都可以带。
1，肉可以换成虾肉，蟹肉或者混合肉，没有小刺的鱼肉碎混合虾也可以。再其次用肉松也行就是没有鲜肉更有口感。 2，里面可以不放黄瓜，换苹果和梨味道也不错。还可以大胆尝试放芒果和香蕉，我第一次吃也很意外的好吃。 3，寿司米我用的就是圆粒的米，有专卖的寿司米，也可以用好一点的东北大米。主要就是口感筋道，做米饭的时候水要控制好，米饭不能太软了，也不能太硬。中等适合自己口味就好。 4，也可以卷炸的天妇罗。 5，卷寿司一定一定要压紧。切的时候用锋利的刀。卷的紧更好切，刀锋利也更好切。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 3-4人 鸡蛋 1个 黄瓜 1根 白糖 2茶匙 盐 2茶匙 牛油果 1个 橄榄油 1茶匙 胡椒粉 1/3茶匙 鱼肉 200g 寿司米 1碗 白醋 1/2汤匙 柠檬汁 1茶匙 原料图。 卷起来。 鲑鱼用1茶匙盐，胡椒粉，柠檬汁，少许橄榄油腌10分钟。 上锅蒸10分钟。 切碎备用。 黄瓜切丝，鸡蛋摊皮。 米饭做好拌入1茶匙盐，糖，白醋。 海苔铺好，把米铺平压紧。 反过来，紫菜那面放鱼肉，黄瓜，蛋饼丝。 牛油果切薄片码放在上面。（包保鲜膜在压一下。寿司店还用火*枪烤了一遍牛油果。）吃的时候搭配寿司酱油和芥末即可。</description></item><item><title>蛋皮寿司</title><link>/post/6845-%E8%9B%8B%E7%9A%AE%E5%AF%BF%E5%8F%B8/</link><pubDate>Sun, 09 Feb 2020 15:18:34 +0600</pubDate><guid>/post/6845-%E8%9B%8B%E7%9A%AE%E5%AF%BF%E5%8F%B8/</guid><description>家中有个一岁半的小外孙，为了能让他摄取到更多的营养，我绞尽脑汁到处寻找适合他的菜谱。一次偶然的机会我看到这道菜，这道菜有肉有菜有主食，制作简单，造型漂亮，试着做了几次还不错，在这里和豆友们分享一下吧。
这道菜的关键点是蛋皮的制作。 1 在蛋液中加入少许水淀粉可以使蛋皮成型不易散。 2 煎蛋皮时油一定要少放。 3 倒入蛋液后要迅速转锅，将蛋液转匀。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10-20分钟 1-2人 油 适量 盐 适量 鸡蛋 1个 胡萝卜 半根 洋葱 20g 香葱 少许 米饭 100g 豌豆 20g 玉米粒 20g 自制味精 少许 小香肠 1根 准备好各种食材。 分别将胡萝卜，洋葱，小香肠切丁备用，香葱切成葱花。 锅中烧开水，分别放入豌豆，玉米，胡萝卜焯熟。 锅中放少许食用油下入一半香葱爆香。 依次放入小香肠，洋葱，豌豆，玉米，胡萝卜等煸炒。 放入米饭继续煸炒，出锅前调入盐，自制味精及另一半香葱末。 将鸡蛋打散，加入少量湿淀粉，在刷好油的平锅内摊成蛋饼并将两面煎熟，出锅放凉备用。 将炒好的米饭放入蛋饼中间压实，将蛋皮卷起并卷紧。 将卷好的蛋皮寿司切成小段。</description></item><item><title>日式牛肉火锅</title><link>/post/6817-%E6%97%A5%E5%BC%8F%E7%89%9B%E8%82%89%E7%81%AB%E9%94%85/</link><pubDate>Sat, 08 Feb 2020 15:17:25 +0600</pubDate><guid>/post/6817-%E6%97%A5%E5%BC%8F%E7%89%9B%E8%82%89%E7%81%AB%E9%94%85/</guid><description>日式火锅是用砂糖的甜和酱油的咸调和了肉味的日本独特的肉料理。通常是把葱、豆腐和魔芋丝放入搅拌好的鸡蛋中作为调料蘸着吃。关西和关东地区有若干不同的烹调法是其特征。它和寿司、天妇罗作为代表性的日本料理闻名于世界。
鸡蛋是蘸料 生吃的 所以 一定要新鲜的才可以
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10分钟内 1-2人 鸡蛋 适量 雪花牛肉片 300g 牛脂 适量 蔬菜各类 适量 牛肉火锅料 适量 牛脂 放锅里 加热化开 雪花牛肉片 太大 用剪刀 剪小些可以 放入锅里 不用全熟牛肉 就过下火就可以 我用的这种 如果没有的话 甜料理酒 日式酱油 水 3种各100克 砂糖45克 怕甜 可以自己调节 到如调料 记得加些水稀释 然后加入喜欢的青菜 豆腐 蘑菇 粉丝 类 大白菜也不错 加好后 火锅用的小罐煤气炉 鸡蛋要用新鲜的 必须 打散就可以 煮开后 肉变色 就可以吃了</description></item><item><title>春天吃寿司喽</title><link>/post/6794-%E6%98%A5%E5%A4%A9%E5%90%83%E5%AF%BF%E5%8F%B8%E5%96%BD/</link><pubDate>Fri, 31 Jan 2020 15:16:32 +0600</pubDate><guid>/post/6794-%E6%98%A5%E5%A4%A9%E5%90%83%E5%AF%BF%E5%8F%B8%E5%96%BD/</guid><description>周末冰箱存货不足，懒得出去买了，于是就地取材~简单依然美味，不信？您也试试看~~
手和刀都要经常沾水，以防粘连~ 下刀切的时候要快，最好不要来回蹭切，寿司容易走形。
准备时间 烹饪时间 食物分量 无 10分钟内 1-2人 黄瓜 1根 火腿肠 1根 剩米饭 200g 鱼子酱 1袋 寿司醋 1大勺 火腿肠切成四条~黄瓜滚刀削皮然后切成细丝备用。 剩米饭微波加热后放入寿司醋拌匀。 寿司帘用保鲜膜裹好，然后铺上紫菜，米饭，以及准备好的材料备卷~~ 这个是传统的卷法，紫菜在外面~ 还用了一种，将米饭铺在紫菜下面，然后在紫菜上放材料的办法，感觉也不错~ 码放在盘子里准备和家人一起分享吧~</description></item><item><title>龙眼茶碗蒸</title><link>/post/310-%E9%BE%99%E7%9C%BC%E8%8C%B6%E7%A2%97%E8%92%B8/</link><pubDate>Tue, 21 Jan 2020 11:40:16 +0600</pubDate><guid>/post/310-%E9%BE%99%E7%9C%BC%E8%8C%B6%E7%A2%97%E8%92%B8/</guid><description>龙眼肉算是亲身经历了从水果到干果的辛酸血泪史。它曾经也是一个貌美肤白、如水一般的“白富美”，只是无奈被人情世故榨干，被时间风干，芳颜不再，只能用仅剩的营养去滋补其他如水一般的女人。 茶碗蒸，日文叫：ちゃわんむし，即日式蒸蛋，日本风味小吃的一种。茶碗是日文汉字，就是茶杯。茶碗蒸听上去花头花脑，其实就是日式炖鸡蛋。在日本茶碗蒸名气很响，是日本料理中女人和孩子最喜欢吃的菜肴之一。它是一款体现主妇手感和美术才能的浪漫作品，在家里做，也简单。 传统的茶碗蒸，一般会用到海鲜、蔬菜、鸡蛋。把它做成甜味的倒是更像西方的甜
在蒸蛋的时候盖上保鲜膜或者碗盖，可以保证受热均匀，且没有热蒸汽滴到蛋羹表面。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 鸡蛋 1个 温水 适量 白砂糖 10g 龙眼干 2粒 枸杞 7粒 将鸡蛋打散。 加入白砂糖和适量温水，温水比鸡蛋液略少，搅拌均匀。 龙眼干去壳、去核备用。 将搅拌好的鸡蛋液倒入茶杯中，8-9分满。 盖上保鲜膜。 锅中放入清水，大火烧开后转中火。 隔水蒸鸡蛋液。 在鸡蛋液快凝固成蛋羹时，加入桂圆干和枸杞，蒸至鸡蛋液成羹即可。</description></item><item><title>味噌汤</title><link>/post/6807-%E5%91%B3%E5%99%8C%E6%B1%A4/</link><pubDate>Mon, 13 Jan 2020 15:17:10 +0600</pubDate><guid>/post/6807-%E5%91%B3%E5%99%8C%E6%B1%A4/</guid><description>对于味噌汤的记忆应该多几年前吃日本餐的时候喝过，然后前两年去日本的时候在日本朋友家里作家也喝过，自己却从来没做过也不知道如何做，匆忙上网查看了一下就胡乱做出了一道今天这样的味噌汤。
味噌汤料很咸，需掌握分量。
准备时间 烹饪时间 食物分量 无 10分钟内 1-2人 猪肉 100g 橄榄油 适量 金针菇 200g 洋葱 200g 味噌汤包 适量 魔芋丝 100g 锅里倒入橄榄油大火炒洋葱。 把腌过的猪肉倒入一起翻炒均匀。 注入两大碗清水煮沸。 把魔芋丝倒入锅内。 然后放金针菇。 放入味噌汤料加入搅拌均匀。 放少许芝麻油后稍煮片刻即可熄火。</description></item><item><title>日式炒乌冬面</title><link>/post/6825-%E6%97%A5%E5%BC%8F%E7%82%92%E4%B9%8C%E5%86%AC%E9%9D%A2/</link><pubDate>Sat, 28 Dec 2019 15:17:45 +0600</pubDate><guid>/post/6825-%E6%97%A5%E5%BC%8F%E7%82%92%E4%B9%8C%E5%86%AC%E9%9D%A2/</guid><description>乌冬面是日本面的一种，乌冬面的原料是小麦为主。日本面条在全球也是非常有名的，日本三大名面就是荞麦面，绿茶面和乌冬面了,是日本料理店不可或缺的主角，其口感介于切面和米粉之间，口感偏软。 乌冬面是非常营养的面条。乌冬面里面几乎没有脂肪，乌冬面里面含有丰富的碳水化合物。那么我们在家能不能做出地道的乌冬面来呢，答案是非常简单，你只要买到正宗的日式炒面酱汁，就非常容易搞定，让您在家也可以享受到日式餐馆里的正宗炒面味道！
1、乌冬一定要开水焯一下，口感更劲道爽滑； 2、这款面的精华就在于大多福日式炒面酱汁，有了这款酱汁，你就可以在家享受正宗的日式料理了； 3、盐的用量要掌握好，不易太多，因为炒面酱汁里面也带有咸味。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 1-2人 洋葱 适量 胡萝卜 适量 鸡蛋 适量 木鱼花 适量 精盐 少许 培根 适量 乌冬面 2包 卷心菜 适量 日式炒面酱汁 100g 主料：乌冬面2包 配料：培根、胡萝卜、洋葱、卷心菜、鸡蛋、木鱼花各适量 调料：大多福日式炒面酱汁100克、盐少许 接适量的清水，烧开，放入乌冬，焯一下水（约３０秒），捞出控干水分 卷心菜、胡萝卜、洋葱各切丝备用 锅中加适量油，将培根入锅煸香，将培根里的油脂煸出 再将卷心菜丝、胡萝卜比、洋葱丝入锅大火炒制 加入乌冬面炒制，炒制片刻后再加入大多福日式炒面酱汁100克、少许的盐，继续炒制 炒制每根面条都裹满酱汁后，即可装盘 平底锅煎鸡蛋一枚，煎好的鸡蛋摆到炒好的乌冬面上，再撒上木鱼花即可食用</description></item><item><title>小蜜蜂寿司</title><link>/post/307-%E5%B0%8F%E8%9C%9C%E8%9C%82%E5%AF%BF%E5%8F%B8/</link><pubDate>Thu, 26 Dec 2019 11:40:07 +0600</pubDate><guid>/post/307-%E5%B0%8F%E8%9C%9C%E8%9C%82%E5%AF%BF%E5%8F%B8/</guid><description>花丛中几只忙碌的小蜜蜂飞到东来飞到西，它们在干什么呢？是在采蜜吗？快看不远的地方好像是维尼在悄悄跟着小蜜蜂呢，小朋友你们看到了吗？千万别出声啊，吓跑了小蜜蜂维尼就没有蜂蜜吃了，谁让维尼是我们的好朋友呢？不过维尼也被骗到了，这些小蜜蜂原来是袋鼠妈妈做的寿司，是准备给大家出去郊游的时候路上吃的，很可爱吧？我们也来和妈妈一起做寿司吧。
小贴士： 自制寿司醋：盐、糖、白醋按1∶5∶10的比例，将盐、糖、白醋和匀，放入锅中加热，晾凉后即可使用。 米饭一定要用凉透的，否则湿气太重会造成海苔过软不好切。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 30分钟-1小时 1-2人 冷米饭 250g 鸡蛋 2只 海苔 3张 寿司醋 适量 成品图。 准备好食材。 鸡蛋冷水入锅煮熟。 煮好的鸡蛋晾凉剥壳后取出蛋黄。 蛋黄用勺子碾碎。 米饭加入适量寿司醋搅拌均匀。 取出150g和蛋黄拌在一起。 将第一张海苔切成两半，4:6的比例。 将蛋黄米饭取出100g用勺子呈圆条形堆在稍大的海苔一端。 从一端用手卷起。 接着用寿司帘用力卷紧。 再取小半的海苔以中间为中心线将剩余的蛋黄米饭堆在海苔上左右两条。 将两边分别包住。 包好后向下对折呈W状。 再取一张完整海苔中间铺上一层白米饭，将圆形的蛋黄米饭卷放在上面。 将对折的蛋黄米饭反过来呈M状放在圆形蛋黄米饭上，在M中间的凹下去的地方填上白米饭。 提起最外层的海苔整个卷住。 用寿司帘卷紧。 将刀粘少许水把寿司切成薄厚均匀的片。 取第三张海苔按照蜜蜂身体的长度剪出一些竖条和圆形的眼睛放在合适位置即可。</description></item><item><title>海苔肉松饭团</title><link>/post/6874-%E6%B5%B7%E8%8B%94%E8%82%89%E6%9D%BE%E9%A5%AD%E5%9B%A2/</link><pubDate>Sun, 22 Dec 2019 15:19:53 +0600</pubDate><guid>/post/6874-%E6%B5%B7%E8%8B%94%E8%82%89%E6%9D%BE%E9%A5%AD%E5%9B%A2/</guid><description>周末在日本料理店吃了很多寿司与饭团，各种口味，造型特精致。回家仔细研究了下，也想动手试试，口感还不错
米饭不要太硬，不然揉不成团
准备时间 烹饪时间 食物分量 30分钟-1小时 10-20分钟 1-2人 肉松 适量 米饭 适量 蕃茄酱 适量 海苔 1大张 肉松与蕃茄酱准备好 米饭现煮的，不软不硬正好 海苔一大张，切成长方形的条状 用一次手套取适量米饭，平铺 在上面加上肉松 揉成一团，比海苔宽度稍长 用海苔把饭团卷好 上面撒上肉松 最后加上蕃茄酱即可</description></item><item><title>胡萝卜肉松寿司</title><link>/post/6895-%E8%83%A1%E8%90%9D%E5%8D%9C%E8%82%89%E6%9D%BE%E5%AF%BF%E5%8F%B8/</link><pubDate>Thu, 19 Dec 2019 15:20:34 +0600</pubDate><guid>/post/6895-%E8%83%A1%E8%90%9D%E5%8D%9C%E8%82%89%E6%9D%BE%E5%AF%BF%E5%8F%B8/</guid><description>寿司简单又好吃，我老公吃过一次后念念不忘让我继续做给他吃，而且老公把我们吃寿司的图片晒网上，被我小姑子看到了，非要来我家吃寿司，所以我让她来我做给她吃了。所以就家里又做了，做了我都没吃几块就给大家抢光了呢。
胡萝卜可以是煮熟的，也可以是生的。 米饭尽量蒸的软一点包起来口感才能好。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 1-2人 胡萝卜 适量 沙拉酱 适量 寿司醋 适量 白米饭 100g 海苔 2张 鸡肉松 适量 蒸好的米饭中加入适量寿司醋搅拌均匀。 寿司帘上铺一张海苔。 海苔上面铺上适量米饭，两头六点空隙。 在米饭上面抹上一层沙拉酱。 在沙拉酱上面均匀的再撒一层煮熟的胡萝卜。 胡萝卜上面撒一层肉松。 然后把寿司帘往前卷起来，卷成卷。 用到切成一块块即可。</description></item><item><title>日式烤鳗鱼饭</title><link>/post/6808-%E6%97%A5%E5%BC%8F%E7%83%A4%E9%B3%97%E9%B1%BC%E9%A5%AD/</link><pubDate>Wed, 04 Dec 2019 15:17:11 +0600</pubDate><guid>/post/6808-%E6%97%A5%E5%BC%8F%E7%83%A4%E9%B3%97%E9%B1%BC%E9%A5%AD/</guid><description>舌尖2中第一集《脚步》中一闪而过了蜂蜜鳗鱼这道菜，我不知道它味道如何，但是我自己用平底锅做的烤鳗鱼确是非常好吃，没加蜂蜜，我加的是普通的白糖~~咸鲜中一丝甜的滋味，比烤鱼片啥的好吃太多了，一个人的休闲午餐，你我值得拥有
1、叉烧酱里有大蒜的成分，所以做出的烤鳗鱼有蒜香，没有叉烧酱的放点蒜末，让鳗鱼的味道更好 2、鳗鱼要想充分入味，就要腌制的时间稍微长一些，放入冰箱冷藏一段时间即可 3、此菜不用烤箱，平底锅烤出的鳗鱼丝毫不差
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 1-2人 姜 5g 白糖 5g 盐 5g 大米 100g 蚝油 5g 白酒 5g 油 10g 黑胡椒 3g 白鳗 200g 叉烧酱 5g 准备原料 切成小块 加入姜丝 鳗鱼去掉内脏，清洗干净 加入老抽、蚝油、白酒、白糖、盐、叉烧酱 加入少许黑胡椒碎去腥 拌匀后 放入保鲜盒冰箱里冷藏半天入味 平底锅放油 油热后，将腌制好的鳗鱼放入锅中，小火煎烤 直到鳗鱼体积缩小，肉质收紧，汤汁收干即可关火 大米加清水放入电饭煲里焖熟，将鳗鱼和焖好的米饭一起吃</description></item><item><title>咖喱鸡丁饭</title><link>/post/6917-%E5%92%96%E5%96%B1%E9%B8%A1%E4%B8%81%E9%A5%AD/</link><pubDate>Mon, 18 Nov 2019 15:21:19 +0600</pubDate><guid>/post/6917-%E5%92%96%E5%96%B1%E9%B8%A1%E4%B8%81%E9%A5%AD/</guid><description>咖喱是以姜黄粉、川花椒、八角、胡椒、桂皮、丁香和芫荽籽等含有辣味的香料,能促进唾液和胃液的分泌,增加胃肠蠕动,增进食欲。
配咖喱的米饭不能煮的太软，适合稍硬一点的米饭比较好吃的。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 30分钟-1小时 3-4人 油 适量 蒜 2瓣 盐 适量 胡萝卜 1根 米饭 1碗 土豆 3个 洋葱 2个 鸡胸肉 280g 咖喱块 3块 备好需要的食材土豆洋葱胡萝卜 把鸡肉切丁码少许盐，把洋葱，土豆，胡萝卜切大小2cm丁，咖喱块一盒有3小块备好 起油锅，下蒜粒煎香 下鸡丁炒至变色 下土豆丁炒 再下胡萝卜丁炒匀 加高汤或水淹过菜丁，大火烧开转中小火， 等水收到快一半时，加入咖喱块期间不停翻炒，以免糊锅，一直到咖喱块完全溶化 烧到汤汁浓稠为止关火，（米饭也煮好了） 把煮好的米饭装一碗倒扣入盘中，烧好的咖喱鸡丁浇在米饭旁就ok</description></item><item><title>日本厨师手把手教你做正宗寿司</title><link>/post/6898-%E6%97%A5%E6%9C%AC%E5%8E%A8%E5%B8%88%E6%89%8B%E6%8A%8A%E6%89%8B%E6%95%99%E4%BD%A0%E5%81%9A%E6%AD%A3%E5%AE%97%E5%AF%BF%E5%8F%B8/</link><pubDate>Thu, 14 Nov 2019 15:20:37 +0600</pubDate><guid>/post/6898-%E6%97%A5%E6%9C%AC%E5%8E%A8%E5%B8%88%E6%89%8B%E6%8A%8A%E6%89%8B%E6%95%99%E4%BD%A0%E5%81%9A%E6%AD%A3%E5%AE%97%E5%AF%BF%E5%8F%B8/</guid><description> 米饭中要记得加醋
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 3-4人 海苔 适量 黄瓜 适量 肉松 适量 米饭 适量 鸡蛋皮 适量 牛油果 适量 牛油果切好 黄瓜皮、肉分离，然后切丝 寿司帘上铺海苔，将米饭放在海苔上，铺匀 翻一面，将肉松、黄瓜丝、牛油果放中间，卷起来 再卷一层蛋皮，然后切小块，摆盘，即可</description></item><item><title>寿司便当</title><link>/post/306-%E5%AF%BF%E5%8F%B8%E4%BE%BF%E5%BD%93/</link><pubDate>Wed, 06 Nov 2019 11:40:05 +0600</pubDate><guid>/post/306-%E5%AF%BF%E5%8F%B8%E4%BE%BF%E5%BD%93/</guid><description>前段时间迷上了寿司，隔几天就会去店里买。一个寿司最便宜的15，想想不如自己回来做。于是很速度的买了材料，模仿店里做了这个咸蛋黄肉松寿司。切点水果，洗点生菜打包起来，上班就可以吃了。一个寿司便当就可以轻松的完成了~(^__^) 嘻嘻
1.寿司醋不是家里用的米醋，那样太酸，可以用米醋和糖调配。 2.胡萝卜切丝比切条口感更好，咸蛋黄搓成长条。 3.每次切刀都要用清水洗净，这样切口才整齐漂亮。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 生菜 适量 胡萝卜 适量 黄瓜 适量 橙子 适量 米饭 280g 咸鸭蛋 2个 盐 3克 沙拉酱 适量 寿司醋 15ml 火腿 适量 金大根萝卜 适量 肉松 适量 准备好所有材料。 火腿切成细条，黄瓜切细条去中间的籽，咸鸭蛋取蛋黄，胡萝卜切细丝。 米饭里下入寿司醋，盐。 搅拌均匀，此时米饭不那么粘了。 卷帘上铺一片海苔，然后铺上米饭用勺子均匀的压平，前端1cm不要铺米饭，否则很难收口。 在靠近自己的这一端的米饭上依次摆放黄瓜条，胡萝卜丝，咸蛋黄（可以用手慢慢搓成长条），肉松，金大根，火腿条，挤上适量的沙拉酱。 将竹帘卷起，一只手一边卷，一边用除大拇指外的四指扣紧卷起的竹帘向自己的方向拉，另一只手拉住竹帘不的另一头，往自己的反方向拉。 全部卷起后再双手合力挤几下竹帘卷（这样包出来紫菜包饭没法不紧）。 去掉卷帘，切成1.</description></item><item><title>鳗鱼寿司</title><link>/post/6791-%E9%B3%97%E9%B1%BC%E5%AF%BF%E5%8F%B8/</link><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 15:16:24 +0600</pubDate><guid>/post/6791-%E9%B3%97%E9%B1%BC%E5%AF%BF%E5%8F%B8/</guid><description>前两天逛超市看到有烤鳗鱼，就买了一份回家。本来想着直接吃了，后来翻冰箱看有些剩饭，就把它俩组合了，别说！味道还真不错！我老公夜里看世界杯，饿了就把它都吃光了。
幸福的眼泪小小啰嗦： 寿司饭的具体做法可参见以前的菜谱http://www.haodou.com/recipe/351497
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 30分钟-1小时 1-2人 寿司醋 适量 剩米饭 1碗 烤鳗鱼 1片 烤海苔 半张 剩米饭放入适量的寿司醋搅拌均匀，然后盖上盖子静置30分钟以上。 把卷寿司用的海苔片切成细条状。 鳗鱼切成大小相同的条状。 手要先沾水，以免米饭沾手。用手取一小块米饭，放在左手上，大概10克左右的重量（没有具体称量），手指全部攥起。 将鳗鱼条放在攥好的米饭上。 然后用海苔将它俩包好。 将鳗鱼多出来的汤汁刷在表面即可。</description></item><item><title>照烧鸡腿</title><link>/post/6799-%E7%85%A7%E7%83%A7%E9%B8%A1%E8%85%BF/</link><pubDate>Mon, 28 Oct 2019 15:16:45 +0600</pubDate><guid>/post/6799-%E7%85%A7%E7%83%A7%E9%B8%A1%E8%85%BF/</guid><description>第二次做照烧鸡腿。
照烧汁可以多做点，很好吃哦。
准备时间 烹饪时间 食物分量 1-2小时 10-20分钟 3-4人 油 适量 生抽 2勺 白糖 2勺 鸡腿 500g 胡萝卜 10g 西兰花 50g 料酒 4勺 搅拌均匀。 锅烧热放入适量植物油。 鸡腿肉剔去骨头洗净。 用刀背将鸡肉剁松。 用叉子在鸡皮上插出小洞。 容器中放入4勺料酒。 放入2勺生抽。 放入2勺白糖。 将3中的鸡腿肉放入，盖上盖子放入冰箱冷藏一晚备用。 胡萝卜切片刻出小花。 西兰花焯水备用。 先将胡萝卜小花煎至金黄色捞出备用。 放入腌好的鸡腿肉，鸡皮朝下。 煎至鸡皮变成金黄色后翻面继续煎至变色。 放入照烧汁继续小火煮熟，大火收汁。 将鸡腿肉取出切条。 摆盘后将锅中的照烧汁浇在上面即可。</description></item><item><title>日式照烧鸡腿</title><link>/post/320-%E6%97%A5%E5%BC%8F%E7%85%A7%E7%83%A7%E9%B8%A1%E8%85%BF/</link><pubDate>Mon, 28 Oct 2019 11:40:37 +0600</pubDate><guid>/post/320-%E6%97%A5%E5%BC%8F%E7%85%A7%E7%83%A7%E9%B8%A1%E8%85%BF/</guid><description>不用加一滴水一滴油的&amp;mdash;日式照烧鸡腿，这个照烧吃着咸甜度刚好，只有小许偏甜，吃着还有丝丝的酒香，非常的下饭呢，只用到简单的4样调味料，制作起来也很容易，非常健康，非常美味哦~
鸡腿厚的地方要交叉片薄摊开，切短筋就不怕卷缩成一团了
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 1-2人 大鸡腿 2个 酒 3勺 味淋 3勺 酱油 3勺 砂糖 1匙 选用新鲜的大鸡腿2个，洗干净 鸡腿去掉骨头，买鸡腿的时候档主帮我去骨了，平时自己用剪刀去骨也很简单的 因为要缩短它烹调时间，把肉厚的地方切交花、片薄，煎的时候就不怕回缩 在中间有筋膜的地方给切开，1个鸡腿改切成3块 用不粘锅，鸡皮朝下，中小火慢煎（锅里也可抹少许油也关系） 不一会鸡腿煎出很多油了，所以根本不用加油的 鸡皮煎到焦黄的时候给它翻面，改成小火 准备好4种调料，像我这么大小分量的鸡腿，差不多各三大勺就够了，砂糖则是1小匙（看材料多少同比例去配就对了） 淋上3大勺的酒，（要用稍微大的汤勺，如图） 3大勺的味淋（没有可自己调配，用纯米酒和红糖，抹茶可乐的专题中有介绍哦） 3大勺的酱油 1小匙的白砂糖 火小一点，盖上盖子焖一下，四五分钟焖到汁液要有点快收干就OK啦 两面翻匀酱汁，放到盘子上，淋上照烧汁，酱香浓郁</description></item><item><title>刀工系列鲅鱼刺身分解</title><link>/post/6855-%E5%88%80%E5%B7%A5%E7%B3%BB%E5%88%97%E9%B2%85%E9%B1%BC%E5%88%BA%E8%BA%AB%E5%88%86%E8%A7%A3/</link><pubDate>Tue, 24 Sep 2019 15:19:04 +0600</pubDate><guid>/post/6855-%E5%88%80%E5%B7%A5%E7%B3%BB%E5%88%97%E9%B2%85%E9%B1%BC%E5%88%BA%E8%BA%AB%E5%88%86%E8%A7%A3/</guid><description> 无
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 水 适量 鲅鱼 1条 首先切去鲅鱼头 腹部切开 清洗干净鲅鱼腹内 从鲅鱼背部沿着鱼骨切开 去皮 切成小块</description></item><item><title>日式冷豆腐</title><link>/post/6822-%E6%97%A5%E5%BC%8F%E5%86%B7%E8%B1%86%E8%85%90/</link><pubDate>Sat, 21 Sep 2019 15:17:34 +0600</pubDate><guid>/post/6822-%E6%97%A5%E5%BC%8F%E5%86%B7%E8%B1%86%E8%85%90/</guid><description>还是那句话，喜欢做清淡的凉拌菜。这可能与个人的生活习惯有关，我觉着凉拌菜口感清淡，制作省事，属于可以偷懒的菜。 甜咸适口的小菜在大鱼大肉后，特别是在大快朵颐了热烈火热的火锅后，一口凉爽咸甜的内酯豆腐，入口爽滑冰凉，甜咸的味道可以给燥热的胃口一丝丝温软的抚慰。
内酯豆腐稍事上锅蒸后可去除豆腐的腥味，口感更加适口。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 1-2小时 1-2人 白糖 10g 木鱼花 适量 生抽 20g 小葱 15g 内酯豆腐 350g 内酯豆腐一盒约350g，上笼屉开大火蒸5分钟（去除豆腐的豆腥味道）。 篜好的内酯豆腐放凉后放入冰箱冷餐1小时。 小碗里倒入生抽，调入白糖调成甜咸味汁。 冷藏过的内酯豆腐片掉豆腐盒底部四角，剖开密封，用刀托出内酯豆腐切成大块。 小葱切成葱花。在内酯豆腐上浇上调好的甜咸味汁，撒上葱花，木鱼花。</description></item><item><title>单棘鲀剥皮鱼刺身分解摆盘</title><link>/post/6907-%E5%8D%95%E6%A3%98%E9%B2%80%E5%89%A5%E7%9A%AE%E9%B1%BC%E5%88%BA%E8%BA%AB%E5%88%86%E8%A7%A3%E6%91%86%E7%9B%98/</link><pubDate>Tue, 17 Sep 2019 15:21:02 +0600</pubDate><guid>/post/6907-%E5%8D%95%E6%A3%98%E9%B2%80%E5%89%A5%E7%9A%AE%E9%B1%BC%E5%88%BA%E8%BA%AB%E5%88%86%E8%A7%A3%E6%91%86%E7%9B%98/</guid><description> 无
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 30分钟-1小时 1-2人 单棘鲀 1条 准备鱼。 切去鱼头。 切去表皮，洗净。 擦干后 片下鱼肉。 切小块，切片装盘。</description></item><item><title>日式煎饼</title><link>/post/6792-%E6%97%A5%E5%BC%8F%E7%85%8E%E9%A5%BC/</link><pubDate>Mon, 02 Sep 2019 15:16:28 +0600</pubDate><guid>/post/6792-%E6%97%A5%E5%BC%8F%E7%85%8E%E9%A5%BC/</guid><description>这道煎饼在东瀛是非常有名的、叫做&amp;quot;お好み焼き&amp;quot;、意思是&amp;quot;随你煎&amp;quot;;顾名思义就是自己高兴想放啥就放啥、没有特别的规定、只要&amp;quot;饼底&amp;quot;能先做好、其他的..冰箱裡剩餘的菜、不管蔬菜或鱼肉都可以拿来煎、非常方便、所以也受到主妇们的喜爱、几乎大人小孩都喜欢。。 种类变化无穷、而我、就是一位懒惰的单身族、所以大言不惭的在此说..我就是一个&amp;quot;随你煎饼&amp;quot;高手、冰箱裡拉拉杂杂的大小剩菜、我就可以做出二十几种不同味口。嘿嘿！现在就让我带领各位到东瀛&amp;quot;随你煎饼&amp;quot;的世界。。 為了想详细介绍、所以图片步骤拍照很多、仔细看看製作过程不
一个味道代表著地方文化。抹茶虽是非主流吃货，可是坚持保持吃的实际，吃在文化。。所以介绍给朋友们的地方特色料理，虽然大家所持材料不同，但是一定保持传统的味道在裡面，绝不会走谱的厉害，请大家安心哦～～嘻嘻！！ &amp;ldquo;随你煎煎饼&amp;quot;菜谱发了,步骤２到步骤４是传统&amp;quot;饼底&amp;rdquo;；步骤12到步骤20是基本成品照。再来就看亲们冰箱裡有什麼材料、做出您们的非主流吧。。谢谢大家的瀏览哦～～＾＿＾
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 3-4人 油 适量 盐 适量 鸡蛋 1个 沙拉酱 适量 洋葱 100g 牛肉 50g 水 200ml 麵粉 75g 包心菜 100g 小虾米 10g 蜂蜜甜沾酱 适量 柴鱼片 适量 海苔丝 适量 準备材料有:麵粉75g、水200g、包心菜100g、洋葱100g、牛肉50g、小虾米10g、鸡蛋一个。 先把麵粉（７５ｇ）加入水（２００ｍｌ）搅拌均匀。 这是搅拌好的麵粉糊。 把包心菜剁细。 洋葱剁细。 把包心菜、洋葱加入步骤三的麵粉糊裡面。 这是一包牛肉片。 把牛肉先烫过。 要煎饼时、就不用担心时間快慢了。（不烫也可以） 牛肉稍微凉了放进麵粉糊裡面。 我通常就直接用凉水冲一下！哈哈～ 再放进小虾米。 菜都放完了、加入适量的盐、糖。（或者汤汁浓缩颗粒代替都行） 最后加入一颗蛋。 把调配好的&amp;quot;饼底&amp;quot;用汤匙搅拌均匀準备下锅。 在平板锅裡放适量的油。 把步骤十三的饼底到进去煎。 翻面。 两面都煎熟了起锅、放进盘子裡。 先涂上一层我自製的&amp;quot;蜂蜜甜沾酱&amp;quot;哦！嘿嘿 在涂上市贩的沙拉酱。 上面洒上柴鱼片。 最后在洒些海苔丝就完成了。 一边吃一边看著柴鱼片舞蹈、好吃又好看哦～～</description></item><item><title>乡村萝卜条寿司</title><link>/post/6877-%E4%B9%A1%E6%9D%91%E8%90%9D%E5%8D%9C%E6%9D%A1%E5%AF%BF%E5%8F%B8/</link><pubDate>Fri, 30 Aug 2019 15:19:58 +0600</pubDate><guid>/post/6877-%E4%B9%A1%E6%9D%91%E8%90%9D%E5%8D%9C%E6%9D%A1%E5%AF%BF%E5%8F%B8/</guid><description>这是用酱汁炒饭来做的寿司呢，用了照烧酱来代替沙拉酱，非常特别的味道，很香，很特别的寿司呢！这样一份小寿司就可以填饱肚子了！即好吃又可以吃饱呢！
在卷的时候尽量卷紧； 米饭不要铺得太厚了； 最后用竹帘再定型； 切的时候如果刀会沾米饭可以沾点水。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 番茄酱 适量 海苔 1张 米饭 1碗 照烧酱 适量 大根条萝卜 1根 米饭加入水白菜、鸡蛋、葱蒜加入盐，酱汁炒香，炒饭的详情请看：http://www.</description></item><item><title>日式明太子茶泡饭</title><link>/post/6826-%E6%97%A5%E5%BC%8F%E6%98%8E%E5%A4%AA%E5%AD%90%E8%8C%B6%E6%B3%A1%E9%A5%AD/</link><pubDate>Thu, 29 Aug 2019 15:17:50 +0600</pubDate><guid>/post/6826-%E6%97%A5%E5%BC%8F%E6%98%8E%E5%A4%AA%E5%AD%90%E8%8C%B6%E6%B3%A1%E9%A5%AD/</guid><description>“明太子茶泡饭”这是一道日本非常经典的饭食。可当早餐、消夜、或忙碌时吃、很简单方便。而且明太子是大家都非常喜欢吃的鱼蛋、非常下饭、所以也常使用在饭糰裡。 当然茶泡饭种类也挺多的、他们是依据各地方的盛產不同而加入的材料也不一样。现在抹茶所分享的明太子茶泡饭是沿海一带的名產、除了加明太子、还有雕鱼、三文鱼…都是非常有名气的。 在早期茶泡饭也只是放简单的一个主材料、然后添入茶、中期又多添加了日本最象徵性的果子“糯米果”，而后紧跟著时代物质生活水準慢慢提高、茶泡饭也慢慢的添加了更多的食材、丰富又精采。
柴鱼汤汁浓缩颗粒已是汤头、所以不须另加盐巴等其他调味料。 现在一般大超市都能买到柴鱼浓缩颗粒（木鱼花汤头浓缩颗粒粉）或是茶泡饭的方便小包装哦！
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 海苔片 适量 绿茶 适量 三叶 适量 白饭 200g 明太子 30g 糯米果子 适量 柴鱼浓缩颗粒 适量 先把材料準备好。 这是日本人最早期、最常吃的糯米果子。适量的放入乾净的塑胶袋裡、打碎。 不要打得太细、粗粗的一颗颗就可以了。 明太子用為波卢煮半熟（或用网烤皆可）。 三叶切段。 把白饭放入碗裡、加入适量的柴鱼浓缩颗粒。 （柴鱼浓缩颗粒是木鱼花煮出来的汤汁浓缩、市贩可以找的到。） 再放入步骤三的米果。 接著放三叶和海苔片。 然后加入刚泡好的热绿茶。 最后再把明太子放上就完成了。</description></item><item><title>肉松饭团</title><link>/post/6862-%E8%82%89%E6%9D%BE%E9%A5%AD%E5%9B%A2/</link><pubDate>Thu, 01 Aug 2019 15:19:24 +0600</pubDate><guid>/post/6862-%E8%82%89%E6%9D%BE%E9%A5%AD%E5%9B%A2/</guid><description>这是我在杂志上看到的， 样子超可爱。 食材简单易得， 做法非常易学。 喜欢的朋友也试试吧！
无
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 海苔 适量 黄瓜 1根 肉松 适量 火腿肠 1根 米饭 200g 准备的食材。 黄瓜洗净，火腿肠去外皮。黄瓜和火腿肠先切等长的段，再切薄片，再把黄瓜的两边按火腿肠的宽度修齐。 取适量米饭搓成圆形饭团。 按扁放入肉松，先包成圆形饭团。 再用手攥扁。 饭团上放黄瓜和火腿肠片，包上海苔即可。</description></item><item><title>日式猫饭</title><link>/post/6882-%E6%97%A5%E5%BC%8F%E7%8C%AB%E9%A5%AD/</link><pubDate>Sat, 20 Jul 2019 15:20:09 +0600</pubDate><guid>/post/6882-%E6%97%A5%E5%BC%8F%E7%8C%AB%E9%A5%AD/</guid><description>所谓日本人的“猫饭”，指的是用白米饭和鲣鱼节的碎屑混合做成的简单饭食。大米是日本人的主食，量多价廉，而鲣鱼即俗称的柴鱼，在日本也极为普通，是日本的平民食物，取鲣鱼腹部的肉蒸熟、炭烤使其成为鱼干，即鲣鱼节。制作“猫饭”时将鲣鱼节用刀削成薄薄的碎屑，盖在米饭上，再浇上酱油或味噌汤等。
1，亲们根据多少人吃，可以随意加减米量和鲣鱼片量哦！ 2，猫猫用的日式酱油，就是寿司酱油，日式酱油的味道比一般咱们家用的酱油甜，亲们要没有日式酱油也可以用家用的酱油！ 3，一定要在热热的米饭上放鲣鱼片哦，这样米饭的温度可以把鲣鱼片变软，米饭也可以稍微有一点点鲣鱼片的味道！
准备时间 烹饪时间 食物分量 2小时以上 2小时以上 1-2人 米 2碗 鲣鱼片 20g 日式酱油 少许 今天猫猫做一款简单方便的猫饭，这里的猫饭可不是真给猫猫吃的哦，是人吃的猫饭，呵呵~首先在电饭锅内放两碗米，洗干净，米的多少看亲们要多少人吃咯，可以随意加减的！ 加入清水，蒸饭猫猫的经验是水没过米大概2厘米高吧，反正交给电饭锅咯，猫猫相信电饭锅，注好水，盖上盖，按下蒸饭键，完成，等着香喷喷的米饭蒸好啦！ 在等蒸饭的时间内，准备其他的东东吧，小碗，小饭勺，日式酱油，还有主角鲣鱼片！ 叮~饭蒸好啦，绝对香喷喷的！ 趁热，一定要趁热哦，拿小碗把米饭盛好！ 在米饭热热的时候把鲣鱼片放在米饭上，这样用米饭的温度稍稍烫一下鲣鱼片！ 在倒上日式酱油，酱油量亲们可以根据自己的口味调整！ 最后，香喷喷的猫饭就做好啦，简单好做，早餐和宵夜的极品料理哦！</description></item><item><title>鲜虾乌冬面</title><link>/post/6891-%E9%B2%9C%E8%99%BE%E4%B9%8C%E5%86%AC%E9%9D%A2/</link><pubDate>Fri, 05 Jul 2019 15:20:26 +0600</pubDate><guid>/post/6891-%E9%B2%9C%E8%99%BE%E4%B9%8C%E5%86%AC%E9%9D%A2/</guid><description>家里添了个新玩具——九阳全自动面条机。试用一下，感觉真不错。出面速度快，面条筋道不黏不粘。 因为第一次用选了粗孔的出面头。正好有家里有虾，西兰花等蔬菜便做了鲜虾炒面。味道相当棒。
蔬菜可选，家里有什么就放什么。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10-20分钟 1-2人 红椒 适量 油 适量 盐 适量 生抽 适量 面粉 100g 蚝油 适量 青椒 适量 糖 少许 西兰花 5朵 水 65ml 虾 3个 鲜味露 适量 用面条机自带的量具，准备好面粉。 倒入面条机中。 启动，全自动模式。 从注水口缓缓到入65ML水。 5分钟后开始出面条了。 撒些干面粉，将面条散开，防止粘连。 虾去掉虾须，沙线，加少许料酒，盐码入味儿。 锅内烧开水，煮面条。打3-4遍水，煮至面条无硬芯。 捞出，倒入少许油拌匀。 西兰花洗净，焯水后，捞出备用。 锅内放油，油热后下青红椒丝炒软。 下入虾，炒至变色。 加入面条，调入生抽，少许糖，蚝油，出锅前点鲜味露。 装盘，摆上西兰花即可。</description></item><item><title>寿司</title><link>/post/6866-%E5%AF%BF%E5%8F%B8/</link><pubDate>Wed, 03 Jul 2019 15:19:34 +0600</pubDate><guid>/post/6866-%E5%AF%BF%E5%8F%B8/</guid><description>儿子突然心血来潮，从超市购买了一些寿司食材，就这样动起手来，还真有模有样滴！
包寿司的米饭要煮的好，首先米洗好，下锅开煮时滴入几滴白醋，使米饭更香且软糯； 黄瓜选带花无籽那种，口感好； 黄瓜与胡萝卜先用淘米水泡一泡，去除亏渍 米饭里加少许炒过的白芝麻和麻油拌匀更香
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10-20分钟 1-2人 麻油 少许 白芝麻 少许 胡萝卜 1根 白醋 少许 火腿 200g 白米饭 1大碗 寿司海苔 10张 带花黄瓜 1根 海盐 少许 鱼籽 适量 海草 适量 脆皮肠 适量 切开 再来一张 大米淘洗干净下锅，在米里滴入几滴白醋，使煲好的饭更香更软糯；煮熟的饭打松加入麻油和白芝麻、海盐、胡椒粉拌匀待用 胡萝卜、黄瓜削皮切条；蛋摊好切条；火腿切条；再把海苔、海草、鱼籽、竹席一一备好 竹席放平，放上一张海苔 加入米饭和自己喜欢的食材 用竹席压实，均匀向上卷起 卷到最后也压一压竹席，使饭卷更结实 轻轻打开竹席，寿司卷成了圆条状 装盘加上鱼籽即可享用</description></item><item><title>鳗鱼握寿司</title><link>/post/6896-%E9%B3%97%E9%B1%BC%E6%8F%A1%E5%AF%BF%E5%8F%B8/</link><pubDate>Tue, 02 Jul 2019 15:20:34 +0600</pubDate><guid>/post/6896-%E9%B3%97%E9%B1%BC%E6%8F%A1%E5%AF%BF%E5%8F%B8/</guid><description>买的蒲烧鳗鱼，做了2个手卷，再做点鳗鱼寿司吧！
米饭直接用手握会粘手，套个保鲜袋就好了！
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 1-2人 米醋 适量 海苔 适量 砂糖 适量 芥末 适量 米饭 1小碗 鳗鱼 半条 搅拌均匀 泰国香米，用电饭锅做成米饭 米饭加适量的砂糖 加适量的米醋 网上买的蒲烧鳗鱼 我用烤箱加热了一下，鳗鱼烤好切小快备用 手上套个保鲜袋 取适量米饭，握成小团 放上一点芥末，可以不放哦！ 每个饭团上放上鳗鱼 做手卷时剪下的海苔，剪成小条 用海苔条中间圈起来即可</description></item><item><title>简单易学的胡萝卜盘饰</title><link>/post/6887-%E7%AE%80%E5%8D%95%E6%98%93%E5%AD%A6%E7%9A%84%E8%83%A1%E8%90%9D%E5%8D%9C%E7%9B%98%E9%A5%B0/</link><pubDate>Mon, 03 Jun 2019 15:20:18 +0600</pubDate><guid>/post/6887-%E7%AE%80%E5%8D%95%E6%98%93%E5%AD%A6%E7%9A%84%E8%83%A1%E8%90%9D%E5%8D%9C%E7%9B%98%E9%A5%B0/</guid><description> 无
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 胡萝卜 1根 盐 10g 水 200ml 放入少许盐 首先把胡萝卜切片 放入水中侵泡 在把胡萝卜片晾干，吸干水分 胡萝卜整齐的排列起来，在卷起胡萝卜片 用牙签插入固定，就完成了</description></item><item><title>羊肉乌冬面</title><link>/post/6857-%E7%BE%8A%E8%82%89%E4%B9%8C%E5%86%AC%E9%9D%A2/</link><pubDate>Sat, 01 Jun 2019 15:19:08 +0600</pubDate><guid>/post/6857-%E7%BE%8A%E8%82%89%E4%B9%8C%E5%86%AC%E9%9D%A2/</guid><description>前些日子烧了一大锅的羊肉，老公就一直囔囔要吃羊肉乌冬面。 乌冬面是最具日本特色的面条之一，与日本的荞麦面、绿茶面并称日本三大面条，是日本料理店不可或缺的主角。 其口感介于切面和米粉之间，口感偏软，再配上精心调制的汤料，就成了一道可口的面食。 羊肉乌冬面，汤汁浓郁，面条滑爽，非常可口好吃。
1.我用的是熟的红烧羊肉. 2.鸡蛋不要煮的太熟. 3.汤汁可以多放些.
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 1-2人 青蒜 适量 小葱 适量 鸡蛋 2个 枸杞 适量 乌冬面 200g 熟羊肉 半碗 准备好食材 鸡蛋煮熟，剥去蛋壳待用.</description></item><item><title>和风五彩炒饭</title><link>/post/6869-%E5%92%8C%E9%A3%8E%E4%BA%94%E5%BD%A9%E7%82%92%E9%A5%AD/</link><pubDate>Wed, 22 May 2019 15:19:39 +0600</pubDate><guid>/post/6869-%E5%92%8C%E9%A3%8E%E4%BA%94%E5%BD%A9%E7%82%92%E9%A5%AD/</guid><description>每次路过章鱼丸子都忍不住要买，为的就是上面的柴鱼片和芥末。前两天去超市看到有鲣露，就急切切的买来，配上五色炒饭，嘻嘻，好美味啊
鲣露可多可少，全凭喜好。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10分钟内 1-2人 油 适量 鸡蛋 2个 葱花 2g 水发木耳 80g 青菜 80g 腊肠 70g 隔夜饭 100g 鲣露 3勺 水发木耳切成丝 腊肠切成丝 青菜切成丝 鸡蛋摊鸡蛋饼后切丝 葱切花 热锅多油爆香葱花和腊肠 放入青菜炒变色 放入隔夜饭，关火后压散 小火炒匀后放入鸡蛋丝 加入鲣露，盛盘即可</description></item><item><title>鳗鱼饭</title><link>/post/6811-%E9%B3%97%E9%B1%BC%E9%A5%AD/</link><pubDate>Wed, 22 May 2019 15:17:18 +0600</pubDate><guid>/post/6811-%E9%B3%97%E9%B1%BC%E9%A5%AD/</guid><description>鳗鱼饭是将鳗鱼沾上又甜又咸的调味酱，然后在白米饭上盖上配菜鳗鱼制成的盖浇饭，也叫鳗鱼盖饭。
可以自己来调配一些汁水，煮好以后浇在米饭上很好吃的，把水，酱油，红糖，料酒这四种材料，按照8：2：1：1的体积比，调出一碗汁儿。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 盐 适量 生菜 适量 海苔 适量 胡萝卜 适量 西兰花 适量 白芝麻 适量 橄榄油 适量 米饭 1碗 蒲烧鳗鱼 半条 加入适量的盐 买的现成的蒲烧鳗鱼 拆开包装，把蒲烧鳗鱼连汁水一起放入盆里加热 西兰花切去头，摘成小朵，胡萝卜去皮切片，锅内放入水，煮开后放入西兰花和胡萝卜 加入适量的橄榄油 一起焯两分钟至熟。捞起备用 新煮好的米饭上 在饭盒里铺上一层生菜，没有也可以的 放入米饭 浇上一些鳗鱼汁 再撒上海苔丝 放入焯熟的蔬菜 放入鳗鱼 最后撒上熟的芝麻即可</description></item><item><title>玫瑰寿司</title><link>/post/323-%E7%8E%AB%E7%91%B0%E5%AF%BF%E5%8F%B8/</link><pubDate>Sat, 11 May 2019 11:40:46 +0600</pubDate><guid>/post/323-%E7%8E%AB%E7%91%B0%E5%AF%BF%E5%8F%B8/</guid><description>做很多东西都会用到红色，冬天的时候会腌一缸泡菜，各种颜色都有，用起来很方便，夏天泡菜容易坏就不腌了，但是用到红色就没有了，于是想买心里美但是又买不到，后来专门让卖菜的阿姨给我带了几个腌了起来，有一次意外的看到了细工寿司精美绝伦，和平时见到的大不一样，很符合我的风格，七夕到了，就用萝卜和米饭做成了玫瑰寿司，可以给七夕大餐增添一丝浪漫情调。
小贴士： 刀上抹些水切寿司可以防粘，米饭一定要冷透的才可以，不然卷起会有蒸汽把海苔变软不好切，米饭不要铺的太满，要稍微留出点边。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 1-2人 黄瓜 1根 寿司醋 适量 米饭 150g 心里美泡菜 100g 海苔 1张 准备好食材。 米饭加入寿司醋拌匀。 黄瓜切小段，用刀子将黄瓜皮整圈去掉。 海苔铺到卷帘上。 均匀的铺上一层米饭，一边放上黄瓜条。 用寿司帘握住卷紧。 将刀抹少许水把寿司切小段。 把黄瓜皮切出叶子形状。 把萝卜边卷边往外翻卷成玫瑰和叶子放在寿司上即可。</description></item><item><title>寿司</title><link>/post/6835-%E5%AF%BF%E5%8F%B8/</link><pubDate>Wed, 08 May 2019 15:18:09 +0600</pubDate><guid>/post/6835-%E5%AF%BF%E5%8F%B8/</guid><description>周末放假 学着做做寿司 原来也不难，这道菜大多数人都很喜欢的啦，很容易做哦~！喜欢吃的朋友们不要错过哦，快来瞧瞧吧！
铺饭的时候不要全铺满 剩下大约六分之一位置 卷的时候不易掉饭
准备时间 烹饪时间 食物分量 30分钟-1小时 30分钟-1小时 3-4人 沙拉酱 适量 紫菜 适量 香肠 200g 青瓜 100g 白饭 300g 煮熟白饭 趁热加入寿司醋 搅拌均匀 放凉备用 香肠蒸熟 青瓜切成细条 长度与紫菜差不多 取一块紫菜 用勺子平均铺上晾凉的白饭 均匀扫上沙拉酱 放上青瓜条 香肠 卷好后 用手握实一下 拉出寿司帘 切成大约2.</description></item><item><title>翻转寿司</title><link>/post/6902-%E7%BF%BB%E8%BD%AC%E5%AF%BF%E5%8F%B8/</link><pubDate>Tue, 07 May 2019 15:20:45 +0600</pubDate><guid>/post/6902-%E7%BF%BB%E8%BD%AC%E5%AF%BF%E5%8F%B8/</guid><description>沙拉酱的用途非常广泛，面包、甜点、蔬菜、寿司中都有用到沙拉酱，用的顺手的还是丘比沙拉酱，说白了还是已经深入人心，一说沙拉酱首先想到的就是~丘比，还有那个可爱的小人。
寿司的卷料可以根据自己喜欢的，随意搭配，我自己种的萝卜苗，卷在寿司里确实不错。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 1-2人 寿司醋 25ml 蛋皮 2张 熟米饭 500g 海苔 2张 萝卜苗 50g 鱼子酱 少许 辣根 少许 淡口酱油 15ml 准备所有的材料，很多材料没有用到； 米饭是刚做好的，倒入寿司醋用勺子翻拌均匀，边到边尝，寿司醋的用量根据自己的口感做调整； 一张海苔从中间剪开，铺在寿司帘上； 在海苔上铺上适量的米饭，厚薄尽力均匀； 在米饭上铺上保鲜膜，把米饭翻倒下面，海苔面朝上，在海苔上铺上蛋皮，边缘取直； 把萝卜苗放在蛋皮上，萝卜苗叶子2头朝外； 挤上适量的沙拉酱； 借助与寿司帘卷起，即成图中的样子； 去掉保鲜膜，用利刀切开寿司，摆放盘中，上面放少许的鱼子酱装饰，吃时沾辣根和淡口酱油、或沾食鱼子酱、沙拉酱均可。</description></item><item><title>火腿肠寿司</title><link>/post/6885-%E7%81%AB%E8%85%BF%E8%82%A0%E5%AF%BF%E5%8F%B8/</link><pubDate>Sat, 04 May 2019 15:20:13 +0600</pubDate><guid>/post/6885-%E7%81%AB%E8%85%BF%E8%82%A0%E5%AF%BF%E5%8F%B8/</guid><description>理想和现实总是有差距的，本来想象的寿司样子是很漂亮的，没想到做出来是这个样子滴。 算了，长的什么样就不计较了，还好，味道还不错。
切寿司时，每切一块，要用混合了醋的水把刀擦一下，因为米饭发黏，会粘在刀上。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 鸡蛋 1个 紫菜 适量 米饭 100g 火腿肠 70g 韩国辣椒酱 适量 大米淘洗两遍，加入适量的玉米粒，浸泡20分，选择米饭程序蒸熟备用。 鸡蛋打散，摊成蛋皮。 蛋皮卷入火腿肠。 卷好蛋卷备用。 取一第紫菜。 放上蛋卷，卷一圈之后，剪去多余部分，边缘处沾一点凉开水粘牢。 另取一张紫菜。 铺上蒸好的白米饭。 将一份米饭，拌入适量的辣椒酱，拌均匀。 再取一张紫菜，铺上拌了辣椒酱的米饭。 把铺好白色米饭的紫菜放到铺好的红色米饭的紫菜上。 将寿司饭切成1.</description></item><item><title>日式照烧黄花鱼</title><link>/post/6827-%E6%97%A5%E5%BC%8F%E7%85%A7%E7%83%A7%E9%BB%84%E8%8A%B1%E9%B1%BC/</link><pubDate>Mon, 22 Apr 2019 15:17:50 +0600</pubDate><guid>/post/6827-%E6%97%A5%E5%BC%8F%E7%85%A7%E7%83%A7%E9%BB%84%E8%8A%B1%E9%B1%BC/</guid><description>照烧（照り焼き，てりやき），知名日本菜肴及烹饪方法。通常是指于烧烤肉、烧鱼过程中，外层涂抹大量酱油，糖水，大蒜，姜与清酒（或味醂）。 用一碗照烧汁烧一份黄花鱼，照烧汁的浓郁酱香，加上黄花鱼的鲜嫩美味，再配上一碗白米饭，小资的味道，让人反复回味！
1、煎黄花鱼的时候要注意控制火候，最佳状态即是表皮金黄，刚刚熟又不至于太老； 2、这款菜的精华就在于大多福喜好酱汁，有了这款酱汁，你就可以在家享受正宗的日式料理了； 3、盐的用量要掌握好，不易太多，因为炒面酱汁里面也带有咸味。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 1-2人 盐 少许 白芝麻 适量 细香葱 适量 海苔丝 适量 大多福喜好酱汁 100g 大黄花鱼 2条 主料：大黄花鱼2条 配料：香葱、海苔丝、炒熟的白芝麻各适量 调料：大多福喜好酱汁100克、盐少许 黄花鱼洗净，去除内脏，在鱼身2侧各打一字刀； 平底锅中烧油，油温8成热时将黄花鱼入锅煎制，煎制2面金黄色为好； 烹入大多福喜好酱汁100克，再将香葱入锅，酱香味道烹出来后，冲入少量清水； 加入盐少许，烧至酱汁粘稠后即可装盘，撒上海苔丝和白芝麻，这道菜就大功告成。</description></item><item><title>紫菜卷</title><link>/post/6801-%E7%B4%AB%E8%8F%9C%E5%8D%B7/</link><pubDate>Thu, 11 Apr 2019 15:16:51 +0600</pubDate><guid>/post/6801-%E7%B4%AB%E8%8F%9C%E5%8D%B7/</guid><description>今天买了一袋烤紫菜准备做点紫菜卷饭，于是中午就焖了米饭做了这道最简单的紫菜卷，味道很好吃，喜欢吃的亲可以试试，很简单的。
刀沾点水再切，这样不会沾刀
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10分钟内 1-2人 鸡蛋 2个 黄瓜 1根 米饭 适量 香肠 1根 紫菜 2张 提前焖好的米饭，稍微晾凉备用 鸡蛋摊成蛋皮，切条备用 黄瓜洗净切条，香肠切条 铺好寿司帘，放上一张紫菜 平铺上米饭 放上黄瓜条、香肠、鸡蛋 卷起来，卷成卷 刀沾水，切段即可</description></item><item><title>简易寿司</title><link>/post/6913-%E7%AE%80%E6%98%93%E5%AF%BF%E5%8F%B8/</link><pubDate>Wed, 27 Mar 2019 15:21:11 +0600</pubDate><guid>/post/6913-%E7%AE%80%E6%98%93%E5%AF%BF%E5%8F%B8/</guid><description>寿司是一道典型的日本料理，日本人民对它的喜爱就跟我们对饺子的喜爱一样。能做寿司的配料很多，不论水果还是蔬菜都行。
没有寿司醋可以用盐、糖、白醋按1∶5∶10调成
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 1-2人 糯米 50g 胡萝卜 适量 黄瓜 适量 大米 50g 寿司醋 适量 紫菜 适量 准备好一比一的糯米和大米适量，黄瓜、胡萝卜适量，寿司紫菜和寿司卷备好 将糯米和大米放一起洗干净煮熟，装起备用 将胡萝卜黄瓜切条 将适量寿司醋倒入米饭中拌匀入味 将紫菜放在寿司帘上 铺上一层米饭，再在中间放好胡萝卜和黄瓜 将紫菜卷起，包在寿司帘里向前卷 全部卷起，卷紧 打开帘子，将帘子拿开 用刀将寿司切块，装盘享用</description></item><item><title>时蔬天妇罗</title><link>/post/6919-%E6%97%B6%E8%94%AC%E5%A4%A9%E5%A6%87%E7%BD%97/</link><pubDate>Tue, 26 Mar 2019 15:21:28 +0600</pubDate><guid>/post/6919-%E6%97%B6%E8%94%AC%E5%A4%A9%E5%A6%87%E7%BD%97/</guid><description>时蔬天妇罗
时蔬天妇罗
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 30分钟-1小时 1-2人 鸡蛋 1个 洋葱 1个 红薯 1个 盐 半勺 蘑菇 1组 自发面粉 1小碗 牛奶 1袋 糖粉 2勺 油 一大碗 将所有食材准备好 鸡蛋打入碗中，打成蛋液。 将牛奶加热至50度左右加入蛋液中打散。 将面粉分次加入搅拌均匀。 面粉糊搅拌成这种程度即可。 将红薯切片，洋葱切圈备用。 将蘑菇洗净备用。 醒发二十分钟后的面糊。 将蔬菜放入面糊中裹上面粉糊备用。 锅中倒入油，油温七成热时可放入裹好面粉的蔬菜炸至金黄色捞出控油。 炸好的蘑菇。 依次炸熟各种蔬菜即可装盘，可以搭配椒盐和胡椒粉调味一起食用。</description></item><item><title>肉汁饭团</title><link>/post/6812-%E8%82%89%E6%B1%81%E9%A5%AD%E5%9B%A2/</link><pubDate>Mon, 25 Mar 2019 15:17:19 +0600</pubDate><guid>/post/6812-%E8%82%89%E6%B1%81%E9%A5%AD%E5%9B%A2/</guid><description>这几天老婆一直在念叨着想吃饭团，是因为几天前在本地一美食网站看到有一家饭团的店子开张，看了宣传照觉得应该美味，所以很想要我去买回来，可是我怎么也找不到那个位置。没办法了，只能自己动手。 其实饭团的做饭和寿司差不多，比寿司还要简单的多，主要是野餐和做为便当携带方便。也不用出去买什么材料了，在家里就地取材好了。把冰箱里的东西看了一遍心里就有数了。可是我觉得一个饭团实在是简单啊，就想干脆做个煎饭团吧，可是她不愿意吃煎的。好吧，那就开始做最简单的一个午餐吧。
1 做肉汁的时候不要把汁收干了，就是要那个汁。可以加入生抽，料酒之类增加口味。本来准备做卤肉汁的，可是老婆吃不了所以很简单。 2 玉米粒和红萝卜丁焯水的时间看个人口味，我不喜欢太熟，这样可以保留郁闷和红萝卜的甜味还有那种脆爽的感觉。 3 做成一口一个的大小，每一口就着一片生菜味道不错，不过不喜欢生吃的朋友可以不用考虑这个方式
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 油 适量 猪肉 100g 盐 适量 玉米 1根 米饭 200g 红萝卜 1根 青辣椒 2根 生菜叶 3片 生粉 1/3茶勺 酱油 1/2茶勺 准备食材 猪肉洗净后煮一分钟，主要是方便等下切末 红萝卜切丁，玉米削粒，猪肉，青辣椒切末 肉末加入生粉，盐，酱油腌制 将萝卜丁和玉米粒放到漏勺里，然后放入烧开水的锅里煮2分钟捞出，喜欢老一点的可以煮久一些 滤干水份备用 锅里加入油烧至7成热，倒入腌制好的肉末和青辣椒末翻炒半分钟 然后沿锅壁加入水不要动，等水烧开后加入盐，翻炒两次将盐拌匀即可 然后将肉末汁和里面的肉末辣椒末，还有滤干水份的玉米粒红萝卜丁都倒入刚加热好的饭里 带上一次性手套拌匀 用保鲜膜做成一个圆圆的饭团模样 碟子铺上生菜叶，将饭团置于生菜上即可</description></item><item><title>春雨沙拉</title><link>/post/6864-%E6%98%A5%E9%9B%A8%E6%B2%99%E6%8B%89/</link><pubDate>Sun, 24 Mar 2019 15:19:29 +0600</pubDate><guid>/post/6864-%E6%98%A5%E9%9B%A8%E6%B2%99%E6%8B%89/</guid><description>深夜食堂第二十五话—春雨沙拉 春雨淅沥的夜里，两位美丽的女子走进食堂，美保和小百合，两人是多年前的同学。 时光茬苒，可是当年爱吃的东西还是一样，粉丝沙拉让美保想起了曾喜欢过的男生志贺亲。而小百合原来是讨厌吃粉丝沙拉的，但因为志贺亲喜欢，所以爱屋及乌，也喜欢上了这道料理。 同学会上，就在大家挖掘装载着青春的回忆的时光胶囊时，美保遇到了志贺亲。逝去的时光并未让大家生疏，反而更加亲切，两人又一起去探望了突然生病的小百合。三人一起到食堂吃着粉丝沙拉，聊着天，好像年少的时光重现一般。 小百合没有想到的是，鼓励着自己
煮粉丝的时间根据自己所选粉丝的粗细进行调整。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 油 适量 盐 适量 鸡蛋 1个 鸡精 少许 葱花 适量 水 适量 香油 少许 火腿 30g 粉丝 40g 木耳 15g 黄瓜 15g 火腿切丝。 将提前泡发好的木耳放入开水锅中，煮约3分钟，捞出用凉水冲洗干净后挤去水，切成丝。 葱花放入小碗中，炒锅烧热后倒入适量油，待油温升高后浇在葱花上，搅匀成葱油。 粉丝用剪子剪成几段，下入开水锅中，煮约几分钟至熟。 鸡蛋打入碗中，搅匀，摊成蛋皮，切成蛋皮丝。 黄瓜洗净，切丝。 将煮熟的粉丝捞出，沥去水。 取出粉丝用双手攥出剩余的水，放入盆中。 再放入木耳、蛋皮、火腿、黄瓜。 放入适量盐、鸡精。 放入适量香油、葱油。 搅拌均匀即可盛出食用。</description></item><item><title>大众饭团</title><link>/post/6859-%E5%A4%A7%E4%BC%97%E9%A5%AD%E5%9B%A2/</link><pubDate>Tue, 19 Mar 2019 15:19:15 +0600</pubDate><guid>/post/6859-%E5%A4%A7%E4%BC%97%E9%A5%AD%E5%9B%A2/</guid><description>百变饭团之大众饭团—在家做人气饭团
百变饭团之大众饭团—在家做人气饭团
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 油 适量 盐 适量 鸡蛋 1个 火腿 1片 肉松 适量 海苔 1张 米饭 100g 生菜 2张 萝卜 10g 火腿切片 卷起 与鸡蛋一起煎至表面金黄，盖上锅盖焖至鸡蛋全熟备用。将萝卜切小丁备用。 取一张海苔，放入适量的调味米饭。 铺匀之后依次放上生菜、自制香菇酱、大根丁、肉松、鸡蛋和火腿片。 切件即可</description></item><item><title>金鲳鱼北极贝刺身拼盘</title><link>/post/6903-%E9%87%91%E9%B2%B3%E9%B1%BC%E5%8C%97%E6%9E%81%E8%B4%9D%E5%88%BA%E8%BA%AB%E6%8B%BC%E7%9B%98/</link><pubDate>Mon, 18 Mar 2019 15:20:48 +0600</pubDate><guid>/post/6903-%E9%87%91%E9%B2%B3%E9%B1%BC%E5%8C%97%E6%9E%81%E8%B4%9D%E5%88%BA%E8%BA%AB%E6%8B%BC%E7%9B%98/</guid><description>首先，这个菜名有敏感字，故换了“鲳”字，相信豆亲明白。 在家做刺身已经很多次了，平常也爱弄些来吃，做来做去，在家吃的，总不能跟店吃的相比，因为，人家是专业的人员团队、工具及盘饰做支撑平台，在家里，能够满足做刺身标准的一两项，已经十分难得了，尽管有困难，亦不会阻碍人对美食的追求，因此，在家中，做出一些跟人家专业相比看来是极幼稚的“刺身拼盘”，写出来，搏得大家一晒。
1、严格来说，这不是一个刺身拼盘，专业的刺身拼盘，要放入冰粒垫碟，还要加入很造型的装饰来烘托，在家里，要达到刺身卫生标准的装饰物，可以说，这是不可能完成的任务，唯有化繁就简来处理。 2、做刺身菜，各个步骤、环节，清洁、卫生条件一定要有保证，方能保证吃到高标准的刺身菜菜。
准备时间 烹饪时间 食物分量 2小时以上 10-20分钟 1-2人 盐 适量 柠檬 1个 白糖 15g 金鲳鱼肉 150g 北极贝 200g 萝卜 50g 紫苏叶 5片 刺身豉油 5g 青芥辣 5g 酿造白醋 10g 负18度冰粒 500g 准备好食材。冰粒已经预先制作好。北极贝、金鲳鱼肉，放在零度保鲜层中自然解冻。 制作刺身拼盘垫碟萝卜丝：用酿造白醋、白糖，按1：2的比例，制作成一个酸甜腌汁，然后将萝卜切成2毫米见方的幼细萝卜丝，放酸甜汁拌匀，存在冰箱零度层保鲜腌制24小时后，备用。 将冰粒放在一个适当的大碗中，加注适量的冷开水，这样得到一大碗零度的冰水。 将金鲳鱼肉拆封，用清水冲洗干净。 然后将鱼块放入冰水中致冷。 用干净的厨纸（刺身清洁纸），或者干净的抹巾吸干水分后，均匀切成8~10毫米的厚片。备用。 将北极贝拆封，清洗干净并吸干水分。 切除北极贝含内脏部分，再平刀将北极贝对半切开后放入冰水清洗干净，吸干水分备用。详细的清洗方法，请参考《三文鱼北极贝刺身的拼盘》（http://www.</description></item><item><title>小熊寿司</title><link>/post/6821-%E5%B0%8F%E7%86%8A%E5%AF%BF%E5%8F%B8/</link><pubDate>Sun, 10 Mar 2019 15:17:33 +0600</pubDate><guid>/post/6821-%E5%B0%8F%E7%86%8A%E5%AF%BF%E5%8F%B8/</guid><description>小朋友吃饭总是慢吞吞的,有了漂亮的小熊寿司,这个大口大口的吃啦,别看就几个寿司,可是满满一大碗饭呢,再配上几片水果,一顿饭的营养就足够了。
1、米饭要温的，才容易和紫菜贴紧。 2、米饭一定要卷紧，如果太松，造型出不来。 3、最后卷大卷的时候，要排好耳朵和鼻子的位置，注意不要在一条直线上。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 酱油 适量 白芝麻 适量 白砂糖 1勺 米醋 1勺 白米饭 1大碗 寿司海苔 1包 热狗 2条 盐 1/3勺 1/3的米饭加入少量儿童酱油调色调味,洒点芝麻,调成酱油米饭,孩子吃得惯的可以加几滴芝麻香油.</description></item><item><title>自制寿司</title><link>/post/6828-%E8%87%AA%E5%88%B6%E5%AF%BF%E5%8F%B8/</link><pubDate>Fri, 01 Mar 2019 15:17:51 +0600</pubDate><guid>/post/6828-%E8%87%AA%E5%88%B6%E5%AF%BF%E5%8F%B8/</guid><description>自从做了这次寿司后，我真的体会到做寿司师傅是多么地不易，捏个饭团真的要不少劲，像我就做我们一家三口吃的，都做得好累，不过还做了很多寿司卷就是了，个人觉得寿司卷比这个简单多了。
饭团一定要捏实，这样吃的时候用筷子夹才不会散，而且口感比较好。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 30分钟-1小时 3-4人 沙拉酱 适量 肉松 适量 寿司醋 适量 芥末 适量 珍珠米 200g 寿司紫菜 3张 日式酱油 适量 希灵鱼刺身 适量 米饭煮好，冷却下来再用。冷却下来的米饭加入适量的寿司醋，拌匀。 手上戴上一次性手套，取一小团米饭放在手心，单支手用力捏，捏至椭圆形即可。 寿司用的紫菜横着切，切成3.</description></item><item><title>日式鸡腿饭</title><link>/post/6797-%E6%97%A5%E5%BC%8F%E9%B8%A1%E8%85%BF%E9%A5%AD/</link><pubDate>Fri, 01 Mar 2019 15:16:40 +0600</pubDate><guid>/post/6797-%E6%97%A5%E5%BC%8F%E9%B8%A1%E8%85%BF%E9%A5%AD/</guid><description>日式照烧鸡腿饭是日本料理中一款经典的使用照烧酱烹饪的鸡腿肉便当，鲜中带甜的嫩鸡腿配上白米饭十分入味。 日式照烧鸡腿饭其实好吃也容易做,只要把酱汁调配好,照烧鸡腿饭就成功一半了。但在调配酱汁方面很多人都调配的不是很正宗，有时连专业厨师也很难掌握这门技巧，酱汁调配的不合理，就会影响后期的味道。今天给大家推荐一款正宗的日本料理酱汁&amp;ndash;大多福喜好酱汁，你不需要任何的调配，只需烹饪时加入适量的喜好酱汁，保证你做出来的鸡腿饭汁浓明亮、颜色诱人、味道纯正，让您在家就可以轻松做出美味的日本料理！
1、鸡腿去骨，将鸡大腿平放，沿着腿骨表面向后开一刀到转弯处，将关节剁开就行了； 2、煎制鸡大腿时，鸡皮一面朝下，锅中不用放油，中小火慢煎将鸡肉中的油脂慢慢煎出来就好； 3、烹入大多福喜好酱汁时一定要小火，用勺子慢慢炒香后再烹入开水。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 1-2人 西红柿 1个 细香葱 适量 秋葵 适量 鸡大腿 2只 蒸熟米饭 1碗 大多福喜好酱汁 100g 主料：鸡大腿2只 配料：蒸熟米饭1碗、香葱适量、秋葵适量、西红柿1个 调料：大多福喜好酱汁100克 鸡大腿洗净去骨，留鸡腿肉备用 将去骨的鸡腿肉放入平底锅（锅内不需要加油）中小火煎制 鸡腿里的肉脂煎出来后，2面煎成金黄色时，将香葱入锅，再将100克的大多福喜好酱汁烹入锅中 冲入适量的开水，盖上锅盖，中火焖制10分钟，最后大火将汤汁收浓稠即可；米饭盛到碗里，秋葵切片焯烫摆到碗中，西红柿切片也摆到碗中，最后将煎好的鸡腿切成条状摆到米饭上，撒上香葱末和白芝麻即可食用</description></item><item><title>牛油果寿司</title><link>/post/6900-%E7%89%9B%E6%B2%B9%E6%9E%9C%E5%AF%BF%E5%8F%B8/</link><pubDate>Wed, 27 Feb 2019 15:20:38 +0600</pubDate><guid>/post/6900-%E7%89%9B%E6%B2%B9%E6%9E%9C%E5%AF%BF%E5%8F%B8/</guid><description>做色拉用了半个牛油果，切开后的牛油国很容易氧化，所以另外半个也要马上吃掉，用它做点寿司应该不错的!
竹帘上铺张保鲜膜，然后再放海苔 米饭平铺在海苔上，尽量铺均匀
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10分钟内 1-2人 鸡蛋 1个 色拉油 适量 米醋 适量 白砂糖 适量 白芝麻 适量 肉松 适量 米饭 1碗 火腿肠 半根 千岛酱 适量 牛油果 半个 海苔 2片 米饭做好 趁热加砂糖，搅拌均匀 等稍凉后，再加米醋 搅拌均匀，等米饭冷却 准备材料：牛油果，火腿肠都切成条状。鸡蛋摊个蛋皮也切成条状 竹帘上铺张保鲜膜 然后再放海苔 把米饭平铺在海苔上，尽量铺均匀 撒上熟的白芝麻，没有可以不用 加点肉松 放上适量的蛋皮丝、火腿肠丝、牛油果丝 最后挤上千岛酱 卷起竹帘 用手卷紧 切开即可食用，也可以蘸点酱油芥末</description></item><item><title>炸虾天妇罗</title><link>/post/6819-%E7%82%B8%E8%99%BE%E5%A4%A9%E5%A6%87%E7%BD%97/</link><pubDate>Sun, 17 Feb 2019 15:17:31 +0600</pubDate><guid>/post/6819-%E7%82%B8%E8%99%BE%E5%A4%A9%E5%A6%87%E7%BD%97/</guid><description>天妇罗是日式料理中的油炸食品，用面粉、鸡蛋与水和成浆，将新鲜的鱼虾和时令蔬菜裹上浆放入油锅炸成金黄色。吃时蘸酱油和萝卜泥调成的汁，鲜嫩美味，香而不腻。它 不是某个具体菜肴的名称，而是对油炸食品的总称，具体的种类则有蔬菜天妇罗、海鲜天妇罗、什锦天妇罗等。
活虾洗净后放入冰箱冷冻10分钟，便于剥壳。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10分钟内 3-4人 油 适量 虾 250g 白胡椒粉 适量 玫瑰盐 适量 大蒜粉 适量 海鲜天妇罗粉 适量 出锅。 将活虾洗净。 将虾洗净，去头后除去肠泥，剥除虾壳与尾部的剑形尖刺（保留尾壳）。 在剥好的虾仁里加入玫瑰盐、大蒜粉、白胡椒粉搅拌均匀，腌制20分钟。 将海鲜天妇罗粉加入水调成糊状待用。 将腌制好的虾仁逐条沾上薄薄一层面衣。 中火起油锅，等有小气泡冒出时，把裹好面衣的虾仁下油锅炸至金黄就可以出锅了。中间稍微翻动两次。 装盘。吃时蘸上小龙虾酱。</description></item><item><title>金枪鱼田园寿司</title><link>/post/321-%E9%87%91%E6%9E%AA%E9%B1%BC%E7%94%B0%E5%9B%AD%E5%AF%BF%E5%8F%B8/</link><pubDate>Sun, 17 Feb 2019 11:40:38 +0600</pubDate><guid>/post/321-%E9%87%91%E6%9E%AA%E9%B1%BC%E7%94%B0%E5%9B%AD%E5%AF%BF%E5%8F%B8/</guid><description>这个反转寿司可是真心漂亮，是不是有点春天的气息啦。用西兰花和胡萝卜的小丁做成的外表，喜欢吧，哈哈。这个寿司也不是徒有外表，内容也是很丰富的。金枪鱼本身就非常有营养的，蛋白质含量高，从营养上说远远优于肉类而且口感细腻味道鲜美。剩下的都是蔬菜。鸡蛋，胡萝卜，黄瓜。随意卷啦，田园寿司，都要用蔬菜比较好哦。对于肠胃不太好的人来说，用的蔬菜最好都焯下水，做好的寿司要尽快食用。我每次吃都要配碗热汤的哈。
1.金枪鱼，蔬菜都是很营养的，西兰花和胡萝卜要焯熟，，也可以根据口味换成其他的蔬菜。 2.反转寿司是将海苔（海苔和米饭，保鲜膜）慢慢的提起，翻面，顺序从下到上是：卷帘，保鲜膜，米饭，海苔。 3.每次切刀都要用清水洗净，这样切口才整齐漂亮。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10-20分钟 3-4人 油 适量 盐 3g 胡萝卜 适量 西兰花 适量 黄瓜 适量 鸡蛋 2个 沙拉酱 适量 米饭 350g 金枪鱼罐 1瓶 寿司海苔 3张 寿司醋 25ml 准备好所有材料。 全部卷起后再双手合力挤几下竹帘卷（这样包出来紫菜包饭没法不紧）。 放凉的米饭里加入寿司醋，搅拌均匀备用，此时米饭不会太粘。 胡萝卜切丝，黄瓜切条，西兰花的茎切成细条。 锅里水烧开，加一点盐，两滴油，下入西兰花，茎，胡萝卜丝，焯熟捞出备用。 鸡蛋煮熟，加入两勺沙拉酱，捣成鸡蛋泥（加沙拉酱是为了味道好，也可以省去）。 卷帘上铺一片海苔，然后均匀的铺上一层薄薄的米饭，用勺子压平，另一端1cm不要铺米饭（否则很难收口）。 米饭上盖一张保鲜膜，铺平。 将海苔（海苔和米饭，保鲜膜）慢慢的提起，翻面，此时的顺序是卷帘，保鲜膜，米饭，海苔。 在海苔上摆上黄瓜条，焯熟的胡萝卜丝，西兰花茎，拌好的鸡蛋泥，金枪鱼。 将竹帘和保鲜膜，慢慢向前卷起，边卷边往后抽拉卷帘和保鲜膜。 去掉卷帘和保鲜膜，焯熟的西兰花朵切成末，胡萝卜丝切成小丁，把做好的寿司滚一圈，沾上漂亮的蔬菜丁（西兰花朵，胡萝卜丁）。 再切成1.</description></item><item><title>纳豆起士春捲</title><link>/post/6843-%E7%BA%B3%E8%B1%86%E8%B5%B7%E5%A3%AB%E6%98%A5%E6%8D%B2/</link><pubDate>Thu, 14 Feb 2019 15:18:27 +0600</pubDate><guid>/post/6843-%E7%BA%B3%E8%B1%86%E8%B5%B7%E5%A3%AB%E6%98%A5%E6%8D%B2/</guid><description>在生活常识上我们都清楚、当孕妇怀孕时除了控盐、摄取均衡营养、最好能吃清淡。但有时还是控制不了飢饿感和嘴馋、所以在此与各位準妈妈们分享一道纳豆起士春捲。 纳豆是大豆经纳豆菌发酵而成的、他含有丰富的植物性蛋白、纤维素；还有起士、他们都含有一种叫做维生素K、當產妇在生產时、它能预防新生儿在產道通过时的头盖内出血和消化管出血等。而且对的胃肠消化都有非常大的功效。 并且女人在孕妇时期都需要大量的叶酸、而大豆就含有丰富叶酸在裡面、而在日本各大医院所有準妈妈教室都提倡、快临盆的準妈妈不要多量、每日吃一盒纳豆、保健母子健
如果不习惯纳豆味、也可以沾著一点酱油吃哦！
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 3-4人 面粉 适量 起士 适量 纳豆 2盒 春捲皮 4张 大叶 8片 準备材料有:纳豆2盒、春捲皮４张,大叶8片、起士适量、面粉适量 先把大叶洗净、备用。 （这大叶中国好像是称他為紫苏。） 把适量的面粉加水、调成糊状、备用。 摊开一片春捲皮、把两片大叶排在中間、上面添加适量的起士。 再添加适量的纳豆。 先对角折上。 然后在两侧折过来、顶部三角的部分图上面粉糊。 然后捲起、就成了春捲了。 油锅裡的油加热於大约170度后、放入春捲炸成两面金黄后、即可捞起。 捞起的春捲用餐巾纸吸掉多餘的油份、这道菜餚就完成了。</description></item><item><title>大阪烧</title><link>/post/6880-%E5%A4%A7%E9%98%AA%E7%83%A7/</link><pubDate>Sat, 09 Feb 2019 15:20:01 +0600</pubDate><guid>/post/6880-%E5%A4%A7%E9%98%AA%E7%83%A7/</guid><description>大阪烧，是一种日式蔬菜煎饼，为日本关西的一种民间美食，也是大阪饮食文化的一部分，面食文化的代表。由于外观的关系，也有人称大阪烧为“日本式比萨饼”。相较于其他日本料理，大阪烧售价算是便宜的，所以大阪烧又称为“一钱洋食”，就是一钱就可以吃到的洋味食品。 正好家里有些上次做小丸子剩下的食材，觉得做小丸子比较麻烦，就做了大阪烧，同样美味哦。如果你想吃到小丸子的味道，又没有专做小丸子的工具那就试试大阪烧吧。有个小煎锅就能完成。
照烧酱有卖成瓶的。如果没有也可以用酱油，蚝油，糖，盐加热熬制，口味自己撑握，不要太咸。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 1-2人 油 适量 低筋面粉 100g 沙拉酱 适量 虾仁 50g 海苔 少许 照烧酱 适量 蛋 1个 水 60g 甘蓝 30g 玉米 30g 木鱼花 少许 虾仁洗净，要是鲜虾仁去虾线备用。 把鸡蛋打入面粉中。 加清水搅匀。 甘蓝切细丝。 玉米粒和甘蓝和虾仁放入面粉糊中。 小煎锅加热，放油。 倒入适量面粉糊不要太厚不爱熟透。小火煎一面。 再翻另一面煎熟透。 加入照烧酱，如果没有可以用酱油，蚝油，糖，盐熬制。 撒上海苔碎。 剂上沙拉酱。 放上木鱼花，这时能看到木鱼花在饼上跳舞哦。 上锅吃吧。</description></item><item><title>黄瓜寿司</title><link>/post/6868-%E9%BB%84%E7%93%9C%E5%AF%BF%E5%8F%B8/</link><pubDate>Sat, 09 Feb 2019 15:19:37 +0600</pubDate><guid>/post/6868-%E9%BB%84%E7%93%9C%E5%AF%BF%E5%8F%B8/</guid><description>准备做个寿司拼盆，做了鳗鱼的、鱼子酱的，颜色太单一，再做点颜色好看点的！
寿司卷的时候最好卷紧点，这样切开后。里面的东西不容易散开来！
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 米醋 适量 白砂糖 适量 紫甘蓝 适量 胡萝卜 适量 肉松 适量 海苔 1张 黄瓜 半根 色拉酱 适量 米饭 1大勺 搅拌均匀 胡萝卜切丝 紫甘蓝切丝 黄瓜切丝 泰国香米，用电饭锅做成米饭 米饭加适量的砂糖 加适量的米醋 取一张海苔放在竹帘上 铺上米饭 放点肉松 挤上色拉酱 放上蔬菜丝 借助竹帘卷起，切段即可</description></item><item><title>水晶桂花羊羹</title><link>/post/6798-%E6%B0%B4%E6%99%B6%E6%A1%82%E8%8A%B1%E7%BE%8A%E7%BE%B9/</link><pubDate>Tue, 05 Feb 2019 15:16:41 +0600</pubDate><guid>/post/6798-%E6%B0%B4%E6%99%B6%E6%A1%82%E8%8A%B1%E7%BE%8A%E7%BE%B9/</guid><description>本该晶莹剔透的水晶桂花羊羹被我拍得浑浑浊浊、一点都没有食欲…… 看来是时候摆脱自动档了~ 因为机械再好都不能全自动拍出你想要的那个效果~
琼脂不可用吉利丁代替 琼脂温度低于40℃就会立刻凝固、所以没有倒入模具前不要让它温度降太低、如果凝固了、可以重新加热一下让它恢复流动性、 水晶桂花羹倒入模具不可放入冰箱冷藏、因为冷藏后再取出、水晶桂花羹表面容易结一层水汽、再倒入红豆羊羹的时候两层就无法粘合在一起了
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 30分钟-1小时 1-2人 细砂糖 60g 琼脂 8g 水 260g 糖桂花 70g 琼脂 4g 水 360g 红豆沙馅 360g 盐 1/8小勺 放入盐 先把两份琼脂分别用冷水浸泡 浸泡至发起、 倒掉水分并将琼脂挤干 先制作水晶桂花羹 锅里倒入水 加入糖桂花 烧开 烧开后转小火、放入泡好的琼脂、少的那份的是用来做水晶桂花羹的 继续煮2~3分钟 煮的时候要不断搅拌、直到琼脂完全融化在水里 琼脂完全融化后、倒入搅拌碗里 将搅拌碗坐在冷水里、不断搅拌直到冷却到50℃左右（已经变得很浓稠但依然比较热） 不要冷却过度、否则还没倒入模具就会凝固了 模具底部和周围蘸少许水、会比较好脱模 最好选用边长7寸约18CM的方形活底模具、 不过伦家手头目前没有…… 只好拿一个8寸的圆模来装咯~ 水晶桂花羹倒入模具 将模具放在室温下、放置约1个小时、直到混合物完全凝固、就成了水晶桂花羹 千万不要放到冰箱冷藏 接着开始做红豆羊羹 锅里倒水烧开 放入剩下的琼脂 小火煮2~3分钟不断搅拌、直到琼脂完全融化 放入豆沙馅 搅拌至混合均匀 放入细砂糖 煮好的豆沙馅倒入搅拌碗坐在冷水里、不断搅拌直到冷却到50℃左右 同之前一样 不要冷却过度、 之前做好的水晶桂花羹凝固后、从上面倒入红豆羊羹馅、动作要轻柔、最后能有个勺子什么的缓冲下流速、 如果猛的一下倒下去会有可能冲破下面的水晶层 放入冰箱冷藏1个小时、直到凝固 凝固后 从模具里取出来、倒扣在台面上 将底部的活底拿掉、使水晶桂花羹朝上 用刀切成小块、摆盘食用、 做好的水晶桂花羊羹可以冷藏保存3~5天、 请小盆友们尽快食用哦~</description></item><item><title>日式叉烧肉</title><link>/post/6897-%E6%97%A5%E5%BC%8F%E5%8F%89%E7%83%A7%E8%82%89/</link><pubDate>Sat, 26 Jan 2019 15:20:37 +0600</pubDate><guid>/post/6897-%E6%97%A5%E5%BC%8F%E5%8F%89%E7%83%A7%E8%82%89/</guid><description>与大家熟知的广式叉烧有所不同，日式叉烧并不是烧熟的，而是煎过的肉在浓厚的汤汁里面炖煮出来的。金黄的肉被炖煮得软糯，又饱吸汤汁的滋味，看似肥腻，入口却没有油腻的感觉。一次多做一些出来，煮面的时候切上几块，浸入烧得滚烫浓郁的骨汤里，成就了一碗面的鲜香。
鸡蛋不要煮得太熟哦～
准备时间 烹饪时间 食物分量 30分钟-1小时 2小时以上 5-6人 干辣椒 2个 八角 1个 香叶 2片 红枣 10个 西芹 1根 五花肉 750g 冰糖 200g 生抽 150ml 糖 60g 胡萝卜 小半根 鸡蛋 7个 生姜 小半个 老抽 150ml 西芹、胡萝卜、生姜切片，备用。五花肉去皮，放入平底锅煎至金黄。 锅中放水，放入煎好的肉、调料煮。之前煎肉的油锅，放油，将西芹、胡萝卜炒软，倒入煮肉的锅中。 煮大概三小时，叉烧肉就好了。 叉烧面一般会配溏心蛋，做好叉烧，煮一点半熟蛋。 放进叉烧汁水里浸泡8小时以上，让蛋充分吸收汤的味道，也是配面的绝配。 放凉的肉就可以切片来配面了，可以任意发挥了。 我熬了猪骨汤，放了爱吃的笋干，日式拉面一般也配上海苔。</description></item><item><title>简易秋葵寿司</title><link>/post/6892-%E7%AE%80%E6%98%93%E7%A7%8B%E8%91%B5%E5%AF%BF%E5%8F%B8/</link><pubDate>Tue, 22 Jan 2019 15:20:28 +0600</pubDate><guid>/post/6892-%E7%AE%80%E6%98%93%E7%A7%8B%E8%91%B5%E5%AF%BF%E5%8F%B8/</guid><description>夏季，奋战在烟熏火燎的厨房是一件很难受的事情。做饭的又热又累，吃饭的没有胃口。做寿司和饭团是是一个好办法。做的不累也不热，大人孩子还都喜欢吃。做寿司也是我家消耗剩米饭的最好方法。
墨绿色的海苔质量最佳。发黑色的海苔是质量很差或者是放置是过长的。秋葵焯水后直接放入冷水中冲凉，这样秋葵会很爽脆。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 盐 适量 香油 适量 寿司醋 适量 秋葵 100g 米饭 半碗 寿司海苔 1张 准备所用原料。 寿司海苔和寿司帘 温米饭加入一勺寿司醋搅拌均匀。 秋葵洗净去掉根部，入沸水中焯水。 焯水的秋葵，捞入冷水中冲凉。 沥干水分后加入盐和香油腌制2分钟。 寿司海苔铺在寿司帘上。 将米饭均匀的铺在海苔上，轻轻压平。 在上端码放上腌制好的秋葵。 借助寿司帘轻轻卷起。 边卷边压实。卷好后打开寿司帘。 寿司到沾水，将寿司切成小段即可。</description></item><item><title>日式小菜醋渍嫩子姜</title><link>/post/6815-%E6%97%A5%E5%BC%8F%E5%B0%8F%E8%8F%9C%E9%86%8B%E6%B8%8D%E5%AB%A9%E5%AD%90%E5%A7%9C/</link><pubDate>Thu, 10 Jan 2019 15:17:23 +0600</pubDate><guid>/post/6815-%E6%97%A5%E5%BC%8F%E5%B0%8F%E8%8F%9C%E9%86%8B%E6%B8%8D%E5%AB%A9%E5%AD%90%E5%A7%9C/</guid><description>在日本菜当中，寿司是大家都知道了解的，但经常放在寿司鱼生旁边作伴碟的小菜——醋渍嫩子姜，这个你又知不知？本人非常喜欢这酸酸甜甜的小菜。做法也非常容易，大家来一起动手吧。
姜要买嫩姜，不能用老姜，除非你特别喜欢老辣的感觉。 姜泡的水要注意是份量以上的水，水量尽量泡过姜面。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 盐 3g 冰糖 15g 水 100ml 嫩子姜 150g 白醋 120ml 白砂糖 45g 切成薄片 嫩姜洗净刮皮 放在凉开水中（份量外）泡水3个小时 用纱布包上 拧干水份 辅料混合至糖全融化 把拧干的姜放入辅料中浸泡1个小时以上即成</description></item><item><title>寿司</title><link>/post/6850-%E5%AF%BF%E5%8F%B8/</link><pubDate>Sun, 06 Jan 2019 15:18:52 +0600</pubDate><guid>/post/6850-%E5%AF%BF%E5%8F%B8/</guid><description>寿司也称之为紫菜包饭，紫菜包上米饭与自己喜欢的各种食材，做法简单，所用到的食材也都符合现代健康养生的标准，而且也很好携带与保存。是一种无论是小朋友还是大朋友，都乐于接受的美食。现在和大家分享。
1、切寿司时要记得刀上沾一点凉开水，以防粘连。 2、寿司醋也可以自己调配，只要2勺醋、1勺糖、少加点盐即可。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10分钟内 1-2人 油 适量 盐 适量 鸡蛋 1个 黄瓜 1根 番茄酱 适量 白糖 1勺 火腿肠 1根 米饭 200g 白醋 2勺 紫菜 3张 准备好一个鸡蛋，黄瓜，火腿肠。 将搅匀的鸡蛋液放平底锅摊成蛋皮。 将蛋皮并切成条，黄瓜与火腿肠切条。 米饭稍凉后，加入白醋，白糖、盐拌匀。 铺好竹帘，将寿司海苔放好，光面朝下。 把米饭均匀的铺在上面，别铺太厚。且留紫菜的五分之一不要铺满。 把火腿肠、黄瓜、蛋皮沿着米饭的一边放置整齐成一条。（可以根据个人口味放点番茄酱）。 沿着放置食材的一边，将寿司借助竹帘卷起，拿在手上握一会，定型后再松开。 切寿司时，刀上沾一点凉开水，切好摆盘即可。</description></item><item><title>爱心寿司</title><link>/post/6823-%E7%88%B1%E5%BF%83%E5%AF%BF%E5%8F%B8/</link><pubDate>Sun, 06 Jan 2019 15:17:37 +0600</pubDate><guid>/post/6823-%E7%88%B1%E5%BF%83%E5%AF%BF%E5%8F%B8/</guid><description>寿司是日本人最喜爱的传统食物之一，其味道鲜美，因此在世界各地的回转寿司式的寿司店也多不胜数，天才厨师的创意制作方法赋予了现代寿司漂亮的造型，满足了人们一切想象，受到越来越多人的喜爱。 最早的寿司是用米饭生鱼和酱汁做成的一口就可以吃掉的小型食品，现在的寿司则很多种，可以放一大堆东西，不过必须是一口可以吃掉的。 日本寿司在公元九二七年完成的平安时代法典「延喜式」中，就己有记载。当时的寿司指的是一种保存鱼的方式。在鱼身上抹上盐，用重物压紧，使之自然发酵。当产生酸味后，即可食用，其味甚佳。据说，这种方式是从中国传
1、寿司醋的用法：将蒸好的大米用寿司醋拌匀,一碗米饭一勺醋，米饭趁热加入寿司醋拌匀更入味； 2、配料的话随意一点，依个人喜好使用； 3、最后一定要压实，切出来的寿司块才结实有弹性。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10-20分钟 3-4人 黄瓜 适量 鸡蛋 适量 火腿 适量 寿司醋 适量 海苔片 适量 熟米饭 500g 鱼松 适量 主料：熟米饭500克 配料：黄瓜、火腿、海苔片、鱼松、鸡蛋 调料：寿司调味醋 将蒸好的大米用寿司醋拌匀,一碗米饭一勺醋； 鸡蛋煎成蛋饼后切成蛋丝，黄瓜、火腿肠切细条备好； 将海苔放入模具中，将拌好的米饭用勺子置入模具中（米饭只填充模具一半，压实）然后撒上鱼松； 铺上黄瓜丝、火腿丝、鸡蛋丝再撒一层鱼松； 再填充米饭，海苔包裹好，用模具压实后，再切成小块后装盘即可。</description></item><item><title>方形寿司</title><link>/post/6893-%E6%96%B9%E5%BD%A2%E5%AF%BF%E5%8F%B8/</link><pubDate>Sun, 30 Dec 2018 15:20:29 +0600</pubDate><guid>/post/6893-%E6%96%B9%E5%BD%A2%E5%AF%BF%E5%8F%B8/</guid><description>这款寿司算是我的试用报告吧，因为寿司模具是从好豆兑换的，货到后一直没时间研究，后来有时间研究并试着制作，又没时间发出来，今天就公之于众，虽然寿司模具在形状方面可以有很多种选择，但是制作起来真的没有传统的卷帘寿司方便。有利有弊，大概就是如此。
根据自有食材制作。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 火腿肠 适量 米饭 50g 干紫菜片 1张 蔬菜条 适量 在模具中码入紫菜片。 码上米饭，按平。 码上火腿肠、蔬菜条。 再码一层米饭。 将紫菜片合拢。 用模具按平，按紧。 取出模具，用刀切片，即可取出寿司食用。</description></item><item><title>日式简易握寿司饭团</title><link>/post/316-%E6%97%A5%E5%BC%8F%E7%AE%80%E6%98%93%E6%8F%A1%E5%AF%BF%E5%8F%B8%E9%A5%AD%E5%9B%A2/</link><pubDate>Fri, 28 Dec 2018 11:40:29 +0600</pubDate><guid>/post/316-%E6%97%A5%E5%BC%8F%E7%AE%80%E6%98%93%E6%8F%A1%E5%AF%BF%E5%8F%B8%E9%A5%AD%E5%9B%A2/</guid><description>寿司是大家都熟知的日韩式料理。 不过日式的寿司品种繁多，而且一般寿司都会加入寿司醋搅拌米饭做成饭团食用，带着淡淡的酸甜味道。 我家孩子非常喜欢吃寿司，不论是日式的还是韩式的。 前几天孩子请同学来家，点名想吃我做的寿司，于是做了一种简易的日式口味寿司饭团和韩式的辣酱寿司，都是超级受欢迎的口味，赢得了馋猫们的一致喜爱，^_^·······
寿司饭可以用大米加入一些糯米来做，增加其沾性，而且口感也会更好。 手上沾一些寿司醋，在捏制饭团的时候，才不会粘手，饭团也容易成型，而且饭团还能增加口感。 上面搭配的食材，可以使自己喜欢的口味。随意搭配。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 30分钟-1小时 1-2人 盐 适量 鸡蛋 2个 白糖 10g 米饭 2碗 三文鱼 50g 寿司紫菜 适量 白醋 15ml 准备好所有的食材。 米饭煮好备用。 鸡蛋加少许盐打散。 到如平底锅中小伙煎至。 直到蛋液凝固成为蛋皮。 冷凉后切长方小块备用。 三文鱼切薄片。 取一个小碗加入盐，白醋，白糖。 再滴入两滴柠檬汁拌均匀成为寿司醋。 寿司海苔剪成手指粗长条。 一碗米饭趁热加入15毫升寿司醋拌均匀。 取少许米饭，手上沾一些寿司醋捏成椭圆形饭团。 上面铺上一块蛋皮，然后用海苔缠绕封口。 同样的饭团铺上一块三文鱼，也用海苔缠绕捆绑。 简易的寿司饭团就做好了，吃的时候可沾一些芥末或者寿司酱油即好。</description></item><item><title>日式照烧鸡翅</title><link>/post/6889-%E6%97%A5%E5%BC%8F%E7%85%A7%E7%83%A7%E9%B8%A1%E7%BF%85/</link><pubDate>Sat, 22 Dec 2018 15:20:26 +0600</pubDate><guid>/post/6889-%E6%97%A5%E5%BC%8F%E7%85%A7%E7%83%A7%E9%B8%A1%E7%BF%85/</guid><description>浓郁的酒味，美味的鸡翅
刷酱要适量， 一次吸收后再刷
准备时间 烹饪时间 食物分量 30分钟-1小时 30分钟-1小时 1-2人 油 适量 盐 适量 鸡翅 500g 照烧酱 50g 备料，照烧酱，鸡翅改刀 用超照烧酱跟盐均匀搅拌鸡翅 放到烤架上烤制，10分钟分一次 面 烤制35-40分钟，10分钟左右翻面一次</description></item><item><title>日式咖喱饭</title><link>/post/6790-%E6%97%A5%E5%BC%8F%E5%92%96%E5%96%B1%E9%A5%AD/</link><pubDate>Wed, 19 Dec 2018 15:16:20 +0600</pubDate><guid>/post/6790-%E6%97%A5%E5%BC%8F%E5%92%96%E5%96%B1%E9%A5%AD/</guid><description>话说咖喱这个东西，在我探索美食这条“不归路”上，已经成为了一个不可或缺的主力军啊！在学校的时候，我曾经在网上买过好侍这个牌子从1到5各种口味的咖喱，隔三差五的就给自己做蔬菜咖喱面、鸡蛋咖喱面、鱼片咖喱面、咖喱拌面还有各种咖喱饭（我怎么就吃不腻呢？我也很纳闷啊。)或许没有任何食物像咖喱一样，能给味蕾带来那么丰富的层次感吧，柔滑香浓的同时，又带着一丝甜甜的感觉，还有那无法忽略掉的刺激感，让人怎能不爱呢？做上一盘爱意满满的咖喱饭吧，献给爱你的和你爱的人吧！
1、除了印度及与其邻近的各国外，日本也是酷爱咖喱的国度，看看现在摆在超市货架上出售的各种咖喱粉、块咖喱，绝大多数的外包装上都打着日本风味的印记，差点要让人误以为日本才是咖喱的发祥地。其实，日本与印度虽然同处于亚洲，但日本人吃的咖喱却是到了明治维新时期才由欧洲传入的。似乎无论什么东西，一经传到日本，便转型为更加精致、细腻、温和的事物，与其本土文化巧妙地融为一体。咖喱传到日本后，也得到了新的发展。 2、日本咖喱一般不太辣，因为加入了浓缩果泥，所以甜味较重。虽然日式咖哩又称欧风咖哩，事实上还是由日本人所发明的。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 1-2人 姜 适量 油 适量 大蒜 适量 胡萝卜 1根 洋葱 1个 土豆 2个 鸡胸肉 150g 熟米饭 2碗 咖喱 4小块 准备原料，土豆、胡萝卜、洋葱和鸡肉分别切丁，蒜和姜切碎备用； 大火把锅烧热，放油将蒜和姜爆香； 将洋葱放入锅中，小火炒出甜味； 将鸡肉放入锅中炒至变色； 将土豆和胡萝卜丁放入锅中； 用锅铲翻炒片刻； 加入适量的开水，能够大约淹没过食材就好。大火沸腾后转中火盖上锅盖煮10分钟； 关火，加入咖喱块，待所有咖喱块完全融化后，开小火继续煮5分钟； 煮至汤汁浓稠即可出锅喽； 成品图~~将米饭盛入碗中倒扣在盘子里，然后浇上爱意满满的咖喱汁就好啦。</description></item><item><title>紫菜包饭</title><link>/post/6809-%E7%B4%AB%E8%8F%9C%E5%8C%85%E9%A5%AD/</link><pubDate>Mon, 10 Dec 2018 15:17:11 +0600</pubDate><guid>/post/6809-%E7%B4%AB%E8%8F%9C%E5%8C%85%E9%A5%AD/</guid><description>紫菜包饭很好吃，并且做起来也挺好做的，看着还很有食欲，因为有些韩国美食店都有这样的寿司，所以自己也动手做做试试。出去的时候，可以做一些带着，饿了可以吃哦。
大米饭中可以可以放入点糯米，这样米饭能粘一些，卷的时候很好卷。菜根据自己口味加，还可以加鸡蛋。。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 3-4人 盐 适量 糖 适量 醋 适量 胡萝卜 50g 香油 适量 黄瓜 50g 耗油 适量 香菜 10g 大米 250g 香肠 50g 味达美 适量 紫菜 4片 准备做大米饭，放入适量的水，和需要的大米 准备黄瓜，切成条 洗净胡萝卜，切成条状 还有香肠，切成条状 把黄瓜条，胡萝卜条，香肠条，放一起，准备腌制 放入，糖，盐，醋，耗油，香油，腌制10分钟入味 准备紫菜片 这么大小的紫菜片取一张 把做好的米饭，平铺到紫菜上面，然后往米饭上适量的撒一点的盐，把腌制好的横放 然后从菜的这边开始卷，卷成这样了 然后慢慢的切成这么大小。盛入盘中</description></item><item><title>自制简易寿司</title><link>/post/6894-%E8%87%AA%E5%88%B6%E7%AE%80%E6%98%93%E5%AF%BF%E5%8F%B8/</link><pubDate>Sun, 09 Dec 2018 15:20:33 +0600</pubDate><guid>/post/6894-%E8%87%AA%E5%88%B6%E7%AE%80%E6%98%93%E5%AF%BF%E5%8F%B8/</guid><description>寿司不仅仅是食物，它更是精妙的艺术。你可以自己做寿司，许多种类的寿司可在家庭里完成，你还可以开发出独特的新品种，体验创造的快乐
切寿司，切的时候旁边准备一点水，刀上蘸点水，切的就会很平整。
准备时间 烹饪时间 食物分量 30分钟-1小时 10-20分钟 3-4人 黄瓜 适量 肉松 适量 寿司醋 适量 火腿肠 适量 红萝卜 适量 东北大米 250g 海苔 4张 萨拉酱 适量 装盘 黄瓜、胡萝卜洗净，去皮去掉头和尾部，切成长条，火腿肠切长条备用 煮好的米饭晾凉至60度左右，倒入寿司醋拌匀 （因为热的饭在拌醋的时候才能入味） 将烤海苔铺在卷帘上，前端预留1CM，其余平铺一层寿司饭 摆上黄瓜条、胡萝卜条、火腿肠，均匀撒上肉松 卷成寿司卷即可 利刀将寿司切开</description></item><item><title>上将咖喱牛肉土豆泥火锅</title><link>/post/6906-%E4%B8%8A%E5%B0%86%E5%92%96%E5%96%B1%E7%89%9B%E8%82%89%E5%9C%9F%E8%B1%86%E6%B3%A5%E7%81%AB%E9%94%85/</link><pubDate>Fri, 16 Nov 2018 15:20:59 +0600</pubDate><guid>/post/6906-%E4%B8%8A%E5%B0%86%E5%92%96%E5%96%B1%E7%89%9B%E8%82%89%E5%9C%9F%E8%B1%86%E6%B3%A5%E7%81%AB%E9%94%85/</guid><description>焦香浓郁的咖喱，弹嫩的牛肉片，细腻的土豆泥，这么热乎乎的，一人守着一小锅，吃肉喝汤，从口暖到胃，暖到心，浑身热乎乎好满足！ 话说这名字“上将”，是从日式“海军套餐”而来。反正不管什么意思，好吃就是道理！(^o^)/~加了家乐浓汤宝的猪骨汤味，和咖喱、牛奶一起调制的汤底，不要太好吃哦
土豆泥也可以置于锅边，开小火，一人一锅很方便，用砂锅的话，关火后仍能沸腾很久，能保持牛肉片的鲜嫩。 2. 牛肉片在超市就可以买到速冻的，肥瘦相间的才好吃。 3. 为了拍照漂亮，洋葱碎从炒锅中倒入砂锅时滤掉了，也可以一起在锅里煮烂。 4. 小心烫嘴，小心烫嘴，小心烫嘴。。重要的事情说三遍！ 准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 盐 1g 黑胡椒 2g 洋葱 20g 牛奶 20g 土豆 80g 水 1500g 植物油 少许 牛肉片 200g 咖喱 20g 家乐浓汤宝 1盒 土豆洗净，去皮，切片，入蒸锅蒸熟 稍凉后装入保鲜袋，碾碎，加入盐和黑胡椒碎拌匀 将保鲜袋放在碗中，用勺子压土豆泥成型，然后提着保鲜袋，倒扣在砂锅或火锅中，备用 准备好一个家乐浓汤宝，洋葱切碎 热锅热油，炒香洋葱碎后，加入咖喱块，炒香炒匀 加入牛奶、家乐浓汤宝和水，搅匀到浓汤宝完全融化，煮沸 倒入砂锅或火锅中，置于电陶炉或电磁炉上，煮沸后可以涮牛肉片啦</description></item><item><title>厚蛋烧跟黄磊一起走进深夜食堂</title><link>/post/6921-%E5%8E%9A%E8%9B%8B%E7%83%A7%E8%B7%9F%E9%BB%84%E7%A3%8A%E4%B8%80%E8%B5%B7%E8%B5%B0%E8%BF%9B%E6%B7%B1%E5%A4%9C%E9%A3%9F%E5%A0%82/</link><pubDate>Tue, 06 Nov 2018 15:21:35 +0600</pubDate><guid>/post/6921-%E5%8E%9A%E8%9B%8B%E7%83%A7%E8%B7%9F%E9%BB%84%E7%A3%8A%E4%B8%80%E8%B5%B7%E8%B5%B0%E8%BF%9B%E6%B7%B1%E5%A4%9C%E9%A3%9F%E5%A0%82/</guid><description>厚蛋烧是日本非常家常的一道料理，是每一个日本主妇做料理的基本手艺之一。如果看过日剧《深夜食堂》，肯定也会记得，其中有一集就是，那个黑社会老大最喜欢吃的食物，那是他最有故事的食物吧。每次都要吃的食物，而且总也吃不厌烦，肯定是爱到了极致。一定是有这食物专属的故事。看店老板一步一步地做玉子烧，就觉得虽然是简单的食物，但是你看到它一点点变成美味的制作过程就会让人很愉悦，加上吃到口中的感觉，那就更加让人着迷了。 鲜美的鸡汤配上微微发甜的鸡蛋。因为高温煎出来的一点点焦黄。表面撒上的那一撮木鱼花，随着厚蛋烧的温度飘荡，
一定要放高汤哇，这样味道才鲜哇
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 食用油 适量 黄油 适量 沙拉酱 适量 高汤 100g 鸡蛋 3枚 木鱼花 2g 鸡蛋打到碗里，打成蛋液，倒入高汤混合均匀 平底锅烧热，倒入适量食用油，用厨房纸巾擦去多余的油分 倒入1/4/的蛋液，让蛋液在锅底平铺均匀，当蛋液开始凝固，用筷子从前先后翻卷蛋皮 蛋皮翻卷到离自己近的一边，用沾满油的厨房纸巾擦拭锅底，再倒入1/4的蛋液 蛋液开始凝固，把卷好的蛋卷向上翻卷，完全卷完，把蛋卷重新推回离自己近的这边，重复这个过程2次。 蛋卷卷到你满意的厚度，装盘，挤上沙拉酱，洒木鱼花装饰即可</description></item></channel></rss>