<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>补肾 on GratedCoconut Recipe - Your All-In-One Food Recipe Site</title><link>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/tags/%E8%A1%A5%E8%82%BE/</link><description>Recent content in 补肾 on GratedCoconut Recipe - Your All-In-One Food Recipe Site</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Wed, 20 Oct 2021 16:53:11 +0600</lastBuildDate><atom:link href="https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/tags/%E8%A1%A5%E8%82%BE/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>红糖烤栗子</title><link>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/9669-%E7%BA%A2%E7%B3%96%E7%83%A4%E6%A0%97%E5%AD%90/</link><pubDate>Wed, 20 Oct 2021 16:53:11 +0600</pubDate><guid>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/9669-%E7%BA%A2%E7%B3%96%E7%83%A4%E6%A0%97%E5%AD%90/</guid><description>自己在家学做了一道养生又美味的红糖烤栗子。女子百日不可无红糖，红糖有排毒滋润的作用，我用红糖蜂蜜水刷在栗子表壳上，栗子顿显油亮诱人。
糖尿病患者要少食。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 2小时以上 1-2人 红糖 适量 蜂蜜 适量 栗子 250g 准备的材料。 将栗子洗净，用剪刀剪一个小口。 适量红糖与水中，倒入栗子，大火煮15分钟后，将栗子沥水。 将红糖、蜂蜜和适量水调和。 用刷子将红糖蜂蜜水刷在栗子表层。放入预热好的烤箱200°里烤8分钟。 将烤盘取出，栗子翻面，再刷上一层红糖蜂蜜水，放入烤箱再烤8分钟即可。</description></item><item><title>韩式酱花生</title><link>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/9642-%E9%9F%A9%E5%BC%8F%E9%85%B1%E8%8A%B1%E7%94%9F/</link><pubDate>Mon, 11 Oct 2021 16:51:58 +0600</pubDate><guid>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/9642-%E9%9F%A9%E5%BC%8F%E9%85%B1%E8%8A%B1%E7%94%9F/</guid><description>最近看韩剧，羡慕韩餐里的各式小菜，今天做一些酱花生，吃不完的冷藏放冰箱里随吃随取。
nan
准备时间 烹饪时间 食物分量 无 30分钟-1小时 1-2人 酱油 适量 糖 适量 香油 少许 花生 300g 转化糖浆 适量 花生浸泡一到两个小时。 做锅煮三十分钟。 花生快熟时放入酱油。 放入一勺白糖。 放入转化糖浆再煮10分钟。 出锅前淋入少许香油。 用小碟盛出开吃。</description></item><item><title>黑豆黑芝麻菰米米糊</title><link>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/9675-%E9%BB%91%E8%B1%86%E9%BB%91%E8%8A%9D%E9%BA%BB%E8%8F%B0%E7%B1%B3%E7%B1%B3%E7%B3%8A/</link><pubDate>Sat, 09 Oct 2021 16:53:21 +0600</pubDate><guid>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/9675-%E9%BB%91%E8%B1%86%E9%BB%91%E8%8A%9D%E9%BA%BB%E8%8F%B0%E7%B1%B3%E7%B1%B3%E7%B3%8A/</guid><description>“黑旋风”的米糊登场了，用菰米、黑豆、黑芝麻烹饪的米糊，不仅能调节人体所需蛋白质、维生素B、E及丰富的钙质，还可以补充体力不足，在这寒冷的早上，喝上一碗黑豆黑芝麻菰米米糊有滋味、有口感，更有暖意！
菰米需要浸泡4~6小时
准备时间 烹饪时间 食物分量 2小时以上 30分钟-1小时 1-2人 枸杞 适量 蜂蜜 适量 黑豆 60g 黑芝麻 2勺 菰米 1小罐 将黑豆洗净 菰米洗净 黑芝麻洗净 放入豆浆机里，倒上纯净水至刻度线后（晚上准备好，到第2天早晨启动） 盖上豆浆机盖 设置米糊档，启动，20分钟后就能喝上热气腾腾的菰米米糊了 盛出，放上泡好的枸杞和蜂蜜开吃啦~</description></item><item><title>板栗炖乌鸡</title><link>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/9611-%E6%9D%BF%E6%A0%97%E7%82%96%E4%B9%8C%E9%B8%A1/</link><pubDate>Fri, 01 Oct 2021 16:50:53 +0600</pubDate><guid>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/9611-%E6%9D%BF%E6%A0%97%E7%82%96%E4%B9%8C%E9%B8%A1/</guid><description>板栗炖鸡是一道比较有名的汤,板栗有补肾的作用,现在正是吃板栗的时候,家里种的板栗树上结了好多的板栗,一般我们喜欢就那样煮熟了吃,粉粉的,甜甜的,很美味.和乌鸡煲汤,乌鸡的营养比较丰富.在秋季时分来锅板栗炖乌鸡是比较滋补的.
板栗炖得越烂越好,味道越粉甜 去掉汤的浮沫,汤味道更纯
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 1-2小时 1-2人 盐 适量 鸡精 适量 生姜 适量 板栗 250g 乌鸡 1只 生姜切片 乌鸡买的时候让别人给斩好,回来再清洗干净 板栗我是晒干的,去掉壳 高压锅洗净,放入乌鸡,加大半锅水 板栗洗一下也放锅里 一起放锅里,盖上盖开煮 大火煮开,小火煮一个小时,边煮的时候边去掉上面的浮沫 最后加盐和鸡精调味即可</description></item><item><title>烤栗子</title><link>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/9704-%E7%83%A4%E6%A0%97%E5%AD%90/</link><pubDate>Mon, 27 Sep 2021 16:54:18 +0600</pubDate><guid>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/9704-%E7%83%A4%E6%A0%97%E5%AD%90/</guid><description>栗子是千果之王，它含义丰富的膳食纤维，氨基酸，和各种维生素，多吃栗子，对我们的身体很有好处。
消化功能弱的人，一次不能多吃
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 30分钟-1小时 1-2人 清水 适量 栗子 1000g 准备原料 清水洗净 栗子用刀拉一口子 锅中放栗子，加水，烧大约半小时 捞出栗子，平捕烤盘上 放入烤箱，120度，1小时左右 好了，可以吃了</description></item><item><title>粳米熬猪腰</title><link>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/9694-%E7%B2%B3%E7%B1%B3%E7%86%AC%E7%8C%AA%E8%85%B0/</link><pubDate>Sun, 26 Sep 2021 16:53:55 +0600</pubDate><guid>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/9694-%E7%B2%B3%E7%B1%B3%E7%86%AC%E7%8C%AA%E8%85%B0/</guid><description>腰酸背痛，手脚冰凉，膝盖发软，耳鸣头晕肾虚者者最佳。说好听点叫功能粥，说神秘点叫偏方。呵呵
无
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 30分钟-1小时 1-2人 姜 少许 粳米 150g 猪腰 1个 枸杞子 10g 葱 少许 红枣 5g 鸭肾 1只 粳米煮开至七分熟 切好猪腰鸭肾 准备好其他材料 粳米煮开至七分熟，下猪腰鸭肾，枸杞子，红枣姜煮沸。换小火慢熬十分钟，开始调味。 加入少量盐，糖，料酒，最后撒上葱花即可。 简单实用，美味可口。肾虚体弱者，耳鸣头晕者坚持一个星期，效果甚佳。（猪腰白色物质需去除，不去有点骚味。本人手懒。呵呵）</description></item><item><title>虫草花煲脊骨</title><link>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/9598-%E8%99%AB%E8%8D%89%E8%8A%B1%E7%85%B2%E8%84%8A%E9%AA%A8/</link><pubDate>Sat, 18 Sep 2021 16:50:24 +0600</pubDate><guid>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/9598-%E8%99%AB%E8%8D%89%E8%8A%B1%E7%85%B2%E8%84%8A%E9%AA%A8/</guid><description>“虫草花”并非花，它是人工培养的虫草子实体，培养基是仿造天然虫子所含的各种养分，包括谷物类、豆类、蛋奶类等，属于一种真菌类。与常见的香菇、平菇等食用菌很相似，只是菌种、生长环境和生长条件不同。 “虫草花”适合脑力劳动者，亚健康人群。 易疲劳、易感冒、过肥过瘦、体弱、免疫力低。 腰膝酸痛、肾功能差。 面部色斑、晦暗。 年老体弱、病后体衰、产后体虚者等。 “海底椰”润肺止咳，清心安神，也具有美容养颜的功效。
煲制猪骨烫，添加小量米醋，能使猪骨更快软烂，同事促进猪骨里钙质融于汤汁中。 煲汤最好用冷水，煲出汤汁，清凉，鲜美。食盐请于煲好后，再添加于汤汁中。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 1-2小时 3-4人 醋 1小勺 大葱 2段 虫草花 100g 蜜枣 1颗 姜片 3片 党参 20g 清水 1500g 猪脊骨 300g 海底椰 20g 食盐 10g 猪脊骨、虫草花清洗干净。 将猪脊骨放入冷水中，滴入一小勺米醋，开大火烧开。 大火烧开后，撇去浮沫。转小火。 加入虫草花、海底椰、党参、蜜枣等食材，煲制2小时，添加适量食盐，即可食用。</description></item><item><title>腊味鸡炖笋</title><link>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/9683-%E8%85%8A%E5%91%B3%E9%B8%A1%E7%82%96%E7%AC%8B/</link><pubDate>Tue, 07 Sep 2021 16:53:34 +0600</pubDate><guid>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/9683-%E8%85%8A%E5%91%B3%E9%B8%A1%E7%82%96%E7%AC%8B/</guid><description>在苹果家买的笋干，刚买回来就闻到了香味，迫不及待的泡了一些，第二天就炖了鸡汤 汤也带有清香味，好喝，好吃
腊鸡已经比较咸了，所以炖汤是就不放盐了 笋干提前泡发好，第二天用
准备时间 烹饪时间 食物分量 2小时以上 1-2小时 1-2人 姜 适量 油 适量 盐 适量 笋干 100g 腊鸡 300g 腊鸡提前洗净焯好 笋干提前一天泡发 将锅中倒入油，加入几片姜 然后将鸡块倒入锅中煸炒爆香，然后加足量水 待汤开后，将切好的笋倒入汤中一起炖，炖至肉烂笋烂为止</description></item><item><title>虾仁韭菜盒子</title><link>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/9660-%E8%99%BE%E4%BB%81%E9%9F%AD%E8%8F%9C%E7%9B%92%E5%AD%90/</link><pubDate>Sat, 04 Sep 2021 16:52:55 +0600</pubDate><guid>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/9660-%E8%99%BE%E4%BB%81%E9%9F%AD%E8%8F%9C%E7%9B%92%E5%AD%90/</guid><description>最牛B的香水也干不过韭菜盒子，这是一句玩笑话说韭菜的味道太冲了，要是在公交车上吃韭菜盒子，一车的人都能跟着享受，哈哈。三月份到了吃韭菜的季节，这个时候的韭菜最好，可以做些盒子来吃，我又放了一些干虾仁，吃起来会更鲜美哦。
韭菜盒子要用烫面的，稍软一些好吃。 韭菜先放些油拌上再放盐不容易出汤，最好在包之前放，放太早出水太多不好包。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 30分钟-1小时 1-2人 盐 适量 香油 适量 面粉 300g 鸡蛋 适量 韭菜 250g 干虾仁 50g 调和油 适量 切碎。 先把干的虾仁用温水泡软。要是打的就切几刀。小的整个放里就行。 鸡蛋加入适量盐打散。 锅中放油，油温不要太高把鸡蛋倒里用筷子搅动，这样就可以出来的碎米鸡蛋了。 把虾仁放里一起翻炒下。 面粉加入开水搅拌，再放些凉水揉成光滑的稍软一些的面团。 醒一个小时左右， 韭菜摘洗干净。 放在盆中，加入香油和 调和油拌匀。 把面团分成小份擀皮。 晾凉的鸡蛋和虾仁倒入非菜上，包之前在韭菜上少加些盐，再拌匀。 包好的 生胚。 煎锅放油，小火一面煎至金黄翻面煎熟出锅。</description></item><item><title>鲜虾烧板栗</title><link>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/507-%E9%B2%9C%E8%99%BE%E7%83%A7%E6%9D%BF%E6%A0%97/</link><pubDate>Tue, 10 Aug 2021 11:47:09 +0600</pubDate><guid>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/507-%E9%B2%9C%E8%99%BE%E7%83%A7%E6%9D%BF%E6%A0%97/</guid><description>虾的营养价值极高，含大量的维生素B12。同时富含锌、碘和硒，热量，但脂肪较低，能增强人体的免疫力。栗子中的矿物质很全面，尤其是含钾量比苹果高出3倍多。两者结合可以达到营养素均衡全面。 鲜虾怎么烧都好吃，今天用辣豆酱烧，更是下饭好菜。不仅口味独特鲜美，成品也色泽诱人。
1，全程快炒，不可炒时间太长，否则虾肉不脆嫩。 2，豆瓣酱最好选择清淡无酱油的。否则就用剁椒代替。我用的是一款鲜豆辣椒酱。 3，蒜薹超级好吃，拌米饭很棒。不可减掉。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 3-4人 姜 1块 盐 1茶匙 洋葱 1/2个 鸡精 1/2茶匙 板栗 200g 鲜虾 500g 蒜薹 200g 蚝油 1汤匙 豆豉酱 50g 原料图。 成品图。 板栗煮熟，洋葱切丁，蒜薹切丁备用。 锅里放油，放入豆豉酱和姜片煸炒出香味。 倒入虾翻炒均匀。 放入板栗，蚝油，盐，少许开水大火炒到虾八成熟。 放入蒜薹洋葱翻炒均匀，调入鸡精即可。</description></item><item><title>香菇板栗鸡煲</title><link>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/502-%E9%A6%99%E8%8F%87%E6%9D%BF%E6%A0%97%E9%B8%A1%E7%85%B2/</link><pubDate>Mon, 12 Jul 2021 11:46:54 +0600</pubDate><guid>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/502-%E9%A6%99%E8%8F%87%E6%9D%BF%E6%A0%97%E9%B8%A1%E7%85%B2/</guid><description>香菇是冬令的滋补食品，素有“山珍之王”之美称，是我国久负盛名的珍贵食用菌，具有抗癌作用，构成蛋白质的20种氨基酸中，香菇就有18种，其营养价值相当于牛肉的4倍；板栗是碳水化合物含量较高的干果品种，养人又好吃，从药用方面来说，板栗是补肾佳品，兼有养胃健脾、壮腰强筋清热解毒等功效，对人体的滋补功能，可与人参、黄芪、当归等媲美；而鸡肉主要含有蛋白质，药用价值很大，民间有“济世良药”的美称。三者同食，主要取之补肾益气之功用。
1、取板栗肉可先在板栗外壳切十字刀后再用水煮熟即可轻易剥开，感觉这次买的板栗不是很好，我这回是先用刀把外壳剥了查看有无坏的，然后再煮； 2、香菇容易入味，如果调料弄咸了香菇吃起来会很咸，因此也可在最后15分钟再放入香菇同煮，这样既能保证香菇软滑，也不会太咸； 3、板栗虽补，吃多了会胀气，一次不宜多吃。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 30分钟-1小时 3-4人 盐 适量 香菇 8朵 小葱 2根 鸡肉 600g 板栗 80g 红椒 3个 黄酒 1.</description></item><item><title>黑米黑豆浆</title><link>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/9663-%E9%BB%91%E7%B1%B3%E9%BB%91%E8%B1%86%E6%B5%86/</link><pubDate>Fri, 25 Jun 2021 16:53:04 +0600</pubDate><guid>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/9663-%E9%BB%91%E7%B1%B3%E9%BB%91%E8%B1%86%E6%B5%86/</guid><description>黑米别名乌米，性平，味甘。富含锰、锌、蛋白质和氨基酸。功效：滋阴补肾，健脾暖肝，明目活血，止渴除烦，调理肠胃。黑米是一种药、食兼用的大米，被人们称为“补血米”、“长寿米”。民间有“逢黑必补”之说。黑米必须煮熟食用！ 黑豆，又名乌豆，内含丰富的蛋白质、多种矿物质和微量元素。中医认为，其味甘、性平、无毒。有解表清热、养血平肝、补肾壮阴、补虚黑发之功效。黑豆也必须煮熟食用！ 黑米和黑豆都是补肾之物，两者叠加效果更甚！ 这款黑米黑豆浆是今天早上做的，搭配包子食用，味道特别赞！好香的说！而且还用料简单制作更是超级简
黑豆要泡八小时
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 1-2人 黑米 60g 黑豆 80g 黄豆 十多粒 黑豆，黄豆，黑米分别淘洗干净，倒入水中浸泡 黑豆泡了八个小时，黑米泡了两个小时 泡好的豆和米连同水一起倒入豆浆机，续添水到水位线 启动湿豆豆浆键 半个小时，听到滴滴声就好了 香浓豆浆好喽！喜欢甜食的可以加糖！我不喜欢就没加！</description></item><item><title>大蒜迷迭香烤羊腿</title><link>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/9639-%E5%A4%A7%E8%92%9C%E8%BF%B7%E8%BF%AD%E9%A6%99%E7%83%A4%E7%BE%8A%E8%85%BF/</link><pubDate>Thu, 17 Jun 2021 16:51:53 +0600</pubDate><guid>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/9639-%E5%A4%A7%E8%92%9C%E8%BF%B7%E8%BF%AD%E9%A6%99%E7%83%A4%E7%BE%8A%E8%85%BF/</guid><description>虽然我们家基本上是以中餐为主，但有时LG也会偶尔下厨做一次西餐的，只要他下厨我就可以休息了，哈哈。这次我想自己亲自做一次西餐，因为某天在超市看到海报看到烤羊腿的图片，挺感兴趣的。特意打电话问一个会做西餐的朋友请教了一些基本做法。就自己在家尝试做这个大蒜迷迭香烤羊腿了，我朋友告诉我只要烤两个半小时就够了，可能每个烤箱不同吧，我烤了两个半小时似乎火候还不怎么够，另外再多看延长半小时。
烤的时候需要自我掌握，因每个烤箱不同。
准备时间 烹饪时间 食物分量 2小时以上 2小时以上 5-6人 盐 适量 洋葱 适量 大蒜 适量 南瓜 适量 西兰花 适量 橄榄油 适量 土豆 适量 红萝卜 适量 迷迭香 适量 羊腿 2000g 印度香料 适量 地瓜 适量 这羊腿肉已经去掉大部分皮了，把它装进烤盘里，先涂上一些橄榄油。 再薄薄地涂上一层盐，然后撒上印度香料，尽量要涂均匀。再在表面上扎几个小洞，插入大蒜和迷迭香。 在烤盘里放上一个蒸架，将羊腿放入。 预热烤箱180度，放入烤盘。 烤三小时后取出。 在烤羊腿的同时，把西兰花开水焯熟。 土豆、南瓜、地瓜、红萝卜用平底锅煎熟盛起。 锅里倒入少许橄榄油炒香洋葱。 再把煎好的土豆、南瓜、地瓜重新倒入一起翻炒片刻。 撒上少许印度香料，装入切片的羊腿肉的盘子即可食用。喜欢的话可淋上少许BBQ酱料。</description></item><item><title>黑木耳枸杞炒鱼块</title><link>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/9677-%E9%BB%91%E6%9C%A8%E8%80%B3%E6%9E%B8%E6%9D%9E%E7%82%92%E9%B1%BC%E5%9D%97/</link><pubDate>Thu, 10 Jun 2021 16:53:25 +0600</pubDate><guid>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/9677-%E9%BB%91%E6%9C%A8%E8%80%B3%E6%9E%B8%E6%9D%9E%E7%82%92%E9%B1%BC%E5%9D%97/</guid><description>严禁”伊秀美食库“私自转菜谱！ 今天老公买了一块青鱼中段，青鱼中段鱼刺少，非常适合宝宝吃。 放些黑木耳枸杞一起红烧，味道足，营养好。
1.鱼块腌制一下再煮，肉质比较紧实。 2.炒鱼块的油要多些才好炒。 3.喜欢吃辣的，放些辣椒不错。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 3-4人 葱 适量 香醋 适量 料酒 适量 蒜 适量 姜 适量 油 适量 盐 适量 胡椒粉 适量 生抽 适量 糖 适量 淀粉 适量 老抽 适量 芝麻油 适量 枸杞 适量 青鱼中段 450g 黑木耳 20朵 准备好食材 黑木耳用清水泡发好，漂净， 枸杞用清水漂净， 黑木耳放入开水焯一下捞出， 青鱼中段去杂质漂净，切大块，用盐，料酒，胡椒粉腌制10分钟入味， 撇去腌汁，撒些淀粉搅拌匀， 锅里放入比平常炒菜多些的植物油，油热，放入姜，蒜，葱白炒出香味， 放入青鱼块， 煸炒至鱼块表面微黄， 放入黑木耳， 加一小碗清水，适量料酒， 加糖，老抽，先抽，胡椒粉，一点香醋， 中火煮至汁稠， 放入枸杞，大火收汁， 撒些葱段， 关火，淋些芝麻油即可盛出。</description></item><item><title>乌鸡山药汤本味家乡菜</title><link>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/9710-%E4%B9%8C%E9%B8%A1%E5%B1%B1%E8%8D%AF%E6%B1%A4%E6%9C%AC%E5%91%B3%E5%AE%B6%E4%B9%A1%E8%8F%9C/</link><pubDate>Tue, 08 Jun 2021 16:54:28 +0600</pubDate><guid>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/9710-%E4%B9%8C%E9%B8%A1%E5%B1%B1%E8%8D%AF%E6%B1%A4%E6%9C%AC%E5%91%B3%E5%AE%B6%E4%B9%A1%E8%8F%9C/</guid><description>乌鸡1. 本品具有养血活血、扶脾补虚之功效 2. 适于中老年贫血症患者食用； 3. 食乌鸡、山药亦能强身健体。 食谱营养 乌骨鸡：乌鸡内含丰富的黑色素,蛋白质,B族维生素等18种氨基酸和18种微量元素，其中烟酸、维生素E、磷、铁。 山药：山药含有皂甙、黏液质、胆碱、淀粉、糖类、蛋白质和氨基酸、维生素C等营养成分以及多种微量元素。
1.乌鸡要先煮，30分钟后，再放别的食材，免得乌鸡还没熟，别的食材都软烂啦。 2.</description></item><item><title>红烧牛尾</title><link>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/9682-%E7%BA%A2%E7%83%A7%E7%89%9B%E5%B0%BE/</link><pubDate>Mon, 07 Jun 2021 16:53:31 +0600</pubDate><guid>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/9682-%E7%BA%A2%E7%83%A7%E7%89%9B%E5%B0%BE/</guid><description>牛尾添精补髓，营养丰富
牛尾洗净提前炖熟，然后再红烧制作
准备时间 烹饪时间 食物分量 无 10-20分钟 1-2人 胡萝卜 1根 糖 5g 香油 3滴 牛尾 1根 牛尾汤 130ml 水淀粉 10g 炖熟牛尾一盘量，胡萝卜，牛尾汤备齐 胡萝卜切滚刀块 然后放入锅中焯水段生捞出备用 糖和水淀粉备齐 牛尾汤放入锅中，如果汤咸适量添加点水 把牛尾和胡萝卜一同下入 开锅煮上几分钟，看汤汁变少加少许糖提鲜，然后勾少许水淀粉点几滴香油即可出锅成盘</description></item><item><title>巧发大海参</title><link>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/9652-%E5%B7%A7%E5%8F%91%E5%A4%A7%E6%B5%B7%E5%8F%82/</link><pubDate>Wed, 26 May 2021 16:52:30 +0600</pubDate><guid>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/9652-%E5%B7%A7%E5%8F%91%E5%A4%A7%E6%B5%B7%E5%8F%82/</guid><description>想要吃到筋道弹牙的海参，就要花费一定的时间。这个是我人生第一次发海参，幸好有泡发小册子。没想到发涨过程好有趣呢，看着海参宝宝一天天的长大。心里很是安慰。
发制海参要选用无油的容器。最好用纯净水泡发。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 2小时以上 1-2人 纯净水 适量 干海参 18g 发涨前3个宝宝的合重量 18克 取一个干净无油无盐的容器。把干海参放入纯净水中，放入冰箱，24小时。中途6&amp;ndash;8小时换一次水海参沾有油腥 会在涨发过程中变质腐烂。，因为地域不同水质也不一样，会对海参在泡发过程中有所影响。海参发制过程主要是利用渗透作用。一般水的渗透压要高于纯净水。所以发泡海参最好是用纯净水。 这是24小时天的样子 将海参沿着切开剪开，洗净肚内的杂质。没有想到海参还有牙呢，，，嘻嘻。剪短内部的肉筋。因为白色的肉筋会拉址着海参身体，受到拉址的限制，剪开的比没剪开的发得大。 洁净无油的锅里盛上纯净水，将洗净的海参冷水放入，开盖大火煮开后再文火煮30-40分钟 熄火后盖盖捂3小时左右，待其自然凉透 将煮软的海参捞入冰冷的纯净水中然后置于冰箱冷藏室内，再浸泡48小时， 冷藏室内，再浸泡48小时， 泡好的样子，可以食用了。</description></item><item><title>燕麦板栗豆浆</title><link>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/9607-%E7%87%95%E9%BA%A6%E6%9D%BF%E6%A0%97%E8%B1%86%E6%B5%86/</link><pubDate>Sun, 23 May 2021 16:50:45 +0600</pubDate><guid>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/9607-%E7%87%95%E9%BA%A6%E6%9D%BF%E6%A0%97%E8%B1%86%E6%B5%86/</guid><description>栗子营养丰富，有“干果之王”的美称。能补脾健胃、补肾强筋，对老年肾虚也有良好的疗效，经常食用有强身愈病的功能。 燕麦中含有的膳食纤维对于预防三高等慢性疾病都有很好的作用。 煮豆浆的时候加了一点板栗和燕麦进去，煮出来的味道特别香浓，无论是老年肾虚还是三高都有很好的预防作用哦，特别适合给老年人喝。
这款豆浆不过滤也可以喝哦，不会有豆渣喇喉咙的感觉。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 糖 适量 燕麦片 50g 黄豆 80g 板栗 50g 原料：板栗、黄豆、燕麦片 黄豆洗净后用清水浸泡四个小时 板栗用刀划开一道口后放入锅中煮五分钟 然后将板栗放入冷水中，就能方便的去壳了 剥好的板栗切碎一些 将黄豆、燕麦和板栗一起放入豆浆机内 加水至上下水位之间 豆浆机接通电源，选择五谷豆浆功能 程序结束后倒入大杯中，放入糖就可以啦</description></item><item><title>西红柿炖牛腩</title><link>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/9651-%E8%A5%BF%E7%BA%A2%E6%9F%BF%E7%82%96%E7%89%9B%E8%85%A9/</link><pubDate>Thu, 13 May 2021 16:52:27 +0600</pubDate><guid>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/9651-%E8%A5%BF%E7%BA%A2%E6%9F%BF%E7%82%96%E7%89%9B%E8%85%A9/</guid><description>肉烂汤鲜，原汁原味
牛腩提前炖八成熟，在和西红柿一起炖制熟了
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 30分钟-1小时 1-2人 油 适量 盐 适量 料酒 10ml 酱油 10ml 盐 20g 花椒 5g 蒜片 10g 西红柿 3个 大料 5g 食用油 20ml 姜片 20g 牛腩 5000g 葱段 20g 豆蔻 5g 丁香 3粒 鸡汁 3滴 牛腩洗净切成小块放入凉水中，拨出血水捞出控干备用 在准备所以调味料 锅中放入凉水下入牛腩块，开锅捞出控净水 另起砂锅，锅中放入清水等待水开 然后放入焯水牛腩，加入料酒，酱油和盐 在下入其它调味料，开锅盖上盖子改小火炖八成熟(大约一小时左右) 在准备西红柿和葱姜 然后把西红柿和葱姜切块 热锅凉油煸香葱姜片 在下入西红柿块炒匀 下入八成熟的牛腩和牛腩汤，开锅盖盖转小火炖制肉烂汤鲜 出锅前点上几滴鲜鸡汁，成入碗中，端上餐桌享用美味</description></item><item><title>虫草花龙骨汤</title><link>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/505-%E8%99%AB%E8%8D%89%E8%8A%B1%E9%BE%99%E9%AA%A8%E6%B1%A4/</link><pubDate>Sat, 17 Apr 2021 11:47:02 +0600</pubDate><guid>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/505-%E8%99%AB%E8%8D%89%E8%8A%B1%E9%BE%99%E9%AA%A8%E6%B1%A4/</guid><description>虫草花的功效1、能平喘止咳，对肺气肿、气管炎有较好疗效； 2、具有壮阳补肾，增强体力、精力、提高大脑记忆力的功效；3、能明显降低血糖、尿糖；对糖尿病患者有明显疗效； 4、对心、脑血管的作用：降低血压、颅压，缓解高血压、脑血栓、冠心病、手足麻木等病症； 5、抗菌、抗炎、抗癌、抑癌、能明显增强机体免疫功能； 6、润肌护肤美容，尤其可快速消除&amp;quot;蝴蝶&amp;quot;斑。 7、调节内分泌与免疫系统，抗衰老作用。 8、抗缺氧、抗疲劳，提高运动能力。 9、治疗久咳虚喘，劳嗽咯血、阳痿遗精，腰膝酸软等病症
出锅后加些香菜末味道更清香。 龙骨就浊猪脊骨，适合做汤。</description></item><item><title>腊八粥</title><link>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/9703-%E8%85%8A%E5%85%AB%E7%B2%A5/</link><pubDate>Wed, 14 Apr 2021 16:54:15 +0600</pubDate><guid>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/9703-%E8%85%8A%E5%85%AB%E7%B2%A5/</guid><description>材料倍丰富的十全大补粥，口感极佳 搭配合理，，营养丰富，，米嫌麻烦买现成的八宝米也行！但我感觉卖的饭豆太多了 不好吃熬完还没啥色
想快速熬粥的话就把所有的米淘好 放足量清水，，上火烧开，， 不要开盖闭火焖半小时就可以熬了 这么泡完熬好后非常的绵软
准备时间 烹饪时间 食物分量 无 无 1-2人 红枣 4个 糙米 1勺 小米 1勺 糯米 1勺 黑芝麻 2勺 大米 3勺 薏米 1勺 燕麦米 1勺 小碴子 1勺 黑米 1勺 枸杞子 1把 干百合 1勺 原料图各种米，豆配好 红枣去壳，，干百合提前泡水 锅中放足量清水烧开后焖半小时，开盖放红枣和芝麻 放入泡好的百合，再次烧开调中小火煮10分钟左右中间搅拌几下防粘锅 煮好不要开盖焖一会，焖至粥粘稠即可！！配上小菜，来吃~当然，，你也可以放冰糖~ 。~什么都不吃就能吃两碗甜粥 和绝配酱炒鸡蛋~~</description></item><item><title>彩椒炒山药</title><link>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/8100-%E5%BD%A9%E6%A4%92%E7%82%92%E5%B1%B1%E8%8D%AF/</link><pubDate>Sun, 11 Apr 2021 16:01:09 +0600</pubDate><guid>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/8100-%E5%BD%A9%E6%A4%92%E7%82%92%E5%B1%B1%E8%8D%AF/</guid><description>这道菜由山药搭配彩椒及少许黑木耳炒制而成。山药是药食作用兼而有之的蔬菜，可以健脾养胃，补肾益肺，还可以降血糖。彩椒艳丽的外表之中含有丰富的微量元素与抗氧化维生素，有着消食，减肥，温中，散热，增强人体免疫力等功效。黑木耳可以清肠排毒，有着血管清道夫的美誉。由此可见，这是一道好吃好看，养生保健的美味。
此菜清淡亮丽，不宜添加色重、味重的调味品。
准备时间 烹饪时间 食物分量 2小时以上 10分钟内 3-4人 葱 适量 姜 适量 油 适量 盐 适量 味精 适量 山药 300g 黑木耳 适量 彩椒 80g 加盐、味精炒。 炒均匀即可出锅享用。 山药洗干净。 山药去皮切成片放在冷水中浸泡。 黑木耳提前泡发好撕成小朵。彩椒择洗干净切成块。 起油锅，彩椒入锅过油后盛出。 再起油锅，葱姜入锅炒香后山药入锅炒。 黑木耳入锅炒。 彩椒入锅炒。</description></item><item><title>简易红烧肉</title><link>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/9633-%E7%AE%80%E6%98%93%E7%BA%A2%E7%83%A7%E8%82%89/</link><pubDate>Mon, 05 Apr 2021 16:51:43 +0600</pubDate><guid>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/9633-%E7%AE%80%E6%98%93%E7%BA%A2%E7%83%A7%E8%82%89/</guid><description>做红烧菜一直做的不好，尤其是红烧肉，孩子最喜欢吃，但是自己又做不好，总得慢慢练习才能有所进步啊！前一次做了，用冰糖做的，颜色很好，这下找到自信了，结果再做的时候，冰糖没了，只好用白糖，颜色差了点，但是孩子还是很喜欢，做了这么点肉（真的很少，主要想练手），基本自己全吃掉啦~~
1、炒糖色的这步可以省略，炒出颜色直接放肉也可以的，但是炒糖色是个技术活，我掌握的不好。 2、做红烧肉用冰糖很棒，白糖的颜色真的要差点。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 30分钟-1小时 1-2人 葱 适量 白糖 适量 料酒 适量 姜 适量 油 适量 盐 适量 五花肉 250g 生抽 适量 大料 适量 老抽 适量 香叶 适量 五花肉切成块，放少量料酒，生抽腌制。 葱姜切好，大料香叶备用。 锅内放少量油，放入两勺白糖，小火熬至棕色。 加适量清水，烧开，盛出。 锅内放少许油（不放也可），放入猪肉块，翻炒， 炒至变色，放入葱姜大料和香叶翻炒。 放少量老抽，炒至上色。 倒入糖色，放适量盐，烧开，炖30分钟，大火收汁即可。</description></item><item><title>青椒花腰子</title><link>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/9602-%E9%9D%92%E6%A4%92%E8%8A%B1%E8%85%B0%E5%AD%90/</link><pubDate>Sun, 04 Apr 2021 16:50:35 +0600</pubDate><guid>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/9602-%E9%9D%92%E6%A4%92%E8%8A%B1%E8%85%B0%E5%AD%90/</guid><description>据说猪腰的营养价值非常高，含有蛋白质、脂肪、钙、磷、碳水化合物、铁核黄素、硫胺素、维生素A、抗坏血酸等成分，具有补肾壮阳、有健肾补腰、固精益气的作用、和肾理气之功效。青椒号称维C之王，青椒与猪腰同炒，既形成了互补，又可去除腰子的腥臊，口感鲜嫩，味道醇厚，滑润不腻。
1、要想腰子炒得滑嫩，可把切成块的腰子放在水笼头下不断用水冲洗掉血水，这样出来的腰子白白嫩嫩的漂亮又滑口； 2、还有一种方法可使腰子嫩滑，即用盐、淀粉和生抽腌制15分钟后，用流动的水冲洗干净，再进行第二次腌制，这样也可以使腰子吃起来滑口，当然两种方法一起用，效果会更好哦。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10-20分钟 1-2人 鸡精 适量 姜 10g 白糖 1茶匙 胡萝卜 30g 精盐 适量 料酒 1汤匙 青椒 半个 大蒜 3瓣 生抽 1/2汤匙 猪腰子 1个 干辣椒 2人 葡萄酒 1/2汤匙 成品 材料准备好； 青椒、胡萝卜切丁，干辣椒剪小圈，姜切丝，大蒜拍碎； 腰子洗净对半切开，把白色的筋挑出来，小心切到手； 接着切腰花，先斜着把两片腰花按1公分左右的距离用刀划开，不要划断，划的角度大约是45度； 再竖着按1公分左右的距离在斜刀的基础上小心划开，注意别切断； 最后按照自己想要的尺寸切断成块就可以了，再用流动的水充分冲洗掉血水，用少许盐、淀粉和生抽抓均腌制作片刻； 热锅下油，先把青椒和胡萝卜炒熟盛出备用； 另起一锅入油和姜、蒜、辣椒小火煸香后，倒入腰子转开大火快炒； 调入料酒、白糖、生抽、葡萄酒继续翻炒至熟； 倒入原先炒熟的青椒和胡萝卜，调入盐和鸡精即成；</description></item><item><title>山寨鲍汁海参</title><link>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/9624-%E5%B1%B1%E5%AF%A8%E9%B2%8D%E6%B1%81%E6%B5%B7%E5%8F%82/</link><pubDate>Mon, 29 Mar 2021 16:51:23 +0600</pubDate><guid>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/9624-%E5%B1%B1%E5%AF%A8%E9%B2%8D%E6%B1%81%E6%B5%B7%E5%8F%82/</guid><description>女人要对自己狠一点，海参鲍鱼的吃起来。 上了年纪容易腰膝酸软、头晕目眩、贫血白发，反正各种问题都随之而来，时不时发现一根白发真是恼人，常吃精米精面没有一点营养，于是乎进超市狂扫一同粗粮谷物，后来发现黑米是个好东西，好适合女性食用，益处多多。 黑米所含锰、锌、铜等无机盐大都比大米高1~3倍；更含有大米所缺乏的维生素C、叶绿素、花青素、胡萝卜素及强心甙等特殊成分，用黑米熬制的米粥清香油亮，软糯适口，营养丰富，具有很好的滋补作用，因此被称为“补血米”、“长寿米”等；中国民间有“逢黑必补”之说。 黑米“滋阴补
小贴士：只用黑米粉粘性不够，所以加少量糯米粉增加粘性，吃起来口感一点也不沾，感觉比糯米食物好吃。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 30分钟-1小时 1-2人 白砂糖 适量 糯米粉 50g 豆沙 适量 橙味果珍 适量 黑米 150g 准备好食材。 将黑米放入料理机干磨功能打成粉。 过筛，将剩下的颗粒继续打至完全成粉末即可。 加入糯米粉用适量开水快速搅拌成雪花面团。 充分揉匀分成小块。 压成片状放上豆沙馅。 收口做好形状。 用剪刀剪出海参的刺。 果珍加糖另装，和做好的海参一起上锅蒸熟。 橙汁浇在糯米海参上即可。</description></item><item><title>水果龟苓膏</title><link>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/9667-%E6%B0%B4%E6%9E%9C%E9%BE%9F%E8%8B%93%E8%86%8F/</link><pubDate>Sat, 20 Mar 2021 16:53:08 +0600</pubDate><guid>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/9667-%E6%B0%B4%E6%9E%9C%E9%BE%9F%E8%8B%93%E8%86%8F/</guid><description>夏天龟苓膏不可少，夏天里容易上火，龟苓膏去清热祛湿排毒养颜。
水果随自己口味放，椰汁可以换糖浆、蜂蜜、炼乳等。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 3-4人 芒果 1个 龟苓膏粉 30g 水 630g 椰汁 245ml 红肉西柚肉 适量 将龟苓膏粉与80毫升水混合搅至无颗粒； 550毫升水在锅里烧开，倒进龟苓膏糊，边倒边搅； 中大炎煮开3-4分钟，边煮边搅（不搅会粘锅）； 过滤到器皿里（龟苓膏煮开会有好多泡泡），待凉后，放冰箱冷藏2小时； 龟苓膏从冰箱拿出来用水果刀划小块； 芒果切十字刀切粒； 红肉西柚剥肉； 将龟苓膏、水果盛到碗里，倒进冰过的椰汁，可以开吃咯。</description></item><item><title>干煸蚕蛹</title><link>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/9692-%E5%B9%B2%E7%85%B8%E8%9A%95%E8%9B%B9/</link><pubDate>Thu, 18 Mar 2021 16:53:55 +0600</pubDate><guid>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/9692-%E5%B9%B2%E7%85%B8%E8%9A%95%E8%9B%B9/</guid><description>今天看到有卖蚕蛹的！就买了些！蚕蛹营养价值高！味道也很不错！香香脆脆！味道一点不比大饭店的差！
蚕蛹一定要炸到脆脆滴！要不影响这道菜的口感！
准备时间 烹饪时间 食物分量 无 10-20分钟 1-2人 葱 适量 料酒 适量 蒜 适量 姜 适量 油 适量 盐 适量 花椒 适量 香菜 适量 干淀粉 适量 树椒 适量 蚕蛹 500g 成品！ 蚕蛹洗净 水里煮3-5分钟，煮至里面的蛋白质凝固，然后放入凉水里洗下！ 用剪刀从中间剪开，把里面黑的东西取出！用料酒和干淀粉搅拌均匀备用！ 油锅烧热，将处理好的蚕蛹倒入炸至酥脆！捞出备用！ 锅里留下少量的油，放入葱姜蒜，辣椒，花椒炒香！ 放入刚炸好的蚕蛹和盐，炒片刻！出锅后放上香菜！就ok啦！</description></item><item><title>虫草花玉米脊骨汤</title><link>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/9623-%E8%99%AB%E8%8D%89%E8%8A%B1%E7%8E%89%E7%B1%B3%E8%84%8A%E9%AA%A8%E6%B1%A4/</link><pubDate>Thu, 18 Mar 2021 16:51:22 +0600</pubDate><guid>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/9623-%E8%99%AB%E8%8D%89%E8%8A%B1%E7%8E%89%E7%B1%B3%E8%84%8A%E9%AA%A8%E6%B1%A4/</guid><description>虫草花呈美丽的金黄色，虫草花有虫草的药效，却不像虫草贵，口感还不 错，其性质平和，不寒不燥，具有补肺、补肾和护肝养肝的功效，主治由肺 肾两虚引起的咳嗽气促。现代医学更发现其具有平衡荷尔蒙和提高免疫力的 作用，补益效用相当多，最适合肝肾阴虚人士食用。 虫草花配搭猪骨或鸡来煲汤，都非常有益，而且味道很好。
煲汤要一次性加入足够的水量，中途不要加水。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 1-2小时 5-6人 盐 适量 红枣 6个 脊骨 500g 枸杞 20粒 甜玉米 1根 虫草花 15g 芡实米 20g 准备材料，玉米切成段，虫草花、杞子、茨实冲洗干净，红枣去核； 猪脊骨剁成大块； 飞水后冲洗干净血沫； 把除了枸杞和甜玉米的全部材料放下汤锅，加入8碗清水； 大火煲至水开后，转慢火煲1.</description></item><item><title>黑芝麻核桃粥</title><link>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/130-%E9%BB%91%E8%8A%9D%E9%BA%BB%E6%A0%B8%E6%A1%83%E7%B2%A5/</link><pubDate>Sat, 06 Mar 2021 11:34:19 +0600</pubDate><guid>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/130-%E9%BB%91%E8%8A%9D%E9%BA%BB%E6%A0%B8%E6%A1%83%E7%B2%A5/</guid><description>立冬想益肾，多食“黑”。 中医理论，冬季和与肾，在于五色配属中，冬易归于黑。 因而在11月上旬的立冬时节，用黑色食品补养肾脏无疑是最好的选择。 黑色食品种类繁多，其中的黑芝麻是众所周知的。 黑芝麻补肝肾，益精血，润肠燥。 用于头晕眼花，耳鸣耳聋，须发早白，病后脱发，肠燥便秘。 核桃仁温补肺肾，具有补气养血、润燥化痰、温肺润肠、散肿消毒等功能。 此款药膳粥为立冬时节滋补肾脏的温补食疗粥羹，补脾和胃，乌发健脑，滋补润肠，延缓衰老，适合老人和脾胃虚弱者食用。
核桃仁不用去核桃皮，上面的核桃皮营养更加丰富。 炒香之后再放入粥中，不用煮时间长，煮开即可关火，粥的口感更好。</description></item><item><title>溜腰花</title><link>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/9608-%E6%BA%9C%E8%85%B0%E8%8A%B1/</link><pubDate>Tue, 02 Mar 2021 16:50:47 +0600</pubDate><guid>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/9608-%E6%BA%9C%E8%85%B0%E8%8A%B1/</guid><description>俗话说再好的药也是对身体有副作用的药补不如食补，多吃动物的内脏是对身体很有益的。中医讲究脏补脏的说法,因此建议每周可吃一次动物肾脏，猪腰它有滋肾利水的作用，适宜孕妇偶尔食用以滋补肾脏，有养肾气、益精髓之功效因此增强性功能有明显效果，适合多数男性食用。但是肾脏自身有一种骚味，对于操作的方法，我在下面有一些小的技巧和心得和大家分享一下。
焯腰花时候切记把血沫撇除干净，既能去除骚味，又对身体健康，因为血沫中都是动物本身容易残留细菌的途径
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10-20分钟 1-2人 油 适量 盐 适量 葱花 适量 胡萝卜 1根 酱油 1勺 尖椒 2个 姜丝 适量 蒜片 适量 料酒 3勺 猪腰 350g 出锅即可 首先将葱花、蒜片、姜丝切好放入容器中待用 然后将新鲜的猪腰洗干净放入盘中待用 将猪腰以剖两半，去除中间的腰臊（猪腰剖两半后，在最外侧有层薄膜，将膜揭起向内侧翻，很容易就将腰臊就取出） 将片好的猪腰斜切，进行麦穗花刀 然后再改刀成宽2厘米、长4厘米的长条，加酱油入味拌匀待用 将尖椒和胡萝卜切片纳盘（胡萝卜最好切成菱形，既美观又易熟） 在等待腰花入味的同时将水烧开 水开后将切好的腰花放入开水中，打抄同时撇除水中的血沫，个人会在开水中放入料酒容易去除骚味，带腰花反卷后捞出 油热后放入葱姜蒜等，爆香 葱姜爆香后放入切好的尖椒胡萝卜炒至五分熟 然后放入抄好的腰花，盐鸡精、味素进行翻炒</description></item><item><title>原汁蛤蜊</title><link>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/503-%E5%8E%9F%E6%B1%81%E8%9B%A4%E8%9C%8A/</link><pubDate>Mon, 22 Feb 2021 11:46:58 +0600</pubDate><guid>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/503-%E5%8E%9F%E6%B1%81%E8%9B%A4%E8%9C%8A/</guid><description>蛤蜊是最常见的的一种海产品，在青岛管蛤蜊叫gala。最著名的就是吃蛤蜊哈啤酒。蛤蜊物美价廉，是一道非常好的下酒菜。小时候，在青岛住的时候，只要是退潮，我就提着水桶，带着小铲子去海边挖蛤蜊，一会就能挖上大半桶。回来洗干净，用新鲜的海水一煮，蘸着辣根吃蛤蜊肉，那绝对是一种享受呀。 我们这也靠海，只是市区离海边远一些。市场上天天有新鲜的蛤蜊买。老爷子也经常会买上一些蛤蜊胡来洗干净，就直接加上些清水煮熟，然后倒上杯白酒开喝，喝的是有滋有味的。 蛤蜊的种类喝多，最常见的是花蛤和纹蛤，纹蛤的肉要比花蛤厚一些，味道也要
蛤蜊需要先放入清水中吐沙。 煮好的蛤蜊汤不要加盐和味精只需加葱花和香油即可。 蛤蜊开口马上关火，煮老了不好吃。 蛤蜊性寒，产妇最好不要食用。 蛤蜊最好不要和啤酒同食，宜引发痛风。
准备时间 烹饪时间 食物分量 30分钟-1小时 10分钟内 1-2人 香油 适量 清水 适量 葱花 适量 蛤蜊 1000g 蛤蜊用水清洗一下，放入盆中到入适量清水，加少许盐静置30分钟。 香葱切末。 锅中加入适量清水（没过蛤蜊即可)。 放入蛤蜊。 盖盖煮至水烧开。 带蛤蜊开口口关火。 连汤带蛤蜊一起盛入大碗中加少许葱花香油即可。</description></item><item><title>响油秋葵</title><link>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/9714-%E5%93%8D%E6%B2%B9%E7%A7%8B%E8%91%B5/</link><pubDate>Sat, 20 Feb 2021 16:54:36 +0600</pubDate><guid>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/9714-%E5%93%8D%E6%B2%B9%E7%A7%8B%E8%91%B5/</guid><description>秋葵含有果胶，牛乳聚糖等，具有帮助消化，治疗胃炎和胃溃疡，保护皮肤和胃黏膜之功效，被誉为人类最佳的保健蔬菜之一。其含有铁，钙及糖类等多种营养成分，有预防贫血的效果。它分泌的黏蛋白有保护胃壁的作用，并促进胃液分泌，提高食欲，改善消化不良等症。含有维生素A，有益于视网膜健康、维护视力。 自已在阳台上面撒了几粒秋葵的种子，也许是因为肥料不足，长了3个秋葵，都是瘦瘦小小的，呵呵……种它是一种乐趣，想吃，还得外卖。也许是看中它有益于视网膜健康，维护视力的作用，每逢去菜市，都喜欢买一些回家。响油秋葵，是我们家最钟意的
1：秋葵焯水的时候，水中加点盐和油，以防变色。 2：为了确保营养成分，整只秋葵入锅焯水。 3：因为生抽，蒸鱼豉油都有咸味，且焯水的时候有加盐，故无须另外加盐。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10-20分钟 3-4人 生抽 10ml 生姜 5g 油 30ml 浓缩鸡汁 5ml 秋葵 400g 蒸鱼豉油 30ml 自制剁辣椒 20g 大蒜 12g 青花椒 15粒 成品图。 各式食材准备。 秋葵，用盐搓洗掉绒毛，沥水备用。 生姜，大蒜剁碎，青花椒准备。 坐锅烧水，水开后加少许盐和几滴食用油。 下秋葵焯水，煮约2分钟。 捞起，立马冲凉水。 放爪篱上沥水。 切掉头部，对半剖开，摆入盘中。 摆上剁辣椒，姜蒜蓉，淋入生抽，蒸鱼豉油，浓缩鸡汁。 锅中注入食用油，冷油时下青花椒。 小火炸香青花椒油，趁热浇上去。 吃时拌匀即可。</description></item><item><title>火爆猪腰</title><link>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/9708-%E7%81%AB%E7%88%86%E7%8C%AA%E8%85%B0/</link><pubDate>Sat, 20 Feb 2021 16:54:25 +0600</pubDate><guid>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/9708-%E7%81%AB%E7%88%86%E7%8C%AA%E8%85%B0/</guid><description>一说猪腰两个字，想必大家一定首先想到的是好吃是好吃但是有膻味，不过没关系，咱们今天这样做的猪腰可是一点膻味也没有哦！虽然处理起来稍微麻烦了一点，但是当你吃到嘴里就会觉得辛苦一点麻烦一点也不算什么，人不仅要懂得享受成果，也要懂得享受制作乐趣；那么现在来看一下我做的这道火爆猪腰吧！
小技巧在步骤里
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 葱 1根 豆瓣酱 1勺 芹菜 2根 生抽 1勺 泡姜 1个 猪腰 2个 泡椒 2个 盐 1匙 淀粉 1匙 蒜 1个 花椒粒 1小撮 葱姜料酒 1匙 新鲜猪腰子两个，清洗干净，然后用刀片成两半，在把白色的骚筋去掉，这个过程稍微有点麻烦，不过不去干净会影响整个菜的口感 再次清洗干净猪腰，用菜刀切成花刀，然后放入淀粉1茶匙、生抽1勺、葱姜料酒1茶匙、盐少量，搅拌均匀腌制备用；（花刀的切法就是横着切不断底，然后竖着切夹刀片，这就是花刀） 芹菜3根，去根去叶，清洗干净切成段备用；泡椒1块、泡椒2个、蒜1个清洗干净，分别切好备用； 锅里倒入油，油热后放入泡椒段、泡姜丝、花椒粒1小撮、豆瓣酱1勺、蒜片爆香； 然后大火，倒入腌制好的猪腰，大火翻炒2~3分钟左右； 倒入芹菜一起大火翻炒一小会； 翻炒至芹菜断生再倒入葱末，即可出锅；泡姜，泡椒本身带有盐味、根据口味添加盐；</description></item><item><title>虫草花瘦肉汤</title><link>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/4938-%E8%99%AB%E8%8D%89%E8%8A%B1%E7%98%A6%E8%82%89%E6%B1%A4/</link><pubDate>Tue, 09 Feb 2021 14:11:51 +0600</pubDate><guid>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/4938-%E8%99%AB%E8%8D%89%E8%8A%B1%E7%98%A6%E8%82%89%E6%B1%A4/</guid><description>此汤具有清肺止咳的功效，最适合秋冬季节饮用！ 炖汤很简单，也省时省力，放进去后爱出门就出门，干啥干啥去，哈哈，回来就有好汤好了啊！所以我炖汤的时候很多啊！ 虫草花也叫冬草，以江门新会出的质量较好，较为上乘！ 这是一人份量，以供参考！
此汽润肺，清热，止咳，全家老少都适合饮用！
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 2小时以上 1-2人 姜 适量 盐 适量 瘦肉 100g 虫草花 5g 川贝 3g 北杏 3g 沙参 5g 沙参，川贝和北杏洗净备用； 虫草花洗一下，然后用热水泡着备用； 瘦肉姜处冷水下锅，焯掉血水后洗净； 把瘦肉，沙参，北杏，川贝入炖盅； 加入虫草花以及泡的水；并续开水至八分满； 按电子炖盅说明操作，在外围也加入适量开水； 盖好盖子，炖约2.</description></item><item><title>猪腰白菜汤</title><link>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/9631-%E7%8C%AA%E8%85%B0%E7%99%BD%E8%8F%9C%E6%B1%A4/</link><pubDate>Sat, 23 Jan 2021 16:51:36 +0600</pubDate><guid>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/9631-%E7%8C%AA%E8%85%B0%E7%99%BD%E8%8F%9C%E6%B1%A4/</guid><description>晚上经常要下班后才能接儿子回家，到家了才去煮饭做菜，孩子是经不起饿的，所以在做饭前就先煮个简单的汤什么的让他先顶顶肚子。
猪腰要泡在盐水中去去味。 猪腰不能煮久，煮太久会变硬了。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 油 适量 盐 适量 葱花 适量 味精 适量 白菜 100g 猪腰 200g 猪腰切薄片，泡在盐水中。 小锅加适量清水，滴几滴油，烧开。 白菜洗净沥干。 水开后放入白菜。 白菜变软后放入猪腰。 煮约5分钟，洒上葱花。 加盐和味精调味即可。</description></item><item><title>三杯鸡</title><link>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/9671-%E4%B8%89%E6%9D%AF%E9%B8%A1/</link><pubDate>Sat, 16 Jan 2021 16:53:16 +0600</pubDate><guid>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/9671-%E4%B8%89%E6%9D%AF%E9%B8%A1/</guid><description>三杯鸡起源于江西，成名于台湾。由一杯油（食用油和香油混合），一杯酱油（老抽和生抽混合），一杯酒（广东米酒）。因为比较喜欢啤酒的味道，所以换成了啤酒。三杯鸡还有一道重要的香料就是九层塔又名罗勒，可惜今天没有买到，所以只能用葱代替了，不过俺们还是把那一大盘干掉了……嘿嘿……
三杯鸡跟普通的红烧鸡差不多做法，关键就是只用三杯汁焖烧，全程不加一滴水！
准备时间 烹饪时间 食物分量 无 30分钟-1小时 1-2人 三黄鸡 1只 啤酒 330ml 生抽 30g 食用油 60g 老抽 30g 香油 40g 葱 0适量 姜 0适量 蒜 0适量 盐 0适量 鸡精 0适量 准备好一杯油（100克），一杯酱油（50克），一杯啤酒（330ml）。 切好葱、姜、蒜。 冰糖。 热锅油温八成热下入葱白、姜片、蒜爆香。 下入鸡块、冰糖炒至冰糖融化，鸡块微黄。 倒入酱油炒至上色。 倒入啤酒，我这里刚好一只鸡，一罐啤酒的量刚好没过鸡块，酒的量要根据鸡块的多少来调节哦！ 大火烧开转小火焖至30分钟左右，鸡肉的软糯成都随各位亲的喜好，来定焖制的时间哦。 大火收汁装盘，撒上葱花即可。如果有罗勒就要在收汁的时候放入罗勒，盖盖焖十来分钟再出锅，味道会更香呢。</description></item><item><title>羊肚山药汤</title><link>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/9654-%E7%BE%8A%E8%82%9A%E5%B1%B1%E8%8D%AF%E6%B1%A4/</link><pubDate>Tue, 12 Jan 2021 16:52:37 +0600</pubDate><guid>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/9654-%E7%BE%8A%E8%82%9A%E5%B1%B1%E8%8D%AF%E6%B1%A4/</guid><description>胃不和则睡不安，胃养好了自然呼呼大睡。猪肚是经常在肉档碰到，但羊肚碰到却不易，今天难得买到羊肚，不是都说以形补形么，所以打算熬碗养胃补肾的汤水善待自己。 山药富含淀粉酶等多种营养物质，健脾养胃，助消化，强身健体，增强体力，男人吃补肾，女人吃养颜美容，它所含人体所需的维生素及微量元素，可以保持皮肤弹性，使皮肤变得水润白皙，延缓衰老。 正确去烹饪山药才能保全其的营养。如果山药炒菜，先沸水中先焯一下，立刻捞出，这样能够保持脆爽的口感。如果蒸着吃，可把山药先蒸熟后再去皮，这样不仅省事，而且带皮蒸可以更好地保护山药
羊肚皱褶多，要用盐抓洗干净，去除粘液，焯水后切块炖汤，山药要汤水关火前半小时加入即可，加入大葱一来可次去除羊骚味，二来大葱所含的果胶，有抗癌作用。葱内的蒜辣素也可以抑制癌细胞的生长。生葱像洋葱一样，含烯丙基硫醚，这种物质会刺激胃液的分泌，且有助于食欲的增进。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 1-2小时 1-2人 大葱 1根 山药 200g 羊肚 2只 清水 10碗 大葱切片(加入大葱一来可次去除羊骚味，二来大葱所含的果胶，有抗癌作用。葱内的蒜辣素也可以抑制癌细胞的生长。生葱像洋葱一样，含烯丙基硫醚，这种物质会刺激胃液的分泌，且有助于食欲的增进。) 山药刮去表皮洗净切片，对山药过敏的带手套操作， 羊肚皱褶多，要用盐抓洗干净，去除粘液， 焯水后切块 全部材料加水于砂锅中，中小火煲1.</description></item><item><title>肉丝炒虫草花</title><link>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/512-%E8%82%89%E4%B8%9D%E7%82%92%E8%99%AB%E8%8D%89%E8%8A%B1/</link><pubDate>Mon, 11 Jan 2021 11:47:18 +0600</pubDate><guid>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/512-%E8%82%89%E4%B8%9D%E7%82%92%E8%99%AB%E8%8D%89%E8%8A%B1/</guid><description>虫草花的功效：能平喘止咳，对肺气肿、气管炎有较好疗效； 具有壮阳补肾，增强体力、精力、提高大脑记忆力的功效；能明显降低血糖、尿糖；对糖尿病患者有明显疗效；对心、脑血管的作用：降低血压、颅压，缓解高血压、脑血栓、冠心病、手足麻木等病症； 抗菌、抗炎、抗癌、抑癌、能明显增强机体免疫功能； 润肌护肤美容，尤其可快速消除&amp;quot;蝴蝶&amp;quot;斑。调节内分泌与免疫系统，抗衰老作用。抗缺氧、抗疲劳，提高运动能力。
肉丝里加少许淀粉是为了让肉丝炒出来滑嫩，不要放多。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 盐 适量 料酒 少许 胡椒粉 少许 虫草花 300g 里脊 100g 油 少许 尖椒 1个 淀粉 1.</description></item><item><title>辣蛤蜊</title><link>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/9656-%E8%BE%A3%E8%9B%A4%E8%9C%8A/</link><pubDate>Wed, 06 Jan 2021 16:52:41 +0600</pubDate><guid>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/9656-%E8%BE%A3%E8%9B%A4%E8%9C%8A/</guid><description>不太辣的辣蛤蜊 蛤蜊具有高蛋白、高微量元素、高铁、高钙、少脂肪的营养特点
不能吃辣的要少放辣椒哦
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 3-4人 油 适量 盐 适量 干辣椒 2个 蛤蜊 500g 装盘 蛤蜊洗净 干辣椒切开 油爆锅，放入蛤蜊翻炒 蛤蜊翻炒一会再放上辣椒，添水煮开</description></item><item><title>板栗排骨</title><link>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/496-%E6%9D%BF%E6%A0%97%E6%8E%92%E9%AA%A8/</link><pubDate>Sat, 02 Jan 2021 11:46:44 +0600</pubDate><guid>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/496-%E6%9D%BF%E6%A0%97%E6%8E%92%E9%AA%A8/</guid><description>栗子含丰富的淀粉、糖份、蛋白质、B族维生素等，而它所含的维生素C比番茄还高，矿物质也很全面。栗子历来被认为有补肾健脾、强身壮骨之效，因此有“肾之果”的美名。
适宜老人肾虚者食用，对中老年人腰酸腰痛，腿脚无力，小便频多者尤宜；适宜老年气管炎咳喘，内寒泄泻者食用； 2. 糖尿病人忌食；婴幼儿、脾胃虚弱、消化不良者、患有风湿病的人不宜多食。 准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 1-2小时 1-2人 料酒 适量 油 适量 五花肉 250g 冰糖 适量 老抽 适量 海鲜酱 适量 板栗 200g 准备的材料。 加入老抽。 栗子放入开水锅中煮15分钟捞出去壳取肉。 肋排放入开水锅中焯出血水后捞出洗净沥干水。 锅中油热，爆香葱姜，放入肋排翻炒几下。 放入栗子。 翻炒均匀淋入料酒。 加入海鲜酱。 加入适量水。 加入冰糖大火烧开转小火烧至肉酥即可。</description></item><item><title>虫草花参鸡汤</title><link>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/9635-%E8%99%AB%E8%8D%89%E8%8A%B1%E5%8F%82%E9%B8%A1%E6%B1%A4/</link><pubDate>Wed, 09 Dec 2020 16:51:49 +0600</pubDate><guid>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/9635-%E8%99%AB%E8%8D%89%E8%8A%B1%E5%8F%82%E9%B8%A1%E6%B1%A4/</guid><description>2014年的春节越来越近，年味越来越浓了，打扫、清洗、采购、送礼把空闲时间都占满了，这段时间都没怎么做饭，手艺都生疏了许多。今天趁着空煲了这锅汤，练练手，也顺便犒劳下劳累的自己。 虫草花是人工培养的虫草子实体，属于真菌类，功效则和虫草差不多，均有滋肺补肾护肝、抗氧化防衰老、提高机体免疫能力等作用。西洋参品性温和，适宜四季进补，可煮可炖可泡可含，做法多样，具有补气养血、滋阴补肾、延缓衰老及养颜等功效。西洋参炖鸡汤，很有名的汤煲。
1、干虫草花需要用热水（温水）浸泡回软，浸泡的水不用倒掉，直接入锅； 2、我一般是两个锅同时煮水，飞水锅用大火，沙锅用小火，这样鸡飞水后，沙锅的水也足够热了，鸡块放入沙锅中可很快煮沸，也不用担心时热时冷导致蛋白质流失的问题； 3、煲了两小时的汤，鸡肉我家是不吃的了，如想吃鸡肉的亲，可把煲汤时间缩短，这样的鸡肉有嚼头。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 1-2小时 5-6人 姜 适量 料酒 15ml 盐 适量 土鸡 300g 西洋参 3g 干虫草花 10g 成品。 最后调入适量盐即可； 土鸡清理干净，斩大件备用； 西洋参片、虫草花及姜准备好，参片药房有售； 取一锅入适量清水烧开，倒入15毫升料酒，倒入鸡块飞水去腥； 同时，参片和虫草花洗去灰土，热水浸泡15分钟回软，如果买的是新鲜的虫草花可省去这步，洗洗就行了； 姜去皮切片备用； 飞过水的鸡移入沙煲中，我一般是两个锅同时煮水，飞水锅用大火，沙锅用小火，这样鸡飞水后，沙锅的水也足够热了，鸡块放入沙锅中可很快煮沸； 放入姜片； 浸泡参片和虫草的水不用倒掉，全部倒入沙锅中； 大火烧开，转最小火煲2小时； 咕嘟中；</description></item><item><title>牛尾山药汤</title><link>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/500-%E7%89%9B%E5%B0%BE%E5%B1%B1%E8%8D%AF%E6%B1%A4/</link><pubDate>Fri, 04 Dec 2020 11:46:50 +0600</pubDate><guid>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/500-%E7%89%9B%E5%B0%BE%E5%B1%B1%E8%8D%AF%E6%B1%A4/</guid><description>《本草纲目》中说：“牛肉具有补中益气，健脾益胃的作用，牛肉可以补气。牛髓具有补中，填精补髓的作用，久服可延年益寿。所以牛尾巴不仅有牛肉补中益气之功，还有牛髓填精补髓之效。李时珍也曾说：牛髓能润肺补肾，泽肌悦面。治理骨折，擦损伤痛，有很奇妙的效果。” 牛尾巴是牛用来驱赶走蚊虫的武器，应该是牛身上活动非常频繁的一个部位，因为活动很频繁，肉质也非常的鲜美，没有什么肥肉，所以脂肪含量低，是真正的低脂高蛋白营养食品。牛尾巴里富含很多的胶原蛋白，还是美容养颜的佳品。。
豆妈提醒：　1.牛尾在清水中浸泡可以祛除牛尾巴里的膻味，中途别忘了换水 2.因为牛尾巴需要长时间的炖煮，我这里图方便用了压力锅来制作。如果不喜欢用压力锅．也可以用沙锅来煲汤只不过煲制时间需要3——4小时。。
准备时间 烹饪时间 食物分量 2小时以上 1-2小时 3-4人 料酒 适量 盐 适量 胡萝卜 1根 山药 250g 牛尾 500g 准备材料：牛尾500g，山药250g，胡萝卜1根。 生牛尾用清水浸泡4个小时去血水其间换水3到5次 将牛尾放入煮锅，加入足量的清水和姜片 倒入2汤匙的料酒 大火煮开，撇去浮沫 将撇去浮沫的牛尾和汤倒入压力锅中 盖上盖子大火烧开转小火褒30分钟关火 将山药，胡萝卜去皮切滚刀块 待高压锅能正常打开后加入山药和胡萝卜块小火煮30分钟 加入适量的盐胡椒粉调味　</description></item><item><title>三鲜韭菜蛤蜊盒子</title><link>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/9613-%E4%B8%89%E9%B2%9C%E9%9F%AD%E8%8F%9C%E8%9B%A4%E8%9C%8A%E7%9B%92%E5%AD%90/</link><pubDate>Thu, 19 Nov 2020 16:50:58 +0600</pubDate><guid>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/9613-%E4%B8%89%E9%B2%9C%E9%9F%AD%E8%8F%9C%E8%9B%A4%E8%9C%8A%E7%9B%92%E5%AD%90/</guid><description>早春多吃点韭菜对身体有好处。
1）韭菜容易出水，腌渍肉馅时要放够盐，拌入韭菜就要尽快包。 2）虾皮要事先浸泡去除盐分。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 30分钟-1小时 1-2人 油 适量 盐 适量 香油 适量 面粉 200g 蚝油 适量 韭菜 100g 猪肉馅 150g 虾皮 30g 蛤蜊 50g 准备的材料。 鸡蛋炒成碎块 猪肉剁成馅，用盐、生抽、蚝油、香油腌渍。 韭菜切碎，加入鸡蛋碎、蛤蜊肉、猪肉馅、虾皮搅拌均匀，淋入香油。 面粉浇入刚烧开的水，搅成雪花状。 稍凉后揉成面团醒20分钟。擀成长条切成剂子。 包入三鲜馅成大饺子状，边捏上花边。 平底锅放少许花生油，放入韭菜盒子，煎至两面金黄。</description></item><item><title>栗子木耳烧鸡</title><link>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/9604-%E6%A0%97%E5%AD%90%E6%9C%A8%E8%80%B3%E7%83%A7%E9%B8%A1/</link><pubDate>Fri, 06 Nov 2020 16:50:41 +0600</pubDate><guid>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/9604-%E6%A0%97%E5%AD%90%E6%9C%A8%E8%80%B3%E7%83%A7%E9%B8%A1/</guid><description>这破天儿，阴冷阴冷的。用老妈的话说：“要么你就下雨，要么你就出太阳。半晴不阴的，不像话！”可不，天气确实能影响人的心情和状态。不过再破的天儿咱也的把口里这点活儿整完美了。 那天出去吃饭，第一次吃栗子烧鸡。不是我土鳖，栗子这东西我从来是不稀罕。干巴巴的吃一嘴渣滓，口感不佳不是。不过人家点的菜咱就跟着吃点呗。好家伙，这一吃不要紧，给她吃了个底朝天，没想到啊没想到，这土了吧唧干的噎人的栗子和鸡竟然能整出芥末一道下饭的好菜来。立马回家按照记忆试活了一把，黑！别说,真不错！照饭店的味儿是稍微差了点，不过那甘甜的栗子
鸡肉：鸡肉的肉质细嫩，滋味鲜美，适合多种烹调方法，并富有营养，有滋补养身的作用；栗子：又名板栗、大栗、栗果、毛栗、棋子、栗楔。栗子分布于我国辽宁、北京、河北、山东、河南等地；木耳：又名黑木耳、云耳、桑耳、松耳、中国黑真菌。木耳质地柔软，口感细嫩，味道鲜美，风味特殊。
准备时间 烹饪时间 食物分量 30分钟-1小时 30分钟-1小时 1-2人 油 适量 生抽 10ml 盐 适量 料酒 10ml 酱油 10ml 木耳 100g 蒜瓣 10g 老抽 10ml 冰糖 10g 姜片 10g 葱段 10g 鸡块儿 400g 生栗子 200g 准备食材。 把生栗子的外壳去掉。 入开水中煮3分钟。 捞起冲凉，把栗子的包衣去掉。 起油锅，葱姜蒜爆香。 放入鸡块儿翻炒； 炒至鸡块儿变白色后放入3-4块儿冰糖炒化。 点入适量料酒、老抽、酱油和少许生抽，翻炒均匀。 放入剥好皮的栗子和泡发好的木耳，炒拌均匀。 倒入适量的开水（没过鸡块儿即好）。大火烧开后盖盖转小火炖煮10分钟。 10分钟后，加入适量的盐，翻炒均匀后盖盖继续炖煮10分钟。 时间到后打开锅盖，转大火收汁，临出锅前淋入少许鸡精即可。</description></item><item><title>板栗烧五花肉</title><link>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/508-%E6%9D%BF%E6%A0%97%E7%83%A7%E4%BA%94%E8%8A%B1%E8%82%89/</link><pubDate>Fri, 06 Nov 2020 11:47:10 +0600</pubDate><guid>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/508-%E6%9D%BF%E6%A0%97%E7%83%A7%E4%BA%94%E8%8A%B1%E8%82%89/</guid><description>原来，今天是传说中的世界末日，鱼今天睁开眼睛的第一件事就是捏一下手臂，看看疼不，还好，很疼&amp;hellip;. 时间过得真快，又到年底了，以往，鱼还在职的时候，这个时候肯定是忙着写总结，除了写个人总结，还要写部门总结，然后再忙着向不同的领导汇报&amp;hellip;&amp;hellip;.每当这时候，鱼总会觉得有那么一点的烦，牢骚满腹，恨不得马上辞职，呵呵&amp;hellip;&amp;hellip;..可现在，终于不用再写总结了，可鱼却忽然怀念那忙着写总结汇报的时光，怀念那忙忙碌碌的时光，呵呵，人就是这样的，拥有时总想会不珍惜。 今天做的是板栗烧五花肉，鱼居住的城市，今年的板栗贵
1、炒糖色时要留意，稍微有点焦即可。 2、酱油本身已有咸味，步骤18中调入盐时要试过味再加。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 30分钟-1小时 3-4人 五花肉 500g 葱 10g 盐 适量 八角 适量 姜 10g 料酒 10ml 桂皮 适量 冰糖 30g 酱油 10ml 洋葱 15g 板栗 150g 把所有材料准备好。 姜去皮，切成丝。 葱洗干净，切成段。 洋葱洗干净，切成小粒。 八角、桂皮用清水泡洗干净。 五花肉洗干净，切成块。 锅中注入清水，放入五花肉，大火烧开，继续煮15分钟左右，并不断用勺子把表层的浮沫撇去。 捞起沥干水分备用。 锅洗净热锅，下油，将五花肉翻炒一会，以逼出部分油后铲起备用。 开始炒糖色，热锅下油，油烧到6成热时，加入冰糖。 中火炒至糖溶，呈焦黄时，加入五花肉。 翻炒，使五花肉均匀地沾上糖色。 加入小许逼出的油。 加入八角、桂皮、姜、洋葱，翻炒。 加入料酒、生抽，翻炒至闻到香味。 加入板栗。 最后加入清水，盖上锅盖，大火煮开后转中小火煮20分钟左右。 煮至汤汁浓稠，洒入葱段，盐，翻炒均匀即可。 香气扑鼻，真心滴下饭。 逼出一部分油的五花，肥而不腻&amp;hellip;.</description></item><item><title>果脯芝麻粽</title><link>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/9699-%E6%9E%9C%E8%84%AF%E8%8A%9D%E9%BA%BB%E7%B2%BD/</link><pubDate>Tue, 20 Oct 2020 16:54:08 +0600</pubDate><guid>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/9699-%E6%9E%9C%E8%84%AF%E8%8A%9D%E9%BA%BB%E7%B2%BD/</guid><description>【果脯芝麻粽】，是以“粽子”作为主料，用增加一些配料的做法，变换一种吃法。在此只是“抛砖引玉”，愿引出多种花样的吃法，让我们的生活丰富多彩。
利用这个方法，可以变换配料，用其它种类的干果、果脯等等，可以做到花样多多，吃法百变，数不尽数，其乐无穷。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 白糖 20g 葡萄干 适量 熟芝麻 适量 蜂蜜 10g 熟粽子 3个 放入蒸锅中。 熟粽子 3个、白糖 20g、蜂蜜 10g、葡萄干适量、熟芝麻适量。 将粽子去皮。 在粽子上面撒上白糖，再放上葡萄干。 蒸10分钟左右。 取出后，均匀淋上蜂蜜。 再均匀的撒上熟芝麻，即可食用。</description></item><item><title>三鲜水饺</title><link>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/9689-%E4%B8%89%E9%B2%9C%E6%B0%B4%E9%A5%BA/</link><pubDate>Fri, 16 Oct 2020 16:53:47 +0600</pubDate><guid>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/9689-%E4%B8%89%E9%B2%9C%E6%B0%B4%E9%A5%BA/</guid><description>现在的韭菜吃起来总感觉没有以前韭菜的味道了，闻起来倒是味挺浓的！韭菜，含有挥发油及硫化物、蛋白质、脂肪、糖类、维生素B、C等，有健胃、提神、温暖的作用。从中医角度来讲，韭菜的根、叶的功效各不相同。那韭菜的营养价值及功效还有哪些呢，一起来看看吧。
韭菜最好提前控水防止包馅时汤汁很多
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 30分钟-1小时 1-2人 油 适量 盐 适量 胡椒粉 适量 鸡精 适量 芝麻 适量 十三香 适量 粉条 适量 韭菜 500g 饺子皮 700 鸡蛋 4颗 拌匀 出锅装盘 韭菜洗静控水，切碎 鸡蛋放在油锅里划熟关火，晾凉 粉条泡开，剁碎 把三种食材放在一起，放盐，十三香，胡椒粉，芝麻，鸡精 饺子皮备好 然后把包好的饺子下汤锅煮 饺子煮熟关火</description></item><item><title>核桃枸杞炒韭菜</title><link>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/9618-%E6%A0%B8%E6%A1%83%E6%9E%B8%E6%9D%9E%E7%82%92%E9%9F%AD%E8%8F%9C/</link><pubDate>Thu, 15 Oct 2020 16:51:10 +0600</pubDate><guid>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/9618-%E6%A0%B8%E6%A1%83%E6%9E%B8%E6%9D%9E%E7%82%92%E9%9F%AD%E8%8F%9C/</guid><description>　春天的饮食要以清淡、温补为主。春季养生除了强调一个养肝护肝，还有一个养肾补肾。春天里应时而长的韭菜则是一种非常好的养肾补肾时蔬。而核桃则有补血养气、补肾补心之功效，枸杞则是养肝护肝之物。三者的结合，形成一道春季养生护心菜，在春季大家不妨多吃。
桃仁表面略有焦黄色即可，炒过了核仁会发苦。
准备时间 烹饪时间 食物分量 无 10-20分钟 1-2人 鸡精 1/2勺 姜 5g 芝麻油 适量 枸杞 10g 盐 1勺 糖 1勺 核桃仁 50g 韭菜 250g 五香粉 1/2勺 核桃、枸杞、韭菜、姜备好。 韭菜洗净切成段，姜切片，枸杞泡发好备用。 小火烧热油，放入核桃翻炒片记得，直至桃仁表面略有焦黄色，将核仁盛出。 另起锅烧热油，放入姜片炒香。 加入韭菜、五香粉、糖、盐翻炒。 撒入枸杞、鸡精，淋上芝麻油，翻炒均匀即可。</description></item><item><title>乌鸡鱼胶汤</title><link>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/9707-%E4%B9%8C%E9%B8%A1%E9%B1%BC%E8%83%B6%E6%B1%A4/</link><pubDate>Tue, 06 Oct 2020 16:54:21 +0600</pubDate><guid>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/9707-%E4%B9%8C%E9%B8%A1%E9%B1%BC%E8%83%B6%E6%B1%A4/</guid><description>食用乌鸡可以提高生理机能、延缓衰老、强筋健骨。对防治骨质疏松、佝偻病、妇女缺铁性贫血症等有明显功效。《本草纲目》认为乌骨鸡有补虚劳羸弱，制消渴，益产妇，治妇人崩中带下及一些虚损诸病的功用。
鱼胶要泡半个小时后再放。
准备时间 烹饪时间 食物分量 无 2小时以上 1-2人 盐 适量 水 适量 枸杞 适量 红枣 适量 乌鸡 1/2只 鱼胶 15g 乌鸡洗净后放入炖蛊中，加水 红枣，枸杞清洗一下 鱼胶泡半个小时 倒入红枣，枸杞 放入鱼胶 炖煮2个小时后加盐</description></item><item><title>辣拌木耳</title><link>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/9684-%E8%BE%A3%E6%8B%8C%E6%9C%A8%E8%80%B3/</link><pubDate>Tue, 06 Oct 2020 16:53:37 +0600</pubDate><guid>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/9684-%E8%BE%A3%E6%8B%8C%E6%9C%A8%E8%80%B3/</guid><description>如果觉得凉拌木耳心存怀疑的话，可以用清炒的方式对待木耳。
相比之前的制作，加入了辣椒，颜色更好看也更美味。
准备时间 烹饪时间 食物分量 30分钟-1小时 10分钟内 1-2人 葱 适量 蒜 适量 姜 适量 盐 适量 香菜 适量 野生木耳 100g 物喜橄榄油 适量 物喜古法米醋 适量 搅拌均匀 加入香菜 木耳泡发，准备好全部作料 木耳煮熟沥干水 加入古法米醋 加入蒜泥 美味简单的快手凉拌木耳</description></item><item><title>核桃花生芝麻粉</title><link>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/9641-%E6%A0%B8%E6%A1%83%E8%8A%B1%E7%94%9F%E8%8A%9D%E9%BA%BB%E7%B2%89/</link><pubDate>Wed, 30 Sep 2020 16:51:55 +0600</pubDate><guid>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/9641-%E6%A0%B8%E6%A1%83%E8%8A%B1%E7%94%9F%E8%8A%9D%E9%BA%BB%E7%B2%89/</guid><description>十几年前记录的一个小方子，据说可以辅助治疗和预防男性前列腺增生，平素健康人也可作为保健品服用。N久之前用核桃芝麻和糯米粉等捣鼓出几大瓶子核桃芝麻粉，没时间吃一直就这么放着，极少去吃它。为老公做几次酥饼拿来调配过馅料，满口香喷喷地芝麻味道。 下午闲来无聊，烧一壶开水，冲调一碗芝麻糊，虽说无糖，细细品，满满的芝麻核桃香。
1、单独用黑芝麻、花生、核桃也可以打成粉末。 2、加入糯米粉一起搅打不容易结块，粉末松散许多。 3、黑芝麻、花生、核桃油性大，加入糯米粉可以中和油性，吃起来不腻。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 30分钟-1小时 6人以上 糯米 1000g 花生 300g 黑芝麻 500g 核桃仁 300g 准备好黑芝麻、花生、核桃仁。 准备好糯米。 糯米洗净。沥干水分备用。 糯米入干净无油锅翻炒。 炒至米粒泛黄闻到米香，盛起晾凉。 核桃仁入锅炒至酥脆，花生入微波炉叮熟，去红衣备用。 花生、核桃、黑芝麻、糯米分数次放入搅拌机。 细细搅打成粉末状。 喜欢甜食可以加点白糖或者冰糖一起搅打；打好的粉末用干净玻璃容器存放。 用沸水冲调就是一碗香喷喷地核桃芝麻糊。</description></item><item><title>爆炒猪腰</title><link>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/9697-%E7%88%86%E7%82%92%E7%8C%AA%E8%85%B0/</link><pubDate>Tue, 29 Sep 2020 16:54:02 +0600</pubDate><guid>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/9697-%E7%88%86%E7%82%92%E7%8C%AA%E8%85%B0/</guid><description>猪腰即猪肾，含有蛋白质、脂肪、碳水化合物、钙、磷、铁和维生素等，有健肾补腰、和肾理气之功效。猪腰经过爆炒，其味道鲜嫩，滑润不腻，具有较高的营养价值。
1、适宜肾虚之人腰酸腰痛、遗精、盗汗者食用；适宜老年人肾虚耳聋、耳鸣者食用； 2、血脂偏高者、高胆固醇者忌食。 3、猪腰原本有很重的腥臊味，一定要将内部的白色筋膜彻底剔除干净。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10分钟内 1-2人 白糖 适量 料酒 适量 油 适量 盐 适量 生抽 适量 淀粉 适量 醋 适量 洋葱 半个 尖椒 3个 猪腰 2个 出锅。 取干净小碗，调入精盐、生抽、白糖、陈醋、料酒，干淀粉搅拌成味汁。 将猪腰切片。 猪腰自中间剖开，去“腰骚”（白色筋膜，腺体）。 把切好的猪腰入热水锅焯水，变色即可。 焯水的猪腰洗净控水。 尖椒切斜刀洋葱切丝备用。 炒锅倒油爆香葱花和姜末，倒入切好的尖椒和洋葱丝翻炒到洋葱八成熟。 倒入猪腰快速的翻炒均匀。 将调好的料汁倒入快速的翻炒均匀即可。</description></item><item><title>枸杞莲子蒸甲鱼</title><link>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/9597-%E6%9E%B8%E6%9D%9E%E8%8E%B2%E5%AD%90%E8%92%B8%E7%94%B2%E9%B1%BC/</link><pubDate>Tue, 08 Sep 2020 16:50:23 +0600</pubDate><guid>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/9597-%E6%9E%B8%E6%9D%9E%E8%8E%B2%E5%AD%90%E8%92%B8%E7%94%B2%E9%B1%BC/</guid><description>前阵子搬家整理东西搞得自己疲惫不堪，总是感觉头昏胀和肩背酸。怎么调理一下自己？想来想去还是没有去看医生，而是选择了食补。买了一个冷江鳖，好在天气还是春寒时节。鳖，我们通常叫甲鱼，富含动物胶、角蛋白、铜、维生素D等营养素，能够增强身体的抗病能力及调节人体的内分泌功能。我不会宰杀鸡鸭鱼的，所以买了后就请卖家搞定，他的方法我倒是第一次见的，把大半个鳖盖都给掀起了，倒是很好清洗了的。我的体会，这个冷江鳖我虽然吃了四天中的四餐，倒是好像有点效果的，加上清明那天休息，我狠狠地恶补了一个午觉，现在身体感觉有所好转。不知
1，挑选甲鱼，主要看甲鱼的各个部位。凡外形完整，无伤无病，肌肉肥厚，腹甲有光泽，背胛肋骨模糊，裙厚而上翘，四腿粗而有劲，动作敏捷的为优等甲鱼。 2，清洗甲鱼，必须开水烫一烫，趁热撕去那层薄薄糙衣。 3，一般人群均可食用，尤其适宜体质衰弱，肝肾阴虚的人食用。 4，甲鱼滋腻，久食败胃伤中，会导致消化不良，故食欲不振、消化功能减退的人忌食或少食。另外痰食壅盛者慎食。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 1-2人 料酒 适量 生姜 适量 莲子 10颗 枸杞 2g 甲鱼 660g 葱根 适量 冷江鳖一个，660g，所谓斤鸡马蹄鳖，可是买不到更小的了。 甲鱼先去除内脏冲洗干净，再用滚水冲淋。 撕去背、颈、爪、裙边上的一层薄薄糙衣。 还有去除甲鱼嘴巴里的“牙托”（其实没牙的，我叫不出其名），上下两个。就是手上两个燕尾装的东西。 洗净葱姜，抓一小把莲子备用。 枸杞用水略泡，不泡也行。 切取葱根和生姜适量。 甲鱼放入盘子中，掀起甲鱼盖，将葱姜和莲子均匀地摆放在甲鱼腹内。 盖好甲鱼盖，淋上适量的绍兴黄酒。 这次尝试用电压力锅蒸，内锅里加入三分之一的冷水。 放好蒸架，将盘子放进去。 再加少许的水，低于裙边。 盖上压力锅的盖，调整好气阀。 接通电源，按下炆炖键，不管它了。 25分钟后（炆炖的默认时间），打开气阀开盖见甲鱼被炖得非常酥烂了。取出后，配以生抽和醋做蘸料，趁热食用，味道不错。</description></item><item><title>凉拌秋葵</title><link>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/9664-%E5%87%89%E6%8B%8C%E7%A7%8B%E8%91%B5/</link><pubDate>Sun, 30 Aug 2020 16:53:05 +0600</pubDate><guid>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/9664-%E5%87%89%E6%8B%8C%E7%A7%8B%E8%91%B5/</guid><description>前一周基本上每隔一天都要来点秋葵，凉拌大家最喜欢了O(∩_∩)O~
秋葵灼的时间不宜过长
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10-20分钟 1-2人 白糖 适量 盐 适量 生抽 适量 醋 适量 大蒜 适量 芝麻油 适量 秋葵 250g 灼水 蒜切碎 秋葵洗净去头部 切斜刀片 水开 捞出放入凉白开中 秋葵捞出 蒜加麻油，醋，生抽，糖，盐拌匀 浇在秋葵上即可，或者沾着吃</description></item><item><title>粟子酥</title><link>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/9655-%E7%B2%9F%E5%AD%90%E9%85%A5/</link><pubDate>Fri, 21 Aug 2020 16:52:40 +0600</pubDate><guid>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/9655-%E7%B2%9F%E5%AD%90%E9%85%A5/</guid><description>酥松的饼皮包裹着香甜软糯的粟子茸，还有一粒香脆的核桃，三种不同的美味在口腔里漫延，口感相当的丰富。小巧迷的粟子酥，一口一个非常的过瘾。
酥皮皮薄，层次不能太多，每层过薄就会层间融和，反而没有层次感
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 30分钟-1小时 6人以上 可可粉 8g 核桃 适量 糖粉 25g 低粉 350g 植物油 125ml 水 70ml 粟子茸 适量 低粉170克+植物油65克+70水+糖粉搅拌均匀即为水油皮，盖上保鲜膜放置30分钟。低粉180克+可可粉+植物油60克搅拌均匀即为油酥皮盖上保鲜膜放置30分钟。 将水油皮分为26克/个小剂子；油酥皮分为20克/个小剂子。 取一个水油皮用手掌压平，包入一个油酥，收紧收口即为酥皮。 从酥皮中间朝前后擀开成椭圆形片状，一折三折，再擀开，再一折三折。用手指将酥皮两端口向中央收拢，收口朝下按顺序放好，盖上保鲜膜静置20分钟，取用的时候按先后顺序， 这样使油酥皮有相同的时间静置松弛。 取一个酥皮，从中间切开，切面向上用手压平，擀成圆皮。 在圆皮上放入20克粟子茸，再在粟子茸上放一粒炒香的核桃，收拢油酥皮，捏紧收口。 将收口朝下放入垫有油纸的烤盘上，烤箱160度预热，烤10分钟；温度降至150度，烤20分钟即可。</description></item><item><title>补肾佳品酱黑豆</title><link>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/9640-%E8%A1%A5%E8%82%BE%E4%BD%B3%E5%93%81%E9%85%B1%E9%BB%91%E8%B1%86/</link><pubDate>Tue, 18 Aug 2020 16:51:55 +0600</pubDate><guid>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/9640-%E8%A1%A5%E8%82%BE%E4%BD%B3%E5%93%81%E9%85%B1%E9%BB%91%E8%B1%86/</guid><description>当前人们都注重食疗的保健功能，在饮食上都吃一些对身体有辅助治疗作用的食品，今天给大家介绍一款补肾乌发的美食——酱黑豆。黑豆的补肾乌发作用是人人皆知的，并且黑豆的吃法也是多种做样的，可以用来做浆、黑豆泡醋、等吃法，黑豆也通常被人们称作为乌豆~~~~，含有丰富的蛋白质及多种矿物质和微量元素。对三高人群、腰酸背痛、便秘都有很好的改善作用。
1、黑豆要挑选出饱满圆润的留作烹饪，清水洗干净后浸泡5小时以上。 2、也可以在烹饪的时候放入自己喜欢的辣椒、孜然，香葱等小料。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10-20分钟 3-4人 姜 1小块 花椒 20粒 油 40ml 八角 2朵 细砂糖 15g 老抽 20g 生抽 50g 蒸鱼豉油 10g 黑豆 250g 黄豆酱 50g 挑选出有虫蛀、发霉、干瘪的黑豆 ，剩下好的清洗干净，放入适量的清水浸泡5小时以上（浸泡的黑豆烹饪时可以节省时间有便于更好的入味。 准备好其它调味料，东古黄豆酱、葱姜、八角、生抽、老抽、蒸鱼豉油。 炒锅中倒入40g植物油，放入八角、葱姜段爆香 将泡好的黑豆倒入炒锅里翻炒均匀 倒入生抽、老抽、蒸鱼豉油 再将黄豆酱倒入锅里 再倒入与黑豆持平的清水开大火煮开锅 盖上锅盖转中小火焖至汤汁全部吸收 汤汁收干后在上面放入葱段即可出锅。 装入特百惠的腌菜保鲜盒里，随吃随取，味道咸鲜。很有嚼头，是下饭、佐酒的最佳搭档。</description></item><item><title>南瓜栗子米糊</title><link>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/9712-%E5%8D%97%E7%93%9C%E6%A0%97%E5%AD%90%E7%B1%B3%E7%B3%8A/</link><pubDate>Sat, 15 Aug 2020 16:54:33 +0600</pubDate><guid>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/9712-%E5%8D%97%E7%93%9C%E6%A0%97%E5%AD%90%E7%B1%B3%E7%B3%8A/</guid><description>一直喜欢南瓜那金黄灿烂的颜色，享受那绵滑香甜的味道，而且它的营养价值很高，所以南瓜经常出现在我家的餐桌上。 平时逛街看到有炒栗子的就买一包，一边逛街一边品尝，喜欢栗子那甜面软糯的味道。今天还有十几个栗子没吃完就剥了皮和南瓜小米打成这款米糊，这几样都是有营养而且家人喜爱的食材，做好的米糊同样惹人喜欢。 南瓜米糊可以依个人口味加适量白糖、蜂蜜或者炼奶等调味。
加水时注意不要超过热饮的最高刻度。 破壁料理机做出的米糊很细腻不用过滤。
准备时间 烹饪时间 食物分量 无 10-20分钟 1-2人 南瓜 350g 小米 40g 清水 1000ml 栗子 90g 准备好食材，先把栗子剥皮，小米洗干净，南瓜洗净切去皮。 小米泡一会，南瓜切小块，栗子掰碎。 把处理好的食材放入破壁料理机的搅拌杯中。 加适量清水，注意不要超过热饮的最高刻度。 搅拌杯盖好杯盖，按正确位置放在机座上。接通电源，选择“米糊”键启动开始工作。 二十多分钟就好了，破壁料理机做出的米糊很细腻不用过滤。 绵软香滑的南瓜糊有几分香甜几分细滑，早餐喝一碗暖胃舒服又养生。</description></item><item><title>红豆薏米养生粥</title><link>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/3689-%E7%BA%A2%E8%B1%86%E8%96%8F%E7%B1%B3%E5%85%BB%E7%94%9F%E7%B2%A5/</link><pubDate>Sat, 15 Aug 2020 13:30:00 +0600</pubDate><guid>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/3689-%E7%BA%A2%E8%B1%86%E8%96%8F%E7%B1%B3%E5%85%BB%E7%94%9F%E7%B2%A5/</guid><description>药补不如食补，这是谁都知道的，春节期间，遇见一位中医博士，他给了这样一个方子，如果是身体脾虚、湿气很大，就用薏米和红豆煮粥，煮粥用的米是小米，而不能用大米，大米本身就很湿，如果还有点咳，可以加上点百合一块煮，只要坚持一段时间，效果非常好，
煮粥用砂锅最好，要有耐心，那慢火慢慢的熬，并不断的搅动，这样煮出来的粥粘糊好喝，并且效果也好。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 30分钟-1小时 3-4人 小米 100g 薏米 适量 红小豆 适量 把红小豆洗一下。 薏米也用水冲洗一下。 把红小豆和薏米倒入砂锅中，大火烧开，慢火先煮10分钟。 小米一定要淘洗干净，有的小米里面有砂子。 10分钟后再倒上小米一起煮。 这期间要不断的搅一下，防止粘锅。 大约又煮20分钟，看着红小豆开始开花就可以关火。 即好喝又养生。</description></item><item><title>当归炖猪腰子</title><link>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/9603-%E5%BD%93%E5%BD%92%E7%82%96%E7%8C%AA%E8%85%B0%E5%AD%90/</link><pubDate>Fri, 14 Aug 2020 16:50:37 +0600</pubDate><guid>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/9603-%E5%BD%93%E5%BD%92%E7%82%96%E7%8C%AA%E8%85%B0%E5%AD%90/</guid><description>气血双补、男女都能吃的中药食谱&amp;mdash;当归炖猪腰子。食用动物肾脏具有补肾益精作用，是中医学“以脏养脏”理论的具体体现。 食疗功效： 1. 养血，益气，补肾； 2. 适用于血损肾亏所致的心悸、气短、腰酸痛、失眠、自汗等症。
隔水炖汤最好炖2个小时食材才出味呢~猪腰切干净筋膜是完全不骚不腥的，味道好喝着呢，这个汤还可以加入桂圆呢，太补了~孕妇慎喝~~
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 1-2小时 1-2人 盐 适量 枸杞 适量 猪腰 1个 红枣 适量 姜 2块 当归 7片 瘦肉 100g 黄芪 10g 党参 1条 备好所有食材。 将猪肉切成丁，猪腰切开，剔去干净筋膜臊腺，连猪腰的白腺带粉红色部分也切去就没有骚味了。猪腰切好条后用盐水和白酒抓下泡30-60分钟~再冲洗干净备用 把所有药材倒一起洗干净，红枣去掉核。 把所有材料放到炖盅里，姜拍扁加入，加水后盖上盖子，小火炖2个小时。（俺加的是怡宝的矿泉水，出来味道特别清甜呢）。 2小时后就炖好了，加入半茶匙的盐调味。红枣掰开后炖有点甜丝丝的补汤呢，非常好喝。</description></item><item><title>香炸鸡柳肉</title><link>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/9614-%E9%A6%99%E7%82%B8%E9%B8%A1%E6%9F%B3%E8%82%89/</link><pubDate>Sat, 08 Aug 2020 16:50:59 +0600</pubDate><guid>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/9614-%E9%A6%99%E7%82%B8%E9%B8%A1%E6%9F%B3%E8%82%89/</guid><description>周末无意间在街头吃到了一种小零嘴，问了老板知道是鸡柳肉做的，当时是用了牙签串起来的。于是回家自己也尝试着做了一次，感觉非常好吃哦。制作方法也很简单，感觉这种吃法也很健康哦。
沾上番茄酱就更棒了。 注意油温控制哦
准备时间 烹饪时间 食物分量 2小时以上 10-20分钟 1-2人 料酒 适量 油 适量 盐 适量 鸡精 适量 老抽 适量 十三香 适量 鸡柳 300g 油炸粉 适量 鸡柳肉取出解冻 切成丝儿备用 加入调味料腌制20分钟 腌制好后，均匀的裹上一层油炸粉备用 放入油锅中炸30秒左右即可。装盘，</description></item><item><title>韭菜鸡蛋</title><link>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/9706-%E9%9F%AD%E8%8F%9C%E9%B8%A1%E8%9B%8B/</link><pubDate>Sun, 26 Jul 2020 16:54:19 +0600</pubDate><guid>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/9706-%E9%9F%AD%E8%8F%9C%E9%B8%A1%E8%9B%8B/</guid><description>春天适合吃韭菜，今天又吃韭菜，百吃不厌。
nan
准备时间 烹饪时间 食物分量 无 10分钟内 1-2人 油 适量 盐 半勺 韭菜 一把 鸡蛋 两个 糖 小半勺 韭菜洗净切节 鸡蛋打碎 锅里放油炒鸡蛋 炒好 加入韭菜， 炒熟加入适量盐糖出锅</description></item><item><title>黄瓜洋葱炝腰花</title><link>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/9593-%E9%BB%84%E7%93%9C%E6%B4%8B%E8%91%B1%E7%82%9D%E8%85%B0%E8%8A%B1/</link><pubDate>Sat, 25 Jul 2020 16:50:13 +0600</pubDate><guid>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/9593-%E9%BB%84%E7%93%9C%E6%B4%8B%E8%91%B1%E7%82%9D%E8%85%B0%E8%8A%B1/</guid><description>猪腰子具有补肾气、通膀胱、消积滞、止消渴之功效。可用于治疗肾虚腰痛、水肿、耳聋等症。其味甘咸、性平，入肾经；有补肾、强腰、益气的作用。 血脂偏高者、高胆固醇者忌食 腰子配以洋葱，洋葱可以消脂，软化血管，应是合理搭档。并且洋葱还可以消除腰子的腥膻味。再加上黄瓜清爽解腻，使得这道菜不仅美味，而且不腻不腥，鲜香宜人。
1、腰花宜快炒，以免炒老，造成口感不嫩。 2、骚筋一定要片干净，否则会影响菜肴的味道。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10分钟内 3-4人 料酒 适量 姜 适量 油 适量 盐 适量 大葱 适量 大蒜 适量 蚝油 适量 黄瓜 1根 洋葱 1个 六月鲜特级酱油 适量 猪腰子 1个 再加入蚝油翻匀。 猪腰子片开，片去肾盂（即骚筋、白膜）洗净切花刀后加入料酒抓匀腌制10分钟。 锅置火上加入水烧开，放入腌制好的腰花焯水。 当锅内的水变浑，腰花稍卷是快速捞出控去水分。 准备一个洋葱，剥去外面的老皮，切去顶部及根须洗净。 然后切成大片。 黄瓜洗净切菱形片。 另起锅，锅置火上加入色拉油，油温约7成热时放入葱、姜、蒜爆香。 接着倒入洋葱和黄瓜片翻炒均匀约30秒。 接着倒入腰花翻炒均匀。 然后再次加入少许料酒翻匀。 再加入特级酱油和盐翻匀即可出锅。</description></item><item><title>海参白菜汤</title><link>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/9691-%E6%B5%B7%E5%8F%82%E7%99%BD%E8%8F%9C%E6%B1%A4/</link><pubDate>Thu, 16 Jul 2020 16:53:51 +0600</pubDate><guid>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/9691-%E6%B5%B7%E5%8F%82%E7%99%BD%E8%8F%9C%E6%B1%A4/</guid><description>今天为大家推荐的【海参的家常做法】是海参白菜汤 大概两年前身体出了一些问题，做了一个大手术，医生建议术后吃点海参以帮助身体恢复后，从此与海参结缘，到现在吃成了一个大胖子，再到后来成了一个野生海参的搬运工，时常有顾客让我帮忙鉴别一下手头海参的好坏，我一般都会在照片里帮忙鉴别一下，感谢朋友们对我的信任。从顾客到成为朋友，这种感觉是挺奇妙的。也常有人会问我怎么做海参比较好吃，现在就为大家献上一些海参的家常作法，如果想看更多的菜谱可以看我朋友圈 xyw7678。海参的营养价值超高的，大人儿童孕妇老人病人吃这个对身
1、 用冰水泡海参，会让海参好吃有劲道又QQ弹弹的。如果不会泡的话可以交流一下。 2、 经常有人问海参有沙粒是怎么回事，海参生活在海底里，有一点点泥沙也是很正常的，洗干净就是了。如果真的太多的话，这海参就有问题了。 3、 其实淡干海参是由活的海参煮熟煮了再晾晒而成的，也就是说海参已是熟了的。泡发后，稍稍煮透就可以了
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 1-2人 盐 适量 色拉油 适量 猪骨 400g 白菜 150g 发好的海参 1只 虾仁 60g 把野生的淡干海参泡好，海参的泡发是一件很考验耐心的事情，里面有好几个关键的过程，一个动作错了海参就泡不好了。 把白菜、虾仁、猪骨等材料都一一准备好。做菜不像我们的人生，可以一边准备菜料一边开始。 用猪骨熬好汤底。水开了再煮十五分钟就可以啦，当然越熬越久越好。 将洗干净的虾仁（在这之前要泡二十分钟），放入汤底。 将海参放入，小火煮20分钟后，再放入白菜，转为大火再煮5分钟，即可食用。 拍张照片发到朋友圈，在一点惊呼和点赞中心满意足地开餐。 一碗好的海参白菜汤应该是这样子的:海参吸收了白菜的甜、虾仁的滋美、猪骨头的浓郁。</description></item><item><title>杏仁黑芝麻补肾戚风</title><link>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/9666-%E6%9D%8F%E4%BB%81%E9%BB%91%E8%8A%9D%E9%BA%BB%E8%A1%A5%E8%82%BE%E6%88%9A%E9%A3%8E/</link><pubDate>Wed, 15 Jul 2020 16:53:06 +0600</pubDate><guid>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/9666-%E6%9D%8F%E4%BB%81%E9%BB%91%E8%8A%9D%E9%BA%BB%E8%A1%A5%E8%82%BE%E6%88%9A%E9%A3%8E/</guid><description>黑芝麻为胡麻科脂麻的黑色种子，含有大量的脂肪和蛋白质，还有糖类、维生素A、维生素E、卵磷脂、钙、铁、铬等营养成分。 黑芝麻补肝肾，滋五脏，益精血，润肠燥，被视为滋补圣品，含有优质蛋白质和丰富的矿物质，丰富的不饱和脂肪酸、维生素E和珍贵的芝麻素及黑色素。 这么好的食材，我喜欢把有益并养生的食材添加到烘焙中。
1.黑芝麻破壁打磨成粉要即打即刻新鲜用，放久会有味。 2.打发蛋白我不建议打成干性发泡，是湿性发泡刚转为干性就好了，干性做出来没那么柔软。 3.本方适合8寸模具的量。
准备时间 烹饪时间 食物分量 30分钟-1小时 1-2小时 3-4人 低筋面粉 90g 黑芝麻 20g 糖 50g 牛奶 70g 玉米油 40g 柠檬汁 2滴 蛋 5个 杏仁粉 10g 黑芝麻放锅上稍抄一下，用研磨器打碎。 蛋黄蛋白分开，牛奶和油拌至乳化，筛入低粉和杏仁粉，拌无颗粒面团,再加入黑芝麻拌均匀。 逐只蛋黄加入,拌均一只再加一只 拌成蛋黄糊，但不能打圈拌，以免起筋。 蛋白分三次加入糖打发，第一次打至鱼眼状时加入柠檬汁，打至湿性发泡转干性发泡状态。 打好的蛋白糊分三次加到蛋黄糊中，以J字手法拌均，但不能过于大动作，否刚容易消泡。 蛋糕糊从高处缓慢倒入模具。做得好的蛋糕糊应该是稠状的糕体，倒入8寸模具有8分满，如图就是8分满状态，(提前预热烤箱150度) 放入烤箱最后一格后，温度调至130度，热风，烤40分钟， 出炉马上取出，从高处向桌面敲二下排出空气，倒扣放凉，就可以徒手脱模了 松软松软好松软~~~ 芝麻搭上杏仁的确很香，只要动动脑，芝麻补肾无处不在，要多吃呵!</description></item><item><title>鸡丁栗子</title><link>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/9605-%E9%B8%A1%E4%B8%81%E6%A0%97%E5%AD%90/</link><pubDate>Sun, 05 Jul 2020 16:50:42 +0600</pubDate><guid>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/9605-%E9%B8%A1%E4%B8%81%E6%A0%97%E5%AD%90/</guid><description>这是一道家常菜，以鸡胸肉与栗子为主食材，再搭配胡萝卜、青椒烹制而成。鸡肉的营养很丰富，鸡胸肉更甚之。 栗子营养也很丰富，具有养胃健脾，补肾强筋，防治心脑血管疾病，延缓衰老等功效。胡萝卜、青椒都是既普通又利好的蔬菜，四种食材组合，虽然是大众的家常菜，却不失营养美味佳品的本色。
这道菜用花椒水是因为我家食客喜欢花椒味道，省去泡花椒水的步骤，直接加水也是可以的，加高汤味道也不错。
准备时间 烹饪时间 食物分量 30分钟-1小时 10分钟内 3-4人 葱 适量 料酒 适量 姜 适量 油 适量 盐 适量 淀粉 适量 胡萝卜 50g 蚝油 适量 味精 适量 青椒 50g 鸡胸肉 200g 生抽酱油 适量 栗子 80g 葱姜切丝。 翻炒均匀即可出锅装盘。 将鸡胸肉切成丁，丁稍大些，与栗子大小基本接近。 加盐、料酒、生抽酱油、淀粉、油腌制20分钟。 盐、料酒、生抽酱油为鸡胸肉味道更好。 淀粉可以使鸡胸肉更鲜嫩。 油可以避免裹了淀粉的鸡胸肉入锅时粘锅，还方便将肉很快炒散。 用水泡花椒。泡30分钟。 胡萝卜、青椒切片。 栗子去皮。 炒锅放油加热，胡萝卜入锅过油。 青椒入锅过油后盛出。 炒锅放油加热，葱姜入锅煸香。 鸡丁入锅翻炒。 翻炒至鸡丁变色，加蚝油。继续翻炒。 栗子入锅翻炒。 将泡好的花椒水入锅。 翻炒均匀盖上锅盖焖。 视情况可以加少许酱油。 焖4、5分钟后加盐、味精。 翻炒均匀后盖上锅盖继续焖。 2、3分钟后将胡萝卜、青椒入锅。</description></item><item><title>茶汤虫草花燕麦粥私家自创</title><link>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/9596-%E8%8C%B6%E6%B1%A4%E8%99%AB%E8%8D%89%E8%8A%B1%E7%87%95%E9%BA%A6%E7%B2%A5%E7%A7%81%E5%AE%B6%E8%87%AA%E5%88%9B/</link><pubDate>Thu, 02 Jul 2020 16:50:23 +0600</pubDate><guid>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/9596-%E8%8C%B6%E6%B1%A4%E8%99%AB%E8%8D%89%E8%8A%B1%E7%87%95%E9%BA%A6%E7%B2%A5%E7%A7%81%E5%AE%B6%E8%87%AA%E5%88%9B/</guid><description>喜欢燕麦，喜欢虫草花，更喜欢铁观音的味道。。有一期看了&amp;quot;生活一点通&amp;quot;的节目，介绍一道用茶汤做的美食。为何不把喜欢的味道，都融入在一起呢。喜欢鼓捣厨房里的那点事儿的，就是喜欢创新。天马行空的各种各样的想像。而且，这道“茶汤虫草花燕麦粥”味道不错，清淡可口，应该好像能够预防三高吧！盛夏食些不错！
TIPS：如有模仿者试过此方子，身体出现任何不舒服的症状，与本人，本网站无关。试吃有风险，模仿须谨慎！
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10-20分钟 1-2人 冰糖 适量 虫草花 15g 大枣 适量 铁观音茶 10g 燕麦 150g 准备的食材，如图所示。 燕麦，我选用的是免煮型的，制作起来好方便哟。 铁观音茶，只用一点点即可。要不，做出来的粥品，太苦了呀。 虫草花，事先洗净，多洗几遍后，用温水泡制10分钟左右。 铁观音茶，放在开过的水里最好是80℃，泡几分钟。去除茶叶即可，茶汤备用。 把泡好的虫草花，放入茶汤里。 放入适量的冰糖，我一般都会选用多晶冰糖，因为味正，还有营养，不信你问问“度娘” 之后，中火煮开后，倒入燕麦片，过程要不停的搅拌一下，防止糊锅哟。 因为用的是免煮型的燕麦片，煮个8-10分钟即可。放入煎掉的大枣碎碎。 丝丝的微甜，伴着淡淡的茶香。一碗好有爱的“茶汤虫草花燕麦粥”就做好喽。</description></item><item><title>香甜黑米红枣饭</title><link>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/9696-%E9%A6%99%E7%94%9C%E9%BB%91%E7%B1%B3%E7%BA%A2%E6%9E%A3%E9%A5%AD/</link><pubDate>Wed, 24 Jun 2020 16:53:59 +0600</pubDate><guid>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/9696-%E9%A6%99%E7%94%9C%E9%BB%91%E7%B1%B3%E7%BA%A2%E6%9E%A3%E9%A5%AD/</guid><description>黑米煮粥放点糖是好吃又不腻的甜品，今晚突发其想，试试煮黑米饭。 记得以前在外面的包子店买过一种三角形的黑米饭，上面粘着提子干和红枣，还能看到间中被染紫了的白米，咬一口清甜香韧，口感非常好，估计那种香韧的口感是放了白糯米。 因为黑米口感有点涩又难煮开，所以我混了一半的丝苗米。 放了苹果丁和一些果干，这些材料都有甜味，一般不需要再放糖，如果想要更甜可以加些白砂糖。 煮的过程中就清香扑鼻，因为兑了白米，煮出来的饭也不再黑不溜秋，颜色发亮，口感软绵，酸甜可口。 黑米营养价值是非常高的，平时可以多煮粥或饭，也不失为
1、提子干通常都有砂子，下锅前最好洗一下； 2、黑米的皮是有营养的，洗的时候不要太用力搓； 3、按平常的煮饭水量就好，不必刻意放多，因为苹果会出水。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 30分钟-1小时 1-2人 白砂糖 5g 苹果 半个 黑米 80g 红枣 5枚 丝苗米 80g 蔓越莓干 20g 提子干 20g 红枣洗净切条，苹果半个切丁； 黑米与丝苗米倒进锅里一起淘洗干净； 分别倒进红枣、蔓越莓、提子干及苹果丁，这些材料都有甜味，如果想要更甜点，可酌情放白砂糖； 按下电饭锅煮饭键，煮好后保温一会就好了。</description></item><item><title>栗子焖羊肉</title><link>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/509-%E6%A0%97%E5%AD%90%E7%84%96%E7%BE%8A%E8%82%89/</link><pubDate>Sun, 21 Jun 2020 11:47:14 +0600</pubDate><guid>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/509-%E6%A0%97%E5%AD%90%E7%84%96%E7%BE%8A%E8%82%89/</guid><description>《礼记》记载，“子事父母，妇事舅姑，枣栗饴蜜，以甘之”。栗子作为“贤孝上品”，子女孝敬父母，媳妇孝敬舅姑等主亲，把栗子和枣作为最佳的食品。 栗子在《红楼梦》中多次出现，可以说是贾府常年备有栗子。有史湘云酷爱栗粉糕，有板栗烧野鸡，还有花袭人爱吃的风干栗子。 花袭人连贾妃从宫廷里赏赐的糖蒸酥酪都不理会，而是说：多谢费心。我只想风干栗子吃。让宝玉给她剥栗子吃。风干栗子写入《红楼梦》，身姿便雅了，也就高贵起来。 栗子中所含的丰富的不饱和脂肪酸和维生素、矿物质，能防治高血压病、冠心病、动脉硬化、骨质疏等疾病，是
厨房小语：最好选用羊肋肉
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 30分钟-1小时 1-2人 葱 适量 姜 适量 油 适量 盐 适量 八角 适量 酱油 适量 糖 适量 桂皮 适量 蚝油 适量 鸡粉 适量 羊肉 300g 栗子 200 红萝卜 150g 白萝卜 150 红辣椒 适量 调料 羊肉剁块 红、白萝卜切滚刀块 栗子去皮 先将红、白萝卜各一半置锅中，加入清水煮沸，把羊肉加入同煮3分钟，捞出，沥干水分 坐锅点火，爆香葱、姜 加入羊肉炒透 把桂皮、八角和辣椒，调入酱油、蚝油、糖、盐，加适量清水，烧开后以慢火焖羊肉软烂 羊肉炖烂后加入栗子 胡萝卜、白萝卜，再焖至栗子软时，撒鸡粉即可出锅</description></item><item><title>补肾壮阳粥</title><link>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/498-%E8%A1%A5%E8%82%BE%E5%A3%AE%E9%98%B3%E7%B2%A5/</link><pubDate>Fri, 19 Jun 2020 11:46:47 +0600</pubDate><guid>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/498-%E8%A1%A5%E8%82%BE%E5%A3%AE%E9%98%B3%E7%B2%A5/</guid><description>海虾味甘、咸，性微温。能补肾壮阳，益脾胃。用于肾虚阳痿，常吃补肾壮阳，干贝含丰富的谷氨酸钠，味道极鲜。具有滋阴补肾、和胃调中下气、利五脏之功效；，能治疗头晕目眩、咽干口渴、虚痨咳血、脾胃虚弱等症，常食有助于降血压、降胆固醇、补益健身。 简单易上手的做法，一个电饭锅，一根电源线，就能煲出一碗诱人的美味营养粥，无论在学校，在办公室，在家都可以随手做出，食材在大型超市均可找到。
干贝一定要与大米一起加入锅中同煮，才能让干贝的鲜甜完全融入粥里
准备时间 烹饪时间 食物分量 无 30分钟-1小时 1-2人 大米 50g 干贝 50g 海虾 30g 食用油 少量 葱 少量 盐 少量 胡椒粉 少量 干贝洗净后用温水泡软 大米淘洗干净后与干贝一起放入电饭锅中，插上电源，盖上盖，按下开关键； 锅里的粥煮至9成熟时，开盖放入海鲜，并加盐调味，拔下电源，利用锅里的余热让虾熟透； 装碗时撒上葱花和胡椒粉。</description></item><item><title>韭黄肉丝</title><link>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/9681-%E9%9F%AD%E9%BB%84%E8%82%89%E4%B8%9D/</link><pubDate>Sun, 07 Jun 2020 16:53:28 +0600</pubDate><guid>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/9681-%E9%9F%AD%E9%BB%84%E8%82%89%E4%B8%9D/</guid><description>无
无
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10分钟内 1-2人 蒜 2瓣 料酒 1勺 葱 1根 鸡蛋清 1个 五香粉 适量 老抽 1勺 酱油 1勺 里脊肉 100g 韭黄 150g 盐 1勺半 韭黄洗好，切段备用 里脊肉洗干净，切丝备用 葱，蒜，辣椒切好备用 用料酒，老抽，酱油，盐，五香粉腌制肉丝10分钟 油烧开，下葱，蒜，辣椒，炒香 放入腌好的肉丝，翻炒至肉色变白 倒入韭黄，再放少许盐，翻炒至韭黄炒软 出锅，成品。</description></item><item><title>胡萝卜茶树菇汤</title><link>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/9650-%E8%83%A1%E8%90%9D%E5%8D%9C%E8%8C%B6%E6%A0%91%E8%8F%87%E6%B1%A4/</link><pubDate>Mon, 01 Jun 2020 16:52:24 +0600</pubDate><guid>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/9650-%E8%83%A1%E8%90%9D%E5%8D%9C%E8%8C%B6%E6%A0%91%E8%8F%87%E6%B1%A4/</guid><description>北方人学煲汤，咱就有啥煮啥。胡萝卜是小人参，好东西。茶树菇也很好，可以清热去火哦。现在天气很干燥来一些去火啦。
1、骨头要焯水，不潮水不知道有多脏啊。。 2、第2次加水煮，等水温再加入猪骨，这样，肉会软些不会因为凉水激的变柴。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 2小时以上 1-2人 葱 适量 油 适量 盐 适量 醋 适量 胡萝卜 100g 茶树菇 50g 猪月牙骨 500g 胡萝卜切片，茶树菇泡发备用。 猪月牙骨切小段，洗干净，然后葱姜切适量备用。 锅中烧开水，下入月牙骨焯水，会发现中间有很多浮沫，很脏哦。所以一定要焯水啊。把那些沫撑出来。 焯水后，从新做一锅水，当水温时候下肉和葱姜。一点盐和醋。 加入胡萝卜和茶树菇大火烧开，然后改中火炖制1小时就可以啦。 出锅了，营养不上火。</description></item><item><title>鸡蛋炒蒜黄</title><link>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/9715-%E9%B8%A1%E8%9B%8B%E7%82%92%E8%92%9C%E9%BB%84/</link><pubDate>Sun, 31 May 2020 16:54:36 +0600</pubDate><guid>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/9715-%E9%B8%A1%E8%9B%8B%E7%82%92%E8%92%9C%E9%BB%84/</guid><description>【家常菜】鸡蛋炒蒜黄，很清淡的一道素菜，且营养很丰富，富含蛋白质和维生素，并且黑木耳还有保健功效，称之为血管清道夫，适合一般人群食用，烹饪简单，提前把食材准备好，不一会就端上餐桌，稍后 得瑟得瑟我的烹饪过程供参考哦！
提示:食材供参考，此菜需要提前把配菜准备工作做好，蒜黄不宜炒时间太长易出汤，快速炒制不但蒜香而且盘中无汤汁很利索。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 盐 少许 鸡蛋 2个 花生油 适量 蒜黄 1把 水发黑木耳 1小把 青虾仁 1把 葱末 1小撮 鸡汁或鸡粉 少许 姜末 1小撮 准备食材:蒜黄洗净切寸段，葱姜切末，盐和鸡汁备齐，黑木耳提前泡发洗净，青虾仁挑去虾线用料酒和少许盐码味10分钟，然后迅速焯水捞出备用。鸡蛋磕入碗中。 锅中倒入适量花生油，油热倒入打散鸡蛋炒熟划碎块盛出待用 利用底油煸香葱姜末 然后倒入焯水虾仁煸炒几下 在下入黑木耳 随后倒入蒜黄快速炒匀 在倒入鸡蛋翻炒匀即可关火 关火点2-3滴鸡汁即可盛盘上桌了</description></item><item><title>火爆腰花</title><link>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/9690-%E7%81%AB%E7%88%86%E8%85%B0%E8%8A%B1/</link><pubDate>Sun, 17 May 2020 16:53:48 +0600</pubDate><guid>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/9690-%E7%81%AB%E7%88%86%E8%85%B0%E8%8A%B1/</guid><description>腰花，如果处理不当，会有一股子腥臊味，记忆里自打会做饭以来，精灵从未指染此物，人往往就是这样子的，越是不敢尝试的，就越想尝试看看。好坏就是多练几回，不行就不吃嘛。 终于，决定走出这一步，拿一个腰子来试试手，多谢万能的度娘，查阅了一些厨房大咖们的手记，精灵下手了。结果尚且不错，除了花刀难看外，味鲜肉嫩是最终的评价。呵呵，给了我今后可继续的动力！ 猪腰胆固醇含量高，但有健肾补腰，和肾理气之功效，偶尔吃吃也无防。就如同任何东西都有两面性，有弊就有利，顺其自然就好！
1：调味汁提前备用好。炒至过程中需大火快炒出锅。 2：腥臊味的来源主要是白色筋膜，除去干净后即可。 3：加料酒腌制，焯出血水也可减轻腥臊味。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10分钟内 3-4人 料酒 适量 油 适量 盐 适量 生抽 适量 淀粉 适量 蚝油 适量 红油 适量 小米椒 2个 香芹 100g 猪腰 250g 湖南长辣椒 2个 猪腰一个，洗净备用。 从侧面切开两半，白色筋膜全部清除干净。 打花刀，刀斜45度先横切再竖切，然后再切成小段。装入盘中，加料酒，淀粉拌匀腌15分钟。 准备配料。生姜切丝，小米椒，湖南长辣椒切圈，香芹切段。 坐锅烧水，水开后滴少许料酒，入腌好的腰花焯水，一打巻变色后就捞出。冲洗血水沥干备用。 取一小碗，准备料汁。生抽，蚝油，盐，调味料加适量凉白开冲开备用。 热锅凉油，入生姜，小米椒翻炒。 入香芹，湖南长辣椒翻炒。 入焯水的腰花翻炒。 倒入调好的料汁翻炒。 最后撒入两勺红油，大火快炒后出锅即可。</description></item><item><title>圆肉百合栗子甜汤</title><link>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/9702-%E5%9C%86%E8%82%89%E7%99%BE%E5%90%88%E6%A0%97%E5%AD%90%E7%94%9C%E6%B1%A4/</link><pubDate>Thu, 14 May 2020 16:54:15 +0600</pubDate><guid>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/9702-%E5%9C%86%E8%82%89%E7%99%BE%E5%90%88%E6%A0%97%E5%AD%90%E7%94%9C%E6%B1%A4/</guid><description>板栗是一种保健品哦！栗子性温味甘，有养胃健脾，补肾壮腰，强筋活血，止血消肿等功效。。 而且含有丰富的营养成份，包括糖类、蛋白质、脂肪、多种维生素和无机盐，对高血压，冠心病，和动脉血管硬化都有很好用预防作用。 所以中老年人平时多食用栗子对抗老防衰，延年益寿有很大的好处? 桂圆也是温补性的食物。。含有硫胺素，核黄素，尼克酸，抗坏血酸等化学成份，具有益气补血，安神定志的保健作用，而且对孕妇也可以起到养血安胎的效果。。。 干百合我们都知道，具有养阴润肺，清心安神的作用。。? 三者结合可以在干燥的春季起到很好的滋补
干的板栗需要泡水一整晚，新鲜的就不需要了，去壳剥皮就可以，百合也需要浸泡半个小时左右
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 30分钟-1小时 1-2人 冰糖 适量 百合 40g 板栗 400g（剥好的） 桂圆 40g（剥好的） 准备好材料 干板栗浸泡一晚（新鲜的不需要哦，去壳剥皮的就可以了） 把去壳的桂圆，浸泡好的百合，还有处理好的板栗一起放到锅里，加适量水，大火烧开，小火慢炖30分钟 关火把冰糖放入，然后盖上盖子闷5分钟 冰糖融化以后就可以开吃了</description></item><item><title>三黑固肾粥</title><link>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/9630-%E4%B8%89%E9%BB%91%E5%9B%BA%E8%82%BE%E7%B2%A5/</link><pubDate>Thu, 07 May 2020 16:51:32 +0600</pubDate><guid>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/9630-%E4%B8%89%E9%BB%91%E5%9B%BA%E8%82%BE%E7%B2%A5/</guid><description>随着社会经济的发展，人们生活水平的提高，人们越来越对自己的身体健康重视起来，药补不如食补”，长期服用滋补粥，对于气血不足，脾虚久泻，遗精带下，心悸失眠，怔忡健忘，血虚萎黄等现在社会常见虚弱类疾病确有良效。
黑米、黑豆要提前浸泡，用泡香菇的水煮粥更香
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 30分钟-1小时 1-2人 盐 2g 香菇 15g 细香葱 2根 黑米 100g 黑豆 15g 黑芝麻 15g 准备材料。 加少许盐。 将香菇泡发。 黑豆浸泡4小时，黑米浸泡2小时。 泡好的香菇切成丁备用。 将黑豆、黑米、黑芝麻、香菇放入智能锅中。 按照刻度线加水。 锅盖合上，按下“煮粥”&amp;ndash;“开始”就可安心等待啦。出锅后撒上香葱即可。</description></item><item><title>玫瑰花茶</title><link>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/9718-%E7%8E%AB%E7%91%B0%E8%8A%B1%E8%8C%B6/</link><pubDate>Mon, 04 May 2020 16:54:45 +0600</pubDate><guid>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/9718-%E7%8E%AB%E7%91%B0%E8%8A%B1%E8%8C%B6/</guid><description>玫瑰花温养肝血、理气解郁；枸杞子滋肾，润肺，养肝；红枣补中益气、养血安神； 三者一起煮成茶水长期服用可以调理血气，养颜美容哦！女人，要好好爱自己！
nan
准备时间 烹饪时间 食物分量 无 10-20分钟 1-2人 水 900g 玫瑰花 6朵 枸杞子 8粒 和田大枣 3颗 成品。 准备好食材； 将食材倒入破壁机杯体内（ 加入水到900g的水位线； 盖紧杯盖，放到破壁机底座上，启动电源后选择花茶功能开始工作； 16分钟后就煮好了； 成品；</description></item><item><title>琥珀核桃仁</title><link>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/9676-%E7%90%A5%E7%8F%80%E6%A0%B8%E6%A1%83%E4%BB%81/</link><pubDate>Sun, 03 May 2020 16:53:25 +0600</pubDate><guid>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/9676-%E7%90%A5%E7%8F%80%E6%A0%B8%E6%A1%83%E4%BB%81/</guid><description>核桃的药用价值很高，有健胃、补血、润肺、养神、延年益寿等功效，可广泛用于治疗神经衰弱、高血压、冠心病、肺气肿、胃痛等症。核桃仁的形状像人类的大脑，所以大家常说吃核桃补脑，可是我家的小嘟嘟不爱吃核桃，突然间想起来以前我也不爱吃，老公就买琥珀核桃给我吃，我就喜欢上了核桃，于是尝试自己做琥珀核桃，第一次失败了，第二吃失败了，屡战屡败，现在已经可以轻松加愉快的作出琥珀核桃仁了，小家伙吃的不亦乐乎，妈妈再也不用担心嘟嘟不吃核桃了。
琥珀核桃操作简单，只要掌握好冰糖的熬制，很容易作出好看好吃的琥珀核桃。1.大块的冰糖可以提前敲碎，节省熬制的时间。2.放入冰糖转中火，不断的搅动避免熬糊。3.冰糖炒成褐色不断的冒出细密的气泡，类似蜂蜜的粘稠程度放入核桃仁，时间非常短，一定要掌握好。4.把核桃仁分开晾凉避免沾连成一坨。
准备时间 烹饪时间 食物分量 无 10分钟内 1-2人 冰糖 40g 核桃仁 120g 核桃仁熟（生核桃仁用干锅炒熟，用丝网漏勺过滤掉炒出来的杂质） 热锅冷油，油热放入冰糖，转中火，至冰糖融化 冰糖融化，变成深褐色，不断的冒细密的气泡，并开始粘稠，下入核桃仁快速的使糖浆附着在核桃仁上 盛出，散开放置在案板上，晾凉美味的琥珀核桃就可以吃了，宝贝不爱吃核桃，自从用了这个方法根本停不下来。 晾凉了再吃，小心烫口</description></item><item><title>凉拌芥末木耳</title><link>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/9686-%E5%87%89%E6%8B%8C%E8%8A%A5%E6%9C%AB%E6%9C%A8%E8%80%B3/</link><pubDate>Tue, 21 Apr 2020 16:53:43 +0600</pubDate><guid>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/9686-%E5%87%89%E6%8B%8C%E8%8A%A5%E6%9C%AB%E6%9C%A8%E8%80%B3/</guid><description>(1)黑木耳中铁的含量极高，故常吃黑木耳能养血驻颜，令人肌肤红润，容光焕发，并可防治缺铁性贫血。 (2)黑木耳含有维生素K，能减少血液凝结成块，预防血栓等症的发生。吃黑木耳后，血液变稀，人就不容易得脑血栓、老年痴呆，也不容易得冠心病。 (3)黑木耳中的胶质可把残留在人体消化系统内的灰尘、杂质吸附集中起来排出体外，从而起到清胃涤肠的作用。 (4)黑木耳对胆结石、肾结石等内源性异物也有比较显著的化解功能。它含有抗肿瘤活性物质，能增强肌体免疫力，经常食用可防癌抗癌。
1.木耳热水下锅焯熟，再次开锅煮两到三分钟，一定不要超过五分钟。2.芥末根据个人口味酌情添加，我比较口重放的多一点。
准备时间 烹饪时间 食物分量 无 无 1-2人 姜 2片 香油 1茶匙 醋 2勺 盐 1匙 葱 1颗 黄瓜 1/2根 木耳 1把 芥末油 1勺 生抽 1片 木耳开水泡发，冷水冲洗两到三次，焯熟备用 黄瓜切丝，香菜洗净切末备用 生抽，醋，盐，葱末，姜末，香油倒入碗中搅拌均匀 焯好的木耳加入黄瓜丝，淋入调好的汁搅拌均匀 凉拌芥末木耳就办好了，大家快来品尝吧。</description></item><item><title>黑豆豆浆</title><link>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/9646-%E9%BB%91%E8%B1%86%E8%B1%86%E6%B5%86/</link><pubDate>Sun, 19 Apr 2020 16:52:11 +0600</pubDate><guid>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/9646-%E9%BB%91%E8%B1%86%E8%B1%86%E6%B5%86/</guid><description>黑豆和黄豆都含有丰富的蛋白质、钾、镁、钙、B族维生素等营养物质,还能软化血管，滋润皮肤，延缓衰老，特别是对高血压，心脏病，以及肝脏等方面的疾病有好处且黑豆黄豆做成浆容易被人体吸收。
1.水在适量而放,太多豆浆会太淡不好喝 2.黑豆和黄豆用水浸泡一夜再打出浆要多,干豆磨会使豆浆机的刀片不那么锋刀.
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 1-2人 纯净水 适量 黑豆 半量杯 黄豆 半量杯 准备好黑豆和黄豆 把豆子加入水浸泡一夜 把浸泡好的豆子放入豆浆机入加水至少水位线900ML 豆浆机选择快速豆浆档开始制浆 把磨好的豆浆用过滤网过滤出来 加入适量白糖即可</description></item><item><title>板栗鸡腿</title><link>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/9701-%E6%9D%BF%E6%A0%97%E9%B8%A1%E8%85%BF/</link><pubDate>Wed, 15 Apr 2020 16:54:12 +0600</pubDate><guid>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/9701-%E6%9D%BF%E6%A0%97%E9%B8%A1%E8%85%BF/</guid><description>蓝朋友周末想吃鸡肉，我又想吃栗子，就做了这道板栗烧鸡腿。板栗融入鸡腿肉的鲜美，鸡腿肉因板栗的陪伴也少了些许油腻，十分可口。秋冬食用也更温补，一起在周末享受这道菜吧！:)
nan
准备时间 烹饪时间 食物分量 无 30分钟-1小时 1-2人 白糖 适量 盐 适量 胡椒粉 适量 淀粉 适量 芝麻油 适量 鸡粉 适量 味极鲜 适量 鲜板栗 200克 鸡全腿 2只 放入适量盐 鸡全腿、板栗去壳备好 鸡全腿斩成块，放入料理盆 放入味极鲜适量 放入适量鸡粉 放入适量胡椒粉 放入适量糖 滴入适量芝麻油 放入适量淀粉 辅料放全，抓腌均匀。腌制20到30分钟。 水烧开，倒入已经洗净的板栗。煮8分钟，取出去皮。 热油，倒入蒜瓣和姜丝 倒入腌制好的鸡腿肉 鸡腿肉烧至五分熟，料理盆直接加入适量清水。 锅内加入适量料理盆中的清水，倒入去皮板栗。炖10分钟。 中间翻炒几次，使之入味、上色均匀。 大火收汁，放入葱段。翻炒均匀。 盛盘即可</description></item><item><title>蒜香泥鳅</title><link>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/9698-%E8%92%9C%E9%A6%99%E6%B3%A5%E9%B3%85/</link><pubDate>Wed, 15 Apr 2020 16:54:05 +0600</pubDate><guid>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/9698-%E8%92%9C%E9%A6%99%E6%B3%A5%E9%B3%85/</guid><description>泥鳅温阳补肾，可以说是性价比最高的温补食品，过去的三个月中万物凋零，千里冰封，万里雪飘，乃冬藏。春三月，阳气升发，春暖花开，乃春生。我们需顺应天时，多吃温阳补肾之物，达到养生目的，从而猴年远离疾病!
去土腥是关键 1.水中放一勺油，喂养1一2天，将肚子土腥污秽之物清干净。 2.将泥鳅倒入有姜丝料酒沸水中飞水后，用水冲洗干净
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 1-2人 盐 适量 大葱 50g 姜丝 5g 蒜苗 50g 泥鳅 500g 料酒 2匙 蒜沫 50g 花椒 12粒 生抽 4匙 起锅 清水加一勺油喂养1一2天，让其将腹中污物与土腥味去掉 沸水煮开放入姜丝、料酒，倒入泥鳅后马上盖上锅盖 将抄过水的泥鳅洗净 装盘放入蒸锅中蒸五分钟 准备好有助阳气升发的调料 油烧热，倒入大葱、蒜未、花椒、蒜苗、生抽、盐等煸香 将汁浇上，大火蒸五分钟</description></item><item><title>板栗炖鸡汤</title><link>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/504-%E6%9D%BF%E6%A0%97%E7%82%96%E9%B8%A1%E6%B1%A4/</link><pubDate>Mon, 06 Apr 2020 11:47:02 +0600</pubDate><guid>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/504-%E6%9D%BF%E6%A0%97%E7%82%96%E9%B8%A1%E6%B1%A4/</guid><description>秋天到了，又到板栗成熟的季节啦，不论是糖炒栗子还是将栗子入菜，都是我最喜欢的了。 这种果肉金灿灿的大个栗子正好用来做栗子炖鸡汤，炖到软糯的栗子那种特有的清甜味道完全融入到鸡汤里了，是一款非常美味又有营养的保健菜哦！ 板栗配鸡肉，补肾虚、益脾胃，适合于肾虚人群食用，也是一般健康人强身健体的美味佳肴。 板栗含有大量的淀粉和丰富的蛋白质、脂肪、维生素、性味甘温，能厚肠胃、补肾气，有养胃、健脾、补肾、强筋、活血、消肿等功效。适用于肾虚所致的腰膝酸软、小便多和脾虚寒引起的慢性腹泻，也能强筋健体。 鸡肉有温中益气、补
因为是做汤用，所以图中的三黄鸡我只用了半只的量，请根据自家的情况增减材料。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 1-2小时 3-4人 料酒 适量 姜 适量 盐 适量 胡椒粉 适量 大葱 适量 香菇 2朵 三黄鸡 400g 板栗 250g 红枣 6粒 材料：新鲜板栗划一道口入开水中煮5分钟后，剥去皮和内膜；葱切段，姜切片，香菇泡发切成两半，红枣6粒洗净备用 三黄鸡洗净，取半只即可，剁成小块 将鸡块放入冷水锅中，煮开焯烫5分钟后捞出控干 炒锅上火，用少量油润锅后将油倒出，下入鸡块炒干水分，加入葱、姜继续煸炒出香味 加入料酒 加入适量水大火烧开后撇去浮沫 加入板栗和香菇再次沸腾后改小火炖煮70分钟 加入红枣及适量的盐后再炖10分钟，关火，撒胡椒粉即可</description></item><item><title>麻辣香肠炒韭菜</title><link>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/9668-%E9%BA%BB%E8%BE%A3%E9%A6%99%E8%82%A0%E7%82%92%E9%9F%AD%E8%8F%9C/</link><pubDate>Tue, 31 Mar 2020 16:53:08 +0600</pubDate><guid>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/9668-%E9%BA%BB%E8%BE%A3%E9%A6%99%E8%82%A0%E7%82%92%E9%9F%AD%E8%8F%9C/</guid><description>严禁”伊秀美食库“私自转菜谱！ 过年的时候，媳妇送了一包重庆的麻辣香肠给我，一直没有吃。 因为我们这里的香肠一般就是咸鲜味道的，最多加些五香粉，胡椒粉，不会加麻辣粉的。 麻辣香肠很够劲，吃着舌头上又麻又辣的，一开始很不习惯，但是吃着吃着，就会习惯的。 今天用一节麻辣香肠炒韭菜，试一试是什么味道的？
1.韭菜煸炒至发蔫就要马上盛出，否则再与香肠混炒就会过了。 2.麻辣香肠比较咸，盐可以不放。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 料酒 适量 油 适量 盐 适量 韭菜 300g 麻辣香肠 1节 准备好食材 韭菜洗净切段， 麻辣香肠切片 锅里油热，放入韭菜炒至发蔫，马上盛出。 锅里油热，放入麻辣香肠， 加料酒煸炒匀，沿锅边淋些清水，小火焖煮3分钟， 放入韭菜煸炒匀， 如果不够咸，可以加些盐调味即可。</description></item><item><title>山药红枣大麦仁粥</title><link>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/9622-%E5%B1%B1%E8%8D%AF%E7%BA%A2%E6%9E%A3%E5%A4%A7%E9%BA%A6%E4%BB%81%E7%B2%A5/</link><pubDate>Mon, 23 Mar 2020 16:51:18 +0600</pubDate><guid>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/9622-%E5%B1%B1%E8%8D%AF%E7%BA%A2%E6%9E%A3%E5%A4%A7%E9%BA%A6%E4%BB%81%E7%B2%A5/</guid><description>小时候的记忆里，大麦仁算粗粮，很多见，多数人不喜欢吃。而我却喜欢大麦仁滑滑的口感。现在，市场上大麦仁很少见，还有些怀念。看到卖大麦仁的，买回家用大麦仁搭配红枣、山药、糯米、大米煮粥，非常好喝。 红枣可以补血补气，健脾益胃，养血安神，健脑抗衰老。山药药食作用兼而有之，既可以补肾，还有着健脾养胃等功效。因此，山药红枣大麦仁粥很保健。寒冷的冬天喝这款粥，非常舒服，也非常养生。
食材用冷水浸泡后的好处：一是熟的快，二是粥的口感好。 浸泡红枣的水不要入煮锅。浸泡大麦仁、糯米、大米的水可以连同食材一起入锅煮。 粥熟后焖一会再食用，粥会更稠。
准备时间 烹饪时间 食物分量 30分钟-1小时 30分钟-1小时 3-4人 糯米 适量 大米 适量 山药 250g 红枣 100g 大麦仁 100g 备好糯米、大米。 山药洗干净。 山药去皮切成滚刀块。 山药入锅同煮。 红枣洗干净用冷水浸泡。 大麦仁洗干净用冷水浸泡。 煮锅加水，红枣再次清洗后入锅煮。 开锅后大麦仁入锅同煮。 10分钟后，糯米、大米入锅同煮。 煮至食材熟，粥稠，即可关火。焖一会儿盛出享用。</description></item><item><title>烤生蚝</title><link>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/9687-%E7%83%A4%E7%94%9F%E8%9A%9D/</link><pubDate>Sun, 22 Mar 2020 16:53:46 +0600</pubDate><guid>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/9687-%E7%83%A4%E7%94%9F%E8%9A%9D/</guid><description>怕外面生蚝不新鲜，也怕是组装生蚝，于是上网买5斤，今天把剩下14个吃完
生蚝熟时有点汁好吃，不能烤太久
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10-20分钟 1-2人 生蚝 14个 蒜蓉酱 1杯 葱花 1匙 上次做生蚝剩下蒜蓉酱，自己蒜蓉酱比外面好吃 剩下生蚝 开口，小心割到手 洗净生蚝 烤箱预热180度7分钟 生蚝放入锡纸烤盘 放入蒜蓉酱 放入烤箱烤8分钟180度 焖一分钟再拿出来 放入盘里加葱末</description></item><item><title>双黑米豆浆</title><link>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/9592-%E5%8F%8C%E9%BB%91%E7%B1%B3%E8%B1%86%E6%B5%86/</link><pubDate>Mon, 09 Mar 2020 16:50:09 +0600</pubDate><guid>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/9592-%E5%8F%8C%E9%BB%91%E7%B1%B3%E8%B1%86%E6%B5%86/</guid><description>黑米含有叶绿素，花青素，胡萝卜素及强心苷等多种有益成分。黑木耳有益气强身，滋肾养胃，活血，排毒的作用。 这款豆浆最适合秋冬季滋补饮用，补肾健胃，益气强身，能为上班族补充多种营养成分，一天充满活力。
也可以先做白豆浆，然后再加入黑米黑木耳煮成米糊，这样不用过滤。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 30分钟-1小时 1-2人 糖 适量 黄豆 50g 黑米 40g 黑木耳 5朵 黄豆提前泡发，黑木耳泡发。 把黑木耳洗净撕小块。 所有食材放入豆浆中，加入所需量的清水。 加盖按下湿豆健。 豆浆煮好后过滤一下。 调入白糖饮用。</description></item><item><title>蒜蓉秋葵</title><link>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/9688-%E8%92%9C%E8%93%89%E7%A7%8B%E8%91%B5/</link><pubDate>Sat, 07 Mar 2020 16:53:47 +0600</pubDate><guid>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/9688-%E8%92%9C%E8%93%89%E7%A7%8B%E8%91%B5/</guid><description>秋葵是一种神器的蔬菜，据说纸蔬菜里面最好的药材。 味道很不错的，秋葵里面的粘液营养价值很高端，不说药用价值啥的。单说味道我就很喜欢的。
1：秋葵稍微焯水就熟了 2：炒鸡蛋也不错的
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 油 适量 生抽 适量 大蒜 适量 蚝油 适量 秋葵 100g 中间切开 大蒜切末 捞出沥干水分 秋葵洗净 切掉尾部的根茎 锅中加水烧开，加入秋葵 秋葵摆盘 锅中加油烧热，加入大蒜末，耗油生抽煸香 淋在秋葵上 稍微加点辣椒油即可</description></item><item><title>韭菜鸡蛋馅饼</title><link>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/9674-%E9%9F%AD%E8%8F%9C%E9%B8%A1%E8%9B%8B%E9%A6%85%E9%A5%BC/</link><pubDate>Sun, 23 Feb 2020 16:53:21 +0600</pubDate><guid>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/9674-%E9%9F%AD%E8%8F%9C%E9%B8%A1%E8%9B%8B%E9%A6%85%E9%A5%BC/</guid><description>非常好吃的 有营养的一道主食，而且这个季节（春天）韭菜是应季菜！不含激素农药的！
火候很重要，刚开始过后要小火，等到两面都吸上油后，大火上色！外酥里嫩！
准备时间 烹饪时间 食物分量 无 30分钟-1小时 1-2人 鸡蛋 3个 面粉 1000g 韭菜 500g 盐 0适量 油 0适量 味精 0适量 香油 0适量 放入味精 放入香油 面粉加水 和面醒十五分钟 韭菜择好洗净！ 锅内热油煎好鸡蛋 韭菜切成碎段 切好的韭菜和煎好的鸡蛋放在一起放入盐 充分搅拌在一起（因为都可以生吃的 所以可以尝下咸淡）再酌量放些调料 醒好的面切成小段 赶成薄皮 包成包子的形状，（圆的长的都行，我个人认为长的好皮薄） 包好的包子，口向下，按成扁的（一定要按的越办薄越好）这两个一个是圆的一个是长的， 按出来是一样的！ 锅内放油， 凉油把饼放进去，小火， 油透后翻面，等到两面 ，油都渗透后就大火上色，两面都成金黄色后就可以出锅了 出锅享用了</description></item><item><title>板栗烧鸡</title><link>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/495-%E6%9D%BF%E6%A0%97%E7%83%A7%E9%B8%A1/</link><pubDate>Thu, 20 Feb 2020 11:46:44 +0600</pubDate><guid>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/495-%E6%9D%BF%E6%A0%97%E7%83%A7%E9%B8%A1/</guid><description>1、鸡肉切成块后先焯水，再将鸡肉先煎一下，吃起来更香 2、煎过后会发现油脂增多，可以将鸡油倒出一些，这样更健康 3、 留些底油先煸炒大料， 这样能更激发大料的香味 4、煸过大料的油煸炒番茄酱，有利于番茄红素的吸收 5、 由于板栗比较难熟， 所以放入鸡肉的同时将它放入一起炖煮</description></item><item><title>牡蛎煎蛋</title><link>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/9599-%E7%89%A1%E8%9B%8E%E7%85%8E%E8%9B%8B/</link><pubDate>Wed, 19 Feb 2020 16:50:26 +0600</pubDate><guid>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/9599-%E7%89%A1%E8%9B%8E%E7%85%8E%E8%9B%8B/</guid><description>牡蛎肉味极鲜美，是优良的营养食品。牡蛎富含人体必需的蛋白质和微量元素，特别是锌，十分有益健康，所以蚝一直被人们称为“海中牛奶”。牡蛎还能促进胰岛素分泌，调节血糖水平，有效缓解孕期高血糖，尤其对准妈妈十分的有益，也是孕期准妈妈的必备食品。孕妇吃牡蛎必须要煮熟或者煎透，避免不熟的牡蛎感染寄生虫。 我们这里是沿海地区，牡蛎好多，以前都是野生的，现在大多是养殖的多，从小就喜欢吃，多的时候都是炸着吃，好吃营养啊，牡蛎煎蛋加一点白酒可以去腥，最后加的葱花，吃着还有葱的香味。我做了两个蛋饼，这是个小一点的，大的无法拍照
牡蛎加盐、少许白酒，一点点胡椒粉和少许的淀粉，轻轻的用手拌匀，腌制一会 ，用力过大牡蛎容易破了，煎出来就不好看了，
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10-20分钟 1-2人 盐 适量 胡椒粉 少许 鸡蛋 4个 花生油 适量 白酒 少许 葱 少许 红辣椒 少许 牡蛎 350g 牡蛎加少许的水清洗，控干水分 牡蛎加盐、少许白酒，一点点胡椒粉和少许的淀粉 轻轻的用手拌匀，腌制一会 鸡蛋打散 ，加少许的盐 平锅放少许的花生油，把牡蛎摆放，留出空间 反正煎熟，现在这个季节的牡蛎，感觉太肥了，感觉有点腻的，我喜欢略微煎的大一点 小火，慢慢倒入蛋液，用铲子把蛋液轻轻弄成圆的形状，加人少许的葱花和红辣椒圈点缀，煎至蛋液凝固即可 轻轻倒入盘子里面，香喷喷的牡蛎煎蛋就做好了，很好吃，美味哦</description></item><item><title>咖喱牛肉饭</title><link>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/9716-%E5%92%96%E5%96%B1%E7%89%9B%E8%82%89%E9%A5%AD/</link><pubDate>Fri, 24 Jan 2020 16:54:41 +0600</pubDate><guid>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/9716-%E5%92%96%E5%96%B1%E7%89%9B%E8%82%89%E9%A5%AD/</guid><description>虽然熬煮牛肉比较耗时，但是当浓郁的咖喱配上白米饭时，绝对鲜美无比，非常下饭！
煮牛肉时不要任何调味料！
准备时间 烹饪时间 食物分量 无 2小时以上 1-2人 胡萝卜 1根 牛肉 500g 土豆 2个 油咖喱 1块 胡萝卜切小块 牛肉切条后切成小块 锅内放冷水，姜片，黄酒，牛肉，煮开出血水 煮开，血沫子浮出 牛肉洗净后放入砂锅，姜片，黄酒，大火煮开后，小火煮4个小时 土豆切块，洗去表面的淀粉 放盘中备用 4小时后放入胡萝卜和土豆 等土豆和胡萝卜煮熟后，放入咖喱块 把汤汁收到浓稠即可 先把米饭盛入盘中，再把咖喱牛肉浇在米饭上，完成！</description></item><item><title>纯黑米红糖华夫饼</title><link>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/9612-%E7%BA%AF%E9%BB%91%E7%B1%B3%E7%BA%A2%E7%B3%96%E5%8D%8E%E5%A4%AB%E9%A5%BC/</link><pubDate>Thu, 16 Jan 2020 16:50:54 +0600</pubDate><guid>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/9612-%E7%BA%AF%E9%BB%91%E7%B1%B3%E7%BA%A2%E7%B3%96%E5%8D%8E%E5%A4%AB%E9%A5%BC/</guid><description>我喜欢吃黑米，尤其是黑米做的糕点，外面做的黑米糕点非常少见，即使有也是掺了大份量的面粉，所以我都是自己做，为了吃到更纯的黑米香味，我将黑米磨粉做糕点，而不是用超市的黑米粉，其实你自己打一次黑米粉，看那颜色就知道超市的黑米粉有多不纯了，所以完全的黑米加红糖又没有油脂的这款华夫饼，是非常养生又低卡的下午茶或早点。
1 用黑米磨粉是纯黑米粉，如果买超市的黑米粉，也可以，只是不那么纯。 2 我用的鸡蛋是55克左右的。
准备时间 烹饪时间 食物分量 2小时以上 10-20分钟 1-2人 鸡蛋 1个 橄榄油 20g 泡打粉 2g 黑米 80g 红糖 25g 翻拌均匀。 黑米泡一夜后控水打成粉。 鸡蛋打散，放入红糖.</description></item><item><title>葱香小白刁</title><link>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/9662-%E8%91%B1%E9%A6%99%E5%B0%8F%E7%99%BD%E5%88%81/</link><pubDate>Mon, 13 Jan 2020 16:53:00 +0600</pubDate><guid>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/9662-%E8%91%B1%E9%A6%99%E5%B0%8F%E7%99%BD%E5%88%81/</guid><description>刁子鱼，也叫刀子鱼、白刁鱼，生长在长江流游的具有地方特色的淡水鱼，形如柳叶，却肉质鲜美。此鱼种长不大，一离开水，很快就死去，人工无法饲养，渐渐地人们都习惯把它叫成刁子鱼，具有丰富营养价值。 刁子鱼的功效：亮发,健脑,明目,温肺,心脏疾病,益肝,健脾,和胃,补肾,润肠,养颜护肤,养阴补虚。 每次钓鱼都比较难钓到这种鱼，前几日钓了几条，今天一起葱烧，实在是香啊。
煮鱼时要用开水，这样鱼煮出来才香。
准备时间 烹饪时间 食物分量 2小时以上 30分钟-1小时 3-4人 葱 适量 尖椒 适量 姜 适量 油 适量 盐 适量 糖 适量 醋 适量 蒜头 适量 老抽 适量 小白刁 500g 将鱼用糖，醋，生抽，花椒，姜腌一夜，第二天沥干水份备用 准备好尖椒，蒜头和姜切碎备用 热锅凉油内下鱼煎至两面金黄 加入尖椒，蒜头和姜 淋入醋和老抽 加适量开水，以没过鱼身为宜 焖烧至水干即可 上桌前洒上香葱</description></item><item><title>干烧鲳鱼</title><link>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/9705-%E5%B9%B2%E7%83%A7%E9%B2%B3%E9%B1%BC/</link><pubDate>Fri, 20 Dec 2019 16:54:18 +0600</pubDate><guid>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/9705-%E5%B9%B2%E7%83%A7%E9%B2%B3%E9%B1%BC/</guid><description>鲳鱼具有补胃益精、益气养血、柔筋利骨、滑利关节等多种功效，对脾虚泄泻、消化不良、贫血、筋骨酸痛等有非常好的食用疗效。鲳鱼的营养价值除此之外，还可用于小儿气血不足、久病体虚、食欲不振、倦怠乏力等多种病症。
无
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 1-2人 料酒 适量 蒜 适量 姜 适量 小葱 适量 郫县豆瓣酱 适量 鲳鱼 1条 鲳鱼洗净两面画十字刀，放料酒盐腌制10分钟 用纸巾吸干水分，晒上淀粉适量。 锅里倒入适量油，放入鲳鱼煎。 煎到两面金黄盛出。 放入姜蒜末，豆瓣酱 放入鲳鱼，加入料酒，生抽，适量清水烧五分钟。 出锅撒上葱花即可。</description></item><item><title>凉拌豆角黑木耳</title><link>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/9648-%E5%87%89%E6%8B%8C%E8%B1%86%E8%A7%92%E9%BB%91%E6%9C%A8%E8%80%B3/</link><pubDate>Mon, 28 Oct 2019 16:52:19 +0600</pubDate><guid>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/9648-%E5%87%89%E6%8B%8C%E8%B1%86%E8%A7%92%E9%BB%91%E6%9C%A8%E8%80%B3/</guid><description>豆角又叫豇豆，是夏季盛产的蔬菜，也叫长豆角、带豆。含有各种维生素和矿物质等。嫩豆荚肉质肥厚，炒食脆嫩，也可烫后凉拌或腌泡。 豆角含丰富维生素B、C和植物蛋白质，能使人头脑宁静.调理消化系统，消除胸膈胀满。可防治急性肠胃炎，呕吐腹泻。有解渴健脾、补肾止泄、益气生津的功效。
豆角焯水时滴几滴油，可以使豆角保持颜色翠绿。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 盐 适量 陈醋 适量 鸡精 少许 香油 适量 大蒜 适量 豆角 150g 泡发黑木耳 100g 黑木耳提前泡发，准备洗净的豆角，去皮大蒜。 豆角切段儿，黑木耳去根洗净。 锅内烧开水，滴几滴食用油，放入豆角和黑木耳焯水。焯水时间不能过长，豆角熟透即可。 捞出过凉。 大蒜捣成泥。 木耳豆角控水，放入适量盐。 少许鸡精。 适量陈醋。 再放香油。 放入捣好的蒜泥。 拌匀后装盘。</description></item><item><title>豉椒炒蛤蜊</title><link>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/9634-%E8%B1%89%E6%A4%92%E7%82%92%E8%9B%A4%E8%9C%8A/</link><pubDate>Thu, 24 Oct 2019 16:51:45 +0600</pubDate><guid>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/9634-%E8%B1%89%E6%A4%92%E7%82%92%E8%9B%A4%E8%9C%8A/</guid><description>这季节蛤蜊比较鲜美，用豆豉，辣椒炒，能带出它的鲜味，而且也比较开胃，是一道不错的菜。
买回来的蛤蜊要用淡盐水浸泡一下，吐出里面的沙子才好。
准备时间 烹饪时间 食物分量 无 10分钟内 1-2人 姜 适量 香葱 适量 盐 1勺 生抽 1勺 红葱头 适量 蛤蜊 500g 青红尖椒 4个 豆豉 2勺 蛤蜊用盐水泡一会，让它吐干净里面的脏东西。 辣椒、姜葱等切好待用。 起油锅，爆香豆豉，姜、葱头，下蛤蜊煸炒一会儿。 加入辣椒一起煸炒。 加水稍微煮一下，贝类还是要煮熟点好。 等蛤蜊都开口后加入葱段，加点生抽，盐调味，在用水淀粉勾个薄芡就好了。</description></item><item><title>清炒腰果虾仁</title><link>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/9670-%E6%B8%85%E7%82%92%E8%85%B0%E6%9E%9C%E8%99%BE%E4%BB%81/</link><pubDate>Sat, 19 Oct 2019 16:53:14 +0600</pubDate><guid>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/9670-%E6%B8%85%E7%82%92%E8%85%B0%E6%9E%9C%E8%99%BE%E4%BB%81/</guid><description>虾仁蛋白质很丰富，腰果维生素和微量元素有保护心血管作用
虾仁放料酒腌半小时去腥
准备时间 烹饪时间 食物分量 无 10分钟内 1-2人 料酒 20ml 姜片 5g 盐 1.</description></item><item><title>虫草松茸多菌汤</title><link>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/9632-%E8%99%AB%E8%8D%89%E6%9D%BE%E8%8C%B8%E5%A4%9A%E8%8F%8C%E6%B1%A4/</link><pubDate>Sat, 19 Oct 2019 16:51:39 +0600</pubDate><guid>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/9632-%E8%99%AB%E8%8D%89%E6%9D%BE%E8%8C%B8%E5%A4%9A%E8%8F%8C%E6%B1%A4/</guid><description>北国的严冬，餐桌上有碗热气腾腾的滋补汤，会使人倍感温暖，特别是三九季节，美味的滋补汤既能助人汲取精华营养，又能开胃补气养生养颜。一锅好的滋补汤煲汤，往往要选择富含蛋白质的动物原料或菌类，煨汤火候的要诀是大火烧沸，小火慢煨。这样才可使食物的蛋白质及营养浸出物等鲜香物质尽可能地溶解出来，使汤浓醇鲜美。俺这次就加了鸡肉、虫草和各种珍菌。前几天去商场里看了，仅虫草就要几百元一克，俺这一锅汤放了六克，再加上竹荪，松茸这些，如果在外面卖估计能要出天价来，呵呵。
滋补的东西，最好盛的时候每人一盅，以汤为主。干料不要太多。
准备时间 烹饪时间 食物分量 1-2小时 1-2小时 1-2人 盐 适量 葱姜 适量 鸡腿 1个 白蘑菇 50g 鲜香菇 100g 虫草 6g 竹荪 4个 干松茸 50g 冲洗干净。 鲜香菇用开水焯一下，攥干。干白蘑泡开，备用。 干松茸和竹荪也泡开。 鸡腿一个，切成小块。 切些葱段，姜用刀背拍几下。 虫草按需要取一些。 电炖锅，加冷水。放入四种菇。放葱段和姜。再放入虫草。盖上盖子开始煲喽。 记住煲汤一定要水加足，中间不要再加水。而且不要先加盐。 大约煲两小时左右，就可以喝了。出锅之前，加少许盐。要尽可能清淡哦。</description></item><item><title>骨头黑豆汤</title><link>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/9659-%E9%AA%A8%E5%A4%B4%E9%BB%91%E8%B1%86%E6%B1%A4/</link><pubDate>Tue, 15 Oct 2019 16:52:52 +0600</pubDate><guid>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/9659-%E9%AA%A8%E5%A4%B4%E9%BB%91%E8%B1%86%E6%B1%A4/</guid><description>黑豆营养丰富，含有蛋白质、脂肪、维生素、微量元素等多种营养成分，同时又具有多种生物活性物质，如黑豆色素、黑豆多糖和异黄酮等。
一道很好喝的汤
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 2小时以上 1-2人 油 适量 盐 适量 姜 1片 黑豆 50g 猪骨头 250g 骨头洗干净 将黑豆也洗干净 干锅把黑豆炒香 锅里放少量清水 将猪骨头飞一下水 将飞好水的猪骨头用冷水冲洗一下 把猪骨头和炒好了的黑豆加一片姜都放进炖盅里 加适量的水煮3小时 加上调味料</description></item><item><title>煎糯米饼</title><link>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/9717-%E7%85%8E%E7%B3%AF%E7%B1%B3%E9%A5%BC/</link><pubDate>Tue, 08 Oct 2019 16:54:41 +0600</pubDate><guid>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/9717-%E7%85%8E%E7%B3%AF%E7%B1%B3%E9%A5%BC/</guid><description>香甜软糯的饼子，好吃。喜欢吃糯食，但是糯食吃了容易不消化，一次性不能多吃，
nan
准备时间 烹饪时间 食物分量 无 10-20分钟 1-2人 油 适量 黑芝麻 适量 花生碎 适量 糖 20g 粘米粉 50g 糯米粉 100g 糯米粉和粘米粉拌匀 加入适量糖拌匀 加入适量水揉成面团 准备花生碎（花生炒熟切碎）和黑芝麻（炒熟） 将面团做成小饼子 锅里放油，加入饼子煎（两面都要煎） 煎熟出锅 装盘，撒适量糖，花生碎和黑芝麻</description></item><item><title>紫玫芙蓉羹</title><link>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/9636-%E7%B4%AB%E7%8E%AB%E8%8A%99%E8%93%89%E7%BE%B9/</link><pubDate>Thu, 03 Oct 2019 16:51:51 +0600</pubDate><guid>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/9636-%E7%B4%AB%E7%8E%AB%E8%8A%99%E8%93%89%E7%BE%B9/</guid><description>山药的营养价值是公认的， 它富含淀粉酶等多种营养物质，健脾养胃，助消化，强身健体，增强体力，男人吃补肾，女人吃养颜美容，它所含人体所需的维生素及微量元素，可以保持皮肤弹性，使皮肤变得水润白皙，延缓衰老。 紫米又称血米，滋阴补肾，益气活血，养肝明目,对女性朋友身体大有好处。 女人想保持年轻，除了心态，一定要会用饮食调整去延缓衰老， 紫米给人感觉是一种要长时间浸泡长时间烹饪的食材，其实有了破壁机，一切变得容易轻松，破壁料理机的6连高速旋转刀片产生强大的食物涡流，可以360度循环瞬间击打食材，坚硬的五谷粗粮也能
山药最好用铁棍山药，对山药过敏者带手套去皮
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 3-4人 冰糖 适量 牛奶 100g 山药 80g 紫米 15g 水 450g 玫瑰花 1g 1.</description></item><item><title>烫面韭菜盒子</title><link>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/9693-%E7%83%AB%E9%9D%A2%E9%9F%AD%E8%8F%9C%E7%9B%92%E5%AD%90/</link><pubDate>Sun, 29 Sep 2019 16:53:55 +0600</pubDate><guid>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/9693-%E7%83%AB%E9%9D%A2%E9%9F%AD%E8%8F%9C%E7%9B%92%E5%AD%90/</guid><description>我想只要爱吃韭菜的人应该都爱吃韭菜盒子吧！有的人用发面做，有的用烫面做，只是口感不同而已！昨天晚饭后陪婆婆散步买了一斤韭菜，春天嘛，吃吃韭菜还是蛮有好处滴！
烫面用刚烧开的水烫，烫的软一些烙出来的盒子软和，好吃；皮不能擀的太厚，也不能太薄，约0.5厘米的厚度差不多！
准备时间 烹饪时间 食物分量 无 30分钟-1小时 1-2人 鸡蛋 4个 大葱 1根 花椒 10粒 韭菜 500g 面 750g 十三香 1匙 白胡椒粉 1匙 盐 2匙 胡麻调和油 适量 先和面（8个盒子的量）：面里放一勺盐，拌匀。 水壶烧开后缓缓加入面粉中用筷子搅拌成小团，盆中不能留一丝干面粉，和的稍微软一些。 待面晾温后揉成团，放在抹了油的案板上醒一会。 醒面的时候清洗韭菜和葱，控干水分。 将韭菜切碎 鸡蛋加1小匙白胡椒粉打散，热锅凉油，油温八成热倒入锅中。 趁鸡蛋还未成形用筷子滑散，形成鸡蛋碎。 把切好的韭菜，葱花和炒好的鸡蛋碎放在大碗里，放1小勺十三香，1小勺白胡椒粉，2小勺盐，然后用小锅炸花椒油趁热浇两大勺在调料上，拌匀。 把面揪成相同大小的面团 擀成薄厚均匀的面皮，在一边放上馅料，边缘留出1.</description></item><item><title>炒猪腰</title><link>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/9673-%E7%82%92%E7%8C%AA%E8%85%B0/</link><pubDate>Sat, 21 Sep 2019 16:53:21 +0600</pubDate><guid>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/9673-%E7%82%92%E7%8C%AA%E8%85%B0/</guid><description>今天能买到新鲜的猪腰，中午就来炒一道菜吧
猪腰里面的东西一定要清理干净 放在花椒水里放去味
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10-20分钟 1-2人 油 适量 盐 适量 胡萝卜 80g 花椒 2g 猪腰 1个 生抽 2g 菜椒 100g 加入盐 加入生抽 炒好后装盘 然后装盘 买回来的猪肉让卖肉的清理干净里面的内脏，然后拿出来切成花 然后在切成条 青椒及胡萝卜切成块 切好的猪肉放花椒水里泡15分钟 锅里倒入葱蒜炒香 加入泡过的猪肉大火炒 大火炒至猪腰放色 锅里在放油倒入菜椒及胡萝卜炒 炒至菜椒变色后加入炒好的猪腰 然后大火翻炒两分钟 快速炒匀 炒匀炒入味出锅前加点鸡精</description></item><item><title>小米黑豆浆</title><link>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/9637-%E5%B0%8F%E7%B1%B3%E9%BB%91%E8%B1%86%E6%B5%86/</link><pubDate>Wed, 11 Sep 2019 16:51:52 +0600</pubDate><guid>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/9637-%E5%B0%8F%E7%B1%B3%E9%BB%91%E8%B1%86%E6%B5%86/</guid><description>上次买了小米我就做过一次来吃。不喜欢那个味道。感觉一点都不好吃。我感觉好多杂粮类的我都不爱吃。就爱打豆浆。所以今天打豆浆我就放了一点进去了。打出来好浓稠啊。就像个糊似的。怀疑小米放的有点过量了。
小米会比较浓稠。加的时候一定要少加些。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 1-2人 白糖 适量 黑豆 30g 小米 适量 小米和黑豆洗净后提前泡发3小时。 加入豆浆机。加适量的清水。 启动豆浆功能。 20分钟粥开始过滤。 加一勺白糖。 即可。</description></item><item><title>猪油炒韭菜</title><link>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/9601-%E7%8C%AA%E6%B2%B9%E7%82%92%E9%9F%AD%E8%8F%9C/</link><pubDate>Sun, 08 Sep 2019 16:50:34 +0600</pubDate><guid>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/9601-%E7%8C%AA%E6%B2%B9%E7%82%92%E9%9F%AD%E8%8F%9C/</guid><description>我买猪肉一般喜欢买上肉，可以剁肉饼，有时候把肥的切出来爆香出油，炒个青菜或者小炒什么的，太香了！ 这个炒韭菜也不例外，太好吃了，少许辣，营养又开胃，吃当季菜，就应该趁这个时候吃个够！建议中饭吃啊，晚餐少吃！
韭菜很容易熟，所以急火快炒一下加盐就可以了，时间一长也容易出水。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 红椒 适量 盐 适量 蒜头 适量 韭菜 250g 肥猪肉 30g 韭菜洗净，去头尾，切小段； 准备蒜头，红椒粒备用； 肥猪肉切小丁，下锅中小火慢慢出油，至肥肉变成肉渣； 下蒜头和红椒爆香； 倒入韭菜一起炒匀转色； 加盐调味就可以了！</description></item><item><title>莲子红豆银耳羹</title><link>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/9647-%E8%8E%B2%E5%AD%90%E7%BA%A2%E8%B1%86%E9%93%B6%E8%80%B3%E7%BE%B9/</link><pubDate>Sun, 25 Aug 2019 16:52:15 +0600</pubDate><guid>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/9647-%E8%8E%B2%E5%AD%90%E7%BA%A2%E8%B1%86%E9%93%B6%E8%80%B3%E7%BE%B9/</guid><description>不太喜欢甜口的食物，所以，甜品以前很少做。那次做了银耳羹，看到孩儿喝的津津有味，心里好生内疚。 将内疚转化为行动，现在，时不时的做些甜品。这款莲子红豆银耳羹是其中一款，既好喝也营养，还具有养生保健功效。 莲子的功效很多，有益心补肾、健脾止泻、固精安神、健脑的作用，经常食用，可以延缓衰老。红豆营养丰富，可以补血、利尿、消肿、排毒、促进血液循环、美容养颜、增强抵抗力。银耳更是保健功效很多。
浸泡食材的水可以一同入锅煮。 食材浸泡后再煮，可以熟的快，口感也更好。
准备时间 烹饪时间 食物分量 30分钟-1小时 30分钟-1小时 3-4人 冰糖 适量 红豆 200g 莲子 80g 莲藕粉 适量 银耳 60g 红豆洗干净用冷水浸泡。 备好莲子。也可以用冷水浸泡一会儿。 煮锅加水，红豆入锅煮。 开锅后，莲子入锅同煮。 银耳洗干净用冷水浸泡。 20分钟后，银耳入锅同煮。 备好莲藕粉，用冷水调成糊。 食材熟，加冰糖。 冰糖煮融化，倒入莲藕糊，不停的搅拌。 莲藕糊熟，羹稠即可。</description></item><item><title>栗子红烧肉</title><link>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/506-%E6%A0%97%E5%AD%90%E7%BA%A2%E7%83%A7%E8%82%89/</link><pubDate>Sun, 11 Aug 2019 11:47:05 +0600</pubDate><guid>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/506-%E6%A0%97%E5%AD%90%E7%BA%A2%E7%83%A7%E8%82%89/</guid><description>栗子烧红烧肉，吃口肥而不腻，甘甜的栗子全部吸收了红烧肉的肉汁，先吃完的必定是栗子了，被人称为“长寿果”的栗子，是很好的补肾食物。
栗子有甜味，我没加糖，吃口很好。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 30分钟-1小时 3-4人 料酒 适量 五花肉 500g 油 适量 八角 适量 生抽 适量 老抽 适量 小葱 适量 大蒜子 适量 生姜片 适量 栗子 适量 五花肉洗净 冷水下锅绰水后捞起洗净 剥壳的糖炒栗子 准备调料 把五花肉切块 锅底抹上一点油，把大蒜子，生姜片，八角爆香 先把爆香的调料推一边，把肉均匀的铺在锅底。 待煎至微黄，把油全部倒出。加入料酒。（倒出的油可以炒菜的） 加入老抽和生抽 加入开水 水浸过食物，把葱加入 加入栗子 大火烧开转中小火 汁水收的差不多熄火，（栗子很甜香，不加糖哦）</description></item><item><title>海蛎豆腐汤</title><link>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/9645-%E6%B5%B7%E8%9B%8E%E8%B1%86%E8%85%90%E6%B1%A4/</link><pubDate>Tue, 30 Jul 2019 16:52:06 +0600</pubDate><guid>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/9645-%E6%B5%B7%E8%9B%8E%E8%B1%86%E8%85%90%E6%B1%A4/</guid><description>豆腐为补益清热养生食品，常食可补中益气、清热润燥、生津止渴、清洁肠胃。更适于热性体质、口臭口渴、肠胃不清、热病后调养者食用。 牡蛎，锌含量丰富。这二款食材都是比较适合备孕期或是孕早期的朋友们享受。我今天对待这二款食材的方法是采用煮，将它们煮成汤，其鲜美真是不用我多言语呢。
咸菜是带咸的食材，不易煮太长时间，也要注意盐的用量。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 5-6人 葱 适量 油 适量 盐 适量 胡椒粉 适量 豆腐 300g 咸菜 适量 海蛎 200g 备洗好海蛎，豆腐，葱。 热锅加油，将豆腐改刀下锅。 煎至豆腐酥黄。 将煎好的豆腐转至汤锅里。 煮至豆腐出味汤底大开，再将海蛎下锅。 加适量咸菜提味。 再加适量细盐。 最后关火加适量葱段。 最后再加适量胡椒粉提鲜即可，对于鸡精按个人喜好添加。 一份海蛎豆腐汤完成。</description></item><item><title>粉皮焖甲鱼</title><link>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/9672-%E7%B2%89%E7%9A%AE%E7%84%96%E7%94%B2%E9%B1%BC/</link><pubDate>Tue, 23 Jul 2019 16:53:17 +0600</pubDate><guid>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/9672-%E7%B2%89%E7%9A%AE%E7%84%96%E7%94%B2%E9%B1%BC/</guid><description>粉皮焖甲鱼是一道具有浓郁河南农家风味的菜肴，基本上是红烧甲鱼配红薯粉皮或者绿豆粉皮，粉皮吸足了甲鱼及调料的滋味，筋、软、鲜、香，汤汁还可以泡饼、拌面，很是地道！ 其实目前这个季节不是吃甲鱼的最佳时机，吃甲鱼的最佳时机是春秋两季，春季叫牡丹甲鱼，河南有句俗语叫“鞭杆鳝鱼马蹄鳖，每年吃在二三月”，农历二三月份可不就是牡丹花开的时节吗；秋季叫桂花甲鱼，桂花飘香的中秋，是一年中甲鱼最为肥美的时节；夏季的甲鱼称为蚊子甲鱼，过去的老饕们在这个时节是不吃甲鱼的。
粉皮用绿豆粉皮或者红薯粉皮均可
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 30分钟-1小时 3-4人 葱 适量 料酒 适量 蒜 适量 姜 适量 油 适量 盐 适量 八角 适量 胡椒粉 适量 酱油 适量 泡椒 适量 桂皮 适量 甲鱼 1000g 绿豆粉皮 适量 装盘 原料图片 甲鱼宰杀制净，放开水锅中烫一下，捞出除去外层黑皮 甲鱼蛋洗净 粉皮用清水浸泡回软，撕成片 甲鱼洗净，剁成块 葱、姜、蒜、泡椒、八角、桂皮炒出香味，放入甲鱼煸炒至断生 加高汤及调料，大火烧沸，转小火焖一个小时 放入甲鱼蛋、粉皮继续焖7、8分钟</description></item><item><title>栗子焖羊肉</title><link>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/513-%E6%A0%97%E5%AD%90%E7%84%96%E7%BE%8A%E8%82%89/</link><pubDate>Thu, 11 Jul 2019 11:47:21 +0600</pubDate><guid>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/513-%E6%A0%97%E5%AD%90%E7%84%96%E7%BE%8A%E8%82%89/</guid><description>又要冬季进补时，栗子炖羊肉可做为首选。粟子性味甘温，有补肾，健脾、养胃、强筋、活血、止血、消肿等功效。而羊肉历来被当作冬季进补的重要食品之一。寒冬常吃羊肉可益气补虚，促进血液循环，增强御寒能力。羊肉还可增加消化酶，保护胃壁，帮助消化。中医认为，羊肉还有补肾壮阳的作用，男士适合经常食用 。 这道菜，我拍了有一年多了，但始终压在电脑中竟忘记将它发布，这次，翻出看到，一定要将它露脸了。
如果没有腐乳汁，也可用蚝油，加点糖调味，每种调料味道各有不同。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 30分钟-1小时 1-2人 油 适量 盐 适量 八角 适量 酱油 适量 香菜 适量 腐乳汁 适量 羊肉 400g 栗子 200g 山楂 适量 准备食材。 栗子煮熟后去壳。 羊肉切成大块。 将羊肉冼净血水，放入锅中与水一起煮沸，煮出血沫。 将煮好的羊肉捞出冲净备用。 锅中放入羊肉，加入适量生抽、八角，腐乳汁。 加入山楂。 煮约三十分钟后，尝一下味道，根据情况调入适量盐，加栗子 再煮约二十分钟至羊肉软烂，栗子粉面时关火，撒香菜出锅。</description></item><item><title>鸡蛋炒韭菜</title><link>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/9643-%E9%B8%A1%E8%9B%8B%E7%82%92%E9%9F%AD%E8%8F%9C/</link><pubDate>Fri, 05 Jul 2019 16:52:02 +0600</pubDate><guid>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/9643-%E9%B8%A1%E8%9B%8B%E7%82%92%E9%9F%AD%E8%8F%9C/</guid><description>妈妈炒的家常菜，香呐~~~~很家常的哦，正是韭菜出来的时节，大家可以试试呢。
盐不要放太多
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 3-4人 油 适量 盐 适量 鸡蛋 5个 十三香 适量 韭菜 250g 锅里放油烧热 韭菜洗净切段 鸡蛋磕在碗里 把切好的韭菜放在鸡蛋里 放盐，十三香。 然后把鸡蛋和韭菜搅拌一下 下韭菜鸡蛋 翻炒几下就炒熟了</description></item><item><title>秋葵炒鸡蛋</title><link>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/9709-%E7%A7%8B%E8%91%B5%E7%82%92%E9%B8%A1%E8%9B%8B/</link><pubDate>Mon, 24 Jun 2019 16:54:26 +0600</pubDate><guid>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/9709-%E7%A7%8B%E8%91%B5%E7%82%92%E9%B8%A1%E8%9B%8B/</guid><description>秋葵的营养很丰富，又有补肾的作用。随着人们的生活水平的提高。现在的人又是特别的注意养生，所以秋葵。是长常常出现在人们的餐桌上。
秋葵炒的时间不宜太久。.
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 1-2人 盐 适量 鸡蛋 2个 花生油 适量 胡萝卜 半根 蒜 2粒 秋葵 200g 红辣椒 1.</description></item><item><title>黑米小豆饭</title><link>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/9661-%E9%BB%91%E7%B1%B3%E5%B0%8F%E8%B1%86%E9%A5%AD/</link><pubDate>Mon, 17 Jun 2019 16:53:00 +0600</pubDate><guid>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/9661-%E9%BB%91%E7%B1%B3%E5%B0%8F%E8%B1%86%E9%A5%AD/</guid><description>黑米含有人体不能自然合成的多种氨基酸和矿物质等，具有滋阴补肾、明目聪耳的功效，适用于治疗肺燥咳嗽、大便秘结、小便不利、肾虚水肿、食欲不振、脾胃虚弱等症。 红豆有清心养神、健脾益肾功效。所以，在日常主食中，有意食用这两种营养物质，对身体一定有好处。
红小豆要先泡好，这样有利于熟；要一次性放好适量的水即可。
准备时间 烹饪时间 食物分量 30分钟-1小时 10-20分钟 1-2人 大米 200g 水 适量 黑米 50g 红小豆 100g 红小豆洗净备用。 用热水把红小豆泡2个小时以上。 把大米洗净备好。 加入洗净的黑米。 一齐加入到泡好的红小豆水中，搅拌开。 一次性加入适量的水，通电，按好电饭锅档位。 跳闸开锅，即可。 营养可口的黑米红小豆饭就好了！</description></item><item><title>培根烤双色饭</title><link>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/9657-%E5%9F%B9%E6%A0%B9%E7%83%A4%E5%8F%8C%E8%89%B2%E9%A5%AD/</link><pubDate>Thu, 13 Jun 2019 16:52:46 +0600</pubDate><guid>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/9657-%E5%9F%B9%E6%A0%B9%E7%83%A4%E5%8F%8C%E8%89%B2%E9%A5%AD/</guid><description>黑米具有开胃益中，健脾暖肝，明目活血，滑涩补精之功，对于少年白发、妇女产后虚弱，病后体虚以及贫血、肾虚均有很好的补养作用。 黑米中含膳食纤维较多，淀粉消化速度比较慢，血糖指数仅有55（白米饭为87），因此，吃黑米不会像吃白米那样造成血糖的剧烈波动。此外，黑米中的钾、镁等矿物质还有利于控制血压、减少患心脑血管疾病的风险。所以，糖尿病人和心血管疾病患者可以把食用黑米作为膳食调养的一部分。
*2色米要提前浸泡一个晚上。、 *炒培根我木有放油，培根本来就有肥肉哦。、 *如果是加开水时间可以缩短10分钟左右，具体要看自家的面包机温度。 *临时从冰箱拿的培根有冰块，我直接敲了一段大概在四片左右
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 30分钟-1小时 1-2人 料酒 1汤勺 培根 4条 黑米 1大把 大米 1大把 干香菇 12个 生抽 半汤勺 沙拉汁 半汤勺 倒入料酒 倒入生抽 1.</description></item><item><title>肉丸菜汤</title><link>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/9628-%E8%82%89%E4%B8%B8%E8%8F%9C%E6%B1%A4/</link><pubDate>Wed, 22 May 2019 16:51:30 +0600</pubDate><guid>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/9628-%E8%82%89%E4%B8%B8%E8%8F%9C%E6%B1%A4/</guid><description>鸡毛菜具有润泽皮肤、延缓衰老、强身健体、防癌抗癌的功效；潮汕肉丸具有补肾养血、滋阴润燥的功效。这两种食材用排骨汤来煮，不仅操作方便快捷，同时营养成分也不流失。
用鸡毛菜制作菜肴，炒、熬时间不宜过长，以免损失营养。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10-20分钟 1-2人 盐 适量 鸡毛菜 500g 潮汕肉丸 400g 猪骨汤 600ml 熄火盛出 预先煮好的猪骨汤 食材：潮汕肉丸和鸡毛菜 放入肉丸，煮至熟透 放入择洗干净的鸡毛菜 汤汁一滚，放入食盐调味</description></item><item><title>啤酒鸡骨架</title><link>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/9665-%E5%95%A4%E9%85%92%E9%B8%A1%E9%AA%A8%E6%9E%B6/</link><pubDate>Thu, 16 May 2019 16:53:06 +0600</pubDate><guid>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/9665-%E5%95%A4%E9%85%92%E9%B8%A1%E9%AA%A8%E6%9E%B6/</guid><description>鸡骨架俗称“鸡壳”“鸡车子”。指剔去鸡肉后剩下的骨骼。多用于煮汤。鸡骨架：通乳生乳,养肝,补血益气,亮发,提高免疫力,益乳,益肝,健脾,补肾,壮骨,养颜护肤,养阴补虚。
家常菜，随意做。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 3-4人 白糖 适量 油 适量 盐 适量 生抽 适量 大料 适量 桂皮 适量 姜片 适量 啤酒 1罐 鸡骨架 540g 出锅装盘。 加适量的盐。 加适量的白糖。 然后，加适量的生抽。 调味煮开。 食材：鸡骨架（已清洗）、姜片、桂皮、大料 将已清洗的鸡骨架放在案板上剁成块。 烧锅倒油烧热，下入剁好的鸡骨架翻炒翻炒。 接着，搁入姜片、桂皮和大料，加入一罐啤酒。 煮开。 最后，煮至汤汁快要收干了，即成。</description></item><item><title>五谷杂粮米糊</title><link>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/9713-%E4%BA%94%E8%B0%B7%E6%9D%82%E7%B2%AE%E7%B1%B3%E7%B3%8A/</link><pubDate>Fri, 10 May 2019 16:54:36 +0600</pubDate><guid>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/9713-%E4%BA%94%E8%B0%B7%E6%9D%82%E7%B2%AE%E7%B1%B3%E7%B3%8A/</guid><description>每天早上都会用豆浆机给全家做米糊吃，五谷杂粮含有多种营养，能均衡身体的每日必需的营养，经常吃对身体有益。
1 五谷杂粮较硬，前一天晚上浸泡一夜，有利米糊做的滑爽，吃口好。 2 放了红枣，所以没放糖。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 30分钟-1小时 1-2人 水 适量 小米 15g 薏米 20g 黑豆 20g 红豆 15g 黑米 20g 燕麦 25g 红枣洗净，去核。 准备的食材 五谷杂粮浸泡一晚。 将五谷杂粮和红枣放入豆浆机中，加入1100ml水。 盖上盖子，插好电。 将功能调到米糊档。 25分钟左右就可以吃了。</description></item><item><title>海蛎子炒鸡蛋</title><link>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/9591-%E6%B5%B7%E8%9B%8E%E5%AD%90%E7%82%92%E9%B8%A1%E8%9B%8B/</link><pubDate>Tue, 07 May 2019 16:50:08 +0600</pubDate><guid>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/9591-%E6%B5%B7%E8%9B%8E%E5%AD%90%E7%82%92%E9%B8%A1%E8%9B%8B/</guid><description>海蛎子的生物学称呼叫牡蛎，是海洋中常见的贝类，南粤称&amp;quot;蚝&amp;quot;，闽南称&amp;quot;蛎房&amp;quot;，北方渔民称之为海蛎、石蛎。盛产于大连。牡蛎的肉质鲜美，很多人都喜欢吃，牡蛎含有的营养物质非常多，含18种氨基酸、肝糖元、B族维生素、牛磺酸和钙、磷、铁、锌等营养成分，经常吃牡蛎可以提高人体的免疫力，还具有降低血压的功效~ 尤其要值得一提的是，牡蛎所含的锌元素非常高，非常适合备孕的男同志食用哟~
海蛎子可以在买的时候请商家撬开。没有浓缩鸡汁可以用盐和鸡精代替。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 油 适量 鸡蛋 100g 海蛎子 200g 浓缩鸡汁 适量 搅拌均匀。 锅中注入油，烧热。 准备好所用食材 把海蛎子冲洗干净，用小刀撬开。 取出海蛎子肉，放入碗中。 加入葱末。 将鸡蛋打在海蛎子碗中。 加入浓缩鸡汁。 将蛋液慢慢倒入。 蛋液凝固后搅拌均匀。 煸炒至蛋液全部凝固即可</description></item><item><title>人参鹿茸鸡腿玉米虫草汤</title><link>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/9700-%E4%BA%BA%E5%8F%82%E9%B9%BF%E8%8C%B8%E9%B8%A1%E8%85%BF%E7%8E%89%E7%B1%B3%E8%99%AB%E8%8D%89%E6%B1%A4/</link><pubDate>Tue, 23 Apr 2019 16:54:11 +0600</pubDate><guid>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/9700-%E4%BA%BA%E5%8F%82%E9%B9%BF%E8%8C%B8%E9%B8%A1%E8%85%BF%E7%8E%89%E7%B1%B3%E8%99%AB%E8%8D%89%E6%B1%A4/</guid><description>补血，补气，补肾，增强免疫力的大补汤
想跟二妞一起讨论美食做法的亲可以加二妞微信：zhenpin2016，二妞还有小红包相赠哦！记得提醒二妞是美食网来的哦！
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 30分钟-1小时 1-2人 玉米 半根 虫草花 10g 人参 1根 鸡腿 1根 鹿茸片 10g 准备好材料 汤锅中放水加热 水开后放入鸡腿 放入人参 再放入玉米 加入鹿茸片 待汤锅中水完全沸腾后转小火，炖一个小时 加入虫草花继续炖 二十分钟后即可出锅 不是气虚的亲最好不要吃哦，人参的不起效果实在太好了，二妞吃了一个鸡腿就感觉浑身都很热，鹿茸片补肾壮阳的效果可是很好的哦！</description></item><item><title>虫草花水鸭汤</title><link>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/9610-%E8%99%AB%E8%8D%89%E8%8A%B1%E6%B0%B4%E9%B8%AD%E6%B1%A4/</link><pubDate>Sat, 20 Apr 2019 16:50:50 +0600</pubDate><guid>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/9610-%E8%99%AB%E8%8D%89%E8%8A%B1%E6%B0%B4%E9%B8%AD%E6%B1%A4/</guid><description>“虫草花水鸭汤”是广东经典的老火汤。 金黄色的虫草花性质平和，不寒不燥，含有丰富的蛋白质、氨基酸以及虫草素、甘露醇、SOD、多糖类等成分，其中虫草酸和虫草素能够综合调理人机体内环境，增强体内巨噬细胞的功能，对增强和调节人体免疫功能、提高人体抗病能力、抗氧化、防衰老等有一定的功效。 鸭肉具有“清热解毒、滋阴降火、滋补之功效，夏季食用，既能补充过度消耗的营养，又可祛除暑热给人体带来的不适。 这款汤不仅美味而且滋补润肺，是夏秋季调理身体的佳肴。
1、水鸭事先要焯水去腥。 2、焯水的时候放入姜片和料酒，也可以去除鸭肉的腥味。 3、泡虫草花的水不要倒掉，沉淀后倒入汤煲里。 4、如果觉得鸭汤太油，可以把鸭皮去掉。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 1-2小时 1-2人 料酒 适量 姜 适量 盐 适量 红枣 10g 虫草花 20g 水鸭 300g 水鸭、虫草花、大枣、姜备好。 虫草花洗净泡发好待用（泡虫草花的水保留），红枣洗净，姜去皮切片备用。 锅下水烧开，把水鸭放入焯水，过冷河待用。 将水鸭、虫草花、红枣、姜片放入炖锅里，倒入泡虫草花的水，再加入适量的清水。 盖上锅盖中火烧开后，调小火炖1个小时，然后加入适量的盐即可。</description></item><item><title>板栗炒饭</title><link>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/9679-%E6%9D%BF%E6%A0%97%E7%82%92%E9%A5%AD/</link><pubDate>Fri, 19 Apr 2019 16:53:26 +0600</pubDate><guid>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/9679-%E6%9D%BF%E6%A0%97%E7%82%92%E9%A5%AD/</guid><description>平时上街看到糖炒板栗都忍不住想买买买，今天就来个板栗焖饭。板栗味甘性温，可益气补脾，健胃厚肠， 防治心血管疾病， 强筋健骨，延缓衰老， 有“铁杆庄稼”、“木本粮食”之称。
1.将板栗切个小口子，用水泡15分钟，沥干摆盘，放入微波炉高火叮5分钟就可以轻松剥皮 2.孕妇、小孩便秘者不宜多吃板栗
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 30分钟-1小时 1-2人 葱 适量 盐 适量 酱油 适量 食用油 适量 鸡蛋 1个 香菇 2个 腊肠 2根 板栗 350g 香米 500g 潮汕肉饼 250g 将去皮的板栗跟米一起放入电饭煲，按煮饭键 将腊肠切片，香菇切粒备用 将鸡蛋加葱花炒好备用 将肉饼切粒下锅放适量油翻炒至微黄 将腊肠、香菇和炒好的鸡蛋一起放入翻炒 将煮好的饭倒入锅中，加入适量盐跟酱油翻炒 板栗饭炒好可以出锅咯～ 当当当～香喷喷的板栗炒饭ㄟ(￣▽￣ㄟ)</description></item><item><title>荸荠炒腰花</title><link>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/9595-%E8%8D%B8%E8%8D%A0%E7%82%92%E8%85%B0%E8%8A%B1/</link><pubDate>Mon, 15 Apr 2019 16:50:19 +0600</pubDate><guid>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/9595-%E8%8D%B8%E8%8D%A0%E7%82%92%E8%85%B0%E8%8A%B1/</guid><description>春季是荸荠大量上市的时候。 荸荠中含的磷是根茎类蔬菜中较高的，能促进人体生长发育和维持生理功能的需要，对牙齿骨骼的发育有很大好处，同时可促进体内的糖、脂肪、蛋白质三大物质的代谢。 荸荠具有清热泻火，开胃消食，生津润燥的良好功效。 此道菜荸荠清甜鲜美，腰花香嫩，是一道很好的春季养生菜。
荸荠用开水焯烫一下，可去掉一下淀粉，而且炒出来口感更脆爽。 腰花炒至变色盛出，然后再和其他食材再次翻炒，这样要花口感嫩滑。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10分钟内 1-2人 油 适量 盐 适量 鸡精 适量 淀粉 适量 青椒 1个 葱姜 适量 香油 适量 料酒 20ml 糖 3g 生抽 25ml 胡椒粉 3g 猪腰 2个 木耳 50g 荸荠 250g 准备好所有的食材。 翻炒均匀关火。 猪腰洗净去掉腰臊。 然后切成腰花加入，糖，料酒，胡椒粉，生抽，淀粉腌拌均匀。 荸荠去皮切片用开水焯烫一下备用。 把腰花腌制15分钟后冲洗干净。 然后再次加入所有调味料再次腌拌一下。 炒锅倒油爆香葱姜，倒入要花炒至变色盛出备用。 底油倒入荸荠和木耳翻炒。 加入生抽，糖。 加少许盐和清水翻炒均匀。 再把青椒倒入。 倒入炒过的腰花翻炒均匀。 加鸡精，淋入香油。</description></item><item><title>茄汁东方虾</title><link>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/9678-%E8%8C%84%E6%B1%81%E4%B8%9C%E6%96%B9%E8%99%BE/</link><pubDate>Sun, 14 Apr 2019 16:53:25 +0600</pubDate><guid>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/9678-%E8%8C%84%E6%B1%81%E4%B8%9C%E6%96%B9%E8%99%BE/</guid><description>看了青岛海捕虾每只38元的新闻，就去渤海湾鱼港买了一斤刚下船的野生东方虾。一百元一斤共六只。东方对虾学名东方对虾，又称中国对虾是海虾中最好吃的一种对虾。雌性成长个体体长一般16～22厘米，重约50～80克，最大的可达30厘米，重250克；雄性较小，体长13～18厘米，重30～50克。用番茄酱做东方对虾是在鲁菜基础上的一种西餐做法。
糖的用量少了汁不稠味道与效果都不好，注意掌握。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 3-4人 番茄酱 30g 白砂糖 50g 花生油 5ml 精盐 3g 野生东方虾 500g 清水 30ml 成品 小火收汁 油七成热下对虾煎熟 下番茄酱炒香 下糖、盐、水煮开</description></item><item><title>红枣黑豆排骨汤</title><link>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/9620-%E7%BA%A2%E6%9E%A3%E9%BB%91%E8%B1%86%E6%8E%92%E9%AA%A8%E6%B1%A4/</link><pubDate>Sun, 14 Apr 2019 16:51:13 +0600</pubDate><guid>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/9620-%E7%BA%A2%E6%9E%A3%E9%BB%91%E8%B1%86%E6%8E%92%E9%AA%A8%E6%B1%A4/</guid><description>黑豆具有健脾利水，消肿下气；滋肾阴，润肺燥之效；加上排骨和红枣煲汤，豆香汤甜，好喝又营养。
黑豆先煲20分钟，再把其它食材加入，因黑豆不易软。（黑豆也可以提前用清水泡2小时）
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 1-2小时 3-4人 盐 适量 排骨 250g 黑豆 70g 红枣 40g 排骨洗净。 排骨飞水。 红枣，姜片洗净。 黑豆洗净放入砂锅开火煲。 黑豆煲20分钟后加入红枣和姜片。 也把排骨放入。 盖上锅盖大火煲开转文火煲60分钟。 最后加适量盐调味即可。</description></item><item><title>红酒板栗烧鸡翅</title><link>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/511-%E7%BA%A2%E9%85%92%E6%9D%BF%E6%A0%97%E7%83%A7%E9%B8%A1%E7%BF%85/</link><pubDate>Sun, 07 Apr 2019 11:47:18 +0600</pubDate><guid>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/511-%E7%BA%A2%E9%85%92%E6%9D%BF%E6%A0%97%E7%83%A7%E9%B8%A1%E7%BF%85/</guid><description>喜欢红酒的气味，浓郁的酒香，淡淡的果香，闻之令人沉醉；喜欢每天喝一小杯红酒，因为红酒有活血通经补暖的作用，比较适合自身的体质，至于红酒的其它作用比如可以延缓衰老、美容养颜、预防心脑血管病、预防骨质疏松、预防乳腺癌等功效，也是大家所熟知的。 红酒中的天然原料（葡萄）及酿制过程，使它蕴藏有多种氨基酸、矿物质和维生素(C、E、B1、B2、B12）等，这都是人体必需补充和吸收的营养品。红酒有利于蛋白质的同化，可以不经过预先消化，直接被人体吸收。 今天这道红酒板栗烧鸡翅，带着一股酒香味，用可乐代替白糖，酒味变淡了很
1、滴酒不沾的豆亲可把红酒量减少至1/3的量，加大清水的量； 2、板栗最好弄成小块，这样易熟易入味。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 30分钟-1小时 1-2人 盐 适量 红酒 适量 板栗 80g 鸡翅 3个 可乐 4汤匙 原料准备好，板栗用手掰成小块； 鸡翅剁成适中的小块（不剁也可以）； 锅内入适量油，烧至五成热时下入鸡翅，小火煎至两面微微发黄； 倒入红酒，红酒量根据原料多少而定，大约为没过原料的一半稍多一点； 继续倒入可乐，与原料持平； 放入板栗； 大火烧开转中小火烧至收汁； 出锅前调入盐即可。</description></item><item><title>板栗烧鸡腿</title><link>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/9627-%E6%9D%BF%E6%A0%97%E7%83%A7%E9%B8%A1%E8%85%BF/</link><pubDate>Mon, 01 Apr 2019 16:51:28 +0600</pubDate><guid>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/9627-%E6%9D%BF%E6%A0%97%E7%83%A7%E9%B8%A1%E8%85%BF/</guid><description>板栗、鸡肉都是很适合冬季食用的利好食材，营养丰富，功效很多，味道也很好。而且，鸡与吉祥谐音，板栗圆圆的形状象征着圆满美好。节日期间一道板栗与鸡腿搭配的板栗烧鸡腿摆上餐桌，受到大家的欢迎。
我用的是生板栗，入锅比较早，如果用熟板栗，加白糖时再入锅即可。 加开水，鸡肉的口感更佳。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 30分钟-1小时 3-4人 白糖 适量 油 适量 盐 适量 豆瓣酱 适量 酱油 适量 大料 适量 葱姜 适量 鸡腿 350g 板栗 100g 炒均匀即可出锅装盘。 加豆瓣酱炒。 切成段。 板栗去壳。 鸡全腿洗干净。 备好葱姜、大料。 起油锅，葱姜、大料入锅煸香。 加酱油炒。 鸡腿入锅炒。 板栗入锅炒。 炒均匀，加适量开水。盖上锅盖烧。大火烧开，改文火烧，其间适时翻炒。 食材7、8 分熟时加白糖，炒均匀继续烧。 加盐炒均匀继续烧。</description></item><item><title>虫草花拌黄瓜</title><link>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/9653-%E8%99%AB%E8%8D%89%E8%8A%B1%E6%8B%8C%E9%BB%84%E7%93%9C/</link><pubDate>Fri, 22 Mar 2019 16:52:34 +0600</pubDate><guid>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/9653-%E8%99%AB%E8%8D%89%E8%8A%B1%E6%8B%8C%E9%BB%84%E7%93%9C/</guid><description>上次试用的虫草花收到后一直没时间做，昨天做了佳鑫最喜欢吃的凉拌虫草花，加上一些黄瓜丝，味道真是非常不错呢。虫草花外观上最大的特点是没有了虫体,而只有橙色或者黄色的“草”,而功效则和虫草差不多,均有滋肺补肾护肝,抗氧化,防衰老,抗菌抗炎,镇静,降血压,提高机体免疫能力等作用.
虫草花焯水时间不要太久，不然味道就不好吃了
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 盐 适量 醋 适量 芝麻油 适量 黄瓜 1根 虫草花 100g 蒜泥 适量 准备好所有材料 黄瓜切丝 搅拌均匀即可 虫草花泡发好 加少许盐腌制一会，挤干水分备用 蒜切碎备用 加入酱油，醋，芝麻油拌匀 虫草花焯水 然后捞出放入碗中 浇上准备好得调料</description></item><item><title>虫草花炖乳鸽汤</title><link>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/9619-%E8%99%AB%E8%8D%89%E8%8A%B1%E7%82%96%E4%B9%B3%E9%B8%BD%E6%B1%A4/</link><pubDate>Wed, 20 Mar 2019 16:51:11 +0600</pubDate><guid>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/9619-%E8%99%AB%E8%8D%89%E8%8A%B1%E7%82%96%E4%B9%B3%E9%B8%BD%E6%B1%A4/</guid><description>虫草花炖乳鸽汤,是一道滋补提高免疫力的汤水，如果感觉得身体虚的你，可以炖这个汤水补充一下啊。汤水美味可口的啊。
1.想要更甜，可以再添加100g 瘦肉。 2.炖汤要注意大煲里及时加水啊，不要炖焦了个煲啊。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 2小时以上 1-2人 姜 2片 红枣 6粒 虫草花 20g 乳鸽 1只 杞子 5g 乳鸽去皮去内脏去头与尾，清洗干净；红枣去核，与虫草花杞子一起清洗干净； 将材料放入炖盅里； 注入两碗清水； 加盖，隔水炖2.</description></item><item><title>萝卜干贝鱼丸汤</title><link>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/9644-%E8%90%9D%E5%8D%9C%E5%B9%B2%E8%B4%9D%E9%B1%BC%E4%B8%B8%E6%B1%A4/</link><pubDate>Sun, 17 Mar 2019 16:52:02 +0600</pubDate><guid>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/9644-%E8%90%9D%E5%8D%9C%E5%B9%B2%E8%B4%9D%E9%B1%BC%E4%B8%B8%E6%B1%A4/</guid><description>白萝卜具有清热生津、凉血止血、下气宽中、消食化滞、开胃健脾、顺气化痰等功效；干贝具有滋阴补肾、和胃调中的功效；鱼丸具有健脑润肤的功效。这三种食材搭配一起煲汤，不仅不会刺激胃肠道，还有利于营养物质的消化吸收，经常食用能补益健身。
用味椒盐来调味，汤汁更加惹口开胃。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 30分钟-1小时 1-2人 干贝 30g 葵花籽油 适量 味椒盐 适量 鱼丸 250g 清水 500ml 白萝卜 472g 食材：白萝卜、干贝和鱼丸 白萝卜择洗干净，去皮，切条 干贝洗净，放入砂锅中，倒入清水 盖锅盖，大火煮开，转文火煲30分钟 揭盖，放入萝卜和鱼丸，大火煮3分钟 倒入葵花籽油 倒入味椒盐调味，熄火盛出</description></item><item><title>红烧羊肉</title><link>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/9711-%E7%BA%A2%E7%83%A7%E7%BE%8A%E8%82%89/</link><pubDate>Sat, 16 Mar 2019 16:54:32 +0600</pubDate><guid>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/9711-%E7%BA%A2%E7%83%A7%E7%BE%8A%E8%82%89/</guid><description>羊肉的营养非常丰富，具有补贤壮阳，补虚温中的作用，能增加身体热量，抵御严寒，是冬季最好的滋补品。 虽说现在已是春季，但是南方空气湿度大，气温低的时候，真的是非常的湿冷，室内的温度比室外还冷，这几天就是这种讨厌的天气。好吧，冰箱里还放着一包羊肉，趁天气冷赶紧取出烧了吃，要不等到气温回暖，吃羊肉可就不大合适喽。哈哈，瞎扯了。
羊肉的膻味比较重，焯水的时候，开着盖，能让膻味边煮边散发出去，加入少许白醋也能有效的起到去味的作用。
准备时间 烹饪时间 食物分量 无 1-2小时 1-2人 盐 少许 八角 2个 冰糖 适量 草果 1个 香叶 2片 料酒 1汤匙 姜蒜 适量 老抽 1/2汤匙 羊肉 500g 白醋 1汤匙 生抽 1汤匙匙 郫县豆瓣酱 1/2汤匙 成品 羊肉洗净，放入热水锅中，加入姜片和一勺白醋，开着锅盖，水开后再焯煮2分钟，捞出用流动的水冲洗干净，沥干; 锅中放油烧至7成热，放入姜蒜和八角炒香; 再加入半勺豆瓣酱炒几下; 下羊肉翻炒均匀，加入料酒; 再加入生抽、老抽，翻炒均匀上色; 注入足量的开水，水要完全没过羊肉，放入几颗冰糖，再放入草果和香叶; 大火烧开转小火，盖上盖，慢炖1小时左右，炖至羊肉酥烂; 调入少许盐，最后用大火收汁即可关火。</description></item><item><title>核桃墨鱼汤</title><link>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/9615-%E6%A0%B8%E6%A1%83%E5%A2%A8%E9%B1%BC%E6%B1%A4/</link><pubDate>Sun, 03 Mar 2019 16:51:03 +0600</pubDate><guid>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/9615-%E6%A0%B8%E6%A1%83%E5%A2%A8%E9%B1%BC%E6%B1%A4/</guid><description>核桃墨鱼汤是一道滋补的汤羹，具有补肾补肺，滋阴养血，益气强筋的功效。 墨鱼具有养血、通经、催乳、补脾、益肾、滋阴、调经、止带之功效。
桃仁我没有去皮，汤色有些暗淡。还是最好把桃仁皮去掉。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 30分钟-1小时 1-2人 盐 适量 姜片 适量 味精 适量 排骨 200g 鲜墨鱼 200g 桃仁 10g 准备好所用食材。 将墨鱼 开膛去骨 洗净。 下入开水中焯烫。 将排骨焯水备用。 将焯水的排骨放入砂锅中。 加入焯水的墨鱼。 下入姜片。 加入桃仁。 倒入清水，没过食材。 盖上盖子，大火烧开，转文火，煲至1小时、 加精盐、味精，调味即成。</description></item><item><title>小米栗子粥</title><link>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/9658-%E5%B0%8F%E7%B1%B3%E6%A0%97%E5%AD%90%E7%B2%A5/</link><pubDate>Wed, 20 Feb 2019 16:52:49 +0600</pubDate><guid>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/9658-%E5%B0%8F%E7%B1%B3%E6%A0%97%E5%AD%90%E7%B2%A5/</guid><description>栗子性味甘温，有养胃、健脾、补肾、壮腰、强筋、活血、止血和消肿等功效，适用于肾虚所致的腰膝酸软、腰脚不遂、小便多和脾胃虚寒引起的慢性腹泻及外伤骨折、淤血肿痛、皮肤生疮和筋骨痛等症。按中医理论，“肾主骨，腰为肾之府。”故腰腿酸软等症，主要是肾虚所造成。栗为肾之果，能益肾，食之自然有效。所以，古人常将栗子作为补品食用。但栗子比较硬，不宜消化，一次不宜食用过多。如果将其与小米一起做成粥，并控制好用量，便可以放心食用。
为了防止溢锅，煮小米粥时不盖锅盖。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 1-2人 水 适量 小米 100g 栗子仁 100g 准备小米和栗子仁， 小米用清水冲洗2遍， 锅中加水，烧开， 倒入小米，大火煮开， 加入栗子仁， 转中火，保持沸腾煮20分钟， 待锅中粥变得有些粘稠时关火。</description></item><item><title>韭菜炒鸭血</title><link>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/9609-%E9%9F%AD%E8%8F%9C%E7%82%92%E9%B8%AD%E8%A1%80/</link><pubDate>Sat, 26 Jan 2019 16:50:48 +0600</pubDate><guid>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/9609-%E9%9F%AD%E8%8F%9C%E7%82%92%E9%B8%AD%E8%A1%80/</guid><description>鸭血是很好的食材，可以排毒养肾。我们全家都很喜欢吃我炒的这个菜。 每次炒这个菜，糖果妈都要在旁边看，因为炒的过程会喷火。看我掂锅喷火她就兴奋。我也有自豪感，感觉有点全家大厨的意思。
1，这是一道爆炒菜，所以全程能开多大火就开多大。炝炒的香味特别好闻。 2，鸭血要买有保障的，盒子装的可以用剪刀剪开四圈，揭开塑料纸，用手把塑料和血连接的部位掰开，对着水龙头小水冲一下，一扣就开了。 3，鸭血要焯水煮2分钟，炒了吃才不容易破，也好吃。 4，我说的晃锅，也就是掂锅，没用锅铲，这样鸭血不会碎，其实受热也均匀，有时候还会呼哧出一大串火，好牛的感觉。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 3-4人 姜 1块 料酒 1汤匙 盐 1/2茶匙 干辣椒 8个 鸭血 1盒 五香粉 1/2茶匙 韭菜 1把 原料图。 鸭血取出切块。 水煮开放入鸭血料酒焯水2分钟。 韭菜切段，叶茎分开。姜切丝，干辣椒切丝冲洗掉籽备用。 锅里放油，烧热，冒青烟，下入鸭血，姜丝，干辣椒，晃动锅使受热均匀。下五香粉，盐，继续晃动。 闻到浓烈的香味后，放入韭菜茎部。 茎部微软，倒入叶子晃动两下即可关火。</description></item><item><title>爆炒腰花</title><link>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/9695-%E7%88%86%E7%82%92%E8%85%B0%E8%8A%B1/</link><pubDate>Tue, 22 Jan 2019 16:53:57 +0600</pubDate><guid>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/9695-%E7%88%86%E7%82%92%E8%85%B0%E8%8A%B1/</guid><description>这是第2次做，上次没处理好猪腰子，味太大，这次彻底处理好了，才敢炒的。
洋葱可不放，我是家里剩了点就放里面炒了，猪腰子一定要处理干净。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10分钟内 1-2人 葱 适量 姜 适量 油 适量 盐 适量 生抽 适量 鸡精 适量 洋葱 适量 猪腰子 200g 装盘即可 猪腰子一个 切2半 去掉腰臊 切花刀，锅中放入水烧开，放入腰花焯至猪腰卷起来即可。捞出备用。 葱切小段，辣椒切段，姜切丝，洋葱切段 起油锅，放入葱姜爆香 加入辣椒段翻炒匀 加入腰花 盐，生抽快速翻炒，最后加入鸡精即可。</description></item><item><title>炒板栗</title><link>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/9616-%E7%82%92%E6%9D%BF%E6%A0%97/</link><pubDate>Fri, 18 Jan 2019 16:51:03 +0600</pubDate><guid>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/9616-%E7%82%92%E6%9D%BF%E6%A0%97/</guid><description>板栗营养丰富，味道香甜很喜欢吃，板栗是营养的滋补品和补养良药，无论生吃熟吃都有较好的保健作用。板栗不仅香甜适口，还有养胃健脾，补肾强筋，活血止血的功效。老年人常食栗子，对抗老防衰、延年益寿大有好处。常吃对日久难愈的小儿口舌生疮和成人口腔溃疡有益。 我们当地的板栗很香很面的，很早以前都是用锅炒，不停的翻炒很累人，自从有了电饼档，方便简单多了，炒出来的板栗的皮很好剥，从切口剥开一个完整的板栗轻松掉出来了，20分钟基本就熟了。
板栗放到板上面，用刀的后尖切小口， 板栗不容易爆开，好剥皮，在电饼档烤板栗，要熟的时候打开盖子要注意，防止爆开伤到人。烤好的板栗放一会再吃，趁温和的时候吃最好。喜欢甜的可以加糖。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 1-2人 糖 适量 板栗 500g 用水冲洗干净。 买回来的板栗，不要太大的，太大电饼档的盖子会顶起来。 板栗放到板上面，用刀的后尖切小口。 逐一切好。 电饼档预热后，打开放入板栗，盖上盖子。 12分钟左右打开，逐一翻面。 12分钟左右，当听到有噼里啪啦的声音，切断电源，5分钟左右打开盖子，把板栗倒在无水的容器即可，一般中等大小的板栗，20分钟多一点就可以熟了，大一点的开始适当淋一点水，比较容易熟。</description></item><item><title>虫草花蒸滑鸡</title><link>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/9621-%E8%99%AB%E8%8D%89%E8%8A%B1%E8%92%B8%E6%BB%91%E9%B8%A1/</link><pubDate>Tue, 15 Jan 2019 16:51:14 +0600</pubDate><guid>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/9621-%E8%99%AB%E8%8D%89%E8%8A%B1%E8%92%B8%E6%BB%91%E9%B8%A1/</guid><description>虫草花是北冬虫草的简称，也叫蛹虫草或蛹草，俗名不老草，是虫，菌结合的药用真菌，它主要生长在我国的北方地区。北虫草不仅含有丰富的蛋白质和氨基酸，而且含有30多种人体所需的微量元素，是上等的滋补佳品。
虫草花呈美丽的金黄色，虫草花有虫草的药效，却不像虫草贵，口感还不错，其性质平和，不寒不燥，具有补肺、补肾和护肝养肝的功效，主治由肺肾两虚引起的咳嗽气促。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 30分钟-1小时 1-2人 葱 适量 姜 适量 盐 适量 生粉 适量 酱油 适量 糖 适量 香油 适量 陈皮 适量 红枣 适量 酒 适量 虫草花 80g 鸡腿 1条 虫草花先用水浸软。 鸡腿一条洗净。 斩碎用酒、盐、糖、酱油、生粉腌好。 陈皮浸软切丝，红枣去核切开，姜切丝，然后一齐倒入鸡肉内拌匀。 将浸好的虫草花铺在鸡肉上面，放锅里隔水蒸十分钟。 放上几条葱丝，洒上几滴香油，大功告成。</description></item><item><title>核桃黑豆汁</title><link>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/499-%E6%A0%B8%E6%A1%83%E9%BB%91%E8%B1%86%E6%B1%81/</link><pubDate>Thu, 10 Jan 2019 11:46:47 +0600</pubDate><guid>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/499-%E6%A0%B8%E6%A1%83%E9%BB%91%E8%B1%86%E6%B1%81/</guid><description>多年前的一天夜里，78岁的外婆突然肚子痛，打120送到医院，检查的结果是胆结石；去年62岁的老妈也是突然肚子疼，最后检查结果是胆发炎。医生说虽然这个病不是遗传疾病，但是因为长期饮食习惯一致的缘故，经常会造成家里人同得这个病的现象，经常吃核桃可预防，而且核桃健脑补肾抗衰老，中老年人更应该多吃。老妈担心随着年龄的增长我也会得这个病，经常叮嘱我要注意这个问题，多注重饮食健康，多吃核桃。 黑豆与核桃同吃，可补肾乌发、软化血管、益脑健脾、延年益寿。
1、豆子提前一夜浸泡，出浆率更高； 2、核桃仁可先炒熟再和豆子一起打豆浆，香味更浓。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 30分钟-1小时 3-4人 糖 适量 山核桃仁 50g 黑豆 100g 准备材料； 分别把两种材料冲洗干净； 核桃仁放入豆浆机中； 黑豆也放入； 最后放入适量清水至豆浆机的刻度线处，通电选择合适的按键，待豆浆机发出嘀嘀声，即可拔电； 过滤出浆汁，加入适量白糖搅拌均匀即可饮用。</description></item><item><title>玉米板栗排骨汤</title><link>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/9600-%E7%8E%89%E7%B1%B3%E6%9D%BF%E6%A0%97%E6%8E%92%E9%AA%A8%E6%B1%A4/</link><pubDate>Sat, 05 Jan 2019 16:50:29 +0600</pubDate><guid>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/9600-%E7%8E%89%E7%B1%B3%E6%9D%BF%E6%A0%97%E6%8E%92%E9%AA%A8%E6%B1%A4/</guid><description>板栗的主要功效为养胃健脾、补肾强筋，对人体的滋补功能，可与人参、黄茂、当归等媲美。对肾虚有良好的疗效。
1、板栗每次约10个为宜。中医认为板栗能补脾健胃、补肾强筋、活血止血。对肾虚有良好疗效，故又称“肾之果”。不过栗子生吃难消化，就熟食又容易滞气，一次吃得太多会伤脾胃，每天最多吃10个就可以了。 2、常见的栗子大致分为两种形状，第一种一面圆圆的，一面较平；第二种两面都平平的。在选择的时候要甜的就选第一种，要不甜的就选第二种。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 30分钟-1小时 1-2人 盐 适量 板栗 150g 姜片 少许 排骨 200g 玉米 180g 准备食材（玉米，姜片，排骨，板栗） 把玉米洗净切小段，排骨斩成小块 锅内烧开水放入排骨焯水 把焯好水的排骨放入清水中，加入玉米，姜片一起煲制 先大火煲开10分钟，后转入小火煲30分钟 汤煲了30分钟汤色已见白，此时放入板栗一起煲制30分钟即可 装碗盛出，美味的汤就可以喝了。</description></item><item><title>韭菜胡萝卜炒鸡蛋</title><link>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/9685-%E9%9F%AD%E8%8F%9C%E8%83%A1%E8%90%9D%E5%8D%9C%E7%82%92%E9%B8%A1%E8%9B%8B/</link><pubDate>Mon, 31 Dec 2018 16:53:40 +0600</pubDate><guid>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/9685-%E9%9F%AD%E8%8F%9C%E8%83%A1%E8%90%9D%E5%8D%9C%E7%82%92%E9%B8%A1%E8%9B%8B/</guid><description>韭菜的营养价值 韭菜的含水量高达85%，热量较低，是铁、钾和维生素A的上等来源，也是维生素C的一般来源。一直有“菜中之荤”的美称。 韭菜很有丰富的维生素类。一束韭菜的β-胡萝卜素刚好是一天所需的能量，不过维生素C则为一天所需摄取量的三分之一，维生素E含量也是三分之一。 韭菜中含有较多的粗纤维。 韭菜的独特辛香味是其所含的硫化物形成的，这些硫化物有一定的杀菌消炎作用，有助于人体提高自身免疫力，还能帮助人体吸收维生素B1及维生素A
胡萝卜不易熟所以要先放入炒一会儿再放韭菜
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 油 适量 盐 适量 鸡精 适量 胡萝卜 1根 姜丝 适量 土鸡蛋 2个 韭菜 1把 准备好食材 切丝 放入盐 洗净切丝 将鸡蛋煎好 锅里放油烧热下姜丝 和胡萝卜炒一会儿 放入韭菜头子炒一下 再放入韭菜叶子 和鸡蛋丝炒匀 和鸡精 炒匀 关火 出锅，上桌</description></item><item><title>海苔石榴包</title><link>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/9680-%E6%B5%B7%E8%8B%94%E7%9F%B3%E6%A6%B4%E5%8C%85/</link><pubDate>Sun, 02 Dec 2018 16:53:27 +0600</pubDate><guid>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/9680-%E6%B5%B7%E8%8B%94%E7%9F%B3%E6%A6%B4%E5%8C%85/</guid><description>上次为了给同事的孩子做紫菜包饭，买了一大包的紫菜，一下子没用完，放了两天后，再一看发现它有些反潮了，那就要赶紧把它吃完，免得时间长，放坏就可惜了，今天换种方式包，看上去还不错，很可爱小巧的样式，紫菜可以多吃些，它有化痰软坚、清热利水、补肾养心的功效，并且营养丰富，含碘量很高，可用于治疗因缺碘引起的“甲状腺肿大”，紫菜有软坚散结功能，对其它郁结积块也有用途哦。
大米与糯米的比例没有严格要求，随自己口味的喜好就可以了。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 1-2人 油 适量 盐 适量 糖 适量 五香粉 适量 蚝油 适量 大米 100g 洋葱 30g 糯米 60g 瘦肉 120g 蒜子 10g 紫菜 5张 豌豆 70g 红萝卜 70g 玉米粒 70g 糯米先用清水浸泡30分钟。 然后加入大米一起，淘洗干净，放入电饭煲中煮熟。 趁煮饭的时候，准备其他配料，豌豆，玉米粒洗净，红萝卜和洋葱切小粒，瘦肉切小粒后加入蒜末，盐，糖，味极鲜，生粉腌制。 小锅内放适量的油，把瘦肉粒放入煸香。 加入红萝卜丁，豌豆，玉米粒翻炒至熟。 接着放入洋葱丁翻炒。 把米饭倒入锅内翻炒。 炒匀后，加入少许的盐，糖，蚝油翻炒。 倒入少许五香粉增味。 炒匀就可以了。 取一张紫菜，放入适量的炒饭。 捏成一个小包。 用根烫软的红萝卜一扎，就可以喽。</description></item><item><title>虫草花黄精炖鹌鹑</title><link>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/9629-%E8%99%AB%E8%8D%89%E8%8A%B1%E9%BB%84%E7%B2%BE%E7%82%96%E9%B9%8C%E9%B9%91/</link><pubDate>Sun, 02 Dec 2018 16:51:31 +0600</pubDate><guid>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/9629-%E8%99%AB%E8%8D%89%E8%8A%B1%E9%BB%84%E7%B2%BE%E7%82%96%E9%B9%8C%E9%B9%91/</guid><description>在寒冬里，体质差，身体比较虚弱，手脚容易冰冷的筒子们，可以炖一盅暖暖的虫草花鹌鹑汤来增加体质，提高免疫力，补气血，壮腰肾，减少感冒，治哮喘而且又可以美容抗衰老。此汤口感清甜，鹌鹑肉质鲜香。黄精炖出来的汤虽然带黑，但是美味有营养哈，鹌鹑炖出来也变色了，但不影响口感的，不要小看这汤虽然黑，但作用大呢。 鹌鹑肉质鲜美，含脂肪少，食而不腻，素有“动物人参”之称。 性甘、平、无毒，具有益中补气，强筋骨，耐寒暑，消结热，利水消肿作用。有补五脏、益中续气、实筋骨、耐寒暑、消热结之功效。对贫血、营养不良、神经衰弱、气管炎
红红小贴士：我这汤的黄精和北芪是放足了的，所以汤稍有点药味，如果不习惯，可适量减少这两样药材的份量。我这炖汤是没有放油的，喜欢放的朋友亦可放少量。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 2小时以上 1-2人 盐 适量 生姜 适量 虫草花 10g 鹌鹑 1只 黄精 10g 北芪 10g 准备好各种材料。 虫草花洗净用水泡发。 鹌鹑用水冲洗干净。 将鹌鹑放入炖盅，放入黄精，北芪。 捞起虫草花放入。 将泡虫草花的水小心放入，最下面的不要，放入生姜片。 将炖盅放入锅内，加水隔水炖。 大火烧开后，转小火炖四至五个小时，即可关火放盐调味。</description></item><item><title>蒜蓉生蚝</title><link>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/9594-%E8%92%9C%E8%93%89%E7%94%9F%E8%9A%9D/</link><pubDate>Mon, 26 Nov 2018 16:50:15 +0600</pubDate><guid>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/9594-%E8%92%9C%E8%93%89%E7%94%9F%E8%9A%9D/</guid><description>每到这个季节，都是生蚝大量上市的时候，且不说价格便宜，更何况粒粒都肥美鲜甜，其营养价值更不要说了。于是这时候，舞都会经常的买些回来，有时候直接上锅干蒸，食用时候配个姜蒜汁；或者取肉熬牡蛎汤喝；有时候还可以和蒜蓉一起烤着吃哈。。。。怎么做，都是舞和大人的最爱。今天，就来道蒸的吧
舞语： 1、可能是习惯了海鲜的味道吧，所以对于新鲜的海鲜我基本不腌制的，这样才够鲜美啊，但，估计北方的朋友吃不惯，因此您可以稍微先腌制片刻 2、蒸的时间不要太长，否则口感就不够鲜嫩了
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 3-4人 盐 适量 胡椒粉 适量 香葱 适量 生蚝 650g 蒜 一粒 蒜去皮，借助工具将蒜磨成蓉待用（蒜蓉比蒜末口感更好些，所以有条件尽量磨成蓉吧） 生蚝用螺丝刀（我没有专门的开壳工具，将就着吧）从缝隙中撬开，取出海蛎肉洗净 将所有的海蛎肉集中一起用调味料腌制片刻后重新装在牡蛎壳上（这一步也可以省略，如果你喜欢这种鲜味的话） 在生蚝上撒适量的蒜蓉，入开水锅中蒸5分钟左右即可取出 撒上香葱末，浇上热油就好了</description></item><item><title>板栗烧白菜</title><link>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/510-%E6%9D%BF%E6%A0%97%E7%83%A7%E7%99%BD%E8%8F%9C/</link><pubDate>Sun, 25 Nov 2018 11:47:15 +0600</pubDate><guid>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/510-%E6%9D%BF%E6%A0%97%E7%83%A7%E7%99%BD%E8%8F%9C/</guid><description>秋天是养生的季节，也是吃板栗的季节。中国有句民谚叫：“七月杨桃八月楂，十月板栗笑哈哈”。板栗，素有“千果之王”的美誉，与桃、杏、李、枣并称“五果”，国外称之为“健康食品”，属于健脾补肾、延年益寿的上等果品。 栗子的做法有很多种，最常见的做法就是搭配在一起烧鸡、排骨等等。但是有些老年人不适合吃这些肉类，那就用白菜一起烧吧，清淡而不油腻，特适合喜欢吃板栗白菜的老年人食用，即能健脾益气，还美味养生。 栗子性味甘温，有养胃健脾、补肾壮腰、强筋活血、止血消肿等功效。 栗子含有丰富的营养成分，包括糖类、蛋白质、脂肪、
排骨、鸡汤都可以烧板栗的，也可以用水直接煮的 白菜最好用白菜心或者是娃娃菜最好 栗子可以水煮时煮熟透一些 ，这样和白菜一起好煮熟
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 30分钟-1小时 3-4人 油 适量 盐 适量 淀粉 适量 鸡精 2g 胡椒粉 2g 板栗 200g 白菜 400g 排骨汤 适量 生抽 2g 主料：板栗、白菜 辅料：植物油、盐、淀粉、排骨汤、生抽、鸡精 把板栗洗净，从中间切口，用水煮5分钟左右 用凉水过一下剥壳去皮 把白菜洗净切条，枸杞泡泡洗净 把排骨汤倒锅里 下白菜、 加板栗，加盐 生抽转中火小煮10分钟左右 加胡椒粉、鸡精翻均匀 加水淀粉勾芡撒上枸杞装饰即可</description></item><item><title>莴笋炒腰片</title><link>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/9625-%E8%8E%B4%E7%AC%8B%E7%82%92%E8%85%B0%E7%89%87/</link><pubDate>Sun, 18 Nov 2018 16:51:24 +0600</pubDate><guid>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/9625-%E8%8E%B4%E7%AC%8B%E7%82%92%E8%85%B0%E7%89%87/</guid><description>莴笋，又名莴苣、生笋、白笋、千金菜等。莴笋口感鲜嫩，色泽淡绿，如同碧玉一般，制作菜肴可荤可素，可凉可热，口感爽脆。它还具有独特的营养价值。 莴笋含钾量较高，有利于促进排尿，减少对心房的压力，对高血压和心脏病患者极为有益。 莴笋含有少量的碘元素，它对人的基础代谢、心智和体格发育甚至情绪调节都有重大影响。因此莴笋具有镇静作用，经常食用有助于消除紧张，帮助睡眠。 不同于一般蔬菜的是它含有非常丰富的氟元素，可参与牙和骨的生长。 能改善消化系统的肝脏功能。刺激消化液的分泌，促进食欲，有助于抵御风湿性疾病和痛风. 猪
用此方法炒出的腰片，很脆，嫩。 腰片可以不用放开水焯。
准备时间 烹饪时间 食物分量 无 10分钟内 1-2人 胡椒粉 1g 姜 2片 盐 3g 糖 2g 葱 2根 辣椒 ２个 生粉 5g 莴笋 200g 鸡精 1g 料酒 150g 猪腰 1副 鲜抽酱油 0.</description></item><item><title>懒人版板栗炖排骨</title><link>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/9617-%E6%87%92%E4%BA%BA%E7%89%88%E6%9D%BF%E6%A0%97%E7%82%96%E6%8E%92%E9%AA%A8/</link><pubDate>Sun, 11 Nov 2018 16:51:07 +0600</pubDate><guid>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/9617-%E6%87%92%E4%BA%BA%E7%89%88%E6%9D%BF%E6%A0%97%E7%82%96%E6%8E%92%E9%AA%A8/</guid><description>自从有了这个电压力锅，我是能放进去都不用明火了，因为这个不用看火 把食材统统扔进去 盖上锅盖 按下电源 调好时间 搞掂！我就可以安心的去泡豆豆啦&amp;mdash;（豆网） 现在的板栗还是很好吃的，等过了农历年之后 板栗就没那么好吃了 所以趁还新鲜 多吃</description></item><item><title>葱香米椒狗爪豆</title><link>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/9719-%E8%91%B1%E9%A6%99%E7%B1%B3%E6%A4%92%E7%8B%97%E7%88%AA%E8%B1%86/</link><pubDate>Mon, 05 Nov 2018 16:54:46 +0600</pubDate><guid>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/9719-%E8%91%B1%E9%A6%99%E7%B1%B3%E6%A4%92%E7%8B%97%E7%88%AA%E8%B1%86/</guid><description>在乡下，狗爪豆不太起眼，却有着顽强的生命力。春天里，人们在山坡路旁、房前屋后播下种子，它便汲取雨露甘霖，破土抽芽，或缠绕树木，或攀附篱笆，泛着生命的绿色顽强向上。狗爪豆不用施肥浇水、除草松土，夏末初秋，开出一簇簇白色的花儿，结出一串串肥硕的荚果。 摘下新鲜的狗爪豆后，要先用开水煮熟，煮出的水是黑色的。捞出来的狗爪豆再用清水泡一两天，经常更换清水，等到泡出来的水不黑了，清亮了，才能烹饪品尝。 邻家侄媳在院子里种了几棵狗爪豆，收获后煮熟一大锅，送了不少给爸妈。爸妈费力剥开硬壳，撕掉筋膜，剥出豆米，用清水冲洗浸
1、新鲜狗爪豆必须要煮熟后清洗干净，再用水浸泡一两天，直至水清。 2、狗爪豆很刮油，用肉烧煮口感更好。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10-20分钟 1-2人 蒜瓣 10g 洋葱 15g 生抽 3g 盐 0.</description></item><item><title>咸猪骨粉葛虫草花粥</title><link>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/9649-%E5%92%B8%E7%8C%AA%E9%AA%A8%E7%B2%89%E8%91%9B%E8%99%AB%E8%8D%89%E8%8A%B1%E7%B2%A5/</link><pubDate>Sun, 04 Nov 2018 16:52:21 +0600</pubDate><guid>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/9649-%E5%92%B8%E7%8C%AA%E9%AA%A8%E7%B2%89%E8%91%9B%E8%99%AB%E8%8D%89%E8%8A%B1%E7%B2%A5/</guid><description>不能管虫草花的功效如何，反正我觉得用它煮汤或煲粥味道都很不错。
据说咸猪骨可下火，如果不喜欢也可以直接用猪骨不必腌。
准备时间 烹饪时间 食物分量 无 30分钟-1小时 1-2人 姜 适量 油 适量 盐 适量 陈皮 1块 大米 100g 虫草花 1小包 猪骨 300g 粉葛 500g 提前把猪骨用盐腌过夜。 取出腌好的猪骨飞水然后用凉水冲 粉葛切成丁。 草虫花用清水浸泡，（浸泡的水不要倒掉，煮的时候一起倒入锅里） 煮粥之前大米洗干净用少许油与盐腌半小时左右 。 依次把粉葛丁、大米、虫草花、姜、陈皮、咸猪骨放入压力锅内。 注入清水没过材料，盖上锅盖开始大火煮沸半小时转慢火约二十分钟熄火。吃之前打开锅盖继续煮沸约五分钟加少许盐即可。</description></item><item><title>干锅腰花</title><link>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/497-%E5%B9%B2%E9%94%85%E8%85%B0%E8%8A%B1/</link><pubDate>Fri, 02 Nov 2018 11:46:44 +0600</pubDate><guid>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/497-%E5%B9%B2%E9%94%85%E8%85%B0%E8%8A%B1/</guid><description>猪腰在我家出镜率几乎没有，因为懒的清洗。这有两个原因不爱买：猪腰也不会和大肉一样到处都可以买到的。在这都是以牛羊肉为主的市场里。再说家里人也是喜欢吃牛羊肉的，对大肉（我们常常说的是猪肉，猪油称为大油），都说有股醒味，怎么做都说没有牛羊肉好吃。新疆的汉族大多数不吃猪肉的，我家已经不错了，还吃一些。 这次在市场能遇到猪腰真是奇迹了，那买猪肉的商贩说，一般他们都不进猪腰的，因为买的人特少，这次是有人预定的，就多拿了一些，5元两个，价格倒是不贵，就是猪腰很小的，我10元买了4个，也就炒了这么多，怕家人不喜欢吃，加
将猪腰剥去薄膜切开，剔去白色的筋，冲洗几遍，切成所需的片或花 用料酒拌均匀腌制一会，再用清水漂洗一遍，捞起沥干 再用开水烫一遍，即可去膻臭味
准备时间 烹饪时间 食物分量 30分钟-1小时 30分钟-1小时 3-4人 油 适量 盐 适量 鸡精 2g 姜 3g 生抽 5g 洋葱 100g 猪腰 4个 白酒 5g 胡椒粉 3g 花椒粒 3g 青尖椒 2个 红尖椒 2个 主料：猪腰、洋葱、青红尖辣椒 辅料：植物油、盐、花椒粒、生抽、姜、白酒、胡椒粉、鸡精 猪腰除去膜，一剖两片，去掉里面的筋，切花刀，切成菱形长条在洗去血水 锅中加适量水烧开，加白酒、加入腰花焯烫捞起 过凉水洗去血末异味 洋葱切斜块，姜切丝 青红辣椒洗切斜段 热锅凉油加花椒粒、 姜末小火炒出香味 加洋葱炒出香味 加青红辣椒翻炒出香味 加腰花 辣妹子、盐翻炒均匀 加生抽 加鸡精、胡椒粉 翻炒均匀即可 ，用电热锅或者酒精炉煮着吃</description></item></channel></rss>