<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>卤菜 on GratedCoconut Recipe - Your All-In-One Food Recipe Site</title><link>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/categories/%E5%8D%A4%E8%8F%9C/</link><description>Recent content in 卤菜 on GratedCoconut Recipe - Your All-In-One Food Recipe Site</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Sun, 24 Oct 2021 13:02:44 +0600</lastBuildDate><atom:link href="https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/categories/%E5%8D%A4%E8%8F%9C/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>卤豆干</title><link>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/2915-%E5%8D%A4%E8%B1%86%E5%B9%B2/</link><pubDate>Sun, 24 Oct 2021 13:02:44 +0600</pubDate><guid>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/2915-%E5%8D%A4%E8%B1%86%E5%B9%B2/</guid><description>周末我们一家人聚在一起，老妈一早就去市场采购了，买了鸡爪、豆干、五花肉和各种各样的蔬菜，准备让我大露一手，我也当然毫不客气的“接招”啦！先给大家带来一道卤菜
小技巧在步骤里
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 1-2人 盐 1匙 熏豆干 4块 生姜 1个 干辣椒 1把 川味卤料 1袋 原料图 干辣椒1把备好；生姜1块切成片备用；川味卤料1袋备好；这是超市买的卤料2元1袋； 熏豆干用开水烫一下，再清洗干净备用； 锅里倒入油，油热后放入生姜片、干辣椒爆香，关火； 把油倒入水里，然后加热；倒入卤料包，煮开； 可适当加一些老抽或者冰糖提色（我没加我觉得颜色够好）；再放入熏豆干；加入盐1茶匙； 煮开后转小火煮20分钟左右，再关火，让豆干在卤水里浸泡至冷却再捞出来切成块。</description></item><item><title>卤三味</title><link>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/93-%E5%8D%A4%E4%B8%89%E5%91%B3/</link><pubDate>Tue, 12 Oct 2021 11:32:59 +0600</pubDate><guid>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/93-%E5%8D%A4%E4%B8%89%E5%91%B3/</guid><description>卤味，是一个简单的做法，老少皆宜的菜，我们家最喜欢大杂锅的去卤，各种各样的材料，吃着香。女儿最喜欢蛋、肉肠子，鸡中翅就是我的最爱，哈哈！
腌制时间长点，味道更可口。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10-20分钟 1-2人 姜 适量 酱油 适量 鸡中翅 250g 鹌鹑蛋 2500 鸡肉肠 200g 红糖 适量 果皮 适量 卤水 适量 材料图。 把红糖片切碎，备用。 把鹌鹑蛋煲熟。 鹌鹑蛋煲熟后去壳。 先把鸡中翅、肉肠子，加上姜片、酱油、卤水、果皮腌制一小时，中途翻拌。 再加上鹌鹑蛋去腌制（三者腌制所需2小时左右），中途翻拌。 腌制好了，放进锅中，加上红糖片碎。 翻拌几下，盖上锅盖，小火卤半小时，中途翻拌。</description></item><item><title>卤鸭子</title><link>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/84-%E5%8D%A4%E9%B8%AD%E5%AD%90/</link><pubDate>Mon, 11 Oct 2021 11:32:44 +0600</pubDate><guid>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/84-%E5%8D%A4%E9%B8%AD%E5%AD%90/</guid><description>上大超市遇到半片鸭打特价，就买了半只，想起在老家常吃的卤鸭就想试试。 非常感谢网络的力量，综合了几个方子，又根据平常做菜的经验，做出来的效果还是不错的。只是感觉比老家的卤鸭子色重了，又比老家的酱鸭色浅了些。 卤鸭子是江苏、浙江、皖南一带的地方菜，各地区做法略有区别。特点是色泽红亮，酥烂入味，咸中带甜。
1.如有时间可以将鸭子腌上几小时就更加入味。 2.卤整只鸭子更好，不会失去水份。 3.如果浮沫过多，水要倒掉，换上清水，鸭子要再次清洗干净。 4.煮鸭子的时候中间要不断往鸭身上浇汁。 5.一定要等到鸭子完全冷却，再切块，这样才能成形。
准备时间 烹饪时间 食物分量 30分钟-1小时 1-2小时 5-6人 盐 适量 姜 1块 八角 2个 鸭子 半只 桂皮 1块 冰糖 20g 酱油 2汤匙 小葱 3根 花椒 1撮 首先将鸭子处理干净，泡水半小时或更长，为了泡出血水。 准备好调味品：葱、姜、冰糖、桂皮、八角、花椒，还有盐和酱油。 将泡出血水的鸭子清洗干净入冷水锅煮开，撇去浮沫。注：如果浮沫过多，水要倒掉，鸭子要再次清洗干净。 然后将鸭子取出，放入葱、姜、冰糖、桂皮、八角、花椒。 还有盐和酱油，煮开。 再将鸭子放入卤料锅中。 大火煮开，并不断将汁浇到鸭子身上。保持中火煮30-40分钟，中间翻几次鸭身。 注：前面的黑色砂锅有点小，换个大一点的，细心的可能发现了。 最后大火收汁，煮10-15分，还要不断将汁浇到鸭子身上。 将煮好的鸭子捞出。 锅里的酱汁水用大火继续煮，煮到浓稠关火。 过滤掉渣子，酱汁留用。 等到鸭子彻底冷却，切块并浇上酱汁。</description></item><item><title>卤猪肝</title><link>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/91-%E5%8D%A4%E7%8C%AA%E8%82%9D/</link><pubDate>Fri, 02 Jul 2021 11:32:56 +0600</pubDate><guid>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/91-%E5%8D%A4%E7%8C%AA%E8%82%9D/</guid><description>因为猪肝胆固醇高，老公又有高血压，所以我们平常也不买猪肝吃。 但是因为宝宝有轻微的贫血，所以想让宝宝吃些这个补血。 把猪肝用卤汁卤了，切成薄片，让宝宝自己抓着吃，既方便又省事。 猪肝具有补肝明目、补虚养血之功效，对白虚萎黄、夜盲、浮肿及脚气等有食疗效果， 象我这样天天上网的人，常常吃些猪肝也不错。
1.猪肝先用水泡上二小时,有效的去除猪肝内的血水,这样可以去腥,吃起来也更健康。 2、煮好后的猪肝再浸泡一小时,这样猪肝更容易入味。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 30分钟-1小时 3-4人 葱 适量 料酒 适量 姜 适量 盐 适量 八角 适量 糖 适量 桂皮 适量 老抽 适量 猪肝 350g 鲜抽 适量 猪肝洗净，去筋.</description></item><item><title>卤千张</title><link>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/2927-%E5%8D%A4%E5%8D%83%E5%BC%A0/</link><pubDate>Sat, 29 May 2021 13:03:18 +0600</pubDate><guid>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/2927-%E5%8D%A4%E5%8D%83%E5%BC%A0/</guid><description>豆腐皮又称千张，我这是买了许久的一包豆腐皮，打开干干的，泡好后觉得还是卤起来比较好吃又省事，因为时间不是很富裕，所以也没有象他们那样打成结再卤了，就切成小块卤的。这次卤料放得少，吃起来卤味不是太浓，喜欢卤味浓些的，可以加倍放卤料。
豆腐皮焯下水，可以除去豆腥味，不焯水也是可以的，有的人就喜欢豆腥味
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 30分钟-1小时 3-4人 油 适量 盐 适量 花椒 适量 大料 适量 桂皮 适量 香叶 适量 生姜 适量 干豆腐皮 一包 冰糖 一块 老抽 两勺 辣椒 五个 加入大碗清水 干的豆腐皮用温水泡开。 切成小块。 水烧开，把切好的豆腐皮焯水2分钟 备好的香料 干锅把香料慢慢地炒香盛出 另起锅烧油，再次炒香香料 加入盐，冰糖，老抽 加入豆腐皮，我又顺手加了几块胡萝卜一起卤 大火烧开，小火慢慢卤30分钟即可</description></item><item><title>五香卤猪耳</title><link>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/2918-%E4%BA%94%E9%A6%99%E5%8D%A4%E7%8C%AA%E8%80%B3/</link><pubDate>Tue, 25 May 2021 13:02:55 +0600</pubDate><guid>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/2918-%E4%BA%94%E9%A6%99%E5%8D%A4%E7%8C%AA%E8%80%B3/</guid><description>大家好，我是肉肉厨！今天给大家带来一道美味下酒菜：五香卤猪耳。五香卤猪耳香而爽口，深受大家的欢迎，是一道很入口的下酒菜。猪耳还具有较多的胶原蛋白，对滋润皮肤、滋补身体大有功效哦！
香料要放够，煮的时间要够，这样才入味。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10-20分钟 1-2人 姜 1块 八角 2个 料酒 10g 草果 1个 香叶 2片 干辣椒 5个 盐 5g 生抽 15g 冰糖 10g 花椒 30粒 老抽 10g 桂皮 15g 猪耳朵 1个 桂圆 1个 白芷 3片 首先介绍食材：猪耳朵1个，桂皮15克，干辣椒5个，花椒30粒，八角2个，香叶2片，草果1个，肉桂1个，白芷3片，冰糖10克，料酒10克，盐5克，老抽10克，生抽15克，姜1块。 起冷水锅放入猪耳。 加入料酒大火煮至水开。 水开后捞出用温水洗净沥干水。 姜切片备用。 起干净锅热油，放入冰糖炒出焦糖色。 加入桂皮、姜片、干辣椒、肉蔻、白芷、八角、花椒、草果、香叶炒香。（香料炒一下会更香噢）。 加入老抽、生抽、盐翻炒几下。（老抽是上色左右，盐和生抽是调味作用）。 加入沸水盖上锅盖大火煮开后，转小火煮30分钟。（这样是为了在还没有下猪耳的时候先把香料煮出香味）。 放入猪耳和料酒大火煮开。 大火煮开后转小火再煮10分钟即可。 煮好的猪耳朵先不要捞出来，泡在汤汁中20分钟再捞出切片即可食用啦！各种香料卤出来的猪耳想想都知道好吃到不行了！下酒宴客都没问题！大家有机会一定要试试呢！绝对好吃！</description></item><item><title>卤凤爪</title><link>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/88-%E5%8D%A4%E5%87%A4%E7%88%AA/</link><pubDate>Sun, 23 May 2021 11:32:49 +0600</pubDate><guid>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/88-%E5%8D%A4%E5%87%A4%E7%88%AA/</guid><description>卤凤爪深受广大人民喜爱，用来当零食或者下酒都挺不错的。以前都是在卤肉店买，买的吃是挺好吃的，就是吃完还是有点担心，不知道做得卫不卫生，有没有放添加剂。不如自己试试，经济实惠，吃着也放心。
1、凤爪卤的时间不宜过久，不然就没嚼劲了； 2、在卤汤里泡的时间久一点会更入味，虽然卤好的时候感觉凤爪有点软，但是冷却后就会变硬一些； 3、香料可以根据自己的喜好选用。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 30分钟-1小时 3-4人 盐 适量 料酒 1勺 八角 2个 草果 1个 冰糖 30g 鸡爪 800g 五花肉 100g 生抽 3勺 老抽 1勺 桂皮 2小块 香叶 2片 丁香 4颗 花椒粒 25粒 干辣椒 5个 白酒 半勺 生姜 1块 大葱 半根 锅中放适量水烧开 鸡爪洗干净后切掉指甲，生姜切片 放入姜片和鸡爪，放半勺白酒煮开后撇去浮沫继续煮5分钟 将煮好的鸡爪用清凉水冲洗干净 五花肉切片，冰糖拍碎 准备好卤料 炒锅不用放油，直接放五花肉煎出油后将油渣捞出 放冰糖炒至糖融化最后变成红褐色 放入葱段和姜片及香料炒出香味 放入清水烧开 放生抽、老抽、盐和料酒 将卤汤转至不锈钢锅中，放入鸡爪，盖上锅盖煮15分钟，熄火后焖30分钟即可 卤好的凤爪</description></item><item><title>卤猪肝</title><link>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/2899-%E5%8D%A4%E7%8C%AA%E8%82%9D/</link><pubDate>Thu, 08 Apr 2021 13:02:09 +0600</pubDate><guid>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/2899-%E5%8D%A4%E7%8C%AA%E8%82%9D/</guid><description>猪肝中含有丰富的维生素A，能保护眼睛，维持正常视力，防止眼睛干涩、疲劳，维持健康的肤色，对皮肤的健美具有重要意义。适合血虚萎黄、夜盲、目赤、浮肿、脚气等患者。 卤好的猪肝味道特别不错。
猪肝要先浸泡出血水，然后焯水再卤制。
准备时间 烹饪时间 食物分量 30分钟-1小时 2小时以上 3-4人 老卤汁 适量 猪肝 550g 放入猪肝 选择新鲜猪肝 用水浸泡出血水，期间换水三四次 入锅中焯水三四分钟 老卤汁解冻倒入锅中 大火煮开，小火煮半小时，浸泡两个小时即可</description></item><item><title>麻香辣鸭头</title><link>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/2891-%E9%BA%BB%E9%A6%99%E8%BE%A3%E9%B8%AD%E5%A4%B4/</link><pubDate>Mon, 29 Mar 2021 13:01:55 +0600</pubDate><guid>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/2891-%E9%BA%BB%E9%A6%99%E8%BE%A3%E9%B8%AD%E5%A4%B4/</guid><description>具说鸭头具有治水肿和通利小便的作用，先不说这些，自己做的鸭头就是健康安全放心，只要香料调的好，也可以做出美味的鸭头！
鸭头要先处理干净，把靠近脖子部位的喉管去干净！
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 1-2小时 1-2人 料酒 适量 姜 适量 油 适量 盐 适量 花椒 适量 胡椒粉 适量 干辣椒 适量 生抽 适量 老抽 适量 茴香 适量 小葱 适量 鸭头 500g 肉桂 适量 加入姜丝炒香。 鸭头处理干净。 锅中倒入水，加入姜片，葱，加入鸭头，料酒。 煮开焯约2分钟，然后关火取出鸭头，倒去焯的水不要。 另锅中倒入油炒香花椒，干辣椒。 倒入鸭头一起翻炒。 然后加入生抽，老抽，老抽只要一勺上色，茴香，肉桂，胡椒粉，盐和适量的水煮开，然后盖上盖文火焖煮1个半个小时。 开盖后略有汤汁，盛出可以下次再用哦!</description></item><item><title>卤猪肝</title><link>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/2898-%E5%8D%A4%E7%8C%AA%E8%82%9D/</link><pubDate>Fri, 19 Mar 2021 13:02:07 +0600</pubDate><guid>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/2898-%E5%8D%A4%E7%8C%AA%E8%82%9D/</guid><description>从小就喜欢吃猪肝，又能美容又能保护眼睛，春节怎么能少得了它。只不过孩子和老公都很一般，实在是扫兴。猪肝含有丰富的铁、磷，它是造血不可缺少的原料， 猪肝中富含蛋白质、卵磷脂和微量元素，有利于儿童的智力发育和身体发育。猪肝中含有丰富的维生素A，常吃猪肝，可逐渐消除眼科病症。据近代医学研究发现，猪肝具有多种抗癌物质，如维生素C、硒等，而且肝脏还具有较强的抑癌能力，含有抗疲劳的特殊物质。肝脏是贮存养料的器官，同时又是解毒器官，不断发挥其解毒作用，经肝脏代谢后，有毒物质和解毒产物可以随胆汁的分泌而排出体外，所以，正
​煮至少一个小时。
准备时间 烹饪时间 食物分量 30分钟-1小时 30分钟-1小时 3-4人 料酒 适量 姜 适量 盐 适量 花椒 适量 生抽 适量 大料 适量 葱段 适量 大蒜 适量 老抽 适量 桂皮 1块 香叶 1片 小茴香 适量 猪肝 1块 准备葱姜蒜。 事先用料酒和盐浸泡一晚。 用热水焯一下，煮开就行。 反复清洗。 ​放以上作料。 放葱，姜，蒜。 放生抽，老抽，料酒。 成功。 切片。</description></item><item><title>五香酱牛肉</title><link>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/2901-%E4%BA%94%E9%A6%99%E9%85%B1%E7%89%9B%E8%82%89/</link><pubDate>Thu, 24 Dec 2020 13:02:15 +0600</pubDate><guid>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/2901-%E4%BA%94%E9%A6%99%E9%85%B1%E7%89%9B%E8%82%89/</guid><description>酱牛肉即保留了牛肉补中益气的功效，又鲜味浓厚，口感丰富，肉质紧实，肉中的牛筋微黄透明，切成片当做下酒菜是最适宜的。
无
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 2小时以上 1-2人 食盐 适量 料酒 少许 花椒 适量 八角 适量 香叶 适量 丁香 适量 桂皮 1根 牛腱子肉 500g 老卤汤 1碗 黄面酱 4勺 牛腱子肉用清水反复清洗，并在清水中浸泡5小时左右，每隔1小时换一次水，这样能很好去除肉中的血水和膻味。 然后把浸泡好的牛肉切成大块，用刀尖深深的戳几下，使肉容易入味。 准备一个容器，把牛肉放入，加入少许料酒和食盐反复搓揉牛肉，然后放入冰箱冷藏24小时。 24小时后，再取出牛肉冲洗掉表面的盐分，放在沥水的篮子里晾24小时，这时牛肉的表面皱皱的，就可以酱了。这样处理的牛肉非常紧实，切片不易碎。 准备一碗老卤汤和面酱。 再准备适量香叶、桂皮、丁香、八角、花椒。 锅里放清水把牛肉放入煮开后捞出冲洗掉牛肉表面的浮沫备用。 汤锅重新放入适量清水，加入老卤汤和所有香料烧开。 再放入酱用筷子搅拌后接着煮开，关火焖20分钟，这样使香料的香味更好的融入汤中。 20分钟后，把牛肉放入酱汤中，再次开大火烧开后改小火炖1小时即可，可尝尝汤的味道，如果不够咸适当加些盐。牛肉酱好后先不急着出锅，在汤中浸泡一夜味道会更好。 牛肉取出冷凉后再切片，佐以辣油或醋、蒜蓉，非常美味。</description></item><item><title>一锅卤</title><link>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/86-%E4%B8%80%E9%94%85%E5%8D%A4/</link><pubDate>Mon, 02 Nov 2020 11:32:47 +0600</pubDate><guid>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/86-%E4%B8%80%E9%94%85%E5%8D%A4/</guid><description>好朋友教我的方法，她说将所有要卤的东东浸泡在一个大盆里，浸泡一个晚上，第二天再煮，食物会很入味也容易上色，省去了炒糖色的步骤。 今天试了试，猪蹄+鸡蛋+腐竹，一起，很是美味，关键是适合我这样的懒人和上班族。
1.鸡蛋用牙签刺出小洞，是为了入味。 2.这种做法，可以少去炒糖色的麻烦。
准备时间 烹饪时间 食物分量 2小时以上 1-2小时 1-2人 葱 适量 蒜 适量 盐 适量 生抽 适量 姜片 适量 鸡蛋 4个 老抽 适量 清水 适量 猪蹄 500g 腐竹 50g 红糖 少量 鸡蛋煮成白煮蛋，待用 腐竹用凉水浸泡20分钟 准备其他配料：葱切段、姜切条、蒜切片 其他的调料：老抽和生抽以及红糖 猪蹄洗净 凉水入锅焯水后，用清水洗净待用 准备一个巨大碗，下生抽和老抽 加入适量的盐 腐竹先铺在下面，加入一大碗清水 撒入少量的红糖 煮熟的鸡蛋剥壳 用牙签刺几个小洞 将鸡蛋和猪蹄全部浸泡在大碗里，放到冰箱内，浸泡一个晚上，中间可以取出来用筷子翻面 将浸泡好的各种，倒入高压锅内 大火煮开 中小火煮40分钟以上 美美享受哟</description></item><item><title>蘸汁卤牛肉片</title><link>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/2894-%E8%98%B8%E6%B1%81%E5%8D%A4%E7%89%9B%E8%82%89%E7%89%87/</link><pubDate>Sun, 01 Nov 2020 13:02:02 +0600</pubDate><guid>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/2894-%E8%98%B8%E6%B1%81%E5%8D%A4%E7%89%9B%E8%82%89%E7%89%87/</guid><description>蘸汁卤牛肉片，牛肉先放进卤汁里卤香卤熟，冷却后切片，配上调好的麻辣调汁蘸汁吃。
调汁随自已的口味而配。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 30分钟-1小时 1-2人 盐 适量 牛肉 500g 调汁 适量 牛肉先过开水去浮沫， 放进卤锅里， 大火烧开， 加盐，糖卤一小时， 卤好的牛肉，冷却， 出锅， 切片， 配上调好的调汁蘸汁吃。</description></item><item><title>卤牛腱</title><link>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/87-%E5%8D%A4%E7%89%9B%E8%85%B1/</link><pubDate>Tue, 15 Sep 2020 11:32:49 +0600</pubDate><guid>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/87-%E5%8D%A4%E7%89%9B%E8%85%B1/</guid><description>一转眼，又要过年啦，真快！过年，有一道菜是必不可少的，那就是卤牛肉。当然外面很多卖的熟的，但我爱吃自己家卤的，因为咱自己做的，放了什么咱自己清清楚楚，吃起来放心。再次动用我家的卤肉老汤，今年已是是第11个年头啦，虽然没有人家的百年老汤有资历，但套用甄嬛体说：味道是极好的！
没有老汤，就直接用煮肉料放入开水中，下牛肉煮就行的。
准备时间 烹饪时间 食物分量 2小时以上 30分钟-1小时 6人以上 盐 适量 花椒 适量 八角 适量 糖 适量 桂皮 适量 老抽 适量 牛腱肉 1500g 小茴香 适量 黄酒 适量 白术 适量 白芷 适量 香叶 适量 山楂干 适量 陈皮 适量 良姜 适量 丁香 适量 砂仁 适量 肉蔻 适量 草果 适量 香砂 适量 卤肉老汤 适量 买了一整条的牛腱，一块3斤多重 中间切开看看，都是酱花哦 洗净放入网篮中控干水分 放入适量的腌肉料：花椒、八角、小茴香和盐、糖、老抽、黄酒 抓拌均匀，盖上保鲜膜，放入冰箱腌制2天，中间拿出来翻2—3次 备好煮肉料一份：花椒、八角、小茴香、桂皮、香叶、山楂干，陈皮、白芷、良姜、丁香、砂仁，肉蔻、草果、香砂，白术 用了11年的卤肉老汤，把煮肉料倒入老汤中 放入腌制好的牛肉，大火煮开后转微火，慢煨50分钟，煨好后不要捞出，在汤中浸泡一天，让牛肉更烂更入味 浸泡了一天后捞出 晾凉后再切片，都是酱花，很好吃的，过年啦，自己动手做一份吧</description></item><item><title>卤鸭肫</title><link>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/2895-%E5%8D%A4%E9%B8%AD%E8%82%AB/</link><pubDate>Mon, 14 Sep 2020 13:02:03 +0600</pubDate><guid>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/2895-%E5%8D%A4%E9%B8%AD%E8%82%AB/</guid><description>婆婆带来的鸭肫，卤了后味道更好 卤水的制作方法可以参考猪耳的材料
鸭肫要侵泡到位
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 30分钟-1小时 1-2人 盐 适量 鸭肫 6个 卤水 1锅 切片 鸭肫用清水侵泡三个小时 卤水煮开加入盐 加入鸭肫 大火煮开小火炖至筷子一插即入 卤好去处 摆盘</description></item><item><title>香卤肉皮</title><link>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/2911-%E9%A6%99%E5%8D%A4%E8%82%89%E7%9A%AE/</link><pubDate>Sat, 29 Aug 2020 13:02:40 +0600</pubDate><guid>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/2911-%E9%A6%99%E5%8D%A4%E8%82%89%E7%9A%AE/</guid><description>猪皮含有丰富的胶原蛋白，美容养颜。对对抗秋冬季节的皮肤干燥搔痒也有作用。 卤好的猪皮热吃是软糯糯的，凉了很Q弹，可以说是老少皆宜。可凉拌，可热炒，做法简单，快来试试吧。
1.猪皮毛要去干净，不然扎嘴。 2.焯水时要去干净血沫。
准备时间 烹饪时间 食物分量 无 30分钟-1小时 1-2人 白糖 适量 桂皮 1块 老姜 1块 猪皮 500g 小香葱 3根 八角 3颗 自制老卤水 适量 猪皮去毛，用刀刮掉皮上的脏污，洗净备用。 锅里放适量水烧开，加切片的老姜，料酒适量，焯水。 焯出血沫，捞干净血沫，至锅里没有血沫子，肉皮变透明。 捞出肉皮洗净。 锅里倒入上次制好的卤水，放入肉皮，八角，桂皮，姜片，小香葱，适量盐，白糖 煮。 煮至沸腾，转小火煮越20分钟即可。煮好的肉皮颜色还可以吧。 煮好的猪皮，闻着很香啊。牛牛一下就吃了一大块。 肉皮我分成了两份，一份切丝 。放便凉拌或者炒。</description></item><item><title>卤鸭</title><link>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/2922-%E5%8D%A4%E9%B8%AD/</link><pubDate>Mon, 10 Aug 2020 13:03:09 +0600</pubDate><guid>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/2922-%E5%8D%A4%E9%B8%AD/</guid><description>卤鸭感觉做的还不错，挑剔的女儿喜欢吃，还比较入味。
无
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 1-2小时 3-4人 料酒 少许 八角 1个 桂皮 2片 小葱 适量 冰糖 50g 姜 5片 鸭子 1500g 酱油 半碗 将鸭子清洗干净 冷水下锅，水的高度与鸭子持平，加入料酒，葱，姜 盖上盖子，大火烧开，撇去浮沫 加入半碗酱油，八角，桂皮 一小勺盐 盖上盖子，小火煮45&amp;ndash;60分钟 煮至汤汁过半时加入冰糖，继续煮 期间给鸭子翻3&amp;ndash;4次身 每过几分钟将汤汁舀起淋在鸭身上，直至汤汁稀少而粘稠 捞出晾凉后鸭子切块装盘</description></item><item><title>啤酒卤鸡爪</title><link>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/2916-%E5%95%A4%E9%85%92%E5%8D%A4%E9%B8%A1%E7%88%AA/</link><pubDate>Thu, 06 Aug 2020 13:02:49 +0600</pubDate><guid>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/2916-%E5%95%A4%E9%85%92%E5%8D%A4%E9%B8%A1%E7%88%AA/</guid><description>这道卤鸡爪，我家隔一段时间就会做，大人小孩都喜欢，大家可以试试，非常不错。
鸡爪先焯一下水
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 30分钟-1小时 1-2人 盐 适量 花椒 适量 干辣椒 适量 生抽 适量 八角 2个 冰糖 适量 老抽 适量 香叶 2片 鸡爪 500g 生姜 2片 啤酒 400ml 老抽 生抽 鸡爪切掉指甲，中间划一下，比较入味 鸡爪放生姜焯一下洗净，不要盖锅盖 锅中倒400毫升啤酒 放干辣椒 八角 生姜 香叶 花椒 冰糖 倒少许盐，水量没过鸡爪 中火炖四十五分钟，收汁即可。出锅前依个人口味加减调料。</description></item><item><title>卤咸猪头肉新鲜从这里开始</title><link>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/2902-%E5%8D%A4%E5%92%B8%E7%8C%AA%E5%A4%B4%E8%82%89%E6%96%B0%E9%B2%9C%E4%BB%8E%E8%BF%99%E9%87%8C%E5%BC%80%E5%A7%8B/</link><pubDate>Tue, 04 Aug 2020 13:02:19 +0600</pubDate><guid>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/2902-%E5%8D%A4%E5%92%B8%E7%8C%AA%E5%A4%B4%E8%82%89%E6%96%B0%E9%B2%9C%E4%BB%8E%E8%BF%99%E9%87%8C%E5%BC%80%E5%A7%8B/</guid><description>严禁”伊秀美食库“私自转菜谱！ 某天，老公朋友请去农家乐聚餐，这家农家乐以卤货见长。有一道卤猪头肉，非常入味，酥而不烂，肥而不腻，既香又有嚼头，很受大家的欢迎。细细品尝，此卤猪头肉，还有着一股腌味，一问，果然是先腌后卤的，然怪味道独特，非常好吃。 回到家，正好年前腌制的咸猪头肉还有一块在冰箱里，拿出来，依样画葫芦做了起来，真的非常好吃！ 这里就发卤制的过程，腌猪头的过程请看菜谱；咸猪头肉炖花生http://www.haodou.com/recipe/1037719/
1.浸泡咸猪头肉的时间根据咸度而定. 2.最后的卤制，要很小心，不要弄破了表面，否则成品很难看。 3.如果用炒锅或者砂锅做也很好，但是时间要自己把握好。 4.如果炒锅够大，也可以连骨头一起卤，切片的时候再去掉。 5.减肥人士，高血压者慎吃，胆固醇高者慎吃。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 1-2小时 6人以上 葱 适量 料酒 适量 姜 适量 八角 适量 冰糖 适量 老抽 适量 香叶 适量 芝麻油 适量 红枣 适量 咸猪头肉 1200g 咸猪头肉解冻， 放入清水浸泡半天，去掉一些咸味，漂净。 炒锅放入大半锅清水，放入咸猪头头， 煮开5分钟，捞出，拔去猪毛等杂质，去掉大骨头，漂净。 取高压锅，放入咸猪头肉，加与肉持平的清水， 放入姜，葱，红枣，香叶，八角， 放入老抽，料酒， 放入适量冰糖，大火煮上阀，小火25&amp;ndash;30分钟左右， 关火，稍微冷却一下，捞出咸猪头肉， 取炒锅，放入锅里的汤汁，加些芝麻油，冰糖与老抽煮开，放入咸猪头肉，肉皮向下， 中火煮至汁稠，至表面都均匀上色， 稍微冷却后即可切片装盘上桌。</description></item><item><title>香卤凤爪</title><link>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/83-%E9%A6%99%E5%8D%A4%E5%87%A4%E7%88%AA/</link><pubDate>Sun, 26 Jul 2020 16:29:40 +0600</pubDate><guid>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/83-%E9%A6%99%E5%8D%A4%E5%87%A4%E7%88%AA/</guid><description> nan
准备时间 烹饪时间 食物分量 nan nan nan</description></item><item><title>卤鹌鹑蛋</title><link>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/2906-%E5%8D%A4%E9%B9%8C%E9%B9%91%E8%9B%8B/</link><pubDate>Wed, 22 Jul 2020 13:02:29 +0600</pubDate><guid>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/2906-%E5%8D%A4%E9%B9%8C%E9%B9%91%E8%9B%8B/</guid><description>女儿喜欢吃我做的卤鹌鹑蛋，说比幼儿园的好吃，所以买了一些卤给她吃，用老卤汁做的特别入味呢，这一碗全部进了女儿肚子里啦。
鹌鹑蛋浸泡时间越长越入味。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 2小时以上 1-2人 老卤汁 适量 鹌鹑蛋 200g 老卤汁解冻倒入锅中 鹌鹑蛋洗净煮熟 剥去皮 放入鹌鹑蛋 卤半小时后关火浸泡两小时以上 即可食用</description></item><item><title>卤莲藕</title><link>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/2913-%E5%8D%A4%E8%8E%B2%E8%97%95/</link><pubDate>Mon, 13 Jul 2020 13:02:44 +0600</pubDate><guid>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/2913-%E5%8D%A4%E8%8E%B2%E8%97%95/</guid><description>看着这一锅卤完五花肉的卤水很香，想着刚买的莲藕，顺便做了个卤藕，可以当菜，也可以直接拿来当小吃都不错。
卤水的配料有：糖、盐、生抽、老抽、八角、桂皮、香叶、姜等熬成的。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 30分钟-1小时 1-2人 卤水 适量 莲藕 3节 装盘食用 卤水 卤水的配料有：糖、盐、生抽、老抽、八角、桂皮、香叶、姜等熬成的。 准备莲藕 莲藕去皮洗净 放入卤水里 加盖压半小时 用筷子轻松戳穿即可，再泡卤水里越久越入味。 吃的时候切片</description></item><item><title>卤水拼盘</title><link>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/2919-%E5%8D%A4%E6%B0%B4%E6%8B%BC%E7%9B%98/</link><pubDate>Sat, 13 Jun 2020 13:02:59 +0600</pubDate><guid>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/2919-%E5%8D%A4%E6%B0%B4%E6%8B%BC%E7%9B%98/</guid><description>自制健康美味的卤味~
无
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 30分钟-1小时 1-2人 姜 10g 花椒 20粒 冰糖 20g 大葱 1根 香叶 5片 八角 5个 干辣椒 10个 老抽 2汤匙 鸡中翅 8个 桂皮 1小块 鸡爪 5个 猪皮 150g 茴香籽 10g 草果 3个 食盐 2茶匙 将鸡翅、鸡爪用温水洗净 在鸡中翅内侧斜划两刀 猪皮冷水下锅煮5分钟 刮掉油脂 大葱挽节、姜块用刀背拍开 准备干辣椒、花椒粒、香料 将香料倒入锅中煮出味道 锅中倒少许食油，放入冰糖 小火将冰糖炒化，呈焦糖色 将炒好的糖倒入锅中，放入老抽煮开 将猪皮放入锅中，放入鸡翅，葱节、姜块。放入少许食盐 煮10分钟 10分钟到后放入鸡爪，煮10分钟左右 卤好后泡1小时再捞出</description></item><item><title>药膳卤牛肉</title><link>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/2917-%E8%8D%AF%E8%86%B3%E5%8D%A4%E7%89%9B%E8%82%89/</link><pubDate>Wed, 10 Jun 2020 13:02:52 +0600</pubDate><guid>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/2917-%E8%8D%AF%E8%86%B3%E5%8D%A4%E7%89%9B%E8%82%89/</guid><description>卤肉大家都会，方法也大同小异吧！但发觉用药膳卤肉香味很不同，口感也很棒哦?！而且现在正值秋天，也很适合补身，我想汤汤水水已经有药膳炖了，卤肉也用药膳卤，应该也很不错（事实也是如此哦）。当归补血养血，而川芎和草果在厨房也是很常见的调料，川芎也具有活血止痛作用，草果能消食健胃顺气，都是不可多得的好配料。在慢慢熬制过程，香味不断，真是诱人啊！今晚给先生和女儿不同风味的卤肉，让他们唇齿流香?
在快起锅时丢适量的橙皮进去提香 各种香料配料入油锅先炒一遍，让配料香味充分发挥出来
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 30分钟-1小时 1-2人 白糖 适量 料酒 适量 花椒 适量 辣椒 适量 老抽 适量 香叶 适量 味精 适量 桂皮 1段 牛腱子 500g 八角 3—5粒 草果 3颗 生姜 3—5片 当归 3片 川芎 3片 橙皮 适量 键子肉洗净 过水焯一遍，倒掉血水，清洗干净 油锅入油，放入花椒，辣椒，生姜，八角炒一会 加入热水 倒入老抽，料酒，白糖，撒入香叶，丢进桂皮 放入键子，大伙烧开 转小火，加入当归，草果，川芎慢慢熬制1小时 起锅前10分钟放入橙皮（去腥提香，刚好也剥了一颗橘子吃，顺便也把橘皮丢了进去） 起锅装盘（卤汁下次还能用哦，超香） 摆盘上桌</description></item><item><title>香辣猪心</title><link>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/2920-%E9%A6%99%E8%BE%A3%E7%8C%AA%E5%BF%83/</link><pubDate>Sun, 31 May 2020 13:03:02 +0600</pubDate><guid>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/2920-%E9%A6%99%E8%BE%A3%E7%8C%AA%E5%BF%83/</guid><description>听人说猪心吃了可以解忧愁，预防缓解头痛，不知道是不是真的。但是隔着万水千山远渡而来，又带着深情，便觉得已经是灵丹妙药了，珍惜～烹饪成美味，方不辜负此番美意
猛火快炒 吃不了辣的可以换甜椒，会有另一番滋味 猪心事先卤过，更加入味
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 1-2人 油 适量 蒜 2瓣 盐 适量 豆瓣酱 1勺 卤猪心 半个 螺丝椒 5个 芹菜 少许 准备材料，猪心，芹菜，辣椒，姜蒜 猪心切薄片 配料切好装盘 辣椒切圈圈 热锅下油，爆香蒜姜丝 放入猪心翻炒 加入豆瓣酱调味 放入辣椒芹菜埂大火翻炒 撒入芹菜叶，放盐，大火翻炒几下，出锅</description></item><item><title>卤鸡爪</title><link>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/2921-%E5%8D%A4%E9%B8%A1%E7%88%AA/</link><pubDate>Sat, 23 May 2020 13:03:06 +0600</pubDate><guid>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/2921-%E5%8D%A4%E9%B8%A1%E7%88%AA/</guid><description>卤鸡爪又叫卤鸡脚，是以鸡爪作为主要食材的家常小菜。烹制时要注意鸡爪本身有胶质，所以卤好不要浸泡太久，免得卤汤变稠。
小技巧在步骤里
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 30分钟-1小时 1-2人 盐 1匙 生姜 1个 干辣椒 1把 川味卤料 1袋 鸡爪 2斤 原料图 干辣椒1把备好；生姜1块切成片备用；川味卤料1袋备好；这是超市买的卤料2元1袋； 锅里倒入油，油热后放入生姜片、干辣椒爆香，关火； 鸡爪2斤，清洗干净，把指甲切掉 冷水下锅，把鸡爪焯水，然后再冲洗干净备用； 把油倒入水里，然后加热；倒入卤料包，煮开 可适当加一些老抽或者冰糖提色（我没加我觉得颜色够好）；再放入鸡爪；加入盐1茶匙； 煮开后转小火煮30分钟左右，再关火，让鸡爪在卤水里浸泡至冷却再捞出来装盘。</description></item><item><title>卤牛肉</title><link>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/2926-%E5%8D%A4%E7%89%9B%E8%82%89/</link><pubDate>Wed, 20 May 2020 13:03:17 +0600</pubDate><guid>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/2926-%E5%8D%A4%E7%89%9B%E8%82%89/</guid><description>卤牛肉，即用卤肉的方法处理的牛肉，详细制法各地各家各有不同，卤牛肉因其风味极佳，广受喜爱。
煮好放凉后可以放冰箱保存，随吃随取。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 30分钟-1小时 1-2人 料酒 适量 姜 适量 盐 适量 生抽 适量 糖 适量 老抽 适量 香叶 适量 八角 3个 牛肉 2200g 辣椒 3个 大蒜 1根 将牛肉洗净后沥干水分。 牛肉放入锅中，加入料酒。 加放盐和糖。 加放八角。 加放香叶。 加放辣椒。 加放姜。 加放生抽。 加放老抽。 加放适量清水漫过牛肉。 将大蒜卷好放入。 大火煮开后转中火慢慢炖煮至收汁。 将卤好的牛肉夹出放入沥水篮里沥干水分后凉凉。 将卤牛肉切片装盘即可。</description></item><item><title>千层脆耳</title><link>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/79-%E5%8D%83%E5%B1%82%E8%84%86%E8%80%B3/</link><pubDate>Mon, 18 May 2020 11:32:39 +0600</pubDate><guid>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/79-%E5%8D%83%E5%B1%82%E8%84%86%E8%80%B3/</guid><description>猪耳朵是很多人都喜爱的食材，作为凉菜很受欢迎。脆脆劲道的口感，越嚼越香。 随着年节的临近，很多人家都会自己卤制一些猪耳，尾巴，猪蹄等，作为年菜中的荤制凉菜。 自己制作其实很简单，这次做的多了一个步骤，是把卤制好好的猪耳朵层层叠叠压制在一起，然后再切制摆盘，这就是饭店中的一道凉菜-千层脆耳。 春节家中来上一盘，一定是老少皆爱的佐酒美味。
猪耳朵用冷水焯烫过之后，可把上面的猪毛清除干净。 我用老卤卤制东西很方便，如果家里没有，可在上面调味料的基础上再加一些，另外加一些冰糖熬制卤水即好。 要达到千层的效果，猪耳朵要趁热叠压在一起，上面用重物压制直到冷却定型。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 30分钟-1小时 1-2人 盐 适量 料酒 20ml 猪耳朵 3个 老卤 适量 老抽 25ml 香叶 3片 大料 3个 桂皮 1块 草果 1个 准备好所有的食材。 猪耳朵洗净冷水入锅焯烫。 锅中加入老卤，清水煮开，再放入猪耳朵，加老抽。 加入料酒。 再加入香叶，大料，桂皮，草果。 大火煮开。 用中小火慢慢卤制40分钟。 然后开大火继续煮至汤汁变稠猪耳朵上色，可自己尝试咸淡加盐调味。 把三个猪耳朵趁热叠压在一起放入保鲜袋。 然后再上面压重物1-2个小时，猪耳朵冷却定型，取出切片即可食用。</description></item><item><title>香卤鹰嘴豆</title><link>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/2892-%E9%A6%99%E5%8D%A4%E9%B9%B0%E5%98%B4%E8%B1%86/</link><pubDate>Tue, 25 Feb 2020 13:01:58 +0600</pubDate><guid>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/2892-%E9%A6%99%E5%8D%A4%E9%B9%B0%E5%98%B4%E8%B1%86/</guid><description>鹰嘴豆新疆特产，因豆子的外形奇特，尖如鹰嘴，酷似鹰嘴而得名“鹰嘴豆”，别名桃豆、鸡碗豆，维吾尔族俗称“诺胡提”。鹰嘴豆是天山北坡珍稀豆类，是天然、绿色、无公害的特色有机产品。具有多种营养保健功能，含有异黄酮，特别是对糖尿病、心血管病、肾虚、肾亏、补血、补钙等方面作用，堪称“豆中之王”、“营养之花”，具有广泛的药用价值而备受推崇。 在新疆提起鹰嘴豆无人不知，鹰嘴豆在日常的饮食中出镜率相当的高。最具有代表性的是新疆的抓饭，也是鹰嘴豆出镜率最高的，新疆人煮粥一般也是加一些鹰嘴豆在里面，炖肉炖鸡爱吃的鹰嘴豆也是加
鹰嘴豆侵泡的时间越久，越好煮熟 卤的时候小火慢煮，也可以用高压锅压制
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 2小时以上 3-4人 盐 2茶勺 鹰嘴豆 300g 青红辣椒 各半个 麻辣油 1茶勺 老卤 300g 花椒粒 5个 十三香 5g 生抽 1茶勺 拌均匀即可 主料：鹰嘴豆、青红辣椒 辅料：盐、麻辣油、老卤、生抽、花椒粒、十三香 把鹰嘴豆洗净用凉水侵泡12小时（一夜） 捞起鹰嘴豆凉水凉水下锅、加老卤，花椒粒、盐 加十三香 大火烧开，转小火煮30分钟左右，煮到鹰嘴豆熟透绵软即可，捞出 凉透 青红辣椒洗净切小丁 把鹰嘴豆装碗里，加青红辣椒丁 加生抽、麻辣油</description></item><item><title>啤酒卤鸡蛋</title><link>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/82-%E5%95%A4%E9%85%92%E5%8D%A4%E9%B8%A1%E8%9B%8B/</link><pubDate>Fri, 24 Jan 2020 11:32:39 +0600</pubDate><guid>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/82-%E5%95%A4%E9%85%92%E5%8D%A4%E9%B8%A1%E8%9B%8B/</guid><description>非常值得一试的美味卤鸡蛋。
1、啤酒和调料先混好在锅中再开火，以免一下子啤酒冒泡溢出； 2、煮的过程中不要盖盖子。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 30分钟-1小时 1-2人 盐 适量 鸡蛋 6个 啤酒 1罐 生抽 2匙 老抽 1匙 白砂糖 半匙 啤酒和鸡蛋； 鸡蛋清洗净外皮，冷水入锅，加少许盐，大火煮开后三分钟关火，闷五分钟出锅过冷水； 把鸡蛋剥去外壳，用刀在鸡蛋上竖着划几刀，每刀间隔一点，大概四五刀； 将啤酒、生抽、老抽、糖一起放入锅中，大火煮开； 放入鸡蛋转中火煮（煮时不要盖盖子，以免啤酒溢出）； 经常翻动一下鸡蛋，使其均匀着色；最后转小火收汁即可。</description></item><item><title>卤肉</title><link>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/85-%E5%8D%A4%E8%82%89/</link><pubDate>Sun, 19 Jan 2020 11:32:46 +0600</pubDate><guid>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/85-%E5%8D%A4%E8%82%89/</guid><description>天气渐渐变凉，食欲也开始恢复了。LG喜欢吃卤肉，以前都是在外面买着吃，但是说句心里话，卖的卤肉虽然味道不错，但是吃着心里感觉不舒服，现在的食品安全问题确实让人担忧。自己动手做吧，第一次做，没有经验，成果照看着不好看，味道嘛，还是可以的，希望下次会好些。
1、卤肉料应该用纱布包起来的，家里找不到了就直接放了； 2、焯水的肉不要用冷水冲洗，不然肉会回缩； 3、卤好的肉在汤汁里泡一泡会更入味。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 1-2小时 5-6人 油 适量 盐 适量 冰糖 适量 料酒 2勺 干辣椒 4个 草果 1个 五花肉 1000g 生抽 2勺 老抽 2勺 桂皮 2段 茴香 适量 花椒粒 15粒 陈皮 1块 生姜 1小块 大葱 1根 买回来的五花肉把猪皮上的毛拔干净，用清水洗干净后用凉水泡出血水 锅中放适量水烧开 放入五花肉，加适量料酒焯15分钟，撇掉上面的沫子 焯好的五花肉用热水冲掉沫子备用 准备好卤肉料 大葱切段（葱须不要去掉），生姜切片 炒锅烧热放适量油 放入冰糖用小火翻炒至冰糖融化，由大泡转为小泡，最后变成棕褐色 放入葱段、姜片爆香，再放入辣椒、八角、桂皮、茴香、等卤肉料炒出香味 加入清水烧开后放生抽、老抽和料酒，转到不锈钢锅中放入五花肉，用小火炖90分钟，快好时加盐 五花肉做好了 切片直接吃或者根据自己的口味做个蘸料都不错</description></item><item><title>牛肉汤卤蛋</title><link>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/2909-%E7%89%9B%E8%82%89%E6%B1%A4%E5%8D%A4%E8%9B%8B/</link><pubDate>Sat, 18 Jan 2020 13:02:35 +0600</pubDate><guid>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/2909-%E7%89%9B%E8%82%89%E6%B1%A4%E5%8D%A4%E8%9B%8B/</guid><description>做卤牛肉剩下一锅牛肉汤，这可是集中了牛肉的精华哦，可不能浪费！于是决定用它来卤鸡蛋！
卤水尝一下咸淡，太淡可以加点盐，太咸就加水拉！ 鸡蛋放在卤水里浸泡时间浸泡越长越入味！
准备时间 烹饪时间 食物分量 30分钟-1小时 2小时以上 6人以上 卤水 适量 鸡蛋 8个 卤牛肉剩下的汤 把汤放锅里煮沸，让它稍微变的浓稠点 煮汤的同时，可以蒸鸡蛋 蒸熟的鸡蛋取出加冷水冷却 把鸡蛋壳拨掉 经过半个多小时，汤水明显比开始时的浓稠了放，关火 把拨掉壳的鸡蛋放入汤汁中，浸泡时间浸泡越长越入味。最好汤汁能把整个鸡蛋都淹没</description></item><item><title>卤藕片新鲜从这里开始</title><link>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/2910-%E5%8D%A4%E8%97%95%E7%89%87%E6%96%B0%E9%B2%9C%E4%BB%8E%E8%BF%99%E9%87%8C%E5%BC%80%E5%A7%8B/</link><pubDate>Mon, 06 Jan 2020 13:02:38 +0600</pubDate><guid>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/2910-%E5%8D%A4%E8%97%95%E7%89%87%E6%96%B0%E9%B2%9C%E4%BB%8E%E8%BF%99%E9%87%8C%E5%BC%80%E5%A7%8B/</guid><description>卤藕片，以前在卤菜店也没少见，但我一次都没买过，卫生是一方面，另一方面我是觉得这素菜卤的味道肯定一般，但自从回到婆家吃过一次后，顿时对它爱的不得了，只要是回去都能吃到这道美味，有了它，有没有其他的菜都无所谓了哈，呵呵。从那儿以后，我也学着自己在家做上一些，每次做卤肉的时候我都习惯性的再卤点儿藕，这东东一上桌绝对的比肉还畅销，它吸收了肉肉的汤汁，再加上卤料的香味儿，不腻而且很有味道，虽然是素菜，但却比肉肉还好吃
1、如果不提前卤肉也行，直接放上你喜欢的卤料直接卤也不错 2、用高压锅来卤藕的话不用炖太长时间，三分钟后拔下插座不揭盖它还能再继续炖会儿 3、喜欢烂一点儿的可以加长炖的时间，泡一晚上会让卤藕更有味道
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 30分钟-1小时 5-6人 盐 3g 料酒 20ml 花椒 2g 八角 2g 姜 25g 猪蹄膀 800g 藕 1000g 大料 2g 香叶 2g 干辣椒 4g 老抽 40ml 葱 25g 材料备好 加入姜葱、八角、大料、花椒、香叶和干辣椒 加入姜葱、八角、大料、花椒、香叶和干辣椒 淋入料酒 盖上盖炖上二十分钟后取出猪蹄膀 汤中放入盐 加入去掉皮的藕 淋入老抽，盖上盖再炖三分钟 不用揭盖，将藕放在汤汁中泡一晚上等它入味再切片即可</description></item><item><title>卤鸡爪</title><link>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/95-%E5%8D%A4%E9%B8%A1%E7%88%AA/</link><pubDate>Sat, 04 Jan 2020 11:33:03 +0600</pubDate><guid>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/95-%E5%8D%A4%E9%B8%A1%E7%88%AA/</guid><description>这个卤鸡爪很是简单的做法哦，味道吃起来也很棒的，完全不逊色于加了很多料的，非常的香，晚上这盘就两人全干光了。
盆里面水不要太多，不然太容易溢出来了。用小火慢慢熬的时候那些水是可以盖住鸡爪的。生抽里面加点水就不会那么咸了，生抽的多少是看有多少鸡爪决定的。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 1-2人 八角 2个 鸡爪 500g 桂皮 2片 生抽 半瓶 鸡爪买回来洗干净沥水 拿个铁盆里面倒半瓶生抽，然后再加点清水，生抽和清水的比列是4:1，意思就是倒半瓶生抽加小半碗清水 鸡爪倒进去，差不多快要淹到鸡爪为宜 下八角和桂皮 盖子盖好，放去煮 一分钟不到就开了，这样的情况就赶紧转最小火慢慢熬到时候自己吃的软度就行了 装盘咯</description></item><item><title>卤鸽肾</title><link>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/2900-%E5%8D%A4%E9%B8%BD%E8%82%BE/</link><pubDate>Thu, 26 Dec 2019 13:02:11 +0600</pubDate><guid>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/2900-%E5%8D%A4%E9%B8%BD%E8%82%BE/</guid><description>朋友给了我们两斤鸽肾和鸽心，鸽肾具有滋肾益气、祛风解毒、补气虚、益精血、暖腰膝、利小便等作用；还可壮体补肾、健脑补神，养颜美容，皮肤洁白细嫩。
鸽肾可先用盐洗一下。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10-20分钟 3-4人 蒜 适量 姜 适量 油 适量 盐 适量 八角 适量 糖 适量 蚝油 适量 腐乳 适量 酒 适量 鸽肾 1000g 先清理鸽肾，鸽肾切开 将里面的东西取出来，可以很清楚地看到鸽子吃了什么呢 用热水焯一下 热锅下油、下姜片和蒜头 下鸽肾 加酒、八角 加糖、盐 加腐乳、蚝油 加适量水，将锅里的材料倒进瓦煲内，继续煮十来分钟即可</description></item><item><title>砂锅焖花生猪脚</title><link>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/2914-%E7%A0%82%E9%94%85%E7%84%96%E8%8A%B1%E7%94%9F%E7%8C%AA%E8%84%9A/</link><pubDate>Fri, 20 Dec 2019 13:02:44 +0600</pubDate><guid>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/2914-%E7%A0%82%E9%94%85%E7%84%96%E8%8A%B1%E7%94%9F%E7%8C%AA%E8%84%9A/</guid><description>这道卤花生猪蹄实在是秋冬季节最应景的菜了，猪蹄肥而不腻，又饱含了花生的香甜，没有用高压锅焖的原因就是用砂锅焖能控制好时间，不让猪蹄焖的太软烂，因为有点嚼劲才有味吖，满当当的胶原蛋白，你还等什么呢！
1.冰糖的作用一是提味二是着色，可以让焖出来的猪蹄色泽更诱人！ 2.水加到没过猪蹄就好了，不要加太多，不然成煮的了！ 3.如果有香叶也可以适当放点，增加香味！ 4.用干烧急冷都不破的坤博砂锅，焖出之后锅底一点都没有粘锅，简直太棒了！如果用其他砂锅，请在焖的过程中不断用勺子搅动以免粘锅！ 5.先大火烧开再转炉心火焖可以缩短焖煮的时间！
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 30分钟-1小时 1-2人 酱油 20ml 桂皮 1块 生姜 1块 水 1000ml 八角 5个 冰糖 10g 盐 1匙 花生 150g 猪脚 500g 准备好食材 猪蹄洗净焯水去掉血沫 焯好的猪蹄再过一道冷水冲净 姜去皮切片，花生，桂皮，八角洗净和猪蹄一起放入砂锅中，并加入冰糖，酱油和水 盖上盖子用大火烧开后再转炉心火焖一个小时 焖了一小时，没开盖就香味扑鼻了 起锅好香 夹起一块，轻咬一口，香，糯又不失嚼劲，这就是我要的味儿</description></item><item><title>卤鸡翅</title><link>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/92-%E5%8D%A4%E9%B8%A1%E7%BF%85/</link><pubDate>Sun, 01 Dec 2019 11:32:56 +0600</pubDate><guid>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/92-%E5%8D%A4%E9%B8%A1%E7%BF%85/</guid><description>上次吃过卤味还真是上瘾了，我们家又是重味道的，对卤味更是念念不忘，加了辣椒，再加花椒，麻辣麻辣的，加上一杯小酒 ，看电视剧，看世界杯，真是爽啊。
1.鸡翅一定要飞水，去腥 2.卤好的鸡翅可以放冰箱冷藏口感更佳
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 30分钟-1小时 1-2人 油 适量 盐 适量 花椒 适量 辣椒 适量 老抽 适量 鸡翅 400g 香料包 1小包 生姜汁 适量 准备好食材 把鸡翅先飞水 飞水后洗净备用 把香料炒香 加入适量水 加入生姜汁 加入老抽 然后加入鸡翅，煮开转小火煮 15分钟，然后焖30-1小时即可 装盘完成</description></item><item><title>卤鸡肝</title><link>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/2897-%E5%8D%A4%E9%B8%A1%E8%82%9D/</link><pubDate>Fri, 01 Nov 2019 13:02:04 +0600</pubDate><guid>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/2897-%E5%8D%A4%E9%B8%A1%E8%82%9D/</guid><description>这个是第一次做，很成功，味道相当不错呢，炖卤料没回来就没怎么用过，做肉吃味道不是很好，就一直放着，这次做卤真做对了。
料包要投洗一下
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 1-2人 盐 适量 酱油 适量 卤料 1包 鸡肝 1000g 鸡肝洗净 这样的卤料包 放在纱布里包起来 鸡肝焯水 再放清水里洗净全用掉多余的血末 另起锅把水烧开，在放鸡肝，放酱油，盐卤料包煮30分钟 也上色了，也入味了就行了 捞出来，凉热都可以吃</description></item><item><title>香辣卤蛋</title><link>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/2925-%E9%A6%99%E8%BE%A3%E5%8D%A4%E8%9B%8B/</link><pubDate>Sun, 27 Oct 2019 13:03:16 +0600</pubDate><guid>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/2925-%E9%A6%99%E8%BE%A3%E5%8D%A4%E8%9B%8B/</guid><description>昨天做香辣卤豆干，吃完了，里面的卤料倒掉有点儿可惜，我就加了一点儿水进去，卤了几个鹌鹑蛋和鸡蛋，味道出奇的好吃哦！喜欢的朋友们赶紧来试试吧！
卤菜
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 1-2人 水 适量 盐 1勺 卤料 适量 鸡蛋 13个 鹌鹑蛋 15个 成品图 鹌鹑蛋和鸡蛋清洗干净后冷水下锅煮熟！ 把煮熟的鸡蛋和鹌鹑蛋放在冷水中浸泡5分钟，剥壳备用！ 昨天做香辣卤豆干剩下的卤料！里面有冰糖，八角，桂皮，花椒，干辣椒，香叶，小茴香籽，白蔻，草果，丁香，生姜，盐，味极鲜酱油！ 把剥了壳的鸡蛋和鹌鹑蛋放在卤料中加入适量的水煮开！ 转小火慢炖20分钟后关火，浸泡2个小时即可！ 煮好的香辣卤蛋，颜色很诱人呢，也很入味儿哦！</description></item><item><title>卤香辣鸭心</title><link>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/2924-%E5%8D%A4%E9%A6%99%E8%BE%A3%E9%B8%AD%E5%BF%83/</link><pubDate>Mon, 21 Oct 2019 13:03:13 +0600</pubDate><guid>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/2924-%E5%8D%A4%E9%A6%99%E8%BE%A3%E9%B8%AD%E5%BF%83/</guid><description>这道菜是我家那小子很爱吃的，因为即可做荤菜又不用担心肉里有骨头，吃起来特方便一口一个特别过瘾；担心外面卖的不放心，所以我就时常会买一些鸭心回来加卤上一盘~~~
1、鸭心的血水血块较多，清洗时一定要洗干净，否则卤制时全是血沫 2、腌制时间可以长一些，更易入味 3、卤好后不着急吃，可以再泡一会儿，味道更佳
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 30分钟-1小时 3-4人 料酒 适量 葱段 适量 老抽 适量 干辣椒 4个 桂皮 2小块 香叶 2片 味精 少许 鱼露 适量 生姜 6片 鸭心 500g 蒜瓣 2瓣 八角 2瓣 食盐 2小勺 老冰糖 1小把 成品图 准备好所有食材 鸭心洗净干净，浸泡半小时泡去多余血水 放入盆中加2小勺食盐腌制4小时以上 将生姜葱干辣椒与适量清水等煮开 调入适量料酒和鱼露 加入适量老抽煮开 放入腌好的鸭心加盖大火 煮开后再煮2~3分钟后转小火 炖至10分钟后加几块老冰糖转中火 融化后转大火收汁上色撒入味精关火</description></item><item><title>卤猪蹄</title><link>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/77-%E5%8D%A4%E7%8C%AA%E8%B9%84/</link><pubDate>Thu, 03 Oct 2019 16:29:40 +0600</pubDate><guid>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/77-%E5%8D%A4%E7%8C%AA%E8%B9%84/</guid><description> nan
准备时间 烹饪时间 食物分量 nan nan nan</description></item><item><title>卤雪花肉</title><link>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/2893-%E5%8D%A4%E9%9B%AA%E8%8A%B1%E8%82%89/</link><pubDate>Sat, 14 Sep 2019 13:02:00 +0600</pubDate><guid>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/2893-%E5%8D%A4%E9%9B%AA%E8%8A%B1%E8%82%89/</guid><description>因家里有多年的老汤，做出的卤肉特别的好吃，这在我的亲朋好友中都已经出名了。好吃就有很多人要吃，特别是这要过年的时候，都给我要卤肉吃，搞得我是几乎天天都的做，做完就被分光光，哈哈，人缘好吧!我老公说我家都快成卤肉店了。一年才过一次年，大家高兴就行，自己辛苦点也没啥。
没有老汤的话，直接用卤肉料煮也可以的，但要炒些糖色给肉皮上色，或者用老抽涂抹在肉皮上上色。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 30分钟-1小时 6人以上 盐 适量 卤肉老汤 适量 前颈雪花肉 1000g 煮肉料 1份 这次不卤肘子，用雪花肉来做卤肉，这个部位的肉，卤好后好吃，切片后还好看。 雪花肉凉水入锅焯水，去掉血沫杂质，然后再用热水洗净，以保证彻底去除浮沫。 备好煮肉料：八角。花椒、小茴香。砂仁。肉蔻，草果，白术，白芷，良姜，丁香，桂皮，桂皮，陈皮，香叶等。我家煮肉料备的品种很多，但每次加的卤肉料都不太相同，这样保证老汤的味道更好。 把煮肉料放入老汤中。 放入肉，大火煮开，中火煮5分钟，然后小火煮20分钟。 小火煮完后加盐再煮上3分钟左右，不要捞出，浸泡一天让其充分入味，再捞出。 晾凉后切片，雪花肉是肥瘦相间，吃起来很香，而且肉质也很嫩。</description></item><item><title>卤水猪舌头</title><link>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/2907-%E5%8D%A4%E6%B0%B4%E7%8C%AA%E8%88%8C%E5%A4%B4/</link><pubDate>Thu, 05 Sep 2019 13:02:30 +0600</pubDate><guid>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/2907-%E5%8D%A4%E6%B0%B4%E7%8C%AA%E8%88%8C%E5%A4%B4/</guid><description>猪舌性平味甘、咸；有滋阴润燥的功效。猪舌头的营养：猪舌含有丰富的蛋白质、维生素A、烟酸、铁、硒等营养元素，有滋阴润燥的功效
猪舌头卤好后，把舌苔用刀去掉
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 30分钟-1小时 5-6人 料酒 适量 姜 适量 油 适量 盐 适量 八角 适量 大葱 适量 桂皮 适量 蒜头 适量 小茴香 适量 香叶 适量 猪舌头 500g 卤水 500g 可以了。 .</description></item><item><title>牛肉酱卤萝卜</title><link>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/2905-%E7%89%9B%E8%82%89%E9%85%B1%E5%8D%A4%E8%90%9D%E5%8D%9C/</link><pubDate>Fri, 16 Aug 2019 13:02:27 +0600</pubDate><guid>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/2905-%E7%89%9B%E8%82%89%E9%85%B1%E5%8D%A4%E8%90%9D%E5%8D%9C/</guid><description>入冬了，都说萝卜要多吃才行。今天我就换个方法来吃它哦，其实牛肉酱是亮点，用它最后来卤煮萝卜真是很不错，马上就让一款素菜转变成香鲜的荤菜哦。而且今天的煮制方法也很简单，就是煮煮煮就可以了。喜欢的朋友也可以尝试一下，如果没有牛肉酱，那用你自己喜欢的其它酱料也可以哦。
为了让适量更均匀的煮熟，因此在最初的煮制时，汤水要盖过适量，最后下料后的卤煮，那汤水要沥去一些，这样子方便更好的入味及收汁。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 3-4人 葱 适量 料酒 适量 盐 适量 牛肉酱 适量 萝卜 600g 再加适量料酒提鲜。 备好萝卜，牛肉酱，葱。 锅里加适量清水煮开。 将萝卜去皮改刀下锅。 大火煮至萝卜熟。 再沥去多余的清水，留少量清水继续煮制。 加适量牛肉酱提味。 再加适量细盐加重其咸味。 大火煮至锅底微要收汁，再将葱丝下锅。 翻炒至均匀出味即可。 这样子一份牛肉酱卤萝卜就完成了。</description></item><item><title>卤鸡爪牛肉</title><link>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/2904-%E5%8D%A4%E9%B8%A1%E7%88%AA%E7%89%9B%E8%82%89/</link><pubDate>Thu, 25 Jul 2019 13:02:25 +0600</pubDate><guid>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/2904-%E5%8D%A4%E9%B8%A1%E7%88%AA%E7%89%9B%E8%82%89/</guid><description>一直是在外面买卤菜吃的。没来好豆之前，以为做这个卤菜很复杂。看了之后，才发现一点也不难。而且用了同事送我的一包自家卤川味卤料，发现做卤菜，初学着都能做，并且轻轻松松掌握味道。
做好的汤料不要倒掉，放入大碗内，等凉透了，放入冰箱冷冻室。下次想卤其它菜，只要把它取出来，继续用。如果味道淡了，只要加些盐就可以了。这个汤越卤越老，越有味。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 30分钟-1小时 3-4人 料酒 适量 鸡爪 750g 牛肉 750g 自家卤 1袋 老姜 1块 准备好食材，鸡爪剪去爪尖，牛肉切大块。 自家卤一袋。 锅里加清水。放入姜片。烧开 放入鸡爪，牛肉，倒入料酒一起过水。 烧开，鸡爪，牛肉去血水。 倒入篮子，清水冲洗干净。 放入高压锅胆内，加入清水适量。 放入一包自家卤。 盖上高压锅盖子，开始烧。 40分钟后，压力自然退去。打开盖子。香气扑面而来。 捞起烧熟了的牛肉。 鸡爪也捞起。 牛肉切片。</description></item><item><title>卤豆腐干</title><link>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/80-%E5%8D%A4%E8%B1%86%E8%85%90%E5%B9%B2/</link><pubDate>Sun, 07 Jul 2019 11:32:39 +0600</pubDate><guid>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/80-%E5%8D%A4%E8%B1%86%E8%85%90%E5%B9%B2/</guid><description>这两天一直在研究年货中的卤味，要说卤味是年货不是兴师动众，卤味真的是年货中必不可缺的一种，虽然年货是鸡鸭鱼肉、瓜子、花生、糖果烟酒等等组成的，和这个卤味似乎恭关系不大，可是每家的年菜中，是不能少了卤味的。不管是除夕的年夜饭，还是亲朋好友的聚餐，那一次能少了卤味？我说卤味是年货在适合不过了。 提起卤味，就想起小时候，我家各种卤味。妈妈是位烹饪高手，每年的农历腊月28日，家里就开始卤各种卤味，猪大肠、猪耳朵、猪肝、五花肉、猪头肉、鸡、豆腐干等等，妈妈都会提前好几天准备好这些食材。用镊子、小刀、食用碱等等的工具
豆腐干也可以不油炸，直接卤 因为有老卤汁，不用加油和大骨汤 、料酒
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 1-2小时 6人以上 八角 1个 草果 1个 豆腐干 1000g 植物油 1000g 盐 2茶勺 桂皮 5g 陈皮 1小块 丁香 3g 花椒粒 10个 小茴香 2g 香叶 1片 良姜 半块 甘草 1 片 干红辣椒 1个 姜 1 块 葱 1 段 味精 3g 冰糖 30g 老抽 1 汤勺 老卤汁 适量 主料：豆腐干 辅料：植物油适量、八角1个、桂皮5克、陈皮半块、丁香3克、山 奈1片、花椒10个、小茴香2克、香叶1片、良姜半块、草果1个、甘草1片、干红辣椒1个、葱1段、姜1块、冰糖20克、品牌酱油（就是老抽1汤勺）盐2茶勺、味精3克、老卤汁适量 把豆腐干切块 热锅凉油，油热7成下豆腐干 炸到豆腐干起泡捞起沥油 草果用刀拍裂，桂皮用刀背敲成小块、香葱挽结，姜用刀拍松、干红辣椒侵泡洗净。把八角、桂皮、陈皮、丁香、山 奈、花椒、茴香、香叶、草果，良姜、甘草一起装入调味盒拧紧 将香料盒、葱结、姜块、冰糖、酱油、冰糖、盐、味精、老卤汁、豆腐干一起放入卤锅内 加老卤汁 加水 大火烧开，转中小火煮40分钟左右，中间可以翻动猪耳朵1-2次 关火，加锅盖，再焖制5-10分钟。其实不焖可以吃，但焖一下味道入骨，吃起来更美味。</description></item><item><title>蒜香卤藕</title><link>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/94-%E8%92%9C%E9%A6%99%E5%8D%A4%E8%97%95/</link><pubDate>Wed, 03 Jul 2019 11:33:01 +0600</pubDate><guid>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/94-%E8%92%9C%E9%A6%99%E5%8D%A4%E8%97%95/</guid><description>在武汉读四年书，很喜欢那边的各种美食，毕业离开后，凭着记忆自己鼓捣了一些不算正宗的湖北菜，反正吃着感觉味道还行吧。我特别喜欢吃藕，现在东北到处也都能买到莲藕，所以家里经常吃藕，老公也蛮喜欢的。这次就地取材用家里有的料做了卤藕，虽然不敢跟湖北的朋友比，但至少我们自己吃的还挺香。
喜欢吃脆嫩口感的话，20分钟可以了，但我喜欢卤得粉一些，就卤了40分钟。里面的配料可以依个人口味，或者就地取材，总之自己觉得好吃才是硬道理。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 30分钟-1小时 1-2人 葱 适量 白糖 适量 盐 适量 醋 适量 桂皮 适量 老抽 适量 香叶 适量 莲藕 600g 鱼罐头汁 适量 橙子皮 适量 鸡骨架 适量 红油 适量 莲藕去皮切段，因为砂锅口小，大了放不进去 老抽、醋、盐、吃鱼罐头剩的的汁倒一起做卤汁 把卤汁倒砂锅里，并添加清水 把莲藕放砂锅里 准备好香叶、橙子皮和桂皮 把上面的料和酱好的鸡骨架也放砂锅里，盖上锅盖，卤30-40分钟（喜欢吃脆嫩口感的话，20分钟可以了，但我喜欢卤得粉一些） 40分钟后，用筷子扎一下已经能扎透，关火 拍好蒜蓉 倒入味极鲜、醋和红油调成蒜汁 卤好的藕取出来晾一下 切成片 浇上蒜汁即可</description></item><item><title>香卤鹌鹑蛋</title><link>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/90-%E9%A6%99%E5%8D%A4%E9%B9%8C%E9%B9%91%E8%9B%8B/</link><pubDate>Sun, 23 Jun 2019 11:32:54 +0600</pubDate><guid>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/90-%E9%A6%99%E5%8D%A4%E9%B9%8C%E9%B9%91%E8%9B%8B/</guid><description>今天把卤好的鹌鹑蛋带到公司，同事们都说很入味很好吃，这个卤汁我是用卤鸡翅后的老卤汁，原来老卤汁卤出来食物更加的香。当然也可以用新的卤水料来做的。
卤水的做法：http://www.haodou.com/recipe/356280 泡4小时味道会比较淡，泡一晚上再加的入味，吃起来更加的香。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 2小时以上 6人以上 老卤汁 适量 鹌鹑蛋 1000g 准备好鹌鹑蛋。 鹌鹑蛋小心的清洗干净，不要弄破了。 凉水下锅，把鹌鹑蛋煮3分钟。 然后捞起。 再用手轻轻的把鹌鹑蛋捏破壳。 全部捏破备用。 老卤水倒入锅内大火煮开。 然后加入捏破的鹌鹑蛋。 再大火的煮3分钟。 最后关火，泡4小时以上。</description></item><item><title>酱猪肝</title><link>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/2903-%E9%85%B1%E7%8C%AA%E8%82%9D/</link><pubDate>Wed, 22 May 2019 13:02:21 +0600</pubDate><guid>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/2903-%E9%85%B1%E7%8C%AA%E8%82%9D/</guid><description>有一个地方，我们离开越久，相距越远，它越是清晰和温热。那是少年时我们盼望离开，而今深深惦念的地方，它在哪条街道，转几个弯，哪条小巷，哦，原来它早在那里，早在一个地方，那个地方，大概是，我们心上。 日出日落，春夏秋冬，这些变幻无常的日子，教会我许多。割不断的亲情是疗伤的避风港，默契的友情是人生道路的伴侣，永结同心的爱情是你最终的归宿。我们身边经过无数的人群，有些是擦肩而过，有些则是永恒陪伴。即使再多人停留的青春，人称不过也是你我他。 酱猪肝，是母亲生前爱吃的一道菜，秋意渐浓，风起、花瓣雨落下时，做一道酱猪肝
生猪肝洗净后要浸泡，去除血水。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 1-2人 姜 适量 干辣椒 适量 大料 适量 小葱 适量 精盐 适量 味精 适量 绵白糖 适量 猪肝 500g 新鲜的猪肝洗净，洗去血水，用清水泡10分钟备用 准备调料：干辣椒、大料、葱、姜、精盐、白糖、味精 清水中放入各种调料，将猪肝放入大火煮沸，撇去浮沫改小火20分钟左右 酱好的猪肝切片装盘即可</description></item><item><title>香卤猪颈肉</title><link>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/2908-%E9%A6%99%E5%8D%A4%E7%8C%AA%E9%A2%88%E8%82%89/</link><pubDate>Sun, 05 May 2019 13:02:33 +0600</pubDate><guid>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/2908-%E9%A6%99%E5%8D%A4%E7%8C%AA%E9%A2%88%E8%82%89/</guid><description>香卤猪颈肉配料比较简单~只有姜、蒜和八角、再配上酱料卤熟就非常美味啦、而且卤汁泡饭更是抢手。
卤菜
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 1-2小时 1-2人 油 适量 盐 适量 生抽 适量 食用油 适量 老抽 适量 精盐 适量 生姜片 适量 蒜瓣 适量 猪颈肉 400g 米酒 半茶匙 白砂糖 4茶匙 八角 4粒 成品 备好新鲜猪颈肉一块 切好姜片和蒜瓣、八角也备好。 锅注入适量清水~将猪颈肉冷水下锅、放入姜、八角、盖好锅盖、大火烧开、转中火煮猪颈肉至断生为止。 猪颈肉煮熟捞起，并将煮过猪颈肉的汤汁盛出备用。锅热油放下姜、蒜、八角爆香。 香料爆好、放入煮过的猪颈肉翻炒片刻、调入生、老抽适量、精盐适量、白沙糖4茶匙、米酒半茶匙、翻匀、再放入之前煮肉的汤汁拌匀、盖好锅盖、大火烧开、中小火慢卤、卤至肉入味即可。 猪颈肉卤至快收汁时关火，将肉夹出盘中、卤汁另用碟子盛山。 猪颈肉出锅晾凉切件(块)用生菜叶垫底、肉在面上、撒上黑白芝麻即可享用。 香卤猪颈肉成品</description></item><item><title>卤鸭翅</title><link>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/2896-%E5%8D%A4%E9%B8%AD%E7%BF%85/</link><pubDate>Sat, 27 Apr 2019 13:02:03 +0600</pubDate><guid>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/2896-%E5%8D%A4%E9%B8%AD%E7%BF%85/</guid><description>好像南京人比较喜欢吃卤鸭翅，我家就经常做，品尝过我卤的鸭翅的同事，都一致给我好评呢。真的好开心啊~ 卤鸭翅的汁千万不要浪费哦，可以下面条吃。
卤汁烧开，煮一会，再放入鸭翅。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 30分钟-1小时 1-2人 料酒 适量 盐 适量 花椒 适量 八角 适量 酱油 适量 糖 适量 水 适量 生姜 适量 鸭翅 600g 鸭翅洗净用水焯一下。 请把所有辅料放入锅里烧开，煮一会。 放入鸭翅。 盖上盖子煮，大火烧开转中火。 煮20分钟关火，焖一会好。 香喷喷的鸭翅卤好了。 装盘~是不是很简单？</description></item><item><title>孜然卤小肠</title><link>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/2923-%E5%AD%9C%E7%84%B6%E5%8D%A4%E5%B0%8F%E8%82%A0/</link><pubDate>Wed, 03 Apr 2019 13:03:11 +0600</pubDate><guid>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/2923-%E5%AD%9C%E7%84%B6%E5%8D%A4%E5%B0%8F%E8%82%A0/</guid><description>卤货应该是大部分人都喜欢的一道菜吧?，特别是喜欢咪点小酒的，一盘卤货，一盘花生米，最惬意不过了呀?。今天特意给我家先生卤了一大盘的小肠，而且是孜然新口味的卤小肠哦?，晚上就着一杯小酒，感觉刚刚好?。
1.小肠一定要多洗几遍，去除膻味 2.佐料没有写很详细的重量是因为各方口味不同，有的喜欢偏甜，有点喜欢偏咸或者淡，所以要按大家自己家人喜欢的口味下料 3.卤熟后最好不要直接捞起，关火放在卤汁中再浸泡个把小时，让小肠更入味 4.因为做孜然味的，所以孜然粉较多
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 30分钟-1小时 1-2人 白糖 适量 生抽 适量 白醋 适量 老抽 适量 味精 适量 花椒 2g 二锅头 适量 孜然粉 10g 桂皮 1段 小肠 6条 香叶 8-10片 八角 5颗 草果 3粒 辣椒 5颗 橙皮 3g 盐巴 适量 地瓜粉 适量 小肠正面用地瓜粉洗俩遍，过水洗净 用一根筷子抵住小肠3厘米处，将小肠翻一面（主要就是要把里面洗干净，才没有膻味） 全部翻面后先用清水洗净小肠内的粘物，然后倒入地瓜粉清洗两遍，过水 白醋倒入抓洗一遍，过水 盐巴再揉搓清洗一遍 清水冲洗干净 锅中热水烧开再放入小肠焯一遍。 捞起过水备用 锅内加热水，入各种配料 下小肠大火烧开，转小火慢慢熬制30分钟 美美的孜然味小肠出锅了，切小断，再来杯小酒，真真是惬意的。</description></item><item><title>卤猪舌</title><link>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/2912-%E5%8D%A4%E7%8C%AA%E8%88%8C/</link><pubDate>Sun, 24 Mar 2019 13:02:43 +0600</pubDate><guid>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/2912-%E5%8D%A4%E7%8C%AA%E8%88%8C/</guid><description>猪舌有降火凉血，而且营养丰富，肉质松嫩适合小孩，老年人食用，今日我的小外孙要回来过周末。我给他准备这道菜，他总是说姥爷做菜第一，妈妈第二说得我心里高兴。
无
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 30分钟-1小时 1-2人 盐 适量 花椒 适量 香叶 1片 糖 1勺 猪舌 1根 葱 4根 生姜 6片 味精 半勺 猪舌买回用开水泡， 煮一下也好，这样上面一层皮好刮掉， 猪舌外面一层皮一定要刮干净，不然影响口感和观感，切成三段好入味， 放生姜，盐，葱，花椒少许，香叶一片，糖一勺，味精半勺， 猪舌料和味调好大火烧开，改小火慢焖， 经过一时慢焖收汁就可切好， 卤好的猪舌切好放在盘中就可享用。</description></item><item><title>卤鸡翅尖</title><link>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/78-%E5%8D%A4%E9%B8%A1%E7%BF%85%E5%B0%96/</link><pubDate>Thu, 21 Feb 2019 11:32:36 +0600</pubDate><guid>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/78-%E5%8D%A4%E9%B8%A1%E7%BF%85%E5%B0%96/</guid><description>这是一道零厨艺的菜，只要一包卤水的料，加上一份材料，绝对能做出一道美味的下酒小菜。市场上的卤水很多，但当你看到他们是怎样制作的，试问下你还敢吃吗？想吃得健康，吃得卫生，还是自己动手吧！
咸度要根据自己的口味来调整，鸡翅尖要泡入味了才捞出食用。 剩下的卤水不要倒掉，放在冰箱里，下次可以用来卤其它的，卤鸡蛋、鹌鹑蛋或其它的肉类。当然放置的时间不能太长，会坏掉的。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 2小时以上 1-2人 盐 适量 料酒 少许 清水 适量 鸡翅尖 500g 卤水料包 1包 冰糖 1小块 酱油 3大勺 老抽 少许 姜 3片 大葱 2段 干辣椒 4个 准备卤水料包、大葱、干辣椒。 将卤水料包放在纱布上。 然后包起来，再用白色线把口扎紧。 锅内加入适量的清水，再将卤料包、大葱、干辣椒、姜片放入。 加入适量的盐。 再加入少许的料酒。 加入酱油、老抽和冰糖。 然后大火把卤水煮开。 煮开后，再转小火煮半小时。 将鸡翅尖洗净。 放入开水中焯烫去血水。 把焯烫好的鸡翅尖捞起。 再把鸡翅尖放入煮好的卤水中。 最后盖上盖子大火煮开，转小火煮15分钟后关火，泡3小时以上即可食用。</description></item><item><title>卤鹌鹑蛋</title><link>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/81-%E5%8D%A4%E9%B9%8C%E9%B9%91%E8%9B%8B/</link><pubDate>Wed, 13 Feb 2019 11:32:39 +0600</pubDate><guid>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/81-%E5%8D%A4%E9%B9%8C%E9%B9%91%E8%9B%8B/</guid><description>鹌鹑蛋又名鹑鸟蛋、鹌鹑卵。鹌鹑蛋被认为是“动物中的人参”。宜常食为滋补食疗品。鹌鹑蛋在营养上有独特之处，故有&amp;quot;卵中佳品&amp;quot;之称。近圆形，个体很小，一般只有5g左右，表面有棕褐色斑点。鹌鹑蛋的营养价值不亚于鸡蛋，有较好护肤、美肤作用。 俗话说：“要吃飞禽，鸽子鹌鹑“。鹌鹑肉和蛋，味鲜美，营养丰富。鹌鹑蛋是鹌鹑的卵，营养丰富，味道好，药用价值高。鹌鹑蛋虽然体积小，但它的营养价值与鸡蛋一样高，是天然补品，在营养上有独特之处，故有“卵中佳品”之称。 食疗作用 鹌鹑蛋味甘，性平。 有补益气血、强身健脑、丰肌泽肤等功效
在煮鹌鹑蛋去壳时，要用冷水，加入适量的盐，那样容易剥壳。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 1-2小时 5-6人 葱 适量 蒜 适量 姜 适量 盐 适量 酱油 适量 辣椒 适量 鹌鹑蛋 250g 鹌鹑蛋洗净，锅里放适量的凉水，加入一匙盐，把鹌鹑蛋放进锅里，水要没过鹌鹑蛋，中火煮，约煮5分钟，就可以关火，把煮开的水倒掉，倒入凉水，等鹌鹑蛋凉后就可以剥掉壳 把剥皮好的鹌鹑蛋放一旁待用 准备材料：蒜头（拿刀把它拍一下，煮起来容易入味），三、四片姜片，半段辣椒（喜欢吃辣的可以下一整条辣椒），葱 拿锅，把这些材料都放入锅中，加入酱油 把鹌鹑蛋放入锅中，酱油要淹没鹌鹑蛋为好 大火煮开，调小火，约煮一个小时，就可以出锅了（煮得越久，鹌鹑蛋的皮越有韧性，不喜欢吃太咸的人可以加入水和酱油中和）</description></item><item><title>酱牛肉</title><link>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/2928-%E9%85%B1%E7%89%9B%E8%82%89/</link><pubDate>Thu, 17 Jan 2019 13:03:18 +0600</pubDate><guid>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/2928-%E9%85%B1%E7%89%9B%E8%82%89/</guid><description>哎，最近胖了好多，但是还爱吃肉肉，怎么能吃肉肉还不胖呢，那就来点牛肉吧，酱牛肉操作简单，牛肉面，凉拌等等，都是很不错的搭配，直接吃也是绝对美味。
1.酱牛肉可以用炖锅，砂煲，但是千万不用高压锅，并且酱牛肉不是煮的时间越长越好，基本小火40分钟就可以了。酱牛肉入味主要靠浸泡，不要顿煮太久，基本30-40分钟足已。 2.酱牛肉之前一定要用盐腌渍隔夜，有海盐更佳，否则顿煮时间短了会不太入味，但是顿煮时间还不可以过长，牛肉煮时间太长肉质松散难切。 3.牛腱一定要完全冷却，最好在冰箱内冰一会儿再切才能切得薄而整齐。 4.不要卤完牛腱就直接泡在滚烫的卤水里放凉，那样也会让肉质变得过于松软，要先捞出来等卤水冷却了再放回去。
准备时间 烹饪时间 食物分量 2小时以上 2小时以上 1-2人 盐 适量 花椒 适量 豆瓣酱 1勺 桂皮 1块 生抽 3勺 生姜 1块 葱 2根 冰糖 50g 香叶 4片 老抽 半勺 牛腱子 1000g 八角 2块 用清水浸泡一下牛肉，至少2小时，中间如果水变红就换水。 浸泡完成后，去掉牛肉表面的粘膜。 用刀分成几块后，撒盐揉搓一下。 后用保鲜膜密封好，放入冰箱冷藏腌渍隔夜。 隔天先准备一锅清水。 腌渍好的牛肉，冷水入锅，大火煮开。 在煮的过程中，准备一锅料包，把花椒、八角、香叶、桂皮，姜块装入备用。 水沸腾后能看到表面一层浮沫，可以用漏网捞出，或者直接用夹子把牛肉捞出。 再重新准备一锅清水。 把料包，葱段放入。 生抽，老抽，冰糖，大酱一次加入。 当卤料汤沸腾后，加入刚才沥水后的牛肉。 转小火，定时40分钟即可。 在煮的过程中如果表面有浮沫，就捞出来，如果你第一步浸泡的好的话，基本这次就不会有过多的浮沫了。 关火后，捞出葱段跟料包。 用夹子捞出牛肉块。 把卤水用筛网过滤。 一部分倒入装牛肉的大碗中，浸泡牛肉，保鲜膜密封后放入冰箱冷藏，浸泡牛肉更佳入味。剩余的卤汤可以作为老汤保存，下次再做酱牛肉的时候加入，味道更佳。 做好的牛肉切片，没有发渣，没有散掉，那么你的酱牛肉就成功了。</description></item><item><title>卤水猪耳朵</title><link>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/89-%E5%8D%A4%E6%B0%B4%E7%8C%AA%E8%80%B3%E6%9C%B5/</link><pubDate>Tue, 27 Nov 2018 11:32:50 +0600</pubDate><guid>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/post/89-%E5%8D%A4%E6%B0%B4%E7%8C%AA%E8%80%B3%E6%9C%B5/</guid><description>猪耳朵含有蛋白质、脂肪、碳水化合物、维生素及钙、磷、铁等，具有补虚损、健脾胃的功效，适用于气血虚损、身体瘦弱者食用。 猪耳朵很有营养，并且口感非常好，尤其是当凉菜吃的“卤猪耳”，吃到嘴里是又柔韧又脆，味道鲜香不腻，且富含胶质。 而且卤水猪耳朵，还是年节家宴中比较受欢迎的凉菜之一，越嚼越香啊！！
老卤是每次卤菜之后的汤汁，留起来后下次继续使用，用它卤菜会越来愈香醇。 卤炖料包是有现成的卖，很方便卤菜，如果没有可自己配置：花椒，大料，香叶，白芷，草果，丁香，小茴香各少许。 猪耳朵用小火慢慢卤制熟透，然后关火焖至入味上色口感才好吃。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 1-2小时 1-2人 盐 适量 葱姜 适量 料酒 20ml 猪耳朵 2个 老卤 1块 卤炖料包 1包 老抽 30ml 冰糖 15g 准备好所有的食材。 猪耳朵刮洗干净冷水入锅焯烫过凉。 老卤放入锅中小火加热化冻。 再加适量的清水放入猪耳朵。 再加入卤炖料包。 加入葱姜。 倒入黄酒。 再加入老抽。 再加入冰糖。 大火煮开后撇去浮沫。 小火卤煮40分钟后加入盐调味。 关火后加盖焖至20分钟。 捞出稍冷切丝即可食用。</description></item></channel></rss>