<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>养胃 on GratedCoconut Recipe - Your All-In-One Food Recipe Site</title><link>/tags/%E5%85%BB%E8%83%83/</link><description>Recent content in 养胃 on GratedCoconut Recipe - Your All-In-One Food Recipe Site</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Thu, 28 Oct 2021 17:08:45 +0600</lastBuildDate><atom:link href="/tags/%E5%85%BB%E8%83%83/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>黄油杏鲍菇</title><link>/post/10152-%E9%BB%84%E6%B2%B9%E6%9D%8F%E9%B2%8D%E8%8F%87/</link><pubDate>Thu, 28 Oct 2021 17:08:45 +0600</pubDate><guid>/post/10152-%E9%BB%84%E6%B2%B9%E6%9D%8F%E9%B2%8D%E8%8F%87/</guid><description>做最美丽的女神，吃出健康和美丽，才能邂逅美好的事情。
春季流感多发，食用菌菇能够提高身体免疫力，当然，大部分菌菇富含蛋白质，但脂肪含量极其低，所以爱美想要保持完美身材的你，可以多吃点菌菇哦！
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10-20分钟 1-2人 盐 适量 黑胡椒 适量 黄油 适量 杏鲍菇 250g 黄瓜 250g 食材 杏鲍菇、新鲜黄瓜 调味 黄油、盐、黑胡椒 将杏鲍菇清洗干净,擦干水分,切成3mm厚薄片 平底锅预热，抹上一层黄油 完全融化后，转小火，将杏鲍菇铺于锅中 撒上一层薄盐，再撒上一层黑胡椒碎，煎半分钟到1分钟即可 将杏鲍菇片翻面，再撒上一层薄盐和黑胡椒碎 略煎半分钟到1分钟即可出锅装盘码在黄瓜片上 姑娘们，趁热吃。</description></item><item><title>黑花生黄豆豆浆</title><link>/post/10122-%E9%BB%91%E8%8A%B1%E7%94%9F%E9%BB%84%E8%B1%86%E8%B1%86%E6%B5%86/</link><pubDate>Thu, 28 Oct 2021 17:07:44 +0600</pubDate><guid>/post/10122-%E9%BB%91%E8%8A%B1%E7%94%9F%E9%BB%84%E8%B1%86%E8%B1%86%E6%B5%86/</guid><description>黑花生，富含硒，相对普通花生而言，更有营养一些。两种简单的材料，就可以做成鲜美的豆浆，再配上些主食，完美的早餐就有了。
提前浸泡材料，制作更简单
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 3-4人 水 适量 黑花生 50g 小粒豆 100g 盖上盖子 冲洗干净 适量黑花生和小粒豆 装满量杯 浸泡变软 豆浆机内放适量水 放入黑花生和小粒豆 插上电源线，选择合适按钮 静静等待 大功告成。配上咸食，就是很不错的早餐了</description></item><item><title>阳春面</title><link>/post/9954-%E9%98%B3%E6%98%A5%E9%9D%A2/</link><pubDate>Thu, 28 Oct 2021 17:01:41 +0600</pubDate><guid>/post/9954-%E9%98%B3%E6%98%A5%E9%9D%A2/</guid><description>阳春面，汉族特色面食。又称光面或清汤面，是指一种不加上任何菜肴配料而只有汤的面条，常见于中国江浙地区。煮这种面的面条一般没有规限，细如龙须面或者粗如宽面均可使用。阳春面的名称起源于农历十月的别称“小阳春”。相传由于这种面的价格是十分钱一碗，因此被冠以阳春面的美名。一说是因为有鸡蛋和蒜苗，鸡蛋代表太阳，蒜苗代表春天，所以冠以阳春面。
无技巧。
准备时间 烹饪时间 食物分量 2小时以上 10-20分钟 1-2人 油 适量 盐 适量 生抽 适量 葱花 适量 鸡粉 适量 面条 150g 骨头高汤 1碗 原料图 加入高汤 葱切碎 深碗里倒入生抽、再加入适量的盐 加入鸡粉 锅里入水，加入适量猪油 水烧开把面条放入 煮好的面条捞出装有调料的碗里 洒入葱花即可</description></item><item><title>汤面</title><link>/post/9881-%E6%B1%A4%E9%9D%A2/</link><pubDate>Thu, 28 Oct 2021 16:59:04 +0600</pubDate><guid>/post/9881-%E6%B1%A4%E9%9D%A2/</guid><description>这是自己做的面条哦 呵呵还没有把握好时间跟面水滴量 不过自己做得面条还是比较有意思 好像吃起来都香一点哦 送上选这款汤面 结合了家里的剩菜哦
面条另锅煮制，这样子可以减省了煮面的时间，而且成品汤底也会比较清爽。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 1-2人 色拉油 适量 鸡蛋 100g 葱花 适量 面条 200g 熟肉片 适量 细盐 1勺 加入适量清水。 备面条，熟肉片，葱花，包菜，鸡蛋。 热锅加油，入鸡蛋。 炒至蛋液凝固。 加入包菜，炒至软。 面条先另锅煮至成，再冲冷水后沥水下到锅内，加入适量细盐煮至汤底开。 加入肉片及葱花微烫后关火即可食用。 一份汤面完成。</description></item><item><title>鸡蛋炒面</title><link>/post/9878-%E9%B8%A1%E8%9B%8B%E7%82%92%E9%9D%A2/</link><pubDate>Thu, 28 Oct 2021 16:58:55 +0600</pubDate><guid>/post/9878-%E9%B8%A1%E8%9B%8B%E7%82%92%E9%9D%A2/</guid><description>晚上九点多钟儿子说肚子有点饿，翻看了一下冰箱，竟然什么材料也没有，只有几只鸡蛋。刚好星期天在大润发买了一箱面条，服务员说那面条可以用来做炒面，于是便用鸡蛋做了这个炒面，不过我觉得有点干，不知道是不是我放得油比较少，但儿子却说好吃。
炒面的时候最好放多点油，炒出来的面条就不会太干。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 3-4人 油 适量 酱油 适量 鸡蛋 3个 面条 200g 锅里倒水煲开将面条放进去烧，直到面条变软后捞起，用冷水冲洗，沥干水分备用 将鸡蛋打进碗里拌均匀 热锅淋油将鸡蛋倒进去锅里炒熟 将面条倒进去一起炒，如果觉得面条有点干增加一点油 加入酱油翻炒均匀 装碗即可</description></item><item><title>美食小南瓜</title><link>/post/9800-%E7%BE%8E%E9%A3%9F%E5%B0%8F%E5%8D%97%E7%93%9C/</link><pubDate>Wed, 27 Oct 2021 16:56:36 +0600</pubDate><guid>/post/9800-%E7%BE%8E%E9%A3%9F%E5%B0%8F%E5%8D%97%E7%93%9C/</guid><description>南瓜中对人体的有益成分有：多糖、氨基酸、活性蛋白、类胡罗卜素及多种微量元素等。各种成分的功用： 1. 多糖类：南瓜多糖是一种非特异性免疫增强剂，能提高机体的免疫功能，促进细胞因子生成，通过活化补体等途径对免疫系统发挥多方面的调节功能。 2. 类胡罗卜素：南瓜中丰富的类胡罗卜素在机体内可转化成具有重要生理功能的维生素A，从而对上皮组织的生长分化、维持正常视觉、促进骨骼的发育具有重要生理功能。 3. 矿质元素：南瓜中高钙、高钾、低钠，特别适合中老年人和高血压患者，有利于预防骨质疏松和高血压。此外，还含有磷、镁
一定要在南瓜里加一点糖，这样才会更美味
准备时间 烹饪时间 食物分量 无 10-20分钟 1-2人 糖 适量 糯米粉 250g 南瓜 适量 南瓜切片蒸熟，压成呢，热的时候可以加点糖再压成泥。 压成泥的南瓜泥里面加糯米粉揉成团 取一个面团揉成小团用牙签成出一个痕。 在面团中间插一个小黄瓜丁上锅蒸15分钟，就可以吃了</description></item><item><title>鸡汤蛋面</title><link>/post/10078-%E9%B8%A1%E6%B1%A4%E8%9B%8B%E9%9D%A2/</link><pubDate>Mon, 25 Oct 2021 17:05:59 +0600</pubDate><guid>/post/10078-%E9%B8%A1%E6%B1%A4%E8%9B%8B%E9%9D%A2/</guid><description>家里有现成的鸡汤，做个鸡汤面条最合适不过了。再加点荠菜叶子，味道不要太鲜美啊。
鸡汤晚点放比较好，这样不会被烧干掉。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 油 适量 盐 适量 鸡蛋 1个 鸡汤 适量 面条 100g 荠菜 适量 出锅了 锅里放入水煮开 放入面条 等水被面条吸干时加入鸡汤 再加个鸡蛋 荠菜切碎 放入荠菜 大火收干就可以了</description></item><item><title>紫薯糕</title><link>/post/10154-%E7%B4%AB%E8%96%AF%E7%B3%95/</link><pubDate>Sat, 23 Oct 2021 17:08:47 +0600</pubDate><guid>/post/10154-%E7%B4%AB%E8%96%AF%E7%B3%95/</guid><description>紫薯不仅营养丰富，还具有特殊的保健功能，其富含的维生素A可以改善视力，维生素C 防治坏血病的发生，花青素是天然强效自由基清除剂。
1在面粉上滚一下可以防粘 2一般人群均可食用，但湿阻脾胃、气滞食积者应慎食。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 30分钟-1小时 1-2人 白糖 适量 水 适量 面粉 适量 糯米粉 100g 紫薯 2根 薄荷叶 2片 1将洗干净的紫薯放进高压锅里蒸熟 2紫薯剥皮碾碎，加白糖 3再加糯米粉，适量清水，用勺子搅拌均匀 4揉成团 5用磨具做出自己喜欢的形状 6做好的紫薯糕，再画上眼镜嘴巴 7放入蒸锅里蒸熟</description></item><item><title>豆面条</title><link>/post/10004-%E8%B1%86%E9%9D%A2%E6%9D%A1/</link><pubDate>Sat, 23 Oct 2021 17:03:43 +0600</pubDate><guid>/post/10004-%E8%B1%86%E9%9D%A2%E6%9D%A1/</guid><description>首先声明，这也是我一度厌恶的饭食。 它不是美食，但却养育了一方人。它是美食之根，愿意现在做它并在博客里记录，也是自己对自己的一次追源溯本。 人对美食的需求，应当同其他物事的追求一样，首先要保证根本。饿的时候，能填饱肚子即可，寒的时候，有衣遮体保暖即可，难道在饿的、冻的将死之时，还去讲究衣服的品牌与食物的精美，傻子也不会那样去追求。人往高处走是对的，不这样，社会如何发展，人类如何进步，但不论走的再远，永远不能忘记生活之根。 人的欲望无止境，因这无止境的欲望，多少人走上不归路。 通过写博客，记录饮食，有时自己
豆面条和麦面不同，适合吃浓稠的，一般在做面的时候，会多放一些面粉下锅，使面汤浓稠。
准备时间 烹饪时间 食物分量 无 10-20分钟 1-2人 食盐 适量 鸡蛋 1个 香油 适量 味精 适量 萝卜 100g 小麦粉 300g 黄豆面 100g 干油菜叶 100g 可用任何干菜，我这边一般用晒干的芝麻叶、红薯叶、萝卜叶，我今天用的是油菜叶。这是母亲晾晒干菜的场景。 用水提前泡起来，泡软后下面条锅里。 因为豆面粘性大，不能放太多，如果分成四等分，豆面占一份，小麦粉占三份。 打入一只鸡蛋，用鸡蛋和面，不用再用水。 擀成大面皮，如果不好擀，可以多放一些铺垫的粉，这样不容易粘连。 切成面条，一般不适宜太宽，豆面条，适合吃稠的，面条如果煮的糯烂最好，不必在乎是否长条 将泡发好的油菜叶和葱切小段。 炒锅放油，炸香葱花后下入油菜翻炒，同时放入盐。 炒好干菜，锅内加入水，因为我熬制的有鸡汤，所以放入鸡汤。 水开下入面条煮。 可以多煮一会，熬的越黏糊口感越好，我熬制的还没有达到标准，不过中午剩下的面条晚上吃的时候，已经黏糊到家了，几乎看不到面条的模样，变为一锅粥了，用勺子挖着吃，那叫一个香。 切了一碗萝卜丝和香菜凉拌一下，吃这个面条，不需要富贵的菜肴来搭配，越低贱的越好，比如，一勺辣子稀稀溜溜的吃下去，那叫一个爽。</description></item><item><title>家庭炒面</title><link>/post/9975-%E5%AE%B6%E5%BA%AD%E7%82%92%E9%9D%A2/</link><pubDate>Sat, 23 Oct 2021 17:02:34 +0600</pubDate><guid>/post/9975-%E5%AE%B6%E5%BA%AD%E7%82%92%E9%9D%A2/</guid><description>在家做炒面，可以喝“苏格兰打卤面”媲美！
面条最好是手擀面！
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 鸡蛋 2个 西红柿 1个 面条 250g 香菜 1把 圆葱 1个 胡萝卜 半条 面条，先用水煮至8分熟！ 把胡萝卜 香菜 西红柿 葱切好 鸡蛋，打好，在碗里！ 锅里放油，烧热！ 先煎鸡蛋 把切好的青菜倒入 翻炒！ 倒入面条，继续翻炒！ 放 鸡粉 盐 一点老抽，继续翻炒几下！ 马上出锅，把切好的香菜放入，翻炒几下，出锅！ 简单的炒面，就做好了！</description></item><item><title>热汤面</title><link>/post/9873-%E7%83%AD%E6%B1%A4%E9%9D%A2/</link><pubDate>Fri, 22 Oct 2021 16:58:48 +0600</pubDate><guid>/post/9873-%E7%83%AD%E6%B1%A4%E9%9D%A2/</guid><description>冬天天冷，人也犯懒。做饭洗菜成了纠结的事情。然而饭还是要吃滴，且三餐一顿也不能少滴。这怎么办呢。小二推荐几款简单，连汤带水，连饭带菜，热热乎乎，制作简单快捷，吃起来舒服。怎么样，很爽吧。已经推出一款萝卜肉丸汤和一款土豆豆角一锅出。 现推出第三款——热汤面。这个是小三小时候常吃的食物。记得第一次去小三家就是在冬天，婆婆准备了热汤面给我们吃。还很热情的打了好几个鸡蛋，让小二吃。至今还能想起那时候婆婆慈祥的面容。
这个不一定放白菜，可以放任何想吃的菜。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10-20分钟 1-2人 油 适量 盐 适量 酱油 适量 香油 适量 面条 500g 白菜 300g 瘦肉 200g 海米 100g 瘦肉切片 白菜洗净 洗净的白菜切片 锅中放入瘦肉翻炒 烹入酱油 肉片炒变色后加入白菜 白菜炒软后加入水、海米、盐 水开后下面条。面条熟烂后即可出锅。出锅淋上香油即可开吃。</description></item><item><title>鲜虾粥</title><link>/post/9739-%E9%B2%9C%E8%99%BE%E7%B2%A5/</link><pubDate>Tue, 19 Oct 2021 16:54:48 +0600</pubDate><guid>/post/9739-%E9%B2%9C%E8%99%BE%E7%B2%A5/</guid><description>夏至一到，真正的炎热夏日来临啦。 炎热天一到，就想喝粥，各式各样的粥品, 简单美味又营养, 是最佳的选择。 吃粥易吸收，上火时吃吃粥，生病时吃点白粥，中老年人早上起来吃白粥（年轻人早餐则应该讲究营养，不应只吃粥）……这些都是很好的调理方法。而夏季小孩吃不下饭，营养丰富的各类肉粥就是首选。
煮不同口味的粥，记得要分别煮粥、煮其他材料，不要将所有的东西一股脑全倒进锅里，那样既难吃又不好看。特别是熬海鲜粥时，更要最后加再鱼、虾这些材料，才能保证做出的粥又香浓又营养又有好的卖相。
准备时间 烹饪时间 食物分量 2小时以上 30分钟-1小时 1-2人 橄榄油 适量 鸡粉 适量 基围虾 500g 葱粒 适量 有机米 60g 猪脆骨 200g 倒入适量的橄榄油。 即可关火。 盖锅盖，大火煮滚。 食材：猪脆骨、基围虾和有机米。 将有机米洗净，用清水浸泡3小时左右。 将猪脆骨洗净，放入煮锅中，焯烫一下。 放入盘子里。 将基围虾洗净，剥壳，加入适量的食盐，腌制一会。 将虾壳放入煮锅中，加入适量的清水。 转文火煮15分钟。 将虾壳捞起，留汤。 将浸泡的有机米倒入砂锅中，放入猪脆骨。 倒入虾壳汤。 揭盖，捞去泡沫。 用双筷子架放在锅边上，然后再放盖子，这样煮时才不会溢出。 边大火煲粥，边时不时搅拌一下，见到粥已粘稠。 放入腌制好的虾仁。 加入适量的鸡粉，拌匀，煮滚。 盛入石锅中，上桌后就可美美享用啦。</description></item><item><title>栗子鸡翅</title><link>/post/9830-%E6%A0%97%E5%AD%90%E9%B8%A1%E7%BF%85/</link><pubDate>Sat, 16 Oct 2021 16:57:28 +0600</pubDate><guid>/post/9830-%E6%A0%97%E5%AD%90%E9%B8%A1%E7%BF%85/</guid><description>栗子鸡最近是板栗上市的时候，买了一些搭配鸡翅，栗子软糯，鸡翅鲜香，堪称完美经典。
栗子用油炸一下煮的时候不会散。
准备时间 烹饪时间 食物分量 30分钟-1小时 30分钟-1小时 1-2人 料酒 适量 姜 适量 油 适量 酱油 适量 蒜头 适量 葱段 适量 红辣椒 1个 板栗 300g 鸡翅 6只 香菇 几朵 加适量料酒。 鸡翅加少许酱油，姜片蒜头拍碎腌制。 香菇提前泡发好。 栗子加适量水加热至水开。 过凉水后去皮。 去皮好的。 锅中加适量油把栗子放进去先炸一下。 加入香菇爆香。 把腌制好的鸡翅连同姜片和蒜头一下倒入锅中翻炒。 倒入适量清水以满过食材。 再加酱油。 盖上锅盖，大火烧开，中火煮至水快干。 起锅前洒上葱段和辣椒。 盛盘就可以享用啦。</description></item><item><title>小米燕麦红枣粥</title><link>/post/10028-%E5%B0%8F%E7%B1%B3%E7%87%95%E9%BA%A6%E7%BA%A2%E6%9E%A3%E7%B2%A5/</link><pubDate>Wed, 13 Oct 2021 17:04:32 +0600</pubDate><guid>/post/10028-%E5%B0%8F%E7%B1%B3%E7%87%95%E9%BA%A6%E7%BA%A2%E6%9E%A3%E7%B2%A5/</guid><description>冬季，天气干燥，每天早上来一碗热乎乎的粥，既可以滋阴润燥，又有营养。 今天早上做的是小米燕麦红枣粥，清香可口，入口香甜，热乎乎的喝上一碗，出门都不冷了！
砂锅具有保温性，很适合熬粥。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 30分钟-1小时 1-2人 冰糖 适量 清水 适量 小米 30g 红枣 15g 燕麦 30g 准备好材料 淘洗干净 可以喝喽 添适量清水 做好了 一起倒入砂锅 大火煮开，加冰糖，小火慢煮半小时</description></item><item><title>香葱猪肉蟹粥</title><link>/post/9938-%E9%A6%99%E8%91%B1%E7%8C%AA%E8%82%89%E8%9F%B9%E7%B2%A5/</link><pubDate>Sat, 09 Oct 2021 17:01:06 +0600</pubDate><guid>/post/9938-%E9%A6%99%E8%91%B1%E7%8C%AA%E8%82%89%E8%9F%B9%E7%B2%A5/</guid><description>螃蟹用来煮粥最美味了，用煮好的白粥加入螃蟹煮的粥特别鲜甜，软棉，特别好吃。
白粥要先煮好再加入共它食材一起煮熟。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10-20分钟 5-6人 葱 适量 油 适量 盐 适量 大米 适量 螃蟹 4只 冬菜 适量 葱切成葱花 猪肉切片 螃蟹4只 螃蟹洗净切块 冬菜洗净 用大米加适量水煮好的白粥一锅 将螃蟹，肉片，葱花，冬菜一起加入到白粥里煮熟，加盐调味 煮熟的样子 盛出即可食用</description></item><item><title>橙汁南瓜条</title><link>/post/9951-%E6%A9%99%E6%B1%81%E5%8D%97%E7%93%9C%E6%9D%A1/</link><pubDate>Thu, 07 Oct 2021 17:01:34 +0600</pubDate><guid>/post/9951-%E6%A9%99%E6%B1%81%E5%8D%97%E7%93%9C%E6%9D%A1/</guid><description>这是一道夏天的清凉小吃，甜甜的带着酸酸的橙香，爽口美味。。。
南瓜条不要切的太细，易碎
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 南瓜 300g 橙汁 500g 成品 日本南瓜切条 准备橙汁适量 热锅热水，放入南瓜条煮熟 捞出放入冷开水中 控净水，排入容器中 倒入适量橙汁 盖盖送入冰箱冷藏3个小时以上</description></item><item><title>淮山莲子陈皮粥</title><link>/post/9950-%E6%B7%AE%E5%B1%B1%E8%8E%B2%E5%AD%90%E9%99%88%E7%9A%AE%E7%B2%A5/</link><pubDate>Wed, 06 Oct 2021 17:01:34 +0600</pubDate><guid>/post/9950-%E6%B7%AE%E5%B1%B1%E8%8E%B2%E5%AD%90%E9%99%88%E7%9A%AE%E7%B2%A5/</guid><description>这应该算是一款养生保健粥，一起来看看我所采用材料的功效： 淮山：补脾；养肺；固肾；益精。 莲子：清心，去热，止血，涩精。治心 补脾；养肺；固肾；益精。烦，口渴，吐血，遗精，目赤肿痛。 陈皮： 用于胸腹胀满等症。橘皮辛散通温，气味芳香，长于理气，能入脾肺，故既能行散肺气壅遏 ，又能行气宽中，用于肺气拥滞、胸膈痞满及脾胃气滞、脘腹胀满等症。
莲子我选用没有芯的那种少些苦味。
准备时间 烹饪时间 食物分量 无 2小时以上 1-2人 油 适量 盐 适量 陈皮 1块 莲子 20g 香米 100g 淮山 500g 淮山去皮切片。 大米洗干净用盐、油腌半小时以上。 莲子陈皮用水浸泡至发软。 依次将米、莲子、陈皮放入电饭锅内。 注入半锅水开始大火煮沸。 大火煮沸约半小时之后才把淮山加入继续煮沸。 转中慢火约一小时后即可，食用之前放少许盐调味。</description></item><item><title>苹果小米粥</title><link>/post/516-%E8%8B%B9%E6%9E%9C%E5%B0%8F%E7%B1%B3%E7%B2%A5/</link><pubDate>Tue, 05 Oct 2021 11:47:21 +0600</pubDate><guid>/post/516-%E8%8B%B9%E6%9E%9C%E5%B0%8F%E7%B1%B3%E7%B2%A5/</guid><description>送给中高考孩子们的小米苹果粥&amp;mdash;&amp;ndash;健脾和胃、安神养心、益气减肥 又是一年临近中考、高考，孩子们学习紧张，压力可想而知，这道粥非常适合这类孩子食用，既可以健脾和胃，又可安神养心，且有助于睡眠。 最近体重上升比较快，夏天的衣服穿着都瘦了，晚上睡眠也不好。身边的人试了3日苹果减肥法，每天只吃苹果，的确是减了几斤。每天只吃苹果对我来说有点难，所以添加了安神益睡眠的小米一同煮粥，作为晚餐来食用。再加上每天去操场快走2-3公里，坚持2个月希望能剪掉一些体重。 小米又名粟，古代叫禾，我国北方通称谷子，去壳后叫小米。
1、 小米粥不宜太稀薄；淘米时不要用手搓，不能长时间浸泡或用热水淘米。 2、 喜欢吃脆的苹果可以在粥煮好后加入煮2分钟。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 1-2人 水 1000ml 苹果 1个 小米 100g 所有材料准备好。 小米冲洗2遍。 苹果去皮去核后切小丁。 高压锅中先放入水，再放入小米。 然后放入苹果丁。 加盖放到炉子上大火烧开，上汽后转小火煮20分钟。</description></item><item><title>板栗炖乌鸡</title><link>/post/9611-%E6%9D%BF%E6%A0%97%E7%82%96%E4%B9%8C%E9%B8%A1/</link><pubDate>Fri, 01 Oct 2021 16:50:53 +0600</pubDate><guid>/post/9611-%E6%9D%BF%E6%A0%97%E7%82%96%E4%B9%8C%E9%B8%A1/</guid><description>板栗炖鸡是一道比较有名的汤,板栗有补肾的作用,现在正是吃板栗的时候,家里种的板栗树上结了好多的板栗,一般我们喜欢就那样煮熟了吃,粉粉的,甜甜的,很美味.和乌鸡煲汤,乌鸡的营养比较丰富.在秋季时分来锅板栗炖乌鸡是比较滋补的.
板栗炖得越烂越好,味道越粉甜 去掉汤的浮沫,汤味道更纯
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 1-2小时 1-2人 盐 适量 鸡精 适量 生姜 适量 板栗 250g 乌鸡 1只 生姜切片 乌鸡买的时候让别人给斩好,回来再清洗干净 板栗我是晒干的,去掉壳 高压锅洗净,放入乌鸡,加大半锅水 板栗洗一下也放锅里 一起放锅里,盖上盖开煮 大火煮开,小火煮一个小时,边煮的时候边去掉上面的浮沫 最后加盐和鸡精调味即可</description></item><item><title>菠菜面条</title><link>/post/9822-%E8%8F%A0%E8%8F%9C%E9%9D%A2%E6%9D%A1/</link><pubDate>Thu, 30 Sep 2021 16:57:14 +0600</pubDate><guid>/post/9822-%E8%8F%A0%E8%8F%9C%E9%9D%A2%E6%9D%A1/</guid><description>水清清碧波荡漾的一碗面，是按照孟老师的中式面点里德菠菜面条来制作的。 菠菜含有丰富的维生素，和面食搭配，营养更有利于人体的吸收。
菠菜打汁的时候，水量不要加多了，按我这个比例来做，颜色上的真合适，碧绿碧绿的挺漂亮。
准备时间 烹饪时间 食物分量 无 30分钟-1小时 1-2人 盐 5克 新鲜菠菜 200克 中筋面粉 150克 凉水 30克 准备好菠菜，面粉和盐。 菠菜洗净并用开水烫软烫熟。 将烫好的菠菜切成小段放入搅拌机中。 在菠菜中加盐。 菠菜中加30克的水，搅打成菠菜糊糊。这个过程还是比较长，要分次用筷子将菠菜翻翻才好搅打均匀。 终于打成蓉蓉的菠菜糊糊放到纱布上。 将纱布拧紧，拧出菠菜汁，看，非常的绿，真是天然的染料。 菠菜汁取75克放入面粉中。 用筷子将面粉搅拌成絮絮。 之后用手将面絮絮揉成光滑的面团。 揉好的面团盖上纱布静置15分钟。 白纱布已经染成了绿色的啦。 松弛好的面团擀开，擀成薄的大面片。 在面片上撒上手粉，折成三折，切成细条。 切好的面条用手拉拉，可以拉长一些并团成一团一团的冻起来，这样吃的时候方面取。 小锅里烧开水将面条煮开，即可食用。</description></item><item><title>荷包蛋面条</title><link>/post/9862-%E8%8D%B7%E5%8C%85%E8%9B%8B%E9%9D%A2%E6%9D%A1/</link><pubDate>Sat, 25 Sep 2021 16:58:24 +0600</pubDate><guid>/post/9862-%E8%8D%B7%E5%8C%85%E8%9B%8B%E9%9D%A2%E6%9D%A1/</guid><description>面条是我们家几乎每天都要吃的一个面食了，最喜欢吃面条了，也最喜欢的是 汤面了 ，今天就我一个人，就来做个简单的荷包蛋面条吧
荷包蛋不要煮的时间过长
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 1-2人 油 适量 盐 适量 鸡蛋 1个 面条 500g 韭菜 100g 西红柿 200g 准备适量的韭菜 鸡蛋和西红柿，洗干净备用 上锅烧水，等水开了下如一个鸡蛋，煎成荷包蛋 上锅热油 ，等油热了 加入西红柿翻炒 在下入韭菜一起翻炒 在加上适量的油泼辣椒，叫板起来 加上适量的水，煮开，加上适量的调料 ，汤汁就做好了 上锅 ，下入准备好的面条，要等水开两次即可 最后把面条捞出来，浇上汤汁 ，和荷包蛋</description></item><item><title>燕麦山药粥</title><link>/post/10136-%E7%87%95%E9%BA%A6%E5%B1%B1%E8%8D%AF%E7%B2%A5/</link><pubDate>Wed, 22 Sep 2021 17:08:18 +0600</pubDate><guid>/post/10136-%E7%87%95%E9%BA%A6%E5%B1%B1%E8%8D%AF%E7%B2%A5/</guid><description>养生粥，喝不胖
山药要挑选绵上药，去皮煮段生，在下入即熟燕麦片煮熟
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 1-2人 无 无 山药 1段 即熟燕麦片 100g 干果 25g 山药去皮洗净，燕麦片和干果备齐 山药切块，干果切碎 山药加入适量清水，中火煮制段生 然后下入燕麦片在煮几分钟 煮制浓稠关火即可 成入碗中享用 喝之前在放少许干果，一碗养生粥端上餐桌</description></item><item><title>糯米南瓜果</title><link>/post/9801-%E7%B3%AF%E7%B1%B3%E5%8D%97%E7%93%9C%E6%9E%9C/</link><pubDate>Wed, 22 Sep 2021 16:56:40 +0600</pubDate><guid>/post/9801-%E7%B3%AF%E7%B1%B3%E5%8D%97%E7%93%9C%E6%9E%9C/</guid><description>南瓜性温，味甘无毒，入脾、胃二经，能润肺益气，化痰排浓，驱虫解毒，治咳止喘，疗肺痈与便秘，并有利尿、美容等作用。 南瓜所含果胶还可以保护胃胶道粘膜，免受粗糙食品刺激，促进溃疡愈合，适宜于胃病患者。南瓜所含成分能促进胆汁分泌，加强胃肠蠕动，帮助食物消化。 南瓜含有丰富的钴，钴能活跃人体的新陈代谢，促进造血功能，并参与人体内维生素B12的合成，是人体胰岛细胞所必需的微量元素，对防治糖尿病、降低血糖有特殊的疗效。 糯米含有蛋白质、脂肪、糖类、钙、磷、铁、维生素B1、维生索B2、烟酸及淀粉等，营养丰富，为温补强壮
1、适宜肥胖者、糖尿病患者和中老年人食用； 2、南瓜性温，胃热炽盛者、气滞中满者、湿热气滞者少吃。 3、患有脚气、黄疸、气滞湿阻病者忌食。
准备时间 烹饪时间 食物分量 无 10-20分钟 1-2人 糯米 50g 面粉 50g 南瓜 200g 桂花糖 适量 准备好南瓜、糯米、糖桂花。 糯米提前用凉水浸泡4小时。 洗净、沥干水分、入锅隔水蒸熟。 蒸好的糯米饭趁热加入适量桂花糖拌匀，备用。 南瓜去皮、洗净、切薄片，放入微波炉高火叮3分钟。 叮熟的南瓜用擀面杖压成泥。 南瓜泥中加入面粉。 和匀，成光滑面团。 面团擀成面皮。 放入糯米饭，包成团，成果子模样。 南瓜果褶子向下，用小勺柄在面皮上划出凹痕，似南瓜皮样。 取一小盘，倒上几滴油，抹匀。 南瓜果放在盘上，入锅隔水蒸20分钟，蒸熟即可。</description></item><item><title>肉沫炸酱面</title><link>/post/9837-%E8%82%89%E6%B2%AB%E7%82%B8%E9%85%B1%E9%9D%A2/</link><pubDate>Mon, 20 Sep 2021 16:57:37 +0600</pubDate><guid>/post/9837-%E8%82%89%E6%B2%AB%E7%82%B8%E9%85%B1%E9%9D%A2/</guid><description>孩子放学回到家，一进屋就问今天吃啥，我就问了，你想吃啥呢？你吃啥就做啥，姑娘想了想说馋炸酱面了，这太好办了，一个面条不是啥难题立即给予解决。
根据个人的口味在面条中也可添加醋、辣椒油、麻油等。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 30分钟-1小时 3-4人 油 适量 盐 适量 酱油 适量 葱花 适量 面条 400g 花椒面 适量 蒜沫 适量 精肉 300g 京酱 1袋 黄瓜丝 适量 锅内加油 加入甜面酱 加入葱花翻炒 加入花椒面 精肉切沫备用 黄瓜丝、葱花、蒜沫备用 甜面酱一袋 锅内水开后下入面条 面条煮好后用凉水过一下，控水备用 待油热后加入肉沫 翻炒均匀后加入适量水，煮个大约5分钟卤子就好了 将面条装入盘中浇上卤子撒上黄瓜丝蒜沫就可以了</description></item><item><title>粢米饭</title><link>/post/9959-%E7%B2%A2%E7%B1%B3%E9%A5%AD/</link><pubDate>Fri, 17 Sep 2021 17:01:53 +0600</pubDate><guid>/post/9959-%E7%B2%A2%E7%B1%B3%E9%A5%AD/</guid><description>这是打小就吃惯了的、最喜欢吃的早点。妈妈经常会做上一大盆，抓过一坨粢米饭、握成一个饭团、里头裹上一根油条，再来上一杯豆浆，这样丰盛的一顿早点入肚，这一天要多适宜就有多适宜啊。 妈妈现在年纪大了、饮食更是要注重健康。 我在家里做这道传统的粢米饭时，也进行了一些改良：不再用油渣，腊肠里的油也足够滋润糯米饭了，只用了少许的生抽，因为生抽有很好的提鲜效果，味又不是特别重。用是软软的茶干、切大点的块，再把糯米饭蒸的软一点，这样妈妈吃着也适宜。
蒸出来的糯米饭比较有嚼劲，如果喜欢软一点，在蒸以前也可以在糯米里稍微加一些水。
准备时间 烹饪时间 食物分量 2小时以上 30分钟-1小时 3-4人 生抽 适量 糯米 300g 腊肠 4个 豆干 4块 切成小丁。 糯米洗净后浸泡过夜。 捞出浸好的糯米放在大一些的盆中，倒入少许生抽。 不要很多，米变色即可。 腊肠洗净，剥去肠衣。 买厚的茶干，豆干厚且软、包在饭里的口感才好。 切成稍大一点的小块。 切好的腊肠、均匀的铺在拌好生抽的糯米上。 再均匀的铺上切好的豆干。 冷水入锅。 上汽后转中火蒸约20分钟。 趁热把腊肠、豆干和糯米饭拌均匀。 给亲亲吃就捏成小饭团，一口一个喷喷香。。</description></item><item><title>胡萝卜玉米汁</title><link>/post/9741-%E8%83%A1%E8%90%9D%E5%8D%9C%E7%8E%89%E7%B1%B3%E6%B1%81/</link><pubDate>Fri, 17 Sep 2021 16:54:51 +0600</pubDate><guid>/post/9741-%E8%83%A1%E8%90%9D%E5%8D%9C%E7%8E%89%E7%B1%B3%E6%B1%81/</guid><description>感觉像下了色素一样，金澄澄的，颜色好看。胡萝卜玉米汁清甜可口美味，不但颜色好看，味道也不错滴。外面卖的饮料实在添加太多的色素，倒不如来一杯自己鲜榨的更健康美味营养啦。而且是纯天然的颜色，不添加任何滴。
如果喜欢更甜的可以加入冰糖调下味。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 胡萝卜 100g 玉米粒 30g 清水 300ml 胡萝卜去皮洗净切成块； 玉米洗净拆成粒； 将玉米与胡萝卜放入搅拌机里，注入两碗清水； 启动搅拌机，大概搅拌1分钟； 过滤渣，取汁； 用不绣纲碗装上，直接放在电磁炉中加热至沸腾； 即可装杯饮用，喜欢冻饮的朋友，可以放入冰箱雪冻再饮用；</description></item><item><title>排骨烧南瓜</title><link>/post/9910-%E6%8E%92%E9%AA%A8%E7%83%A7%E5%8D%97%E7%93%9C/</link><pubDate>Thu, 16 Sep 2021 17:00:01 +0600</pubDate><guid>/post/9910-%E6%8E%92%E9%AA%A8%E7%83%A7%E5%8D%97%E7%93%9C/</guid><description>食用功效： 南瓜味甘、性温，入脾，胃经； 具有补中益气，消炎止痛，解毒杀虫，降糖止渴的功效； 主治久病气虚、脾胃虚弱、气短倦怠、便溏、糖尿病、蛔虫等病症。 排骨提供人体生理活动必需的优质蛋白质、脂肪，尤其是丰富的钙质可维护骨骼健康。具有滋阴润燥、益精补血的功效；适宜于气血不足，阴虚纳差者.
南瓜皮也很有营养，吃得习惯的就不要去皮！
准备时间 烹饪时间 食物分量 无 10-20分钟 1-2人 料酒 适量 油 适量 盐 适量 葱花 适量 南瓜 250g 排骨 250g 姜丝 适量 南瓜洗净外皮，切成块状备用； 排骨砍成段后，用油、盐、姜丝、料酒等先腌半小时以上； 热油锅，先把排骨煎香，然后倒入南瓜一起炒匀； 加入适量的水大火煮开，小火焖煮约20分钟，最后加盐调味，撒葱花即可！</description></item><item><title>淮山芡实炖骨汤</title><link>/post/9933-%E6%B7%AE%E5%B1%B1%E8%8A%A1%E5%AE%9E%E7%82%96%E9%AA%A8%E6%B1%A4/</link><pubDate>Mon, 13 Sep 2021 17:00:56 +0600</pubDate><guid>/post/9933-%E6%B7%AE%E5%B1%B1%E8%8A%A1%E5%AE%9E%E7%82%96%E9%AA%A8%E6%B1%A4/</guid><description>美味营养
没有
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 30分钟-1小时 1-2人 盐 适量 姜 3片 枸杞 适量 淮山 1根 脊骨 600g 芡食 1小把 桂圆干 6个 脊骨洗净，加入两片姜片焯水后，捞出冲净; 将脊骨、芡实、桂圆干、枸杞和姜片放进砂锅，加入足量的水，大火烧开转中小火炖上一个小时; 放入淮山，再炖上30分钟，调入少许盐，出锅前再撒上香葱末 ok。开吃</description></item><item><title>瘦肉粥</title><link>/post/9981-%E7%98%A6%E8%82%89%E7%B2%A5/</link><pubDate>Sun, 12 Sep 2021 17:02:50 +0600</pubDate><guid>/post/9981-%E7%98%A6%E8%82%89%E7%B2%A5/</guid><description>春节，在这样的一个团圆的节日里，自是少不了会朋见友，吃吃喝喝的。江哥终是受不了美食的诱惑，吃撑了。今天上碗瘦肉粥给他调理一下肠胃吧。
这粥简单得不能再简单了，没什么好啰嗦了的。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 30分钟-1小时 1-2人 盐 适量 瘦肉 150g 米 200g 加入适量的水。 瘦肉洗干净 猪肉切成薄片。 量好米并洗干净。 将米和瘦肉放入电高压锅中。 放入电高压锅中，煮20-25分钟。 煮好后，加入适量的盐调味即可。</description></item><item><title>清淡小葱豆腐担担面</title><link>/post/9883-%E6%B8%85%E6%B7%A1%E5%B0%8F%E8%91%B1%E8%B1%86%E8%85%90%E6%8B%85%E6%8B%85%E9%9D%A2/</link><pubDate>Tue, 07 Sep 2021 16:59:07 +0600</pubDate><guid>/post/9883-%E6%B8%85%E6%B7%A1%E5%B0%8F%E8%91%B1%E8%B1%86%E8%85%90%E6%8B%85%E6%8B%85%E9%9D%A2/</guid><description>豆腐营养丰富，含有铁、钙、磷、镁等人体必需的多种微量元素，还含有糖类、植物油和丰富的优质蛋白，素有“植物肉”之美称。早上买了点豆腐，想着做个小葱豆腐担担面
在油泼入调料后 ，在加入适量的白开水，一定要滚烫的才好哦
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 油 适量 豆腐 400g 盐 适量 鸡精 适量 五香粉 适量 小葱 适量 面条 500g 干辣椒面 适量 准备豆腐和小葱，把豆腐和小葱都洗干净，备用 把豆腐和 小葱都切成小丁 ，备用 把 切碎的豆腐好小葱放碗里，然后加入适量的调料 我喜欢吃辣椒，所以在里面加入了适量的辣椒面 在撒上适量的芝麻，这样味道更好哦 上锅热油，等油热后浇入刚才弄好的调料上 在加入适量的白开水，一定要滚烫的才好哦 上锅烧水，水开了，煮面条，等面条八成熟了，加入洗好的菠菜 ，锅开了据可以捞出来了 把面条捞出来，加上刚才准备好的汤汁，浇在上面即可</description></item><item><title>苹果玉米南瓜炒米粥</title><link>/post/9922-%E8%8B%B9%E6%9E%9C%E7%8E%89%E7%B1%B3%E5%8D%97%E7%93%9C%E7%82%92%E7%B1%B3%E7%B2%A5/</link><pubDate>Sun, 05 Sep 2021 17:00:28 +0600</pubDate><guid>/post/9922-%E8%8B%B9%E6%9E%9C%E7%8E%89%E7%B1%B3%E5%8D%97%E7%93%9C%E7%82%92%E7%B1%B3%E7%B2%A5/</guid><description>前几天发了炒米，有不少朋友问炒米用来做什么。今天，我用炒米做了粥，一道带着苹果香气的粥，酸酸甜甜的苹果，配上软糯的南瓜，还有颗粒香浓的糯玉米，饱腹又营养。
喜欢的话还可以加适量冰糖
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 水 适量 苹果 1个 南瓜 100g 炒米 40g 熟玉粒 130g 准备好材料。 将炒米放入锅中，大火烧开。 加入糯玉米同煮。 煮至米饭沸腾时，加入去皮切丁的青苹果。 加入去皮切丁的南撤。 煮开后转中小火，至南瓜熟烂苹果变软，米饭变稠即可。</description></item><item><title>鸡蛋肉酱面</title><link>/post/9863-%E9%B8%A1%E8%9B%8B%E8%82%89%E9%85%B1%E9%9D%A2/</link><pubDate>Fri, 03 Sep 2021 16:58:27 +0600</pubDate><guid>/post/9863-%E9%B8%A1%E8%9B%8B%E8%82%89%E9%85%B1%E9%9D%A2/</guid><description>我觉得爱情菜不一定要大餐，一道简简单单的菜，只要是他喜欢，我就很乐意去做。看到他吃的开心就足够了！小胖最爱吃面条了，怎么吃都吃不够，而且最爱吃我做的打卤面了！
煮面条的时候水容易冒出来，所以要在旁边看着，水快冒出来的时候向里面加入一碗冷水，再次开上来的时候面条就差不多好了！
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10分钟内 1-2人 油 适量 盐 适量 鸡精 适量 鸡蛋 2个 小葱 10g 大蒜 20g 五花肉 80g 红辣椒 30g 面条 180g 辣黄豆酱 适量 将小葱切小段，大蒜切碎末，红椒切小丁。 将五花肉切成小丁状。 鸡蛋打入碗中，搅拌均匀。 平底锅放油，烧热后倒入鸡蛋液。 待鸡蛋液凝固时，用铲子翻炒成小块，然后盛出备用。 放入肉丁，翻炒，我没有再放油了，因为是五花肉，会出一点油的！ 放入适量的辣黄豆酱，炒出酱香味。 倒入鸡蛋翻炒几下。 倒入葱蒜和红椒丁，翻炒至熟好。 最后放一点鸡精，翻炒两下，卤子就做好了！ 烧一锅开水，下入面条，煮熟后冲冷水。 将面条捞进碗中，浇上做好的卤子开吃即可。</description></item><item><title>鱼汤碱水面</title><link>/post/10139-%E9%B1%BC%E6%B1%A4%E7%A2%B1%E6%B0%B4%E9%9D%A2/</link><pubDate>Tue, 31 Aug 2021 17:08:27 +0600</pubDate><guid>/post/10139-%E9%B1%BC%E6%B1%A4%E7%A2%B1%E6%B0%B4%E9%9D%A2/</guid><description>放假前电话问儿子回家想吃什么？他说：“鱼仔汤煮水面，加茼蒿放葱猪油.[鼓掌][爱你][亲亲][赞啊]儿子所追求的美食本色，说明他懂得在平凡食物中找到最玄妙的境界，那就是一个“鲜”字??? ​​​
鱼腮鱼肚一定要清洗干净熬出来的汤甜美.
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 1-2人 盐 2g 碱水面 50g 茼蒿 2根 金钱花鱼 400g 葱猪油 1勺 在市场选上最新鲜的金钱花，熬汤的鱼 把鱼肚鱼腮清洗干净后熬汤 碱水面和茼蒿 把茼蒿洗干净备用 水开后下面条煮熟 碗里放茼蒿等面煮熟 面熟装碗撒适量盐后淋上滚汤 最后加适量葱猪油</description></item><item><title>猪肝小米粥</title><link>/post/9780-%E7%8C%AA%E8%82%9D%E5%B0%8F%E7%B1%B3%E7%B2%A5/</link><pubDate>Wed, 25 Aug 2021 16:55:59 +0600</pubDate><guid>/post/9780-%E7%8C%AA%E8%82%9D%E5%B0%8F%E7%B1%B3%E7%B2%A5/</guid><description>小米含蛋白质、脂肪、维生素营养较为丰富。中国北方许多妇女在生育后，都有用小米加红糖来调养身体的传统。小米熬粥营养价值丰富，有“代参汤”之美称。糯玉米籽粒中营养成分含量高于普通玉米，糯玉米淀粉分子量比普通玉米小多，易于消化。
1、 小米煮成后汤汁粘稠，煮粥时注意防止沸锅。 2、 煮小米粥，煮至汤汁表面出现粘稠的米油火候最佳。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 30分钟-1小时 1-2人 生姜 5g 小米 30g 盐 1/2茶匙 猪肝 100g 生猪肝切成薄片，用清水淘洗干净。 清水放入精盐把猪肝浸泡20分钟。 砂锅中倒入适量水和生姜煮开。 放入猪肝，小火炖20分钟。</description></item><item><title>莲子百合杂粮粥</title><link>/post/10102-%E8%8E%B2%E5%AD%90%E7%99%BE%E5%90%88%E6%9D%82%E7%B2%AE%E7%B2%A5/</link><pubDate>Mon, 23 Aug 2021 17:06:57 +0600</pubDate><guid>/post/10102-%E8%8E%B2%E5%AD%90%E7%99%BE%E5%90%88%E6%9D%82%E7%B2%AE%E7%B2%A5/</guid><description>百合和莲子具有养心安神，润肺止咳的功效，正好加入一点杂粮煮粥，也是非常不错的。百合吃起来粉粉的，莲子也去火，正好合适夏季食用呢。
1、也可以用白糖或红糖，糖的量根据个人口味来放 2、如果使用普通锅来炖煮，百合和莲子需要提前浸泡2小时以上 3、枸杞百合容易煮熟，所以不宜煮的时间太长
准备时间 烹饪时间 食物分量 30分钟-1小时 30分钟-1小时 5-6人 冰糖 适量 枸杞子 适量 百合 20g 莲子 25g 杂粮 20g 有机麦片 10g 食材准备好 百合提前泡好，摘除黑色部分。 莲子也泡软，枸杞子加水泡好 锅内加入杂粮，再加入有机麦片 加入泡好的莲子，加入500毫升的清水，加压煮15分钟， 解压后，加入泡好的百合片，煮10-15分钟， 起锅之前，加入泡好的枸杞，稍煮二分钟， 吃时调入蜂蜜或是糖，就更赞了。</description></item><item><title>咖喱牛肉土豆</title><link>/post/10055-%E5%92%96%E5%96%B1%E7%89%9B%E8%82%89%E5%9C%9F%E8%B1%86/</link><pubDate>Mon, 23 Aug 2021 17:05:21 +0600</pubDate><guid>/post/10055-%E5%92%96%E5%96%B1%E7%89%9B%E8%82%89%E5%9C%9F%E8%B1%86/</guid><description>咖喱具有温身、健胃、暖身刺激食欲等功能。今天试做一次道菜：咖喱牛肉土豆，你别说，做完一品尝，味道还真的不错哦。…
我做的过程中，先把牛肉炖八分熟，绿咖喱酱本身就有咸淡，不要放多了。
准备时间 烹饪时间 食物分量 无 30分钟-1小时 1-2人 土豆 1个 食用油 适量 葱花 适量 牛肉 500g 西红柿 1个 咖喱酱 适量 蒜末 0适量 将牛肉泡洗干净切成块 将洗净的牛肉加水煮开去浮沫，至八分熟。 将煮好的牛肉装盘备用 将土豆去皮洗净切块装盘备用。 将西红柿洗净切块装盘备用。 热锅倒油，将土豆倒入锅中快速翻炒片刻，加入适量的咖喱酱 将咖喱酱土豆快速翻炒至匀，加入适量的水至汤汁浓稠。 将锅中浓稠的咖喱土豆装入碗里备用。 热锅倒油将葱花、蒜末爆香。 将牛肉加入锅中，快速煸炒 将咖喱土豆放入锅中，加入适量的水，煮到土豆块熟了 等到土豆块熟了，加入西红柿至熟 成品装盘</description></item><item><title>大葱炒羊百叶</title><link>/post/9989-%E5%A4%A7%E8%91%B1%E7%82%92%E7%BE%8A%E7%99%BE%E5%8F%B6/</link><pubDate>Sun, 22 Aug 2021 17:03:06 +0600</pubDate><guid>/post/9989-%E5%A4%A7%E8%91%B1%E7%82%92%E7%BE%8A%E7%99%BE%E5%8F%B6/</guid><description>今年冬天，已经做过几次羊百叶吃了，羊百叶因为难以清洗，所以自己做的人不多， 其实羊百叶与羊肉相比，并不贵，或炒，或炖，都很好吃. 羊百叶的功效；生津止渴,润肺,解毒,消食,养胃,补血益气,提高免疫力,健脑,健脾,强筋.
1.羊百叶的黑膜，可以用开水烫一下，即可洗去. 2.这里所用羊百叶只有3分之一只.
准备时间 烹饪时间 食物分量 30分钟-1小时 10-20分钟 3-4人 料酒 适量 姜 适量 油 适量 盐 适量 胡萝卜 30g 大葱 1根 小葱 适量 甜面酱 适量 辣椒酱 适量 面粉 适量 羊百叶 1付 准备好大葱，胡萝卜 羊百叶初步洗去黑衣 羊百叶放入适量面粉，搓揉去粘液， 用清水漂净，反复3&amp;ndash;4次 再翻一面，也用面粉搓揉去粘液，清水漂净.</description></item><item><title>菠菜汤面条</title><link>/post/9864-%E8%8F%A0%E8%8F%9C%E6%B1%A4%E9%9D%A2%E6%9D%A1/</link><pubDate>Sun, 22 Aug 2021 16:58:31 +0600</pubDate><guid>/post/9864-%E8%8F%A0%E8%8F%9C%E6%B1%A4%E9%9D%A2%E6%9D%A1/</guid><description>简单快捷的汤面，能使人们在快节奏的时代里节省时间，很方便。而用菠菜来配面条，也是让营养的成分更加全面一点，尤其是在活动量不大，自然肠胃的蠕动也就减少了。所以，就多用菠菜来配面条很有益处。
喜欢吃香菜的人们，也可以放入香菜。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 葱 适量 盐 适量 鸡精 适量 香油 适量 蚝油 适量 面条 150g 菠菜 150g 放入适量的盐。 放入菠菜。 上桌。 放入葱花。 面条备好待用。 把葱花备好。 菠菜清洗干净，备好待用。 把菠菜用开水烫一下，以去掉草酸。 控干水。 菠菜切段待用。 另起锅，放入清水和鸡精。 蚝油放入一个碗中。 兑入清水，搅散开搅匀成蚝油水。 锅中下入面条，煮熟。 再兑入搅散开的蚝油水。 放入香油。</description></item><item><title>小米窝瓜粥</title><link>/post/9991-%E5%B0%8F%E7%B1%B3%E7%AA%9D%E7%93%9C%E7%B2%A5/</link><pubDate>Sat, 21 Aug 2021 17:03:11 +0600</pubDate><guid>/post/9991-%E5%B0%8F%E7%B1%B3%E7%AA%9D%E7%93%9C%E7%B2%A5/</guid><description>东北的窝瓜面中带甜，是非常好的健康食品，小米窝瓜粥营养美味，香糯粘稠，老少皆宜。
煮制过程中要防止溢锅。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 30分钟-1小时 1-2人 白糖 适量 小米 150g 窝瓜 200g 将窝瓜去瓤切成小块。 小米淘洗干净放在电饭锅中加适量水。 倒入窝瓜按下键烧开，停10分钟再烧开，焖10分钟。 稍搅拌加入白糖即可。</description></item><item><title>老干妈焖南瓜</title><link>/post/9882-%E8%80%81%E5%B9%B2%E5%A6%88%E7%84%96%E5%8D%97%E7%93%9C/</link><pubDate>Thu, 19 Aug 2021 16:59:05 +0600</pubDate><guid>/post/9882-%E8%80%81%E5%B9%B2%E5%A6%88%E7%84%96%E5%8D%97%E7%93%9C/</guid><description>买了个大南瓜回来成了一个负担，这几天都在想如何烹调这南瓜。幸好LG挺喜欢南瓜而且喜欢辛辣食物，这次就用老干妈焖南瓜，简单好吃。
不需放太多盐，老干妈挺咸的啦。
准备时间 烹饪时间 食物分量 无 10-20分钟 1-2人 盐 适量 生粉 适量 大蒜 适量 葱花 适量 橄榄油 适量 南瓜 500g 老干妈 一勺 烧热锅倒入橄榄油先放大蒜炒出香味。 把切成片的南瓜加入大火翻炒。 炒片刻后加入一勺子的老干妈。 添少许水盖上锅盖焖至软烂。 放少许盐撒下葱花勾生粉芡即可。</description></item><item><title>丝瓜汤面</title><link>/post/9916-%E4%B8%9D%E7%93%9C%E6%B1%A4%E9%9D%A2/</link><pubDate>Tue, 17 Aug 2021 17:00:19 +0600</pubDate><guid>/post/9916-%E4%B8%9D%E7%93%9C%E6%B1%A4%E9%9D%A2/</guid><description>中午吃的面，简单方便。
如果鸡蛋想要吃整个的，就不要搅拌。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 盐 适量 鸡蛋 2个 高汤 适量 面条 200g 丝瓜 300g 面条煮熟 丝瓜去皮，切条 高汤放入锅中煮开 加入丝瓜煮开 加入鸡蛋，煮开 将煮好的汤和面条放入碗中，拌匀，加盐调味即可。</description></item><item><title>南瓜酥肉</title><link>/post/9784-%E5%8D%97%E7%93%9C%E9%85%A5%E8%82%89/</link><pubDate>Tue, 17 Aug 2021 16:56:05 +0600</pubDate><guid>/post/9784-%E5%8D%97%E7%93%9C%E9%85%A5%E8%82%89/</guid><description>周末妈妈经常会给我做炸里脊，吃完还要把剩下的打包回家。通常我会把它放进冷冻室，想吃肉了，就拿出来，扔进锅中，炖酥肉，可搭配的菜很多，这次，我用家里的南瓜来搭。 记得我上中学时，爸妈工作忙，我经常自已扔锅里几块炸肉，再搭上粉条白菜，热乎乎香喷喷炖上一锅，那时，用的肉，是五花，要比现在精肉，更香。
1、肉可一次多炸些，放冰箱冷冻，用时直接取出炖煮，配其喜欢它蔬菜都可。 2、用五花肉来做，会更酥软更香。
准备时间 烹饪时间 食物分量 30分钟-1小时 10-20分钟 1-2人 料酒 适量 油 适量 盐 适量 八角 适量 酱油 适量 葱花 适量 猪肉 300g 南瓜 200g 面糊 适量 加入盐调味。 里脊肉或外脊肉切成片用酱油、料酒、盐略入味。 拌上适量面糊。 入油锅炸至表面微黄，捞出再复炸一次。 吃剩的炸肉从冰箱中取出备用。 将炸肉放入锅中，加入适量水。 加入八角。 加入酱油大火煮开转中火慢炖。 南瓜去皮去瓤切成滚刀块。 当肉变酥软时，加入南瓜。 大火烧开转中火炖煮。 当肉酥软、南瓜绵软时，加入葱花调味出锅。</description></item><item><title>南瓜紫薯糖水</title><link>/post/9869-%E5%8D%97%E7%93%9C%E7%B4%AB%E8%96%AF%E7%B3%96%E6%B0%B4/</link><pubDate>Fri, 13 Aug 2021 16:58:42 +0600</pubDate><guid>/post/9869-%E5%8D%97%E7%93%9C%E7%B4%AB%E8%96%AF%E7%B3%96%E6%B0%B4/</guid><description>一到春季，似乎总昏昏欲睡、精力不振，可以通过均衡饮食的体例加以调度，喝糖水和盐水对护阳有益，能让人精力充分，可以补益人体内的脾胃之气。糖水跟煲汤一样，具有滋补润燥的功效。 喝糖水其实是件好玩的事情，几乎没有比煲糖水这件更省力的事情了，在众多的食材里面排列组合，加水、糖，放在煮锅里煮十来分钟或炖锅里炖上一小时就算功成啦。
煮番薯、紫薯、南瓜这类东东的糖水，我喜欢用黄糖，味道更佳。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 1-2人 清水 适量 南瓜 100g 黄糖 适量 紫薯 350g 上桌后就可美美享用啦。 即可关火。 盖锅盖，大火煮滚。 盛入碗中。 食材：紫薯、南瓜。 将紫薯洗净，去皮，切块。 将南瓜片洗净，和紫薯块一起放入煮锅中，一次性注入适量的清水。 转小火煮10分钟。 揭盖，放入适量的黄糖，煮滚。</description></item><item><title>南瓜米糊</title><link>/post/9905-%E5%8D%97%E7%93%9C%E7%B1%B3%E7%B3%8A/</link><pubDate>Wed, 11 Aug 2021 16:59:55 +0600</pubDate><guid>/post/9905-%E5%8D%97%E7%93%9C%E7%B1%B3%E7%B3%8A/</guid><description>一个人的早餐简单又方便，早上起来先把所有食材准备好了，放入豆浆机中通电，然后在洗脸刷牙，待一切准备就绪，香喷喷的早餐也就吃上了。
无
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 1-2人 水 适量 小米 50g 南瓜 50g 南瓜去皮切丁。 食材准备。 适量水。 小米放入豆浆机内。 南瓜丁放入。 通电选择五谷粥。</description></item><item><title>香菇面</title><link>/post/9919-%E9%A6%99%E8%8F%87%E9%9D%A2/</link><pubDate>Tue, 10 Aug 2021 17:00:24 +0600</pubDate><guid>/post/9919-%E9%A6%99%E8%8F%87%E9%9D%A2/</guid><description>简单的清汤面，简单养胃，又省时，比在外面买的要干净营养~~
无
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 油 适量 盐 适量 香菇 50g 面条 300g 海鲜酱油 适量 青菜 100g 准备材料 水开后，将面条入锅，香菇稍后下锅。 将葱花或香菜放入碗中，加入盐，海鲜酱油，香醋、辣椒粉等调料。 面条煮熟后，加青菜入锅。 面条汤加至碗中，将调料匀开。 面条出锅，淋上香油即可。</description></item><item><title>南瓜汤</title><link>/post/9947-%E5%8D%97%E7%93%9C%E6%B1%A4/</link><pubDate>Mon, 09 Aug 2021 17:01:29 +0600</pubDate><guid>/post/9947-%E5%8D%97%E7%93%9C%E6%B1%A4/</guid><description>南瓜的功效：补中益气，消炎止痛，解毒杀虫。 ①《滇南本草》:横行经络，利小便。 ②《纲目》:补中益气。 ③《医林纂要》:益心敛肺。 ④《中国药植图鉴》:煮熟用纸敷贴干性肋膜炎、肋间神经痛患处，有消炎止痛作用。 夏天还是多喝 些南瓜汤
煮好后的南瓜汤盖盖闷半小时再喝 依自己喜好可以放些大米,小米,绿豆等
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 30分钟-1小时 1-2人 冰糖 适量 南瓜 200g 大麦仁 适量 南瓜洗净,切成块状 锅中放入水,再放入南瓜,大火煮开 煮开后适量的加入点大麦仁,冰糖,改成小火慢煮 煮至南瓜发软即可</description></item><item><title>红糖小米鸡蛋粥</title><link>/post/9797-%E7%BA%A2%E7%B3%96%E5%B0%8F%E7%B1%B3%E9%B8%A1%E8%9B%8B%E7%B2%A5/</link><pubDate>Sat, 07 Aug 2021 16:56:33 +0600</pubDate><guid>/post/9797-%E7%BA%A2%E7%B3%96%E5%B0%8F%E7%B1%B3%E9%B8%A1%E8%9B%8B%E7%B2%A5/</guid><description>哈尔滨的朋友给寄来小米。其实我家一直也都备着小米。 我看到一篇文章，说永远让孩子知道，你们夫妻是彼此深爱，在爸爸眼中，妈妈是第一位的。这样孩子才能不骄不躁，安静的做一个孩子。在夫妻和谐的环境中健康成长。 即便你深爱孩子，也不能表现出爱孩子超过爱伴侣。我不知道这种说法是否正确，但是事实上在我家，我三个情人，要问我最爱谁，我一直始终不移的坚持是糖·果妈。 家里的吃食，也绝对不会专门为糖·果准备，但是却有为糖·果妈准备。有时候糖·果妈会大叫：杨杨，你看你闺女们，抢我东西吃哎！你管不管了。 所以，这一箱上等小米，
因为德朗的玻璃炖盅没有水损耗，所以水量要比平时用其他炊具少一些。红糖根据自己口味来。因为这是糖·果妈特殊时期的早餐，所以红糖放的有点多。而且一人吃了俩鸡蛋。喜欢碎鸡蛋也可以打入煲内。 圆圆的荷包蛋做法：http://group.haodou.com/topic-326804.html
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 2小时以上 3-4人 红糖 适量 鸡蛋 2个 小米 1碗 原料。 小米淘洗一下，1碗米3碗水。 启动慢炖，晚上放入，早上就可以喝粥了。 荷包蛋煮好。 小米粥拌入红糖，放鸡蛋。</description></item><item><title>新派老北京手擀炸酱面</title><link>/post/9794-%E6%96%B0%E6%B4%BE%E8%80%81%E5%8C%97%E4%BA%AC%E6%89%8B%E6%93%80%E7%82%B8%E9%85%B1%E9%9D%A2/</link><pubDate>Sat, 07 Aug 2021 16:56:27 +0600</pubDate><guid>/post/9794-%E6%96%B0%E6%B4%BE%E8%80%81%E5%8C%97%E4%BA%AC%E6%89%8B%E6%93%80%E7%82%B8%E9%85%B1%E9%9D%A2/</guid><description>族面食。流行于北京等地，由菜码、炸酱拌面条而成。将黄瓜、香椿、豆芽、青豆、黄豆切好或煮好，做成菜码备用。然后做炸酱，将肉丁及葱姜等放在油里炒，再加入黄豆制作的黄酱或甜面酱炸炒，即成炸酱。面条煮熟后，捞出，烧上炸酱，拌以菜码，即成炸酱面。也有面条捞出后用凉水浸洗再加炸酱、菜码的，称 “过水面”。
面条煮熟后，用冻水冲透，这样可去除表面上的一层薄粉，会令面条入口更加爽滑。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10-20分钟 1-2人 大葱 适量 大蒜 适量 黄瓜 适量 五花肉 100g 黄豆 适量 甜面酱 50g 番茄酱 50g 木耳 适量 豆瓣酱 50g 手擀面条 400g 手擀面，煮过之后，再用凉水过凉，备用。 做炸酱面的准备的食材。五花肉，黄豆，黄瓜，大蒜，大葱。 三种酱，分别是甜面酱，豆瓣酱，番茄酱。加适量的水，混合拌匀。 黑色的木耳，切丝。 先把五花肉炒一下，再放入葱花，煸炒。 把混合的酱倒入。炒之。 炸酱，就算做好了。 把过凉后的手擀面，入在碗的底部，把黄豆，木耳丝，黄瓜丝，都码在面的上面，再淋上炸酱，拌匀即可食之。</description></item><item><title>苜蓿虾面</title><link>/post/10133-%E8%8B%9C%E8%93%BF%E8%99%BE%E9%9D%A2/</link><pubDate>Wed, 04 Aug 2021 17:08:10 +0600</pubDate><guid>/post/10133-%E8%8B%9C%E8%93%BF%E8%99%BE%E9%9D%A2/</guid><description>早上起来的这顿饭马虎不得，听一个朋友说，如果早上起来的饭不吃的话，每天早上要消耗掉的是身体里寄存的bb，好恶心啊，不说啦。
在苜蓿虾里面放少许盐即可
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10-20分钟 3-4人 油 适量 盐 适量 鸡蛋 2个 面条 250g 虾肉 150g 打入一个鸡蛋 加水煮开 出锅 虾肉切碎 加入蛋液中 起锅放油翻炒 水开下入面条 盛出加入苜蓿虾汤。</description></item><item><title>莲子红豆小米粥</title><link>/post/10117-%E8%8E%B2%E5%AD%90%E7%BA%A2%E8%B1%86%E5%B0%8F%E7%B1%B3%E7%B2%A5/</link><pubDate>Sun, 01 Aug 2021 17:07:29 +0600</pubDate><guid>/post/10117-%E8%8E%B2%E5%AD%90%E7%BA%A2%E8%B1%86%E5%B0%8F%E7%B1%B3%E7%B2%A5/</guid><description>都说小米是很养胃的，我家LG肠胃确实不是很好的，看来要多做些小米粥给他吃了。这次的小米粥中还加了一些莲子和红豆，很好吃的。
莲子和红豆都是很养生的食材，跟小米一起煮粥很不错的。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 2小时以上 1-2人 白砂糖 适量 水 适量 小米 20g 莲子 20g 红豆 20g 所有的材料准备好。 炖锅中放红豆。 加入莲子。 加入小米后洗干净。 加水满锅。 插上电源炖煮就可以了。 出锅后，加上适量的糖。</description></item><item><title>南瓜小米枸杞粥</title><link>/post/9971-%E5%8D%97%E7%93%9C%E5%B0%8F%E7%B1%B3%E6%9E%B8%E6%9D%9E%E7%B2%A5/</link><pubDate>Sat, 31 Jul 2021 17:02:23 +0600</pubDate><guid>/post/9971-%E5%8D%97%E7%93%9C%E5%B0%8F%E7%B1%B3%E6%9E%B8%E6%9D%9E%E7%B2%A5/</guid><description>说起小米就想起我的太外公和太外婆~太外公和太外婆都是朴实的农村人，在太行山里面住着，很长寿，而且身体也都很硬朗，九十多岁还能亲自下地呢~不仅如此，头脑也很灵便，我记得我小学一年级的时候太外婆来我家里面住一段时间，我家大门的门锁很复杂，我那时候又小，一般情况就是放学了之后在楼下面玩到爸爸妈妈下班回家一同进门。太外婆没来过城里面，妈妈怕他走丢了，就告诉她说让白天在家里面自己看着电视听听收音机随便打发一下，下班早点回来一起出去逛逛。结果那天学校下午大扫除，两点不到打扫完了我就跑回家去了~妈妈当然没下班，我就在楼
枸杞加进去不要太长时间，不然就不好吃了
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 30分钟-1小时 1-2人 枸杞 1把 南瓜 1段 小米 1小碗 南瓜切成小段，去皮 小米先下进去电饭煲里面 半个小时之后加进去切成块的南瓜 继续煮十五分钟，把南瓜搅碎，然后加进去枸杞，再煮个五分钟就可以啦！</description></item><item><title>豆豉炒南瓜</title><link>/post/9956-%E8%B1%86%E8%B1%89%E7%82%92%E5%8D%97%E7%93%9C/</link><pubDate>Sat, 31 Jul 2021 17:01:46 +0600</pubDate><guid>/post/9956-%E8%B1%86%E8%B1%89%E7%82%92%E5%8D%97%E7%93%9C/</guid><description>南瓜内含有维生素和果胶，果胶有很好的吸附性，能粘结和消除体内细菌毒素和其他有害物质，如重金属中的铅、汞和放射性元素，能起到解毒作用。南瓜中含有丰富的锌，参与人体内核酸、蛋白质的合成，是肾上腺皮质激素的固有成分，为人体生长发育的重要物质。南瓜特别适合小孩子吃，还记得怀着宝宝的时候，医生就告诉过我，宝宝吃南瓜可以增强抵抗力。
煮南瓜的时间12分钟左右就可以了。
准备时间 烹饪时间 食物分量 无 10-20分钟 1-2人 盐 适量 豆豉 10g 南瓜 500g 生油 适量 成品来了。 南瓜切成适合大小的小块。 下油放进南瓜炒。 然后再放进豆豉。 最后放进盐调味就可以了。</description></item><item><title>紫薯面蒸葡萄</title><link>/post/9768-%E7%B4%AB%E8%96%AF%E9%9D%A2%E8%92%B8%E8%91%A1%E8%90%84/</link><pubDate>Sun, 25 Jul 2021 16:55:40 +0600</pubDate><guid>/post/9768-%E7%B4%AB%E8%96%AF%E9%9D%A2%E8%92%B8%E8%91%A1%E8%90%84/</guid><description>新疆是个遥远而神秘的地方。也曾去过吐鲁番葡萄沟，领略那里的风土人情。当你走进葡萄沟的时候，那些美丽的新疆姑娘和戴绿帽子的小伙子们会翩翩起舞，迎接你走进她们的葡萄家园。在那里到处都是一串串饱满的紫葡萄、绿葡萄、挂在枝头好像走进“翡翠”王国童话世界。马奶子、蜜蜂、紫色大玉、玫瑰香、龙眼、还有很多叫不上名来的葡萄。这里就是大自然赋予新疆的葡萄“博物馆”。美丽的葡萄沟给我留下深刻的印象。用南瓜和紫薯来表达我心中对母亲的感恩和爱。做个金盘子紫玛瑙葡萄，献给恩重如山的老母亲。南瓜和紫薯都是营养丰富的蔬菜。一个生长地上
注意蒸的时间 彩色变色
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 2小时以上 1-2人 糖 适量 南瓜 200g 食用碱 适量 紫薯 200g 紫甘蓝 100g 紫甘蓝菜 适量 用榨汁机 榨出菜汁 用食用面碱 适量 这个面碱用量 使用是边调色 边加入 和成面团颜色会浅淡 紫薯蒸熟 去皮 紫薯压碎 越细腻越好 搅拌均匀 不加水 或者少加一点点水和面 松弛10分钟 待用 南瓜茸 和面 尽量不加水 加点糖 南瓜面团 松弛 10分钟 制作开始 做个盘子 绿叶 紫薯面搓成条 揪成小的面团再做成一个个的小球球葡萄粒 轻轻按上 葡萄粒多少 看自己的喜欢 冷水下锅 蒸15分钟</description></item><item><title>猪骨面</title><link>/post/10011-%E7%8C%AA%E9%AA%A8%E9%9D%A2/</link><pubDate>Fri, 23 Jul 2021 17:03:59 +0600</pubDate><guid>/post/10011-%E7%8C%AA%E9%AA%A8%E9%9D%A2/</guid><description>早上起来煮碗面条，孩子总会嫌面热，往往倒入冷水降温。 有了冷冻的猪骨汤，挖点垫底，可以让热气腾腾的面条迅速降温，既可以喝汤，又可以快速吃完面。 既营养又省时的吃法，是不是很适合上班族的妈妈和上学的孩子？
猪骨汤放冰箱冷藏至凝固，挖块，可以使面条快速晾凉。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 30分钟-1小时 1-2人 猪骨汤 适量 鸡蛋 适量 面条 100g 鸭胸肉 适量 猪骨汤，味千拉面，鸭肉准备好。 面条煮熟。 猪骨冻挖出来，放在碗内。 面条煮熟，捞出来，放在猪肉冻的碗内，挑动面条，凉凉。 鸭胸肉切片，鸡蛋对切。 将鸭肉摆在碗内，鸡蛋摆入，即可。</description></item><item><title>面皮</title><link>/post/9889-%E9%9D%A2%E7%9A%AE/</link><pubDate>Thu, 22 Jul 2021 16:59:19 +0600</pubDate><guid>/post/9889-%E9%9D%A2%E7%9A%AE/</guid><description>面皮又叫凉皮，是陕西人的最爱。记得小时候妈妈因为忙，所以会在早上四五点钟就起床给我们做面皮。因为做好的面皮在饥饿的时候可以随时吃，不管是直接浇西红柿鸡蛋卤还是和黄瓜凉拌都可以。等我们长大了去外地读书活是工作后就很少吃到了，只要回家妈妈每次都会提前给我们最喜欢的面皮。后来妈妈因为肺癌离开了我们，那年我二十了。曾经无忧无虑的我从那开始体会到了现实的残酷，妈妈离开了，我们也再也吃不到妈妈做的面皮了。妈妈做的味道是无可替代的，虽然我跟妈妈也学会了怎么去做面皮，可怎么也做不出来妈妈的味道。妈妈的离开犹如我失去了一切
面糊加水的时候一定要一点一点加，不能太稀也不能太稠要适度
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 30分钟-1小时 3-4人 油 适量 盐 适量 面粉 500g 面粉中加入少许盐加水搅拌 将面粉搅拌成粘稠的糊状，要将面粉搅拌的很光滑不能有疙瘩 继续加水搅拌，稀释到提起是线状即可 这是专门做面皮的盘子，也可以用小的不锈钢替代。洗净擦少许油 舀适量面水倒入做面皮的锣里转动均匀 锅里水开后放入面皮锣锣盖盖 3分钟后即可开盖。走好的面皮在锣里是鼓起大泡状的 出锅后两辆再揭下来 成品出来了 切条切片都可以，根据自己的喜好凉拌或是加西红柿鸡蛋拌</description></item><item><title>红糖姜枣膏</title><link>/post/10049-%E7%BA%A2%E7%B3%96%E5%A7%9C%E6%9E%A3%E8%86%8F/</link><pubDate>Tue, 20 Jul 2021 17:05:06 +0600</pubDate><guid>/post/10049-%E7%BA%A2%E7%B3%96%E5%A7%9C%E6%9E%A3%E8%86%8F/</guid><description>寒冷的冬天自制些红糖姜枣膏备在家里。每天喝一杯，有温中养胃，调补气血，提高免疫力和保健养生的作用。对慢性胃炎有一定好处，感冒时喝会缓解症状。
最好是上午饮用
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 30分钟-1小时 1-2人 红糖 100g 姜 100g 红枣 200g 准备食材，姜切末，枣去核切成丁 把准备好的食材倒入破壁，加入适量的清水 用果蔬档搅打 时间到已搅打成泥状 装入罐头瓶放入蒸锅，中小火蒸ｌ个小时出锅，把盖拧紧即可 每天上午用温水冲服</description></item><item><title>小米青菜蛋花粥</title><link>/post/10107-%E5%B0%8F%E7%B1%B3%E9%9D%92%E8%8F%9C%E8%9B%8B%E8%8A%B1%E7%B2%A5/</link><pubDate>Wed, 14 Jul 2021 17:07:10 +0600</pubDate><guid>/post/10107-%E5%B0%8F%E7%B1%B3%E9%9D%92%E8%8F%9C%E8%9B%8B%E8%8A%B1%E7%B2%A5/</guid><description>小米具有健脾和胃、补益虚损、和中益肾、清热解毒的功效，营养价值非常丰富，老少皆宜。 今天做的这款小米粥加入了大米、土鸡蛋和青菜，营养比较全面，非常适合儿童食用。
煮粥期间多搅动一下，避免糊锅。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 30分钟-1小时 1-2人 盐 2g 大米 50g 小米 50g 土鸡蛋 2个 小白菜 100g 花生油 10g 起锅装盘即可 大米小米洗净 锅里放水烧开，放米 煮三十分钟 鸡蛋加油盐打散 小白菜洗净（没有小白菜可以换别的叶子菜，最好是绿色蔬菜煮粥才好吃） 切小段（小孩子更好嚼些） 慢慢倒入蛋液 搅几下 放青菜煮一分钟左右</description></item><item><title>西洋菜胡萝卜猪骨汤</title><link>/post/10111-%E8%A5%BF%E6%B4%8B%E8%8F%9C%E8%83%A1%E8%90%9D%E5%8D%9C%E7%8C%AA%E9%AA%A8%E6%B1%A4/</link><pubDate>Mon, 12 Jul 2021 17:07:16 +0600</pubDate><guid>/post/10111-%E8%A5%BF%E6%B4%8B%E8%8F%9C%E8%83%A1%E8%90%9D%E5%8D%9C%E7%8C%AA%E9%AA%A8%E6%B1%A4/</guid><description>豆瓣菜，别名西洋菜，豆瓣菜味甘微苦，性寒，人肺、膀胱。具有清燥润肺、化痰止咳、利尿等功效。西方国家和我国广东人民认为,豆瓣菜是一种能润肺止咳、益脑健身的保健蔬菜。罗马人用豆瓣菜治疗脱发和坏血病。在伊朗，人们认为豆瓣菜是一种极好的儿童食品。
豆瓣菜不耐贮藏，宜鲜食
准备时间 烹饪时间 食物分量 30分钟-1小时 1-2小时 3-4人 盐 适量 姜 少许 水 适量 胡萝卜 1个 猪骨 400g 西洋菜 500g 西洋菜摘好洗净浸泡 胡萝卜洗净后切块 猪骨洗净血水 将所有材料放到电压力锅中，加少许姜，按“汤”键烹调 烹调结束后即可加少许盐调味 最后就可以喝汤了</description></item><item><title>南瓜小刺猬</title><link>/post/10071-%E5%8D%97%E7%93%9C%E5%B0%8F%E5%88%BA%E7%8C%AC/</link><pubDate>Sun, 11 Jul 2021 17:05:47 +0600</pubDate><guid>/post/10071-%E5%8D%97%E7%93%9C%E5%B0%8F%E5%88%BA%E7%8C%AC/</guid><description>中式点心中做包子是最普通的，不过说是普通，但对于初学者来说也有难度。前二天在有的日志里就出现很怪现象，做好包子竟然顶部开花了，她不明白什么原因。后来我与她交流一番，才找到答案。原来包子内没放酵母啊。通过这件事，我感觉有些评论也要动动脑筋的，不要只知道拿积分。好了不多说了。我今做个金灿灿的小刺猬，放南瓜、包豆沙，味道和南瓜豆沙包一样哦。
1.做南瓜面皮时，因为南瓜泥水分含量高，事先难易控制，故和面团时根据情况适当调整。 2.此面团易干一点，成品后造型好。 3.小刺猬眼睛可以用赤豆、胡萝卜末等。 4.馅料不易放多，皮薄容易剪破。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 2小时以上 1-2人 油 适量 水 适量 白砂糖 20g 泡打粉 2g 酵母 2.</description></item><item><title>芹菜鲜肉水饺</title><link>/post/9859-%E8%8A%B9%E8%8F%9C%E9%B2%9C%E8%82%89%E6%B0%B4%E9%A5%BA/</link><pubDate>Mon, 05 Jul 2021 16:58:15 +0600</pubDate><guid>/post/9859-%E8%8A%B9%E8%8F%9C%E9%B2%9C%E8%82%89%E6%B0%B4%E9%A5%BA/</guid><description>最喜欢的就是家里的水饺，不仅仅是饺子的美味，更多的是家人在一起，包一顿饺子的美好。 我家的饺子一般都不会放太多的调料，吃的也就是食材最本身的鲜美，简单方便，却有最大的满足，或许这也就是家的味道所在吧。
1.料理机打芹菜的时候不要全部绞碎，还有颗粒吃起来更香；芹菜会出水，所以先把部分水挤出来，材料混合之后再打进去就不会出汤了； 2.饺子的包法有很多种，有兴趣的可以给我留言，下次我就出一个包各种饺子的详细步骤。
准备时间 烹饪时间 食物分量 30分钟-1小时 10-20分钟 3-4人 盐 适量 生抽 适量 鸡蛋 1个 芹菜 500g 鲜肉 500g 芹菜； 摘去老叶； 洗净沥干水分； 切小段； 放入料理机； 打成小粒状，挤出多余的水分，水不要扔； 鲜肉切小粒； 搅打成泥； 全部打好，磕入鸡蛋，适量盐、生抽； 倒入之前挤出的芹菜汁水，一个方向搅拌上劲； 买好的饺子皮； 放上适量的馅料； 捏褶； 包好，这个不好看，馅放少了，将就看下吧~ 或者也可以两边一起捏褶； 成柳叶饺； 水快开的时候放少许盐，下锅，煮至浮起肚子边鼓即可。</description></item><item><title>牛腩面</title><link>/post/9887-%E7%89%9B%E8%85%A9%E9%9D%A2/</link><pubDate>Fri, 02 Jul 2021 16:59:14 +0600</pubDate><guid>/post/9887-%E7%89%9B%E8%85%A9%E9%9D%A2/</guid><description>这是牛肉和牛腩混煮的。用这个下面条很不错，蔬菜提前洗好，早上的时候，直接切来煮面，最后再挖一勺牛肉。简单又不失营养，最主要还不耽误得多长时间，很适合赶早的大人和孩子。 营养： 1.富含丰富蛋白质，氨基酸组成比猪肉更接近人体需要，能提高机体抗病能力，对生长发育及术后，病后调养的人在补充失血、修复组织等方面特别适宜，寒冬食牛肉可暖胃，是该季节的补益佳品； 2. 有补中益气，滋养脾胃，强健筋骨，化痰息风，止渴止涎之功效，适宜于中气下隐、气短体虚、筋骨酸软、贫血久病及面黄目眩之人食用。
牛腩最好用高压锅，因为特别难煮烂，一般小火2/2.5小时煮的就会入口既化。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 油 适量 盐 适量 胡萝卜 适量 面条 150g 圆葱 适量 牛肉汤 1大碗 春葱 适量 这是提前煮好的牛腩。 热锅凉油，油热炒香圆葱。 放入胡萝卜煸炒。 倒入肉汤或是水。 开锅下面条。 把面条煮至熟烂。 把面条盛到碗里，挖入一勺牛腩。 ok！味道超好哦！</description></item><item><title>青椒鸡杂白菜汤面</title><link>/post/10014-%E9%9D%92%E6%A4%92%E9%B8%A1%E6%9D%82%E7%99%BD%E8%8F%9C%E6%B1%A4%E9%9D%A2/</link><pubDate>Thu, 01 Jul 2021 17:04:06 +0600</pubDate><guid>/post/10014-%E9%9D%92%E6%A4%92%E9%B8%A1%E6%9D%82%E7%99%BD%E8%8F%9C%E6%B1%A4%E9%9D%A2/</guid><description>当了妈妈以后，一切都以女儿为重了，吃饭都以她为主，平时家里就只有我和她两个在家里吃饭，她爸爸在公司吃饭，只有我们两个了，都以女儿的口味来做菜饭了，只要她吃的好，我吃什么都无所谓了，女儿爱吃面条，我时常换着口味做给她吃，这份鸡杂白菜面就是我们娘两个的一餐饭，菜饭都是它，有肉，有菜，有主食，营养也全面了。
菜里有盐，面条要少加盐
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10-20分钟 1-2人 料酒 适量 油 适量 盐 适量 大蒜 适量 五香粉 适量 老抽 适量 生姜 适量 青椒 50g 白菜 100g 面条 100g 鸡杂 200g 热锅放油放生姜大蒜炒香 放鸡杂下去炒一会，加料酒和老抽 放青椒下去炒，加盐调味炒匀起锅 原锅加开水加盐，下面条煮开第一次再加白菜煮好捞一大碗 把炒好的鸡杂倒近去就可以吃了</description></item><item><title>玉米面条</title><link>/post/9807-%E7%8E%89%E7%B1%B3%E9%9D%A2%E6%9D%A1/</link><pubDate>Mon, 28 Jun 2021 16:56:55 +0600</pubDate><guid>/post/9807-%E7%8E%89%E7%B1%B3%E9%9D%A2%E6%9D%A1/</guid><description>物质生活不丰富的年代，人人都期盼着过节，因为过节可以有肉吃，可是在现在这个物质生活非常好的年代，每天的饭桌上都少不了大鱼大肉，所以我们对节日的期盼也就显得不那么热切，但是节日的饭桌上却依然少不了大鱼大肉，然而在这个“三高”的鼎盛期，为了健康，餐桌上还是要适当地给粗粮的几次露脸机会，这会帮助你多吃进一些粗纤维。 玉米中的亚油酸含量很高，同时维生素E含量也很高。研究表明，在所有主食中，玉米的营养价值和保健作用是最高的。
1.干玉米面条一定要泡一下，这样好蒸，如果是湿的不用泡。 2.一定要大火蒸，蒸完一定要煮，否则感觉很硬。
准备时间 烹饪时间 食物分量 2小时以上 30分钟-1小时 3-4人 葱 适量 蒜 适量 盐 适量 醋 适量 香油 适量 辣椒油 适量 黄瓜 300g 玉米面条 500g 将干玉米面条放在盆中放入适量的水泡四个小时左右。 玉米面条泡开后，放入蒸锅中，大火蒸二十分钟。 将蒸好的玉米面条放到开水中煮七八分钟，煮软即可。 黄瓜去皮切丝。 放入葱花、蒜、盐、香油、鸡精、辣椒油、醋拌匀 玉米面条煮好后，捞在碗中，放入拌好的黄瓜丝即可。</description></item><item><title>棒骨妈祖线面</title><link>/post/9936-%E6%A3%92%E9%AA%A8%E5%A6%88%E7%A5%96%E7%BA%BF%E9%9D%A2/</link><pubDate>Sun, 27 Jun 2021 17:01:04 +0600</pubDate><guid>/post/9936-%E6%A3%92%E9%AA%A8%E5%A6%88%E7%A5%96%E7%BA%BF%E9%9D%A2/</guid><description>妈祖面”在莆田沿海地区的民间风俗中，赋予良好的意愿。因为莆田古称兴化，在人们生活习惯中，“兴化粉”（ 兴化米粉）与“妈祖面”（妈祖寿面）是两道最负盛名的地方特色小吃，尤其是妈祖寿面，她不但是当地百姓生活中一道不可或缺的主菜肴，连每逢亲友来访时，当地主人便会特别端出一碗色、香、味俱全，寓意着妈祖赐予的平安、吉祥、富贵、长寿的线面，来迎接尊贵的客人，彰显主人的诚意和良好的祝愿
这个面是咸的 一定要先用清水煮开后 再和其他高汤一起煮哦 还有这个面一定要加油拌 不然会糊掉的哦
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 30分钟-1小时 1-2人 青菜 适量 花生油 适量 百合 适量 线面 30g 棒骨 300g 蛏干 适量 准备好棒骨一根 蛏干 百合 先烧点水 把棒骨焯下 入高压锅压 如果 时间允许用砂锅煲是最好的 妈祖线面 锅里烧开水后把面放进去煮上两分钟 因为这面是咸的 所以要单独用清水捞 碗里倒点花生油和老酒 拌一下即可吃了哦 这有点跟拌面是一样的 我个人爱吃带汤的 所以就把刚才煲的棒骨 早上炒的青菜 最后加点汤即可</description></item><item><title>金黄小米粥</title><link>/post/9793-%E9%87%91%E9%BB%84%E5%B0%8F%E7%B1%B3%E7%B2%A5/</link><pubDate>Tue, 22 Jun 2021 16:56:23 +0600</pubDate><guid>/post/9793-%E9%87%91%E9%BB%84%E5%B0%8F%E7%B1%B3%E7%B2%A5/</guid><description>在工作压力之下，现代人胃部不适已成通病，每逢吃饭时，没胃口、没食欲成了许多人的口头禅，而帮助消化、增加胃动力的各种药物更是在电视广告中大行其道。其实，有一样健胃食品是最绿色也最没有副作用的，那就是小米粥 所以 我经常做小米粥喝
小米粥淘洗干净 ，小米粥是健康食品，可单独煮熬，亦可添加大枣、红豆、红薯、莲子、百合等，熬成风味各异的营养粥
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 30分钟-1小时 1-2人 水 适量 小米 200g 锅中放入适量的水 小米一大杯 用凉水淘洗两遍 把洗干净的小米放入锅中 接通电源 设定时间 我设置的20分钟左右 自动工作 时间到绿色指示灯亮 这时可以切断电源 焖一会 等菜也做好后打开锅盖 这是气压也释放出来了 看到了小米粥 盛到碗中 可以开饭了 我今天还添加了一些红糖哦 更有甜滋滋了</description></item><item><title>红枣杂粮粥</title><link>/post/9939-%E7%BA%A2%E6%9E%A3%E6%9D%82%E7%B2%AE%E7%B2%A5/</link><pubDate>Tue, 15 Jun 2021 17:01:09 +0600</pubDate><guid>/post/9939-%E7%BA%A2%E6%9E%A3%E6%9D%82%E7%B2%AE%E7%B2%A5/</guid><description>这款粥，在我们当地都叫二米粥，所谓的二米，就是大米和小米两参的，也是我家早餐的主要粥品之一，喜欢的看看吧：
不爱熟的米要先下锅煮。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 3-4人 红枣 适量 小米 100g 大米 150g 大米先淘洗干净 锅里做开水，温水的时候，先下大米煮 淘洗小米 大米煮六分熟 下入小米，然后一起煮 红枣洗净放粥里一起煮 米煮熟，粥就可以了。 装碗中</description></item><item><title>三鲜面</title><link>/post/9836-%E4%B8%89%E9%B2%9C%E9%9D%A2/</link><pubDate>Sun, 13 Jun 2021 16:57:37 +0600</pubDate><guid>/post/9836-%E4%B8%89%E9%B2%9C%E9%9D%A2/</guid><description>我今天就做了三鲜面条给佳鑫宝贝吃，味道还真的是不错。
虾一定要用新鲜虾才好吃。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 油 适量 盐 适量 鸡蛋 50g 虾 50g 番茄 50g 面条 50g 蔬菜 50g 准备好所有材料 鸡蛋打散备用，蔬菜，番茄切小块备用，虾剥皮备用 锅中放油，油热后放入鸡蛋炒散，然后放入其他材料 接着放水烧开，这样汤汁就弄好了。 汤汁做好后就煮面条，面条煮好后放入碗中 然后放入煮好的汤汁即可。</description></item><item><title>冰糖三宝</title><link>/post/10074-%E5%86%B0%E7%B3%96%E4%B8%89%E5%AE%9D/</link><pubDate>Thu, 03 Jun 2021 17:05:56 +0600</pubDate><guid>/post/10074-%E5%86%B0%E7%B3%96%E4%B8%89%E5%AE%9D/</guid><description>芋头含有一种黏液蛋白，被人体吸收后能产生免疫球蛋白，或称抗体球蛋白，可提高机体的抵抗力。故中医认为芋头能解毒，对人体的痈肿毒痛包括癌毒有抑制消解作用，可用来防治肿瘤及淋巴结核等病症。
无
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 30分钟-1小时 1-2人 冰糖 适量 山药 200g 红薯 100g 芋头 150g 山药洗净削皮，切滚刀块 红薯洗净削皮，切滚刀块 芋头洗净削皮，切块 砂锅中加水、冰糖 大火烧开转小火，煮20分钟即可</description></item><item><title>香菇肉丸焖面</title><link>/post/3025-%E9%A6%99%E8%8F%87%E8%82%89%E4%B8%B8%E7%84%96%E9%9D%A2/</link><pubDate>Thu, 03 Jun 2021 13:06:04 +0600</pubDate><guid>/post/3025-%E9%A6%99%E8%8F%87%E8%82%89%E4%B8%B8%E7%84%96%E9%9D%A2/</guid><description>儿子不怎么吃猪肉，我和老公也吃得少。家里的猪肉丸子没办法消化掉，只能做炖煮菜，或者烧菜吃了。 一个人在家，不想做饭，用香菇、黑木耳加点肉丸子焖面吃。说实在的，焖出来的面条味道相当的不错，香菇、黑木耳我喜欢，可肉丸子，我就没法了~~
1、机轧面条焯水后比较好操作。 2、香菇、肉丸加水煮出的汤汁焖出的面条好吃。 3、可以用自己喜欢的调味酱料调味。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10-20分钟 1-2人 盐 适量 老抽 适量 郫县豆瓣酱 1勺 食油 1勺 猪肉丸 200g 黑木耳 30g 机轧湿面 150g 香菇 40g 淋入老抽，炒匀。 加入适量冷水，煮开。 准备好猪肉丸，香菇、黑木耳。 黑木耳、香菇、肉丸分别切好备用。 洋葱、蒜苗、红椒切好备用。 锅中油热，倒入洋葱和蒜苗。 加入香菇、黑木耳，炒匀。 加入盐，炒匀。 倒入肉丸，炒匀。 煮至汤汁减少。 准备好机轧湿面。 面条均匀放在肉丸上，加盖，焖至汤干面熟。 加入郫县豆瓣酱，翻匀。 焖好的面条，调好味盛入碗中。</description></item><item><title>虾饺汤面</title><link>/post/9966-%E8%99%BE%E9%A5%BA%E6%B1%A4%E9%9D%A2/</link><pubDate>Wed, 02 Jun 2021 17:02:07 +0600</pubDate><guid>/post/9966-%E8%99%BE%E9%A5%BA%E6%B1%A4%E9%9D%A2/</guid><description>完全是混搭的哦 爱虾饺又想吃面 那这样子混搭就是道选了 像我这样子比较贪吃的人 做这样子的混搭也是超对得 一碗如此丰富的汤面 你们流口水了吗
将面条另外煮好再夹到汤锅内，这样子成品汤面会更清爽。
准备时间 烹饪时间 食物分量 无 10-20分钟 1-2人 香肠 80g 鸡精 1小勺 娃娃菜 100g 面条 50g 虾饺 200g 细盐 1小勺 汤锅加水，水开后将娃娃菜下锅。 将香肠切段，虾饺减冻。 菜汤开后，将虾饺及香肠下锅。 另起汤锅，将面条煮好备用。 将煮好的面条夹到菜汤锅内，关火加入适量细盐。 加入适量鸡精既可。 一份虾饺汤面完成。</description></item><item><title>南瓜鱼头汤</title><link>/post/9892-%E5%8D%97%E7%93%9C%E9%B1%BC%E5%A4%B4%E6%B1%A4/</link><pubDate>Tue, 01 Jun 2021 16:59:24 +0600</pubDate><guid>/post/9892-%E5%8D%97%E7%93%9C%E9%B1%BC%E5%A4%B4%E6%B1%A4/</guid><description>材料里刚好多了有南瓜，不想浪费了，干脆就跟鱼头一起熬汤了，没见过南瓜熬汤的呢~ 不过南瓜熬出来软软的蛮好吃的~
可以不加南瓜，这样鱼头汤熬出来雪白雪白的。加了南瓜就变成黄黄的了
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 30分钟-1小时 1-2人 油 适量 盐 适量 生粉 适量 葱姜蒜 适量 南瓜 400g 鱼头 400g 南瓜切块 准备好葱姜蒜 将鱼头剖成两半 用生粉腌制一会 锅中倒入少量油，将葱姜蒜倒入锅中炒一会，放入鱼头和南瓜，加适量盐，加水 盖上锅盖，慢慢熬煮至汤花白</description></item><item><title>干煸豆角</title><link>/post/10042-%E5%B9%B2%E7%85%B8%E8%B1%86%E8%A7%92/</link><pubDate>Tue, 25 May 2021 17:04:51 +0600</pubDate><guid>/post/10042-%E5%B9%B2%E7%85%B8%E8%B1%86%E8%A7%92/</guid><description>干煸豆角，色泽必绿，下饭菜
嫩豆角用中小火焖制，用汤汁焖着段生，不用加水就行
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 1-2人 油 适量 盐 适量 酱油 10ml 盐 1g 葱末 5g 姜末 5g 蒜末 10g 豆角 500g 食用油 20ml 牛肉丝 50g 大料辨 3个 准备食材 锅中放少许油，放入大料炸香 下入牛肉丝煸炒段生，加盐和少许酱油 下入豆角炒匀，盖上锅盖中小火焖制段生（不用加水，用汤汁焖制入味） 汤汁变没加入蒜末炒匀出锅即可成盘</description></item><item><title>南瓜梅花</title><link>/post/9748-%E5%8D%97%E7%93%9C%E6%A2%85%E8%8A%B1/</link><pubDate>Tue, 25 May 2021 16:55:04 +0600</pubDate><guid>/post/9748-%E5%8D%97%E7%93%9C%E6%A2%85%E8%8A%B1/</guid><description>　第一次看到别人用紫薯做梅花，非常惊艳，就计划着自己什么时候也可以做一下所以就有了这个南瓜梅花，自然手艺和人家的没法比，就算自得其乐吧。 做造型的馒头，面要和得硬一点，好操作。我这个面和得软了，所以做出来也不太像。
1.面和得稍硬一点，便于操作。
准备时间 烹饪时间 食物分量 2小时以上 30分钟-1小时 3-4人 清水 适量 南瓜 200g 发酵粉 适量 面粉 1000g 放入清水。 和成面团，放到温暖处发酵。 南瓜去皮。 切片，上锅蒸熟。 放入面粉和发酵粉。 和成面团，放在温暖处发酵。 面粉中放入发酵粉，混和均匀。 将南瓜捣成泥状。 小苏打用温水化开。 倒在发酵好的面团上，揉匀。 面放在面板上揉十分钟，醒二十分钟。 取两块南瓜面团，一块没放南瓜的面团，搓成长条。 用面团包裹上南瓜面团。 最外面再用南瓜面团包上。 切成小剂子。 小剂子竖起来整理一下。 五个放在一起，中间的缝隙要用水抹一下。蒸熟自然就粘在一起了。</description></item><item><title>鱼汤面</title><link>/post/10020-%E9%B1%BC%E6%B1%A4%E9%9D%A2/</link><pubDate>Fri, 21 May 2021 17:04:20 +0600</pubDate><guid>/post/10020-%E9%B1%BC%E6%B1%A4%E9%9D%A2/</guid><description>昂刺鱼，肉质细嫩，刺少，适合做汤，做出来的汤又白又浓，很鲜很好喝！可是昂刺鱼汤面不知道有没有人尝试过呢？儿子今天想吃鱼，妈妈想吃面条，于是我来了个两全其美，买了点昂刺鱼，炖汤，顺便买了一块五毛钱的面条放进去。呵呵，省得费事。结果妈妈和儿子都吃的很开心，呵呵，供姐妹们借鉴啊！
昂刺鱼要先用料酒和食盐腌一下，最后鱼比较入味！
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 30分钟-1小时 1-2人 油 适量 盐 适量 番茄 1个 葱花 10g 面条 150g 豆腐 50g 昂刺鱼 300g 昂刺鱼，去内脏，洗净，用盐，料酒和生抽腌10分钟 锅里放油，爆香姜蒜末 加热水，烧开，放入昂刺鱼，大火烧开，炖10分钟 放入豆腐，关小火，熬5分钟 放入面条，煮熟，加入番茄煮2分钟，放入盐和鸡精调味，起锅，撒点葱花</description></item><item><title>小米红枣山药粥</title><link>/post/126-%E5%B0%8F%E7%B1%B3%E7%BA%A2%E6%9E%A3%E5%B1%B1%E8%8D%AF%E7%B2%A5/</link><pubDate>Thu, 20 May 2021 11:34:10 +0600</pubDate><guid>/post/126-%E5%B0%8F%E7%B1%B3%E7%BA%A2%E6%9E%A3%E5%B1%B1%E8%8D%AF%E7%B2%A5/</guid><description>春天是养肝的好季节。 中医认为大枣、山药最宜于春季食用，山药味甘性平，具有健脾养肝、滋肺益气、补肾固精等功效，可用枣、山药与大米、小米、煮粥食用，以健脾养肝益胃，滋阴润燥。 常食小米对于气血两虚、脾胃虚弱十分有益；红枣补气健脾；山药补脾健胃，润肺滋肾。小米红枣山药粥治疗脾虚乏力效果很好。
用电高压锅煮粥，要注意阀门通气，以免堵塞引发意外。每次使用完后，都要拿出阀门冲洗，再次使用前用嘴巴吹吹确保通气。
准备时间 烹饪时间 食物分量 无 10-20分钟 1-2人 大米 50g 小米 50g 大枣 5粒 山药 150g 水 1000ml 山药去皮，切成小块； 红枣5粒，大米、小米各适量准备； 把所有材料洗净，倒下高压锅中； 盖上锅盖，按煮粥健煮20分钟，等待自然消气即可。</description></item><item><title>木耳炒山药胡萝卜</title><link>/post/9831-%E6%9C%A8%E8%80%B3%E7%82%92%E5%B1%B1%E8%8D%AF%E8%83%A1%E8%90%9D%E5%8D%9C/</link><pubDate>Wed, 19 May 2021 16:57:28 +0600</pubDate><guid>/post/9831-%E6%9C%A8%E8%80%B3%E7%82%92%E5%B1%B1%E8%8D%AF%E8%83%A1%E8%90%9D%E5%8D%9C/</guid><description>这道菜用木耳、山药、胡萝卜搭配素炒而成。木耳、山药、胡萝卜都是药食作用兼而有之的利好食材，用其炒出的菜品，养生保健功效不言自明。用橄榄油素炒，口味清淡，也更健康。黑红白鲜明的色彩也令食客食欲大增。
这道菜很清淡，不宜添加色重、味重的调味品。 胡萝卜过油后，营养素挥发的更成分。
准备时间 烹饪时间 食物分量 2小时以上 10分钟内 3-4人 葱 适量 姜 适量 盐 适量 橄榄油 适量 味精 适量 山药 150g 胡萝卜 150g 木耳 50g 起油锅，胡萝卜入锅过油后盛出。 胡萝卜入锅炒。 木耳入锅炒。 山药去皮洗干净，切成滚刀块。 山药入冷水中浸泡。 胡萝卜洗干净，切成滚刀块。 再起油锅，葱姜入锅煸香后，山药入锅炒。 加盐、味精炒。炒均匀即可出锅装盘。</description></item><item><title>山药猪骨汤</title><link>/post/8322-%E5%B1%B1%E8%8D%AF%E7%8C%AA%E9%AA%A8%E6%B1%A4/</link><pubDate>Wed, 12 May 2021 16:09:08 +0600</pubDate><guid>/post/8322-%E5%B1%B1%E8%8D%AF%E7%8C%AA%E9%AA%A8%E6%B1%A4/</guid><description>广东的汤讲究的是老火。更讲究原汁原味,熬一锅汤,除了基本的材料,就只加盐下去,有时候加点姜去腥。其它地方的汤就加这个加那个,根本就去了原来汤的味道。更有人认为“煲汤时间越长，汤就越有营养”。其实不对的，煲汤时长时间加热会破坏煲类菜肴中的维生素；一般加热1～1.5小时即可，反之煲汤时间越长，蛋白质含量越低。
煲汤时，加入几片姜一起煲，可以起到去腥提鲜的作用。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 30分钟-1小时 5-6人 盐 适量 胡萝卜 1根 玉米 1根 山药 300g 筒子骨 650g 玉米洗净切段 筒子骨用热水清洗干净，待用 胡萝卜、山药分别去皮后，切滚刀块 所有的食材加入锅内 加上约1000毫升的清水，座入高压锅内，按钮调至“煲汤”键，煮到压力锅自动跳至“保温”键 排气后，加入盐调味即可食用</description></item><item><title>全麦馒头</title><link>/post/9763-%E5%85%A8%E9%BA%A6%E9%A6%92%E5%A4%B4/</link><pubDate>Mon, 10 May 2021 16:55:31 +0600</pubDate><guid>/post/9763-%E5%85%A8%E9%BA%A6%E9%A6%92%E5%A4%B4/</guid><description>馒头是我们老百姓餐桌上的一道传统食物，可以说，蒸馒头是初入厨房的人们所必须掌握的技术之一。为什么称之为技术，因为，看似简单的蒸馒头，需要经过反复的实践才能做好它，制作过程中会出现这样或那样的问题，比方说，面怎么发不起来？蒸出来的馒头为什么会烫死？开锅的馒头为什么皮会立即回缩？等等问题，都是需要去解决和完善的。我这里总结出了一套蒸馒头的方法献给大家，不用去添加油啊、糖啊、醋啊、泡打粉啊这些辅助材料，就准备面粉、酵母、温水这必备的原料，一样能做出漂亮的馒头。
1、我用的酵母是安琪耐糖酵母粉，我直接扔面粉里搅拌了。也可以将酵母粉先在温水里融化，再用酵母水进行和面。和面时加水的水温根据气温来定：夏季气温高，水温就要低点儿；冬季气温低，水温就要高点儿，但水温最高不能超过40°C。 2、和面时，水要一点点的加，特别是到最后，面团即将成型时更要少量加水，可以用手蘸水来完成和面步骤。 3、揉面也是一道关键步骤，面团揉到什么程度就算成功？答案是组织细密紧实无气泡。大家可将面团横切一刀，查看面团的截面有无明显气泡，如果没有明显气泡说明面揉好了。 4、我强烈推荐大家凉水下锅。为
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 30分钟-1小时 3-4人 温水 适量 酵母粉 5g 高筋面粉 250g 全麦粉 500g 将全麦粉和高筋面粉混合。 倒入酵母粉。 用手搅拌均匀。 一点点加入温水。 边加水边用一只手顺时针搅拌，使得面粉均匀的沾上水，并呈絮状。 揉至成盆光、手光、面光，且像耳垂软度的面团。 盖上湿笼布醒发。 待面团组织呈蜂窝状时就说明面团已发好。 案板上洒适量干面粉，将发面团置于案板上。 用手的手腕处反复用力揉面。 揉至面团光滑紧实后放入面盆中。 盖上湿笼布进行二次醒发，需要20分钟左右。 将醒发好的面团再次揉匀揉透，搓成长条状。 用刀切成大小一致的剂子。 揉圆，一个馒头生坯就做好了。 依次做好所有的馒头，再醒发10分钟。 凉水上锅，篦子上放湿笼布。 将馒头生坯放入，注意保持一定的间距。 盖上锅盖，大火。待水开之后转中小火20分钟后关火。闷五六分钟之后再掀锅盖。 漂亮的馒头立刻映入眼帘，大功告成。</description></item><item><title>猴头菇饼干</title><link>/post/9894-%E7%8C%B4%E5%A4%B4%E8%8F%87%E9%A5%BC%E5%B9%B2/</link><pubDate>Fri, 07 May 2021 16:59:32 +0600</pubDate><guid>/post/9894-%E7%8C%B4%E5%A4%B4%E8%8F%87%E9%A5%BC%E5%B9%B2/</guid><description>现在流行猴头菇饼干，名牌的价格好贵的，便宜的又不敢买。婆婆胃不好，想做点猴头菇饼干给她做零食，但没有现成的方子。看来超市买的猴头菇饼干，酥性的里面配料也不少，但没有比例，怕自己做出来口感不好，于是就采用了曲奇饼干的配方，用猴头菇粉替代了一部分的低筋粉。猴头菇粉是自己研磨的，很细。加到饼干里面，口感很好，而曲奇的配方，我不用说，亲们都知道有多好吃的。做好给婆婆吃，她一直说比买的某某牌子的好吃，我尝尝也觉得很好吃的。成功！下次做苏打味的。
猴头菇粉的做法请看我发的菜谱：自制猴头菇粉http://www.haodou.com/recipe/822265
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 30分钟-1小时 5-6人 鸡蛋 1个 低筋面粉 200g 猴头菇粉 20g 糖粉 70g 黄油 120g 筛入低筋粉 黄油软化后加入糖粉 打蛋器低速打发至黄油发白呈羽毛状 分两次加入蛋液，每次都要搅拌到蛋液完全吸收再加下一次 蛋液全部加入再搅拌一会儿，让黄油蓬松 稍稍微拌一下加入猴头菇粉。其实是可以和低筋粉一起加入的，我第一次做，怕软硬不合适，就后加了 轻轻揉成面团 装入保鲜袋擀成厚度3毫米的大片，冰箱冷藏半小时左右 用模具切片 放入烤盘 烤箱160度预热5分钟，放中层，开启热风循环，烤12分钟 烤好的猴头菇饼干，曲奇饼干的配方，自然比买的还好吃。猴头菇粉的含量也不低。养胃饼干哦。</description></item><item><title>蒜蓉肉糜拌面</title><link>/post/9814-%E8%92%9C%E8%93%89%E8%82%89%E7%B3%9C%E6%8B%8C%E9%9D%A2/</link><pubDate>Mon, 03 May 2021 16:57:06 +0600</pubDate><guid>/post/9814-%E8%92%9C%E8%93%89%E8%82%89%E7%B3%9C%E6%8B%8C%E9%9D%A2/</guid><description>本人虽是江南人士，却很喜欢吃面条，尤其是自制的手擀面，无论是汤面还是拌面，我喜欢酸酸辣辣略带鲜香肉燥味道的口味。今天的做法，是我结合了老北京炸酱面和温州拌面的工艺，将两者的口味融合在一起，既有酱香又有蒜香，在肉糜中加入了青椒洋葱西红柿丁，吃起来更加爽口美味。你们不妨一试哦！
面条不要煮得太软烂，以免不筋道。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10分钟内 1-2人 青椒 1个 鸡蛋 1个 黄瓜 1根 面条 500g 洋葱 1个 西红柿 1个 鸡精 1勺 生抽 1勺 油 4勺 黄豆酱 2勺 瘦肉糜 100g 蒜蓉葱花 1小碗 花生米 1小碟 米醋 3勺 搅拌均匀即可食用。 瘦肉剁成肉糜，用少许盐、生抽、料酒腌制一下，洋葱、西红柿、青椒切成丁备用。 备好面条500克，最好是手擀面比较筋道。 炒熟的花生米捣碎。 黄瓜一根擦成丝。 蒜头剁成蒜末，小葱切葱花。 鸡蛋1-2个打散，加点盐和料酒搅匀。 锅烧得很热，放入4茶匙油煎至油温六七成热，倒出3茶匙油盛在小碗里备用。锅里留1茶匙热油，倒入鸡蛋液炒制。将炒好的鸡蛋盛在碗里备用 锅里放一些蒜蓉葱头煸出香味，放入2茶匙黄豆酱煸炒片刻，先放入瘦肉糜翻炒至变色，再放入青椒洋葱西红柿丁一起翻炒。 加入一小碗开水，撒少许盐、白糖、1茶匙生抽、2茶匙料酒，煮沸后加3茶匙醋、1茶匙鸡精拌匀。关火出锅，浇头佐料就做好了。 另起一锅放满水，烧滚后投入面条，用筷子来回搅动面条防止糊底，煮沸后兑入一些凉水。将煮熟的面条捞出，沥干水份，盛放在碗里。 在面条上面撒一大把黄瓜丝，倒入一大勺浇头佐料和炒鸡蛋，撒一把蒜蓉葱花，一把花生米碎末，再浇上一茶匙烧得滚烫的热油“嗤”的一声，顿时香气四溢。喜欢吃辣的可以加适量的辣酱或剁椒小米辣。 味道超级棒！酸酸辣辣、鲜香爽口、脆脆蒜香的拌面，来一碗吧！</description></item><item><title>排骨黄金面</title><link>/post/3040-%E6%8E%92%E9%AA%A8%E9%BB%84%E9%87%91%E9%9D%A2/</link><pubDate>Mon, 03 May 2021 13:06:35 +0600</pubDate><guid>/post/3040-%E6%8E%92%E9%AA%A8%E9%BB%84%E9%87%91%E9%9D%A2/</guid><description>今天这个就是给宝宝做的辅食，别小看这小小的一碗面，营养很全面的。现在为了宝宝每天都会顿一锅棒骨头汤，还能补钙。 最主要还是我家宝宝离了肉不行，和他爸一样，每顿必须有肉，不管是啥肉都行，否则吃着就不得香。
小贴士：也可以给宝宝加入别的蔬菜类食物，可以加点宝宝平时不太爱吃的食物。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 盐 适量 香油 适量 青菜 适量 胡萝卜 适量 排骨汤 适量 粒粒面 1包 伴侣 1包 肉 适量 准备材料，排骨炖汤备用； 将提前炖好的排骨取肉剁成小沫、青菜剁成小沫、胡萝卜磨成泥备用； 汤放入锅中烧开后放入粒粒面，大火煮至面九成熟； 加入胡萝卜泥； 用勺子搅拌均匀，胡萝卜煮好后放入青菜沫、肉沫； 小火煮至粒粒面黏稠后加入盐、香油、伴侣搅拌均匀即可食用。</description></item><item><title>鸡汤面</title><link>/post/9804-%E9%B8%A1%E6%B1%A4%E9%9D%A2/</link><pubDate>Sun, 25 Apr 2021 16:56:47 +0600</pubDate><guid>/post/9804-%E9%B8%A1%E6%B1%A4%E9%9D%A2/</guid><description>鸡汤营养价值很高，用鸡汤煮面，味道鲜美！
鸡汤可以先煲好，放入冰箱密封保存，用的时候比较方便
准备时间 烹饪时间 食物分量 无 10分钟内 1-2人 盐 适量 面条 200g 青菜 100g 鸡汤 500ml 鸡切块，开水焯一下，放入砂锅 加入开水，大火滚开转小火，煮一个半小时。 开水焯青菜 煮面条 将面条捞出后，加入鸡汤，青菜，加盐调味</description></item><item><title>小米饭</title><link>/post/10128-%E5%B0%8F%E7%B1%B3%E9%A5%AD/</link><pubDate>Thu, 22 Apr 2021 17:08:01 +0600</pubDate><guid>/post/10128-%E5%B0%8F%E7%B1%B3%E9%A5%AD/</guid><description>小米最主要的功效，就是补脾胃。中医认为小米味甘咸，有清热解渴、健胃除湿、和胃安眠等功效。
没有
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 30分钟-1小时 1-2人 红糖 适量 水 适量 小米 20g 成品 放入电饭煲 小米 洗干净 倒入电饭煲加入适量水 接通电源即可 大概30分钟即可</description></item><item><title>苹果山药豆浆</title><link>/post/10091-%E8%8B%B9%E6%9E%9C%E5%B1%B1%E8%8D%AF%E8%B1%86%E6%B5%86/</link><pubDate>Wed, 21 Apr 2021 17:06:34 +0600</pubDate><guid>/post/10091-%E8%8B%B9%E6%9E%9C%E5%B1%B1%E8%8D%AF%E8%B1%86%E6%B5%86/</guid><description>果味豆浆营养丰富味道好，大家可以试试！
山药去皮戴个手套，防止粘液过敏
准备时间 烹饪时间 食物分量 2小时以上 30分钟-1小时 3-4人 水 1000ml 黄豆 100g 苹果 1个 淮山药 150g 黄豆提前半天泡发 淮山药去皮切小块 苹果去皮切丁 把湿黄豆、淮山药、苹果和1000ml水放入豆浆机里 通电，选择倍浓豆浆 待豆浆机停止工作后，倒出即可享用</description></item><item><title>葱油黄花鱼</title><link>/post/10056-%E8%91%B1%E6%B2%B9%E9%BB%84%E8%8A%B1%E9%B1%BC/</link><pubDate>Mon, 19 Apr 2021 17:05:21 +0600</pubDate><guid>/post/10056-%E8%91%B1%E6%B2%B9%E9%BB%84%E8%8A%B1%E9%B1%BC/</guid><description>黄花鱼一直是鱼类的宠儿，不光是它蛋白质含量高，而且钙、磷、铁、碘等无机盐含量也很高，且鱼肉组织柔软，宜于消化吸收，最最重要的是它可以可预防动脉硬化和冠心病，也是中老年人最佳的鱼类食品。 已经做了不少黄花鱼的菜谱，这次换种做法，葱油黄花鱼，热热的汤汁，再浇上热热的植物油，在那热油浇在大葱丝的一瞬间，顿时烟雾腾空冒起，有种象西游记里的腾云驾雾感觉，葱香味，黄花鱼的肉香味，立刻冲进鼻孔，吸进胃里，食欲立刻被激起，清香扑鼻、鱼肉鲜美、清爽嫩滑，是你不得不吃的葱油黄花鱼。
火候以大火蒸,以断生为准,大概10分钟 鱼汁用高汤或者用热水提前兑好，以热汁为佳，浇油后加味汁 黄花鱼可换鲈鱼、桂鱼、石斑鱼、多宝鱼等，热油得浇在鱼身上，得发出“哧哧”的响声即可
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 30分钟-1小时 3-4人 盐 2g 姜 10g 白糖 2g 生抽 2茶勺 植物油 10茶勺 红辣椒 半个 胡椒粉 1茶勺 黄花鱼 一条 蚝油 1茶勺 料酒 3茶勺 蒸鱼豉油 3茶勺 大葱 一根 高汤 50g 主料：黄花鱼 辅料:植物油、盐、大葱、姜、红辣椒、料酒、生抽、白糖、蚝油、蒸鱼鼓油、胡椒粉、高汤 黄花鱼去鳞、内脏、洗净，切花刀，用料酒、盐、味精稍腌 葱姜洗净切片，切葱丝 红辣椒洗净切丝 把黄花鱼装盘，加葱段、姜片、料酒腌制10分钟 蒸锅加水大火烧开，加黄花鱼大火蒸10分钟，取出黄花鱼，捡去葱姜去掉汤汁，撒上葱丝 用料酒、蒸鱼鼓油、白糖、味精、生抽、胡椒粉、蚝油、高汤调好汁 热锅凉油，油热10成，把热油浇在黄花鱼上面的大葱丝，加入味汁、撒上红辣椒丝装饰即可</description></item><item><title>南瓜白米粥</title><link>/post/10025-%E5%8D%97%E7%93%9C%E7%99%BD%E7%B1%B3%E7%B2%A5/</link><pubDate>Sun, 18 Apr 2021 17:04:28 +0600</pubDate><guid>/post/10025-%E5%8D%97%E7%93%9C%E7%99%BD%E7%B1%B3%E7%B2%A5/</guid><description>利用家里的剩米饭，配上香甜的南瓜，为自已煮上一大碗减肥粥，既饱腹，又美容，而且还能解决家里的剩饭，何乐而不为呢？ 剩米饭100克，最多1元钱 南瓜100克，超市特价，1元3角一斤，才不到3角钱，加上水、天然气，一共算5角好了，这一大碗粥，两人份，共花费1元5角哦！
如果加上白糖或糖，味道赞哦！
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 1-2人 水 适量 南瓜 100g 剩米饭 100g 南瓜去皮切成小丁。 从冰箱拿出剩米饭。 锅中放入水，加上米饭大火煮开。 当汤汁渐浓时，加入南瓜。 当南瓜熟烂时关火即可。</description></item><item><title>雪里蕻猪肉面</title><link>/post/10115-%E9%9B%AA%E9%87%8C%E8%95%BB%E7%8C%AA%E8%82%89%E9%9D%A2/</link><pubDate>Fri, 16 Apr 2021 17:07:28 +0600</pubDate><guid>/post/10115-%E9%9B%AA%E9%87%8C%E8%95%BB%E7%8C%AA%E8%82%89%E9%9D%A2/</guid><description>雪里蕻炒着吃，煮汤吃，都好吃。 雪里蕻的食疗功效： 1、消食：有助于胃酸的分泌和食物的消化，宜于治疗饮食积滞证。 2、通便：保持肠内粪便湿润，以利通便。 3、明目：钙能增加眼球壁的弹力，防治近视的发生与发展。 4、聪耳：胡萝卜素能给内耳的感觉细胞和中耳上皮细胞提供营养，增强耳细胞活力。
肉片放入锅中后，要马上用筷子打撒开。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 1-2人 盐 适量 面条 150g 肉片 100g 雪里蕻 150g 放入锅中 切段 猪肉切片，加盐，生粉腌制 水煮开后，放入肉片 雪里蕻洗净控干水分 煮到变软 面条煮熟，放入碗中 加入煮好的汤，加盐调味即可</description></item><item><title>南瓜奶油拌面</title><link>/post/9759-%E5%8D%97%E7%93%9C%E5%A5%B6%E6%B2%B9%E6%8B%8C%E9%9D%A2/</link><pubDate>Thu, 15 Apr 2021 16:55:20 +0600</pubDate><guid>/post/9759-%E5%8D%97%E7%93%9C%E5%A5%B6%E6%B2%B9%E6%8B%8C%E9%9D%A2/</guid><description>有甜甜的南瓜块，浓浓的奶香，跟普通的面条口味不一样呢~
1、盐和糖放少许即可，因为南瓜本来就很甜，火腿也有咸味的。 2、炒南瓜淡奶的时候要用小火哦！！！
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 1-2人 白糖 适量 盐 适量 南瓜 150g 火腿 适量 淡奶油 适量 面条 150g 南瓜去皮，切成小块。 火腿切成小块，备用。 锅内放少许油，放入南瓜块，翻炒至南瓜变熟，加一点白糖和盐。 加入火腿，翻炒。 倒入适量淡奶，小火炖一会，关火。 锅内放适量清水，放入面条煮熟。 盛出面条，倒入南瓜淡奶酱即可。</description></item><item><title>猪肚咸菜汤</title><link>/post/9819-%E7%8C%AA%E8%82%9A%E5%92%B8%E8%8F%9C%E6%B1%A4/</link><pubDate>Mon, 12 Apr 2021 16:57:10 +0600</pubDate><guid>/post/9819-%E7%8C%AA%E8%82%9A%E5%92%B8%E8%8F%9C%E6%B1%A4/</guid><description>阿姨回家后，这是我第一次处理猪肚。过程是烦人得，不过成品汤却是鲜美有味。自我感觉还是不错滴，加了咸菜后，提了口感不说还特别的有味。当然这款汤要注意哦，那就是盐的用量，不要过于，猪肚汤带有丝丝的白胡椒味再加适量咸味来提口就不错了。送上今天的这款猪肚咸菜汤先，希望大家喜欢哦。
洗猪肚的时候要注意，一下要在焯洗后刮去那一层杂质，那层杂质是极有腥味得哦。
准备时间 烹饪时间 食物分量 1-2小时 1-2小时 6人以上 盐 适量 鸡精 适量 白胡椒 适量 猪肚 1个 咸菜 200g 菜心苗 适量 备猪肚，咸菜，白胡椒。 猪肚去油脂里外用细盐及碱洗至干净无味备用。 再汤锅加水煮开。 将猪肚下锅。 加适量料酒去味。 将焯洗好的猪肚出锅，再刮干净杂质备用。 高压锅加水下白胡椒。 再将适量白胡椒加至猪肚肚里。 再将猪肚下高压锅。 加适量细盐。 大火压制开后转小火压制二十分钟即可。 将压制好的猪肚减压出锅，放凉切丝。 再将高压锅里的汤汁回热至开，将猪肚丝下锅。 煮至汤底大开后，关火将咸菜丝及菜心苗下锅。 再加适量鸡精调味即可。 一份猪肚咸菜汤完成。</description></item><item><title>糖三角</title><link>/post/9929-%E7%B3%96%E4%B8%89%E8%A7%92/</link><pubDate>Wed, 07 Apr 2021 17:00:44 +0600</pubDate><guid>/post/9929-%E7%B3%96%E4%B8%89%E8%A7%92/</guid><description>妈妈不能吃甜的，爸爸却嗜甜如命，连喝小米粥也要加白糖，做饺子也要包几个白糖馅的，所以东北有名的甜味主食——糖三角，自然也是他的大爱。我每次包包子或者蒸馒头都会给他留出一部分面做糖三角。起初做糖三角的造型不好，后来去馒头店学了手法，才做出这样漂亮的糖三角，大家做的糖三角是什么造型的呢，和英杰分享一下吧！
1 水的量要根据面粉的吸水性不同有所增减。 2 温水的温度在30多度不要超过35度为佳。 3 面团要和得偏软一点。 4 二次发酵不要发得太久。 5 关火后要焖5分钟再开锅盖，否则容易成品回缩。</description></item><item><title>浓香排骨面</title><link>/post/9810-%E6%B5%93%E9%A6%99%E6%8E%92%E9%AA%A8%E9%9D%A2/</link><pubDate>Tue, 06 Apr 2021 16:57:00 +0600</pubDate><guid>/post/9810-%E6%B5%93%E9%A6%99%E6%8E%92%E9%AA%A8%E9%9D%A2/</guid><description>其实做饭是一件很简单的事情，用压力锅炖上一锅肉，外面买点面条，半小时就搞定一顿丰富的中午饭了。压力锅真是个好烹饪用具，省时间省力气，短短的时间就把肉炖得烂烂的。以前买的压力锅把骨头都能炖烂，可是吃起来并不香，后来买了奔腾牌的压力锅，骨头虽然咬不动，但是肉完全能脱骨，而且吃起来味道很香，看来不同牌子的压力锅做出来的效果也不一样。
1。飞水的时候放几片姜，去腥味。 2。家里有什么香料和调料就放什么，没有的就不用放。
准备时间 烹饪时间 食物分量 30分钟-1小时 10分钟内 3-4人 料酒 适量 盐 适量 花椒 适量 八角 适量 生抽 适量 鸡精 适量 排骨 500g 醋 适量 生菜 适量 桂皮 适量 香菜 适量 葱姜蒜 适量 老抽 适量 香叶 适量 面条 300g 排骨飞水，捞出用温水洗净。 把排骨放入压力锅内胆，加满水，放入香叶，桂皮，八角，老抽，生抽，料酒，葱姜蒜，醋，花椒。 按下肉类的键，自动完成烹饪。 烹饪结束后，放些盐和鸡精。 锅里烧开水，下入买好的面条。 锅里放入些生菜煮。 面捞出，放入些香菜，排骨肉开吃吧。</description></item><item><title>南瓜玉米渣粥</title><link>/post/9967-%E5%8D%97%E7%93%9C%E7%8E%89%E7%B1%B3%E6%B8%A3%E7%B2%A5/</link><pubDate>Sat, 03 Apr 2021 17:02:11 +0600</pubDate><guid>/post/9967-%E5%8D%97%E7%93%9C%E7%8E%89%E7%B1%B3%E6%B8%A3%E7%B2%A5/</guid><description>很喜欢玉米渣粥，抛开它所有的营养不说，它那股子特有的清甜足以让我迷恋不已，还喜欢慢慢熬出来的那种粘稠，玉米渣里再放上南瓜，更多了一分香甜，多了一分营养。在这炎热的夏季，不想吃太油腻的东西，喝一碗南瓜玉米渣粥，即养生又好喝 近代营养学和医学表明，多食南瓜可有效防治高血压，糖尿病及&amp;lt;；肝脏变，提高人体免疫能力。 常吃南瓜，可使大便通畅，肌肤丰美，尤其对女性有美容作用 防癌：南瓜能消除亚硝酸胺的突变作用，制止癌细胞出现 德国营养保健协会的一项研究表明在所有主食中，玉米的营养价值和保健作用最高，它可预防心脏病和癌
玉米渣容易粘锅，没有煮涨之前，要隔会儿搅拌一次
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 30分钟-1小时 3-4人 南瓜 300g 玉米渣 200g 玉米渣洗净，南瓜备好 锅内烧开水，下玉米渣搅匀 南瓜切成块 玉米渣没有煮涨之前容易粘锅，隔会儿搅动一次 等到玉米渣煮涨了，随着里面的水翻滚了，就不容易粘锅了。 下入南瓜慢慢地再熬半小时即可</description></item><item><title>自制酱面条</title><link>/post/9849-%E8%87%AA%E5%88%B6%E9%85%B1%E9%9D%A2%E6%9D%A1/</link><pubDate>Fri, 02 Apr 2021 16:57:59 +0600</pubDate><guid>/post/9849-%E8%87%AA%E5%88%B6%E9%85%B1%E9%9D%A2%E6%9D%A1/</guid><description>简单，好吃有好做
不要加太多的水
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 1-2人 油 适量 盐 适量 洋葱 50g 酱 适量 面条 150g 肉 200g 将肉切丁 将洋葱切丁 水煮开，下入面条 用葱爆锅炒肉 肉炒熟后加入洋葱翻炒 洋葱炒到快熟时加入大酱 把锅中添水，水滚开就好了 把面条捞到碗中加入炒好的料，拌开就可以吃了</description></item><item><title>金汤山药羹</title><link>/post/7998-%E9%87%91%E6%B1%A4%E5%B1%B1%E8%8D%AF%E7%BE%B9/</link><pubDate>Thu, 01 Apr 2021 15:57:20 +0600</pubDate><guid>/post/7998-%E9%87%91%E6%B1%A4%E5%B1%B1%E8%8D%AF%E7%BE%B9/</guid><description>南瓜和山药都是补脾胃的好食材，用山药和南瓜搭配做一道简单的甜品，但味道是超级的赞。不失是招待客人的一道上档次的甜品。
切好的山药放入冷水中浸泡，防止氧化。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 1-2人 冰糖 适量 南瓜 250g 山药 100g 准备的材料。 南瓜去皮洗净切片。 山药去皮切丁。放入冷水中浸泡一会。 切好片的南瓜上锅蒸熟。趁热压泥。 砂锅中适量水，下入南瓜泥。 用筷子搅拌，加入冰糖。大火烧开。 放入浸泡好的山药丁，煮至山药丁软绵即可。</description></item><item><title>糯香小米粥</title><link>/post/9896-%E7%B3%AF%E9%A6%99%E5%B0%8F%E7%B1%B3%E7%B2%A5/</link><pubDate>Wed, 31 Mar 2021 16:59:39 +0600</pubDate><guid>/post/9896-%E7%B3%AF%E9%A6%99%E5%B0%8F%E7%B1%B3%E7%B2%A5/</guid><description>电压力锅确实方便实用，各种烹调都能轻松搞掂。一锅小米粥，只需洗米和放入锅中选择按键的时间，其余时间你可以坐等美食啦，喝茶看书或是上网，又或是打扫卫生都可以随意安排。。。随着科技的发展，电器的变迁简直是日新月异的更新换代，记得最早我们家用的压力锅是那种手动解压的，忘了是什么牌子，是老爸在市场旁边的杂货铺买回来的，每次煲好食材，盖顶上那个气筏子上蹿下跳的发出滋滋作响的声音，总怕它随时要喷出来，那时我根本不敢靠近压力锅，对它实在是惧怕，那些年头，都是爸妈才用它。现在想起来，心里很是敬佩爸妈的勇敢。。。现在换了这
小米和糯米提前浸泡20分钟，煲出来的粥又滑又香。糖的多少按自己喜欢的甜度添加。不喜欢吃甜的也可以用盐调味，小米具有防止泛胃的功效。小米具有滋阴养血的功效，可以使产妇虚寒的体质得到调养，帮助她们恢复体力。小米对抗泻肚子、呕吐、消化不良及糖尿者，都有帮助。加少许糯米可以增加小米粥的滑香和粘稠度。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 30分钟-1小时 3-4人 清水 适量 冰糖 200g 小米 1杯 糯米 半杯 准备煲粥的食材：小米、糯米、冰糖。 糯米和小米浸泡片刻。 小米用过滤网沥干。 糯米也洗净，沥干。 全部食材放入电压力锅内。 加上比食材多三倍的清水。 遮上锅盖，通电，选择煲粥功能。按下按键，电压力锅开始工作。 时间到后让电压力锅自动解压，稍作焖20分钟左右，香糯甜滑的小米粥就可以食用了。</description></item><item><title>鸡蛋蘑菇面疙瘩</title><link>/post/9937-%E9%B8%A1%E8%9B%8B%E8%98%91%E8%8F%87%E9%9D%A2%E7%96%99%E7%98%A9/</link><pubDate>Tue, 30 Mar 2021 17:01:06 +0600</pubDate><guid>/post/9937-%E9%B8%A1%E8%9B%8B%E8%98%91%E8%8F%87%E9%9D%A2%E7%96%99%E7%98%A9/</guid><description>虽然我不是北方人，但是香浓的面疙瘩汤我还是喜欢吃的。特别是早晨想偷懒不想弄复杂的早餐，这时就会做一碗面疙瘩汤，放入一个蛋，一个番茄，再加少许的蔬菜，既然简单，又营养美味。
很简单，没有什么小技巧。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 1-2人 油 适量 盐 适量 面粉 100g 鸡蛋 1个 番茄 1个 香油 少许 洋葱 少量 蘑菇 100g 胡椒粉 一小匙 倒入一大碗水煮沸。 鸡蛋磕入碗中打匀备用。 番茄去皮后切成小丁，洋葱切碎备用。 蘑菇洗干净切小备用。 取一汤锅，放入洋葱碎煸炒出香味。 放入番茄丁炒软。 放入蘑菇煮5分钟。 把面粉放入一个大碗里，往面粉碗里小匙加入水，并用筷子不断搅拌，使面粉形成米粒大小的疙瘩，边搅拌边一匙一匙慢慢加水，这样打出来的疙瘩才均匀细小。 待蘑菇煮熟后，边搅动边一点一点往锅里加入面疙瘩，这样才不会成团。 慢慢淋入鸡蛋液。 放入适量的盐、胡椒粉调味，起锅前淋入许香油。</description></item><item><title>小米麦仁粥</title><link>/post/9779-%E5%B0%8F%E7%B1%B3%E9%BA%A6%E4%BB%81%E7%B2%A5/</link><pubDate>Sat, 27 Mar 2021 16:55:58 +0600</pubDate><guid>/post/9779-%E5%B0%8F%E7%B1%B3%E9%BA%A6%E4%BB%81%E7%B2%A5/</guid><description>麦仁，为全麦谷物颗粒，含有麦类谷物的全部营养成分。不含胆固醇，富含纤维。含有少量矿物质，包括铁和锌。 小米即粟米，能开肠胃、补虚损、益丹田，可用于气血亏损、体质虚弱、胃纳欠佳者进补。小米熬粥营养价值丰富，有“代参汤”之美称。 此款药膳粥可以降胆固醇，补脾胃，缓解压力，利肠胃是老少皆宜的营养滋补粥。
麦仁不易煮熟可提前浸泡，用电压锅煮粥，麦仁口感好易熟烂。 如果不是电压锅一般汤锅煮粥，麦仁要先煮再放入大米和小米。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 1-2小时 1-2人 水 适量 小米 50g 粳米 50g 麦仁 50g 准备好所有的食材。 加盖选择营养饭-煮粥。 麦仁清水浸泡20分钟。 粳米和小米淘洗干净。 所有食材放入电压锅内胆，加适量清水。 滴声提示后开盖搅拌均匀即可食用。</description></item><item><title>生滚鱼片粥</title><link>/post/10100-%E7%94%9F%E6%BB%9A%E9%B1%BC%E7%89%87%E7%B2%A5/</link><pubDate>Thu, 25 Mar 2021 17:06:53 +0600</pubDate><guid>/post/10100-%E7%94%9F%E6%BB%9A%E9%B1%BC%E7%89%87%E7%B2%A5/</guid><description>早餐来一碗快捷又健康
简单
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 1-2人 姜 适量 盐 适量 香油 适量 香葱 适量 黑胡椒 适量 龙利鱼 100g 鱼皮 3片 准备好鱼片放料酒腌制 粥熬制粘稠 放入鱼片煮熟，此时放入盐，香油，姜丝，黑胡椒 放入香葱和鱼片即可食用</description></item><item><title>山药炒肉</title><link>/post/10097-%E5%B1%B1%E8%8D%AF%E7%82%92%E8%82%89/</link><pubDate>Sat, 20 Mar 2021 17:06:47 +0600</pubDate><guid>/post/10097-%E5%B1%B1%E8%8D%AF%E7%82%92%E8%82%89/</guid><description>家常菜&amp;mdash;山药炒肉
入锅给山药去皮时手过敏发痒，在手上涂一些醋，很快就会缓解。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 1-2人 油 适量 猪肉 100g 盐 适量 醋 适量 香菜 适量 味极鲜酱油 适量 山药 1根 猪肉切片。 香菜洗净切段。 葱切葱花。 山药去皮洗净切片。 锅里油热加入肉片煸炒。 加入葱花炒香。 加入山药翻炒。 加入味极鲜酱油翻炒。 加入适量水炖煮。 炖煮汤汁快收干时加入盐炒匀即可。</description></item><item><title>南瓜螺旋馒头</title><link>/post/3066-%E5%8D%97%E7%93%9C%E8%9E%BA%E6%97%8B%E9%A6%92%E5%A4%B4/</link><pubDate>Thu, 18 Mar 2021 13:07:46 +0600</pubDate><guid>/post/3066-%E5%8D%97%E7%93%9C%E8%9E%BA%E6%97%8B%E9%A6%92%E5%A4%B4/</guid><description>馒头！还是馒头，咱们家出镜最多的就是馒头呢，为啥子呢？其实不是只做馒头的，咱也经常做包子，但包子出镜是很少的，因为俺包的很难看，难看的不好意思出镜，好好的折子，咱就是不会包，包出来那形状啊，还好是自家吃，味道是最重要的，要是做生意拿出手卖，俺估计真没有人肯买，看那卖像，也没有想买来吃的冲动了，哈哈，不过，馒头还是很好做的，有耐性的，揉的好好的，没有耐性时，面条机一开，一压，一卷，再一切，就搞惦了，多方便快捷哈，而且馒头有好处，咱那喜欢吃原味的娘吃原味馒头，我喜欢吃香味的就中间切开一点，夹上花生酱，哈哈，香
1、揉面要揉到三光的状态，即手光，盆光，面光的状态是最好的。 2、发酵好后用力揉个10分钟，为的是把发酵后产生的小气泡揉掉，这样蒸出来的馒头里面不容易有气泡。 3、碾的时候尽量碾光滑来，只有馒头生胚做光滑了，蒸出来的馒头才会光滑。 4、切的时候刀粘上点水，这样面团就不粘刀了。 5、最后一点最重要，切记，馒头包子都是冷水下锅蒸，不能把水煮开了再放生胚下去蒸。 6、蒸好后不要立刻开盖，等个两分钟再开，这样蒸好的馒头不容易因为突然遇冷回缩。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 1-2小时 3-4人 面粉 400g 酵母 4g 糖 30g 南瓜泥 80g 水 100ml 开火烧开水后转中火蒸15分钟，蒸好后不要马上开盖，等2分钟热气散去后再开盖即可。 普通面粉200克，白糖15克，水100克，酵母2克。 普通面粉200克，白糖15克，蒸熟南瓜80克，（我的南瓜很湿的，具体加多少南瓜泥要看南瓜的含水量来定，具体来说最好一边揉一边放，揉到三光、盆光、面光、手光，就行了）酵母2克。 用手揉成光滑的团。 再放入容器内，表面盖上保鲜膜.</description></item><item><title>淡菜干香菇粥</title><link>/post/9857-%E6%B7%A1%E8%8F%9C%E5%B9%B2%E9%A6%99%E8%8F%87%E7%B2%A5/</link><pubDate>Mon, 15 Mar 2021 16:58:13 +0600</pubDate><guid>/post/9857-%E6%B7%A1%E8%8F%9C%E5%B9%B2%E9%A6%99%E8%8F%87%E7%B2%A5/</guid><description>淡菜是海蚌的一种,也有的叫青口,贻贝,海虹,淡菜是一种既美味营养而又实惠的菜。 淡菜的干品呈浅黄,金黄,黄红色均为正常色泽,个别贝肉有细沙和肠胃纱线,所以在食用前还需要清洗干净。 淡菜味道极鲜,营养也很丰富,它所含蛋白质、碘、钙和铁都比较多,但所含脂肪很少。 用淡菜干煲粥，非常的鲜美！
1.淡菜干需提前一小时左右泡发，这样才容易取出纱线，清洗干净。 2.淡菜本身非常鲜美，所以粥里不需加酱油都很鲜。
准备时间 烹饪时间 食物分量 30分钟-1小时 30分钟-1小时 1-2人 油 适量 盐 适量 香葱 适量 生姜 3片 干香菇 4个 大米 3把 淡菜干 1把 备好食材（淡菜和香菇提前一小时左右泡开；大米提前十分钟泡发）。 淡菜泡开后，把里面淡绿色的胃纱线扯出不要。 把清洗干净的淡菜干，大米放锅里。加入姜片，几滴花生油，适量水开始煲。 香菇切成丁。 粥煲开后把香菇丁加入。 继续煲至粘稠后加适量盐便可。</description></item><item><title>红糖枸杞姜枣膏</title><link>/post/10141-%E7%BA%A2%E7%B3%96%E6%9E%B8%E6%9D%9E%E5%A7%9C%E6%9E%A3%E8%86%8F/</link><pubDate>Sun, 14 Mar 2021 17:08:30 +0600</pubDate><guid>/post/10141-%E7%BA%A2%E7%B3%96%E6%9E%B8%E6%9D%9E%E5%A7%9C%E6%9E%A3%E8%86%8F/</guid><description>做这道姜枣膏源于朋友送了许多生姜，还有家里的红枣和红糖正愁时间长了吃不了，得想着法子消耗一些。据说此膏方有驱寒暖胃暖宫的功效，经常食用能补血养颜，手脚暖和，改善寒性体质。看这些功效就让人心动了，随即忙乎起来熬制了这道膏方。过程虽然简单但有些耗时，好在成品比较满意。冲上一杯闻着味道就使人喜爱，枣香混合着姜香，喝一口香甜微辣，瞬间暖到胃里。感觉喝粥或米糊的时候加一勺应该也不错。
1.熬制的时候得用大一点的砂锅或不锈钢锅，带上手套以防溅到手上。 2.挖一勺用热水冲泡成姜枣茶，最好上午饮用。
准备时间 烹饪时间 食物分量 无 1-2小时 1-2人 枸杞 30g 红糖 320g 生姜 350g 红枣 300g 纯净水 400g 准备食材。红枣洗净稍微泡一会，生姜和枸杞洗净控干水分。 生姜去除粗糙不好的皮，留下光滑的皮。 把生姜切成小块。 红枣去核切成小块。 分几次把红枣和生姜放搅拌机中，加适量纯净水搅拌成泥。 把红糖切碎，我用的是大块的红糖切的时候比较费时，最好用红糖粉。 把搅拌好的姜枣泥放入砂锅。 再放入红糖。 开小火慢慢熬制，要不断搅拌防止糊锅，过二十分钟后把枸杞放入。 期间难免会溅出膏汁，以防烫着得戴着手套用长把的勺子搅拌。 熬干水分到很浓稠很干的状态就可以了，我熬了五十分钟，熬的很干。 放凉后装瓶放冰箱保存，自制食品无添加剂尽快食用。 喝一杯用热水冲泡的姜枣茶香甜微辣暖暖的很舒服。</description></item><item><title>猪头肉韭菜烩面</title><link>/post/10065-%E7%8C%AA%E5%A4%B4%E8%82%89%E9%9F%AD%E8%8F%9C%E7%83%A9%E9%9D%A2/</link><pubDate>Fri, 12 Mar 2021 17:05:36 +0600</pubDate><guid>/post/10065-%E7%8C%AA%E5%A4%B4%E8%82%89%E9%9F%AD%E8%8F%9C%E7%83%A9%E9%9D%A2/</guid><description>这是一碗典型的上班族快手面，虽然简单快捷，但是有菜、有肉、有面、有汤，一点不对付，吃下去养胃还营养，不论是早上匆久上班去，还是下班饥肠辘辘，都可以做来吃。
1 面条可以自己做也可以用现成的，现成的湿面或者挂面皆可，如果你是上班族，做饭讲究快的话最好选择挂面。 2 韭菜入锅烽几下即可，不要炒烂了再放水。 3 面条熟了马上食用，否则吸水变烂影响口感。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 酱油 适量 五香粉 适量 精盐 适量 面条 300g 味精 适量 豆油 适量 韭菜 适量 猪头肉 适量 放入精盐。 放入五香粉。 放入味精。 放入适量水。 锅里放入适量油。 放入面条。 放入酱油炝锅。 韭菜洗净切5cm的段。 熟猪头肉切块。 油热，放入韭菜翻炒。 放入猪头肉。 煮至面条熟即可关火盛出食用。</description></item><item><title>淮山玉米骨头汤</title><link>/post/9827-%E6%B7%AE%E5%B1%B1%E7%8E%89%E7%B1%B3%E9%AA%A8%E5%A4%B4%E6%B1%A4/</link><pubDate>Fri, 12 Mar 2021 16:57:21 +0600</pubDate><guid>/post/9827-%E6%B7%AE%E5%B1%B1%E7%8E%89%E7%B1%B3%E9%AA%A8%E5%A4%B4%E6%B1%A4/</guid><description>骨头补钙，淮山补中益气，玉米补眼睛，胡萝卜补维生素，用这几样食材一起煲汤，营养既充分又均衡，既降燥又滋补，汤质成色乳白，汤品浓香鲜美，是一款秋季养生的好汤品。
1、焯掉血水的材料移入沙煲中，应加入热水，味道才会更加鲜美，肉质也不会收缩； 2、煲骨头汤时加入一茶匙的米醋，能让骨头里的钙质充分发挥出来，更易于吸收； 3、煲好汤后，喝前再放盐调味。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 1-2小时 3-4人 盐 适量 胡萝卜 100g 淮山 200g 玉米 100g 姜片 3片 猪大骨 300g 米醋 1茶匙 猪骨头洗净备用 玉米、胡萝卜洗净切成条状，姜切片 新鲜淮山削去皮切成块，放入加了醋的水中浸泡，以防变色 锅内坐水烧开，把猪骨头放入开水中焯两三分钟，焯掉血水 把焯掉血水的猪骨头移到砂锅中，放入淮山、玉米、胡萝卜、姜片，最后放入一茶匙米醋 大火烧开转小火煲一小时，喝前调入盐即成。</description></item><item><title>蒜苔肉丝面</title><link>/post/10059-%E8%92%9C%E8%8B%94%E8%82%89%E4%B8%9D%E9%9D%A2/</link><pubDate>Tue, 23 Feb 2021 17:05:27 +0600</pubDate><guid>/post/10059-%E8%92%9C%E8%8B%94%E8%82%89%E4%B8%9D%E9%9D%A2/</guid><description>天气越来越热，不想吃太油腻的饭菜，老想吃一些清淡凉爽的东西，中午做了这个过水面，炒了个蒜苔肉丝作为菜码，味道不错，吃的很舒服
煮面的时候，水一定要多些
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 1-2人 葱 适量 蒜 适量 油 适量 盐 适量 八角 适量 面条 500g 五花肉 200g 蒜苔 500g 放入肉丝煸炒 五花肉切丝，葱、蒜切好备用 蒜苔洗净切好，鲜面条一斤 锅里放油，放葱花、蒜末爆香 放入蒜苔，加盐调味炒熟 蒜苔肉丝炒好了 锅里放水，开始煮面 一碗蒜苔肉丝面就好了</description></item><item><title>肉酱汤面</title><link>/post/9839-%E8%82%89%E9%85%B1%E6%B1%A4%E9%9D%A2/</link><pubDate>Sun, 21 Feb 2021 16:57:38 +0600</pubDate><guid>/post/9839-%E8%82%89%E9%85%B1%E6%B1%A4%E9%9D%A2/</guid><description>这个汤面，是做给公公和女儿吃的。公公不吃凉面，这个跟地域有关。所以每次我吃凉面，都会买生面条来做汤面给他吃。婆婆管面食类叫杂粮，不喜欢吃的，所以没有准备她那一份。 面条一斤两块。肉酱自己做的，不超过三块。总成本不超过五块钱。
肉酱的做法见这里http://www.haodou.com/recipe/65363
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 生抽 适量 陈醋 适量 香油 适量 面条 500g 自制肉酱 适量 坐锅烧水。 水开后下面条。 面条浮起来约三十炒后关火。（这个依个人口味，我家人喜欢吃硬一点的） 碗里下适量的生抽，陈醋和香油。（喜欢辣还可以下点辣椒油） 舀两勺面汤。 把煮好的面条盛入碗中，下适量的肉酱，拌匀开吃。</description></item><item><title>南瓜酱</title><link>/post/9911-%E5%8D%97%E7%93%9C%E9%85%B1/</link><pubDate>Fri, 19 Feb 2021 17:00:05 +0600</pubDate><guid>/post/9911-%E5%8D%97%E7%93%9C%E9%85%B1/</guid><description>上次买了一只小南瓜，今天是南瓜的第二吃——南瓜酱。这个酱汁有浓郁的南瓜味，可以拌面，也可以煮成南瓜汤。所以做好一饭盒，很快就能被消灭。
煮好后放入保鲜盒，冰箱冷藏。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 1-2人 盐 适量 南瓜 300g 橄榄油 适量 黑胡椒 适量 大蒜 1瓣 胡萝卜 1个 咸蛋黄 1个 牛奶 1/2袋 起锅热油。 加适量水。 南瓜胡萝卜切粒。 爆香蒜与南瓜胡萝卜。 煮至酥烂后加盐、黑胡椒调味。 倒入豆浆机。 加一颗咸蛋黄。 半袋牛奶，打成糊即可。</description></item><item><title>南瓜炒木耳</title><link>/post/10081-%E5%8D%97%E7%93%9C%E7%82%92%E6%9C%A8%E8%80%B3/</link><pubDate>Mon, 08 Feb 2021 17:06:06 +0600</pubDate><guid>/post/10081-%E5%8D%97%E7%93%9C%E7%82%92%E6%9C%A8%E8%80%B3/</guid><description>最近想让南南多吃点木耳，就把什么菜上面都放了木耳去炒，呵呵，小家伙不是太愿意吃这个东西。但是我们这里灰尘太多了，想让她多吃一点有且于排除体内的尘积。 不过南瓜她还是挺喜欢吃的，所以就把这两样搭在一起炒，也好哄着她吃。南瓜甜甜的，木耳脆脆的，吃起来感觉还不错。
南瓜片可切薄一点，这样更易熟
准备时间 烹饪时间 食物分量 30分钟-1小时 10-20分钟 1-2人 油 适量 盐 适量 香菜 适量 南瓜 250g 木耳 20g 南瓜去皮洗净，切成薄片 木耳用水泡发，大概要半个小时 热油锅，先炒南瓜 炒几下后放入木耳同炒 放盐和适量清水焖煮五分钟 最后撒上香菜 翻炒几下就可以起锅了</description></item><item><title>淮山炒木耳</title><link>/post/10040-%E6%B7%AE%E5%B1%B1%E7%82%92%E6%9C%A8%E8%80%B3/</link><pubDate>Mon, 08 Feb 2021 17:04:47 +0600</pubDate><guid>/post/10040-%E6%B7%AE%E5%B1%B1%E7%82%92%E6%9C%A8%E8%80%B3/</guid><description>淮山具有补脾益肾、养肺、止泻、增强抵抗力、敛汗之功效。另外对高血糖也有一定的治疗作用； 黑木耳具有益气强身、滋肾养胃、活血等功能，软化血管，使血液流动动畅，减少心血管病发生。经常食用利于使体内产生的垃圾及时排出体外。春节大鱼大肉吃多了，来点素菜也蛮好的。
淮山皮后要泡在水中，不然容易氧化了
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 葱 适量 油 适量 盐 适量 淮山 100g 黑木耳 100g 准备食材 美味出锅 锅内油烧热后加入黑木耳煸炒 加入淮山一起煸炒一会 加入适量盐炒均 加适量水焖三分钟左右，加入葱炒均</description></item><item><title>全麦软面包</title><link>/post/10038-%E5%85%A8%E9%BA%A6%E8%BD%AF%E9%9D%A2%E5%8C%85/</link><pubDate>Fri, 05 Feb 2021 17:04:45 +0600</pubDate><guid>/post/10038-%E5%85%A8%E9%BA%A6%E8%BD%AF%E9%9D%A2%E5%8C%85/</guid><description>全麦食品中富含人体所需的多种维生素、矿物质以及粗纤维等有益于人体的成分，早餐时食用对人体各方面营养素的需求都有一个及时补充，对健康非常有好处。而且它所含的粗纤维人体是不能吸收的，这些粗纤维不止是能使人增加饱腹感，还有促排便的作用，非常适合减肥期的你哦！
全麦面包的吸水性要比普通的面包要多些，所以除了在揉面的时候增加水分外，发酵和烘烤的时候也喷些温水在表面，这样补充了操作过程中损失的水分，做出来的全麦面包就会很柔软。
准备时间 烹饪时间 食物分量 2小时以上 10-20分钟 1-2人 鸡蛋 1个 高筋面粉 200g 黄油 15g 奶粉 20g 绵白糖 40g 酵母 5g 精盐 3g 全麦粉 60g 水 95g 把除黄油外的所有材料放进面包机，（盐和糖分别放于两角）；启动面包机把面团揉至光滑，再加入黄油，然后继续揉至扩展阶段； 揉好的面团发酵至两倍大，然后把面团放在案板上，揉出面团里的空气，（可以用擀面杖擀压排气）； 彻底排气后的面团，平均分为9份，滚圆后静置15分钟左右，然后整形成橄榄形，放烤箱发酵40分钟； 发酵完成后在表面用锋利的刀割出几道口，（割口只作为形状美观）； 然后烤箱预热180度，用喷壶在面包坯上喷少许温水，然后放入烤箱，烤15分钟即可。</description></item><item><title>两米饭</title><link>/post/10015-%E4%B8%A4%E7%B1%B3%E9%A5%AD/</link><pubDate>Thu, 04 Feb 2021 17:04:10 +0600</pubDate><guid>/post/10015-%E4%B8%A4%E7%B1%B3%E9%A5%AD/</guid><description>现在人吃的都是细致的粮食，因为口感好，但是粗粮也是人体必不可少的食物。粗粮含有大量的纤维素，能促进肠蠕动，预防肠癌及心脑血管疾病。但是，长期大量吃粗粮也会影响人体对食物中的蛋白质、无机盐和某些微量元素的吸收，导致蛋白质补充受阻，脂肪摄入量不足，微量元素缺乏，因而易对骨骼、心脏、血液等脏器功能造成损害，降低人体的免疫能力。所以专家建议，要粗细搭配比较好。 反正要吃主食，把各种粗粮加入细粮里搀着吃，更营养健康~
水分和米1:1做出的米饭偏干，我家喜欢吃这样的，喜欢软的可以多放点水
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 1-2人 大米 200g 水 适量 小米 200g 准备大米小米同等分量 淘洗干净，倒入高压锅内胆 加入1:1的水 放入高压锅内选择米饭键即可 蒸好的米饭，金黄金黄的~</description></item><item><title>腰花面</title><link>/post/9992-%E8%85%B0%E8%8A%B1%E9%9D%A2/</link><pubDate>Wed, 03 Feb 2021 17:03:15 +0600</pubDate><guid>/post/9992-%E8%85%B0%E8%8A%B1%E9%9D%A2/</guid><description>外面的腰花面都10元以上，里面还没几片，还是自己做吧 现在添了个毛病，不喜欢在外面吃，啥啥都觉得自己也能做，实在不会的搜搜也能做出来，还挑剔，觉得外面这个不好吃，那个不好吃，悲啊，看来啥都得自己动手的命
腰花剔去筋膜，洗净切花刀后再漂清血水，基本就没什么味道了 这种做法也适用于家里人不同时就餐，随吃随煮，方便又清爽
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10-20分钟 1-2人 葱 适量 料酒 适量 油 适量 盐 适量 麻油 适量 味精 适量 生姜 适量 面条 100g 猪腰 100g 加适量盐 加入葱段 锅中放油，将生姜丝爆香 放入水烧开 加入料酒，有白酒的话最好加白酒 待锅中水沸腾后，倒入腰花 水开后撇去浮沫，改小火略煮一会 加入少许味精 加入少许麻油，也可不加，依个人喜好 撒上葱花 做这款面最好有两个锅，一锅做汤，一锅做面 先做汤 猪腰去筋膜，洗净切十字花刀 切成小块后再用清水漂净 再另起一锅下面条 锅中烧热水，加少许盐 待水沸腾后，下入面条 锅开后点凉水，煮至熟透关火 将煮熟的面条沥水盛入碗中 浇上做好的汤，拌匀即可</description></item><item><title>土豆炖鸽胗</title><link>/post/10150-%E5%9C%9F%E8%B1%86%E7%82%96%E9%B8%BD%E8%83%97/</link><pubDate>Sat, 30 Jan 2021 17:08:42 +0600</pubDate><guid>/post/10150-%E5%9C%9F%E8%B1%86%E7%82%96%E9%B8%BD%E8%83%97/</guid><description>鸽胗，又叫鸽菌子，其体形小、质脆嫩，味甘、性平、无毒，含有丰富的高蛋白、维生素、铁，用于膳食中有益胃、清神之功效。
因为鸽胗比较不容易，我后边用的高压锅
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 30分钟-1小时 1-2人 花椒 少许 葱花 适量 番茄酱 适量 酱油 少许 盐 2勺 土豆 3个 鸽胗 400g 土豆切块，不要太大呦 鸽胗切小块 葱花一定不能少 油热放入葱花，花椒炒香，放入鸽胗 翻炒几下，放入土豆块，放入酱油，盐！ 加入水，因为土豆有淀粉容易糊锅！ 多一小会儿，入入味放入高压锅，可以放入番茄酱，味道更好 订好时间，等待美食出锅吧，哈哈哈</description></item><item><title>虾丸鸡蛋面</title><link>/post/9842-%E8%99%BE%E4%B8%B8%E9%B8%A1%E8%9B%8B%E9%9D%A2/</link><pubDate>Thu, 28 Jan 2021 16:57:44 +0600</pubDate><guid>/post/9842-%E8%99%BE%E4%B8%B8%E9%B8%A1%E8%9B%8B%E9%9D%A2/</guid><description>前些时候宝宝厌食，什么饭都不爱吃，又喝锌又吃消食片都不管用。后来给他做了这个面，他超级爱吃，自己还主动张开小嘴要，可见味道的鲜美了。
因为是给宝宝做的食物，所有调料都只放少许，不能太咸
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10分钟内 1-2人 油 适量 盐 适量 鸡蛋 1个 虾仁 5-6个 虾仁去虾线后剁成泥，放入葱末，香油，料酒，生抽，盐，腌制20分钟 西红柿去皮，切成小块 锅热后放橄榄油，放入西红柿炒烂出汁后倒入一碗清水 水开后放面条，等面条几本熟的时候，用小勺乘虾泥放入汤中汆成虾丸，虾丸成型变色后淋入鸡蛋 最后放少许盐，关火盖盖闷两分钟即可</description></item><item><title>鸡蛋挂面</title><link>/post/9946-%E9%B8%A1%E8%9B%8B%E6%8C%82%E9%9D%A2/</link><pubDate>Wed, 27 Jan 2021 17:01:25 +0600</pubDate><guid>/post/9946-%E9%B8%A1%E8%9B%8B%E6%8C%82%E9%9D%A2/</guid><description>昨天宝贝不舒服今天就没让上幼儿园了，早上我们就睡的比较晚了，要煮饭吃那那要等很久了，这不就下点面条喂饱她吧，加个鸡蛋，用上大骨汤营养一样不会少的
如果能加点青菜就好了，可惜家里没有青菜了，所以只能将就了
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 油 适量 盐 适量 鸡蛋 1个 高汤 适量 火腿肠 1根 宝贝挂面 50g 儿童酱油 适量 撒上葱花即可食用 看看也好可怜了家里也只剩下最后一小捆挂面了，不过也够她吃了 火腿肠切小粒备用 鸡蛋打散炒至六分熟 加入火腿肠炒香 加入高汤（这里我用的大骨头）煮开 加入儿童挂面煮至适当的软硬加入调料</description></item><item><title>小米桂圆粥</title><link>/post/520-%E5%B0%8F%E7%B1%B3%E6%A1%82%E5%9C%86%E7%B2%A5/</link><pubDate>Wed, 27 Jan 2021 11:47:25 +0600</pubDate><guid>/post/520-%E5%B0%8F%E7%B1%B3%E6%A1%82%E5%9C%86%E7%B2%A5/</guid><description> 锅内加足量的水，加入小米，大火烧开，小火煮25分钟，水要一次加足，中途不要加水，中间搅拌几次防止粘锅。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10-20分钟 1-2人 冰糖 适量 枸杞 适量 小米 60g 桂圆 30g 锅中倒入半锅清水，下入小米，大火烧开，转小火，煮二十分钟。 再加入桂圆，煮五分钟。 随后入枸杞，两勺冰糖，拌匀，煮一分钟，就可以盛出享用啦。</description></item><item><title>玉米排骨汤</title><link>/post/9982-%E7%8E%89%E7%B1%B3%E6%8E%92%E9%AA%A8%E6%B1%A4/</link><pubDate>Mon, 25 Jan 2021 17:02:50 +0600</pubDate><guid>/post/9982-%E7%8E%89%E7%B1%B3%E6%8E%92%E9%AA%A8%E6%B1%A4/</guid><description>清淡玉米排骨汤，养生，养胃。 玉米排骨汤是营养价值极高的食物。 玉米排骨汤功效：有健脾益胃、防癌抗癌的作用。 红枣补脾和胃、益气生津、润心肺，两味与排骨配伍炖服，既能开胃益脾又可润肺养心。 有良好的滋补功效。 玉米起降低血液胆固醇浓度并防止其沉积于血管壁，营养丰富。 玉米排骨汤：是一道食补汤品，主要烹饪工艺是炖，主要食材是玉米和排骨。玉米排骨汤清凉、甜美，是很受大众欢迎的一道汤水，也颇适合懒人来制作。玉米可降低血液胆固醇浓度并防止其沉积于血管壁，营养丰富。
这个玉米排骨汤比较简单，没有放任何颜色配料，酱油啥的。 相信爱好养生方面的朋友，会比我做的更清香，更美味。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 30分钟-1小时 1-2人 姜 适量 盐 适量 枸杞 适量 排骨 1根 红枣 3粒 玉米 2根 准备玉米两根，排骨一根。 把玉米切成小段放入高压锅。 准备点姜，切薄片。 烧温水洗排骨一次，再用清水冲洗两次。这个不要偷懒，一定要洗干净，最好洗三次。 把洗好的排骨，准备好的姜片，一起放入高压锅里。另外可以放3粒红枣，和枸杞，不要放多，因为玉米本身就是甜的。 加适量水，扫适量盐。 大火煮38分钟，火候刚刚好的。 38分钟后不要立即打开高压锅，等热气散尽，慢慢揭开高压锅。 阵阵清香飘来，然后就可以品尝下自己做的成果了。</description></item><item><title>老干妈蒸南瓜</title><link>/post/10008-%E8%80%81%E5%B9%B2%E5%A6%88%E8%92%B8%E5%8D%97%E7%93%9C/</link><pubDate>Sun, 24 Jan 2021 17:03:50 +0600</pubDate><guid>/post/10008-%E8%80%81%E5%B9%B2%E5%A6%88%E8%92%B8%E5%8D%97%E7%93%9C/</guid><description>南瓜营养丰富，而蒸菜又最能锁住营养。因为本人不大喜欢蒸南瓜蘸糖吃，所以，就放了点儿老干妈一块儿蒸，还别说，味道还行！其实应该再来点儿葱花点缀的，可惜家里没葱了，呵呵。
南瓜不宜切得太厚，否则时间很长；切得太薄又容易夹不起来。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 1-2人 盐 适量 南瓜 400g 老干妈豆豉 适量 南瓜去皮去瓤去籽，洗净。 切片摆盘。（希望快点蒸熟的话片儿切薄点，但也不宜太薄，不然夹不起来） 均匀地撒少许细盐在南瓜上，再舀适量老干妈豆豉均匀地淋在南瓜上。 入蒸锅上盖蒸，大火水开蒸十五分钟。（根据南瓜片的厚度来调节时间） 出锅啦，南瓜绵软，带点儿甜味，老干妈豆豉风味十足。</description></item><item><title>南瓜山药粥</title><link>/post/349-%E5%8D%97%E7%93%9C%E5%B1%B1%E8%8D%AF%E7%B2%A5/</link><pubDate>Sun, 24 Jan 2021 11:41:31 +0600</pubDate><guid>/post/349-%E5%8D%97%E7%93%9C%E5%B1%B1%E8%8D%AF%E7%B2%A5/</guid><description> 1、米要开水下锅，这样不容易粘锅。 2、加入南瓜和山药后要注意搅拌。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 30分钟-1小时 1-2人 冰糖 适量 枸杞 适量 大米 20g 小米 20g 南瓜 50g 山药 50g 首先将南瓜切成小块，山药切成小块。 锅中倒入小半锅清水，水开后下入小米、大米，大火烧开，转小火，煮20分钟。 再放入南瓜、山药，小火煮15分钟。 最后下入洗净的枸杞，放一勺冰糖，拌匀，煮一分钟，即可出锅。</description></item><item><title>无花果瘦肉粥</title><link>/post/3786-%E6%97%A0%E8%8A%B1%E6%9E%9C%E7%98%A6%E8%82%89%E7%B2%A5/</link><pubDate>Fri, 22 Jan 2021 13:33:33 +0600</pubDate><guid>/post/3786-%E6%97%A0%E8%8A%B1%E6%9E%9C%E7%98%A6%E8%82%89%E7%B2%A5/</guid><description>无花果&amp;mdash;-性味 性平，味甘，有润肺止咳，清热润肠的功效。 今天周末，起了个大早，煲了一锅无花果瘦肉粥，儿子的咳嗽刚好，这粥很适宜咳嗽痊愈后食用。
瘦肉洗净后加油盐酱油淀粉腌一下，煮熟后肉质会更滑嫩。
准备时间 烹饪时间 食物分量 无 30分钟-1小时 1-2人 油 适量 盐 适量 酱油 适量 瘦肉 200g 大米 400g 无花果 14颗 元肉 8颗 无花果洗净掰开待用； 瘦肉洗净切薄片，加香油、盐、酱油、淀粉拌匀腌10分钟； 大米掏洗干净。锅内加适量水，倒入大米，无花果、元肉一块煮至大米熟透； 倒入瘦肉煮熟瘦肉，加盐调味，洒入香油，离火起锅即可食用。</description></item><item><title>双米燕麦粥</title><link>/post/9914-%E5%8F%8C%E7%B1%B3%E7%87%95%E9%BA%A6%E7%B2%A5/</link><pubDate>Tue, 19 Jan 2021 17:00:11 +0600</pubDate><guid>/post/9914-%E5%8F%8C%E7%B1%B3%E7%87%95%E9%BA%A6%E7%B2%A5/</guid><description>燕麦片我第一次见还是从超市里面，那时是大一的学生 周末或放假回家钱都去超市逛逛买一些好东西回家和家人分享。当时燕麦片正好特价促销，我看到很多老人都一袋两袋的买，才知道这东西老人喜欢吃。我看价格也不贵1.5一斤，所以就买了二斤 回家后给妈妈看看，妈妈一看就说这是鲜麦仁 还说买这东西 不如从自己地里面拽几个麦穗吃。 其实我也不知道怎么吃，妈妈也没有吃过，干脆就放到米粥里面一块煮煮吃吧。这样我们全家就吃了双米粥，燕麦片虽然也不难吃 价格也不贵 后来却很少买，总认为这东西适合老人吃 其实现在也知道燕麦片适用于肝胃
此粥适合早餐或晚餐 老少皆宜 经常喝粥对胃有保护作用</description></item><item><title>饺子皮小米汤</title><link>/post/9893-%E9%A5%BA%E5%AD%90%E7%9A%AE%E5%B0%8F%E7%B1%B3%E6%B1%A4/</link><pubDate>Sun, 17 Jan 2021 16:59:28 +0600</pubDate><guid>/post/9893-%E9%A5%BA%E5%AD%90%E7%9A%AE%E5%B0%8F%E7%B1%B3%E6%B1%A4/</guid><description>老公买了肉末和饺子皮，可是不想包，于是就把饺子皮当成面片，放到小米汤里面一起煮了吃了~ 吃素的朋友可以不下肉末，我吃荤，下点肉末汤更香啊，呵呵！
饺子皮很容易就熟，所以最后放!
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 30分钟-1小时 1-2人 葱 适量 盐 适量 香菜 适量 肉末 50g 小米 30g 小麦片 30g 饺子皮 20张 饺子皮切成条备用； 锅中烧开水，先下肉末滚至出味； 然后倒入洗好的小麦片和小米； 煮至小米开花;约20分钟左右！ 加入备好的饺子皮一起煮熟； 加盐调味，然后下葱花香菜增香增色即可！</description></item><item><title>手工美食小炒豌豆</title><link>/post/9879-%E6%89%8B%E5%B7%A5%E7%BE%8E%E9%A3%9F%E5%B0%8F%E7%82%92%E8%B1%8C%E8%B1%86/</link><pubDate>Sun, 17 Jan 2021 16:58:57 +0600</pubDate><guid>/post/9879-%E6%89%8B%E5%B7%A5%E7%BE%8E%E9%A3%9F%E5%B0%8F%E7%82%92%E8%B1%8C%E8%B1%86/</guid><description>春季养生饮食应多吃豌豆，可健脾开胃防癌，对身体大有益处。再搭配点其他食材，颜色丰富，营养也更全面。
花生米后面放，保持脆感
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 3-4人 料酒 适量 油 适量 盐 适量 蚝油 适量 胡萝卜 40g 豌豆 200g 猪肉 60g 花生米 40g 玉米粒 60g 放入花生米 准备食材，豌豆事先煮熟，花生炒熟 胡萝卜切丁，猪肉切丁用料酒、盐、蚝油腌一会 起油锅煸炒肉丁 等肉丁变色后放入胡萝卜煸炒一会 再放入豌豆、玉米粒，放盐翻炒 放点蚝油翻炒均匀即可</description></item><item><title>鸡蛋玉米酥</title><link>/post/9840-%E9%B8%A1%E8%9B%8B%E7%8E%89%E7%B1%B3%E9%85%A5/</link><pubDate>Fri, 15 Jan 2021 16:57:40 +0600</pubDate><guid>/post/9840-%E9%B8%A1%E8%9B%8B%E7%8E%89%E7%B1%B3%E9%85%A5/</guid><description>之前说我当时都在自己研究方子，做一些低油、低糖，并且主要原料是对人体非常健康的粗粮的烘焙点心。方子反复试验，达到最佳就会发布在这里。但是最近实在是太忙，菜谱发得很少，真是怕大家忘记了我，赶快趁周末和大家再分享一个我的又一研究成果——《鸡蛋玉米酥》。因为我喜欢吃酥类点心，可是酥类点心油大糖多，精致面粉多食又无利，所以自己经常研究这种方子，在口感、热量和营养上，都兼顾到的方子！
1 鸡蛋和面粉的量要根据面团的软硬程度有所调节。 2 喜欢口感更细腻的可以减少玉米面的量，增加等量的面粉的量。 3 烤的温度与时间要根据自家烤箱有所调节，接近17分钟时要守在炉边防止烤糊。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10-20分钟 3-4人 鸡蛋 2个 中筋面粉 100g 橄榄油 20g 泡打粉 2g 小苏打 2g 玉米面 100g 绵白糖 35g 倒入橄榄油。 将玉米粉和面粉混合。 放入小苏打和泡打粉。 鸡蛋打入一盆中，搅散。 将鸡蛋与油的混合液倒入玉米粉与面粉中，翻拌均匀。 抓取10克面团，揉圆。 放在烤盘上，用叉子按扁！ 做好的饼干生坯放入烤箱，180度，18分钟左右。</description></item><item><title>酸奶豆沙面包</title><link>/post/10070-%E9%85%B8%E5%A5%B6%E8%B1%86%E6%B2%99%E9%9D%A2%E5%8C%85/</link><pubDate>Tue, 12 Jan 2021 17:05:44 +0600</pubDate><guid>/post/10070-%E9%85%B8%E5%A5%B6%E8%B1%86%E6%B2%99%E9%9D%A2%E5%8C%85/</guid><description>今天用新做的酸奶做了一款小面包，减少了糖和油的量，里面的夹馅是红豆沙，也是自己做的，不是市售的那种甜甜腻腻的，只有红豆的那种自然清香。酸奶和红豆的完美结合，让人忍不住连吃两个。你说，好吃不好吃。
1、每个人烤箱的温差不同，请按照自家烤箱功率设置。 2、里面的夹馅可任意搭配，椰蓉、蜜豆都是不错的选择。
准备时间 烹饪时间 食物分量 30分钟-1小时 2小时以上 1-2人 盐 3g 黄油 30g 酵母 4g 细砂糖 50g 高筋面粉 300g 酸奶 170g 蛋液 40ml 豆沙 150g 所需食材称重备用。 面包桶内倒入酸奶。 再把黄油外的液体部分放入面包桶，盐和糖要对角方向放置。（鸡蛋放半个） 最后放入高粉，再把酵母埋入面粉中。 选择两个和面程序，和成面团。把室温软化的黄油放入，继续两个和面程序。 直至黄油完全与面团融合。 基础发酵结束，面团发至二倍大。 取出面团，按压拍出气体后静置十分钟。平均分割成六份。每一份揉圆后盖保鲜膜再静置一会。 取一面团擀成长椭圆形，抹上红豆沙，四周留出空间。在由上往下卷成卷。 面团都卷起来后，放入烤盘中，面团间要留有空间。进行第二次发酵。我选择了利用烤箱来发酵，放入一碗开水，然后把烤盘放到烤网上面发酵40分钟。 二次发酵的面团表面涂一层鸡蛋液，烤箱预热160度，5分钟。在设置25分钟，之后烤盘放下层，烤到表面上色后记得盖一层锡纸，避免表面上色过重。 颜色还不错。 面包出炉后趁热脱模，放到晾架上放凉。装入保鲜袋保存。豆沙是自己制作的，大大减少了糖的用量，更健康。</description></item><item><title>山药杂粮米糊</title><link>/post/9983-%E5%B1%B1%E8%8D%AF%E6%9D%82%E7%B2%AE%E7%B1%B3%E7%B3%8A/</link><pubDate>Mon, 11 Jan 2021 17:02:51 +0600</pubDate><guid>/post/9983-%E5%B1%B1%E8%8D%AF%E6%9D%82%E7%B2%AE%E7%B1%B3%E7%B3%8A/</guid><description>山药用到铁棍山药，杂粮可以根据自己的喜好搭配，我用的杂粮已超过10种杂粮，但没有粳米，膳食纤维非常丰富。
杂粮里有燕麦、糙米、玉米碴子、黑米、红小豆、红曲米、高粱、荞麦、薏米、麦仁、2种说不上名字的豆子，杯子为豆浆机自带的杯子。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 清水 1200ml 铁棍山药 1根 杂粮米 1杯 准备材料，山药一根，杂粮米一杯，无需泡米； 山药先不要洗，直接去皮，带手套； 去皮的山药清洗干净，切成很小的段； 切段的山药倒入豆浆机里； 杂粮米桃溪干净，高如豆浆机里； 加入水至最高刻度1300ML； 选择营养米糊按键，OK； 趁热倒出，喝的时候放一勺红糖，非常搭。</description></item><item><title>奶香栗子馒头</title><link>/post/9868-%E5%A5%B6%E9%A6%99%E6%A0%97%E5%AD%90%E9%A6%92%E5%A4%B4/</link><pubDate>Mon, 11 Jan 2021 16:58:38 +0600</pubDate><guid>/post/9868-%E5%A5%B6%E9%A6%99%E6%A0%97%E5%AD%90%E9%A6%92%E5%A4%B4/</guid><description>夏季发面特别快，半个小时就能发到位，因此蒸馒头也变得省时了。这次把在冰箱里冷藏的栗子泥用上了，再用牛奶和面，蒸出来的馒头非常宣软。
夏季温度高，发面很快，切勿发过，不然面会发酸。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 30分钟-1小时 1-2人 小麦面粉 200g 酵母粉 2g 牛奶 140g 栗子泥 100g 用筷子搅拌成絮状， 从一头卷起， 将冷藏的栗子泥解冻， 加入牛奶和酵母粉拌匀， 加入面粉， 揉成光滑的面团， 室温饧发30分钟， 将饧发好的面团，揉搓排气， 用擀面杖擀成长方形面片， 切分成6段， 入蒸锅，二次饧发15分钟， 然后大火烧开锅，转中火蒸15分钟即可。</description></item><item><title>菠菜牛肚面</title><link>/post/10093-%E8%8F%A0%E8%8F%9C%E7%89%9B%E8%82%9A%E9%9D%A2/</link><pubDate>Sat, 09 Jan 2021 17:06:41 +0600</pubDate><guid>/post/10093-%E8%8F%A0%E8%8F%9C%E7%89%9B%E8%82%9A%E9%9D%A2/</guid><description>早晨来不及的时候，用熟牛肚做面条，味道非常好，很轻松地就能做出美味来，搭配上菠菜，又是一顿营养丰富的早餐，宝宝最爱吃面条，总是能吃满满一小碗
熟牛肚小火煮一会，汤会比较香 面条事先下至八成熟，最后氽入锅中，汤色清爽
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 2小时以上 1-2人 油 适量 盐 适量 面条 300g 菠菜 100g 味精 适量 白胡椒粉 适量 熟牛肚 100g 牛肚一块，洗净 将牛肚切成丝 锅中放油，略煸，如果有生姜，可在此时放入，家里正好没了 放适量开水 将牛肚丝放入锅中，大火煮开 水沸腾后改小火十分钟，煮至汤色变白 将洗净的菠菜放入锅中 加适量的盐、牛肚有咸味，加盐要适当少一点 事先将面条下至八成熟、过水备用，待锅中水沸腾后，将面条下水锅中 加适量白胡椒粉 加适量味精 搅拌均匀后，煮开即可</description></item><item><title>猴头菇煲鸡汤</title><link>/post/10039-%E7%8C%B4%E5%A4%B4%E8%8F%87%E7%85%B2%E9%B8%A1%E6%B1%A4/</link><pubDate>Sat, 09 Jan 2021 17:04:46 +0600</pubDate><guid>/post/10039-%E7%8C%B4%E5%A4%B4%E8%8F%87%E7%85%B2%E9%B8%A1%E6%B1%A4/</guid><description>秋季人体容易上火和皮肤干燥，多喝汤可以给人体补充水分和滋润效果,而鸡含丰富蛋白质，其脂肪中含不饱和脂肪酸，故是老年人和心血管疾病患者较好的蛋白质食品。对体质虚弱，病后或产后用鸡肉或鸡汤作补品食用更为适宜，
无技巧。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 2小时以上 5-6人 盐 适量 鸡 半只 红枣 30g 猪骨 400g 生姜 5片 猴头菇 50g 黄芪 15g 鸡半只，清洗干净后，剁块 猪骨洗净备用 猴头菇、红枣、黄芪、生姜备用 猴头菇放水中浸软后清洗干净 砂锅内放入适量清水，把红枣、黄芪、姜片放入，再倒入猪骨 加入鸡块、猴头菇 大火烧开，转小火慢炖2小时关火 加入盐调味即可食用</description></item><item><title>煮汤面</title><link>/post/9934-%E7%85%AE%E6%B1%A4%E9%9D%A2/</link><pubDate>Fri, 08 Jan 2021 17:00:59 +0600</pubDate><guid>/post/9934-%E7%85%AE%E6%B1%A4%E9%9D%A2/</guid><description>煮了一个汤面当晚餐。
鱼饺和蟹肉棒冷水下锅是因为没有解冻。
准备时间 烹饪时间 食物分量 无 10-20分钟 1-2人 盐 适量 香菜 适量 蒜头油 适量 面条 100g 肉片 适量 芹菜叶子 适量 磨菇 10朵 蟹肉棒 5根 鱼饺 3个 准备材料。 加盐和味精调味。 放入香菜。 加入肉片。 把面放入锅中煮沸。 倒出来过冷水。 鱼饺和蟹肉棒冷水下锅。 煮开后加入蘑菇。 再次煮开加入面条。 洒上芹菜叶子。 最后加蒜头油即可关火。</description></item><item><title>鸭肉湘莲粥</title><link>/post/9787-%E9%B8%AD%E8%82%89%E6%B9%98%E8%8E%B2%E7%B2%A5/</link><pubDate>Thu, 07 Jan 2021 16:56:11 +0600</pubDate><guid>/post/9787-%E9%B8%AD%E8%82%89%E6%B9%98%E8%8E%B2%E7%B2%A5/</guid><description>冬季吃鸭肉是一种良好的进补方法，鸭肉能补阴益血，清虚热。而粥能补益身体，清除风寒。因此，除了阴虚体质的人以外，平时易患咳嗽、感冒等呼吸道疾病的人，经常感觉劳累的上班族和皮肤干燥的市民都不妨常喝鸭肉粥。
平时易患咳嗽、感冒等呼吸道疾病的老人、孩子及常觉劳累的中青年人、皮肤干燥的女性朋友都不妨常喝鸭粥。
准备时间 烹饪时间 食物分量 30分钟-1小时 30分钟-1小时 1-2人 盐 适量 橄榄油 适量 鸡粉 适量 泰国香米 80g 鸭胸肉 400g 湘莲子 适量 焯烫一遍。 即可关火。 放入适量的食盐。 食材：鸭胸肉和泰国香米。 将泰国香米洗净，用清水浸泡2小时。 将湘莲子洗净，用清水浸泡30分钟。 将鸭胸肉洗净，去皮，切片。 将全部食材放入砂锅中，一次性加足适量的清水。 盖锅盖，大火煮。 见大米粘稠。 放入适量的橄榄油。 放入适量的鸡粉拌匀。</description></item><item><title>南瓜猪肉馅包子</title><link>/post/9974-%E5%8D%97%E7%93%9C%E7%8C%AA%E8%82%89%E9%A6%85%E5%8C%85%E5%AD%90/</link><pubDate>Wed, 06 Jan 2021 17:02:30 +0600</pubDate><guid>/post/9974-%E5%8D%97%E7%93%9C%E7%8C%AA%E8%82%89%E9%A6%85%E5%8C%85%E5%AD%90/</guid><description>中医认为南瓜性温味甘，入脾、胃经。具有补中益气、消炎止痛、解毒杀虫的功能。可用于气虚乏力、肋间神经痛、疟疾、痢疾、驱蛔虫、支气管哮喘、糖尿病等症。 预防食管癌和胃癌，对防止结肠癌也有一定的功效，同时能帮助肝、肾功能的恢复，增强肝、肾细胞的再生能力。 促进胆汁分泌，免受粗糙食品刺激，加强胃肠蠕动，帮助食物消化。
蒸好后不要急着揭盖，再焖3-5分钟后取出包子
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 30分钟-1小时 1-2人 油 适量 盐 适量 鸡精 适量 酱油 适量 南瓜 300g 大葱 适量 香油 适量 蚝油 适量 花椒粉 适量 黑胡椒粉 适量 猪肉 400g 面团 600g 切成小剂子 准备好馅料搅拌均匀 发好的面团揉匀排气 擀成面片 将馅料包入做成圆包子 盖上拧干的湿布醒25分钟 锅内烧开水入锅蒸制 大约蒸25分钟左右即可</description></item><item><title>双豆小米汤</title><link>/post/9758-%E5%8F%8C%E8%B1%86%E5%B0%8F%E7%B1%B3%E6%B1%A4/</link><pubDate>Sun, 03 Jan 2021 16:55:16 +0600</pubDate><guid>/post/9758-%E5%8F%8C%E8%B1%86%E5%B0%8F%E7%B1%B3%E6%B1%A4/</guid><description>红豆、绿豆、小米,三种营养的食材也能搭配出绝妙好味道 冬天要来上这么一碗热气腾腾的粥,那是再温暖不过了呢 因为寒冷的季节需要足够的温暖与营养 而且这道粥也是瘦身不错的选择 红豆、绿豆都是排毒圣品，并且有高纤维低脂肪的特点
①红豆与绿豆最好提前一夜浸泡，这样煮时会省不少时间 ②因为小米比红豆绿豆熟的快，所以要在两种豆子煮至略熟后再放
准备时间 烹饪时间 食物分量 2小时以上 30分钟-1小时 1-2人 冰糖 适量 纯净水 适量 红豆 50g 绿豆 50g 小米 120g 三种材料备好 红豆与绿豆一起浸泡一夜 浸泡好的豆子洗净备用 小米淘洗干净用水泡10分钟 红豆绿豆一起放入锅内 加适量纯净水 烧开后撇去浮沫 加入浸泡好的小米 再加冰糖一起用大火煮开，后转小火煮至粘稠为止</description></item><item><title>南瓜紫薯玉米羹</title><link>/post/9973-%E5%8D%97%E7%93%9C%E7%B4%AB%E8%96%AF%E7%8E%89%E7%B1%B3%E7%BE%B9/</link><pubDate>Sat, 02 Jan 2021 17:02:26 +0600</pubDate><guid>/post/9973-%E5%8D%97%E7%93%9C%E7%B4%AB%E8%96%AF%E7%8E%89%E7%B1%B3%E7%BE%B9/</guid><description>玉米面有益肺宁心，健脾开胃，防癌，降胆固醇，健脑的功效，可抑制肿瘤生长，降血压、降血脂，抗动脉硬化，美容养颜，延缓衰老。 经常喝点玉米面粥还是很不错的，这次加的紫薯南瓜，模仿了蔻蔻老师的一道美食，这样做出来真的是非常的好喝呢，还放的灰枣，很甜，营养价值也是超级丰富呀。
按下稀饭键，开始煮，压力锅开始出气的时候调到保温键，或者先关掉，把气放出来，打开盖子。 倒入玉米糊糊，再按下稀饭键，不用盖盖子了。开锅几分钟就好了，这样不会溢锅。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 30分钟-1小时 1-2人 南瓜 100g 紫薯 100g 灰枣 适量 玉米面 50g 盛盘。 紫薯准备好 南瓜切丁准备好 大枣准备好 锅内放入水，放入紫薯 放入南瓜 放入大红枣 按下稀饭键，开始煮，压力锅开始出气的时候调到保温键，或者先关掉，把气放出来，打开盖子。 打开盖子 适量玉米面 兑水调成糊糊 紫薯南瓜煮软的时候放入玉米糊糊 再按下稀饭键，开锅几分钟就好了，这样不会溢锅。</description></item><item><title>山药彩椒炒肉片</title><link>/post/10010-%E5%B1%B1%E8%8D%AF%E5%BD%A9%E6%A4%92%E7%82%92%E8%82%89%E7%89%87/</link><pubDate>Fri, 01 Jan 2021 17:03:55 +0600</pubDate><guid>/post/10010-%E5%B1%B1%E8%8D%AF%E5%BD%A9%E6%A4%92%E7%82%92%E8%82%89%E7%89%87/</guid><description>山药味甘、性平，入肺、脾、肾经;不燥不腻。具有健脾补肺、益胃补肾、助五脏、强筋骨、益胃助消化、降低血糖、有效阻止血脂在血管壁的沉淀，预防心血疾病。取得益志安神，延年益寿的功效。 甜彩椒中含丰富的维生素A、维生素B、维生素C，醣类、纤维质、钙、磷、铁等营养素，也是蔬菜中维生素A和C含量最高的的而且越红越多。甜椒含有一种椒红素，还含有大量钾、维他命C、维他命E等的结合。还有消暑补血、消除疲劳、预防感冒和促进血液循环等功效，改善动脉硬化以及各种的心血管疾病。 土豆营养丰富、含丰富的赖氨酸和色氨酸，这是一般粮食所
生活小贴士： 将切好的山药、土豆放入淡盐水中浸泡是为了让其避免与空气接触而变黑。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10分钟内 1-2人 姜 1小块 土豆 1个 盐 适量 鸡精 1茶匙 山药 150g 青椒 半个 红椒 半个 生抽 1汤匙 醋 1汤匙 大蒜 6瓣 植物油 50g 绵白糖 1茶匙 大葱 1小段 猪里脊肉 150g 成品图。 出锅装盘。 食材。 葱姜切末、蒜切片、 山药、土豆削去皮，洗净后切成薄片、青、红椒切菱形、里脊肉切片。 山药、土豆、青、红椒放入开水中淖一下。 快速放入凉水中过凉。 放入漏筛中沥水。 热锅放油，放入葱、姜末爆香。 下入里脊肉快速翻炒至变色。 加入少许生抽、放入少许盐翻炒。 放入山药、土豆翻炒约2分钟。再放入青红椒翻炒、最后加入鸡精、白糖、醋翻炒。</description></item><item><title>生滚鱼片粥</title><link>/post/9999-%E7%94%9F%E6%BB%9A%E9%B1%BC%E7%89%87%E7%B2%A5/</link><pubDate>Sun, 27 Dec 2020 17:03:31 +0600</pubDate><guid>/post/9999-%E7%94%9F%E6%BB%9A%E9%B1%BC%E7%89%87%E7%B2%A5/</guid><description>桂花鱼又名鳜鱼，肉质细嫩，刺少而肉多，其肉呈瓣状，味道鲜美，实为鱼中之佳品。鳜鱼含有脂肪、钙、钾等营养元素，极易消化。特别适合小孩食用。
吃鱼前后忌喝茶
准备时间 烹饪时间 食物分量 30分钟-1小时 30分钟-1小时 3-4人 油 适量 盐 适量 胡椒粉 适量 胡萝卜 适量 大米 200g 料酒 1汤匙 香葱 2根 生抽 1汤匙 姜丝 适量 桂鱼 350g 材料准备 大米淘洗干净，放锅中熬至粘稠 鱼去头，去骨，切薄片 鱼片入碗中，加料酒、生抽、盐腌制20分钟 后放生粉抓匀，再放入一汤匙油搅匀备用 姜切丝、葱切碎备用 另取锅加热粥，放入葱白、姜丝 放后鱼片 用筷子把鱼片划散，边煮边搅拌 鱼片变白色，加入胡椒粉、盐、胡萝卜丝煮3分钟 出锅，洒上葱花</description></item><item><title>腊八豆烹带鱼</title><link>/post/10043-%E8%85%8A%E5%85%AB%E8%B1%86%E7%83%B9%E5%B8%A6%E9%B1%BC/</link><pubDate>Wed, 23 Dec 2020 17:04:55 +0600</pubDate><guid>/post/10043-%E8%85%8A%E5%85%AB%E8%B1%86%E7%83%B9%E5%B8%A6%E9%B1%BC/</guid><description>从小就不喜欢鱼腥味儿的小伙子，有一段时间特别喜欢吃带鱼，高兴得草儿遇到好带鱼就会买几斤回家，洗洗干净用盐码好，冰箱冷藏着，随时等着他说想吃就能做了。这待遇很是肥厚，10厘米多宽还很新鲜。想着鱼肉太厚，用调味料烹煮需要大味，于是就用了自己做的腊八豆，既咸香又提味儿。带鱼和中暖胃，能补虚，适量吃点有好处。
1、带鱼用盐腌制后鱼肉紧实有口感。 2、带鱼煎至酥黄烹入料酒，加盖至料酒蒸发可以去除部分鱼腥味儿。 3、腊八豆和蒸鱼酱油都很咸，没有另加盐。 4、没有腊八豆，用豆瓣酱味道也很赞。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10-20分钟 1-2人 料酒 15g 油 20g 带鱼 740g 自制腊八豆 50g 蒸鱼酱油 4g 煎至两面酥黄。 买回家的带鱼清理干净，剁块，加入适量盐拌拌匀，用保鲜袋分装入冰箱保存。 准备好自制腊八豆。 锅中油热，取一份带鱼码放入锅。 烹入料酒，立即加盖，煎至料酒挥发。 倒入腊八豆，簸匀。 淋入蒸鱼酱油。 颠动炒锅让鱼块均匀挂满味汁。 烹好的带鱼装盘食用。</description></item><item><title>家庭版新疆烤囊</title><link>/post/10076-%E5%AE%B6%E5%BA%AD%E7%89%88%E6%96%B0%E7%96%86%E7%83%A4%E5%9B%8A/</link><pubDate>Tue, 22 Dec 2020 17:05:56 +0600</pubDate><guid>/post/10076-%E5%AE%B6%E5%BA%AD%E7%89%88%E6%96%B0%E7%96%86%E7%83%A4%E5%9B%8A/</guid><description>新疆烤囊家庭版干净卫生口感筋道
食材简单家庭必备，烤箱温度依个人来定
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10-20分钟 1-2人 油 适量 盐 适量 盐 3g 酵母 3g 孜然粉 2g 白芝麻 2g 普通面粉 150g 十三香粉 3g 食用油 3ml 温水 150ml 准备所有食材 面粉，盐，十三香粉，酵母，温水放入面包机中，程序和面30分钟 揪块面抻拉筋膜，有破洞无事到这个程度即可 揉园放入发酵箱28-30发酵二倍大 戳坑不回缩即可 用擀面杖擀成0.</description></item><item><title>蒜蓉南瓜</title><link>/post/9764-%E8%92%9C%E8%93%89%E5%8D%97%E7%93%9C/</link><pubDate>Fri, 18 Dec 2020 16:55:34 +0600</pubDate><guid>/post/9764-%E8%92%9C%E8%93%89%E5%8D%97%E7%93%9C/</guid><description>南瓜甜甜的，软软的，粉粉的，带着蒜香味儿，做起来挺简单。 南瓜是粗粮呢，常吃有益健康。
南瓜水分含的少，糖粉含的多，所以做这菜的时候，油放略多一些，炒的时候，要快速的翻，以免南瓜粘锅。
准备时间 烹饪时间 食物分量 无 10-20分钟 1-2人 南瓜 400g 蒜末 15克 盐 8克 水 60克 色拉油 15克 葱花 3克 南瓜去皮，切成小方块。 半个蒜头的蒜瓣儿拍碎，去皮，切成末儿。 锅里烧热油，小火将蒜末炒香，别炒过了炒糊了。 锅内倒入南瓜翻炒。 南瓜水分含的少，继续翻炒至断生就下盐。 盐分炒匀后，加入清水适量焖一会儿至南瓜软烂， 装盘的时候撒上葱花即可。</description></item><item><title>葱香鸡血面</title><link>/post/10127-%E8%91%B1%E9%A6%99%E9%B8%A1%E8%A1%80%E9%9D%A2/</link><pubDate>Wed, 16 Dec 2020 17:07:57 +0600</pubDate><guid>/post/10127-%E8%91%B1%E9%A6%99%E9%B8%A1%E8%A1%80%E9%9D%A2/</guid><description>现在市场上的动物血，基本不敢吃，看那颜色就明显不对，但是宝宝生长发育又需要吃一点，好处还是很多的，怎么办呢。 我妈昨天买了一只鸡，在家带了个不锈钢盆，放好水和盐，在旁边等人家杀鸡，不要鸡血的，她就蹭一份，接了三只鸡的鸡血，回家下好了，又加了一把大葱一块带来给我，今儿个早上，就吃这个面条啦。
1、动物血不宜久煮，起孔就不嫩滑了 2、加白胡椒粉和孜然粉是为了解腥味，没有可以不加 3、面条事先下过水，成品汤会比较清爽
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 1-2人 油 适量 盐 适量 大葱 适量 面条 300g 鸡血 100g 大葱剥皮，洗净 切段，叶子留一小部分切碎末 鸡血切成小块 锅中放油，将生姜末爆香 倒入大葱段翻炒出香味 加入热水烧开 加入半匙盐 加四分之一匙白胡椒粉 加四分之一匙孜然粉 煮至葱段变软，倒入鸡血 面条事先煮至八成熟，捞起过冷水 待再次水开时，下入过好水的面条 煮至面条软熟 尝好味道，撒上葱花</description></item><item><title>鸡蛋西红柿打卤面</title><link>/post/9995-%E9%B8%A1%E8%9B%8B%E8%A5%BF%E7%BA%A2%E6%9F%BF%E6%89%93%E5%8D%A4%E9%9D%A2/</link><pubDate>Wed, 16 Dec 2020 17:03:19 +0600</pubDate><guid>/post/9995-%E9%B8%A1%E8%9B%8B%E8%A5%BF%E7%BA%A2%E6%9F%BF%E6%89%93%E5%8D%A4%E9%9D%A2/</guid><description>最家常的也可以是经典的美味，百吃不厌的鸡蛋西红柿打卤面就可以算是家常面的经典之一。
1、炒西红柿的时候加一些白糖，能很好的柔和西红柿的酸度。 2、整个打卤的过程中没有加水，全靠西红柿炖出的水，最后水淀粉勾芡，使卤汁更浓。 3、面条煮好后过水，吃起来口感劲道、脆爽。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 白糖 适量 料酒 适量 油 适量 盐 适量 生抽 适量 香油 适量 玉米淀粉 适量 鸡蛋 2个 姜末 适量 西红柿 250g 鲜面条 500g 姜切末 两个鸡蛋打在碗中 加料酒打散 调适量水淀粉 西红柿剥去外皮 西红柿切碎 炒锅放油烧热，倒入鸡蛋液滑散炒熟。 鸡蛋拨向炒锅的一边，放入姜末炒香，倒入西红柿翻炒。 加盐、生抽、白糖，继续翻炒，改中小火炖3分钟。 3分钟后西红柿有一半融化。 分次倒入水淀粉调节粘稠度，加香油，关火。 鲜面条放入锅里煮 俗话说：三滚饺子两滚面，面条两滚后从白色变得透明，表明已经熟了。 盆里准备一盆温开水（夏天可以是凉白开）放入面条过水，这样的面条口感劲道、脆爽。 捞出面条盛在碗中 浇上鸡蛋西红柿卤汁，开吃~</description></item><item><title>抹茶绿叶馒头</title><link>/post/9897-%E6%8A%B9%E8%8C%B6%E7%BB%BF%E5%8F%B6%E9%A6%92%E5%A4%B4/</link><pubDate>Wed, 16 Dec 2020 16:59:40 +0600</pubDate><guid>/post/9897-%E6%8A%B9%E8%8C%B6%E7%BB%BF%E5%8F%B6%E9%A6%92%E5%A4%B4/</guid><description>喜欢玩面团一定都会喜欢馒头，不仅口味可以随意变化，造型更是可以天马行空~ 我就很喜欢玩面团，前前后后各种瓜果动物的做了一堆，这次做的就是抹茶味，为了应景，就做成了树叶的形状，还蛮好玩的。 都知道馒头养胃，抹茶粉的好处自是不必说，不过有的人受不了那种微苦，所以可以根据自家口味加糖哦。
1.我不是全部做成抹茶的，家里有人不吃抹茶，所以抹茶粉后来揉进去的，可以直接和面粉混合再一起加水的，更方便； 2.想要做出来的馒头表面光滑，就一定要揉到位哦，多揉揉~ 3.关于冷水上锅和热水上锅，个人感觉区别就是冷水上锅可以不需要二发，因为给了一定的冷水升温时间，起到了二发作用，赶时间的可以不二发直接冷水，但是最好还是稍微二发一下，这样更喧腾。
准备时间 烹饪时间 食物分量 30分钟-1小时 10-20分钟 1-2人 面粉 200g 白砂糖 适量 水 100g 干酵母 2g 抹茶粉 7g 揉成光滑的面团； 面粉； 拔个小窝，放白砂糖、酵母； 加少部分水，静置5min； 加入剩下的水，搅拌成絮状； 揉光滑； 加入抹茶粉； 揉成抹茶面团，醒发至明显变大； 揉匀排气，取小面团，搓成纺锤状； 摁扁； 刀子划出纹路； 二发20min，上锅蒸12min即可。</description></item><item><title>茄丁拌面</title><link>/post/9888-%E8%8C%84%E4%B8%81%E6%8B%8C%E9%9D%A2/</link><pubDate>Wed, 16 Dec 2020 16:59:16 +0600</pubDate><guid>/post/9888-%E8%8C%84%E4%B8%81%E6%8B%8C%E9%9D%A2/</guid><description>面条是家常主食之一，做法多样，方便好吃。这碗面有点颜色好看，味道也很好。
煮好的面过一下凉水，才容易拌开。
准备时间 烹饪时间 食物分量 无 10-20分钟 1-2人 盐 适量 茄子 100g 番茄酱 适量 面条 150g 西红柿 50g 猪肉碎 100g 将茄子切小块，西红柿切小块与肉碎一起炒。 加入少许水，番茄酱煮浓稠，加盐调味。 面放入锅中煮熟 取出，放入凉水中泡一下。 将面捞出，放入碗中，加入熬好的酱汁，拌匀即可。</description></item><item><title>金艳果酸奶奶昔</title><link>/post/9785-%E9%87%91%E8%89%B3%E6%9E%9C%E9%85%B8%E5%A5%B6%E5%A5%B6%E6%98%94/</link><pubDate>Wed, 16 Dec 2020 16:56:07 +0600</pubDate><guid>/post/9785-%E9%87%91%E8%89%B3%E6%9E%9C%E9%85%B8%E5%A5%B6%E5%A5%B6%E6%98%94/</guid><description>把鲜奶、冰淇淋、冰块放进搅拌机里搅拌均匀，就是简单的奶昔了。再加入新鲜的水果，就是水果奶昔，但是考虑冰淇淋热量非常高，吃多了会发胖对身体十分不利。所用今天这道甜品将冰淇淋换成了浓稠的原味酸奶，还加入了营养价值非常高的金艳果猕猴桃，口感很清爽，营养又健康，是值得的推荐的一道甜品。金艳果是黄肉猕猴桃品种之一，明黄的果肉晶莹剔透，口感香甜。肉质细嫩多汁，风味浓甜，糖酸比例适中。金艳果”猕猴桃更富含丰富的营养成分。具备着极强抗氧化功能，帮助维持肌肤健康和预防皮肤老化。金艳果猕猴桃被誉为水果中的营养密度之王，一颗“
金艳果酸甜适中，如果喜欢甜一些可以加点蜂蜜
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 酸奶 200ml 金艳果猕猴桃 适量 准备好所用食材。 将金艳果洗净后去皮切成丁。 将酸奶倒入搅拌桶中，再加入一般的金艳果丁。 搅打成奶昔。 搅打好的奶昔倒入杯中。 再将剩余的果丁放入奶昔杯中即可。</description></item><item><title>牛奶紫薯粥</title><link>/post/9901-%E7%89%9B%E5%A5%B6%E7%B4%AB%E8%96%AF%E7%B2%A5/</link><pubDate>Mon, 14 Dec 2020 16:59:50 +0600</pubDate><guid>/post/9901-%E7%89%9B%E5%A5%B6%E7%B4%AB%E8%96%AF%E7%B2%A5/</guid><description>加了牛奶的紫薯粥更好喝O(∩_∩)O~
香甜的一款粥，很好喝，紫薯切小一点更容易入味
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 1-2小时 3-4人 白糖 适量 大米 适量 牛奶 1盒 紫薯 2个 倒入牛奶 大米洗净侵泡 准备紫薯和牛奶 紫薯切小丁 先米加水煮 煮开以后 放入紫薯一起煮 熬到紫薯和米粘稠 一起熬 熬至粘稠即可 出锅开动</description></item><item><title>洋葱面筋盖浇面</title><link>/post/10047-%E6%B4%8B%E8%91%B1%E9%9D%A2%E7%AD%8B%E7%9B%96%E6%B5%87%E9%9D%A2/</link><pubDate>Sun, 13 Dec 2020 17:05:02 +0600</pubDate><guid>/post/10047-%E6%B4%8B%E8%91%B1%E9%9D%A2%E7%AD%8B%E7%9B%96%E6%B5%87%E9%9D%A2/</guid><description>盖浇面是将煮熟的面条浇上炒菜及汤水的食物，根据个人的 口味而定，把喜欢的菜炒好浇上去就行了. 所以盖浇面的种类很多。 我做的是家庭版的，只要味道好就行。
煮面条时再锅里放少许盐，可以防止面条煮沸溢出。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 30分钟-1小时 1-2人 油 适量 盐 适量 鸡精 适量 鸡蛋 1个 面条 500g 黄豆酱 适量 洋葱 100g 面筋 200g 蚝油汁 适量 准备好材料 锅中倒油，洋葱爆香 倒入面筋，大火翻炒2分钟 放入两勺海天蚝油汁再次大火翻炒均匀盛出 锅中留少许油，打入一个鸡蛋，小火煎熟。 另起锅，倒入水烧开，放入面条，在放一勺盐防止溢出。大火烧开，小火4分钟 碗中到一勺香油，放入煮熟的面条，拌匀防止面条粘连 在面条上放入炒好的面筋，煎好的鸡蛋，再舀一勺海天黄豆酱，拌匀，味道好极了！</description></item><item><title>青椒腊肠鱼面</title><link>/post/9829-%E9%9D%92%E6%A4%92%E8%85%8A%E8%82%A0%E9%B1%BC%E9%9D%A2/</link><pubDate>Sun, 13 Dec 2020 16:57:25 +0600</pubDate><guid>/post/9829-%E9%9D%92%E6%A4%92%E8%85%8A%E8%82%A0%E9%B1%BC%E9%9D%A2/</guid><description>妈妈经常到邻县市舞龙打鼓，常常有人送些土特产，这鱼面就是湖北麻城的特产，用鱼肉精制而成，可菜可饭，味道极为鲜美~~
1、鱼面提前泡发，最好焯水煮散炒食。 2、鱼面素炒，炖煮皆可。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10-20分钟 3-4人 盐 适量 洋葱 适量 青椒 适量 腊肠 适量 食油 1勺 生抽 1勺 干鱼面 260g 淋入生抽，炒匀。 加入盐，炒匀。 鱼面用开水煮发。 煮至全部散开成条状。 青椒洋葱洗净切丝；腊肠切薄片。 锅中油热，爆香姜丝。 倒入腊肠，煸炒出油。 腊肠拨一边，倒入洋葱，炒出香味。 倒入青椒丝，炒匀。 倒入鱼面，炒匀。 炒好的鱼面，调好味盛入盘中。</description></item><item><title>煮南瓜</title><link>/post/9867-%E7%85%AE%E5%8D%97%E7%93%9C/</link><pubDate>Wed, 02 Dec 2020 16:58:37 +0600</pubDate><guid>/post/9867-%E7%85%AE%E5%8D%97%E7%93%9C/</guid><description>这是一道很简单的菜谱，也是一道很好吃的菜谱，不过你记得一定要用老南瓜，因为只有老南瓜才会粉和甜。
煮南瓜在选那一老南瓜，老南瓜粉甜。
准备时间 烹饪时间 食物分量 无 10-20分钟 1-2人 油 适量 盐 适量 糖 适量 葱 5g 南瓜 250g 水 500ml 南瓜切块，葱切碎； 炒锅下少许油烧热，倒下南瓜煸炒几下； 倒下热开水刚满过南瓜； 盖上锅盖焖煮； 焖煮至南瓜熟烂开盖； 下盐、与少许糖调味，撒入葱花即可出锅。</description></item><item><title>清炒山药莴笋</title><link>/post/9805-%E6%B8%85%E7%82%92%E5%B1%B1%E8%8D%AF%E8%8E%B4%E7%AC%8B/</link><pubDate>Mon, 30 Nov 2020 16:56:48 +0600</pubDate><guid>/post/9805-%E6%B8%85%E7%82%92%E5%B1%B1%E8%8D%AF%E8%8E%B4%E7%AC%8B/</guid><description>这款菜还是很早以前看电视时知道的，感觉很清新，白白绿绿的，当时拍下了图片存起来了，偶尔翻看到，就按步骤做了一下，吃起来很清脆的。
山药戴上一次性手套削皮；莴笋和山药也可焯一下，随意。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 1-2人 葱 适量 蒜 适量 姜 适量 油 适量 盐 适量 花椒 适量 香油 适量 山药 300g 莴笋 400g ok 葱姜蒜切碎 准备所有食材 把莴笋、山药削皮 切滚刀块 油热放葱姜蒜、花椒爆香。 放莴笋炒 放山药、盐炒，出锅前放香油即可。</description></item><item><title>杂粮粥</title><link>/post/9886-%E6%9D%82%E7%B2%AE%E7%B2%A5/</link><pubDate>Sat, 21 Nov 2020 16:59:12 +0600</pubDate><guid>/post/9886-%E6%9D%82%E7%B2%AE%E7%B2%A5/</guid><description>喝粥可以延年益寿，五谷杂粮熬煮成粥，含有更丰富的营养素与膳食纤维，对于年长、牙齿松动的人或病人，多喝粥可防小病，更是保健养生的最佳良方。喝粥的好处：1、容易消化 2、增强食欲，补充体力 3、防止便秘 4、预防感冒 5、防止喉咙干涩 6、调养肠胃 7、延年益寿。
熬杂粮粥放的食材可以任意发挥，这个粥本来是放大枣的，我给忙乎忘了。
准备时间 烹饪时间 食物分量 无 10-20分钟 1-2人 水 适量 小米 100g 大米 150g 黑米 30g 燕麦 20g 小粒玉米 50g 大米，小米，黑米，小粒玉米，燕麦，都准备好。 把所有材料放入电饭煲内，用水清洗2遍，填入适量的水，然后按下功能键煮饭。大约30分钟就煮好了。 杂粮粥好了，开吃吧。</description></item><item><title>山药胡萝卜粥</title><link>/post/10068-%E5%B1%B1%E8%8D%AF%E8%83%A1%E8%90%9D%E5%8D%9C%E7%B2%A5/</link><pubDate>Thu, 19 Nov 2020 17:05:40 +0600</pubDate><guid>/post/10068-%E5%B1%B1%E8%8D%AF%E8%83%A1%E8%90%9D%E5%8D%9C%E7%B2%A5/</guid><description>胡萝卜和山药搭配，两者都含有丰富的营养，一起做粥非常不错的
还可以配其他食材一起煮粥
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 1-2人 清水 适量 胡萝卜 1根 山药 1根 大米 120g 面粉水 适量 成品 大米淘洗干净 胡萝卜洗净去皮切片 山药洗净去皮切片 汤锅中倒入适量的清水，大火烧开后倒入胡萝卜、山药和大米在次煮开后，转小火 煮至大米基本开花后，开大火，边用勺子搅拌边倒入面粉水，在次煮开两次后，即可</description></item><item><title>口袋土司</title><link>/post/9855-%E5%8F%A3%E8%A2%8B%E5%9C%9F%E5%8F%B8/</link><pubDate>Thu, 19 Nov 2020 16:58:05 +0600</pubDate><guid>/post/9855-%E5%8F%A3%E8%A2%8B%E5%9C%9F%E5%8F%B8/</guid><description>很简单的做法，适合没法按时吃早餐的上班族，配杯牛奶，来些坚果和水果，营养基本全具备了，是不错的选择噢。
1 土司最好切边，要不不易成形。 2 火腿不要切得太厚。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 火腿 2片 土司 2片 准备自己做的大吐司。 将其刀片。 将吐司去边。 将火腿切片，放在一片吐司上。 在烤炉的烤盘上涂油，预热。 将放了火腿的吐司，放在烤盘上。 将另一片土司盖在上面。 扣上烤炉盖，才至两面金黄变脆即可。</description></item><item><title>虾糕炒南瓜</title><link>/post/10121-%E8%99%BE%E7%B3%95%E7%82%92%E5%8D%97%E7%93%9C/</link><pubDate>Wed, 18 Nov 2020 17:07:42 +0600</pubDate><guid>/post/10121-%E8%99%BE%E7%B3%95%E7%82%92%E5%8D%97%E7%93%9C/</guid><description>虾糕很好吃，淡淡的虾味。今天去菜市场买了点虾糕，回家看到剩下的半个南瓜，于是灵机一动，不知道虾糕炒南瓜是个什么滋味。南瓜的营养成分较全，营养价值也较高。嫩南瓜中维生素c及葡萄糖含量比老南瓜丰富。老南瓜则钙、铁、胡萝卜素含量较高，中医认为南瓜性味甘、温，归脾、胃经，有补中益气、清热解毒之功，适用于脾虚气弱、营养不良。
南瓜要事先焯一下，这样比较容易炒熟
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 油 适量 盐 适量 南瓜 300g 虾糕 200g 起锅装盘 将南瓜洗净，切片 锅里放水，烧开，放入南瓜片，焯3分钟 虾糕切长条 锅里放油，放入虾糕翻炒2分钟 放入焯好的南瓜片，翻炒2分钟 加点盐，放点鸡精</description></item><item><title>板栗鸡肉粥</title><link>/post/9747-%E6%9D%BF%E6%A0%97%E9%B8%A1%E8%82%89%E7%B2%A5/</link><pubDate>Wed, 18 Nov 2020 16:55:02 +0600</pubDate><guid>/post/9747-%E6%9D%BF%E6%A0%97%E9%B8%A1%E8%82%89%E7%B2%A5/</guid><description>这转眼就到了春天了，天越来越长，早上去上班也不那么难起床。觉得一切忽然又美好起来，春天给人的感觉就是生机勃勃，减肥的也该行动啦！ 今天推荐一款粥，孕妇也能吃，婴儿也能吃，减肥的也能吃，多面的好东西！
1，板栗可以多加点，给宝宝吃比较不错。 2，盐度根据自己喜好建议清淡。 3，粥很鲜甜不需要额外调料。口味重可以加点黑胡椒。姜丝是去腥的，多加点，不吃可以挑掉。孕妇不建议多吃，正常人多吃姜比较好，闭着眼睛就咽了吧！
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 30分钟-1小时 3-4人 姜 1块 葱 1段 盐 2茶匙 大米 1碗 鸡腿 2只 板栗 13粒 杂菜 1把 原料图。 鸡腿焯水备用，姜切丝，葱切段。 板栗剥好备用。 锅里加水，鸡腿，米，板栗，一起煮到米软烂粘稠。调入盐。 鸡腿捞出去骨撕碎。捞出大葱扔掉，加入杂菜煮开即可。</description></item><item><title>银耳南瓜粥</title><link>/post/351-%E9%93%B6%E8%80%B3%E5%8D%97%E7%93%9C%E7%B2%A5/</link><pubDate>Sun, 15 Nov 2020 11:41:34 +0600</pubDate><guid>/post/351-%E9%93%B6%E8%80%B3%E5%8D%97%E7%93%9C%E7%B2%A5/</guid><description>夏天到了，虽然我这不太热，中午还是30°的，家里倒是凉快的很，不到25°特舒服。女儿在外面玩，回到家里就说特热，要吃冷饮，我做的酸奶每次都饭放在冰箱里冷藏，女儿回家第一件事就是开冰箱吃酸奶。现在放了暑假，就想着为女儿做些可口的营养的甜品，放在冰箱了保持随时可以吃的那种。爱吃南瓜的我，就用女儿爱吃的糯米加葡萄干、银耳、冰糖熬制粥，这样颜色好看，营养味道都好。 银耳：祛脂降压,护心,解毒,消食,养胃,亮发,提高免疫力,减肥,健脑,补充能量,温肺,有益心血管,益肝,健脾,和胃,润肺、壮骨,养颜护肤,通血,抑癌抗
可以放冰箱里保存，随时吃 可以煮的稀一些当做甜品或者冷饮来喝 南瓜可以少放一些，银耳和糯米是主料
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 30分钟-1小时 5-6人 冰糖 20g 糯米 100g 南瓜 100g 干银耳 1朵 葡萄干 20g 主料：南瓜、银耳、糯米 辅料：葡萄干、冰糖 把银耳用温水泡泡洗净 撕小朵，葡萄干用水泡泡洗净 把南瓜去皮去瓤，切小块 糯米用水洗净 放煲里，加水大火烧开，转小火煮20分钟左右 加南瓜 加葡萄干 加银耳 加冰糖 煮几分钟即可</description></item><item><title>金瓜小米粥</title><link>/post/3742-%E9%87%91%E7%93%9C%E5%B0%8F%E7%B1%B3%E7%B2%A5/</link><pubDate>Wed, 11 Nov 2020 13:32:05 +0600</pubDate><guid>/post/3742-%E9%87%91%E7%93%9C%E5%B0%8F%E7%B1%B3%E7%B2%A5/</guid><description>在家做饭的时候我喜欢给主食里面加入各种各样的杂粮，这样比纯粹的吃白米饭要健康的多，而我放的最多的杂粮就是小米，因为他的质感比较软，不用长时间的浸泡，煮米饭的直接放上，等到米饭熟的时候小米也好了，而且这样作出来的饭又香又好吃，而早餐我也喜欢直接用小米煮粥，还是因为煮制它的时间比较短，适合上班期间做，还有一点儿就是因为小米这东东比较养胃，不管大人小孩儿还是老人都很适合，最最重要的是它有助眠的功效，俺老妈年纪大了睡眼不好，所以喝点儿这个也可以适当改善改善，这次我特意加入了金瓜，让粥的味道更丰富起来
注：1、金瓜我切的比较大，因为一煮它就会变烂变小 2、金瓜最好不去皮，这样可以保证它丰富的营养价值，而且煮出来的粥会更甜 3、如果用明火煮制就需要不停的搅拌以免糊锅 3、煮制小米粥时最好不要加入食用碱，以免破坏粥的营养
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 30分钟-1小时 1-2人 小米 50g 金瓜 100g 取适量的小米放入锅 中 冲洗两次后加入适量的清水 金瓜洗净切大块 放入小米中 放电磁炉上大火煮开，用筷子搅拌一下 调到煲粥档让它煮至自动关电源即可</description></item><item><title>白米南瓜粥</title><link>/post/10017-%E7%99%BD%E7%B1%B3%E5%8D%97%E7%93%9C%E7%B2%A5/</link><pubDate>Sun, 08 Nov 2020 17:04:15 +0600</pubDate><guid>/post/10017-%E7%99%BD%E7%B1%B3%E5%8D%97%E7%93%9C%E7%B2%A5/</guid><description>加盐和香油的白米南瓜粥，鲜香味足。原味的白米南瓜粥也很好喝哦！（这次就是原味的）呵呵！
南瓜要选有面的，煮出来软糯好吃！
准备时间 烹饪时间 食物分量 30分钟-1小时 30分钟-1小时 1-2人 盐 2g 大米 100g 南瓜 200g 香油 2ml 将南瓜洗净切小块，大米淘洗备用。 把准备好的南瓜块个大米倒入锅中，加适量的水。 煮30分钟 根据个人口味加入盐和香油就可以了！</description></item><item><title>香辣肉条卷饼</title><link>/post/3200-%E9%A6%99%E8%BE%A3%E8%82%89%E6%9D%A1%E5%8D%B7%E9%A5%BC/</link><pubDate>Sun, 08 Nov 2020 13:12:33 +0600</pubDate><guid>/post/3200-%E9%A6%99%E8%BE%A3%E8%82%89%E6%9D%A1%E5%8D%B7%E9%A5%BC/</guid><description>春天到了，就连东北地上的冰雪也开始融化成雪水，弄得到处湿漉漉的。天暖了，吃东西的欲望更加强烈，为了迎合这春天的氛围，我决定做春饼，正好家里有筋道好吃的肉条，与生菜和酱料一起卷着吃，多层次的味蕾享受，我怎么能独享不与各位豆亲分享呢？
1 和面团的水冬天用凉水，天热了用凉水就可以。 2 面团和得软一点为好，盖上盆，放置10分钟。如果和得较硬，可以放置15分钟左右。 3 水沸后再放入擀好的饼，将饼放平整，第一张颜色变后，放入第二张。 4 蒸好的饼要放在另一个盖帘上晾一下，两张饼的接触面要有选择较硬并且有面粉的一面，防止粘连。 5 可以用买现成的肉来卷着吃，也可以用自己家炒的，还可以卷任何您想卷的蔬菜等，但最好不是多汁的，吃起来渗 水，不方便还影响口感。</description></item><item><title>营养五谷粥</title><link>/post/9900-%E8%90%A5%E5%85%BB%E4%BA%94%E8%B0%B7%E7%B2%A5/</link><pubDate>Wed, 04 Nov 2020 16:59:49 +0600</pubDate><guid>/post/9900-%E8%90%A5%E5%85%BB%E4%BA%94%E8%B0%B7%E7%B2%A5/</guid><description>米所含锰、锌、铜等无机盐大都比大米高1~3倍；更含有大米所缺乏的维生素C、叶绿素、花青素、胡萝卜素及强心甙等特殊成分，因而黑米比普通大米更具营养。
芝麻不用泡,第二天煮的时候放进去就可以了,这碗五谷粥非常的香,大家可以试试
准备时间 烹饪时间 食物分量 无 10分钟内 1-2人 冰糖 20g 小米 50g 芝麻 10g 黑米 50g 黑豆 50g 泰国香米 50g 准备好五种米,洗净,晚上先洗净,放入盆里泡一碗上 黑白芝麻,很有营养的 放入锅里,这是泡了一晚上的效果,黑豆都泡的很大了,再放入高压锅里很快就熟了 再加入适量天然冰糖 营养五谷继续煮好了,开吃了 一家三口开吃了</description></item><item><title>无水南瓜馒头</title><link>/post/9791-%E6%97%A0%E6%B0%B4%E5%8D%97%E7%93%9C%E9%A6%92%E5%A4%B4/</link><pubDate>Tue, 27 Oct 2020 16:56:15 +0600</pubDate><guid>/post/9791-%E6%97%A0%E6%B0%B4%E5%8D%97%E7%93%9C%E9%A6%92%E5%A4%B4/</guid><description>玉米馒头，因为营养、实惠而受到消费者的青睐。但是，如果你吃到的玉米馒头实际上是染色的馒头，你还会放心吗？ 市面上使用三梨酸钾、甜蜜素、柠檬黄等添加剂的制作的食品比比皆是，短时间内可能不会有重大恶性影响，但长远可能影响儿童智力等因素，甚至致癌•••••• 其实，有色馒头除了用纯玉米面和白面来做，还可以在白面中加入南瓜泥，或者加入紫薯泥混合制作成各式面点，不仅好看有食欲，而且更健康，营养更全面••••••
1、南瓜泥水分不足以和面，可以适当加点水。 2、喜欢甜食的可以再加点糖。 3、第二次发酵时间随环境温度和面团量的多少决定。 4、馒头蒸好，不要急于取出；虚蒸几分钟以防回缩和粘连。
准备时间 烹饪时间 食物分量 无 2小时以上 1-2人 南瓜 220g 小麦粉 200g 安琪酵母 2g 准备好小麦面粉。 准备好南瓜。 南瓜去皮、洗净切片；装入微波保鲜袋。 南瓜片入微波炉叮2分钟。 叮熟的南瓜压成泥状。 南瓜泥中加入干酵母，混合拌匀。 南瓜泥倒入面粉中。 和好成光滑面团，静置15分钟。 醒好的面团分成小剂子，分别做好成各式馒头胚子。 馒头胚入温暖处发酵90分钟。 发酵好的馒头胚，入开水锅中，隔水蒸20分钟；关火，虚蒸5分钟后取出。</description></item><item><title>南姜鳐鱼粥</title><link>/post/10075-%E5%8D%97%E5%A7%9C%E9%B3%90%E9%B1%BC%E7%B2%A5/</link><pubDate>Sun, 25 Oct 2020 17:05:56 +0600</pubDate><guid>/post/10075-%E5%8D%97%E5%A7%9C%E9%B3%90%E9%B1%BC%E7%B2%A5/</guid><description>南姜常用于去除鱼腥，是潮汕地区不可缺少的食材。南姜，味辛，性温，有温脾胃、祛风寒、行气止痛的作用。电鳐鱼，软骨海鱼，肉厚鲜甜，配上南姜煲的粥，味道更鲜香。
南姜用刀面拍碎才能更好入味
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 30分钟-1小时 1-2人 盐 适量 胡椒粉 适量 食用油 适量 芹菜叶 20g 大米 350g 鳐鱼 500g 南姜 20g 猪肚丸 4个 将电鳐鱼切块，加入少许盐、胡椒粉调味，搅拌均匀 将南姜用刀面拍碎，芹菜叶切断备用 将南姜放到鱼里腌5分钟 将猪肚丸切成条备用 将切好的鱼和猪肚丸放入煲好的粥里煮10分钟，撒上芹菜叶，再调一下味就可以出锅了 香喷喷的鳐鱼粥完成，开动咯～</description></item><item><title>南瓜干贝鸡丝饭</title><link>/post/9941-%E5%8D%97%E7%93%9C%E5%B9%B2%E8%B4%9D%E9%B8%A1%E4%B8%9D%E9%A5%AD/</link><pubDate>Sun, 25 Oct 2020 17:01:09 +0600</pubDate><guid>/post/9941-%E5%8D%97%E7%93%9C%E5%B9%B2%E8%B4%9D%E9%B8%A1%E4%B8%9D%E9%A5%AD/</guid><description>焖饭既好吃有简单，有饭有肉有菜，营养全齐啦！
做焖饭的水量宜少不宜多。
准备时间 烹饪时间 食物分量 无 10-20分钟 1-2人 油 适量 盐 适量 蚝油 适量 大米 200g 南瓜 100g 干贝 30g 杏鲍菇 50g 鸡丝 50g 南瓜、杏鲍菇切块；鸡丝提前炒好,干贝用温水泡发。 锅里放油烧热，将南瓜和杏鲍菇下锅翻炒。 再下入洗好的大米，干贝,鸡丝,放盐，蚝油炒匀。 将其移入电饭锅，加适量水，煮熟即可。</description></item><item><title>鲜虾面</title><link>/post/9806-%E9%B2%9C%E8%99%BE%E9%9D%A2/</link><pubDate>Sat, 24 Oct 2020 16:56:51 +0600</pubDate><guid>/post/9806-%E9%B2%9C%E8%99%BE%E9%9D%A2/</guid><description>鲜虾面条，一个字“鲜”。
家常面条，简单方便。没什么特别需要注意的
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 3-4人 姜 适量 盐 适量 大蒜 适量 面条 300g 酸菜 适量 虾 400g 虾洗净 干锅放入姜、蒜、虾煸一下倒入开水 加点酸菜 面条过水 把面条捞到煮好的汤里就OK了</description></item><item><title>枸杞山药米糊</title><link>/post/10153-%E6%9E%B8%E6%9D%9E%E5%B1%B1%E8%8D%AF%E7%B1%B3%E7%B3%8A/</link><pubDate>Thu, 22 Oct 2020 17:08:45 +0600</pubDate><guid>/post/10153-%E6%9E%B8%E6%9D%9E%E5%B1%B1%E8%8D%AF%E7%B1%B3%E7%B3%8A/</guid><description>山药是山中之药、食中之药。不仅可做成保健食品，而且具有调理疾病的药用价值。可补肾强身，益气补气，止咳定喘，增强抵抗力，益智健脑，减肥美容等作用。 枸杞的性味甘平，中医认为，它能够滋补肝肾、益精明目和养血、增强人们的免疫力。对于现代人来说，枸杞最实用的功效就是抗疲劳和降低血压。此外，枸杞能够保肝、降血糖。小米有健脾养胃，滋阴养血、清热解渴等功效，是非常养人的健康食品。 这三样食材搭配在一起可以起到较好的保健养生功效，这次用破壁机做成细腻的米糊能令人体更好的吸收营养。
小米和枸杞也可以不用提前浸泡。 破壁机做出的米糊很细腻不用过滤。
准备时间 烹饪时间 食物分量 无 10-20分钟 1-2人 小米 40g 枸杞 30g 清水 1000ml 山药 140g 准备好食材，山药不用很多就能使做出的米糊很粘稠。 小米和枸杞洗净浸泡一会，也可以不用。山药洗净削皮切块，这是有点发紫色的品种。 把三种食材放入破壁机玻璃杯中。 倒入1000ml清水，用偏热的水能缩短加热时间。 盖好盖子将搅拌杯放在机座上，接通电源，选择“米糊”键启动即可。 这是中途工作中的状态。 约二十多分钟米糊就做好了。 加适量冰糖或白糖味道香甜细滑，原味的也可以，是一款非常营养健康的养生米糊。</description></item><item><title>麦仁黑米酸奶</title><link>/post/9786-%E9%BA%A6%E4%BB%81%E9%BB%91%E7%B1%B3%E9%85%B8%E5%A5%B6/</link><pubDate>Thu, 22 Oct 2020 16:56:10 +0600</pubDate><guid>/post/9786-%E9%BA%A6%E4%BB%81%E9%BB%91%E7%B1%B3%E9%85%B8%E5%A5%B6/</guid><description>气死酸奶机厂商的酸奶制作——室温发酵。自从第一个酸奶机坏掉以后，就总是室温发酵制作酸奶。虽然后来又有了一个分杯的酸奶机，但也很少用，因为懒得收拾。酸奶机无非就是让温度恒定在菌种最适宜的发酵温度而已，温度低，发酵速度会减慢。在这样的天气，不用酸奶机，基本上都可以在24小时左右得到凝固好的酸奶。况且，烤箱，微波炉都可以用来作为保温发酵的容器。又何必专门把酸奶机拿出来，使用，清洗，存放？老费事了。。。想要分杯的也很简单，那么多杯子和碗都可以用。在杯子与碗之间选择了碗，因为碗口径大，挖着吃更爽，而且，每天都是要洗
发酵好的酸奶可以放入冰箱保存，也可以继续存放在室温下。但室温下的酸奶会继续发酵，不会影响食用，只是会变得更酸。 做好的酸奶可以根据自己的口味加糖或蜂蜜调味食用。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 2小时以上 6人以上 酸奶菌粉 1包 纯牛奶 1000g 麦仁黑米粥 3大勺 枸杞 三颗 搅拌均匀 准备用料 将菌粉和少量牛奶倒入大碗 加入其余的牛奶 分装在几个碗中，封上保鲜膜 找个没人动的地方放置 牛奶凝固，发酵完成 加入麦仁黑米粥 在表面放一勺麦仁黑米粥和枸杞点缀</description></item><item><title>南瓜烧鸭腿</title><link>/post/10052-%E5%8D%97%E7%93%9C%E7%83%A7%E9%B8%AD%E8%85%BF/</link><pubDate>Sat, 17 Oct 2020 17:05:18 +0600</pubDate><guid>/post/10052-%E5%8D%97%E7%93%9C%E7%83%A7%E9%B8%AD%E8%85%BF/</guid><description>鸭肉中的脂肪酸熔点低，易于消化。所含B族维生素和维生素E较其他肉类 鸭肉多，能有效抵抗脚气病，神经炎和多种炎症，还能抗衰老。鸭肉中含有较为丰富的烟酸，它是构成人体内两种重要辅酶的成分之一，对心肌梗死等心脏疾病患者有保护作用. 用南瓜烧鸭腿,是一个新的尝试,只是因为用了电压锅,南瓜太酥了. 鸭腿8.5元 南瓜2元 调料1.5元 一共12元
1.我煮的时间长了些，南瓜酥了，煮5分钟，闷一下即可
准备时间 烹饪时间 食物分量 30分钟-1小时 30分钟-1小时 3-4人 料酒 适量 姜 适量 盐 适量 花椒 适量 八角 适量 鸡精 适量 糖 适量 桂皮 适量 辣椒 适量 老抽 适量 香叶 适量 南瓜 400g 鸭腿 500g 鸭腿洗净切大块，南瓜去籽洗净切块 鸭肉用盐，糖，料酒，老抽，姜等调料腌60分钟入味 电压锅放适量清水，放入鸭肉，加八角，桂皮，香叶，辣椒，花椒 按“鸭肉”键煮 等自然冷却，打开，放入南瓜 煮8分钟，等自然冷却，打开，放些鸡精即可</description></item><item><title>萝卜牛腩汤面条</title><link>/post/9940-%E8%90%9D%E5%8D%9C%E7%89%9B%E8%85%A9%E6%B1%A4%E9%9D%A2%E6%9D%A1/</link><pubDate>Fri, 16 Oct 2020 17:01:09 +0600</pubDate><guid>/post/9940-%E8%90%9D%E5%8D%9C%E7%89%9B%E8%85%A9%E6%B1%A4%E9%9D%A2%E6%9D%A1/</guid><description>俺家仔超级喜欢吃面条，每天吃都不会腻，所以家里经常煲汤，煮面条时放入，方便营养健康。
牛腩汤先煮好可以接受时间。
准备时间 烹饪时间 食物分量 30分钟-1小时 10分钟内 1-2人 盐 适量 面条 150g 萝卜 适量 牛腩汤 适量 面条煮熟 煮开 萝卜去皮 煮好的牛腩汤 放入萝卜 萝卜变透明时就熟了 放入香芹，盐调味 将煮好的面条和汤装入碗中即可。</description></item><item><title>黄金粥</title><link>/post/10046-%E9%BB%84%E9%87%91%E7%B2%A5/</link><pubDate>Thu, 15 Oct 2020 17:05:02 +0600</pubDate><guid>/post/10046-%E9%BB%84%E9%87%91%E7%B2%A5/</guid><description>适合夏天吃。清淡养胃。
一定要选最小的碴子，不然和小米熬不到一起。
准备时间 烹饪时间 食物分量 无 10-20分钟 1-2人 水 适量 小米 200g 小碴子 200g 取200g小米放入盆中。 再取200g小碴子放入盆中，用水淘净。 锅内放入清水，大火烧开，倒入淘好的米。 用小火，把米熬熟，即可出锅食用。</description></item><item><title>猴头菇大骨汤</title><link>/post/10124-%E7%8C%B4%E5%A4%B4%E8%8F%87%E5%A4%A7%E9%AA%A8%E6%B1%A4/</link><pubDate>Wed, 14 Oct 2020 17:07:50 +0600</pubDate><guid>/post/10124-%E7%8C%B4%E5%A4%B4%E8%8F%87%E5%A4%A7%E9%AA%A8%E6%B1%A4/</guid><description>猴头菇营养丰富，含有不饱和脂肪酸，有利于血液循环，能降低胆固醇含量，是高血压，心血管疾病患者的理想食品，可以缓解人体衰老，现代医学研究发现，猴头菇对胃溃疡十二指肠溃疡胃炎等消化疾病的疗效瞩目，
泡发好的猴头菇一定要清洗干净、清洗到没有黄水才行，没有清洗好的猴头菇会有苦味
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 1-2小时 1-2人 盐 1勺 红枣 3个 大骨 1根 猴头菇 1个 枸杞 1勺 大骨 1个 薏仁 1把 姜片 1片 料酒 1滴 完成 猴头菇放入三十到四十度的淘米水浸泡两个小时 泡发好的猴头菇清洗到没有黄水即可切块使用 我是一个骨头分成了4块，放入姜片，调酒开始煮 在放入一把洗干净的薏仁 接着放入猴头菇一起小火炖2个小时 出锅前放入枸杞，一勺盐调味即可</description></item><item><title>奶油南瓜浓汤</title><link>/post/9838-%E5%A5%B6%E6%B2%B9%E5%8D%97%E7%93%9C%E6%B5%93%E6%B1%A4/</link><pubDate>Mon, 12 Oct 2020 16:57:38 +0600</pubDate><guid>/post/9838-%E5%A5%B6%E6%B2%B9%E5%8D%97%E7%93%9C%E6%B5%93%E6%B1%A4/</guid><description>春节假期就这么一眨眼就过去了，年前屯了很多蔬菜，吃的也差不多了，收拾了下冰箱，还有剩块大南瓜，想着一个假期都是吃的中餐，最后一天，给家人换换胃口，做几道西式菜肴，有肉有菜，有汤的，吃大家还蛮开心的!
如没有高汤，可用清水代替，但味道就稍有打折。或用浓汤宝化开成高汤也可行。很多南瓜羹在最后步骤里是不添加面粉糊的，但加了面粉糊的，南瓜羹更加细滑，浓稠。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 3-4人 南瓜 300g 面粉 5g 高汤 500ml 精盐 3g 淡奶油 20ml 清水 20ml 南瓜切小块，盖保鲜膜，放微波炉加热10分钟。 在加热变软的南瓜里加入高汤 用搅拌棒，将南瓜打成南瓜泥 再将南瓜泥倒入锅内，小火加热，同时倒入面粉水、食盐，慢慢搅拌，见南瓜泥浓稠，冒气泡即可关火 将煮好的南瓜浓汤盛入碗中 用淡奶油给南瓜浓汤拉个漂亮的花型，放上泡软枸杞，即可食用。</description></item><item><title>雪菜肉丝面条</title><link>/post/9769-%E9%9B%AA%E8%8F%9C%E8%82%89%E4%B8%9D%E9%9D%A2%E6%9D%A1/</link><pubDate>Sat, 10 Oct 2020 16:55:42 +0600</pubDate><guid>/post/9769-%E9%9B%AA%E8%8F%9C%E8%82%89%E4%B8%9D%E9%9D%A2%E6%9D%A1/</guid><description>喜欢吃面条尤其是手擀的，手擀面劲道滑爽的口感，清淡的麦香味道是挂面所没有的。面条好吃，用来做浇头的小菜也该讲究一些，今天的这个用来吃面条的菜叫做“雪菜肉丝”，这个菜味道鲜咸用来伴着吃面条是很搭的。这个菜的做法简单，但有几个地方是需要讲究一下的；①肉选用猪里脊肉，切细条时要斜切。②肉丝用料酒腌渍并用干淀粉裹匀，下热水汆烫。③炒制时先炒雪菜，后放肉丝，这样炒出的雪菜肉丝方能肉丝滑嫩，雪菜味道鲜咸。
1、肉选用猪里脊肉，切细条时要斜切，肉丝用料酒腌渍并用干淀粉裹匀，下热水汆烫 2、炒制时先炒雪菜，后放肉丝，这样炒出的雪菜肉丝方能肉丝滑嫩，雪菜味道鲜咸。 手工机械面条 http://www.haodou.com/recipe/create#id336270
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 30分钟-1小时 1-2人 料酒 适量 油 适量 盐 适量 大葱 适量 淀粉 适量 生姜 适量 猪里脊肉 100g 雪菜 100g 酱油 一汤匙 湿面条 适量 猪里脊切成细肉条。 调入料酒和精盐拌匀。 撒上干淀粉，用手抓匀。 锅里倒入清水加热，水冒小泡时放入里脊肉丝划散汆烫至肉丝变白后捞出。 雪菜洗净切碎。 炒锅里倒入植物油，油热后放入葱姜碎爆香。 倒入雪菜，大火翻炒。 倒入少许清水，小火翻炒。 炒制雪菜油亮时倒入肉丝，小火翻炒。 调入一汤匙酱油，少许的精盐，炒匀即可。 煮锅里倒入清水，水开后放入擀好的湿面条，煮熟后捞出到小碗里，挖上几汤匙炒好的雪菜肉丝拌匀。 手擀面、雪菜肉丝还有泡菜，幸福有时候就这样简单。 手工机械面条 http://www.</description></item><item><title>山药炖肉</title><link>/post/9977-%E5%B1%B1%E8%8D%AF%E7%82%96%E8%82%89/</link><pubDate>Wed, 07 Oct 2020 17:02:38 +0600</pubDate><guid>/post/9977-%E5%B1%B1%E8%8D%AF%E7%82%96%E8%82%89/</guid><description>家人喜欢吃山药，我于是煮稀饭的时候放点，烧菜的时候放点，软软面面、白白嫩嫩的山药段，不但营养健康，而且令胃口很舒适。
山药去皮时要十分小心，可以戴上一次性手套。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 油 适量 盐 适量 生抽 适量 水 适量 瘦肉 60g 葱 20g 山药 600g 山药去皮切段。 瘦肉、葱切好。 起油锅煸炒瘦肉。 加生抽提味。 加水、盐。 下山药段炖煮。 山药软面后，下葱花调味即可。</description></item><item><title>南瓜肉泥丸</title><link>/post/9770-%E5%8D%97%E7%93%9C%E8%82%89%E6%B3%A5%E4%B8%B8/</link><pubDate>Wed, 07 Oct 2020 16:55:43 +0600</pubDate><guid>/post/9770-%E5%8D%97%E7%93%9C%E8%82%89%E6%B3%A5%E4%B8%B8/</guid><description>儿子现在好像正是长身体的时候，尤其是晚餐，必须餐餐得有肉，真的是无肉不欢呀，但总不能只吃肉吧，那样的话，营养太单一了，为了合理搭配饮食，让儿子即能吃饱，又能吃的有营养，我这个当妈的每次做菜可真是费尽脑细胞呀。周六下课回家，在市场买了一个大南瓜，琢磨着以南瓜为主，做个肉泥丸子，这样又有了蔬菜又有了肉，荤素搭配不错不错。
喜欢粘食的就加糯米粉，如果加入的是普通面粉，就是普通丸子的口感。 里面添加的蔬菜没有固定，可以随意的添加。 在炸丸子的时候，一定要用小火炸。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 2小时以上 1-2人 盐 适量 鸡蛋 1个 猪肉馅 100g 面包粉 适量 南瓜 200g 糯米粉 适量 彩椒 适量 南瓜去皮切块 彩椒切粒备用 炒锅加少许油烧热 放入肉馅翻炒 炒至肉馅上色后加入彩椒粒，少许盐继续翻炒 炒好后盛出备用 南瓜蒸熟后岛成泥 拌入肉馅，拌匀晾凉备用 加入少许糯米粉、盐 拌匀备用 准备面包糠 戴一次性手套，把南瓜泥捏成丸子状 先裹一层蛋液，再裹一层面包糠 炒锅加油烧到五成热 下入南瓜丸子，小火炸至两面金黄色即可。</description></item><item><title>鸡肉山药片</title><link>/post/8102-%E9%B8%A1%E8%82%89%E5%B1%B1%E8%8D%AF%E7%89%87/</link><pubDate>Wed, 07 Oct 2020 16:01:10 +0600</pubDate><guid>/post/8102-%E9%B8%A1%E8%82%89%E5%B1%B1%E8%8D%AF%E7%89%87/</guid><description>家里的山药还有一根，都快放坏了，要赶紧吃，以免浪费啊，鸡胸肉是买来做馄饨的，还剩下一小块，正好来炒山药，配上点红椒，还挺好看的。
山药里淀粉多，要适当加点水来炒，要不容易粘锅。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 葱 适量 红椒 适量 蒜 适量 姜 适量 油 适量 盐 适量 生抽 适量 淀粉 适量 鸡胸肉 100g 山药 200g 鸡胸肉切片， 用盐葱姜蒜生抽淀粉腌十分钟， 山药洗净削皮切成片， 红椒洗净切成块， 热锅里倒油， 下鸡肉片滑散， 炒至肉片变色后，倒入山药片炒， 加适量的生抽， 加少量的清水炒两分钟， 加入红椒块， 加适量的盐，炒匀后盛出。</description></item><item><title>肉末香菇面宝宝食谱</title><link>/post/9789-%E8%82%89%E6%9C%AB%E9%A6%99%E8%8F%87%E9%9D%A2%E5%AE%9D%E5%AE%9D%E9%A3%9F%E8%B0%B1/</link><pubDate>Tue, 06 Oct 2020 16:56:12 +0600</pubDate><guid>/post/9789-%E8%82%89%E6%9C%AB%E9%A6%99%E8%8F%87%E9%9D%A2%E5%AE%9D%E5%AE%9D%E9%A3%9F%E8%B0%B1/</guid><description>昨天中午，儿子和女儿两人竟然吃了两大包泡面，两个小家伙的食量也真是惊人。所以今天中午，便买了面条来自己做给孩子吃，毕竟方面便没什么营养。两个小家伙吃了一中碗，差不多平时吃饭的碗近两碗了。问女儿好不好吃，她很爽快的就说“好吃”。
我用的是细面条，一般煮开后就关火，再水里泡到盛到碗里的时候，面条就刚好熟了，如果喜欢吃软一点的，就可以煮久一点。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10-20分钟 3-4人 盐 适量 生抽 适量 鸡精 适量 蚝油 适量 面条 500g 蒜 30g 葱 20g 猪油 适量 肉末 200g 干香菇 50g 香菇泡发。 葱切葱花，蒜切末，香菇切丁。 炒锅烧热，放猪油熔化。 下葱白和蒜末炒出香味。 下肉末。 炒散肉末至变色。 加入切好的香菇丁。 加入适量的生抽，蚝油。 加入一点泡香菇的水，小火煮至汤汁收掉一半。 坐锅烧水。 买来的面条（现做现卖的哦） 水开后下面条，再次开锅后煮三十秒后关火。 碗里下一点生抽，香油，一点陈醋。 加入适量的面汤。 煮好的面条盛入汤内，浇上炒好的香菇肉末。</description></item><item><title>板栗红枣粥</title><link>/post/125-%E6%9D%BF%E6%A0%97%E7%BA%A2%E6%9E%A3%E7%B2%A5/</link><pubDate>Mon, 05 Oct 2020 11:34:10 +0600</pubDate><guid>/post/125-%E6%9D%BF%E6%A0%97%E7%BA%A2%E6%9E%A3%E7%B2%A5/</guid><description>板栗做成粥后，喝上一口感觉微甜，很清香，板栗变得更加香甜软糯，非常好喝哈。很久没怎么好好煮粥喝了。
喜欢喝甜粥的可以放冰糖或白糖，也可以配小咸菜吃，甜咸随个人喜欢吧。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 30分钟-1小时 1-2人 水 适量 红枣 10个 熟板栗 12个 糯米 适量 大米 适量 准备好材料。 糯米和大米淘洗干净，提前放入清水里浸泡，再与适量清水一起放入锅中，加入红枣大火煮开后转小火煮约30分钟，中间搅拌防止粘锅底。 熟板栗切小块。 30分钟后加入板栗块，继续煮约20分钟至粥粘稠即可。 可以开吃啦。</description></item><item><title>艾叶鸡蛋饼</title><link>/post/10048-%E8%89%BE%E5%8F%B6%E9%B8%A1%E8%9B%8B%E9%A5%BC/</link><pubDate>Thu, 01 Oct 2020 17:05:05 +0600</pubDate><guid>/post/10048-%E8%89%BE%E5%8F%B6%E9%B8%A1%E8%9B%8B%E9%A5%BC/</guid><description>这段时间雨水很足，小区草地上的艾叶开始冒出了嫩芽，摘了一小把回来，尝试着做了回艾叶蛋饼，带着淡淡的艾叶味，清新又养胃。
艾叶焯过水后，味道就没有么冲了。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10分钟内 3-4人 油 适量 盐 适量 五香粉 适量 清水 适量 鸡蛋 2个 面粉 120g 艾叶 45g 加入面粉。 放适量的盐。 将艾叶清洗干净。 锅里烧水，放艾叶焯一分钟左右。 焯好的艾叶过凉水后攥干水分，切碎。 打入两个鸡蛋。 放适量的油。 放少量的五香粉。 加入适量的清水，搅成面糊。 平底锅里刷上油。 倒入适量的面糊，摊薄，小火慢煎。 一面成形后翻面继续煎至熟透即可。</description></item><item><title>杂粮疙瘩汤</title><link>/post/10089-%E6%9D%82%E7%B2%AE%E7%96%99%E7%98%A9%E6%B1%A4/</link><pubDate>Sun, 27 Sep 2020 17:06:28 +0600</pubDate><guid>/post/10089-%E6%9D%82%E7%B2%AE%E7%96%99%E7%98%A9%E6%B1%A4/</guid><description>我家没事事常做这样的汤吃，大鱼大吃多，总要隔几天吃一次心里才舒服。在做的时候配料可以随意变化，你可以放点萝卜丝或别的什么青菜。也可以加点猪肉、羊肉来点肉味的，或者喜欢吃豆腐再放点，还有放小鱼干也很美味。我喜欢吃这个稍厚点的，爱吃稀的可以少放点疙瘩。嘿嘿，健康营养杂粮疙瘩汤大家一起来做吧！
1、喜欢吃稀点多加点水就可以了。 2、喜欢吃肉可以来点猪肉、羊肉什么的。 3、可以加点别的蔬菜。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10-20分钟 1-2人 葱 适量 油 适量 盐 适量 菠菜 适量 西红柿 适量 高筋面粉 150g 平菇 适量 玉米面 70g 准备好原材料。 加入水烧开。 西红柿切丁，平菇撕成小块。 玉米面和面粉和匀。 和匀以后加入少量的水，用手搓成小疙瘩。（慢慢加水，不要一次加的太多） 葱切碎备用。 锅中放油加入油烧热，入葱炸香。加入平菇炒。 再放西红柿炒。 边搅拌勺子，边用手抓入疙瘩撒开拌匀。 最后加入菠菜、盐、胡椒粉、味精拌匀就可以了。</description></item><item><title>南瓜糯米粥</title><link>/post/9984-%E5%8D%97%E7%93%9C%E7%B3%AF%E7%B1%B3%E7%B2%A5/</link><pubDate>Tue, 22 Sep 2020 17:02:54 +0600</pubDate><guid>/post/9984-%E5%8D%97%E7%93%9C%E7%B3%AF%E7%B1%B3%E7%B2%A5/</guid><description>【南瓜】 1、解毒： 内含有维生素和果胶，果胶有很好的吸附性，能粘结和消除体内细菌毒素和其他有害物质，如重金属中的铅、汞和放射性元素，能起到解毒作用； 2、保护胃粘膜、帮助消化： 南瓜所含果胶还可以保护胃胶道粘膜，免受粗糙食品刺激，促进溃疡愈合，适宜于胃病患者。南瓜所含成分能促进胆汁分泌，加强胃肠蠕动，帮助食物消化； 3、防治糖尿病、降低血糖： 南瓜含有丰富的钴，钴能活跃人体的新陈代谢，促进造血功能，并参与人体内维生素B12的合成，是人体胰岛细胞所必需的微量元素，对防治糖尿病、降低血糖有特殊的疗效； 4、
粥要经常的搅动哦，不要开大火，要不很容易就糊了哦
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 2小时以上 1-2人 南瓜 300g 冰糖 适量 糯米 100g 大米 100g 需要的材料是：糯米，大米，南瓜，冰糖 南瓜洗干净，去皮，切成小块 砂锅里放水煮开，把大米和糯米洗干净，放入砂锅内熬 【我们的糯米最好在冷水里浸泡4到6个小时在来煮粥】 一般在糯米浸泡后的情况下，熬煮一个小时就是可以的哦 如果给宝宝吃，可以适当的多熬煮一会 大家记得把粥上面的沫子扔掉，这个会影响粥的口感哦 等粥快好的时候，把我们的南瓜块放里面熬煮 等南瓜熟了，我们的粥也好了哦 如果喜欢吃甜的就放一点冰糖，其实南瓜本身就是有甜味的哦！</description></item><item><title>自制营养好喝的草莓大果粒酸奶</title><link>/post/9777-%E8%87%AA%E5%88%B6%E8%90%A5%E5%85%BB%E5%A5%BD%E5%96%9D%E7%9A%84%E8%8D%89%E8%8E%93%E5%A4%A7%E6%9E%9C%E7%B2%92%E9%85%B8%E5%A5%B6/</link><pubDate>Tue, 22 Sep 2020 16:55:53 +0600</pubDate><guid>/post/9777-%E8%87%AA%E5%88%B6%E8%90%A5%E5%85%BB%E5%A5%BD%E5%96%9D%E7%9A%84%E8%8D%89%E8%8E%93%E5%A4%A7%E6%9E%9C%E7%B2%92%E9%85%B8%E5%A5%B6/</guid><description>里的的这个酸奶机是以前参加一个论坛做菜比赛得的奖品，不过使用率不高，因为老是想不起来家里有这个机子，不过这个机子做起酸奶还是很方便的。
自已做酸奶也可以买些双岐杆菌做引子，也可用酸奶直接做引子 自制的酸奶含糖份低，所有吃的时候自已可适量加些糖或蜂蜜 夏季做酸奶的时间要比冬季短些 酸奶里加的果粒可自由添加，不过要注意的就是不能加香蕉，香蕉和酸奶同食会有副作用
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 2小时以上 1-2人 蜂蜜 适量 牛奶 250ml 草莓 100g 酸奶 120ml 酸奶机洗净备用 草莓清洗干净 将牛奶倒入酸奶机内， 加入三分之一盒的酸奶 盖上酸奶机的盖子，通上电保持六到七个小时 酸奶做好了 将洗净草莓切成小丁， 和酸奶混合即可，甜度可按个人口味添加糖粉或蜂蜜</description></item><item><title>香浓大虾面</title><link>/post/10031-%E9%A6%99%E6%B5%93%E5%A4%A7%E8%99%BE%E9%9D%A2/</link><pubDate>Wed, 16 Sep 2020 17:04:36 +0600</pubDate><guid>/post/10031-%E9%A6%99%E6%B5%93%E5%A4%A7%E8%99%BE%E9%9D%A2/</guid><description>自己动手制作的大虾面.经济实惠~
最好是整虾，我切碎是方便小盆友吃
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10分钟内 1-2人 鸡蛋 1个 香油 适量 黄瓜 适量 韭菜 适量 蒜泥 适量 面条 100g 大虾 100g 大虾去虾线,扒皮~ 虾皮和虾头分开，做到物尽其用 香油爆锅，香油量两倍于平时炒菜，放入虾头，小火慢慢炸熟 炸好是这个样子滴！ 虾皮煮水，放几粒花椒，煮好后虾皮捞出，水备用 锅里放油，葱姜，虾仁炒熟 放入煮好的虾皮汤，水开后甩蛋花 鸡蛋熟了，关火，放切碎的韭菜，汤就做好了。吃的时候配上蒜泥，黄瓜，香椿芽，醋，那叫一个香啊！对了，虾头炸的虾油也一起放到虾汤里，鲜味十足！！！ 加入面条,上成品~</description></item><item><title>香肠山药卷</title><link>/post/9811-%E9%A6%99%E8%82%A0%E5%B1%B1%E8%8D%AF%E5%8D%B7/</link><pubDate>Mon, 14 Sep 2020 16:57:02 +0600</pubDate><guid>/post/9811-%E9%A6%99%E8%82%A0%E5%B1%B1%E8%8D%AF%E5%8D%B7/</guid><description>“今天再用荷美尔经典香肠做一道年菜。用香肠、山药和百叶一起搭配，上锅再蒸一下，既营养又健康，是春节家宴拿得出手的一道漂亮菜菜。”
山药去皮切小条后，马上浸泡冷水中，防止氧化。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 1-2人 料酒 适量 油 适量 盐 适量 生抽 适量 鸡精 适量 淀粉 适量 葱段 适量 山药 100g 广式香肠 100g 百叶 100g 准备的材料。 香肠也切成小条。 山药切成小条放冷水里浸泡。 百叶切成段，宽度略小于山药和腊肠。 拿一根山药条和一根腊肠条组成一组，用百叶皮包卷起来。 做好的香肠山药卷放入盘中。 放上葱段，淋上一点料酒，中大火蒸8分钟左右。 锅里放一点生抽、鸡精加水淀粉勾成芡。 淋在蒸好的腊肠山药卷上。</description></item><item><title>胡萝卜土豆打卤面</title><link>/post/9948-%E8%83%A1%E8%90%9D%E5%8D%9C%E5%9C%9F%E8%B1%86%E6%89%93%E5%8D%A4%E9%9D%A2/</link><pubDate>Sat, 12 Sep 2020 17:01:30 +0600</pubDate><guid>/post/9948-%E8%83%A1%E8%90%9D%E5%8D%9C%E5%9C%9F%E8%B1%86%E6%89%93%E5%8D%A4%E9%9D%A2/</guid><description>中午必定是面条，因为姑姑喜欢吃，所以只能放在中午吃。一般的抽烟者之外，容易吸到二手烟的人，利用胡萝卜天然的胡萝卜素，来维持呼吸道的粘膜组织的完整性，保护气管与支气管和肺部。
如果有肉放点肉丁更好吃呢
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 3-4人 油 适量 盐 适量 淀粉 适量 胡萝卜 50g 土豆 50g 面条 400g 酱油醋 适量 加入适量的水 放入盐 放入醋 放入酱油 葱姜蒜准备好 胡萝卜和土豆切丁 油热放入葱姜蒜，爆香 放入胡萝卜和土豆丁 水开后勾芡，搅匀关火备用 蒸锅里面放上水，水开煮面条，煮好后浇上卤就可以吃了</description></item><item><title>芹菜鲜虾粥</title><link>/post/9925-%E8%8A%B9%E8%8F%9C%E9%B2%9C%E8%99%BE%E7%B2%A5/</link><pubDate>Sat, 05 Sep 2020 17:00:34 +0600</pubDate><guid>/post/9925-%E8%8A%B9%E8%8F%9C%E9%B2%9C%E8%99%BE%E7%B2%A5/</guid><description>这是剩米饭的华丽变身，一碗剩米饭，加些芹菜和鲜虾，就成了味道好极了的粥。
加水的多少可以根据你想要的粥的粘稠来定，可多可少。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 1-2人 盐 适量 冷米饭 250g 芹菜 100g 虾 100g 芹菜洗净，切碎。 鲜虾洗净，切碎。 米饭一碗，加足量的水，上锅煮。 煮到米饭与水充分融合，加入芹菜。 再加入虾，继续煮。 最后加点盐，出锅。</description></item><item><title>山药排骨汤</title><link>/post/10085-%E5%B1%B1%E8%8D%AF%E6%8E%92%E9%AA%A8%E6%B1%A4/</link><pubDate>Wed, 02 Sep 2020 17:06:17 +0600</pubDate><guid>/post/10085-%E5%B1%B1%E8%8D%AF%E6%8E%92%E9%AA%A8%E6%B1%A4/</guid><description>山药排骨汤作为传统的家常菜。已经广泛流传，各路的食神都有一套私家秘方，同样的食材，用不同的方法，炖出来的汤品各有千秋，味道都是极其鲜美的。山药具有益志安神、延年益寿、滋肾益精等功效；排骨提供人体生理活动必需的优质蛋白质、脂肪，尤其是丰富的钙质可维护骨骼健康。山药排骨汤是以山药和排骨为主要食材的家常汤品，口味咸鲜，可补肾养血，增强免疫力，营养价值丰富。
GODOFMERCY： （1）锅中置水烧开，把排骨放入沸水中焯烫去浮沫，捞起洗净沥干水分。 （2）往排骨里加入几滴白醋，可以促使排骨中的钙质释放出来后，溶入到汤汁中里，使山药排骨汤味道更加鲜美。 （3）戴上手套削去山药皮；如果直接用手拿着山药，山药的黏汁粘到皮肤上引起红肿发痒。 （4）山药去皮切块后特别容易发黑，抹上少许盐可以避免。放入沸水中焯水捞起。 （5）山药焯水可以去除外表滑腻的黏汁，这样煮出的汤比较清。排骨入滚水中氽烫，去浮沫洗净。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 1-2小时 3-4人 料酒 1勺 排骨 500g 葱花 适量 水 适量 山药 300g 盐 1勺 鸡精 1勺 胡椒粉 1勺 生姜 1个 枸杞 30粒 醋 几滴 准备猪排骨500克、山药300克、枸杞30粒、小葱一支。 将排骨洗净切成5厘米长的块，锅中置水烧开，把排骨放入沸水中焯烫去浮沫，捞起洗净沥干水分。 戴上手套削去山药皮；如果直接用手拿着山药，山药的黏汁粘到皮肤上引起红肿发痒。切成同排骨大小均等的块。山药去皮切块后特别容易发黑，抹上少许盐可以避免。放入沸水中焯水捞起。山药焯水可以去除外表滑腻的黏汁，这样煮出的汤比较清。排骨入滚水中氽烫，去浮沫洗净。 焯水洗净的排骨放进炖锅里。 往炖锅中放进一个生姜。 往排骨里加入几滴白醋，可以促使排骨中的钙质释放出来后，溶入到汤汁中里，使山药排骨汤味道更加鲜美。 加进1勺料酒。 先将排骨炖至5成熟，放进洗净切块的山药，并注满纯净水到炖盅里，按下煲汤键炖2小时。 炖好的山药排骨汤盛入汤碗里，撒进枸杞。 汇进切好的葱花。 放进1勺盐。 1勺鸡精。 加进1勺胡椒粉。 咸鲜可口的山药排骨汤盛入碗中即可。此汤属于少油版，山药焯水后炖出的汤品很清爽，喝起来一点都不油腻。伴着小葱的清香极为可口~由GODOFMERCY原创。 内容仅供参考，如果您需要解决具体问题【尤其是法律、医学等领域】建议您详细咨询相关领域专业人士。</description></item><item><title>鱼翅猪骨汤</title><link>/post/9915-%E9%B1%BC%E7%BF%85%E7%8C%AA%E9%AA%A8%E6%B1%A4/</link><pubDate>Sat, 29 Aug 2020 17:00:15 +0600</pubDate><guid>/post/9915-%E9%B1%BC%E7%BF%85%E7%8C%AA%E9%AA%A8%E6%B1%A4/</guid><description>今天这个菜，是跟我家的老帅哥学来的，每年过节，父亲都要熬一锅鱼翅猪骨汤，汤特别浓郁，鱼翅特别软绵，连猪筒骨头都煮得酥烂。寒冬里，喝上一碗这样的汤，暖心窝。 这样的时候，很容易会想起外公。以前外公跟我们一起住时，爸爸有时候会煮上这么一锅汤，孝敬辛苦了一辈子的外公。
1、首先要泡鱼翅，是为了去除鱼翅上残留的鱼肉。 2、汤里加胡椒粒，除了能去腥，也是更好的提味。 3、这个汤要煮两次以上，第一次煮好以后，等凉了再煮，复火过的鱼翅汤更入味更好喝。 4、煮第二次时，爸爸是用白切鸡的汤来煮，因为我家小子不喜欢白切鸡，为了迁就他，我才改为煮鸡汤。 5、煮第二次时，也可以改为直接下鸡块一起煮。味道一样鲜美。 6、熬煮鱼翅汤，鱼翅一定要煮得够软，不然的话不好消化，口感自然也差了好多。
准备时间 烹饪时间 食物分量 30分钟-1小时 2小时以上 3-4人 油 适量 盐 适量 胡椒 适量 金鲨鱼翅 30g 猪筒骨 1条 鸡 1/4个 取出鱼翅 加温水泡一晚。 第二天将鱼翅上的鱼肉去干净。 将洗干净的鱼翅放入电压力锅。 猪筒骨洗干净，放入锅中。 胡椒用刀背压散，放入锅中。 加入清水，满过所有的材料，用电压力锅煮90分钟。 整鸡洗干净，剁块备用。 锅中煮滚水。 将鸡块放入滚水中。 水滚后再煮5分钟，加入适量的盐调味。 鸡汤煮好了，将部分鸡汤勺入猪筒骨鱼翅汤里，并将一些鸡爪、鸡脖、鸡胸肉之类的鸡块放入汤中。 事前准备点开水，将开水倒入汤中，以满过材料为准。 电压力锅再烹煮90分钟。 试一下味道，加入适量的盐调味，美味又有营养的鱼翅猪骨汤就好了。</description></item><item><title>番茄生菜粥</title><link>/post/10099-%E7%95%AA%E8%8C%84%E7%94%9F%E8%8F%9C%E7%B2%A5/</link><pubDate>Fri, 28 Aug 2020 17:06:52 +0600</pubDate><guid>/post/10099-%E7%95%AA%E8%8C%84%E7%94%9F%E8%8F%9C%E7%B2%A5/</guid><description>夏天到了，天气炎热，老感觉没有胃口了，还是多吃点粥吧。今天做了番茄生菜粥。全家人都喜欢吃呢。 1.番茄中含有丰富的维生素A、C及D，其酸性是由于柠檬酸及苹果酸所致。番茄的营养价值极高，含多种维生素，比苹果、梨、香蕉、葡萄等都高出2—4倍。主要含维生素BI、维生素B2、磷和烟酸、胆碱、胡萝L素、苹果酸、柠檬酸、糖类、蛋白质、钙、铁和谷胱甘肽、番茄碱等。番茄是番茄红素最丰富的食物来源，番茄红素具有很强的抗氧化活性。 番茄红素有药理作用呢。　2.生菜叶营养丰富，还具有清热安神、清肝利胆、养胃的功效。适宜胃病
就是告诉大家一点，就是我切番茄时，是先挤出汁液，以免切的时候，番茄汁流跑浪费。先挤出来来再切，感觉营养都留下了。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 30分钟-1小时 1-2人 盐 适量 白砂糖 适量 芝麻油 适量 大米 100g 味精 适量 西红柿 1个 生菜 100g 备好食材 粥已经事先用高压锅煮好了 番茄洗干净后用手挤出里面的汁液，然后再切碎。 切好的番茄备用 生菜洗干净切碎 猪肉切丝，用盐和糖淹一下，备用 取白米粥加热。 放入番茄 加入生菜，大火烧开，改小火煮到生菜熟。 大功告成。我的营养粥做好了。 慢慢享用吧</description></item><item><title>椰汁南瓜</title><link>/post/9986-%E6%A4%B0%E6%B1%81%E5%8D%97%E7%93%9C/</link><pubDate>Sun, 23 Aug 2020 17:02:58 +0600</pubDate><guid>/post/9986-%E6%A4%B0%E6%B1%81%E5%8D%97%E7%93%9C/</guid><description>南瓜是好东西富含维生素和果胶，果胶有很好的吸附性，能粘结和消除体内细菌毒素和其他有害物质，如重金属中的铅、汞和放射性元素，能起到解毒作用； 南瓜所含果胶还可以保护胃胶道粘膜，免受粗糙食品刺激，促进溃疡愈合，适宜于胃病患者。南瓜所含成分能促进胆汁分泌，加强胃肠蠕动，帮助食物消化； 南瓜含有丰富的钴，钴能活跃人体的新陈代谢，促进造血功能，并参与人体内维生素B12的合成，是人体胰岛细胞所必需的微量元素，对防治糖尿病、降低血糖有特殊的疗效； 南瓜能消除致癌物质亚硝胺的突变作用，有防癌功效，并能帮助肝、肾功能的恢复
放了椰汁要不停的翻炒 以免粘锅。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 3-4人 油 适量 盐 适量 生粉 适量 生抽 适量 瘦肉 100g 南瓜 500g 椰汁 2勺 材料：南瓜500克，椰汁2勺子，瘦肉，生抽，生粉，盐油适量。 南瓜去皮切块，瘦肉用生抽，生粉油拌匀腌下。 这是在印尼带回来的椰汁，很浓稠 很香。用来煮咖喱 味道超级棒。 热油锅下腌过的瘦肉翻炒至变色。 下南瓜块翻炒下。放适量水煮南瓜，同时放些盐调味 煮至南瓜软身，放入椰汁翻均， 煮2、3分钟收汁起锅。</description></item><item><title>花胶瑶柱粥</title><link>/post/9778-%E8%8A%B1%E8%83%B6%E7%91%B6%E6%9F%B1%E7%B2%A5/</link><pubDate>Sun, 23 Aug 2020 16:55:54 +0600</pubDate><guid>/post/9778-%E8%8A%B1%E8%83%B6%E7%91%B6%E6%9F%B1%E7%B2%A5/</guid><description>今天和夫君终于在家吃午餐啦，久违的感觉，真好！ 昨晚问夫君：“心爱的，明天午餐想吃什么粥品啊？” 夫君说：“猪猪决定就行！” 猪猪说：“那就花胶粥吧。” 一来喝粥方便，二来花胶有滋阴、固肾的功效，可助人体迅速消除炎炎夏日所带来的疲劳感
用味椒盐来调味，更加惹口。
准备时间 烹饪时间 食物分量 1-2小时 30分钟-1小时 1-2人 油 适量 盐 适量 白花胶 200g 瑶柱 55g 加入适量的鸡粉。 盖锅盖，大火煮滚。 放入适量的味椒盐。 盛入碗中，上桌后就可美美享用啦。 食材：里脊肉、瑶柱、香葱、有机大米和浸泡好的白花胶。 将香葱择洗洗净，切葱粒。 将大米洗净，用清水浸泡2小时。 将瑶柱洗净，用清水浸泡1小时。 将里脊肉洗净，剁成肉酱。 将白花胶洗净，放入煮锅中。 盖锅盖，大火煮滚，焯烫一下。 将焯烫好的白花胶放入洗净的砂锅中。 放入浸泡好的瑶柱和浸泡瑶柱的清水。 放入肉酱，一次性注入适量的清水。 盖锅盖，大火煮滚，捞去泡沫。 盖锅盖，大火煮开，然后用双筷子架放在锅边上，然后再放盖子，这样煮时才不会溢出。 煮至花胶变软。 再放入浸泡好的大米。 然后用双筷子架放在锅边上，然后再放盖子，这样煮时才不会溢出。 煮至米粒粘稠，倒入蛋液，均匀散开。 拌匀，即可关火。 放入葱粒，即可。</description></item><item><title>木耳炒山药</title><link>/post/9926-%E6%9C%A8%E8%80%B3%E7%82%92%E5%B1%B1%E8%8D%AF/</link><pubDate>Fri, 21 Aug 2020 17:00:38 +0600</pubDate><guid>/post/9926-%E6%9C%A8%E8%80%B3%E7%82%92%E5%B1%B1%E8%8D%AF/</guid><description>木耳和山药都是我的大爱，习以为常也就不拍菜谱了。这道菜应该是黑白配那个月做的，后来出去玩了没有发。我挺喜欢乐在厨房每个月的活动，自然而然的去想着拍菜谱，否则一忙起来就忘记菜谱啦！ 生活中都知道五色补五脏，赤， 青 ，黄， 白 ，黑对应心， 肝， 脾 ，肺 ，肾，还对应夏， 春，长夏，秋，冬，每个季节去对应补益，还会担心身体健康吗！秋冬季节适合白黑食材，在加点赤色，补心补肺补肾，幸福饮食，从白黑开启吧！</description></item><item><title>沙茶牛楠面</title><link>/post/6661-%E6%B2%99%E8%8C%B6%E7%89%9B%E6%A5%A0%E9%9D%A2/</link><pubDate>Thu, 20 Aug 2020 15:12:12 +0600</pubDate><guid>/post/6661-%E6%B2%99%E8%8C%B6%E7%89%9B%E6%A5%A0%E9%9D%A2/</guid><description>儿子最喜欢吃牛腩，昨天去市场按照平时的量选好后，买家告知59元，问：一斤多少钱？答：29元，我记得年前买才22元啊，过个年就涨了5元！10年买的时候是18元，一年的时间涨了11元！
牛腩先煮好可以接受时间。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 盐 适量 葱花 适量 牛腩 300g 沙茶酱 适量 面条 200g 香芹 适量 牛腩事先煮熟 切好葱花，香芹 将葱花，香芹放入牛腩汤中 面条放入锅中煮熟 将煮好的面条放入碗中，加入沙茶酱，盐调味即可。</description></item><item><title>八宝营养糊</title><link>/post/9943-%E5%85%AB%E5%AE%9D%E8%90%A5%E5%85%BB%E7%B3%8A/</link><pubDate>Sun, 16 Aug 2020 17:01:15 +0600</pubDate><guid>/post/9943-%E5%85%AB%E5%AE%9D%E8%90%A5%E5%85%BB%E7%B3%8A/</guid><description>一共8种材料做出来的糊糊能不好喝吗？？？
除小米南瓜外都要提前泡
准备时间 烹饪时间 食物分量 2小时以上 10-20分钟 1-2人 南瓜 适量 黑芝麻 适量 葡萄干 适量 黄豆 适量 小米 30g 红枣 4个 花生 适量 核桃仁 适量 把葡萄干 核桃仁 花生 黄豆 红枣 黑芝麻提前泡好 豆浆机加入水和泡发好的葡萄干 核桃仁 花生 黄豆 红枣 黑芝麻 把豆浆机弄到五谷营养糊即可，配上小菜，开吃</description></item><item><title>南瓜栗子米糊</title><link>/post/9712-%E5%8D%97%E7%93%9C%E6%A0%97%E5%AD%90%E7%B1%B3%E7%B3%8A/</link><pubDate>Sat, 15 Aug 2020 16:54:33 +0600</pubDate><guid>/post/9712-%E5%8D%97%E7%93%9C%E6%A0%97%E5%AD%90%E7%B1%B3%E7%B3%8A/</guid><description>一直喜欢南瓜那金黄灿烂的颜色，享受那绵滑香甜的味道，而且它的营养价值很高，所以南瓜经常出现在我家的餐桌上。 平时逛街看到有炒栗子的就买一包，一边逛街一边品尝，喜欢栗子那甜面软糯的味道。今天还有十几个栗子没吃完就剥了皮和南瓜小米打成这款米糊，这几样都是有营养而且家人喜爱的食材，做好的米糊同样惹人喜欢。 南瓜米糊可以依个人口味加适量白糖、蜂蜜或者炼奶等调味。
加水时注意不要超过热饮的最高刻度。 破壁料理机做出的米糊很细腻不用过滤。
准备时间 烹饪时间 食物分量 无 10-20分钟 1-2人 南瓜 350g 小米 40g 清水 1000ml 栗子 90g 准备好食材，先把栗子剥皮，小米洗干净，南瓜洗净切去皮。 小米泡一会，南瓜切小块，栗子掰碎。 把处理好的食材放入破壁料理机的搅拌杯中。 加适量清水，注意不要超过热饮的最高刻度。 搅拌杯盖好杯盖，按正确位置放在机座上。接通电源，选择“米糊”键启动开始工作。 二十多分钟就好了，破壁料理机做出的米糊很细腻不用过滤。 绵软香滑的南瓜糊有几分香甜几分细滑，早餐喝一碗暖胃舒服又养生。</description></item><item><title>红薯花生小米粥</title><link>/post/10126-%E7%BA%A2%E8%96%AF%E8%8A%B1%E7%94%9F%E5%B0%8F%E7%B1%B3%E7%B2%A5/</link><pubDate>Fri, 14 Aug 2020 17:07:56 +0600</pubDate><guid>/post/10126-%E7%BA%A2%E8%96%AF%E8%8A%B1%E7%94%9F%E5%B0%8F%E7%B1%B3%E7%B2%A5/</guid><description>最近肠胃不是特别好，可能天气突然转凉，吃东西经常胃里会有不舒服的感觉。红薯和小米都是养胃的好食材，简单做个粥，晚餐喝一碗，胃里暖暖的，慢慢就舒服了。
滴入几滴花生油，煮的时候就不往外溢啦
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 1-2人 油 少量 小米 100g 红薯 1个 花生 适量 红薯去皮，切成小块 锅中加水，加入淘洗好的小米 加入红薯块 加入红花生 滴入几滴花生油，煮的时候就不往外溢啦</description></item><item><title>鲜带鲍鱼杂粮粥</title><link>/post/10106-%E9%B2%9C%E5%B8%A6%E9%B2%8D%E9%B1%BC%E6%9D%82%E7%B2%AE%E7%B2%A5/</link><pubDate>Tue, 11 Aug 2020 17:07:07 +0600</pubDate><guid>/post/10106-%E9%B2%9C%E5%B8%A6%E9%B2%8D%E9%B1%BC%E6%9D%82%E7%B2%AE%E7%B2%A5/</guid><description>很多人觉得杂粮口感不好，可是杂粮却富含了许多粗纤维和维生素。这个粥口感鲜甜，层次感丰富。健脾养胃，老少皆宜。
主料提前泡半小时更容易煮烂
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 30分钟-1小时 1-2人 姜 4片 小米 半杯 葱 半根 燕麦米 1/3杯 东北大米 1杯 鲜带子 3个 鲍鱼仔 2杯 1、将燕麦米、小米、东北大米洗净后放入盛满水的砂锅内； 2、拿一个干净的锅，盛一碗水烧开。将鲜带子、鲍鱼仔放入煮5分钟，捞起备用； 3、煮熟的鲍鱼仔切片，鲜带子顺着纹理手撕成小丁状； 4、放有杂粮的锅，水开后转小火。放入姜丝、备好的鲍鱼仔和鲜带子，继续小火熬煮半小时； 5、出锅前放入葱花即可 添加了小米，使其粥水粘稠芳香，而燕麦米使粥的口感层次比较丰富。会一弹一弹，QQ的哦～</description></item><item><title>五色杂蔬剪刀面</title><link>/post/10069-%E4%BA%94%E8%89%B2%E6%9D%82%E8%94%AC%E5%89%AA%E5%88%80%E9%9D%A2/</link><pubDate>Wed, 05 Aug 2020 17:05:43 +0600</pubDate><guid>/post/10069-%E4%BA%94%E8%89%B2%E6%9D%82%E8%94%AC%E5%89%AA%E5%88%80%E9%9D%A2/</guid><description>喜欢吃面食，不想擀面条的时候，也会偷个懒，做一点剪刀面尝尝。其实很喜欢剪刀面的，口感结实有嚼头，炒食或者焖煮都是不错的。用手头的食材做了一些配菜，拌入剪刀面中，口感更加的丰富了。
1、做剪刀面的面团和的稍微硬一些比较好操作。 2、所用配菜和调味料随意，自己喜欢就好。 3、面团整理成锥形比较容易剪。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10-20分钟 1-2人 豌豆 50g 猪肉 200g 盐 1g 剁椒 15g 洋葱 30g 生抽 4g 胡萝卜 120g 油 15g 中筋面粉 300g 土豆 140g 高汤 150ml 加入盐。 面粉倒入料理盆，加入适量冷水拌匀；揉匀揉透成光滑面团，盖上保鲜膜松弛15分钟。 准备好豌豆仁、胡萝卜、土豆、洋葱。 准备好自制剁椒和猪肉。 猪肉、胡萝卜、土豆、洋葱分别洗净切小粒。 猪肉加入生抽和淀粉拌匀，腌制半小时。 锅中油热，滑散猪肉。 猪肉变色，拨一边，爆香洋葱。 倒入所有配菜，炒匀。 倒入高汤，焖煮5分钟。 加入自己做的剁椒。 所有配菜煮熟，淋入少许生抽，调好味，盛起备用。 另起一锅，烧开水。面团整理成圆锥体，转动面团，用剪刀剪入锅中。 剪刀面煮至浮起。 捞入碗中，加入配菜，拌匀即可食用。</description></item><item><title>五宝南瓜盅</title><link>/post/9781-%E4%BA%94%E5%AE%9D%E5%8D%97%E7%93%9C%E7%9B%85/</link><pubDate>Wed, 05 Aug 2020 16:56:00 +0600</pubDate><guid>/post/9781-%E4%BA%94%E5%AE%9D%E5%8D%97%E7%93%9C%E7%9B%85/</guid><description>南瓜香甜软糯，营养丰富。南瓜内装的材料可根据个人喜好搭配，做成排骨南瓜盅、银耳莲子南瓜盅都是不错的选择。
南瓜中装的粥要很稠，味道香甜，深受老人和孩子的喜欢
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10-20分钟 1-2人 冰糖 适量 葡萄干 适量 大米 50g 小米 50g 枸杞 适量 南瓜 1个 大枣 适量 大米和小米淘洗干净 南瓜洗净，切花刀 挖去瓜瓤和瓜籽 红枣、枸杞、葡萄干、冰糖，洗净 南瓜上锅蒸15分钟 米和其他辅料放入高压锅，加水做成浓粥 把粥装进南瓜中即可</description></item><item><title>咸花卷儿</title><link>/post/10061-%E5%92%B8%E8%8A%B1%E5%8D%B7%E5%84%BF/</link><pubDate>Wed, 29 Jul 2020 17:05:27 +0600</pubDate><guid>/post/10061-%E5%92%B8%E8%8A%B1%E5%8D%B7%E5%84%BF/</guid><description>花卷是很普通的一款面食。 花卷的做法有很多种，味道也可以有很多种，可以根据个人的喜好选择不同的馅料。香肠、小葱、胡萝卜碎、花生碎、椒盐、五香等多种食材和调料的随意搭配，组合后就成为了不错的主食了~O(∩_∩)O~
花卷全部做好后，要进行二次发酵，发酵至花卷约是原来的1.5倍大。
准备时间 烹饪时间 食物分量 2小时以上 30分钟-1小时 1-2人 油 适量 盐 适量 酵母 适量 高筋面粉 300g 酵母用温水化开并静置放一会； 把酵母水慢慢倒入面粉内，和成面团，放在温暖处发酵。 发酵好的面团，约是原面团的2倍大。 取出发酵好的面团，揉搓排气。 把面团按扁，擀成面片，并在面片上均匀刷上一层食用油。 均匀撒上盐。 从面片的一边卷起，之后切成等大份的馒头。 取一个切好的馒头，用筷子在中间压一下。 稍微拉伸用筷子压过的花卷，然后卷起两头并捏合，捏合的部分压在花卷底部。 依次做好后放在温暖处进行二次发酵。 蒸锅加水，蒸蓖刷层食用油，放入发酵好的花卷，蒸15分钟。 关火后，焖3分钟取出即可。</description></item><item><title>秘制营养粥</title><link>/post/9799-%E7%A7%98%E5%88%B6%E8%90%A5%E5%85%BB%E7%B2%A5/</link><pubDate>Tue, 28 Jul 2020 16:56:35 +0600</pubDate><guid>/post/9799-%E7%A7%98%E5%88%B6%E8%90%A5%E5%85%BB%E7%B2%A5/</guid><description>这是我们家常吃的一款粥，营养又美味，并且对皮肤，头发，都有很好的疗效。 总之，对身体很好呀。
麦香之狐小贴士： 我觉得在一起熬粥的食材最好不要超过五种。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 2小时以上 3-4人 红糖 100g 黑豆 100g 黑芝麻 50g 核桃仁 50g 黑米 100g 三个核桃仁。 黑米，紫米也行。 黑豆或者黑芸豆。 黑芝麻。 将这几种材料清洗干净。 提前浸泡一夜。 大火烧开，小火慢煮。 熬到黑米开花即可，快熟时加入红糖。</description></item><item><title>青柿子青椒面</title><link>/post/10067-%E9%9D%92%E6%9F%BF%E5%AD%90%E9%9D%92%E6%A4%92%E9%9D%A2/</link><pubDate>Sat, 18 Jul 2020 17:05:40 +0600</pubDate><guid>/post/10067-%E9%9D%92%E6%9F%BF%E5%AD%90%E9%9D%92%E6%A4%92%E9%9D%A2/</guid><description>买了青柿子回来，做了次饺子，还有剩余的，又想吃面条了，今天就把这个青柿子炒了下面吃，这个炒青柿子，味道最好的我感觉就是要给里面加上辣椒，越辣越好 ，然后浇在面条上，搅拌起来，
青柿子一定要炒熟 ， 配的辣椒一定要很辣的那种菜有味
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10分钟内 1-2人 油 适量 盐 适量 五香粉 适量 面条 500g 青椒 200g 青柿子 400g 准备青椒 青柿子 ，洗干净备用 把青椒切成丝 ，青柿子切成薄片 ，备用 上锅热油，等又热了加入青椒和大蒜 爆香 然后在加入青柿子一起翻炒 最后在加入 调料调味 ，盐 五香粉 和鸡精 上锅烧水，等水开了加入面条煮熟 ，一般水开两次就可以了 捞出面条，装盘，然后不刚才做好的青柿子青椒菜浇在面条上 搅拌起来即可</description></item><item><title>葱油秋瓜汤面</title><link>/post/10109-%E8%91%B1%E6%B2%B9%E7%A7%8B%E7%93%9C%E6%B1%A4%E9%9D%A2/</link><pubDate>Fri, 17 Jul 2020 17:07:13 +0600</pubDate><guid>/post/10109-%E8%91%B1%E6%B2%B9%E7%A7%8B%E7%93%9C%E6%B1%A4%E9%9D%A2/</guid><description>在秋瓜当季的时候煮面条最喜欢加入秋瓜了。
面条要用另一个锅分开煮才不会汤太糊
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 5-6人 葱 适量 油 适量 盐 适量 猪肉 200g 肉丸 200g 面条 150g 秋瓜 2条 葱切粒先用油爆成葱油 爆好的葱花盛出待用 秋瓜去皮 秋瓜切块 汤锅加入清水煮开 先加入肉丸煮开 再加入秋瓜和猪肉煮开，加盐调味 另一个锅加入清水煮开 加入面条煮熟 面条盛在碗中，加入煮好的秋瓜汤即可食用</description></item><item><title>豆角焖面</title><link>/post/3070-%E8%B1%86%E8%A7%92%E7%84%96%E9%9D%A2/</link><pubDate>Wed, 15 Jul 2020 13:07:56 +0600</pubDate><guid>/post/3070-%E8%B1%86%E8%A7%92%E7%84%96%E9%9D%A2/</guid><description>现在做饭真的比以前方便多了，尤其是做面条，家里有面包机可以和面，和好后可以用压面机压成条，比起以前不管是和面还是做面条，都是纯手工。所以吃多了半自动的，偶尔再吃吃纯手工的，反而觉得比较香，也许是因为付出了劳动力，感觉成果就越好吃吧。山西人爱吃面，尤其是焖面，可以说是经常吃的主食，也是山西的特色主食，把菜和面放一起焖熟，即省时又省力。
1。和面的时候，往里面放盐和鸡蛋，可以使和出的面更加筋道。 2。锅里的水不能淹过面条，不然就成了煮面条了。 3。要想使面条下锅后不粘在一起，秘决就是在下锅之前，面条里放点油拌匀。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 1-2小时 3-4人 葱 适量 料酒 适量 蒜 适量 姜 适量 油 适量 盐 适量 干辣椒 适量 酱油 适量 醋 适量 鸡蛋 1个 水 适量 味精 适量 花椒大料 适量 面粉 500g 猪肉馅 80g 豆角 200g 红尖椒 30g 加入适量酱油。 倒入适量开水。 面粉里放一点盐，并打入一个鸡蛋，加适量水和成面团。 和好面团以后醒一小时，放到案板上擀平。 来回不停的擀，把面擀得薄一些。 擀好以后，折叠起来，切成面条。 倒入猪肉馅翻炒。 加入葱姜蒜炒香。 肉馅变色后倒入料酒。 翻炒均匀后加入一点醋。 倒入红尖椒。 加入豆角。 翻炒均匀后加入盐。 把面条均匀的撒在菜上面，盖上锅盖，小火焖。 汤汁收干后，把面用筷子挑散，翻拌均匀，关火加入味精。 吃的时候，来一瓣大蒜就着吃，会特别的香。</description></item><item><title>黑芝麻小酥饼</title><link>/post/10045-%E9%BB%91%E8%8A%9D%E9%BA%BB%E5%B0%8F%E9%85%A5%E9%A5%BC/</link><pubDate>Tue, 14 Jul 2020 17:05:00 +0600</pubDate><guid>/post/10045-%E9%BB%91%E8%8A%9D%E9%BA%BB%E5%B0%8F%E9%85%A5%E9%A5%BC/</guid><description>这款小饼干极易上手，真正的零失败饼干，没有加小苏打也没有泡打粉，也是真正的零添加饼干噢。虽然没有任何添加剂，也是香酥可口，满口的酥脆和芝麻香。但是烤得时候要注意火候，不要烤得太糊，要微微上色，这样烤出来的芝麻小饼干才得当。
1 我用的橄榄油比较健康，没有橄榄油可以用等量色拉油或玉米油或者50克黄油替换。但是不建议用味道大的菜籽油等替换，影响风味。 2 烤箱温度和时间要根据自家烤箱的具体情况酌情调节。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 30分钟-1小时 3-4人 白糖 30g 玉米淀粉 20g 中筋面粉 80g 鸡蛋 30g 橄榄油 45g 黑芝麻 2大匙 倒入蛋液。 称好橄榄油。 放入白糖，搅拌均匀。 搅拌至所有材料混合均匀。 筛入粉类。 放入黑芝麻。 将粉类，黑芝麻和液体翻拌成均匀面团，不要揉面。 取10克面团，搓圆，在掌心按扁。 将做好的生坯摆入烤盘。 烤箱预热5分钟，180度， 再将烤盘放入烤箱。 烤15分钟左右，表面微焦即可。</description></item><item><title>番茄鸡蛋荆芥汤面</title><link>/post/9756-%E7%95%AA%E8%8C%84%E9%B8%A1%E8%9B%8B%E8%8D%86%E8%8A%A5%E6%B1%A4%E9%9D%A2/</link><pubDate>Sun, 12 Jul 2020 16:55:16 +0600</pubDate><guid>/post/9756-%E7%95%AA%E8%8C%84%E9%B8%A1%E8%9B%8B%E8%8D%86%E8%8A%A5%E6%B1%A4%E9%9D%A2/</guid><description>按照旧时没有反季节蔬菜的时光来说，夏季里第一鲜味面食，在老家来说，就是荆芥面了，然后在整个夏日时光中，荆芥是伴随着我们一季的饮食，北方人离不开面，无论是汤面、捞面还是吃老家特有的疙瘩，最最离不开的便是番茄和荆芥了，它们两个的搭配，虽然是说不出来的味道，但却是品尝的出来的完美。 番茄蛋汤里，少了荆芥，总感觉少了许多的意味。可惜的是，作为地道的河南人，我却极其讨厌吃面条，所以，每一年的荆芥季节，我是完完全全浪费了这一季的鲜美时光。 荆芥不知道从什么时候开始吃的，小的时候，我是不喜欢这个的，即使到现在为止，我能
1荆芥易熟，关火后再放入。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 油 适量 盐 适量 鸡精 适量 芝麻油 适量 番茄 150g 鸡蛋 60g 荆芥 适量 面 100g 准备番茄和荆芥。 准备一只鸡蛋 一份面。 一袋香肠。 番茄洗净切小块。 荆芥去茎留叶洗净备用。 香肠切花刀备用。 炒锅放油，打入鸡蛋。 用筷子搅散炒熟盛出备用。 炒锅放油，下入番茄块翻炒。 边炒边压，化成番茄酱汁。 加入炒好的鸡蛋。 加入适量煮面的水和食用盐。 水开后，下入面煮开。 面熟后，下入切好的香肠煮。 关火，调入芝麻油、鸡精，最后放入荆芥，用勺子搅动一下，利用余热烫熟即可。</description></item><item><title>大麦山药粥</title><link>/post/8215-%E5%A4%A7%E9%BA%A6%E5%B1%B1%E8%8D%AF%E7%B2%A5/</link><pubDate>Sun, 12 Jul 2020 16:05:14 +0600</pubDate><guid>/post/8215-%E5%A4%A7%E9%BA%A6%E5%B1%B1%E8%8D%AF%E7%B2%A5/</guid><description>天气渐渐变冷，喝上一碗热粥会感觉很舒服的。 山药中含有大量对身体有益的物质，比如淀粉酶、蛋白质、多种维生素、葡萄糖。其中的多糖蛋白成分的粘液质、消化酵素等，可以预防心血管脂肪沉积，有助于胃肠的消化吸收。 大麦芽性凉、味甘、咸，归脾、胃经；具有益气宽中、消渴除热的功效；对滋补虚劳、强脉益肤、充实五脏、消化谷食、止泻、宽肠利水、小便淋痛、消化不良、饱闷腹胀有明显疗效。 这款粥里放了有助于消化的大麦米和健脾益胃的山药，不但可以帮助我们清理身体里的杂质，还可以让我们喝出健康。喝出好气色。
山药切片后放入清水中浸泡，防止氧化变黑。 大麦米浸泡可以缩短熬粥的时间，还会使得熬好的米饱满。 水要一次加足量，如果觉得太稠也要添加开水。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 2小时以上 1-2人 大米 50g 山药 150g 大麦米 100g 糖桂花 少许 将大麦米淘洗干净，用清水浸泡2小时以上。 将大米淘洗干净，和浸泡好的大麦米一起放入锅中，放入足量的水，大火熬开后，转小火熬45分钟。 将山药削皮后切小薄片，放入清水中浸泡备用。 45分钟后，米粥变得粘稠后，倒入山药片。 再煮15分钟即可。</description></item><item><title>绿豆红枣小米粥</title><link>/post/10134-%E7%BB%BF%E8%B1%86%E7%BA%A2%E6%9E%A3%E5%B0%8F%E7%B1%B3%E7%B2%A5/</link><pubDate>Sat, 11 Jul 2020 17:08:13 +0600</pubDate><guid>/post/10134-%E7%BB%BF%E8%B1%86%E7%BA%A2%E6%9E%A3%E5%B0%8F%E7%B1%B3%E7%B2%A5/</guid><description>炎炎夏日，来上一碗粥是最合适不过的了，既能补充水分，又容易消化。绿豆粥又是夏天的首选，绿豆清热解毒，凉血败火，同时添加几颗红枣，又能够补血，补充出汗消耗的能量，特别适合夏天的晚上食用哦。
水量依据自己的口味酌情放入，喜欢吃稠的少放些水，喜欢吃稀的多放一些水。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 30分钟-1小时 1-2人 清水 适量 红枣 适量 小米 100g 绿豆 50g 成品图。 加入适量清水。 小米淘洗干净。 放入电压力锅中。绿豆洗净，也一同放入。 红枣用热水浸泡五分钟。再用清水洗净。 去核。 一起放入压力锅中。 将压力锅选择豆类档。程序完成后即可。</description></item><item><title>黄瓜丝拌面</title><link>/post/9942-%E9%BB%84%E7%93%9C%E4%B8%9D%E6%8B%8C%E9%9D%A2/</link><pubDate>Thu, 09 Jul 2020 17:01:11 +0600</pubDate><guid>/post/9942-%E9%BB%84%E7%93%9C%E4%B8%9D%E6%8B%8C%E9%9D%A2/</guid><description>哈，上次炒的蒜薹酱蓉还有的剩，哈，有好奇怎么做的，可以去看我的菜谱，有蒜薹酱蓉的做法，面条很久又没有吃了，所以，心血来潮，做了一道简单的拌面，挺好吃的，我和婆婆一人吃了一盘子
是很简单也很美味的，黄瓜丝要切的细一点，才更好吃哦
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 油 适量 盐 适量 面条 200g 黄瓜 200g 先在锅中煮上水 找到面条，我选择的是买的那种比较细的手擀面 将黄瓜切丝备用 煮面条，这个煮三分钟就可以了 苗条好了，放在盘子中 面条上面覆盖上一层黄瓜丝 再加一点酱蓉，OK了，很简单吧</description></item><item><title>自制幻彩蝴蝶面</title><link>/post/9765-%E8%87%AA%E5%88%B6%E5%B9%BB%E5%BD%A9%E8%9D%B4%E8%9D%B6%E9%9D%A2/</link><pubDate>Sat, 04 Jul 2020 16:55:37 +0600</pubDate><guid>/post/9765-%E8%87%AA%E5%88%B6%E5%B9%BB%E5%BD%A9%E8%9D%B4%E8%9D%B6%E9%9D%A2/</guid><description>心蓝喜欢做面食，因为揉面团的时候，总觉得是在玩橡皮泥，让我想起当我还是小孩纸的年代。 玩橡皮泥不能只有一种颜色，五颜六色才有趣。所以心蓝总是喜欢用各种蔬菜汁代替水来和面。胡萝卜汁、菠菜汁、紫薯汁、苋菜汁、番茄汁、紫甘蓝汁……凡是能看得到的带颜色的蔬菜，心蓝都尝试过，呵呵。 今天心蓝好想吃蝴蝶面，于是又开始玩“橡皮泥”。红色、橙色、绿色、白色，眼看着面团变成面片，心蓝开始操刀。在下刀的一刹那，一个念头闪过心蓝的脑海，纯一色的面片玩了好多次了，今天能不能来点新花样呢？对，咱来玩次幻彩！ 于是，就有了这次的彩蝶
罗里吧嗦： 1. 将面团和硬些，水应该还可以更少些，比较好造型，你试试 2. 重叠面皮时用手掌轻轻按压，使其充分粘连 3. 夹面片时不要太用力，面片较干，容易夹断夹裂 4.</description></item><item><title>低碳豆豉蒸南瓜</title><link>/post/9825-%E4%BD%8E%E7%A2%B3%E8%B1%86%E8%B1%89%E8%92%B8%E5%8D%97%E7%93%9C/</link><pubDate>Fri, 26 Jun 2020 16:57:18 +0600</pubDate><guid>/post/9825-%E4%BD%8E%E7%A2%B3%E8%B1%86%E8%B1%89%E8%92%B8%E5%8D%97%E7%93%9C/</guid><description>清肠当然要以清淡为主，南瓜就是我的法宝之一，南瓜中含有丰富的膳食纤维，既有很强的饱腹感，又能促进消化，而且南瓜的热量很低，是有效的瘦身食材。此外，南瓜中的果胶成分可以吸附肠道中的代谢废物，有利于排出体内毒素、提高细胞免疫力。 蒸是我常用的方法之一，简单方便，很适合懒人。蒸制的菜肴可以最大程度地保持菜肴的原形、原汁、原味，并且充分锁住食材的水分和各种营养。另外，蒸出来的菜口味鲜香、色泽鲜亮、软嫩适口，还具有滋补美容、营养健康的养生功效。
我用的豆豉提前用辣椒炒过，如果用未经处理的豆豉，最好提前用水泡软； 2. 蒸的时间视自家蒸锅火力大小及南瓜片薄厚而定； 3. 可用筷子检测南瓜软熟程度，筷子能扎透，就代表已经熟透。 准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 豆豉 适量 南瓜 500g 南瓜去皮切片； 切片的南瓜码入盘中； 撒上已经用辣椒炒过的豆豉； 将南瓜放入蒸笼，大火烧开，小火蒸12分左右即可。</description></item><item><title>海鲜煮面</title><link>/post/10024-%E6%B5%B7%E9%B2%9C%E7%85%AE%E9%9D%A2/</link><pubDate>Sun, 21 Jun 2020 17:04:28 +0600</pubDate><guid>/post/10024-%E6%B5%B7%E9%B2%9C%E7%85%AE%E9%9D%A2/</guid><description>亲手为妈妈擀制一碗有爱的面条，是作为女儿最幸福的事情
做面条水比例在1:0.5比较好
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 1-2人 面粉 200g 胡萝卜 适量 鱼丸 适量 盐 1/2小勺 鱿鱼 适量 水 100g 鲜香菇 适量 蛋 1粒 主料混合揉成团静置松弛10分钟左右 擀成薄皮切细条 烧开水将面条放入煮开，如何用冷水过凉待用 锅内少油 煎个蛋 另起锅爆香葱末 放入各种辅料翻炒片刻 加入水，放入面条 烧开，加点盐和鸡精，最后撒香葱即可</description></item><item><title>椰汁蒸山药</title><link>/post/388-%E6%A4%B0%E6%B1%81%E8%92%B8%E5%B1%B1%E8%8D%AF/</link><pubDate>Sat, 13 Jun 2020 11:42:32 +0600</pubDate><guid>/post/388-%E6%A4%B0%E6%B1%81%E8%92%B8%E5%B1%B1%E8%8D%AF/</guid><description>山药是平性食物，是滋阴养肺之上品。有健脾益胃，益肺止咳，可以降低血糖。最重要的是，宝妈怀孕前期容易见红，医生说可以吃些山药。我们那时候每天都要蒸一碗山药给她吃。
山药削皮前可以用白醋把手沾湿，不容易痒。切条后泡盐水防止变黑。 糖不可以和山药一起蒸，那样蒸好后不甜会导致糖分摄入过多。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 1-2人 白砂糖 10g 山药 500g 椰汁 200g 枸杞 5g 原料图。 枸杞用水泡一下。 山药去皮切条放入盐水里备用。 深盘子里码放好山药，再倒入椰汁。 撒枸杞。上锅蒸10-20分钟。 装盘后撒白砂糖。 完成图。</description></item><item><title>蓝莓山药泥</title><link>/post/9903-%E8%93%9D%E8%8E%93%E5%B1%B1%E8%8D%AF%E6%B3%A5/</link><pubDate>Fri, 12 Jun 2020 16:59:53 +0600</pubDate><guid>/post/9903-%E8%93%9D%E8%8E%93%E5%B1%B1%E8%8D%AF%E6%B3%A5/</guid><description>近两日广东告别春日的潮湿，温度升高，有点夏日的感觉了。山药的营养价值非常高，我们多数用来煲汤，这次做了份蓝莓山药泥，加入酸奶和蓝莓酱的山药泥，口感清新，绵软，酸酸甜甜的有点冰淇淋的感觉，让人一吃便停不下来了。
山药的黏液里含植物碱，接触皮肤会刺痒，所以山药洗净蒸熟再去皮，这样就不会接触到里面的黏液了。
准备时间 烹饪时间 食物分量 30分钟-1小时 10-20分钟 1-2人 山药 300g 酸奶 适量 糖粉 30g 蓝莓果酱 50g 山药洗净入蒸锅蒸至用筷子可以轻松穿透。 蒸熟的山药去皮切丁，准备好酸奶。 把山药倒入破壁机的料理杯内。 倒入适量酸奶，加入糖粉。 启动机器，从低档至高档搅约1分钟，至山药泥细腻。 打好的山药泥装入裱花袋。 挤入容器内。 最后淋上蓝莓果酱即可。</description></item><item><title>淮山枸杞粥</title><link>/post/5266-%E6%B7%AE%E5%B1%B1%E6%9E%B8%E6%9D%9E%E7%B2%A5/</link><pubDate>Thu, 11 Jun 2020 14:23:18 +0600</pubDate><guid>/post/5266-%E6%B7%AE%E5%B1%B1%E6%9E%B8%E6%9D%9E%E7%B2%A5/</guid><description>淮山煮粥或者煮汤都挺好吃的，我觉得非常的粉糯，特别是煮粥跟米一融合特别好吃，而且淮山有很好的健脾的作用，所以煲粥来给宝宝吃是非常好的，我还加入了宝宝比较喜欢的枸杞一起，更加营养了，加入少许瘦肉让粥更香浓一点，喝一碗粥营养都足量了。
淮山切好后要立刻放入清水中，不然很快氧化变色了。 也可以把瘦肉换成排骨或者猪骨也好喝的。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 30分钟-1小时 1-2人 油 适量 盐 适量 瘦肉 50g 大米 100g 枸杞 适量 淮山 100g 淮山去皮后洗净切成片状，然后泡在水中。 适量瘦肉切丝后倒入淮山内。 枸杞洗净倒入锅中。 大米淘洗两遍。 把洗净的大米倒入淮山锅内。 加入足量煮粥的水。 放入高压锅中接通煮粥键。 煮粥后开盖加入适量盐和食用油，搅拌均匀即可。</description></item><item><title>山药炒西红柿</title><link>/post/9824-%E5%B1%B1%E8%8D%AF%E7%82%92%E8%A5%BF%E7%BA%A2%E6%9F%BF/</link><pubDate>Wed, 10 Jun 2020 16:57:15 +0600</pubDate><guid>/post/9824-%E5%B1%B1%E8%8D%AF%E7%82%92%E8%A5%BF%E7%BA%A2%E6%9F%BF/</guid><description>第一次用山药与西红柿搭配，感觉真不错，红白相间，脆爽的山药带着甜酸的口感，像是用了番茄酱一样浓郁，真是下饭呐。山药是我们餐桌上常有的一道菜，也是一种平民补品，营养价值很高，有健脾补肺、益胃补肾、固肾益精、聪耳明目、助五脏、强筋骨、延年益寿的功效。身体虚弱或是大病初愈的人多吃点山药很滋补身体哦！我更喜欢煮粥，很有保健作用。
1.山药过水焯一下，即可去掉粘液，也不变色了，口感也好，炒制更容易了。 2.喜欢甜口的出锅时可以加点糖调味。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10分钟内 1-2人 葱 适量 油 适量 盐 适量 山药 300g 十三香 适量 西红柿 1个 出锅装盘。 加入盐调味 山药去皮洗净，西红柿洗净 西红柿切片，葱切碎 山药斜切片，冷水泡上，避免变色 开水焯山药片 热油锅，加入十三香、葱碎爆出香味，加入西红柿翻炒出西红柿汁 加入山药翻炒2分钟</description></item><item><title>红枣小米豆浆</title><link>/post/10044-%E7%BA%A2%E6%9E%A3%E5%B0%8F%E7%B1%B3%E8%B1%86%E6%B5%86/</link><pubDate>Mon, 08 Jun 2020 17:04:58 +0600</pubDate><guid>/post/10044-%E7%BA%A2%E6%9E%A3%E5%B0%8F%E7%B1%B3%E8%B1%86%E6%B5%86/</guid><description> nan
准备时间 烹饪时间 食物分量 无 10-20分钟 1-2人 白糖 20g 小米 10g 黄豆 60g 红枣 8g 小米洗净 红枣洗净去核，切小块 黄豆洗净，提前浸泡八小时 把小米、黄豆、红枣放进豆浆机里，倒入适量清水至水位线中间，接通电源，选择五谷豆浆键，二十分钟左右就好了 倒出过滤 加白糖搅拌均匀即可食用</description></item><item><title>花生糖饼</title><link>/post/9828-%E8%8A%B1%E7%94%9F%E7%B3%96%E9%A5%BC/</link><pubDate>Tue, 02 Jun 2020 16:57:22 +0600</pubDate><guid>/post/9828-%E8%8A%B1%E7%94%9F%E7%B3%96%E9%A5%BC/</guid><description>平时爸爸爱吃糖饼，总做糖饼有些单调，看家里还有花生，就把花生烤了、磨碎了，做成香香的花生糖饼，味道很棒，不论是口感上层次多了，味道也丰富了，爸爸还要我下次做呢！做的时候做少了，平时多做些，冬天食物也可以放久一点，爸妈每餐只要炒点菜，把我做好的饼热一下主好了，给老人省了不少事。
1 烙饼的面要和得软一点，比蒸馒头多一点点水。 2 饼在烙前要二次发酵。 3 不能吃糖的人可以把白糖换成一点盐。 4 烙饼要小火。
准备时间 烹饪时间 食物分量 1-2小时 30分钟-1小时 3-4人 绵白糖 适量 花生 适量 酵母 5g 中筋面粉 适量 中筋面粉 450g 温水 240ml 搅拌均匀。 擀成面皮。 花生洗净晾干水分。 花生放入研磨机中磨成碎颗粒。 磨好的放入一容器备用。 将花生倒入锅中小火翻炒。 炒半熟的花生放入面粉。 将面粉和花生一起小火炒熟。 炒好后放入保鲜盒中晾凉。 放入适量白糖调味。 面粉、水、酵母混合，和成光滑面团，发酵到2倍大后，揉匀。 搓长条，切成大小相等的剂子。 包入花生糖馅。 将边缘捏紧收口。 收口向下放置。 擀成圆饼。 做好的饼放在案板上盖上布，发酵30分钟。 电饼铛预热，涂一层油，放入饼，小火慢慢烙熟即可。</description></item><item><title>瘦肉二米粥</title><link>/post/9917-%E7%98%A6%E8%82%89%E4%BA%8C%E7%B1%B3%E7%B2%A5/</link><pubDate>Sun, 31 May 2020 17:00:20 +0600</pubDate><guid>/post/9917-%E7%98%A6%E8%82%89%E4%BA%8C%E7%B1%B3%E7%B2%A5/</guid><description>家有两老，不喜吃饭喜喝粥！ 经常给他们熬豆子粥，二米粥什么的，这天发现喝二米粥太素了点，没什么小菜下粥，所以就加了肉片；加了肉片的二米粥就是不一样呢，变得很鲜甜，有肉味，哈哈！看来爱吃肉的我就喜欢有肉的菜！
肉片有盐了，所以盐要少放点！加了生粉腌的肉，出来效果比较滑嫩些，没那么柴.
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 3-4人 葱 适量 姜 适量 油 适量 盐 适量 生粉 适量 香菜 适量 瘦肉 100g 大米 80g 小米 80g 瘦肉切成肉睛，加姜末，油，盐，生粉等腌10分钟以上备用; 把大米和小米用清水下净，然后加适量的水，用高压锅压十分粥左右成为二米粥; 二米粥煮好后把腌好的肉片下锅煮熟; 再加一点盐调味; 把切好的葱和香菜撒入; 搅匀即可盛起食用！</description></item><item><title>鸡蛋肉酱面条</title><link>/post/9904-%E9%B8%A1%E8%9B%8B%E8%82%89%E9%85%B1%E9%9D%A2%E6%9D%A1/</link><pubDate>Sun, 31 May 2020 16:59:53 +0600</pubDate><guid>/post/9904-%E9%B8%A1%E8%9B%8B%E8%82%89%E9%85%B1%E9%9D%A2%E6%9D%A1/</guid><description>我虽身为南方人，但我却喜欢吃面条，虽然每天都是以米饭为主，但每到周日我就想做些面条饺子之类的。
肉酱加水煮一下会比较入味，如果想汤汁多点就快些关火，不要煮太干就可以了。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 1-2人 油 适量 盐 适量 猪肉末 150g 葱花 适量 鸡蛋 2个 蒜末 适量 甜面酱 1大勺 面条 适量 锅中加适量油，爆香葱末和蒜末。 葱蒜末爆出香味后加入肉末。 肉末变色后加一大勺甜面酱。 加少许清水煮开。 加入提前煎好并切成丝的鸡蛋，1小勺盐和鸡精调味。 煮至水收干即可。 提前煮一碗面条，把鸡蛋肉酱淋上去即可。</description></item><item><title>奶香甜馒头</title><link>/post/9796-%E5%A5%B6%E9%A6%99%E7%94%9C%E9%A6%92%E5%A4%B4/</link><pubDate>Thu, 28 May 2020 16:56:29 +0600</pubDate><guid>/post/9796-%E5%A5%B6%E9%A6%99%E7%94%9C%E9%A6%92%E5%A4%B4/</guid><description>很多人都觉得发面是一件很难的事，其实你学会了就可以做出百变的发面食品，比如包子，饼之类的，今天这款奶香甜馒头是属于南方口味的，加上炼奶会更加美味。发酵的食品对身体还是极有益处的，科研人员经对发酵食品长期研究及试验所知，其具有防病治病、大有与药品媲美产生药理疗法的奇特功效。故日本的保健医师们建议：现代人应该提醒自己每天摄取一味发酵食品，这样可以维持健康、促进长寿及给人体带来活力。
1.发好的面团要排清空气，整形后要再次饧发，这样做出的馒头才松软可口。 2.馒头蒸好后不要急于开盖，要焖2至3分钟，以免馒头遇冷出现回缩现象。
准备时间 烹饪时间 食物分量 2小时以上 30分钟-1小时 3-4人 白糖 40g 酵母 4g 中筋面粉 400g 奶粉 25g 面粉中加入40克白糖。 加入4克酵母。 接着加入25克奶粉。 用温水和成干湿适中的面团盖上湿布放温暖处发酵。 当面团发至2至2.</description></item><item><title>南瓜小米粥</title><link>/post/9848-%E5%8D%97%E7%93%9C%E5%B0%8F%E7%B1%B3%E7%B2%A5/</link><pubDate>Wed, 27 May 2020 16:57:58 +0600</pubDate><guid>/post/9848-%E5%8D%97%E7%93%9C%E5%B0%8F%E7%B1%B3%E7%B2%A5/</guid><description>那只可爱的小南瓜终于被全部的吃光光啦让我掐指算算，做了四五样东东了吧。赚了，真的觉得很赚啦
个人建议不用加糖。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 30分钟-1小时 1-2人 水 适量 南瓜 100g 大米 60g 小米 60g 米提前浸泡。 水烧开。 加入米煮开转小火。 加入切粒的南瓜，煮至黏稠，</description></item><item><title>红枣薏米豆浆</title><link>/post/9858-%E7%BA%A2%E6%9E%A3%E8%96%8F%E7%B1%B3%E8%B1%86%E6%B5%86/</link><pubDate>Tue, 26 May 2020 16:58:14 +0600</pubDate><guid>/post/9858-%E7%BA%A2%E6%9E%A3%E8%96%8F%E7%B1%B3%E8%B1%86%E6%B5%86/</guid><description>红枣薏米浆，不仅香甜好喝，更是最佳的排毒养颜食品，尤其适合工作繁忙，压力大的人。黄豆益气养血、健身宁心、下利大肠，有润燥消水、清热解毒的功效；黑豆更是养阴补气的食品，它含有丰富的维生素E，是一种相当重要的美容物质。古代药典上曾记载黑豆可驻颜、明目、乌发，使皮肤白嫩等。薏米也叫薏仁，可以利水消肿、健脾去湿、舒筋除痹、清热排脓，为常用的利水渗湿药。它还含有丰富的蛋白质分解酵素，能使皮肤角质软化，对皮肤赘疣、粗糙不光滑者，长期服用也有疗效。红枣含有蛋白质、脂肪、醣类、有机酸、维生素A、维生素C、微量钙多种氨基酸
注：白糖可随自己口味添加。
准备时间 烹饪时间 食物分量 2小时以上 10-20分钟 3-4人 白糖 适量 红枣 15g 薏米 20g 黑豆 20g 黄豆 10g 赤小豆 15g 加入适量的水。 将以上材料头天晚上用清水泡好。 红枣是去核的 把全部材料放入豆浆机中。 加盖，接入电源按下自动豆浆键。 豆浆过滤一下加糖食用。 香浓甜润！ 豆浆渣也好喝！</description></item><item><title>紫薯绿茶双色刀切馒头</title><link>/post/3362-%E7%B4%AB%E8%96%AF%E7%BB%BF%E8%8C%B6%E5%8F%8C%E8%89%B2%E5%88%80%E5%88%87%E9%A6%92%E5%A4%B4/</link><pubDate>Tue, 26 May 2020 13:19:04 +0600</pubDate><guid>/post/3362-%E7%B4%AB%E8%96%AF%E7%BB%BF%E8%8C%B6%E5%8F%8C%E8%89%B2%E5%88%80%E5%88%87%E9%A6%92%E5%A4%B4/</guid><description>说起这双色刀切馒头胖子以前做多不少呢。这次需要换个花色来做。去市场买的紫薯，再加上家里的绿茶粉，就做这两种。紫薯和绿茶粉再加上全麦面粉都是很好的养生食材，它们两个组合到一起做成双色馒头应该是一种很不错的选择。
夏季馒头醒发10分钟即可，冬季要适量延长时间。 蒸好的馒头不要马上开盖，关火再虚蒸5分钟再开盖。 蒸的时候冷水上汽。
准备时间 烹饪时间 食物分量 1-2小时 30分钟-1小时 1-2人 清水 适量 酵母粉 8g 紫薯 150g 绿茶粉 15g 全麦面粉 800g 紫薯洗净蒸熟去皮。 酵母粉加适量清水溶解。 去一半的面粉放入盆中。 放入紫薯。 加入酵母加上适量的清水揉成面团。 盖上湿龙布，盖盖。 在另一半面粉中加入绿茶粉。 加入酵母和适量清水揉成面团。 盖上湿龙布盖盖。 将两种面团放在温暖处自然醒发。 醒发好的紫薯面团。 醒发好的绿茶面团。 将紫薯面团取出将面团揉透，排气。 将绿茶面团取出将面团揉透，排气。 将绿茶面团擀成5毫米厚的面皮。 将紫薯面团同样擀成5毫米厚的面皮。 将两种面皮上下叠放在一起再用擀面杖干一下。 用刀将面皮的边缘修整一下。 沿一端卷起，尽量卷紧。 用刀每4公分下一个剂子。 将馒头生胚放在盖帘上。 盖上毛巾醒发10分钟。 蒸锅中加适量清水，放入发好的馒头，盖盖冷水上气旺火蒸18分钟，再关火虚蒸5分钟即可。</description></item><item><title>紫砂锅煲小米粥</title><link>/post/3619-%E7%B4%AB%E7%A0%82%E9%94%85%E7%85%B2%E5%B0%8F%E7%B1%B3%E7%B2%A5/</link><pubDate>Sun, 24 May 2020 13:27:28 +0600</pubDate><guid>/post/3619-%E7%B4%AB%E7%A0%82%E9%94%85%E7%85%B2%E5%B0%8F%E7%B1%B3%E7%B2%A5/</guid><description>小米即粟米能开肠胃、补虚损、益丹田，可用于气血亏损、体质虚弱、胃纳欠佳者进补，适于产妇乳少、产后虚损而引起的乏力倦怠、饮食不香，可作早餐食用。
紫砂锅第一次用，要熬制一些小米，大米粥，让米油渗入煲内再使用 一定要小火慢慢炖制 很烫的砂锅忌放在冰冷的东西上面，易炸锅
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 2小时以上 1-2人 小米 100g 水 700ml 小米淘洗干净 新入紫砂锅一枚，清洗干净 将淘洗干净的小米放入煲内 中火慢慢烧开 看到锅内开锅 改小火慢慢熬制一个小时 看到小米粘稠就可以美美的享用啦</description></item><item><title>花样汤圆</title><link>/post/10151-%E8%8A%B1%E6%A0%B7%E6%B1%A4%E5%9C%86/</link><pubDate>Fri, 22 May 2020 17:08:42 +0600</pubDate><guid>/post/10151-%E8%8A%B1%E6%A0%B7%E6%B1%A4%E5%9C%86/</guid><description>金黄可爱的小鸡汤圆，鸡年要积极向上；呆萌生动的金鱼汤圆，寓意年年有余！
和面时，慢慢加入水，根据情况控制水量
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10-20分钟 3-4人 糯米粉 250g 芝麻 适量 南瓜 1个 紫薯 1个 榴莲 适量 食材准备 南瓜和紫薯削皮切块 上锅蒸熟，碾成泥 分别和糯米粉和在一起，揉成黄色和紫色的面团，另外再揉一小块面团 取一小团黄色的南瓜面，揉捏成饼状，放入榴莲或芝麻 沿四周包裹成团，再轻轻揉成光滑的圆形 .</description></item><item><title>干贝粉丝汤</title><link>/post/10120-%E5%B9%B2%E8%B4%9D%E7%B2%89%E4%B8%9D%E6%B1%A4/</link><pubDate>Fri, 22 May 2020 17:07:39 +0600</pubDate><guid>/post/10120-%E5%B9%B2%E8%B4%9D%E7%B2%89%E4%B8%9D%E6%B1%A4/</guid><description>红薯粉丝中的红薯含有多种人体需要的营养物质。它的含热量非常低，比一般米饭低得多，可起到减肥作用。红薯中还含有一种类似雌性激素的物质，对保护人体皮肤，延缓衰老有一定的作用。冬季煮汤来吃非常棒！干贝属于海产品，会让汤汁更加得鲜美。
粉丝的量可以根据个人喜好放。没有海带可以用紫菜替代。
准备时间 烹饪时间 食物分量 30分钟-1小时 10-20分钟 1-2人 油 适量 盐 适量 大蒜 适量 包菜 150g 金针菇 50g 海带 50g 西红柿 50g 红薯粉丝 150g 干贝边 20g 放入金针菇 干贝边清洗干净，除去杂质，用清水泡上 红薯粉丝放入锅中煮好备用 金针菇除去根部，海带泡发切丝儿，其他配菜切好备用 锅里放入底油，放入西红柿煸炒 炒至西红柿出汁儿，放入包菜 稍微翻炒一下放入海带丝儿 炒至海带丝儿变软，放入煮好的粉丝 加入适量的水，放入蒜末 等煮开后，放入干贝边 翻搅均匀，再次沸腾后调味 带汤一起装碗即可。</description></item><item><title>双椒炒南瓜</title><link>/post/9774-%E5%8F%8C%E6%A4%92%E7%82%92%E5%8D%97%E7%93%9C/</link><pubDate>Thu, 21 May 2020 16:55:49 +0600</pubDate><guid>/post/9774-%E5%8F%8C%E6%A4%92%E7%82%92%E5%8D%97%E7%93%9C/</guid><description>一个人的午餐，经常做一道菜来打发，就象这道双椒炒南瓜，既能当饭，又能当菜，最主要的是还有能饱腹减肥，美容又营养。 成本：南瓜150克，超市特价1克3角一斤，成本在4角左右，双绿椒，三角，加上少量的黑木耳以及油及它调味料，这道菜的成本在一元钱左右，相当超值且划算哦！
南瓜片在锅中要小心翻炒，以免弄破，最好用掂勺来代替。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 葱 适量 蒜 适量 油 适量 盐 适量 青椒 30g 南瓜 150g 黑木耳 适量 红椒 30g 南瓜去皮切片。 红绿椒去籽切成块状。 锅中放少量油，入葱、蒜片爆香。 倒入南瓜翻炒。 加入少量水略煮。 加入黑木耳翻匀。 加入红绿椒、盐翻匀入味即可。</description></item><item><title>葱油鲜面条</title><link>/post/9990-%E8%91%B1%E6%B2%B9%E9%B2%9C%E9%9D%A2%E6%9D%A1/</link><pubDate>Sun, 17 May 2020 17:03:08 +0600</pubDate><guid>/post/9990-%E8%91%B1%E6%B2%B9%E9%B2%9C%E9%9D%A2%E6%9D%A1/</guid><description>买了全自动面条机，迫不及待的做了葱油面，非常棒的味道！
wu
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10分钟内 1-2人 油 适量 盐 适量 鸡精 适量 酱油 适量 小葱 10g 新鲜面条 100g 芝麻粉 适量 提前做好面条 酱油，鸡精，盐加白开水调制好 小葱切小段 开水锅煮面 捞出过冷开水 倒掉水分，倒入调好的酱油汁拌匀 起油锅，倒入适量花生油，下入葱段小火炸出小葱的香味 将葱油浇于面条 加2个煎蛋，营养美味</description></item><item><title>鸡肉蔬菜面</title><link>/post/9944-%E9%B8%A1%E8%82%89%E8%94%AC%E8%8F%9C%E9%9D%A2/</link><pubDate>Fri, 15 May 2020 17:01:20 +0600</pubDate><guid>/post/9944-%E9%B8%A1%E8%82%89%E8%94%AC%E8%8F%9C%E9%9D%A2/</guid><description>面条是我们家几乎每天不可缺少的一道饭菜，因为我们北方人喜欢吃面条，哈哈，今天做了一道鸡肉配着蔬菜的面条，女儿吃了好多呢 ，呵呵，鸡肉炒得很嫩很鲜的，在加上蔬菜独有的味道，使整个面条更加可口
鸡肉最好用生抽、料酒、淀粉腌制10分钟，这样炒出来的肉更加的鲜嫩
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10分钟内 1-2人 油 适量 盐 适量 鸡精 适量 土豆 100g 面条 500g 鸡肉 300g 洋葱 100g 西红柿 100g 肉末调料 适量 准备鸡肉一块，洗干净，切成小块，用料酒 生抽 淀粉腌制一下 在准备 西红柿 洋葱 土豆，把土豆皮削掉 备用 把 西红柿 洋葱 和 土豆都切成丁 备用 上锅热油，油热了，放上腌制好的鸡肉，爆炒 等鸡肉变白了 ，在加上土豆一起翻炒 最后加上西红柿和 洋葱一起翻炒 菜炒得基本熟了，加上调味料调味 上锅烧水，等水开了，下入面条，等水开一次，加点水，继续煮 把下好的面条捞出来，浇上刚才做好的菜 ，搅拌起来就可以了</description></item><item><title>咸蛋黄煮南瓜</title><link>/post/9907-%E5%92%B8%E8%9B%8B%E9%BB%84%E7%85%AE%E5%8D%97%E7%93%9C/</link><pubDate>Thu, 14 May 2020 16:59:58 +0600</pubDate><guid>/post/9907-%E5%92%B8%E8%9B%8B%E9%BB%84%E7%85%AE%E5%8D%97%E7%93%9C/</guid><description>以前在酒楼里吃过咸蛋黄焗南瓜，味道非常好，可是我不会弄，于是便尝试用咸蛋黄煮南瓜，想不到煮出来的味道还可以，一整碟全被大家吃光了。
南瓜用开水焯一焯就可以，要不然煮的时候很容易变成软泥的。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 5-6人 油 适量 盐 适量 生粉 适量 水 适量 南瓜 1000g 咸蛋 2个 水烧开后将切条的南瓜倒入去焯一焯，然后捞起沥干水分 沥干了水分的南瓜倒入生粉，拌至每块都粘上生粉 将咸蛋黄弄碎 锅烧热后淋油，将南瓜放进去煎一下 倒入咸蛋黄，加入少许盐，翻炒，拌匀即可</description></item><item><title>脆肠鸡蛋面</title><link>/post/10026-%E8%84%86%E8%82%A0%E9%B8%A1%E8%9B%8B%E9%9D%A2/</link><pubDate>Fri, 08 May 2020 17:04:28 +0600</pubDate><guid>/post/10026-%E8%84%86%E8%82%A0%E9%B8%A1%E8%9B%8B%E9%9D%A2/</guid><description>吃烦了米饭，有时候来一下面条也是很好的，鸡蛋也是很有营养的东西，今天刚好家里人都不在。 一个人在家就喜欢做点面食吃，也不需要准备啥菜，简单的不能再简单。最主要是一锅就可以搞定，不用炒菜也不用煮饭
鸡蛋也可以不煎，煮荷包蛋也很好的
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 油 适量 盐 适量 面条 50g 鸡蛋 3个人 脆肠 30g 准备好食材面条，鸡蛋，脆肠 锅内放入适量的油放入拌好的鸡蛋液煎到两面金黄 煎好的鸡蛋打起来备用 锅内放入适量的水煮开放入面条 放入脆肠 同时放入煎好的鸡蛋 放入鸡蛋脆肠滚后加入适量的香油和盐 放入盐后在滚一下即可</description></item><item><title>栗子粥</title><link>/post/526-%E6%A0%97%E5%AD%90%E7%B2%A5/</link><pubDate>Fri, 08 May 2020 11:47:31 +0600</pubDate><guid>/post/526-%E6%A0%97%E5%AD%90%E7%B2%A5/</guid><description> 栗子压碎易煮熟入味。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 30分钟-1小时 1-2人 白糖 适量 栗子 100g 泰国香米 80g 首先将栗子压碎。 锅中倒入小半锅清水，下入洗净的泰国香米，大火烧开，转小火，煮二十分钟。 滴入几滴食用油，下入栗子碎，放两勺白糖，拌匀，煮五分钟，即可出锅。</description></item><item><title>南瓜馒头卷</title><link>/post/9871-%E5%8D%97%E7%93%9C%E9%A6%92%E5%A4%B4%E5%8D%B7/</link><pubDate>Thu, 07 May 2020 16:58:45 +0600</pubDate><guid>/post/9871-%E5%8D%97%E7%93%9C%E9%A6%92%E5%A4%B4%E5%8D%B7/</guid><description>南瓜含有丰富的维生素A、维生素C及微量锌，有壮阳、保肝、增强免疫力及增加体力的作用。对于我这样经常便秘的人来说，南瓜中所含的甘露醇太有作用了，他可减少粪便中毒素对人体的危害，防止结肠癌的发生。 还有对人生长发育很重要的成分，给我儿子吃点也很好呢。毕竟人家要中考了，各方面都要照顾到。我容易吗我……
馒头熟后在闷两分钟掀开锅
准备时间 烹饪时间 食物分量 30分钟-1小时 10-20分钟 3-4人 酵母 适量 南瓜 500g 面粉 800g 南瓜洗净 去皮 切片 放锅中蒸熟 用勺子碾成南瓜泥 凉凉 加入面粉 酵母拌匀 视软硬程度加水 和成南瓜面团 加酵母 水和小麦粉面团 把两只面团用薄膜隔开 放一个盆中发酵 发酵好的样子 分别把两只面团揉允 南瓜面团我没用完 留了些做其他的了 把两种面分别擀成面片 摞在一起 从一边开始卷起来 切成小剂子 现在的天醒发半个小时就可了 锅中加水 蒸锅中抹点油不容易粘锅 蒸制十八九分钟 时间到 开锅 啊 好香 忍不住先吃一个先</description></item><item><title>家乡风味糯米糖粥本味家乡菜</title><link>/post/10145-%E5%AE%B6%E4%B9%A1%E9%A3%8E%E5%91%B3%E7%B3%AF%E7%B1%B3%E7%B3%96%E7%B2%A5%E6%9C%AC%E5%91%B3%E5%AE%B6%E4%B9%A1%E8%8F%9C/</link><pubDate>Tue, 05 May 2020 17:08:33 +0600</pubDate><guid>/post/10145-%E5%AE%B6%E4%B9%A1%E9%A3%8E%E5%91%B3%E7%B3%AF%E7%B1%B3%E7%B3%96%E7%B2%A5%E6%9C%AC%E5%91%B3%E5%AE%B6%E4%B9%A1%E8%8F%9C/</guid><description>糯米是爷爷奶奶亲自种的香糯米，过年时他们特意拿给我的，某天无意中看到“糖粥”我的记忆之门被打开了，想起小时候吃的家乡糯米糖粥，当时家家户户“入伙”（搬新家）时会煮来吃，过年时则在粥煮好后加入“煎堆”，是软、瘪的那种“煎堆”，还有加“粉丝”一起煮的，红红火火的意头。 电话里跟妈妈“取经”，第一次自己煮这个粥，不加软煎堆，也给新的电压力饭锅开光～ 控制着吃哟，毕竟糖多～
1、家乡糖粥的糖是很多的，我特意减少了差不多一半的量，可以酌情加，尽量少吃太多糖。煮粥时掰小块。 2、糯米称取用的电压力饭锅配备的杯子称取，约155克，4人分量。 3、没有刨丝工具，可以把姜切薄片再切丝。 4、智能高压锅煮，水分几乎不蒸发，可以不放太多水，否则自动煮粥时间会自动延长。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 1-2小时 3-4人 水 适量 糯米 155g 冰片糖 53g 姜 4g 食材准备：冰片糖、糯米。 简单清洗1、2次糯米，不用洗太多次、太久。 姜清洗、刨丝。 依次把糯米、姜丝、冰糖放入电压力饭锅内胆，加入水，水量到“粥”刻度的“0.</description></item><item><title>菠菜丸子蛋花汤</title><link>/post/10148-%E8%8F%A0%E8%8F%9C%E4%B8%B8%E5%AD%90%E8%9B%8B%E8%8A%B1%E6%B1%A4/</link><pubDate>Sun, 03 May 2020 17:08:37 +0600</pubDate><guid>/post/10148-%E8%8F%A0%E8%8F%9C%E4%B8%B8%E5%AD%90%E8%9B%8B%E8%8A%B1%E6%B1%A4/</guid><description>也是快手早餐之一，也可作为解决吃不了的丸子的好方法哟！我平时喜欢把菠菜换成香菜，会更省时间噢！
1 没有五香粉可以用十三香。 2 因为食材都是熟的所以不用煮很长时间，只要水开即可。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 菠菜 100g 味精 1小勺 精盐 1.</description></item><item><title>桂花南瓜泥</title><link>/post/10077-%E6%A1%82%E8%8A%B1%E5%8D%97%E7%93%9C%E6%B3%A5/</link><pubDate>Sat, 02 May 2020 17:05:59 +0600</pubDate><guid>/post/10077-%E6%A1%82%E8%8A%B1%E5%8D%97%E7%93%9C%E6%B3%A5/</guid><description>点心离不开馅料，当然最省力的方法可以买现成的。但俺认为还是自己做馅料比较健康，其实也比较简单的。特点：吃口软又香甜，一股股南瓜的滋味。
1、油和糖分次加入，可以充分溶解。 2..喜欢馅料增加口感，可以加如：糖桂花、麦芽糖等 3, 用此方法可以做如：豆沙馅、莲蓉等。 4、如果熟南瓜溶于粉类的话，就直接用调羹压碎，用料理机就没必要了。
准备时间 烹饪时间 食物分量 无 10-20分钟 1-2人 南瓜 500g 油 20ml 澄面 20g 糖桂花 10g 糖 75g 准备澄面 、糖、油、糖桂花，南瓜洗净，刨皮去瓤，切小块。 放微波容器内，高火转5分钟，取出放入料理机粉碎，工作2分钟，就成南瓜糊。 锅中先放点油，倒入南瓜糊，请当心炒干过程会沾出呀，所以要用中小火慢慢翻炒。 接着加入糖桂花，过程中分次加入油和糖。 当南瓜糊水粉快要收干时，加入澄粉继续翻炒，炒至乱硬适中就OK了，金灿灿桂花南瓜泥出锅啦。</description></item><item><title>玉米炒面</title><link>/post/10118-%E7%8E%89%E7%B1%B3%E7%82%92%E9%9D%A2/</link><pubDate>Sat, 25 Apr 2020 17:07:31 +0600</pubDate><guid>/post/10118-%E7%8E%89%E7%B1%B3%E7%82%92%E9%9D%A2/</guid><description>我们全家都爱吃面条，妈妈经常是汤面、蒸面、炸酱面变着法儿做，妈妈做的炒面条最受我和父亲的喜欢。炒面条没有了汤汤水水，面条本身就会非常入味，加上各种蔬菜，会给营养直接加分。今天妈妈做的是玉米炒面，玉米的营养价值在这里就不用多说了，反正我和爸爸一人吃了一大碗，呵呵，真的很好吃
面条要先煮至7成熟，这样面条容易炒熟
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 油 适量 盐 适量 面条 200g 小青菜 50g 玉米 100g 起锅装盘 锅里放水，烧开，下入面条 待面条煮7成熟，捞出，放入凉水中，捞一下，防止面条粘连 锅里放油，爆香姜蒜 放入面条，翻炒3分钟 放入玉米粒，继续翻炒1分钟 放入小青菜，继续翻炒1分钟 加入盐，鸡精，翻炒1分钟</description></item><item><title>手工老面馒头</title><link>/post/9808-%E6%89%8B%E5%B7%A5%E8%80%81%E9%9D%A2%E9%A6%92%E5%A4%B4/</link><pubDate>Wed, 22 Apr 2020 16:56:58 +0600</pubDate><guid>/post/9808-%E6%89%8B%E5%B7%A5%E8%80%81%E9%9D%A2%E9%A6%92%E5%A4%B4/</guid><description>随着酵母走进千家万户，蒸馒头更加方便了。可是单纯用酵母粉蒸的馒头总觉得少点儿什么，虽然看上去又白又软，但吃起来却远不如过去那种老面馒头那么香。自己动手做老面馒头味道醇美，口感松软又不失筋道，最重要的是营养价值更高，且食用安全。
碱面一定要过一下筛并在面团中要揉匀，碱面如果碱面较大或揉不匀做出的馒头会有黄点。
准备时间 烹饪时间 食物分量 30分钟-1小时 30分钟-1小时 1-2人 盐 适量 富强粉 420g 水 210g 老面团 100g 食用碱 0.</description></item><item><title>秘制南瓜粥</title><link>/post/10092-%E7%A7%98%E5%88%B6%E5%8D%97%E7%93%9C%E7%B2%A5/</link><pubDate>Tue, 21 Apr 2020 17:06:38 +0600</pubDate><guid>/post/10092-%E7%A7%98%E5%88%B6%E5%8D%97%E7%93%9C%E7%B2%A5/</guid><description>从小爸爸妈妈给做的南瓜粥，不同于大众做法，但是每每想起，都有挥之不去的香醇，热气腾腾的南瓜粥，满满的爱，适合做给你爱的人喔
南瓜要选择可以煮烂的，翻炒南瓜时，注意火候，一定要炒透;勾芡时，放入少量面粉，一定要稀
准备时间 烹饪时间 食物分量 无 30分钟-1小时 1-2人 南瓜 半个 生花生米 适量g 油 适量g 花椒 适量g 面粉 适量g 盐 少许g 选取南瓜小半个，生花生米小半碗 南瓜洗净去皮切成方块，花生米碾碎（去皮随意） 锅中放适量油，油热后撒入花椒，直至花椒味炸出 加入南瓜翻炒，直至南瓜炒透炒软 锅中加入清水，放入碎花生米，一直炖到南瓜块碎掉 面粉与水勾兑小半碗，待南瓜炖好后，倒入锅中并均匀搅拌 加入少量盐便可出锅</description></item><item><title>原创首发椰汁玉米甜汤</title><link>/post/9749-%E5%8E%9F%E5%88%9B%E9%A6%96%E5%8F%91%E6%A4%B0%E6%B1%81%E7%8E%89%E7%B1%B3%E7%94%9C%E6%B1%A4/</link><pubDate>Tue, 14 Apr 2020 16:55:07 +0600</pubDate><guid>/post/9749-%E5%8E%9F%E5%88%9B%E9%A6%96%E5%8F%91%E6%A4%B0%E6%B1%81%E7%8E%89%E7%B1%B3%E7%94%9C%E6%B1%A4/</guid><description>这道椰汁玉米，送给我家的三位爸爸。这几天一直在晒太阳的公公， 喜欢吃甜食的老公，还有从小疼我的老爸。希望你们一直都身体健康。 我用了带果肉的椰汁，不仅吃起来更有口感，玉米汤的味道也更香浓。
我用的是甜玉米，基本上甜度是够的，要加糖的话先试。
准备时间 烹饪时间 食物分量 无 10-20分钟 1-2人 白糖 适量 胡萝卜 40g 甜玉米 500g 椰子汁 240g 甜玉米一斤。 瓣下玉米粒，洗净。 胡萝卜去皮后切丁。 玉米粒一半，下适量的水，放搅拌机打成玉米汁。 打好的玉米汁过滤一下。 过滤后的玉米汁倒入一听椰子汁。 倒入剩下的玉米粒。 下切好的胡萝卜丁，煮至玉米粒熟透。</description></item><item><title>肉丸蔬菜粥</title><link>/post/3454-%E8%82%89%E4%B8%B8%E8%94%AC%E8%8F%9C%E7%B2%A5/</link><pubDate>Mon, 13 Apr 2020 13:21:38 +0600</pubDate><guid>/post/3454-%E8%82%89%E4%B8%B8%E8%94%AC%E8%8F%9C%E7%B2%A5/</guid><description>喝够了白米粥，就琢磨着换个花样来喝粥。用肉丸来煮粥再洒上蔬菜叶，这样荤素都有，还能喝到暖暖的热粥，营养，热量都有。 把瘦猪肉细细的剁成肉泥，掺上香菇末汆成肉丸，用粥煮熟，吃起来肉丸弹牙，菇香浓郁，米粥软糯。 弹牙的肉丸，蔬菜的清香，这是一款值得尝试的老少皆宜的营养暖粥。
1、猪肉切碎后倒入一汤匙植物油可方便剁制（比放水效果要好）。 2、用花椒油代替料酒调制肉馅，去腥效果也不错。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 30分钟-1小时 1-2人 盐 适量 酱油 适量 香菇 适量 花椒油 适量 小葱 适量 生姜 适量 小油菜 适量 瘦猪肉 100g 粥底 适量 瘦猪肉剁成肉末，洒入小葱末、生姜末、香菇碎后剁成肉馅。 剁好的肉馅盛到干净小盆里，洒入适量精盐。 倒入适量花椒油。 搅匀肉馅，腌渍30分钟。 把肉馅做成肉丸，下锅汆熟后捞出备用。 砂锅倒入适量底粥，开后倒入肉丸。 小火煮制20分钟后倒入切好的小油菜，大火煮开即可。</description></item><item><title>香椿芽拌豆腐</title><link>/post/10113-%E9%A6%99%E6%A4%BF%E8%8A%BD%E6%8B%8C%E8%B1%86%E8%85%90/</link><pubDate>Thu, 09 Apr 2020 17:07:22 +0600</pubDate><guid>/post/10113-%E9%A6%99%E6%A4%BF%E8%8A%BD%E6%8B%8C%E8%B1%86%E8%85%90/</guid><description>越是简单的小凉菜就越是好吃，香椿芽拌豆腐相信没有人不知道，平平淡淡的小菜在天气回暖的春天吃最舒服了！清爽不油腻。
香椿一定要先焯熟再食用，否则其中会含有亚硝酸盐。
准备时间 烹饪时间 食物分量 无 10分钟内 1-2人 盐 少许 豆腐 100g 香油 少许 香椿 50g 香椿事先焯熟沥干水分切碎，放入碗中备用 豆腐切成一厘米见方的小丁 将豆腐丁放入香椿芽中，加入少许盐和香油 充分搅拌均匀即可。平淡美味的小凉菜，也可以当作下酒菜哦…</description></item><item><title>清汤南瓜面疙瘩</title><link>/post/9802-%E6%B8%85%E6%B1%A4%E5%8D%97%E7%93%9C%E9%9D%A2%E7%96%99%E7%98%A9/</link><pubDate>Thu, 09 Apr 2020 16:56:41 +0600</pubDate><guid>/post/9802-%E6%B8%85%E6%B1%A4%E5%8D%97%E7%93%9C%E9%9D%A2%E7%96%99%E7%98%A9/</guid><description>这一大大清早上班族自己做早点有点难，时间太紧，精做没时间，随便打发了时间一长营养又不够，对身体不好。 试试这款清汤南瓜面疙瘩，营养、简单还瘦身呢。
1、南瓜可以头天做晚饭时准备好。 2、可以配一些自己喜欢的肉制品。
准备时间 烹饪时间 食物分量 无 10-20分钟 1-2人 盐 适量 面粉 100g 鸡蛋 1个 大白菜 100g 南瓜 100g 食油 1大勺 加入适量冷水，煮开。 南瓜去皮、洗净、切片，入微波炉叮3分钟即熟。 叮熟的南瓜稍凉，放入面粉中。 加入鸡蛋，拌成稍稀点的南瓜面糊。 大白菜洗净、撕小片备用。 大锅中油热，下白菜叶翻炒至疲软。 用小勺将面糊舀到汤水中，加入盐调味。 全部南瓜面疙瘩下入汤中，煮至疙瘩浮起即熟；调好味即可盛起食用。</description></item><item><title>三蔬青豆丁</title><link>/post/10053-%E4%B8%89%E8%94%AC%E9%9D%92%E8%B1%86%E4%B8%81/</link><pubDate>Mon, 06 Apr 2020 17:05:20 +0600</pubDate><guid>/post/10053-%E4%B8%89%E8%94%AC%E9%9D%92%E8%B1%86%E4%B8%81/</guid><description>这可以称为正宗的儿童菜谱了，色，型，味都适合。这款菜的由来还是因为我家小宝贝的要求哦。宝贝说：“姨姨，我要吃豆豆。”为了这一句要吃，我就给这个豆豆配了三个色调，炒制的时候又是以原味为主。只要炒制后期加入适量细盐。今天的这三款食材，也是很适合孩子。送上先，希望宝爸宝妈们喜欢。
最后下细盐的时候，最好同时加适量清水入锅，这样子入味均匀。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 3-4人 油 适量 盐 适量 胡萝卜 150g 南瓜 200g 青豆 150g 备南瓜，青豆，胡萝卜。 热锅加油，先下青豆丁及胡萝卜丁，炒至胡萝卜出色。 再将南瓜改刀成丁，下锅同炒。 微加适量清水，同时再加适量细盐，炒至入味即可。 一份三蔬青豆丁完成。</description></item><item><title>香甜腊八粥</title><link>/post/10144-%E9%A6%99%E7%94%9C%E8%85%8A%E5%85%AB%E7%B2%A5/</link><pubDate>Sun, 05 Apr 2020 17:08:33 +0600</pubDate><guid>/post/10144-%E9%A6%99%E7%94%9C%E8%85%8A%E5%85%AB%E7%B2%A5/</guid><description>腊八粥是一种在腊八节用由多种食材熬制的粥，也叫做七宝五味粥。吃腊八粥，用以庆祝丰收，一直流传至今。农历十二月初八，中国汉族民间流传着吃“腊八粥”（有的地方是“腊八饭”）的风俗。 腊八粥以八方食物合在一块，和米共煮一锅，是合聚万物、调和千灵之意。腊八粥又和中国传统养生文化和美食文化结合，称为养生佳品。 腊八粥用料多种多样，没有定规，可根据各地的习惯、各人的爱好和条件而定，凡五谷杂粮均可。
nan
准备时间 烹饪时间 食物分量 无 30分钟-1小时 1-2人 糯米 50g 大米 100g 红枣 30g 花生 20g 红豆 20g 绿豆 20g 核桃 20g 桂圆 8个 花豆 20g 准备好各种粥料。 提前把红豆、绿豆、花生洗净泡水中一夜，我是第二天一早做。也可以不提前泡发煮粥时得延长时间。 把桂圆剥皮和剩余所有粥料洗净。 高压锅加适量水烧开后放入所有粥料。 用勺子搅动几下锅底。 盖盖子开大火烧开后放上限压阀，等限压阀转动后压小火煮十六分钟就好了。 等自然泄压后就可以喝了。刚做好的粥不是太粘稠，再焖一会就特别粘稠顺滑。 健脾养胃的养生粥品，加点红糖或蜂蜜更香甜美味。</description></item><item><title>大葱萝卜素香包</title><link>/post/9908-%E5%A4%A7%E8%91%B1%E8%90%9D%E5%8D%9C%E7%B4%A0%E9%A6%99%E5%8C%85/</link><pubDate>Thu, 02 Apr 2020 16:59:59 +0600</pubDate><guid>/post/9908-%E5%A4%A7%E8%91%B1%E8%90%9D%E5%8D%9C%E7%B4%A0%E9%A6%99%E5%8C%85/</guid><description>我比较擅长做发面类的面食，尤其包子！不同的馅我也做过不少，但是最多要算萝卜了，在东北人的家里，到了入冬都会贮存一大堆的萝卜和白菜，因为便宜还好储藏。萝卜的营养价值很高，常吃萝卜可以清热生津、凉血止血、下气宽中、消食化滞、开胃健脾、顺气化痰。萝卜和肉搭配自然美味，可以萝卜单独做素馅也别有一番风味，嗜肉的你不妨也换换清新的口味，一定不会让你觉得乏味的！
1 面粉与水的比例可以视情况有所调整，但是包子面团不能太硬。 2 萝卜煮后要挤干，否则水多不容易包成型，也影响发酵。 3 蒸包子时，先大火上汽，然后立刻转中火蒸20分钟。
准备时间 烹饪时间 食物分量 30分钟-1小时 2小时以上 1-2人 五香粉 适量 精盐 适量 味精 适量 中筋面粉 900g 温水 460ml 酵母 10g 萝卜 3个 料油 适量 大葱 5棵 放入精盐。 放入五香粉。 搅拌均匀。 放入味精。 大葱切碎，放入盆中。 大萝卜擦成丝放锅中煮出萝卜的臭味。 然后将将萝卜丝挤干水分，剁碎。 放入料油。 将食材与调料搅拌均匀。 将面粉与温水、酵母混合均匀，和成光滑面团， 将面团再揉匀。 将面团分成几段，每份搓成长条。 将长条切小剂子，擀成面皮。 取一面皮，包入馅料。 收口，包成包子。 做好的包子放入蒸屉发酵30分钟左右。 冷水上屉，开火，大火上汽后转中火蒸20分钟。 关火后，焖5分钟再开锅盖。</description></item><item><title>小米红枣粥</title><link>/post/129-%E5%B0%8F%E7%B1%B3%E7%BA%A2%E6%9E%A3%E7%B2%A5/</link><pubDate>Mon, 30 Mar 2020 11:34:16 +0600</pubDate><guid>/post/129-%E5%B0%8F%E7%B1%B3%E7%BA%A2%E6%9E%A3%E7%B2%A5/</guid><description>小米原产于中国北方黄河流域，约有8千多年的栽培历史，是中国古代的主要粮食作物。 小米亦称粟米，古代叫禾，是谷子去壳后的产物，因其粒小，直径约1毫米左右，因此得名。最为有名和最好的小米应属陕北一带、山西定襄县和沁县所产小米。小米西部出产的要比其他地域出的小米口感软糯，细腻且营养物质丰富，可能与西部地理和干燥的气候有关吧。 小米熬粥营养价值丰富，有“代参汤”之美称。由于小米不需精制，它保存了许多的维生素和无机盐，小米中的维生素B1可达大米的几倍；小米中的无机盐含量也高于大米。中国北方许多妇女在生育后，都有用小
1、购买小米应选陕北、山西定襄县和沁县所产小米，这里出产的小米熬粥容易熟烂且口感软糯香甜。 2、切干红枣时候，把红枣立起来切比较容易些（小心手，注意安全）。 3、小米熬制时候要勤查看，防止沸锅。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 30分钟-1小时 1-2人 小米 25g 干红枣 适量 枸杞 适量 小米用清水淘洗干净。 砂锅里倒入足够清水，倒入淘洗好的小米大火煮开后，改小火。 红枣、枸杞用温水浸泡洗净。 干红枣洗净后，竖着切片去掉枣核。 把切好的红枣片倒入小米粥中，小火炖30分钟至米粥粘稠。 最后撒上洗净的枸杞，文火炖10分钟即可。</description></item><item><title>清炒鳘鱼肚</title><link>/post/10143-%E6%B8%85%E7%82%92%E9%B3%98%E9%B1%BC%E8%82%9A/</link><pubDate>Sat, 28 Mar 2020 17:08:32 +0600</pubDate><guid>/post/10143-%E6%B8%85%E7%82%92%E9%B3%98%E9%B1%BC%E8%82%9A/</guid><description>鱼肚是鱼的胃。所谓以形补形，鱼肚对胃很有好处。 尤其是野生鳘鱼肚，营养尤为丰富。 除此之外它的爽脆口感也是让人很喜欢。 做法还特别简单，非常家常又色香味俱全的一道菜。
如果对鱼腥味非常敏感的人，建议在剪开鱼肚之后，将鱼肚里的油脂洗净，就不会有什么鱼腥味了。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10分钟内 1-2人 蒜 适量 姜 适量 油 适量 盐 适量 胡萝卜 适量 西兰花 适量 彩椒 适量 鱼肚 250g 将新鲜鳘鱼肚冲水解冻（所有海鲜切忌热水解冻），用剪刀将其剪开，冲洗干净。 将姜切成丝，蒜头剁碎成蒜蓉。西兰花洗净掰成小朵，胡萝卜洗净切成片，彩椒洗净切小块。（也可以根据自己口味选择配菜） 锅里下油，待油热之后，将姜丝和蒜蓉下入，稍微煸炒出香味，注意不要烧焦。 随后加入鱼肚和配菜，加以翻炒两三分钟即可。 加入适量食盐和调味品，即可出锅装盘，完美！</description></item><item><title>鸡蛋西红柿拌面</title><link>/post/109-%E9%B8%A1%E8%9B%8B%E8%A5%BF%E7%BA%A2%E6%9F%BF%E6%8B%8C%E9%9D%A2/</link><pubDate>Wed, 25 Mar 2020 11:33:42 +0600</pubDate><guid>/post/109-%E9%B8%A1%E8%9B%8B%E8%A5%BF%E7%BA%A2%E6%9F%BF%E6%8B%8C%E9%9D%A2/</guid><description>鸡蛋西红柿拌面，很多人都喜欢吃，做法简单，方便快捷，加入了小窍门，不仅色泽美观，鸡蛋滑嫩，不用加水，保持了西红柿的原汁原味，大家不妨试一试吧！
1、鸡蛋不用打散，直接倒入锅中，这样炒出的鸡蛋不但滑嫩可口，蛋清和蛋黄也是清晰可见 2、炒鸡蛋的时候速度要快，不然就炒老了 3、倒入西红柿后就加盐，可以快速出汤，不用加水，这样就保证了原汁原味
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 1-2人 葱 适量 生抽 15ml 盐 3g 西红柿 4个 鸡蛋 5个 青椒 2个 面条 400g 糖 15g 准备材料：西红柿、青椒切小块，葱切碎，鸡蛋打入碗中，不要打散 锅内倒油烧热，放入鸡蛋 用筷子搅散，盛出备用 锅内到少许油，放入西红柿炒散 加入盐、生抽继续熬制出汤，放入青椒 放入鸡蛋、糖调味，翻炒一下即可出锅 锅内倒入水，烧开后，加入一点盐，放入面条，煮熟捞出，放入凉水中过一下捞出 把炒好的西红柿鸡蛋浇在面条上，拌好，就可以美美的享受了</description></item><item><title>大米双豆粥</title><link>/post/10131-%E5%A4%A7%E7%B1%B3%E5%8F%8C%E8%B1%86%E7%B2%A5/</link><pubDate>Tue, 24 Mar 2020 17:08:04 +0600</pubDate><guid>/post/10131-%E5%A4%A7%E7%B1%B3%E5%8F%8C%E8%B1%86%E7%B2%A5/</guid><description>在某网得到试用的九阳铁釜电饭煲，很开心，收到锅第一天晚上，先预约煮点稀粥，#大米双豆粥# 是用了红豆、绿豆，加上大米共同熬制而成，有了这台电饭锅，对于上班族的家庭也很方便，头天晚上预约好，早上起来就能喝到营养美味的稀饭了。。。
水大约用1.3升，想喝浓稠的粥，可以少放点水。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 2小时以上 3-4人 大米 80g 红豆 40g 绿豆 40g 水芹 1.</description></item><item><title>刀切馒头</title><link>/post/10084-%E5%88%80%E5%88%87%E9%A6%92%E5%A4%B4/</link><pubDate>Tue, 24 Mar 2020 17:06:16 +0600</pubDate><guid>/post/10084-%E5%88%80%E5%88%87%E9%A6%92%E5%A4%B4/</guid><description>馒头做了N多回，每次都很松软，没有嚼头，昨天刚刚找到要领，就是注意水和面的比例。做一道雪花粉奶香刀切馒头，软硬适中，白白胖胖，呵呵。
刀切馒头注意水面的比例为1:2，面团发好后取出揉好后再次醒发10分钟，做好剂子后放入蒸锅内醒发10分钟，凉水下锅开火，蒸上20分钟关火焖上5分钟揭锅。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 2小时以上 5-6人 盐 适量 白砂糖 适量 牛奶 250ml 中筋面粉 500g 酵母 5g 准备好面粉，酵母，牛奶，食盐，白糖。 将所有材料放入面包机内和面 大约醒发1个小时面团发一倍大即可 取出揉好后再次醒发10分钟 做成长条 切开小剂子 放入蒸锅内醒发10分钟 凉水下锅开火，蒸上20分钟关火焖上5分钟揭锅。</description></item><item><title>紫菜鸡蛋面</title><link>/post/10037-%E7%B4%AB%E8%8F%9C%E9%B8%A1%E8%9B%8B%E9%9D%A2/</link><pubDate>Mon, 23 Mar 2020 17:04:41 +0600</pubDate><guid>/post/10037-%E7%B4%AB%E8%8F%9C%E9%B8%A1%E8%9B%8B%E9%9D%A2/</guid><description>午餐吃什么呢，就简单做一点吧。面条是柜子里常备的食物，还有为了参加活动而准备的鸡蛋，还算丰富的午餐面，就这样应运而生，虽然简单，却是很美味的。
鸡蛋打入锅中后，要及时搅一搅，不然容易粘锅
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 1-2人 油 适量 盐 适量 鸡蛋 2个 西红柿 1个 干紫菜 适量 干面条 200g 锅中，放水，烧开 将西红柿，切入锅中 加入适量的紫菜，一起煮 开锅的时候，放入面条 将鸡蛋，打入锅中 煮到面条变透明感就可以出锅了 盛出一碗，美味体验</description></item><item><title>虾皮紫菜面</title><link>/post/10087-%E8%99%BE%E7%9A%AE%E7%B4%AB%E8%8F%9C%E9%9D%A2/</link><pubDate>Mon, 16 Mar 2020 17:06:22 +0600</pubDate><guid>/post/10087-%E8%99%BE%E7%9A%AE%E7%B4%AB%E8%8F%9C%E9%9D%A2/</guid><description>煮面，特别的简单，而且还可以做的很营养。可以加上各种材料，想加什么都可以，而且做起来很快，很方便
水一定要烧开，再下面条，还要开着大火，这样就不会让面条夹生了
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 1-2人 油 适量 盐 适量 面条 150g 虾皮 30g 紫菜 30g 锅中放水，加点作料或火锅底料 水开后，把面条放进去 加一点虾皮到面条里 再加一点紫菜进去 再煮一会，面条变透明就好了，嘿嘿 好了，装盘，可以吃啦</description></item><item><title>杂粮山药糊</title><link>/post/9853-%E6%9D%82%E7%B2%AE%E5%B1%B1%E8%8D%AF%E7%B3%8A/</link><pubDate>Sun, 15 Mar 2020 16:58:05 +0600</pubDate><guid>/post/9853-%E6%9D%82%E7%B2%AE%E5%B1%B1%E8%8D%AF%E7%B3%8A/</guid><description>早上不知道吃什么，看着昨天买的一根山药，搜出几样杂粮，干脆来个杂粮糊糊吧，用豆浆机做米糊，简单又快捷，最重要的是，营养还超级棒哦！七夕的早餐，给亲爱的他来一碗最营养的山药糊糊吧，爱他，就要照顾好他的胃哦！
杂粮浸泡一晚上在打，糊糊更细腻哦。
准备时间 烹饪时间 食物分量 2小时以上 30分钟-1小时 3-4人 糖 适量 山药 1根 玉米 适量 薏米 适量 小米 1杯 小米倒在容器里 加上点玉米渣 再来点薏米，用水淘洗一遍之后放入适量清水，浸泡一晚上 山药洗净去皮切成段 豆浆机里放入适量水，把泡好的杂粮倒进去，插上电开始工作 白糖放入碗里 把打好的米糊倒在碗里即可</description></item><item><title>自制纯鸡蛋面条</title><link>/post/9866-%E8%87%AA%E5%88%B6%E7%BA%AF%E9%B8%A1%E8%9B%8B%E9%9D%A2%E6%9D%A1/</link><pubDate>Thu, 12 Mar 2020 16:58:36 +0600</pubDate><guid>/post/9866-%E8%87%AA%E5%88%B6%E7%BA%AF%E9%B8%A1%E8%9B%8B%E9%9D%A2%E6%9D%A1/</guid><description>自已手工制作的面条吃起来比外面的更为劲道，口感更为纯正，而且不会像外面的面条一样有什么添加剂，所有的口感都是纯天然的，吃着安心，吃着味美啊！
鸡蛋面条380g粉配3个鸡蛋是最佳状态，但有的土鸡蛋像乒乓球这么小的就例外啊，我说的3个鸡蛋是大小正常的鸡蛋啊，大约50g一个左右的啊。
准备时间 烹饪时间 食物分量 2小时以上 30分钟-1小时 5-6人 盐 5g 鸡蛋 150g 饺子粉 380g 380 g面粉加入3个鸡蛋和5 g的盐，搅匀。这么少的鸡蛋液量搅匀后的粉就是一堆干粉团的状态，很硬很干的，那是正常的。盖上毛巾醒一个小时。 电动面条机调5档，取一小部分面粉团压扁，过机，一开始出来的面团就像图上这样子不太成型的。 但没有关系，有点耐心，将所有面粉都过机，然后将一小块一小块的粉团一点一点压在一起，反复过十次左右，就会成图片上这样比较干的一整块面团了。 这时盆里肯定还有一些很干的粉团碎，压不成片的，就要把它们一点一点的包进压好的整块面团里。 对折包住。 放进机里压，这样，一点一点的就会把所有的干粉碎压进面团里了。 这时的面团就会变成表面有一点点干的大块面片了。 电动面条机调3档，取面片反复压3次。 这样一过机，面片就明显光滑了，要吃厚片面条的朋友现在就可以去另一边的切面档切成面条了，但我不爱吃这么厚的。 电动面条机调6档，取3档压好的面片压2次，这时，就可以看见面片变成完全光滑的长条面片了。面片这就压好了。 将压好的面条放进面条机切面档里，我的是切成细面，还有粗面的档，小宝爱吃细面，所以我的是切成细面了。 做好的面条放冰箱能保存一星期,要吃的时候拿出来煮就行了.</description></item><item><title>自制老酸奶</title><link>/post/9746-%E8%87%AA%E5%88%B6%E8%80%81%E9%85%B8%E5%A5%B6/</link><pubDate>Tue, 10 Mar 2020 16:54:59 +0600</pubDate><guid>/post/9746-%E8%87%AA%E5%88%B6%E8%80%81%E9%85%B8%E5%A5%B6/</guid><description>爱喝酸奶，更爱喝老酸奶。某年暑假去了趟青海，印象深刻的除了美丽的青海湖，就是青海特有的牦牛老酸奶。一勺入口，酸甜适中的味道，冰凉爽滑的口感，好吃的无法用语言来形容。在青海那几天，一天两罐的老酸奶，回来的飞机上还和朋友从满满当当的行李里挤出了两箱老酸奶的重量，一回到家作为手信马上就被洗劫一空，可见这个老酸奶受欢迎的程度。 回到杭州，记忆里中老酸奶的味道一直让人难以忘却，再后来去超市寻找时，发现了本土的西湖老酸奶，还有几个牛奶品牌竞相推出的各种老酸奶，逐一尝试，虽然无法与青海的老酸奶相比，但口感还能接受，于是
1、酸奶机的内胆要彻底洗干净，不能有杂质油污的存在，否则会毁了整罐酸奶。 2、做好的酸奶建议在一个礼拜内食用。 3、吃不完的放冰箱冷藏保存。
准备时间 烹饪时间 食物分量 2小时以上 10-20分钟 1-2人 蜂蜜 适量 猕猴桃 1个 水蜜桃 1个 牛奶 900ml 酸奶 1罐 圣女果 5个 准备好牛奶和酸奶 酸奶机内胆洗净，用热水烫过晾干后倒入一罐原味酸奶 再倒入鲜牛奶 牛奶量控制在900ml 放入酸奶机中8个小时 待酸奶凝固即可食用 水果洗净，去皮切丁 吃的时候依据个人口味加入适量水果或者蜂蜜搅拌均匀</description></item><item><title>银耳小米粥</title><link>/post/10090-%E9%93%B6%E8%80%B3%E5%B0%8F%E7%B1%B3%E7%B2%A5/</link><pubDate>Sun, 08 Mar 2020 17:06:32 +0600</pubDate><guid>/post/10090-%E9%93%B6%E8%80%B3%E5%B0%8F%E7%B1%B3%E7%B2%A5/</guid><description>银耳和小米一直是我的最爱，特别是小米，我家早餐基本上都有它的身影
无
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 1-2人 冰糖 适量 枸杞 适量 小米 20g 银耳 1朵 成品 小米淘洗干净 银耳泡发后撕成小朵 压力锅中倒入适量清水，倒入小米和银耳 合上盖，调到煮粥键，开始煮粥 时间到后，排气开盖，加入枸杞和冰糖，合上盖子，利用保温功能焖至冰糖全部融化掉，即可</description></item><item><title>南瓜胡萝卜小米粥</title><link>/post/9742-%E5%8D%97%E7%93%9C%E8%83%A1%E8%90%9D%E5%8D%9C%E5%B0%8F%E7%B1%B3%E7%B2%A5/</link><pubDate>Wed, 04 Mar 2020 16:54:52 +0600</pubDate><guid>/post/9742-%E5%8D%97%E7%93%9C%E8%83%A1%E8%90%9D%E5%8D%9C%E5%B0%8F%E7%B1%B3%E7%B2%A5/</guid><description>南瓜，又称倭瓜、饭瓜，南瓜既当菜又代粮，在乡下很有人缘。人们发现南瓜不但可以充饥，而且还有一定的食疗价值，于是土味十足的南瓜得以登大雅之堂。 南瓜的营养价值很高。南瓜中含有丰富的微量元素钴和果胶。钴的含量较高，是其他任何蔬菜都不可相比的，它是胰岛细胞合成胰岛素所必需的微量元素，常吃南瓜有助于防治糖尿病。果胶则可延缓肠道对糖和脂质吸收。 南瓜很适合不想肥胖的中青年食用，而且被广大妇女称为“最佳美容食品”。其原因在于南瓜维生素A含量胜过绿色蔬菜。 吃南瓜可以预防高血压以及肝脏和肾脏的一些病变。 南瓜胡萝卜小米
也可以小米 胡萝卜 南瓜一起下锅同煮。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 30分钟-1小时 1-2人 南瓜 适量 胡萝卜 适量 小米 100g 把小米洗干净。 南瓜、胡萝卜去皮洗净。 分别切成小块备用。 锅中加适量水，水开后下入小米。 大火烧开转小火煮至10分钟。 加入南瓜 胡萝卜块，再煮10分钟，粥汁收浓即可关火。</description></item><item><title>甜蜜南瓜蒸</title><link>/post/9898-%E7%94%9C%E8%9C%9C%E5%8D%97%E7%93%9C%E8%92%B8/</link><pubDate>Sat, 22 Feb 2020 16:59:44 +0600</pubDate><guid>/post/9898-%E7%94%9C%E8%9C%9C%E5%8D%97%E7%93%9C%E8%92%B8/</guid><description>南瓜是个特别好的东西，尤其是黄南瓜，不仅颜色好看，味道还很甜蜜。 今天，做个最简单的，只要蒸就可以了，原汁原味，美哪！
蒸的时候，不要去皮，去皮的话蒸熟后很难装盘的。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 蜂蜜 适量 南瓜 500g 黄南瓜，最好是南瓜的颈部，洗净待用。 洗净的南瓜，切块，可以大一点。 上锅，蒸十分钟左右。 出锅，装盘，假如觉得不够甜，可以适当加点蜂蜜或者糖。</description></item><item><title>龙骨山药菰米汤</title><link>/post/10016-%E9%BE%99%E9%AA%A8%E5%B1%B1%E8%8D%AF%E8%8F%B0%E7%B1%B3%E6%B1%A4/</link><pubDate>Thu, 20 Feb 2020 17:04:11 +0600</pubDate><guid>/post/10016-%E9%BE%99%E9%AA%A8%E5%B1%B1%E8%8D%AF%E8%8F%B0%E7%B1%B3%E6%B1%A4/</guid><description>虽然菰米吃起来有微酸的味道，但是跟骨头，山药一起褒成汤倒是不觉得汤酸，反而有股独特的清香味道，骨头的香，山药的糯，菰米的脆韧，我最爱菰米，总是在汤里使劲捕捞菰米。
菰米想要熟透需提前浸泡
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 30分钟-1小时 6人以上 料酒 适量 油 适量 盐 适量 米醋 适量 生姜 适量 山药 300g 小葱 1根 猪脊骨 400g 菰米 80g 菰米一份 取适量用清水浸泡30分钟 骨头凉水下锅，加几片生姜，适量料酒焯水备用 山药去皮以后浸泡在加了少许米醋的水里，这样山药就不会氧化变黑 焯好的骨头放入电压力锅内，加足水，放入切滚刀块的山药，加适量米醋，料酒，几片生姜 再放入菰米，选择煲汤功能，剩最后10分钟了加盐 汤褒好以后加入葱花即可出锅</description></item><item><title>意酱蔬菜焖面原创首发</title><link>/post/10066-%E6%84%8F%E9%85%B1%E8%94%AC%E8%8F%9C%E7%84%96%E9%9D%A2%E5%8E%9F%E5%88%9B%E9%A6%96%E5%8F%91/</link><pubDate>Wed, 19 Feb 2020 17:05:40 +0600</pubDate><guid>/post/10066-%E6%84%8F%E9%85%B1%E8%94%AC%E8%8F%9C%E7%84%96%E9%9D%A2%E5%8E%9F%E5%88%9B%E9%A6%96%E5%8F%91/</guid><description>中式的汤面吃久了，会厌烦，换换口味。
豇豆要煮熟。
准备时间 烹饪时间 食物分量 无 10-20分钟 1-2人 盐 适量 青椒 50g 腊肠 150g 面条 150g 肉片 100g 豇豆 50g 意大利酱 适量 肉片炒到变色 加入切成粒的豇豆，翻炒至变色 加入意大利酱 加入腊肠，青椒粒，翻炒，加盐调味 将面条煮好 放入酱中， 拌匀，出锅。</description></item><item><title>胡萝卜汁牛奶羮</title><link>/post/9752-%E8%83%A1%E8%90%9D%E5%8D%9C%E6%B1%81%E7%89%9B%E5%A5%B6%E7%BE%AE/</link><pubDate>Mon, 17 Feb 2020 16:55:12 +0600</pubDate><guid>/post/9752-%E8%83%A1%E8%90%9D%E5%8D%9C%E6%B1%81%E7%89%9B%E5%A5%B6%E7%BE%AE/</guid><description>女儿特爱喝牛奶，小时候都是每天给她订新鲜的牛奶。每天早晨厂家都准时送来。后来厂家这种方式取消了，我就成箱子的买回来，反正每天女儿不喝牛奶晚上是不会睡觉的，每天晚上必须抱着奶瓶才肯睡觉。后来上学了，政府每月给中小学生补助一箱牛奶，每月女儿就自己把牛奶牛奶提回来，回来第一件事就是先喝一袋牛奶。所以新疆的娃娃都是喝着牛奶长大的。 现在女儿的眼睛有点近视，戴着眼镜上学，看着她的四眼，我和老公都特别的不舒服，为了保护她的眼睛不近视，天天在关注她的写作业，看书的姿势和学习习惯，结果还是近视了！ 现在在生活上我特别注意
胡萝卜可以在料理机里 打两遍，这样汁液更细腻
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10-20分钟 1-2人 白糖 适量 胡萝卜 150g 牛奶 200g 加白糖 拌均匀即可 主料：胡萝卜、牛奶 辅料：白糖 把胡萝卜洗净去皮，切小丁 2把料理机加胡萝卜 加牛奶 一起打成汁 倒进奶锅 加热烧开，关火</description></item><item><title>大米山药汤</title><link>/post/10096-%E5%A4%A7%E7%B1%B3%E5%B1%B1%E8%8D%AF%E6%B1%A4/</link><pubDate>Sun, 16 Feb 2020 17:06:43 +0600</pubDate><guid>/post/10096-%E5%A4%A7%E7%B1%B3%E5%B1%B1%E8%8D%AF%E6%B1%A4/</guid><description>山药含有丰富的蛋白质、碳水化合物、钙、磷、铁、胡萝卜素及维生素等多种营养成分、淀粉酶、胆碱、粘液汁酶及薯蓣皂苷等。
喜欢吃甜的可以加点糖，味道会更好
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 3-4人 清水 适量 大米 50g 面粉 适量 山药 1根 成品 山药洗净去皮，切成小段 大米适量用清水淘洗干净 汤锅中倒入适量的清水，大火烧开后下入山药和大米，在次烧开后转小火，继续煮至大米开花 少许面粉加入清水调成稀稀的面粉水，大米开花后开大火倒入用面粉调成的水，在次滚开后，关火，焖几分钟，即可</description></item><item><title>无花果淮山鸡汤</title><link>/post/10142-%E6%97%A0%E8%8A%B1%E6%9E%9C%E6%B7%AE%E5%B1%B1%E9%B8%A1%E6%B1%A4/</link><pubDate>Thu, 13 Feb 2020 17:08:31 +0600</pubDate><guid>/post/10142-%E6%97%A0%E8%8A%B1%E6%9E%9C%E6%B7%AE%E5%B1%B1%E9%B8%A1%E6%B1%A4/</guid><description>淮山与无花果均有补脾健胃功效，可治疗食欲不振，消化不良，是胃口不佳的救星，加入蜜枣可以中和淮山干偏酸的口味，煲出来的汤更加清甜。
淮山干煮出来的味道偏酸，可以加入带有糖份的食材来中和一下
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 2小时以上 1-2人 枸杞 适量 蜜枣 2颗 鸡翅 2个 无花果 5个 淮山干 50g 准备好食材:淮山干50g ，无花果5颗 ，蜜枣2颗 ，枸杞适量。 将淮山干，无花果，蜜枣洗干净，放入炖盅里。 将鸡翅洗干净，备用。 将食材放入炖盅内，加水，按一人一碗水的份量加水，但不能超过炖盅的八成。 定好时间，让时间慢慢产生美味。可以定1-3小时不等，时间越久汤头约浓郁。 淮山无花果鸡翅汤煲好之后再放枸杞，这样枸杞子的甜味不会流失。 此刻享受时间带来的浓郁味道！</description></item><item><title>山药板栗小米粥</title><link>/post/3614-%E5%B1%B1%E8%8D%AF%E6%9D%BF%E6%A0%97%E5%B0%8F%E7%B1%B3%E7%B2%A5/</link><pubDate>Tue, 11 Feb 2020 13:27:10 +0600</pubDate><guid>/post/3614-%E5%B1%B1%E8%8D%AF%E6%9D%BF%E6%A0%97%E5%B0%8F%E7%B1%B3%E7%B2%A5/</guid><description>板栗果实营养丰富，富含人体所需营养元素。中医认为它具有健脾止泻、补肾强筋、活血止血等功效。山药具有健脾补肺、益胃补肾、固肾益精、聪耳明目、助五脏、强筋骨、长志安神、延年益寿的功效。喝此粥可以补虚养生，健脾和胃哦
山药去皮后浸泡水中
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 30分钟-1小时 3-4人 水 适量 山药 150g 小米 40g 板栗 20个 准备食材 把小米清洗干净 放入锅中大火烧开 撇去浮沫，改小火 山药去皮切丁 小米煮15分钟时放入山药，大火煮开后改小火 等山药酥时放入板栗，再煮5分钟即可</description></item><item><title>三丁肉丝羹</title><link>/post/10002-%E4%B8%89%E4%B8%81%E8%82%89%E4%B8%9D%E7%BE%B9/</link><pubDate>Sat, 08 Feb 2020 17:03:36 +0600</pubDate><guid>/post/10002-%E4%B8%89%E4%B8%81%E8%82%89%E4%B8%9D%E7%BE%B9/</guid><description>新鲜青豆，玉米粒，胡萝卜，还有肉丝 这几样DD可以混搭出什么味道呢 想知道吗 不告诉你们哦 让你们也想一下 说不定还会勾起你们要DIY一下的念头 不是用高压锅的亲们可以让青豆可以晚点下锅 可以让青豆的色彩更青一点 不像我是用高压锅 一锅压，时间上是省时很多 不过成色上就不那么漂亮了 当然自己家里人吃 可以不计较这么多 还有就是今天的肉丝是跟着芡汁一起下锅哦 肉丝超嫩哦 接着就送上今天的“三丁肉丝羹”</description></item><item><title>南瓜汤</title><link>/post/9870-%E5%8D%97%E7%93%9C%E6%B1%A4/</link><pubDate>Fri, 07 Feb 2020 16:58:43 +0600</pubDate><guid>/post/9870-%E5%8D%97%E7%93%9C%E6%B1%A4/</guid><description>南瓜中含有诸多对人体有益的成分，如多糖、氨基酸、活性蛋白、类胡萝卜素及多种微量元素。南瓜是含有丰富维生素A、维生素E的食品，可增强机体免疫力，对改善秋燥症状大有裨益。从特性上看，南瓜有平喘、消肿的作用。常吃，能够预防哮喘、支气管炎等秋季多发病。
炒南瓜时不要放入太多油，以免太油腻。
准备时间 烹饪时间 食物分量 30分钟-1小时 10-20分钟 1-2人 油 适量 盐 适量 面粉 适量 南瓜 200g 南瓜去皮洗净切小块 锅内放油放葱花炒香 然后放南瓜片煸炒一下 然后加水煮开 待水煮开时，调一点面粉糊倒入，加盐煮开即可</description></item><item><title>扁骨煲山药</title><link>/post/8083-%E6%89%81%E9%AA%A8%E7%85%B2%E5%B1%B1%E8%8D%AF/</link><pubDate>Mon, 27 Jan 2020 16:00:34 +0600</pubDate><guid>/post/8083-%E6%89%81%E9%AA%A8%E7%85%B2%E5%B1%B1%E8%8D%AF/</guid><description>山药是我们餐桌上常有的一道菜，山药也是一种平民补品，有很大的营养价值，身体虚弱或是大病初愈的人多吃点山药滋补身体，下面是吃山药的好处。 山药中含有淀粉酶等多种营养物质，经常吃山药可以健脾养胃，有助于人体消化。糖尿病人可以吃山药，山药可以降低血糖，糖尿病人经常吃点山药,可以作为食疗的最好的蔬菜。 山药中含有多种人体所需要的营养成分，经常吃山药可以强身健体，增强体力,男性朋友可以多吃点山药，可以补肾。 女性朋友多吃点山药可以养颜美容,还可以滋润阴道，山药中含有人体所需要的维生素和微量元素，经常吃山药可以保持皮
料酒也可以不加，加料酒是为了去腥味。如果有时间把扁骨先用开水烫2分钟这样比较少浮沫。不能半中间加水哦会破坏汤的鲜美，喜欢放味精的也可以适当的放一些。个人觉得汤汁已经很美味了所以就没有添加了。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 30分钟-1小时 3-4人 料酒 适量 盐 适量 胡萝卜 100g 山药 200g 生姜 4片 猪扁骨 650g 1.</description></item><item><title>黄精淮山排骨汤</title><link>/post/9876-%E9%BB%84%E7%B2%BE%E6%B7%AE%E5%B1%B1%E6%8E%92%E9%AA%A8%E6%B1%A4/</link><pubDate>Wed, 22 Jan 2020 16:58:52 +0600</pubDate><guid>/post/9876-%E9%BB%84%E7%B2%BE%E6%B7%AE%E5%B1%B1%E6%8E%92%E9%AA%A8%E6%B1%A4/</guid><description>九华山地藏黄精是九华特产的一种滋补佳品。 黄精富含有多种营养保健成分，它是医世之良药，又是滋补之仙品，属于国家卫生部颁布药食同源植物。《本草纲目》记载其功效是“补中益气，除风湿、安五脏、久服轻身延年不饥，补五劳七伤，助筋骨、耐寒暑、益脾胃、润心肺、填精髓、食之驻颜断谷”。现代医药研究黄精能降血压、降血糖、防止动脉硬化、消除疲劳、养颜护肤等功能。 前几天亲戚送了一包九华山的地藏黄精，说是肥肠滋补的好东西，上网查了一下，确实是很不错的滋补品，而且黄精不寒不燥，药性平和，是养生佳品适合中老年人进食。 这次用黄精
我这种是黄精片，要浸泡片刻再煲汤。 汤汁很鲜美所以不用加鸡精。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 1-2小时 3-4人 葱 适量 姜 适量 盐 适量 排骨 500g 枸杞 适量 铁棍山药 300g 地藏黄精 60g 加入料酒。 加入盐调味。 煮开关火即可食用。 准备好所有的食材，排骨提前焯烫备用。。 黄精清水浸泡。 铁棍山药去皮切段清水浸泡。 汤锅中加入适量热水，放入葱姜，黄精，排骨。 大火煮开后小火慢煲。 排骨煲至45分钟后，加入山药。 捞出葱姜继续煮至20分钟。 最厚后加入枸杞。</description></item><item><title>番茄青菜面</title><link>/post/9812-%E7%95%AA%E8%8C%84%E9%9D%92%E8%8F%9C%E9%9D%A2/</link><pubDate>Wed, 22 Jan 2020 16:57:05 +0600</pubDate><guid>/post/9812-%E7%95%AA%E8%8C%84%E9%9D%92%E8%8F%9C%E9%9D%A2/</guid><description>今天是开学第一天，诺奶奶交待早上要烧面条鸡蛋给诺吃，就烧了番茄青菜面，剥了两个水煮蛋。
家常面条，喜欢吃什么放什么，没有特别需要注意的
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 3-4人 蒜 适量 盐 适量 面条 300g 青菜 200g 番茄 300g 肥肉 适量 加开水 加蒜 番茄洗净切小块，青菜洗净切段，肉切丁，蒜拍碎 锅烧热，放入肥肉出油 出油后加入瘦肉、盐炒一下 番茄放入炒出汁，加青菜炒一下 面条过水，捞入汤中即可</description></item><item><title>红薯银耳羹</title><link>/post/9987-%E7%BA%A2%E8%96%AF%E9%93%B6%E8%80%B3%E7%BE%B9/</link><pubDate>Mon, 20 Jan 2020 17:03:02 +0600</pubDate><guid>/post/9987-%E7%BA%A2%E8%96%AF%E9%93%B6%E8%80%B3%E7%BE%B9/</guid><description>红薯含有独特的生物类黄酮成分，能促使排便通畅，红薯中的蛋白质质量高，可弥补大米、白面中的营养缺失，经常食用可提高人体对主食中营养的利用率，使人身体健康、延年益寿。 银耳有补脾开胃、益气清肠、滋阴润肺的作用；能增强人体免疫力。银耳富有天然植物性胶质，外加其具有滋阴的作用，是可以长期食用的良好润肤食品。
银耳和枸杞提前用清水泡发。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 30分钟-1小时 1-2人 枸杞 适量 银耳 20g 红薯 1个 梨汁冰糖 适量 盛出即可。 枸杞和银耳用清水泡发。 红薯去皮切滚刀小块。 泡发的银耳撕成小朵儿。 砂锅加水，放入银耳大火煮开转小火煮20分钟。 放入红薯块，中小火煮。 煮至红薯熟透，放入梨汁冰糖，煮至冰糖溶化。 放入枸杞，焖2分钟。</description></item><item><title>奶香土司</title><link>/post/10073-%E5%A5%B6%E9%A6%99%E5%9C%9F%E5%8F%B8/</link><pubDate>Fri, 17 Jan 2020 17:05:51 +0600</pubDate><guid>/post/10073-%E5%A5%B6%E9%A6%99%E5%9C%9F%E5%8F%B8/</guid><description>牛奶在我小时候那是个很奢侈的东西，不是一般人能喝的到，在我家的周围也没有卖牛奶的，话又说回来就是有也不去买的。那不是我们能消费的起的。有回吃了次奶粉，舀上一小勺，入在嘴里溶在嘴里，然后慢慢的吸。奶香久久都不会散去。那个味道印在了心里。大了有牛奶了，也不喝，体质的原因。但奶粉和酸奶吃了就没有影响。奶粉还是个好东西，可以让那些不能直接吃牛奶的人不起反应，也有机会吸收更多的营养。 这个奶香面包就是用奶粉做的，味道没说的，出炉后我一下都快吃了四分之一。还是饭吃饱后。
和面要看自己的机子。要是还拉不出膜，可以多加一个和面程序。
准备时间 烹饪时间 食物分量 2小时以上 30分钟-1小时 1-2人 盐 2g 鸡蛋 1个 酵母 3g 油 30ml 水 100ml 高筋面粉 250ml 白糖 37g 全脂奶粉 16g 备好料 全部倒入面包机里，两个和面程序。开始发酵。 发展到两位大后。轻揉排气。静置10分钟。 在公四个剂子。滚圆。静置10分钟。 搓长条，卷起放入面包机内二发。 发至两倍大后，开始烘烤。 浅色。25分钟。 组织还是很不错。</description></item><item><title>孜然肉丝炒面</title><link>/post/9744-%E5%AD%9C%E7%84%B6%E8%82%89%E4%B8%9D%E7%82%92%E9%9D%A2/</link><pubDate>Thu, 16 Jan 2020 16:54:56 +0600</pubDate><guid>/post/9744-%E5%AD%9C%E7%84%B6%E8%82%89%E4%B8%9D%E7%82%92%E9%9D%A2/</guid><description>一直想参加好豆网组织的儿童营养食谱全国征集，由于心情和工作问题，很少有兴趣下厨做，即使做了，又没那些心情拍，这道菜谱，倒是做了一段时间了，因为工作上理不清的一些思绪，每天回到家后，洗漱过后就到了休息时间，懒得再摆弄电脑，眼看的菜谱征集时间就要结束了，不管如何，整理一下，发上来，尽一份心。 在这次免费午餐赠送的活动中，其中就包括河南的鲁山县，作为河南人，也算是面食大省，就选择了做这份炒面，这个菜谱方便厨房师傅制作，同时，加入了孜然口味，是孩子们非常喜欢吃的。 炒面中加入了肉丝、绿豆芽和青菜，和面一起炒制，营
1.煮面的水可以不用倒掉，直接配面条食用。 2.最后放入的生菜，可以换做任何蔬菜。 3.可以不用放入白芝麻和孜然粉，直接做肉丝炒面。 4.炒面的时候，因为豆瓣酱和酱油都含盐，不用另外放盐。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 1-2人 油 适量 豆瓣酱 适量 生菜 适量 白芝麻 适量 绿豆芽 适量 猪肉 50g 花椒粉 适量 孜然粉 适量 十三香 适量 青辣椒 适量 蒜薹 适量 面条 150g 生菜洗净备用。 将洗净的蒜薹、肉和青辣椒切成需要的形状备用。 绿豆芽洗净备用。 准备一份面条备用。 取锅加入清水烧开。下入准备好的面条，煮熟。 煮熟的面条，放入冷水中冰一下。 沥水捞出面条备用。 炒锅放油，开火。 下入豆瓣酱翻炒出香味。 豆瓣酱爆香后，放入切好的肉丝翻炒。 将肉丝炒至变色即可。 下入绿豆芽翻炒。同时加入少许酱油。 下入青椒和蒜薹段翻炒，同时加入十三香和花椒粉。 将沥水后的面倒入锅中。 将下入锅的面条和炒好的菜拌匀。 面条炒好后，将生菜放入锅中。 撒入白芝麻和孜然粉。 炒拌均匀后，关火.</description></item><item><title>丝丝螺旋面</title><link>/post/9969-%E4%B8%9D%E4%B8%9D%E8%9E%BA%E6%97%8B%E9%9D%A2/</link><pubDate>Sun, 12 Jan 2020 17:02:16 +0600</pubDate><guid>/post/9969-%E4%B8%9D%E4%B8%9D%E8%9E%BA%E6%97%8B%E9%9D%A2/</guid><description>这个就是我今天新做的丝丝螺旋面，这道菜我是为了我的朋友设计的哦!我的朋友每天下班到家都要8点了，从来不自己下厨做饭，一是觉得麻烦，二是说做饭时间很长，做好了都要10点了，我这位朋友一般就是买一些快餐吃吃就算了，我觉得这样的饮食真的很不健康，其实很多菜都是很简单，很快的，还很营养的哦！
怎么样，一盘营养丰富的丝丝螺旋面就好了，整个过程也就10分钟哦！ 口感非常的鲜美，你快来试试看吧！
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 盐 适量 耗油 适量 杏鲍菇 300g 鸡胸肉 200g 螺旋面 200g 海苔松 5g 首先我们煮意大利螺旋面，把面先用清水冲洗一下，放入烧开的水中煮7到8分钟即可，不要煮太久，稍微有一点点硬比较好吃，煮的时候可以少放一点点的盐哦！ 把煮好的面放入盘子中 在煮面的同时，我们处理杏鲍菇，把杏鲍菇轻轻洗干净 切成条状，筷子粗细就可以，不要太粗，太粗不容易熟，太细就太软了，口感不好 开水中烫1分钟，这样可以去除蘑菇的毒素，捞出沥干水待用 把鸡胸肉切丝，记得要把鸡胸肉上面的筋膜都去掉，这个很老的，可以先把鸡胸肉片成薄片，在切丝，注意顺着鸡肉的文理切哦 把切好的鸡丝里面放入料酒去腥，少量的干淀粉 开始下锅炒啦，锅烧热，放入玉米油，在放入搅拌均匀的鸡丝，用筷子迅速把鸡丝搅散开，变成一条一条的鸡丝 在放入杏鲍菇翻炒，放入耗油，盐，即可关火 盛入螺旋面上，在把我们的海苔松放一些在上面就好啦！（盐要稍微多放一点，因为要和螺旋面一起吃哦</description></item><item><title>香橙鸡蛋羹</title><link>/post/10138-%E9%A6%99%E6%A9%99%E9%B8%A1%E8%9B%8B%E7%BE%B9/</link><pubDate>Wed, 08 Jan 2020 17:08:25 +0600</pubDate><guid>/post/10138-%E9%A6%99%E6%A9%99%E9%B8%A1%E8%9B%8B%E7%BE%B9/</guid><description>两道跨年甜品 祝福大家 圆蛋快乐 好食橙双。
因为桂圆本来就有甜味，可适量少加糖。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 30分钟-1小时 1-2人 白糖 适量 枸杞 适量 牛奶 适量 橙子 1个 桂圆 13-15个 鸡蛋 4-5个 鸡蛋打散 ok啦 加少许白糖 煮熟出锅即可 第一：桂圆炖蛋 桂圆剥壳 锅中水烧开后，放入桂圆干，煮至泡发变色 加白糖（因为桂圆本来就有甜味，可适量少加糖） 加几粒枸杞搅拌片刻 直接打入鸡蛋 第二：香橙蒸蛋 橙子切盖 挖去橙肉备用 倒入少许橙汁（用勺子挤压，放2勺橙汁） 加鲜奶，跟蛋液搅拌均匀 把鸡蛋和橙汁的混合物倒入橙子壳中 上蒸锅蒸10分钟即可</description></item><item><title>薏米黑豆米糊</title><link>/post/9817-%E8%96%8F%E7%B1%B3%E9%BB%91%E8%B1%86%E7%B1%B3%E7%B3%8A/</link><pubDate>Wed, 08 Jan 2020 16:57:07 +0600</pubDate><guid>/post/9817-%E8%96%8F%E7%B1%B3%E9%BB%91%E8%B1%86%E7%B1%B3%E7%B3%8A/</guid><description>薏（yi）米是补身药用佳品。据医药部门化验分析，薏米含蛋白质16.2%，脂肪4.6%，糖类79.2%。冬天用薏米炖猪脚、排骨和鸡，是一种滋补食品。夏天用薏米煮粥或作冷饮冰薏米，又是很好的消暑健身的清补剂。薏米的种仁和根又能入药治病。李时珍在《本草纲目》中记载：薏米能&amp;quot;健脾益胃，补肺清热，去风胜湿。炊饭食，治冷气。煎饮，利小便热淋。&amp;ldquo;近年来，大量的科学研究和临床实践证明，薏米还是一种抗癌药物，初步鉴定，它对癌症的抑制率可达35%以上。难怪桂林地区有首民谣这样唱道：&amp;ldquo;薏米胜过灵芝草，药用营养价值高，常吃可以延
黑豆最好泡一下。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 30分钟-1小时 1-2人 清水 适量 薏米 50g 黑豆 30g 出锅 薏米和黑豆称量好 黑豆泡水 黑豆泡软后，与薏米一起放入豆浆机，加水到二个刻度之间，按下五谷键 煮好了。</description></item><item><title>清炒山药片</title><link>/post/521-%E6%B8%85%E7%82%92%E5%B1%B1%E8%8D%AF%E7%89%87/</link><pubDate>Sun, 05 Jan 2020 11:47:28 +0600</pubDate><guid>/post/521-%E6%B8%85%E7%82%92%E5%B1%B1%E8%8D%AF%E7%89%87/</guid><description>山药又渐渐的开始上市了，价格也不高，但现在的山药应该是最新鲜的了。 山药具有健脾益肺、固肾益精等多种功效，营养丰富，被称为物美价廉的补虚佳品。 山药的吃法很多，煮汤，煲粥，凉拌，炝炒都合适。
1、山药切片后焯水后再炒，山药片就爽脆。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10-20分钟 1-2人 油 适量 盐 适量 花椒 适量 白醋 适量 大蒜 适量 山药 200g 生姜 适量 青椒 适量 黑木耳 适量 红尖椒 适量 山药去皮、青红椒洗净、黑木耳泡发备用。 生姜切细丝，大蒜切薄片。 红尖椒切斜段。 青椒去籽，去筋后切小片。 山药切菱形片。 把山药片下开水锅焯水后，捞出备用。 锅里坐油，油热后放入花椒、红椒段、姜丝爆香。 倒入青椒片、木耳翻炒。 倒入山药片，烹入白醋。 加适量精盐后，大火翻炒均匀即可出锅。</description></item><item><title>青菜排骨面</title><link>/post/9998-%E9%9D%92%E8%8F%9C%E6%8E%92%E9%AA%A8%E9%9D%A2/</link><pubDate>Sat, 04 Jan 2020 17:03:27 +0600</pubDate><guid>/post/9998-%E9%9D%92%E8%8F%9C%E6%8E%92%E9%AA%A8%E9%9D%A2/</guid><description>一日之计在于晨。 对于生长发育、辛苦学习的孩子们来讲，一日三餐中的早餐是非常重要的，其营养成分甚至要比其它二餐要来的更全面些才行，而由于早上时间短、孩子上学早等原因，我们许多孩子包括大人的早餐，往往是一日三餐最简单、最快捷、最没有营养可言的一餐。 作为一名合格的主妇和妈妈，我想，先从女儿的早餐做起，从孩子的全面营养着手，用我那天做的清汤排骨来做一碗味道鲜美、口感清爽的青菜排骨面，希望它能成为女儿新的一天学习源动力。
面条的数量，可根据家中食用的人来决定。 醋、生抽可根据自己的喜好来添加。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 30分钟-1小时 1-2人 盐 适量 生抽 适量 醋 适量 面条 250g 小青菜 50g 排骨汤 2勺 1、锅内倒入两大炒勺的排骨汤，放入几块排骨，加入一大碗开水，大火烧开。 放入一小把面条，盖锅五分钟，煮软煮熟。 加少许生抽调色。 加1勺香醋调味。 加适量的盐调味。 临出锅前，将青菜放入，稍烫，即可出锅，喜欢青菜烂些，可多煮一会。</description></item><item><title>牛肉丸子面</title><link>/post/9891-%E7%89%9B%E8%82%89%E4%B8%B8%E5%AD%90%E9%9D%A2/</link><pubDate>Fri, 03 Jan 2020 16:59:24 +0600</pubDate><guid>/post/9891-%E7%89%9B%E8%82%89%E4%B8%B8%E5%AD%90%E9%9D%A2/</guid><description>这两天老妈身体不太舒服，我一有空就过去看看他，这时给她准备的面条，味道不错呢，很好吃，用的细挂面，很适合病人吃的呢，老妈一直说我的厨艺比以前好多了。
肉丸煮之前先用温水泡五分钟左右解冻，这样煮出来味道更好
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 油 适量 盐 适量 虾皮 适量 面条 50g 牛肉丸子 4个 木耳菜 50g 准备好所有材料 牛肉丸对半切，放入锅中煮熟 肉丸煮熟后放入蔬菜 接着放入面条 面条煮熟后放盐，调味，再放入少许虾皮 最后就可以出锅了，味道超级好吃呢</description></item><item><title>南瓜炖木耳</title><link>/post/9952-%E5%8D%97%E7%93%9C%E7%82%96%E6%9C%A8%E8%80%B3/</link><pubDate>Wed, 01 Jan 2020 17:01:38 +0600</pubDate><guid>/post/9952-%E5%8D%97%E7%93%9C%E7%82%96%E6%9C%A8%E8%80%B3/</guid><description>婆婆大爱南瓜，我家宝贝大爱木耳，单独炖南瓜，我家宝贝肯定是不吃的，加上木耳一起炖，不吃南瓜吃木耳就行啊，肯定也会吃进一些南瓜的营养的，为这，就做了南瓜炖木耳。
如果想炖的时间短一些，可以南瓜块切小一些。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 30分钟-1小时 3-4人 葱 适量 油 适量 盐 适量 鸡精 适量 木耳 100g 南瓜 400g 肉 60g 加适量水。 加适量盐调味。 南瓜去皮切块。这是家里自己种的，剩下的部分没有瓤了。 肉切片，葱切粒。 木耳泡发后洗净，撕成小块。 锅里油热后放肉和葱花翻炒。 葱花炒香后放南瓜块。 放进木耳。 汤汁收尽后加适量鸡精调味，翻匀后即可。</description></item><item><title>土豆胡萝卜炖牛腿肉</title><link>/post/9833-%E5%9C%9F%E8%B1%86%E8%83%A1%E8%90%9D%E5%8D%9C%E7%82%96%E7%89%9B%E8%85%BF%E8%82%89/</link><pubDate>Mon, 30 Dec 2019 16:57:32 +0600</pubDate><guid>/post/9833-%E5%9C%9F%E8%B1%86%E8%83%A1%E8%90%9D%E5%8D%9C%E7%82%96%E7%89%9B%E8%85%BF%E8%82%89/</guid><description>启东是著名的产棉区，没有稻田，所以养牛的就少，菜场上牛肉也少，而且很贵，所以吃的也少。 要吃牛肉，现在只有超市比较多，价格也比菜场便宜些。 今天逛超市，看到有牛腿肉，40元1斤，比菜场60元便宜多了，就买了一块回来，要炖土豆吃。 土豆烧牛肉&amp;mdash;在我们这一代人的眼里，就是丰衣足食的幸福生活！
1.牛腿肉要浸泡一下，去除血水. 2.中火煮开后，要小火慢炖. 3.青椒很容易熟，最后放入，煮1分钟，关火，焖一下即可.
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 2小时以上 5-6人 葱 适量 料酒 适量 姜 适量 油 适量 盐 适量 八角 适量 冰糖 适量 醋 适量 桂皮 适量 辣椒 适量 胡萝卜 100g 老抽 适量 土豆 300g 青椒 50g 番茄 100g 牛腿肉 350g 准备好食材 牛腿肉放入清水浸泡去掉一些血水，再冷水烧开2分钟.</description></item><item><title>清炒山药黑木耳</title><link>/post/10034-%E6%B8%85%E7%82%92%E5%B1%B1%E8%8D%AF%E9%BB%91%E6%9C%A8%E8%80%B3/</link><pubDate>Fri, 27 Dec 2019 17:04:39 +0600</pubDate><guid>/post/10034-%E6%B8%85%E7%82%92%E5%B1%B1%E8%8D%AF%E9%BB%91%E6%9C%A8%E8%80%B3/</guid><description>精炒黑木耳山药简单快速，又不失营养。吃起来清淡可口。
无。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 1-2人 油 适量 盐 适量 大蒜 适量 山药 200g 黑木耳 100g 加入适量水。 准备食材。黑木耳提前泡发。摘洗干净。 山药，胡萝卜去皮切片。 油锅加热，倒入洗净的山药及胡萝卜。翻炒片刻。 倒入洗净的黑木耳。加入少许盐。继续翻炒一会。 盖上锅盖。大火烧开。 继续烧至收汁。就关火。调味。加入大蒜叶。出锅。</description></item><item><title>银耳鸡汤面</title><link>/post/10013-%E9%93%B6%E8%80%B3%E9%B8%A1%E6%B1%A4%E9%9D%A2/</link><pubDate>Fri, 27 Dec 2019 17:04:01 +0600</pubDate><guid>/post/10013-%E9%93%B6%E8%80%B3%E9%B8%A1%E6%B1%A4%E9%9D%A2/</guid><description>中午回来的比较晚，儿子嚷着肚子饿，想到有煮好的银耳鸡汤，马上动手煮上面，5分钟时间把他的嘴堵上。
银耳要泡发
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 姜 适量 盐 适量 银耳 适量 面条 150g 鸡 1000g 鸡切块焯水 银耳泡发好 锅中加入姜片，银耳，鸡 加水水，按下电压力锅的煮汤键 面条放入开水中，煮软 煮好的面条捞入碗中，加入银耳鸡汤，加盐调味即可。</description></item><item><title>核桃山药茯苓粥</title><link>/post/10062-%E6%A0%B8%E6%A1%83%E5%B1%B1%E8%8D%AF%E8%8C%AF%E8%8B%93%E7%B2%A5/</link><pubDate>Thu, 26 Dec 2019 17:05:28 +0600</pubDate><guid>/post/10062-%E6%A0%B8%E6%A1%83%E5%B1%B1%E8%8D%AF%E8%8C%AF%E8%8B%93%E7%B2%A5/</guid><description>今天介绍一款粥的做法：核桃山药茯苓粥，常饮具有美白皮肤和益脾和胃的功效。
去山药皮时请戴上一次性手套，防止山药粘液沾手上了发痒
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 30分钟-1小时 3-4人 盐 适量 大米 50g 山药 100g 核桃 30g 茯苓 12g 准备：大米、核桃仁、茯苓、山药 把茯苓磨成粉末或直接买茯苓粉 淘好米；山药去皮切滚刀块 水开后，先把米放进去，搅动防止米沾锅。等米全飘浮起时再放入山药和茯苓粉。中火熬成粥。 把核桃仁放锅稍微炒一下 尽量搓去、吹去核桃皮，放案板，用擀面杖压碎、用刀切碎 等粥熬好后，放盐和核桃仁碎，搅匀。 舀一碗看看味道怎么样</description></item><item><title>干贝萝卜丝汤</title><link>/post/10135-%E5%B9%B2%E8%B4%9D%E8%90%9D%E5%8D%9C%E4%B8%9D%E6%B1%A4/</link><pubDate>Tue, 24 Dec 2019 17:08:17 +0600</pubDate><guid>/post/10135-%E5%B9%B2%E8%B4%9D%E8%90%9D%E5%8D%9C%E4%B8%9D%E6%B1%A4/</guid><description>最近天气渐凉，咳嗽了两天，睡眠严重不好，就煮了萝卜汤。白萝卜下气消食，和中止咳，除痰润肺，加入干贝，多了一份鲜美。
茶油养胃，也可去腥，没有的不用也可以。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 1-2人 葱 适量 盐 适量 鸡精 适量 茶油 适量 鱼露 适量 萝卜 300g 干贝 35g 干贝提前浸泡 萝卜去皮擦丝 锅里倒入适量茶油，干贝先炒一下 放入萝卜丝 翻炒一会加入适量鱼露 加入适量清水焖煮 出锅前加入葱花，调入适量盐和少许鸡精即可。</description></item><item><title>红枣板栗小米粥</title><link>/post/9895-%E7%BA%A2%E6%9E%A3%E6%9D%BF%E6%A0%97%E5%B0%8F%E7%B1%B3%E7%B2%A5/</link><pubDate>Mon, 23 Dec 2019 16:59:35 +0600</pubDate><guid>/post/9895-%E7%BA%A2%E6%9E%A3%E6%9D%BF%E6%A0%97%E5%B0%8F%E7%B1%B3%E7%B2%A5/</guid><description>冬天的一大主打食品算是板栗吧，喜欢在寒冷的冬天，来一份暖暖的糖炒板栗带，捧着刚出炉的板栗，闻着特有的板栗香气，惬意的晒着太阳，心情也变得温暖无比。 凉了的板栗味道少有逊色，晚饭的时候做成粥，营养又香甜。
板栗碎了再熬粥的话，会更加绵软香甜哦。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 1-2人 清水 适量 红枣 适量 小米 100g 板栗 100g 小米淘洗干净后倒入锅中 板栗剥壳备用 将板栗放入锅中 最后放入红枣。按煲粥键，耐心等待15分钟就好啦</description></item><item><title>蜜豆山药</title><link>/post/8220-%E8%9C%9C%E8%B1%86%E5%B1%B1%E8%8D%AF/</link><pubDate>Fri, 20 Dec 2019 16:05:22 +0600</pubDate><guid>/post/8220-%E8%9C%9C%E8%B1%86%E5%B1%B1%E8%8D%AF/</guid><description>山药有补脾养胃，生津益肺，补肾虚的功效，看球熬夜即伤脾胃又伤肾，吃些山药可以降低些对健康的危害。而且，用山药补肾最好了，常熬夜的人非常适合。所搭配的红豆除了有清热解毒、补虚益肾的作用之外，还有滋补血气、祛湿的功效，所以，多食红豆对身体大有裨益的。蜂蜜是一种营养丰富的天然滋养食品，对熬夜的人也会起到美容肌肤和润肠通便的作用，防治熬夜上火。
小窍门： 1、给山药削皮的时候最好是带上手套，防止沾到粘液出现手痒等过敏现象; 2、山药去皮的过程中也会因为它快速的氧化而变黑，所以可以直接用小水流边冲边去皮； 3、山药切丁的时候如果时间长了就会很容易变黑，所以要迅速切完，把切好的泡到清水里，防止氧化变黑。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 红豆 30g 山药 200g 蜂蜜 1勺 山药去皮 红豆用水泡一夜至豆完全涨开 放高压锅内加水淹没豆子，焖煮15分钟至熟透 然后切成小丁，泡水里防氧化变黑 山药丁放盘子里，水箱放足水推入蒸箱，通电预热至100摄氏度后把山药放整盘上蒸10分钟至熟，取出 熟的红豆倒在山药丁上，最后浇上蜂蜜即可</description></item><item><title>番茄鸡蛋疙瘩汤</title><link>/post/9970-%E7%95%AA%E8%8C%84%E9%B8%A1%E8%9B%8B%E7%96%99%E7%98%A9%E6%B1%A4/</link><pubDate>Tue, 10 Dec 2019 17:02:21 +0600</pubDate><guid>/post/9970-%E7%95%AA%E8%8C%84%E9%B8%A1%E8%9B%8B%E7%96%99%E7%98%A9%E6%B1%A4/</guid><description>今天早上给家人做的疙瘩汤，女儿更爱番茄鸡蛋疙瘩汤，因为女儿喜欢吃番茄的那种酸甜味，熬的疙瘩汤吃起来也很舒服
疙瘩汤要不停的搅拌，否则容易粘锅
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 3-4人 盐 适量 小葱 适量 芝麻油 适量 鸡蛋 2个 番茄 2个 小麦面粉 100g 准备材料 出锅喽 锅里煮开水 面粉加入水搅拌至稀稠 番茄切丁，小葱切碎 锅里水煮开，然后将面粉慢慢的用筷子划入开水中 煮到再一次开放入番茄继续煮 再一次煮开 倒入鸡蛋液 然后再一次煮开，放入小葱和盐还有麻油即可</description></item><item><title>鸡蛋木耳拌面</title><link>/post/9932-%E9%B8%A1%E8%9B%8B%E6%9C%A8%E8%80%B3%E6%8B%8C%E9%9D%A2/</link><pubDate>Mon, 09 Dec 2019 17:00:55 +0600</pubDate><guid>/post/9932-%E9%B8%A1%E8%9B%8B%E6%9C%A8%E8%80%B3%E6%8B%8C%E9%9D%A2/</guid><description>夏天来碗香喷喷凉爽的炸酱面吧！
面条煮好后要要冷水水浸泡一下。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10分钟内 1-2人 鸡蛋 100g 黄瓜 100g 面条 250g 木耳 60g 炸酱 适量 面条放入锅中煮熟 鸡蛋放入锅中煎成蛋饼 取出切丝，加上黄瓜丝备用 木耳炒好。 面条捞出，过凉水后，放入碗中，加上蛋，黄瓜，木耳，配上炸好的面酱，即可。</description></item><item><title>玉米淮山煲鸡汤</title><link>/post/9771-%E7%8E%89%E7%B1%B3%E6%B7%AE%E5%B1%B1%E7%85%B2%E9%B8%A1%E6%B1%A4/</link><pubDate>Sun, 01 Dec 2019 16:55:44 +0600</pubDate><guid>/post/9771-%E7%8E%89%E7%B1%B3%E6%B7%AE%E5%B1%B1%E7%85%B2%E9%B8%A1%E6%B1%A4/</guid><description>宝宝很喜欢吃这种水果玉米，煮熟后自己拿着吃，甜甜的很好吃，我家宝宝一次能吃三块玉米。还加入了淮山，健脾开胃的，煲一锅鸡汤，我这次用的是鸡翅，也可以改成鸡肉都可以，宝宝喝时很好的一款汤，大人喝也不错呢。
1.鸡翅事先焯水后煲出来的汤会更清爽一点，好喝也好看。 2.还可以放几块瘦肉进去一起煲，那样的汤会更好喝。 3.盐一定要关火后再放，不要放早了。 4.切好的淮山要泡在水内，不然淮山很容易就氧化了，变色就不好看了。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 30分钟-1小时 1-2人 姜 适量 油 适量 盐 适量 玉米 200g 淮山 100g 鸡翅 200g 备齐原料：玉米，淮山，一块姜，鸡翅。 玉米洗净后切成小段，淮山去皮切块后泡在凉水内，鸡翅焯水后冲洗干净捞出备用。 砂锅内倒入适量水后倒入焯水的鸡翅。 倒入切好的玉米块。 淮山也倒入锅中，浸泡淮山的水是干净的话也可以一起倒入。 加入几块切好的姜。 盖上锅盖烧，大火烧开后改小火然后煲1个小时。 关火后加适量盐调味。</description></item><item><title>疙瘩汤</title><link>/post/10001-%E7%96%99%E7%98%A9%E6%B1%A4/</link><pubDate>Wed, 27 Nov 2019 17:03:32 +0600</pubDate><guid>/post/10001-%E7%96%99%E7%98%A9%E6%B1%A4/</guid><description>上次老公喝酒应酬回来，我做一碗疙瘩汤让他喝，他喝过疙瘩汤后，说是胃里感觉舒服多了，第二天也清醒多了，看来疙瘩汤解酒很神奇啊！
1、搅面疙瘩时，面粉要一点一点加入，用手搓成疙瘩； 2、疙瘩汤加了西红柿更好吃，酸酸的解酒。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 3-4人 盐 适量 胡椒粉 适量 面粉 100g 西红柿 1个 小白菜 1把 面粉加少量水，用手搓成疙瘩； 西红柿切块； 小白菜切段； 锅中加水，烧开后，下面疙瘩，用勺子搅开； 汤开后下入西红柿，煮至汤色变浓，调入适量盐和胡椒粉； 下入小白菜即可。</description></item><item><title>红枣二米粥</title><link>/post/10137-%E7%BA%A2%E6%9E%A3%E4%BA%8C%E7%B1%B3%E7%B2%A5/</link><pubDate>Tue, 19 Nov 2019 17:08:21 +0600</pubDate><guid>/post/10137-%E7%BA%A2%E6%9E%A3%E4%BA%8C%E7%B1%B3%E7%B2%A5/</guid><description>中医认为小米有清热解渴、健胃除湿、和胃安眠的功效。大米益五脏、壮气力·强肌肉，红枣补中益气、养血安神，这几种食材搭在一起熬粥，即美味又营养丰富啊。
无
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 30分钟-1小时 1-2人 大米 50g 小米 50g 红枣 适量 准备好食材，并将米淘净，大枣切开。 砂锅内加入适量的水 水开后将食材放入砂锅中。 小火熬二十分到三十分钟即可。</description></item><item><title>榨菜丝红米饭团</title><link>/post/10005-%E6%A6%A8%E8%8F%9C%E4%B8%9D%E7%BA%A2%E7%B1%B3%E9%A5%AD%E5%9B%A2/</link><pubDate>Mon, 18 Nov 2019 17:03:46 +0600</pubDate><guid>/post/10005-%E6%A6%A8%E8%8F%9C%E4%B8%9D%E7%BA%A2%E7%B1%B3%E9%A5%AD%E5%9B%A2/</guid><description>红粳米是糙米的一种，营养很丰富，煮熟后放两三天都不变味。富含锰锌镁等8种人体长寿的微量元素的纯天然绿色食品.对高血压、高胆固醇,便秘症等有预防保健作用。据说是世界第一米，煮出来粒粒晶莹，颗颗分明，吃了还想吃，欲罢不能！上班族早上就跟打仗一样，时间紧张，很多人往往就不吃早饭，或者随便吃点。再忙也不能苦了自己哦！晚上预约煮个红米和糯米的饭，早上几分钟就能做好一个饭团，路上也可以吃哦！
1分钟指的是晚上预约，早上起来铺保鲜膜开始算哦，时间足够了。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 榨菜丝 适量 糯米 1杯 红粳米 1杯 红米与糯米1比1，洗净，浸泡一个小时。 放入电饭煲，正常煮饭程序。 时间到，即可。如果是晚上预约煮饭，可以不用浸泡，水可以适当增加。 榨菜丝切丁。 保鲜膜上铺一层饭，压平，再撒一些榨菜丁。 如图拧下，如果上班族，这样就可以拿走去吃啦！ 我装饰了一下，是不是很漂亮啊？</description></item><item><title>碧玉扁豆虾</title><link>/post/10155-%E7%A2%A7%E7%8E%89%E6%89%81%E8%B1%86%E8%99%BE/</link><pubDate>Sat, 16 Nov 2019 17:08:49 +0600</pubDate><guid>/post/10155-%E7%A2%A7%E7%8E%89%E6%89%81%E8%B1%86%E8%99%BE/</guid><description>营养丰富，简单快手，色泽明亮，口感一级棒
炒的时候不要放太多盐，扁豆也很容易熟，为了口感和色泽，不能过度翻炒
准备时间 烹饪时间 食物分量 无 10-20分钟 1-2人 料酒 适量 盐 适量 花椒 适量 生抽 适量 葱 1根 五香粉 适量 清水 适量 姜 3片 孜然粉 适量 蒜 3粒 青红椒 适量 扁豆 200g 虾 20只 虾清洗干净，去黑脑，虾肠，虾须，放少许盐，料酒备用 扁豆去两侧的硬梗，清洗干净 准备葱姜蒜，辣椒，花椒 锅里放油，中火炒香葱，姜蒜 大火，放虾翻炒，放少许盐，料酒，生抽，五香粉 炒到虾都变红，放扁豆翻炒，炒1分钟，放少许的水，盖上锅盖 差不多一分钟后，放青红椒，孜然，翻炒均匀，关火，码入盘</description></item><item><title>山药蒸核桃</title><link>/post/10123-%E5%B1%B1%E8%8D%AF%E8%92%B8%E6%A0%B8%E6%A1%83/</link><pubDate>Sat, 16 Nov 2019 17:07:45 +0600</pubDate><guid>/post/10123-%E5%B1%B1%E8%8D%AF%E8%92%B8%E6%A0%B8%E6%A1%83/</guid><description>核桃很养生，山药也是很养生的，两样养生的食材放在一起怎么样呢？我想试试，就做了这个山药蒸核桃，还是蛮好吃的。
假如喜欢吃辣的可以加点辣。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 盐 适量 山药 200g 核桃 200g 加适量的盐。 上锅蒸熟。 铁棍山药洗净。 将洗净的山药去皮。 切开。 核桃洗净。 切开的山药放盘中，上面放上核桃。</description></item><item><title>首发胡萝卜大米粥</title><link>/post/9962-%E9%A6%96%E5%8F%91%E8%83%A1%E8%90%9D%E5%8D%9C%E5%A4%A7%E7%B1%B3%E7%B2%A5/</link><pubDate>Sat, 16 Nov 2019 17:02:00 +0600</pubDate><guid>/post/9962-%E9%A6%96%E5%8F%91%E8%83%A1%E8%90%9D%E5%8D%9C%E5%A4%A7%E7%B1%B3%E7%B2%A5/</guid><description>都说胡萝卜素要在油脂中才能释放，但是我还是喜欢用它来熬粥，总觉得熬出来的粥爽心悦目呢。大家说是不？ 胡萝卜是一种营养丰富、老幼皆宜的好菜蔬，誉称“小人参”。经常食用胡萝卜，对身体有很多好处：一是增强免疫力，抗癌防病。如人体内缺乏维生素A，不仅对眼睛、皮肤的影响大，而且抵抗力差，易发生呼吸系统和泌尿系统疾病。倘若常吃胡萝卜，满足人体对维生素 A的需要，不仅养眼、养粘膜，不容易得夜盲症和感冒，而且能增强人体的抗病能力，加上胡萝卜含有大量的木质素，也有提高肌体抗病能力的作用，可以减少和防止癌症的发生。
其实这个粥咸的甜的都可以，那么就根据你的喜好吧，喜欢甜的加蜂蜜或者糖，喜欢咸的就加点盐吧。
准备时间 烹饪时间 食物分量 无 30分钟-1小时 1-2人 胡萝卜 100g 大米 100g 水 适量 蜂蜜 适量 胡萝卜一根，洗净，去皮。 去皮的胡萝卜，切成丝。 大米半碗，淘洗干净，事先浸泡。 锅中放水，先入大米，再把胡萝卜丝放在上面，开火煮。 水开后，转小火，让它慢慢地熬呀熬，直至大米开花，粥粘稠。 出锅后，加蜂蜜。</description></item><item><title>南瓜烧冻豆腐</title><link>/post/10082-%E5%8D%97%E7%93%9C%E7%83%A7%E5%86%BB%E8%B1%86%E8%85%90/</link><pubDate>Fri, 15 Nov 2019 17:06:10 +0600</pubDate><guid>/post/10082-%E5%8D%97%E7%93%9C%E7%83%A7%E5%86%BB%E8%B1%86%E8%85%90/</guid><description>我家冰箱里经常会冻些豆腐，因为我挺喜欢吃的 还有就是，我记得有次上网时，发现冻豆腐的营养价值挺高的 今天我配了南瓜一起烧了，就是豆腐入味慢，口感很好
南瓜不易熟，在炖之前先焯至5成熟
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 1-2人 油 适量 盐 适量 南瓜 200g 冻豆腐 200g 将南瓜切块 准备一块冻豆腐和半颗南瓜 将冻豆腐切块 将南瓜放入锅中焯至5分熟捞出备用 热锅冷油，先将南瓜放入锅中煸炒 接着放入冻豆腐稍微煸一下 最后加入水和盐，炖入味即可</description></item><item><title>洋葱炒土豆萝卜丝</title><link>/post/9930-%E6%B4%8B%E8%91%B1%E7%82%92%E5%9C%9F%E8%B1%86%E8%90%9D%E5%8D%9C%E4%B8%9D/</link><pubDate>Tue, 12 Nov 2019 17:00:47 +0600</pubDate><guid>/post/9930-%E6%B4%8B%E8%91%B1%E7%82%92%E5%9C%9F%E8%B1%86%E8%90%9D%E5%8D%9C%E4%B8%9D/</guid><description>挺脆爽的一道菜，好吃
醋可以使土豆丝更脆爽
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10分钟内 1-2人 盐 适量 洋葱 适量 食用油 适量 醋 适量 胡萝卜 100g 味精 适量 土豆 200g 肉馅儿 100g 土豆，红萝卜切丝 洋葱，猪肉切丁 炒锅放油，放入肉末翻炒变色 然后放入洋葱 放入土豆丝，胡萝卜丝，加入盐，醋，味精，翻炒5分钟即可</description></item><item><title>山药焖鸭肉</title><link>/post/10021-%E5%B1%B1%E8%8D%AF%E7%84%96%E9%B8%AD%E8%82%89/</link><pubDate>Sat, 09 Nov 2019 17:04:21 +0600</pubDate><guid>/post/10021-%E5%B1%B1%E8%8D%AF%E7%84%96%E9%B8%AD%E8%82%89/</guid><description>铁棍山药，即是名贵食材也是一味珍贵的中药材，被历代医家所推崇，称赞为长寿因子，药食兼用的良药佳肴。含丰富的蛋白质，维生素和多种氨基酸与矿物质，既能补脾肺肾之气，又能滋养脾肺肾之阴，为气阴双补之珍品。鸭肉，性味甘、寒，入肺胃肾经，有滋补、养胃、补肾、除痨热骨蒸、消水肿、止热痢、止咳化痰等作用。铁棍山药焖鸭肉是秋冬季节进补的美食。
有些人在削铁棍山药皮时手上的皮肤会过敏，要注意。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 30分钟-1小时 3-4人 料酒 适量 油 适量 盐 适量 山药 200g 生姜 适量 鸭肉 200g 鸭肉清洗干净并切块 将鸭肉放入高压锅内，并加水 当水沸腾的时候撇去浮沫，并加入料酒、生姜和适量的盐 加盖压约15分钟左右 铁棍山药去皮洗净，并切成小块 将铁棍山药和压好的鸭肉放入锅内一同焖煮至山药熟即可 装盘上桌吃起</description></item><item><title>米粉豆发糕</title><link>/post/9803-%E7%B1%B3%E7%B2%89%E8%B1%86%E5%8F%91%E7%B3%95/</link><pubDate>Thu, 07 Nov 2019 16:56:45 +0600</pubDate><guid>/post/9803-%E7%B1%B3%E7%B2%89%E8%B1%86%E5%8F%91%E7%B3%95/</guid><description>米粉与面粉不同，米粉做出的发糕劲道。面粉做得发糕喧腾。面粉吃多了想吃米粉。可北方没有米粉卖，自己动手把大米泡一天，用粉碎机打成米粉，在做发糕。米粉糕端到桌上时家里人都很高兴。我也快乐！
五
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 30分钟-1小时 1-2人 酵母粉 5g 黑豆 150g 大米粉 750g 大米加点水 粉碎 放酵母粉发酵 揉下面团 加入煮好的豆子 屉上放一层豆子 面进锅里 拍成一样的厚薄 开大火 蒸 20分钟熟了</description></item><item><title>香蕉酸奶吐司</title><link>/post/9955-%E9%A6%99%E8%95%89%E9%85%B8%E5%A5%B6%E5%90%90%E5%8F%B8/</link><pubDate>Thu, 31 Oct 2019 17:01:42 +0600</pubDate><guid>/post/9955-%E9%A6%99%E8%95%89%E9%85%B8%E5%A5%B6%E5%90%90%E5%8F%B8/</guid><description>好久没有做吐司吃了，天气暖和了也会常做了； 关键是上次摘的桑椹熬了果酱，而且果酱的最佳搭档是白吐司呀，所以这周就行动了； 刚好有自己做的酸奶，香蕉也熟过头了，那就一起丢进面包机好了，依旧是一键式的，方便组织也柔软，烤的时候加了点黑芝麻，成品很香呢。
面包机操作的话最好选择高粉或是面包粉； 酵母不能直接和糖、盐接触； 面包机揉面的时候最好开盖工作，以免面团早早的发酵了。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 2小时以上 3-4人 盐 2g 黑芝麻 适量 黄油 30g 鸡蛋 一个 白糖 30g 酵母 4g 面包粉 300g 香蕉 一根 酸奶 100G 准备好所需要的材料 把面包机桶中放上酸奶、香蕉泥、白糖、盐和鸡蛋液（留一点蛋液刷面包用） 再放入面包粉和酵母（酵母放最上面） 盖上面包盖，设定一个面包程序就可以了 约20分钟的时候打开丢入软化的黄油，然后让面包机继续工作 一直到面团二次发酵好，刷上蛋液撒点黑芝麻 听点面包机工作结束的提示音面包就完成了，取出放凉 切片组织很赞喽，抹上桑椹果酱非常的美味呀。</description></item><item><title>腊味糯米饭</title><link>/post/9979-%E8%85%8A%E5%91%B3%E7%B3%AF%E7%B1%B3%E9%A5%AD/</link><pubDate>Wed, 30 Oct 2019 17:02:44 +0600</pubDate><guid>/post/9979-%E8%85%8A%E5%91%B3%E7%B3%AF%E7%B1%B3%E9%A5%AD/</guid><description>糯米含有蛋白质、脂肪、糖类、钙、磷、铁、维生素B1、维生索B2、烟酸及淀粉等，营养丰富，为温补强壮食品，具有补中益气，健脾养胃，止虚汗之功效，对脾胃虚寒，食欲不佳，腹胀腹泻有一定缓解作用。 我平时最喜欢吃的就是这个腊味糯米饭啦！腊味和糯米都是我的最爱！
糯米必须提前浸泡，否则很难熟。 2. 如果想吃香一点的糯米饭，可以改为蒸之后再炒熟的方式，味道更香。 准备时间 烹饪时间 食物分量 30分钟-1小时 1-2小时 5-6人 油 适量 盐 适量 青豆 适量 糯米 1000g 花生米 适量 腊肠 2根 糯米提前一天晚上浸泡。 第二天浸泡完后，将糯米沥干水分，加上油和盐拌匀调味。 取出腊肠。 将腊肠切片。 下油爆炒腊肠。 炒熟后盛起备用。 在糯米中加入适量的水，下锅蒸1个小时 将花生米爆炒出香味（也可以买现成的炒过的花生米） 将炒熟的花生米和青豆，还有腊肠加入糯米饭中，搅拌均匀即可。 搅拌均匀后，淋上一些酱油调味，大功告成。</description></item><item><title>五谷杂粮粥</title><link>/post/3792-%E4%BA%94%E8%B0%B7%E6%9D%82%E7%B2%AE%E7%B2%A5/</link><pubDate>Sat, 26 Oct 2019 13:33:47 +0600</pubDate><guid>/post/3792-%E4%BA%94%E8%B0%B7%E6%9D%82%E7%B2%AE%E7%B2%A5/</guid><description>“五谷杂粮”的说法有相当久远的历史，中国人以粮食谷物为主体的饮食习惯已经沿袭了数千年，早在两千年前的《黄帝内经》一书中，就提出了“五谷为养，五果为助，五畜为益，五菜为充”。通常人们认为稻米和小麦是细粮，杂粮就是指除此以外的其他粮食，我们现在所说的“五谷杂粮”其实是个大家庭，包括了多种谷类和豆类食物，比如：小米、玉米、糙米、荞麦、大麦、燕麦、甘薯、黑豆、蚕豆、绿豆、豌豆等等。
煮的中间经常搅拌，以免糊底
准备时间 烹饪时间 食物分量 无 2小时以上 1-2人 冰糖 适量 大米 100g 小米 50g 红豆 100g 黑米 50g 豇豆 100g 首先把杂粮原料准备好 把所有准备好的原料用清水冲洗干净 再放到水中浸泡2-3个小时 然后把原料一同倒入锅中 先用大火煮开，再改用小火煮40分钟，直到豆子软烂，汤粘稠即可熟透时熄火 放入冰糖，再焖10分钟就可以了</description></item><item><title>家常鹅肉</title><link>/post/9818-%E5%AE%B6%E5%B8%B8%E9%B9%85%E8%82%89/</link><pubDate>Mon, 21 Oct 2019 16:57:09 +0600</pubDate><guid>/post/9818-%E5%AE%B6%E5%B8%B8%E9%B9%85%E8%82%89/</guid><description>“吃鹅肉，喝鹅汤，一年四季不咳嗽”。小时候奶奶常唠叨这句活，中医认为，鹅肉具有养胃止渴、补气之功效，能解五脏之热。 鹅肉又称“世界绿色食品之王”，蛋白质的含量很高，富含人体必需的多种氨基酸、多种维生素、微量元素，并且脂肪含量很低，而且品质好，不饱和脂肪酸的含量高，特别是亚麻酸含量均超过其他肉类，对人体健康有利。鹅肉脂肪的熔点亦很低，质地柔软，容易被人体消化吸收。 鹅肉具有益气补虚、和胃止渴、止咳化痰，解铅毒等作用。适宜身体虚弱．气血不足，营养不良之人食用。补虚益气，暖胃生津。凡经常口渴、乏力、气短、食欲不
这是妈妈自己养的家鹅，养了两年了。做好后味道特别鲜美，不用深加工，直接放姜煮就很不错。这家养的鹅，比较难熟，如果是买的饲料鹅，15分钟就够了。但妈妈家里的鹅不吃饲料，而且养的时间也长，所以要用高压锅小火40分钟，这样才可以。 1. 适宜身体虚弱。气血不足、营养不良之人食用。 2. 温热内蕴者、皮肤疮毒、瘙痒症者、痼疾者忌食、高血压病、血脂血症、动脉硬化之人忌食。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 30分钟-1小时 3-4人 姜 适量 盐 适量 花椒 适量 八角 适量 桂皮 适量 鹅肉 2600g 鹅肉用水浸泡出血水，如果血水还有，就用水焯一下（泡两个小时一般就可以了。我没时间提前泡，所以焯了一下）。 高压锅提前烧水。焯好鹅肉后，把肉直接放入温水中，放姜片。 再放入洗好的花椒、八角、桂皮。开锅转小火40分钟。 （这是家养的鹅，所以比较难熟，如果是买的饲料鹅，15分钟就够了。） 味道鲜美的鹅肉出锅了。别忘了鹅汤也要喝，养生止咳哦。 （因为这一锅肉特别多，所以盐要等吃的时候再放。）</description></item><item><title>芙蓉烩南瓜</title><link>/post/10051-%E8%8A%99%E8%93%89%E7%83%A9%E5%8D%97%E7%93%9C/</link><pubDate>Thu, 17 Oct 2019 17:05:12 +0600</pubDate><guid>/post/10051-%E8%8A%99%E8%93%89%E7%83%A9%E5%8D%97%E7%93%9C/</guid><description>南瓜具有补中益气的功效，而且更适合肥胖人仕食用，加上蛋清的营养，不失为一份美美的健康瘦身的美食。
1.这菜我们要求清淡，尽量少用调味料以保持南瓜原有的味道。 2、适宜肥胖者、糖尿病患者和中老年人食用； 3、南瓜性温，胃热炽盛者、气滞中满者、湿热气滞者少吃；同时患有脚气、黄疸、气滞湿阻病者忌食。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10分钟内 1-2人 蒜 2瓣 盐 适量 南瓜 300g 鸡蛋 2个 鸡粉 少许 香油 少许 香菜叶 少许 花生油 少许 枸杞 15粒 备好枸杞，鸡蛋，蒜瓣，香菜叶清洗干净。 南瓜去皮洗净滚刀切小块备用。 蒜切末，鸡蛋去黄留清，将蛋清搅散备用。 锅里水开后将南瓜飞水至断生捞出备用。 锅里放少量的花生油小火爆香蒜末。 倒入南瓜略炒，加入适量的清水，水开后放入枸杞。 水开后勾薄茨。 加入蛋清，调入盐、鸡粉和少许香油起锅装入较深的盘内，放上香菜即可上桌。</description></item><item><title>虫草花水鸭汤</title><link>/post/10108-%E8%99%AB%E8%8D%89%E8%8A%B1%E6%B0%B4%E9%B8%AD%E6%B1%A4/</link><pubDate>Tue, 15 Oct 2019 17:07:10 +0600</pubDate><guid>/post/10108-%E8%99%AB%E8%8D%89%E8%8A%B1%E6%B0%B4%E9%B8%AD%E6%B1%A4/</guid><description>春夏之交，天气逐渐开始炎热。来盅虫草花水鸭汤，能补中益气、消食和胃，利水消肿，提高免疫力。虫草花属于真菌，外形细长金黄，它与昂贵的虫草虽不是同一种，但功效却有相似之处，比如含有虫草素、虫草酸、多糖等多种益于健康的有效成分。虫草花合适炖煮、蒸食。搭配水鸭入盅炖制，也是道经典的粤式汤水，不但滋补营养，且口感鲜甜香浓。
小叮咛： 1，水鸭脂肪含量相对较低，但为了汤水不油腻，可以在炖煮前去除鸭的脂肪部分，或者，炖好的汤将油滤除； 2，油纸是为了让炖盅的封口更密封，不外漏水入盅内，但没有也无妨； 3，虫草花如果是干品，需要事先泡发，可以用泡发的水来炖汤。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 30分钟-1小时 1-2人 姜 5g 盐 适量 红枣 15g 水鸭 150g 鲜虫草花 30g 原料图 虫草花、红枣洗干净 水鸭洗后入沸水汆烫 捞起水鸭放入炖盅内 加虫草花，红枣，姜片入炖盅 加入清水（推荐矿泉水） 水盖满食材 盖上炖盅盖，并封上一层油纸 将炖盅放入已装了水的电压力锅内胆，炖煮30分钟 待压力锅下气后，取出炖盅，加适量盐即可</description></item><item><title>南瓜红枣醪糟羹</title><link>/post/9913-%E5%8D%97%E7%93%9C%E7%BA%A2%E6%9E%A3%E9%86%AA%E7%B3%9F%E7%BE%B9/</link><pubDate>Sun, 13 Oct 2019 17:00:09 +0600</pubDate><guid>/post/9913-%E5%8D%97%E7%93%9C%E7%BA%A2%E6%9E%A3%E9%86%AA%E7%B3%9F%E7%BE%B9/</guid><description>今年的冬天有点慢长，这话说的太费劲了。其实我们这里的冬天每年都很慢长，长到有6个月的供暖期。一年半年都在过冬天。今年的冬天有点特殊，初冬不是下雨就是下雪，这样反反复复的下，不冷也不热，就是每天阴沉沉的，雾茫茫的。这对于我这样完全靠自然光线拍照的人来说，是大大影响。 早餐是一天当中最重要的一餐，早吃吃好，会精神百倍一天，尤其是早晨出门的学生族和上班族，在这个雾茫茫的冬天，出门之前要是能喝上一碗热气腾腾的紫薯莲子醪糟羹，那是从心暖和到胃里，全身不在寒冷。 南瓜红枣醪糟羹，醪糟可以促进血液循环，有助消化及增进食
南瓜可以煮到浓稠，也可以煮到熟透，看个人口味了 喜欢吃银耳，水果的都可以加些
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 1-2人 冰糖 30g 南瓜 150g 红枣 5个 醪糟 200g 枸杞 20个 加枸杞 主料：南瓜、醪糟 辅料：冰糖、枸杞、红枣 把红枣。枸杞用凉水侵泡5分钟捞起冲洗几次 南瓜洗净去皮去籽切小块 南瓜下锅煮开，小火煮10分钟左右 加红枣煮开，小火熬制5分钟左右 加醪糟 加冰糖、煮开，小火煮到冰糖融化 煮2分钟即可</description></item><item><title>西红柿打卤面</title><link>/post/9792-%E8%A5%BF%E7%BA%A2%E6%9F%BF%E6%89%93%E5%8D%A4%E9%9D%A2/</link><pubDate>Sat, 12 Oct 2019 16:56:19 +0600</pubDate><guid>/post/9792-%E8%A5%BF%E7%BA%A2%E6%9F%BF%E6%89%93%E5%8D%A4%E9%9D%A2/</guid><description>每次做面条，总是多做一些，这个是上次做的胡萝卜面，放冰箱里面冷冻着的，这次拿出来，做个西红柿打卤面，换个口味，营养又简单的早餐哦~~
1、面条我用的是冰冻的胡萝卜面，其他面条也可以。 2、浇入蛋液的时候，注意往水花上浇，喜欢嫩的，可以浇完蛋液立刻关火。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10-20分钟 3-4人 葱 适量 油 适量 盐 适量 鸡蛋 3个 西红柿 1个 鲜面条 300g 绿豆芽 30g 海米 10g 海米清洗一下，放入清水中泡发。 绿豆芽洗净，备用。 西红柿洗净，切成块备用。 鸡蛋打入碗中，搅散备用。 锅内放适量油，烧热后，放入葱花爆香。 放入海米，炒至香味飘出。 放入豆芽，翻炒。 放入西红柿块，翻炒。 翻炒至西红柿熟软，放一勺番茄酱，适量盐。 倒入适量泡海米的水，烧开。 水开以后，倒入蛋液，蛋液凝固，关火即可。 锅内放适量清水，烧开后，将面条放入，煮熟即可。 将面条捞入碗中，浇上烧好的卤即可。</description></item><item><title>枸杞瑶柱双米粥</title><link>/post/3681-%E6%9E%B8%E6%9D%9E%E7%91%B6%E6%9F%B1%E5%8F%8C%E7%B1%B3%E7%B2%A5/</link><pubDate>Fri, 11 Oct 2019 13:29:37 +0600</pubDate><guid>/post/3681-%E6%9E%B8%E6%9D%9E%E7%91%B6%E6%9F%B1%E5%8F%8C%E7%B1%B3%E7%B2%A5/</guid><description>曾经你我的灵魂是化为一体的，你的影子里有着我的影子，我的声音里有着你的声音，你的呼吸里有着我的呼吸，我的思念里有着你的思念……就如一碗粥，米里有水，水里有米，无法分离，宛若午夜梦回时的缠绵。 郊野荷塘，遥望夜空，烟雨迷离，心绪茫然。 点一支烟，烟雾中，不知是青烟迷眼，还是雨雾渐浓，景物渐渐飘忽，往事幕幕浮上心头。 十年前，也是这样一个夏初，也是这样一个烟雨迷离夜，你伫立荷塘边，双目微闭，嘴角微翘，任凭细雨沾湿了面庞，合着那满池微闭的睡莲，宛若一幅画卷，如此美丽，如此让人醉心。 当你对我嫣然一笑，微微垂首，
“执子之手，与子偕老”。这是蜜语，也是誓言。那段时间里，我们是极其贫瘠的穷人，我们只有爱；我们也是极其殷实的富人，我们完全拥有爱。朝阳赏荷，暮色听雨，纵酒放歌，折花参佛，何等逍遥，何等自在。 爱，是个天使，给了我们无尽的欢愉，撩人的情怀。爱，也是个魔鬼，“她这双温柔的小手多么善于折磨人，是多么含情脉脉地把一颗心撕得粉碎”。世俗的阻挠，家庭的压力，无奈的分离，如此伤心欲绝，如此痛彻心扉，从此天各一方，不复相见，独留一个十年之约，放彼此沉沦苦海。初相识，你对我说：“心蓝，我不奢望你能陪我一生一世，半年，半年就
准备时间 烹饪时间 食物分量 1-2小时 30分钟-1小时 3-4人 盐 2g 大米 50g 姜丝 少许 小米 10g 枸杞 少许 薏仁 10g 瑶柱 5g 猪油 4g 清高汤 500ml 桂圆 少许 红枣 少许 大米、小米、薏仁泡水1小时，枸杞温水泡发待用 瑶柱温水泡发后，加少许米酒，入蒸锅蒸20分钟 坐锅起油，下姜丝煸香 下高汤，大火煮沸 下桂圆、红枣、薏仁，大火煮沸，煮5分钟 下大米，搅拌煮沸，转中小火煮10分钟 下瑶柱，搅拌煮10分钟 下小米、枸杞，搅拌煮30分钟至粥汁浓郁，粥油出，下盐调味，搅拌均匀，适时出锅即可</description></item><item><title>豆馅儿饽饽</title><link>/post/9958-%E8%B1%86%E9%A6%85%E5%84%BF%E9%A5%BD%E9%A5%BD/</link><pubDate>Wed, 09 Oct 2019 17:01:51 +0600</pubDate><guid>/post/9958-%E8%B1%86%E9%A6%85%E5%84%BF%E9%A5%BD%E9%A5%BD/</guid><description>家里的红豆还有很多，秋季，新的红豆又要收获了，得赶紧打扫一下，迎接新的食材，于是煮了豆馅儿，姜最后的玉米面也打扫啦！
玉米面里加入面粉，增加粘性，好成型
准备时间 烹饪时间 食物分量 2小时以上 30分钟-1小时 1-2人 小麦面粉 200g 发酵粉 适量 玉米面 300g 红豆馅 500g 出锅 放入蒸锅 玉米面小麦面粉加发酵粉和好面团，醒发 一小块面，按瘪，加入红豆馅儿 封口 大伙烧开，蒸10分钟</description></item><item><title>葱油面</title><link>/post/523-%E8%91%B1%E6%B2%B9%E9%9D%A2/</link><pubDate>Sat, 28 Sep 2019 11:47:28 +0600</pubDate><guid>/post/523-%E8%91%B1%E6%B2%B9%E9%9D%A2/</guid><description>跟碰友学做的这款面条，果然是葱香四溢，推荐面条爱好者食用哈。这是我第一次做，糖和老抽感觉稍微多了一点，其实只要参照自己的口味来调制，那么就可以了。
炸葱油很关键，一定要小火冷油开始慢慢的扁，葱香味才能全部融到油里面。这样的面条才够香够好吃。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 油 适量 盐 适量 老抽 适量 面条 200g 小葱 150g 白砂糖 少量 小葱洗干净切成小段，尽量擦感觉水分。 取一个小碗，放一勺盐。 放一勺白糖。 倒入老抽。 加入适量的凉开水调匀。 锅内煮面，煮至8分熟，然后捞出来。 把调好的酱汁根据个人的口味倒入面条中拌均。 锅内放入植物油，冷油的时候葱花下锅，小火煸。 煸至满厨房葱香四溢切葱花变成焦干之后即可关火。立 即把葱油倒在面条上。 拌匀即可食用了。</description></item><item><title>豆角焖面条</title><link>/post/9834-%E8%B1%86%E8%A7%92%E7%84%96%E9%9D%A2%E6%9D%A1/</link><pubDate>Tue, 24 Sep 2019 16:57:36 +0600</pubDate><guid>/post/9834-%E8%B1%86%E8%A7%92%E7%84%96%E9%9D%A2%E6%9D%A1/</guid><description>在家里，妈妈经常做这个菜给我们吃，来这边吃后就很少吃了，现在正是豆角贵的季节，6块钱一斤，太恐怖了，但是老公非常想吃，非要吃豆角焖面，没办法，就做的，这次感觉是做的很好吃的，这道菜很合适，5块钱的菜，3块钱的面条足够吃了，怎么样10 多块钱就搞定了，而且很香哦
这个值得注意的是水的量不要太多，刚刚没过豆角就好，时刻注意着火候，不应太大，以免糊掉
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 30分钟-1小时 1-2人 蒜 适量 油 适量 盐 适量 鸡精 适量 酱油 适量 面条 500g 豆角 400g 准备豆角，切成段，洗净 准备面条适量，根据个人饭量决定 锅内放油，热了之后放如辣椒，八角倒上豆角翻炒，加入盐，鸡精，酱油，炒5分钟加水大火烧至沸腾 面条盖在都叫上，改小火，烧十几分钟就可以啦，过程中不要翻动面条 香喷喷的面条出锅啦，配上几瓣蒜，很香</description></item><item><title>苹果胡萝卜鸡蛋饼</title><link>/post/9851-%E8%8B%B9%E6%9E%9C%E8%83%A1%E8%90%9D%E5%8D%9C%E9%B8%A1%E8%9B%8B%E9%A5%BC/</link><pubDate>Sun, 22 Sep 2019 16:58:00 +0600</pubDate><guid>/post/9851-%E8%8B%B9%E6%9E%9C%E8%83%A1%E8%90%9D%E5%8D%9C%E9%B8%A1%E8%9B%8B%E9%A5%BC/</guid><description>早餐喜欢有点面食，配上小米粥，来点小菜，不要太复杂，简单又营养，吃起来还很舒服。这款鸡蛋饼是我家早餐桌上经常出现的美食，只是搭配食材千变万化，鸡蛋和面粉是必须的，其他食材自由调换，总有新鲜感，营养又美味。这次选择了苹果和胡萝卜，都是有营养的食材，味道不浓烈，软软的，养胃，咸甜的口感，下顿吃还是那么柔软。
1.苹果、胡萝卜一定要切细丝，易熟。 2.慢慢加水，不要太稀，否则不成形。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10分钟内 1-2人 油 适量 盐 适量 洋葱 适量 鸡蛋 1个 胡萝卜 1根 苹果 1个 面粉 75g 鸡蛋打散； 备齐食材； 苹果、胡萝卜去皮切细丝； 放上点小葱； 加入苹果、胡萝卜丝拌匀； 加入面粉，盐、水； 搅拌均匀成糊状； 平底锅加入适量的油，倒入调好的面糊，小火慢慢的煎； 煎另一面； 煎好后切块； 装盘。OK！开餐了！</description></item><item><title>韩式南瓜粥</title><link>/post/353-%E9%9F%A9%E5%BC%8F%E5%8D%97%E7%93%9C%E7%B2%A5/</link><pubDate>Fri, 20 Sep 2019 11:41:37 +0600</pubDate><guid>/post/353-%E9%9F%A9%E5%BC%8F%E5%8D%97%E7%93%9C%E7%B2%A5/</guid><description>这次选择做南瓜粥，口感很细腻，做法也超级简单，南瓜粥香香甜甜的，很受到家里人的欢迎。夏季喝是很不错的~
1.加了糯米粉的南瓜粥越煮越浓稠，口感会好些，也可以省略。 2.最后烧开即可，不用煮时间过长。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 南瓜 400g 水 350g 糖 25g 糯米粉 15g 南瓜洗净去皮，上锅蒸10分钟。 蒸熟的南瓜放入盆里，加水。 盆里放入糯米粉 盆里加入白糖。 用手持式搅拌机搅拌4-5次，每次40秒左右。 南瓜搅拌成稀粥，倒入奶锅烧开即可。</description></item><item><title>南瓜粥</title><link>/post/3568-%E5%8D%97%E7%93%9C%E7%B2%A5/</link><pubDate>Wed, 18 Sep 2019 13:25:24 +0600</pubDate><guid>/post/3568-%E5%8D%97%E7%93%9C%E7%B2%A5/</guid><description>南瓜粥是我女儿最喜欢的一道粥，它富有南瓜的清香气味，大爱啊
南瓜切成块煮粥也可以。不过如果是南瓜丝的话，感觉会更好
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 30分钟-1小时 3-4人 大米 100g 南瓜 100g 冰糖 100g 水 1500ml 将大米淘洗干净放入电饭锅，加入水 将南瓜去皮切成丝备用 将南瓜放入锅中加入适量的冰糖，盖上锅盖按下煮粥键即可 将粥搅拌均匀，即可出锅 南瓜粥出锅了</description></item><item><title>家常蔬菜拌面</title><link>/post/10029-%E5%AE%B6%E5%B8%B8%E8%94%AC%E8%8F%9C%E6%8B%8C%E9%9D%A2/</link><pubDate>Mon, 16 Sep 2019 17:04:36 +0600</pubDate><guid>/post/10029-%E5%AE%B6%E5%B8%B8%E8%94%AC%E8%8F%9C%E6%8B%8C%E9%9D%A2/</guid><description>如果有一天你被饿着了，家里正好有面条，但是又不想吃下的面条，可以试试这样的方法，可以根据家里现有的蔬菜调制，有菜有面，而且很快，味道也不错！
如果没有花生酱，也可以用芝麻酱代替，或者放入你喜欢的其他调料也可以。
准备时间 烹饪时间 食物分量 无 10分钟内 1-2人 油 适量 盐 适量 西红柿 1个 面条 200g 包菜 100g 花生酱 一勺 准备面条，筋道一点的面条比较好。 面条锅中煮熟。 准备一小盆凉开水，把面条过滤一下。 西红柿切块。 包菜切丝 锅中放油，将包菜加少许盐炒熟。 将所有原料拌在一起，加上一勺花生酱，适量盐，搅匀即可。</description></item><item><title>咸蛋南瓜粥</title><link>/post/9961-%E5%92%B8%E8%9B%8B%E5%8D%97%E7%93%9C%E7%B2%A5/</link><pubDate>Mon, 16 Sep 2019 17:02:00 +0600</pubDate><guid>/post/9961-%E5%92%B8%E8%9B%8B%E5%8D%97%E7%93%9C%E7%B2%A5/</guid><description>喝粥是中国传统的养生方法之一，它能补充水分、保护肠胃。昨天买了一个南瓜做蛋黄焗南瓜，剩下的咸蛋白味道很咸，今早也和南瓜一块煮了这锅粥，这样既增加了粥的风味，也补充了蛋白质。
1、煮粥时用开水煮这样煮出来的粥才会香浓滑口。 2、为防止粥水溢锅可淋入少许香油。
准备时间 烹饪时间 食物分量 2小时以上 30分钟-1小时 1-2人 盐 适量 香油 适量 胡椒粉 少许 大米 50g 南瓜 100g 咸蛋白 3个 煮锅烧开水，水沸后放入大米煮粥，为防止粥水溢锅可淋入少许香油。 大米提前淘洗干净用水泡发一晚。 南瓜去皮去籽洗净后切成小块备用。 将咸鸭蛋蛋白切成小丁。 米粒煮熟但还没有浓稠时放入切好的南瓜一块煮。 放入切好的咸鸭蛋蛋白继续煮。 南瓜煮熟，粥浓稠时放入适量的盐和胡椒粉调味即可。</description></item><item><title>野苋菜头薏米猪骨汤</title><link>/post/9902-%E9%87%8E%E8%8B%8B%E8%8F%9C%E5%A4%B4%E8%96%8F%E7%B1%B3%E7%8C%AA%E9%AA%A8%E6%B1%A4/</link><pubDate>Sun, 15 Sep 2019 16:59:52 +0600</pubDate><guid>/post/9902-%E9%87%8E%E8%8B%8B%E8%8F%9C%E5%A4%B4%E8%96%8F%E7%B1%B3%E7%8C%AA%E9%AA%A8%E6%B1%A4/</guid><description>野苋菜、有些地方叫假苋菜、土苋菜、刺刺菜等、俗称为“长寿菜”。因其富含多种人体需要的维生素和矿物质，且都是易被人体吸收的重要物质。同时对于增强体质，提高机体的免疫力，促进儿童生长发育，加快骨折愈合，减肥排毒，防止便秘和贫血患者、临产孕妇的绝佳美食。一般人群均可食用，苋菜性凉、味微甘，入肺、大肠经；具有清利湿热、清肝解毒的功效。而薏仁有健脾益胃, 补肺清热、 祛风胜湿, 养颜 驻容、 轻身延年 ”. 减 肥主食:薏仁是五谷类中纤维质最高的,低脂、低热量。和扁豆一起煲汤是广东地区最流行的一款春夏冬季汤水。
扁豆和薏仁提前浸泡，煮汤的时间相对可以缩短，用瘦肉代替筒骨适合减肥瘦身人士饮用。</description></item><item><title>大集合酸奶杯</title><link>/post/9776-%E5%A4%A7%E9%9B%86%E5%90%88%E9%85%B8%E5%A5%B6%E6%9D%AF/</link><pubDate>Fri, 13 Sep 2019 16:55:52 +0600</pubDate><guid>/post/9776-%E5%A4%A7%E9%9B%86%E5%90%88%E9%85%B8%E5%A5%B6%E6%9D%AF/</guid><description>酸奶和水果的配搭 想必是这个世界最美妙的吧 传说中的大果粒 咱自己就可以做个超实惠的 我喜欢吃BERRY类的水果 利用手头能买到的-草莓，蓝莓 还有味道诱人的芒果 用一点小巧思，刻成小樱花 在一起 又好看又好吃 看着就小清新啊 有木有啊</description></item><item><title>玉瓜酸奶</title><link>/post/9772-%E7%8E%89%E7%93%9C%E9%85%B8%E5%A5%B6/</link><pubDate>Thu, 12 Sep 2019 16:55:46 +0600</pubDate><guid>/post/9772-%E7%8E%89%E7%93%9C%E9%85%B8%E5%A5%B6/</guid><description>这款玉瓜酸奶，其实无须拘泥于瓜的种类，甚至无须非要是瓜。任何瓜果，加上酸奶、蜂蜜等，搅拌后都可制成杯鲜美果汁，愿意的话，再冰镇后饮用，就更惬意凉爽。太多事无法掌握，美味却只要用心就可以。亲爱滴自己，加油吧~~
1、 根据自己喜好和一次想做多少调整用量，方子中的量可以制作两杯。 2、 可用其他瓜果代替长香玉瓜，也可用果味酸奶代替原味酸奶。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 蜂蜜 适量 酸奶 160g 长香玉瓜 350g 切成小丁。 将瓜掏去内瓤。 切去外面的厚皮。 分几次放入搅拌机中，搅拌至成液体。 放入酸奶。 放入蜂蜜。 搅打均匀。 倒入杯中，放入适量瓜丁点缀即可。</description></item><item><title>春笋肉丝面</title><link>/post/9845-%E6%98%A5%E7%AC%8B%E8%82%89%E4%B8%9D%E9%9D%A2/</link><pubDate>Sun, 08 Sep 2019 16:57:52 +0600</pubDate><guid>/post/9845-%E6%98%A5%E7%AC%8B%E8%82%89%E4%B8%9D%E9%9D%A2/</guid><description>竹笋一年四季皆有，但惟有春笋、冬笋味道最佳。烹调时无论是凉拌、煎炒还是熬汤，均鲜嫩清香，是人们喜欢的佳肴之一。 春天到了，大量新鲜春笋上市的时候，喜欢炖鸡汤，无比鲜美啊，还可以用来下面条，味道一级棒哦
春笋切片后氽水可去除涩味，口感更好 腌制肉丝最后一步放适量油，可使肉丝更嫩
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10-20分钟 1-2人 料酒 适量 油 适量 盐 适量 葱花 适量 面条 300g 生姜 适量 白胡椒粉 适量 黑木耳 10g 肉 100g 春笋 50g 加适量盐 下入面条 放入适量水 肉切成丝 肉丝加姜丝、盐、料酒、白胡椒粉、少许水拌匀 加入一匙油，拌匀，腌制至少2小时以上 春笋去衣 洗净切成薄片 锅中烧热水 将切好的笋片放入锅中 氽至水开，捞出沥水 用凉水清洗一下 锅中放油，将笋略煸一下 加入黑木耳 待煮至沸腾时，倒入腌制好的肉丝，并划散 再次沸腾后，改小火煮15分钟左右 待面条软熟后，撒上少许葱花</description></item><item><title>菜心盖浇面</title><link>/post/10116-%E8%8F%9C%E5%BF%83%E7%9B%96%E6%B5%87%E9%9D%A2/</link><pubDate>Wed, 04 Sep 2019 17:07:29 +0600</pubDate><guid>/post/10116-%E8%8F%9C%E5%BF%83%E7%9B%96%E6%B5%87%E9%9D%A2/</guid><description>素面，绝对的营养健康，很适合最近减肥的老妈和老公，再配点小菜，晚饭解决了
采用二次烧开法煮面，这样煮的面劲道 煮面时可加点盐放粘
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 30分钟-1小时 1-2人 油 适量 盐 适量 面条 300g 菜心 150g 准备一些面条 将菜心洗净备用 热锅冷油，将菜心倒入锅中煸炒至软，撒盐后加点水炖至收干水 冷水烧开，将面条放入锅中煮开，煮开后加入一小碗水再煮开即可起锅 将面条捞起，将青菜盖在上面即可食用</description></item><item><title>原创首发南瓜花生糯米饮首发</title><link>/post/9775-%E5%8E%9F%E5%88%9B%E9%A6%96%E5%8F%91%E5%8D%97%E7%93%9C%E8%8A%B1%E7%94%9F%E7%B3%AF%E7%B1%B3%E9%A5%AE%E9%A6%96%E5%8F%91/</link><pubDate>Wed, 04 Sep 2019 16:55:49 +0600</pubDate><guid>/post/9775-%E5%8E%9F%E5%88%9B%E9%A6%96%E5%8F%91%E5%8D%97%E7%93%9C%E8%8A%B1%E7%94%9F%E7%B3%AF%E7%B1%B3%E9%A5%AE%E9%A6%96%E5%8F%91/</guid><description>上次参加菜谱比赛获得了一部豆浆机，十分感谢好豆网的给力奖品，好好开发利用，才对得起这份奖品，这是第一次实验饮品，果然是很棒，拿出来，一起分享。
因为这是第一次制作，按照食谱量没敢增加，第二次做的时候，量增加一倍，水添加到高位，制作出来的饮品比稀的更好喝，在制作的时候，可以尝试着来。
准备时间 烹饪时间 食物分量 无 10-20分钟 1-2人 白糖 适量 水 1000ml 糯米 40g 南瓜 70g 花生 70g 南瓜一块，去皮去籽备用。 糯米半杯，杯子为豆浆机自带杯子。 花生一杯，洗净备用。 白糖一份备用。 南瓜洗净，切花生大小小粒，放进去的时候，用豆浆机自带杯子测量1杯。 将花生、糯米和南瓜，加入1000ML的水制作。 豆浆机插上电源，选择五谷键开始制作，大约23分钟制作完成。 装进容器，放入适量白糖或者蜂蜜，或者什么都不加入，也很好喝的。</description></item><item><title>山药芋头南瓜汤</title><link>/post/10033-%E5%B1%B1%E8%8D%AF%E8%8A%8B%E5%A4%B4%E5%8D%97%E7%93%9C%E6%B1%A4/</link><pubDate>Sun, 01 Sep 2019 17:04:38 +0600</pubDate><guid>/post/10033-%E5%B1%B1%E8%8D%AF%E8%8A%8B%E5%A4%B4%E5%8D%97%E7%93%9C%E6%B1%A4/</guid><description>三者搭配，味道清甜粘腻，有健脾养胃，平衡血脂、血糖、清肠排毒的功效，能帮助消化、增添食欲，还能健脾养胃，增强身体免疫力，尤其适合老人和孩子。
无
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 30分钟-1小时 1-2人 油 适量 盐 适量 冰糖 适量 山药 150g 南瓜 200g 山楂 适量 芋头 150g 准备食材 南瓜、芋头洗净~削皮，切块 山药洗净，削皮，切块 加适量的冰糖和水 大火烧开转小火，煮10分钟后又放了几个山楂，为了出现酸甜的口感，再煮5分钟即可</description></item><item><title>牙签羊肉面</title><link>/post/10032-%E7%89%99%E7%AD%BE%E7%BE%8A%E8%82%89%E9%9D%A2/</link><pubDate>Thu, 29 Aug 2019 17:04:36 +0600</pubDate><guid>/post/10032-%E7%89%99%E7%AD%BE%E7%BE%8A%E8%82%89%E9%9D%A2/</guid><description>今天表妹从老家来我们这里小住了 所以我们从超市买了些牙签羊肉打算做菜用， 记得去饭店吃的牙签羊肉感觉比较干 所以今天就和面条一块煮煮吃 虽然没有了那么弄的孜然味道了 但是水煮后的羊肉还是非常好吃的 面条也很好吃 今天做的牙签羊肉面条 也是我人生第一次这样煮。
牙签羊肉用温水清洗一下可以减少孜然味 不喜欢的可以用水清洗一下 也可以用温水煮牙签肉 那样做饭熟的快哦</description></item><item><title>蛋黄南瓜</title><link>/post/9820-%E8%9B%8B%E9%BB%84%E5%8D%97%E7%93%9C/</link><pubDate>Wed, 28 Aug 2019 16:57:10 +0600</pubDate><guid>/post/9820-%E8%9B%8B%E9%BB%84%E5%8D%97%E7%93%9C/</guid><description>南瓜：甘温无毒，有补中益气功效。其碳水化合物及脂肪含量都不高，含有丰富的果胶，能与人体内多余的胆固醇结合，故常吃南瓜有防止胆固醇过高，预防动脉硬化的功效。现代医学研究表明，南瓜中含有胡芦巴碱、腺嘌呤、戊聚糖、甘露醇等许多对人体有益的物质，并有促进胰岛素分泌的作用。糖尿病病人每日口服30克南瓜粉作为辅助治疗，对改善症状有良效。此外，南瓜子炒食，对防治前列腺肥大亦颇有益。
如果口味较重的可以在煮南瓜时适量的加点盐
准备时间 烹饪时间 食物分量 无 30分钟-1小时 1-2人 南瓜 400g 大蒜 15g 葱花 10g 咸蛋黄 2个 油 35g 把南瓜洗干净后，挖除内部，切成长条 把南瓜放在水里煮沸 把咸蛋黄取出来，压成泥 把大蒜切成细颗 起油锅，倒入大蒜和咸蛋黄 慢慢炒一下至犯泡 把煮过的南瓜倒入 把蛋黄泥全部与南瓜混一起撒上葱花即可</description></item><item><title>木耳杏鲍粥</title><link>/post/131-%E6%9C%A8%E8%80%B3%E6%9D%8F%E9%B2%8D%E7%B2%A5/</link><pubDate>Mon, 26 Aug 2019 11:34:19 +0600</pubDate><guid>/post/131-%E6%9C%A8%E8%80%B3%E6%9D%8F%E9%B2%8D%E7%B2%A5/</guid><description>天冷，胃里更冷，喝粥是最适合的了，上次做的香菇鸡肉粥挺成功的，不过不能总喝一种粥呀，营养要均衡，这次又试着做了另一种粥也不错，主是用木耳和杏鲍菇的配搭，喜欢的朋友也可以试试。
出锅前再放胡椒粉和盐。可让口味更佳，也能保留盐中的碘
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 30分钟-1小时 1-2人 盐 少许 姜 适量 胡椒粉 少许 胡萝卜 适量 大米 100g 木耳 100g 杏鲍菇 100g 猪瘦肉 适量 将杏鲍菇洗净切细丝备用。 把猪瘦肉切细丝，洗去血水。 木耳泡发摘洗干净。切细丝。 将米洗净放在锅里。 胡萝卜洗净切细丝备用。 将米煮开后下入猪肉丝。 煮开后撇去上面的浮末。小火煮十五分钟。 将杏鲍菇放在锅里煮二十分钟 加入胡萝卜木耳和姜汁煮二十分钟。 煮至粥变得粘稠。 出锅前加入胡椒粉和盐搅匀后即可食用</description></item><item><title>红枣枸杞小米粥</title><link>/post/10095-%E7%BA%A2%E6%9E%A3%E6%9E%B8%E6%9D%9E%E5%B0%8F%E7%B1%B3%E7%B2%A5/</link><pubDate>Wed, 21 Aug 2019 17:06:43 +0600</pubDate><guid>/post/10095-%E7%BA%A2%E6%9E%A3%E6%9E%B8%E6%9D%9E%E5%B0%8F%E7%B1%B3%E7%B2%A5/</guid><description>小米红枣枸杞一起熬煮，养胃佳品，美容养颜，对身体非常好。
小米洗净后用水泡一会儿，大枣洗净后加入，枸杞后放调味。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 枸杞 适量 小米 100g 大枣 适量 小米洗净 枸杞洗净 大枣洗净 开水下入小米 加入大枣熬煮一会儿 加入适量枸杞调味 一道美味的大枣枸杞小米粥做好了</description></item><item><title>乌冬面</title><link>/post/9860-%E4%B9%8C%E5%86%AC%E9%9D%A2/</link><pubDate>Sat, 17 Aug 2019 16:58:17 +0600</pubDate><guid>/post/9860-%E4%B9%8C%E5%86%AC%E9%9D%A2/</guid><description>乌冬面是最具日本特色的面条之一，与日本的荞麦面、绿茶面并称日本三大面条，是日本料理店不可或缺的主角。乌冬面是用盐水来和的面，促使面团内快速形成面筋，然后擀成一张大饼，再把大饼迭起来用刀切成面条。其口感介于切面和米粉之间，口感偏软，再配上精心调制的汤料，就成了一道可口的面食。是将盐和水混入面粉中制作成的白色较粗（直径4毫米～6毫米）的面条。冬天加入热汤、夏天则放凉食用。凉乌冬面可以蘸被叫做“面佐料汁”的浓料汁食用。
因为我这个是做个宝宝吃的，所以材料都切的很小，大人吃可以把材料切大点，更好看呢
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 葱 适量 油 适量 酱油 适量 茶树菇 50g 蔬菜 50g 乌冬面 1袋 准备好所有材料 肉片用酱油淀粉码味，所有蔬菜切片备用 锅中放水烧开放入码好味的肉片，切好的蔬菜，葱段。 水再开后放入面，接着放酱油， 最后再煮两三分钟就可以出锅了。</description></item><item><title>香菇炖鸡面</title><link>/post/10019-%E9%A6%99%E8%8F%87%E7%82%96%E9%B8%A1%E9%9D%A2/</link><pubDate>Thu, 15 Aug 2019 17:04:17 +0600</pubDate><guid>/post/10019-%E9%A6%99%E8%8F%87%E7%82%96%E9%B8%A1%E9%9D%A2/</guid><description>这碗香菇炖鸡面，是做香菇鸡块时剩下的几块鸡肉和汤做的，味道特别棒。
鸡汤内有咸味，加盐要适量。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10-20分钟 1-2人 盐 适量 鸡汤 1碗 香菇 2朵 胡萝卜 半根 老醋 适量 面条 50g 剩鸡块及鸡汤1碗。 放入锅中，再加一碗水。烧开。 自制的手擀面1小把。 汤烧开后下入面条和香菇，煮7-8分钟。 加入粉丝略煮1分钟。 放入喜欢的蔬菜煮熟，闷2分钟。调入适量盐和醋。</description></item><item><title>白干炒玉米粒</title><link>/post/9773-%E7%99%BD%E5%B9%B2%E7%82%92%E7%8E%89%E7%B1%B3%E7%B2%92/</link><pubDate>Tue, 06 Aug 2019 16:55:48 +0600</pubDate><guid>/post/9773-%E7%99%BD%E5%B9%B2%E7%82%92%E7%8E%89%E7%B1%B3%E7%B2%92/</guid><description>不知是谁创造的“物以类聚人以群分”、“同病相怜”这类煽情词汇的，绝对的天才…… 心蓝是个剩男，在我的生活中有着一群特殊的红粉——剩女。四个大龄美女，四个高知女性，四个海龟或非海龟，四个幼稚又成熟的闺蜜，四个爱情“刺”时代被剩下的可人儿。 娜，女强人，某广告公司创始人，冷艳美人，只用眼神就可以击退一切轻薄的神级人物；米粒儿，酒庄老板娘，酒量惊人千杯不醉，车尾箱永远摆放着整箱红酒和SCHOTT；苏，情感作家，一个整日与爱情婚姻字眼为伍却孤身一人的谜；清秋，电台主播，午夜奇葩，一台永不疲倦的娱乐机器…… 和这群
罗里吧嗦： 1.白干切块不要太大，过水后白干体积会膨大，在视觉上与彩蔬粒不统一 2.彩蔬粒过水，第一是易熟，第二是颜色更鲜艳 3.这道菜口感清淡，加入辣椒红油可以丰富口感 接上文我不想让老爷子再为我担心，为我操心一辈子，我却……”娜低下头，神色黯淡，这是我第一次看见女强人脆弱的一面。心蓝用餐巾纸擦拭了眼角似乎即将涌出的泪水，“心酸”的点点头，我致命的弱点就是无法拒绝女孩的请求。娜开心了，飘到我的身边，将我的头搂入怀里：“乖，别激动的想哭嘛，姐姐抱抱。”那情形，何等的香艳，温柔之乡啊。娜顺手将一个文件夹塞到
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 3-4人 胡萝卜 50g 玉米粒 50g 盐 4g 蒜子 少许 油 5g 味素 2g 小米辣 少许 毛豆 50g 辣椒红油 3g 豆豉 少许 白干 400g 白干切1cm见方小块，清洗干净待用 胡萝切粒，小米辣切圈，毛豆、玉米粒清洗干净，豆豉泡发，蒜子切米待用 坐锅烧水，加少许盐，下白干过水待用 坐锅烧水，加少许盐、油，下胡 萝 卜、毛豆、玉米粒过水待用 坐锅起油，下豆豉、小米辣、蒜米炒香 下胡 萝 卜、毛豆、玉米粒，加盐、味素，翻炒2分钟 下白干，翻炒2分钟 下辣椒红油，翻炒均匀，起锅即可</description></item><item><title>小米面粥</title><link>/post/9935-%E5%B0%8F%E7%B1%B3%E9%9D%A2%E7%B2%A5/</link><pubDate>Sat, 03 Aug 2019 17:01:01 +0600</pubDate><guid>/post/9935-%E5%B0%8F%E7%B1%B3%E9%9D%A2%E7%B2%A5/</guid><description>米粥的又一选择，小米面粥。 口感细腻，爽滑，香甜可口！
1、小米面和清水调面糊。 2、面糊倒入的时候，用勺子慢慢搅动，否则容易结块。
准备时间 烹饪时间 食物分量 无 10-20分钟 1-2人 清水 适量 小米面 100g 锅内烧开水。 小米面用清水调稀。 将小米面糊慢慢倒入锅内，用勺子慢慢搅动。 再次烧开，煮至粘稠即可。 粥好了，可以开饭了！</description></item><item><title>香菇肉末面</title><link>/post/9923-%E9%A6%99%E8%8F%87%E8%82%89%E6%9C%AB%E9%9D%A2/</link><pubDate>Fri, 26 Jul 2019 17:00:29 +0600</pubDate><guid>/post/9923-%E9%A6%99%E8%8F%87%E8%82%89%E6%9C%AB%E9%9D%A2/</guid><description>香菇，又名香蕈、冬菇，是一种生长在木材上的真菌类，在我国已有4000多年的食用历史。香菇味道鲜美，香气沁人，营养丰富，素有“植物皇后”美誉。在日本，认为香菇和银耳同是防老长寿的“妙药”。
面条是事先煮好的
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 30分钟-1小时 1-2人 葱 适量 油 适量 盐 适量 香菇 400g 肉末 200g 面条 100g 放入香菇 锅里放油。并切好香菇，洗净备用 等油热了，炒肉末 煸炒一会后加水，煮成香菇肉末汤 把煮好的香菇肉末汤盛在面上即可</description></item><item><title>孙小菜菠菜鸡蛋面</title><link>/post/10057-%E5%AD%99%E5%B0%8F%E8%8F%9C%E8%8F%A0%E8%8F%9C%E9%B8%A1%E8%9B%8B%E9%9D%A2/</link><pubDate>Thu, 18 Jul 2019 17:05:22 +0600</pubDate><guid>/post/10057-%E5%AD%99%E5%B0%8F%E8%8F%9C%E8%8F%A0%E8%8F%9C%E9%B8%A1%E8%9B%8B%E9%9D%A2/</guid><description>菠菜是大舅家自己种的，所以特别的新鲜环保。
早上吃面条比较方便，可以选择各种蔬菜进行搭配，营养比较全面。
准备时间 烹饪时间 食物分量 无 10分钟内 1-2人 鸡蛋 1个 菠菜 100g 火腿肠 1根 面条 200g 水 300g 香椿 5g 菠菜、鸡蛋、火腿肠 烧水煮面条 带水开起时放入菠菜、火腿肠，并将鸡蛋打入。 妈妈揉的香椿，切末，放入面条中。</description></item><item><title>南瓜红枣汤</title><link>/post/10103-%E5%8D%97%E7%93%9C%E7%BA%A2%E6%9E%A3%E6%B1%A4/</link><pubDate>Wed, 17 Jul 2019 17:07:01 +0600</pubDate><guid>/post/10103-%E5%8D%97%E7%93%9C%E7%BA%A2%E6%9E%A3%E6%B1%A4/</guid><description>红枣南瓜汤 听名字就喜欢了吧 看成品是不是更爱了呢 我是南瓜控 爱南瓜变身后的所有美食 今天就为大家先送上南瓜红枣汤先
要小火煮红枣，这样子成品汤红枣才会漂亮。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 30分钟-1小时 3-4人 南瓜 500g 红枣 80g 大火煮开。 备南瓜，红枣。 砂锅加水，将红枣洗净下锅。 小火煮制红枣微膨胀。 加入南瓜块。 转小火，上盖焖煮至红枣南瓜熟。 关火开盖放凉食用。 一份糯香有味的南瓜红枣汤完成。</description></item><item><title>番茄煎蛋面</title><link>/post/9899-%E7%95%AA%E8%8C%84%E7%85%8E%E8%9B%8B%E9%9D%A2/</link><pubDate>Wed, 17 Jul 2019 16:59:45 +0600</pubDate><guid>/post/9899-%E7%95%AA%E8%8C%84%E7%85%8E%E8%9B%8B%E9%9D%A2/</guid><description>这是我家宝贝小时候最喜欢吃的面条了，简单又美味呢
给宝贝吃的所有材料都要切小
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 油 适量 盐 适量 鸡蛋 1个 番茄 50g 面条 50g 蔬菜 50g 准备所有材料 番茄去皮切碎，蔬菜切碎，蛋打散备用。 锅中放入油，油热后放入鸡蛋炒散 接着放入切碎的番茄和蔬菜，然后加水，汤烧开后放入面条， 最后放入盐调味即可。</description></item><item><title>香肠鸡蛋面</title><link>/post/9884-%E9%A6%99%E8%82%A0%E9%B8%A1%E8%9B%8B%E9%9D%A2/</link><pubDate>Wed, 17 Jul 2019 16:59:07 +0600</pubDate><guid>/post/9884-%E9%A6%99%E8%82%A0%E9%B8%A1%E8%9B%8B%E9%9D%A2/</guid><description>我们这里最喜欢吃面食了，尤其是面条，几乎每天都要吃的，这不，今天又做了面条，为了发菜谱，每天都想着变着花样来做饭，今天也把材料换一换，来做个 香肠鸡蛋面条
鸡蛋要最后放进去，要不然炒得 会很 老 不好吃
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10分钟内 1-2人 油 适量 盐 适量 鸡精 适量 五香粉 适量 鸡蛋 2个 面条 500g 青椒 适量 洋葱 100g 西红柿 200g 香肠 150g 准备 香肠 洋葱 青椒 西红柿，洗干净备用 把洋葱切块 ，西红柿 香肠 青椒都分别切成块 上锅热油，等又热了把鸡蛋倒进去，剪出来 留底油 ，等油热了 加入洋葱和青椒 翻炒 在加上切好的香肠 ，一起翻炒 最后加上西红柿 翻炒 ，等西红柿差不多了 再加上炒好的鸡蛋 最后加上各种调味料既可以了 上锅烧水 ，等水开了加入面条开始煮 ，一般煮两次开就可以了 等面条煮好后，捞出来装盘，然后把刚才做好的菜浇在上面，搅拌起来即可</description></item><item><title>蒜炒南瓜</title><link>/post/9783-%E8%92%9C%E7%82%92%E5%8D%97%E7%93%9C/</link><pubDate>Mon, 15 Jul 2019 16:56:02 +0600</pubDate><guid>/post/9783-%E8%92%9C%E7%82%92%E5%8D%97%E7%93%9C/</guid><description>婆婆家的院子里种了一棵南瓜 尽管没有倾心对待却也结了好几个南瓜，周末回家拿回半个，做稀饭吃感觉不够甜糯，那就炒来当菜吃吧 。天然无污染的绿色蔬菜吆,因为想要保持这份纯绿色的天然，炒的时候除了油盐 只加入一些大蒜提味，很清淡，很香甜。
因为南瓜水分较少，可以在炒至的过程中加入少许的水以免糊锅
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 盐 适量 南瓜 300g 大蒜 适量 花生油 适量 南瓜洗净切成薄片 热锅入油，炒香大蒜片 倒入南瓜片快速翻炒 因为南瓜比较干爽，水分较少，炒的时候可以适量加一点清水 出锅前加入少许盐调味即可装盘</description></item><item><title>山药烧红枣</title><link>/post/8316-%E5%B1%B1%E8%8D%AF%E7%83%A7%E7%BA%A2%E6%9E%A3/</link><pubDate>Mon, 15 Jul 2019 16:08:56 +0600</pubDate><guid>/post/8316-%E5%B1%B1%E8%8D%AF%E7%83%A7%E7%BA%A2%E6%9E%A3/</guid><description>铁棍山药是河南焦作的著名特产之一，其肉质较硬，粉性足，断面细腻，呈白色或略显牙黄色，黏液少；是一种高营养、低热量的食品，能够供给人体大量的粘液蛋白，预防心血管系统的脂肪沉积，保持血管的弹性，防止动脉粥样硬化过早发生，减少皮下脂肪沉积等等，较之普通山药更具药用保健功效。红枣营养丰富，是补气养血的圣品，经常食用还可增强人体免疫力。将山药与红枣这两种食材搭配制作菜肴，兼得营养、保健、滋补及口感口味之美。朋友出差焦作送来一盒铁棍山药，论长相这山药着实不好看。煮过一次山药粥，肉质紧实，不及普通山药绵糯的口感，看河北
1、去皮后的山药浸泡在加有少许白醋的清水中，可防止山药变色保持肉质色泽洁白，同时可去除过分的粘液。 2、红枣选用皮薄肉厚的口感好。红枣开水泡软即可，不要过度浸泡。 3、山药块焯水时等水烧开后下锅，开锅断生即捞入凉水，沥水备用。 4、山药烧红枣生姜碎或姜丝爆香可丰富使菜品味道更加浓郁。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10-20分钟 3-4人 油 适量 盐 适量 鸡精 少许 清水 适量 生姜 适量 酱油 少许 山药 220g 红枣 130g 蠔油 少许 将山药切成滚刀块 食材称重准备 山药洗净，打去外皮后浸泡在加有少许白醋的清水中备用。红枣开水泡软即可 红枣去核切为两三瓣 将山药块焯水，断生后捞出过凉控水备用。 备生姜碎 小碗内酱油、蠔油、鸡精调汁备用 炒锅置于火上，烧热后加适量食用油。油至七成热时将山药块倒入锅中，山药过油。 煸炒至金黄色。 加入生姜碎翻炒后加入红枣继续翻炒 淋少许清水翻炒片刻，出锅前将调好的酱油蠔油汁淋入，翻炒均匀，关火后在炒锅内放置一分钟入味。 成品展示</description></item><item><title>芸豆面</title><link>/post/10105-%E8%8A%B8%E8%B1%86%E9%9D%A2/</link><pubDate>Wed, 03 Jul 2019 17:07:07 +0600</pubDate><guid>/post/10105-%E8%8A%B8%E8%B1%86%E9%9D%A2/</guid><description>芸豆还含有皂苷、尿毒酶和多种球蛋白等独特成分，具有提高人体血身的免疫能力，增强抗病能力。现在是芸豆的季节，于是买下班顺手买了点，回家给儿子做了芸豆面条，呵呵，虽然很简单，但儿子吃的很开心，芸豆全吃完了。
芸豆比较难煮，一定要先炒一下，再煮。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 1-2人 油 适量 盐 适量 面条 150g 芸豆 100g 芸豆洗净，切小段待用 锅里放油，烧至7成热，放入芸豆翻炒3分钟 放入盐，鸡精，老抽，继续翻炒2分钟 放入两碗冷水，烧开 下入面条，煮10分钟左右，待面条熟透即可</description></item><item><title>五香葱花烧饼</title><link>/post/9985-%E4%BA%94%E9%A6%99%E8%91%B1%E8%8A%B1%E7%83%A7%E9%A5%BC/</link><pubDate>Wed, 03 Jul 2019 17:02:57 +0600</pubDate><guid>/post/9985-%E4%BA%94%E9%A6%99%E8%91%B1%E8%8A%B1%E7%83%A7%E9%A5%BC/</guid><description>看着好豆的好多豆亲都发过烧饼的菜谱，有甜口的、椒盐的、肉香的、、、但是很少有做葱香的，我就做个葱香的烧饼，加了豆油、五香粉与精盐来调味，味道香浓，是不需用菜就可以让你停不了口的主食噢！
1 水的量要根据布置的吸水性不同有所调节。 2 面团要和得偏软一些。 3 要进行二次发酵，发酵前，在生坯下要放一些干粉，防粘案板。 4 烤箱的温度要根据自家烤箱的威力有所调节。
准备时间 烹饪时间 食物分量 1-2小时 1-2小时 5-6人 大葱 适量 五香粉 适量 精盐 适量 味精 适量 酵母 5g 中筋面粉 450g 温水 230ml 收口。 擀成面皮。 面粉、温水、酵母混合，和成光滑布置，放置温暖处发酵至2倍大。 发好的面团取出，放在面板上再揉匀。 将面团搓成粗的长条。 切大小相等的剂子。 将其翻面，撒上干粉，按扁。 涂上一层豆油，洒上五香粉、精盐、味精，再放入切好的葱绿。 将收入口朝下，擀扁。做好的生坯，发酵30分钟左右。 发酵好后，将其放入烤箱中烤20分钟左右即可。</description></item><item><title>南瓜红薯汤</title><link>/post/9766-%E5%8D%97%E7%93%9C%E7%BA%A2%E8%96%AF%E6%B1%A4/</link><pubDate>Tue, 02 Jul 2019 16:55:38 +0600</pubDate><guid>/post/9766-%E5%8D%97%E7%93%9C%E7%BA%A2%E8%96%AF%E6%B1%A4/</guid><description>最近的天气特别的冷，感觉这才叫冬天嘛。总觉得冬天应该下几场大雪，推开窗户能看到白茫茫的一片，才不辜负了冬天这个词。 阳光透过玻璃窗照到了屋里，隔着窗户看着楼下的树叶随风纷纷飘落，树叶飞舞的样子格外的漂亮。冬日的午后一碗浓浓奶香的南瓜汤加上几个甜点，让人特别的舒服。我家的青也好喜欢，吃的满嘴都是。问她：好吃不？顾不得回答，只是笑眯眯的点点头，只因嘴巴里满是南瓜汤。
1、煮熟后的南瓜和红薯最好用筛网过滤一下，这样南瓜汤吃起来更加的细腻、美味， 2、淡奶油放入后，不要煮太久，不然营养全跑了， 3、有些人觉得这里放入洋葱会不好吃，告诉你哦，一点也没有刺鼻的味道哦， 4、清水的量不要太多哦，只要刚刚没过南瓜和红薯就可以了，这样会比较稠一些，第二次放入汤锅中加淡奶油时，可以不加清水哦。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 1-2人 洋葱 适量 南瓜 250g 红薯 50g 淡奶油 适量 准备的材料：南瓜半个，洋葱1/4个，红薯1个，淡奶油适量， 将南瓜和红薯洗净后，切块蒸锅蒸熟， 把蒸熟的南瓜去皮，放入锅中， 把红薯切丁放入锅中， 放刚没南瓜和红薯的清水， 放入切碎的洋葱， 煮开后将南瓜红薯放入筛网中，用调羹按压，使南瓜和红薯更加的细腻， 将筛过的南瓜和红薯放入汤锅中，放适量的清水，再倒入适量的淡奶油， 放入适量的白糖，煮开后关火即可食用。</description></item><item><title>西红柿打卤面</title><link>/post/9795-%E8%A5%BF%E7%BA%A2%E6%9F%BF%E6%89%93%E5%8D%A4%E9%9D%A2/</link><pubDate>Sat, 29 Jun 2019 16:56:29 +0600</pubDate><guid>/post/9795-%E8%A5%BF%E7%BA%A2%E6%9F%BF%E6%89%93%E5%8D%A4%E9%9D%A2/</guid><description>夏天吃面的机会会更多，无论炸酱面还是打卤面都是不错的选择，把蔬菜放入打卤面中可以增加维生素的摄入，对皮肤很好哦，西红柿抗癌效果非常好，但必须加热后才能发挥作用，早餐吃碗西红柿打卤面既省时省事又有营养，很不错哦
做打卤面的话，卤汁要足够多，足够咸，所以放酱油是很重要的。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 1-2人 油 适量 盐 适量 生抽 适量 酱油 适量 鸡蛋 2个 鸡粉 适量 葱 2g 西红柿 300g 葱切葱花 热锅冷油爆香葱花 西红柿切滚刀块 鸡蛋盛出备用 热锅冷油放入打散的蛋液滑散 放入西红柿炒软 加入鸡蛋，酱油，生抽，水炒匀，加盐和鸡粉调味即可 面条下入滚水锅中煮熟 面条用凉开水过水，捞出装入碗中放入卤汁即可</description></item><item><title>原味番茄酱意面</title><link>/post/10079-%E5%8E%9F%E5%91%B3%E7%95%AA%E8%8C%84%E9%85%B1%E6%84%8F%E9%9D%A2/</link><pubDate>Thu, 27 Jun 2019 17:06:00 +0600</pubDate><guid>/post/10079-%E5%8E%9F%E5%91%B3%E7%95%AA%E8%8C%84%E9%85%B1%E6%84%8F%E9%9D%A2/</guid><description>年前想吃意大利面，特地去淘宝上买了面回来，家里正好也有番茄在就煮了最经典的番茄酱意面
意面煮起来比较费时间，可以煮一会盖盖焖，就很容易熟透了
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 3-4人 淀粉 少许 盐 适量 鸡精 适量 洋葱 适量 蒜头 适量 老抽 少许 番茄酱 适量 黑胡椒粉 适量 番茄 2个 意大利面 250g 洋葱切丁备用 蒜头剁碎备用 小锅加入适量的水，番茄洗净顶部划十字纹，放入小锅里煮到番茄皮翻起来就可以了 番茄去皮，剁成番茄肉泥 拿平底锅，倒入适量的刚才煮番茄的水 加入适量的番茄酱 倒入番茄肉糊 加少许老抽，盐，鸡精，黑胡椒粉，煮沸之后倒回小锅备用 蒜末倒入平底锅爆香 倒入洋葱丁翻炒 再倒入前面煮好的番茄糊 加入少许的水淀粉勾芡 酱取出后，锅洗净加适量的水，煮开后加少许的盐，下入意大利面煮5分钟，盖上锅盖焖10分钟即可 最后酱汁和面拌在一起食用即可</description></item><item><title>茶树菇板栗炖鸡</title><link>/post/9850-%E8%8C%B6%E6%A0%91%E8%8F%87%E6%9D%BF%E6%A0%97%E7%82%96%E9%B8%A1/</link><pubDate>Tue, 18 Jun 2019 16:58:00 +0600</pubDate><guid>/post/9850-%E8%8C%B6%E6%A0%91%E8%8F%87%E6%9D%BF%E6%A0%97%E7%82%96%E9%B8%A1/</guid><description>板栗含有大量蛋白质、脂肪、B族维生素等多种营养成分,素有&amp;quot;干果之王&amp;quot;的美称。此外还有很高的食疗价值，有补肾益气和补脾健胃的作用。 茶树菇营养丰富，蛋白质含量高达19.55%。 人体必需的8种氨基酸含量齐全，并且有丰富的B族维生素和钾、钠、钙、镁、铁、锌等矿质元素。 婆婆自己养的鸡，正宗的土鸡哦，处理干净后，用板栗和茶树菇来炖，味道鲜香无比啊。
1.鸡肉一定要沥干水分哦，不然下锅的时候会溅油烫伤。 2.一定要先将鸡肉炒制水分变干，颜色微黄，口感才好。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10-20分钟 1-2人 料酒 适量 油 适量 盐 适量 花椒 适量 八角 适量 生抽 适量 鸡精 适量 糖 适量 大葱 适量 桂皮 适量 大蒜 适量 老抽 适量 香叶 适量 小葱 适量 生姜 适量 板栗 200g 土鸡 1只 茶树菇 100g 加入盐 加入糖 放入生抽 放入茶树菇 土光鸡一只收拾干净 板栗洗干净后放入冷水锅中煮沸 干茶树菇浸泡两个小时 板栗剥掉外壳 土鸡斩件沥干水分 泡好的茶树菇切段 准备配料：花椒 八角 桂皮 香叶 干红辣椒 生姜 大蒜大葱 锅热油 倒入沥干的鸡块翻炒 鸡肉翻炒至颜色发白后放入姜蒜和大葱 加入料酒继续翻炒至鸡肉微黄变干 加入大料等翻炒 加入老抽翻炒上色 加入沸水没过表面 放入板栗 拌匀煮沸 然后将所有材料放入电压力锅炖半小时 加入盐，鸡精调味即可</description></item><item><title>西红柿豆芽鸡蛋面</title><link>/post/10086-%E8%A5%BF%E7%BA%A2%E6%9F%BF%E8%B1%86%E8%8A%BD%E9%B8%A1%E8%9B%8B%E9%9D%A2/</link><pubDate>Sun, 16 Jun 2019 17:06:21 +0600</pubDate><guid>/post/10086-%E8%A5%BF%E7%BA%A2%E6%9F%BF%E8%B1%86%E8%8A%BD%E9%B8%A1%E8%9B%8B%E9%9D%A2/</guid><description>韭菜也可以换成小葱，不过我喜欢放韭菜，哈哈
暂无
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 葱 适量 姜 适量 鸡蛋 2个 西红柿 2个 韭菜 1把 面条 适量 蒜 两瓣 豆芽 1把 1.</description></item><item><title>凉面条</title><link>/post/9760-%E5%87%89%E9%9D%A2%E6%9D%A1/</link><pubDate>Sun, 16 Jun 2019 16:55:24 +0600</pubDate><guid>/post/9760-%E5%87%89%E9%9D%A2%E6%9D%A1/</guid><description>吃过了油腻的大餐，来点清淡的主食，把面条煮熟，再将准备好的材料拌制，加在面条上，拌匀来吃，清口营养。快来试试吧。
焯烫后的主料要过凉后挤净水份，拌时才干爽。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 1-2人 盐 少许 胡萝卜 适量 豆芽 适量 鸡粉 少许 干豆腐 适量 酱油 少许 面条 200g 糖 少许 辣椒油 少许 猪瘦肉 50g 香菜 少许 芥茉油 2滴 将猪瘦肉切成细丝，用水泡几次去掉血水挤干水份后加入适量盐和酱油腌制片刻。 干豆腐清洗一下。 将豆芽洗净焯烫备用。 将干豆腐切细丝焯烫。 干豆腐过凉挤去水份。 将锅内放底油，烧热后下入猪肉丝炒熟。 将面条下入开水锅里煮熟。 将面条捞出过凉。 将所有材料和调料放在一起拌匀，放在面条上吃时拌匀即可。</description></item><item><title>绿豆汤面</title><link>/post/10058-%E7%BB%BF%E8%B1%86%E6%B1%A4%E9%9D%A2/</link><pubDate>Sat, 15 Jun 2019 17:05:23 +0600</pubDate><guid>/post/10058-%E7%BB%BF%E8%B1%86%E6%B1%A4%E9%9D%A2/</guid><description>绿豆汤，除了可以直接喝，还有以做面绿豆汤面，配上一碟小咸菜，是我家老公的大爱，在夏天食用，还能消暑呢。
绿豆米配上面条非常好吃，也可以光用绿豆汤来煮。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 面条 100g 绿豆汤 适量 绿豆汤加热。 煮至绿豆汤沸腾。 下入面条。 煮至面条熟软。 捞出后即可食用。</description></item><item><title>山药烧鸡</title><link>/post/10027-%E5%B1%B1%E8%8D%AF%E7%83%A7%E9%B8%A1/</link><pubDate>Fri, 14 Jun 2019 17:04:28 +0600</pubDate><guid>/post/10027-%E5%B1%B1%E8%8D%AF%E7%83%A7%E9%B8%A1/</guid><description>儿子风热感冒吃了很多凉药，可能伤到了脾胃，胃口非常不好，所以最近刻意做点健脾补胃的食物给他吃。我常看的那个中医告诉我说不同体质的人要吃不同的健胃药，吃错了不仅没用还伤脾胃，只有山药是不分体质的，随便什么人都可以吃，而且药性平和，不凉不燥
不建议用老抽调色，上色太深看起来会感觉肉质发柴
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 30分钟-1小时 3-4人 油 适量 盐 适量 生抽 适量 大蒜 适量 青红椒 适量 老姜 适量 干花椒 适量 净鸡 500g 水豆粉 适量 山药刮洗干净，切成滚刀块，放在冷水中浸泡备用，以免氧化变色 青红椒切片 大蒜切块、老姜拍破 热油煸炒鸡肉块至亮油，炒香大蒜、老姜、干花椒，鸡肉，掺汤，。大火烧开，放料酒、生抽、盐和山药块，转小火焖煮 汤汁渐干时下水豆粉勾芡，下青红椒片铲匀即可起锅</description></item><item><title>辣椒黄瓜鸡蛋包</title><link>/post/9843-%E8%BE%A3%E6%A4%92%E9%BB%84%E7%93%9C%E9%B8%A1%E8%9B%8B%E5%8C%85/</link><pubDate>Thu, 13 Jun 2019 16:57:48 +0600</pubDate><guid>/post/9843-%E8%BE%A3%E6%A4%92%E9%BB%84%E7%93%9C%E9%B8%A1%E8%9B%8B%E5%8C%85/</guid><description>我发现大家不管在家里还是去早餐店，多数喜欢买肉馅的包子，我却偏爱素馅的清香，其实素馅不一定意味着索然无味，只要调味与食材搭配合理，照样味道很赞，这个辣椒黄瓜鸡蛋包子就达到了这样的效果，家人都称赞不已。吃这种包子不怕发胖不担心油腻，有蔬菜有主食还有蛋白质，两个包子营养就基本全面了呢！
1 面粉与水的比例可以视情况有所调整，但是包子面团不能太硬。 2 黄瓜渣做馅前要再挤干。 3 蒸包子时，先大火上汽，然后立刻转小火蒸20分钟。
准备时间 烹饪时间 食物分量 1-2小时 1-2小时 6人以上 五香粉 适量 鸡蛋 4个 黄瓜 适量 精盐 适量 味精 适量 豆油 适量 中筋面粉 900g 温水 460ml 酵母 10g 尖辣椒 适量 放入精盐。 放入五香粉。 放入味精。 包入馅料。 擀成面皮。 黄瓜榨汁取渣，挤干，和剁碎的辣椒混合。 鸡蛋搅匀，炒成鸡蛋碎。 炒好的鸡蛋碎放入馅料盆中。 稍稍搅拌一下。 将面粉、30度左右的温水、酵母放入盆中，和成光滑面团，盖上盖或者保鲜膜，放置温暖处，发酵至2倍大。 将发好的面团再揉匀，分成若干份，揉成圆面团，中间穿透，搓成粗条。 切断，然后切成大小相等的剂子。 撒上面粉，按扁。 包成包子。 包好的包子放入蒸屉发酵30分钟。 冷水上屉，上汽后蒸20分钟，蒸好后闷5分钟开锅盖即可食用。</description></item><item><title>西红柿南瓜面</title><link>/post/10088-%E8%A5%BF%E7%BA%A2%E6%9F%BF%E5%8D%97%E7%93%9C%E9%9D%A2/</link><pubDate>Tue, 11 Jun 2019 17:06:24 +0600</pubDate><guid>/post/10088-%E8%A5%BF%E7%BA%A2%E6%9F%BF%E5%8D%97%E7%93%9C%E9%9D%A2/</guid><description>在外面吃饭时吃过一次西红柿南瓜面条，很好吃了，看到厨房还有半个南瓜，呵呵，想吃面条了，就用这个南瓜在加上点西红柿当配菜吧，酸甜口味的，配上自己做的手工面条
西红柿迟点咱加入，要不然南瓜不好熟 ，因为西红柿是酸性的
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10分钟内 1-2人 油 适量 盐 适量 南瓜 300g 大蒜 适量 西红柿 200g 面粉 500g 调味料 适量 准备南瓜 西红柿 和大蒜，洗干净备用 把南瓜切成薄片 ，西红柿切成丁， 大蒜切成大蒜瓣 上锅热油，油热了加入南瓜片爆炒 在加上那个切好的大蒜片，继续翻炒 加上切好的西红柿丁翻炒片刻 最后加上调味料 ，五香粉和盐 鸡精 出锅 上锅烧水，水开了下入面条煮，煮两开就可以了 面条煮好，捞出来盛盘里，浇上刚才做好的菜，搅拌起来就可以</description></item><item><title>菠菜汁牛肉拨面</title><link>/post/10022-%E8%8F%A0%E8%8F%9C%E6%B1%81%E7%89%9B%E8%82%89%E6%8B%A8%E9%9D%A2/</link><pubDate>Tue, 11 Jun 2019 17:04:23 +0600</pubDate><guid>/post/10022-%E8%8F%A0%E8%8F%9C%E6%B1%81%E7%89%9B%E8%82%89%E6%8B%A8%E9%9D%A2/</guid><description>牛肉面是清末光绪年间，一个叫马保子的回民厨师所创制的面食，后辈们再代代推陈出新，硬是将这种面食文化发挥到了极致，吃得个名扬天下。 牛肉富含蛋白质，氨基酸组成更接近人体需要，能提高机体抗病能力，对生长发育及术后，病后调养的人在补充失血、修复组织等方面特别适宜，寒冬食牛肉可暖胃，是该季节的补益佳品；　牛肉有补中益气，滋养脾胃，强健筋骨，化痰息风，止渴止涎之功效，适宜于中气下隐、气短体虚、筋骨酸软、贫血久病及面黄目眩之人食用。面条的主要营养成分有蛋白质、脂肪、碳水化合物等；面条易于消化吸收，有改善贫血、增强免疫
1、活好的面团裹满干粉装保鲜袋放冰箱冷藏醒面半个小时，这样煮出来的面条口感更滑爽、Q弹~
准备时间 烹饪时间 食物分量 30分钟-1小时 10-20分钟 3-4人 盐 适量 红烧牛肉 500g 中筋面粉 600g 菠菜汁 300ml 菠菜洗净切碎 放入料理机加水打成菠菜汁 用菠菜汁加了点盐和面。 活好的面团裹满干粉装保鲜袋放冰箱冷藏醒面半个小时。 白菜叶切细丝 开水煮熟，这是菜码。 醒好后面团的切面，很是细腻光滑。 面团的一半擀成厚度在0.</description></item><item><title>清甜萝卜汤</title><link>/post/10140-%E6%B8%85%E7%94%9C%E8%90%9D%E5%8D%9C%E6%B1%A4/</link><pubDate>Sun, 09 Jun 2019 17:08:28 +0600</pubDate><guid>/post/10140-%E6%B8%85%E7%94%9C%E8%90%9D%E5%8D%9C%E6%B1%A4/</guid><description>非常适合懒人或比较忙的上班族的一道菜，简单又美味！具有下气、消食、除疾润肺、解毒生津，利尿通便的功效。对消化和养胃有很好的作用。
盐不需要放太多，因为萝卜本身带有些清甜的味道，放多就会咸，影响口感。水刚没过或低于萝卜都行，在煮的过程中会有很多水份出来。
准备时间 烹饪时间 食物分量 无 10-20分钟 1-2人 油 适量 盐 适量 葱 1根 水 适量 虾皮 20g 生抽 少量 白萝卜 1条 原材料图，白萝卜一根，虾皮大概20克左右，多一点少一点无所谓的。 把白萝卜削皮 然后把萝卜刨成丝 将虾皮均匀的撒在上面，加水刚没过萝卜，盖上锅盖开大火煮沸，用筷子搅拌一下，然后转中火煮到熟，用手可以捏断 放适量的盐，少量生抽（一点点就行，放多颜色会不好看），关火后淋上香油 最后撒上少许葱花</description></item><item><title>骨头汤面</title><link>/post/10083-%E9%AA%A8%E5%A4%B4%E6%B1%A4%E9%9D%A2/</link><pubDate>Sat, 08 Jun 2019 17:06:12 +0600</pubDate><guid>/post/10083-%E9%AA%A8%E5%A4%B4%E6%B1%A4%E9%9D%A2/</guid><description>昨天晚上煲了一个骨头汤，我和老公2个人没有吃完，今天想着要不就拿骨头汤下面条吃吧，所以今天晚上就下了点面条，做了这个骨头汤面
下面条的时候要放滚水，然后不断的搅拌，避免面条粘锅
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 1-2人 水 适量 面条 250g 骨头汤 2碗 先在锅里放开水，煮滚之后准备下面条 把面条翻入锅中，然后用锅铲铲一下，以免粘锅 待面条煮滚煮熟之后关火 然后把面条捞出放到碗里 把昨晚剩下的骨头汤放锅里热好 然后把骨头汤倒入盛有面条的碗中，这样一碗骨头汤面就好了，然后再配上今天晚上做的芹菜和白灼虾，一面好吃的面条就这样形成了</description></item><item><title>凉拌猪肚不忘初心</title><link>/post/10050-%E5%87%89%E6%8B%8C%E7%8C%AA%E8%82%9A%E4%B8%8D%E5%BF%98%E5%88%9D%E5%BF%83/</link><pubDate>Thu, 06 Jun 2019 17:05:10 +0600</pubDate><guid>/post/10050-%E5%87%89%E6%8B%8C%E7%8C%AA%E8%82%9A%E4%B8%8D%E5%BF%98%E5%88%9D%E5%BF%83/</guid><description>猪肚又名猪胃， 别看猪肚长的不好看，吃起来那口感可是很香滴！很多人喜欢吃猪肚，不仅仅是因为猪肚的绝佳口感，香软滋味，还在于猪肚中含有的丰富营养功效与作用！因为猪肚中含有丰富的蛋白质以及各种微量的营养元素，所以常吃猪肚对身体很有好处。
猪肚用面粉就可以搓洗干净。
准备时间 烹饪时间 食物分量 无 30分钟-1小时 1-2人 生抽 10ml 八角 1个 香醋 10ml 花椒 20g 猪肚 1个 生姜 2片 花生油辣子 10ml 将猪肚浸泡洗净，刮去油脂、粘液用面粉搓洗干净。 将洗干净的猪肚冷水入锅焯水。 水开后捞出来再冲洗干净。 将猪肚、花椒、八角、生姜和适量水放入电饭煲。 盖好电饭煲，将猪肚煮熟即可。 准备花生油辣子。 将猪肚切片摆盘，淋上生抽、香醋、油辣子即可食用。</description></item><item><title>南瓜粥</title><link>/post/7148-%E5%8D%97%E7%93%9C%E7%B2%A5/</link><pubDate>Thu, 06 Jun 2019 15:27:57 +0600</pubDate><guid>/post/7148-%E5%8D%97%E7%93%9C%E7%B2%A5/</guid><description>早晨的豆浆，改成南瓜粥，方便，省事。 味道更加香甜，喝多了豆浆，不妨来个变身吧！
1、南瓜切丁，不然大颗的话，不容易搅烂。 2、大米不要加太多了，太粘稠了的话，容易糊管子。
准备时间 烹饪时间 食物分量 无 10-20分钟 1-2人 清水 适量 大米 50g 南瓜 100g 南瓜去皮。 南瓜切丁。 大米，洗净。 加入南瓜，清水，插电，设定好程序。 好了，做好了。</description></item><item><title>中国节馍</title><link>/post/9826-%E4%B8%AD%E5%9B%BD%E8%8A%82%E9%A6%8D/</link><pubDate>Sat, 01 Jun 2019 16:57:19 +0600</pubDate><guid>/post/9826-%E4%B8%AD%E5%9B%BD%E8%8A%82%E9%A6%8D/</guid><description>面食是我最爱的主食，也是我最拿手的主食，说实话比做米饭都熟练，但是由于上学、工作的原因，很少跟着妈妈学做各种各样的面食，不过也学会挺多的的呵呵，今天去超市买菜，买完时间还早，我就跑去图书城看会书，结果发现了一本面食大全，看了一会，简单的调整做出漂亮的面食，我还简单记了几个花型，今天先给大家上一个喽。
1、南瓜的用量要根据南瓜的水份适量调整 2、发面团要比水和的面团硬些。
准备时间 烹饪时间 食物分量 30分钟-1小时 2小时以上 1-2人 油 适量 盐 适量 干酵母 4g 南瓜 125g 中筋粉 300g 和成面团 南瓜洗净 发两倍大 压成泥 切片蒸熟 放凉后加酵母 下面制作中国节：挫长条 折成四个方向 然后将四个方向循环压着折叠 一个压一个 最后一个方向折回来 插到第一个双头里 上锅蒸八分钟左右，既可</description></item><item><title>鸡蛋面</title><link>/post/10072-%E9%B8%A1%E8%9B%8B%E9%9D%A2/</link><pubDate>Mon, 27 May 2019 17:05:47 +0600</pubDate><guid>/post/10072-%E9%B8%A1%E8%9B%8B%E9%9D%A2/</guid><description>孩子就要考试了，为了给孩子增加营养，早餐我特别注意的营养饮食搭配，鸡蛋面有菜、有蛋、有肉、有主食，营养全面，搭配均衡。
煮面时，火大水宽，煮出来的面条爽口弹牙。
准备时间 烹饪时间 食物分量 无 10-20分钟 1-2人 盐 适量 生抽 适量 糖 适量 鸡蛋 1个 植物油 适量 番茄 200g 面条 100g 肉饼 1个 干葱头 50g 绿豆芽洗净过水焯熟，沥干水分。 干葱头细切。 番茄去皮，细切。 热锅冷油，下士葱炒香。 下番茄碎炒出红油，下盐、糖调味。 热锅下油，打入鸡蛋，两面稍煎黄。 热锅下油，下肉饼两面煎黄，中心煎透。 煮锅下水，水沸，下面，加盖水再沸，冲入少量冷水，再沸，继续煮三分钟，面条就可以了。 将面盛入装有高汤的碗里，舀两大勺番茄在面上。 依次加入绿豆芽、煎蛋、肉饼，用适量生抽调味，一碗面就做好了。</description></item><item><title>牛肉拉面</title><link>/post/9740-%E7%89%9B%E8%82%89%E6%8B%89%E9%9D%A2/</link><pubDate>Sun, 26 May 2019 16:54:49 +0600</pubDate><guid>/post/9740-%E7%89%9B%E8%82%89%E6%8B%89%E9%9D%A2/</guid><description>经常去吃牛肉面，这次在家做的味道更醇厚~~
锅内水开锅后再放入面条
准备时间 烹饪时间 食物分量 无 30分钟-1小时 1-2人 盐 3g 西红柿 1个 面条 200g 熟牛肉 100g 我用的是超市的新鲜面条 热锅热水煮熟面条 捞出面条放入冷水盆内，我用的矿泉水 热锅热油爆香葱花放入西红柿和盐炒软后加入牛肉片和适量水炖煮30分钟 煮到汤汁浓稠即可 碗内盛出面条，加入西红柿牛肉拌匀即可</description></item><item><title>意大利尚尼厨房宝器黑小米红薯粥</title><link>/post/10098-%E6%84%8F%E5%A4%A7%E5%88%A9%E5%B0%9A%E5%B0%BC%E5%8E%A8%E6%88%BF%E5%AE%9D%E5%99%A8%E9%BB%91%E5%B0%8F%E7%B1%B3%E7%BA%A2%E8%96%AF%E7%B2%A5/</link><pubDate>Sat, 25 May 2019 17:06:47 +0600</pubDate><guid>/post/10098-%E6%84%8F%E5%A4%A7%E5%88%A9%E5%B0%9A%E5%B0%BC%E5%8E%A8%E6%88%BF%E5%AE%9D%E5%99%A8%E9%BB%91%E5%B0%8F%E7%B1%B3%E7%BA%A2%E8%96%AF%E7%B2%A5/</guid><description>天气冷了，早上醒来做一碗清肠醒胃的暖身粥。
喜欢甜可以加糖。
准备时间 烹饪时间 食物分量 30分钟-1小时 30分钟-1小时 1-2人 水 适量 红薯 1个 鲜百合 1个 黑小米 60g 准备材料。 成品。 黑小米洗净浸泡15分钟。 倒入锅里，加入水。尚尼汤锅有刻度，加至1L。 盖上锅盖，大火煮开后转小火。 煮至黑小米开花。 加入红薯块。 煮至红薯用筷子可以轻易扎透。 最后加入百合煮一分钟即可。</description></item><item><title>香菇墨鱼排骨汤</title><link>/post/10119-%E9%A6%99%E8%8F%87%E5%A2%A8%E9%B1%BC%E6%8E%92%E9%AA%A8%E6%B1%A4/</link><pubDate>Tue, 21 May 2019 17:07:36 +0600</pubDate><guid>/post/10119-%E9%A6%99%E8%8F%87%E5%A2%A8%E9%B1%BC%E6%8E%92%E9%AA%A8%E6%B1%A4/</guid><description>香菇是大众喜爱的美食之一，不仅具有很高的营养价值，还具有药用价值。墨鱼含有丰富的蛋白质，搭配排骨一起煲的汤，鲜香美味。
排骨要先用开水焯一下去除血水，墨鱼的黑膜要去掉
准备时间 烹饪时间 食物分量 1-2小时 10-20分钟 1-2人 食盐 适量 排骨 300g 墨鱼 50g 香菇 7朵 1、香菇和墨鱼用温水泡1个小时，排骨洗净 2、排骨放入开水焯一下备用 3、香菇洗净撕块，墨鱼去黑膜洗净撕块，和排骨一起放入炖锅中 4、加水至炖盅2/3处，加入少量盐，盖上盖子，按下开关 5、4个小时后一碗香喷喷的香菇墨鱼排骨汤就大功告成啦</description></item><item><title>红枣桂圆小米粥</title><link>/post/9964-%E7%BA%A2%E6%9E%A3%E6%A1%82%E5%9C%86%E5%B0%8F%E7%B1%B3%E7%B2%A5/</link><pubDate>Thu, 16 May 2019 17:02:00 +0600</pubDate><guid>/post/9964-%E7%BA%A2%E6%9E%A3%E6%A1%82%E5%9C%86%E5%B0%8F%E7%B1%B3%E7%B2%A5/</guid><description>天气好热，白天出去简直会被晒晕。也不太想吃大鱼大肉的，来碗粥~ 小米的营养价值很高，含有丰富的蛋白质、脂肪和维生素，不仅能食用还能入药，有清热、滋阴、补肾利尿的功效。并且小米不会刺激肠道壁，是比较温和的纤维质，很容易被人体吸收。
也可不加红糖，随意。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 30分钟-1小时 1-2人 红糖 适量 红枣 5个 小米 150g 桂圆 20颗 材料； 红枣去核； 红枣、桂圆和小米洗净放入锅中，加适量水，烧开后转小火煮30分钟； 加适量红糖搅拌均匀再煮10分钟； 关火后焖10分钟，这样的粥比较黏稠好喝。</description></item><item><title>南瓜核桃浓汤</title><link>/post/139-%E5%8D%97%E7%93%9C%E6%A0%B8%E6%A1%83%E6%B5%93%E6%B1%A4/</link><pubDate>Wed, 15 May 2019 11:34:37 +0600</pubDate><guid>/post/139-%E5%8D%97%E7%93%9C%E6%A0%B8%E6%A1%83%E6%B5%93%E6%B1%A4/</guid><description>今天是霜降，霜降之后吃南瓜可以起到排毒护胃的效果，因为南瓜含有丰富的果胶，果胶可保护胃部免受刺激，减少溃疡，可用南瓜煮粥或汤，滋养肠胃。
糖尿病患者要慎食。
准备时间 烹饪时间 食物分量 30分钟-1小时 10-20分钟 1-2人 南瓜 513g 猪骨汤 适量 鸡粉 适量 土司 1片 食材：南瓜。 将南瓜洗净，去皮，切块。 炒锅中倒入适量的清水，放入蒸架和盘子。 盖锅盖，大火煮开。 放入南瓜块。 盖锅盖，大火蒸10分钟。 揭盖，关火，等待南瓜变凉。 倒入搅拌容器内。 预先煲好的猪骨汤。 将猪骨汤倒入搅拌容器内。 放入土司。 盖上盖子，通电，搅拌成汁，断电。 倒入汤锅中，盖锅盖，大火煮滚。 放入适量的鸡粉调味。 煮滚后，关火。 将核桃放入碗中，用开水烫10分钟。 用牙签挑去核桃的外皮。 将南瓜浓汤盛入碗中，放入核桃，就可美美享用了哦(^__^) 嘻嘻……</description></item><item><title>瘦肉生菜面</title><link>/post/10041-%E7%98%A6%E8%82%89%E7%94%9F%E8%8F%9C%E9%9D%A2/</link><pubDate>Wed, 08 May 2019 17:04:49 +0600</pubDate><guid>/post/10041-%E7%98%A6%E8%82%89%E7%94%9F%E8%8F%9C%E9%9D%A2/</guid><description>氨基酸和含氮物质能使汤味鲜美，它们溶解愈多，汤味愈浓，能刺激人体胃液分泌，增进食欲
这面是我自己压的，然后放在冰箱里，煮面的时候，一定要水开后再放面，大火煮，边煮边搅，不然会起砣
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 1-2人 油 适量 盐 适量 生抽 适量 瘦肉 100g 生菜 100g 面 200g 上锅烧水 再用另一个锅烧水 肉切好 生菜洗好 面，是我前天压的，放在冰箱打冻 水烧开后把面放入 面一定要边煮边搅 把煮好的面捞在碗里 另一个锅水烧开 放入肉 然后放入生抽 再放入生菜，盐，油 然后把汤舀在面里</description></item><item><title>双色馒头</title><link>/post/9880-%E5%8F%8C%E8%89%B2%E9%A6%92%E5%A4%B4/</link><pubDate>Tue, 07 May 2019 16:59:01 +0600</pubDate><guid>/post/9880-%E5%8F%8C%E8%89%B2%E9%A6%92%E5%A4%B4/</guid><description>市面上有玉米馒头卖，往年没时间自己做，也是每天买着吃。可据说，市面上的玉米馒头含玉米的很少，多半是掺入了柠檬黄，想想就不舒服。 家里一直是白面掺着玉米面一起吃的，口感还不错。蒸出来的馒头也还行。 玉米性平味甘，入肝、肾、膀胱经，有利尿消肿、平肝利胆、健脾渗湿、调中开胃、益肺宁心、清湿热等功能。 玉米含有丰富的不饱和脂肪酸、维生素、微量元素和氨基酸等营养成分。 玉米对冠心病、动脉粥样硬化、高脂血症及高血压等都有一定的预防和治疗作用。
1、面刚和好不太好揉匀，饧发一会再揉比较容易。 2、二次发酵后，馒头胚拿起来明显感觉轻些。 3、馒头蒸好后，不要急于取出；关火后，虚蒸几分钟较好。 4、面团发酵时间随环境温度而变化。
准备时间 烹饪时间 食物分量 无 30分钟-1小时 1-2人 玉米面 100g 白面 400g 安琪酵母 5g 将200克白面和100克玉米面混合在一起，用调好的干酵母液和好。 200克白面加酵母单独和好。 和好的面团饧10钟后，开始做馒头胚子； 白面一团擀成厚的面皮，玉米面团揉成圆形。 将玉米面团放在白面上。 拿起，像包包子一样将玉米团包起来。 整理好面团，有褶子的一面向下，在光滑的一面上切十字刀，深约1CM 。 如此，再包一个这样的面团，两面均整理光滑，压扁，切出环形花刀。 每一刀扭转90度，成菊花瓣形。 玉米面揉匀成长条状，切成一段段，整理好。 做好的馒头生胚在35度以上温度处饧发40分钟（根据温度和酵母的用量以及馒头大小掌握饧发时间，有的也许需要60分钟，或者更长时间）。 馒头生胚醒发、膨大。 入锅蒸10&amp;ndash;20分钟（根据醒发程度、馒头大小来掌握），蒸熟即可。</description></item><item><title>番茄土豆牛尾汤</title><link>/post/10147-%E7%95%AA%E8%8C%84%E5%9C%9F%E8%B1%86%E7%89%9B%E5%B0%BE%E6%B1%A4/</link><pubDate>Thu, 02 May 2019 17:08:36 +0600</pubDate><guid>/post/10147-%E7%95%AA%E8%8C%84%E5%9C%9F%E8%B1%86%E7%89%9B%E5%B0%BE%E6%B1%A4/</guid><description>酸酸甜甜就是我!开胃益智的牛尾汤，大人孩子都很爱哦!肉好吃，汤好喝，想起来就想再来一碗!
喜欢酸味重的可以加点番茄酱进去，味更好!
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 1-2小时 3-4人 姜 2片 香菜 1根 土豆 200g 牛尾 500g 胡萝卜 200g 盐 1/2勺 番茄 200g 牛尾焯水沥干备用 砂锅加1升水，加牛尾姜片，开火煮开 煮的时候我们把番茄胡萝卜处理干净，切块 加入砂锅大火煮开，转小火煲50分钟左右 这时我们把土豆去皮，切块 加入煲得差不多的砂锅中 煲至土豆绵软即可加盐调味。放点香菜调色增香。</description></item><item><title>小鸡粥</title><link>/post/9872-%E5%B0%8F%E9%B8%A1%E7%B2%A5/</link><pubDate>Fri, 26 Apr 2019 16:58:45 +0600</pubDate><guid>/post/9872-%E5%B0%8F%E9%B8%A1%E7%B2%A5/</guid><description>宝宝的晚餐。
形状可爱的小鸡可以增加宝宝的食欲哦。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10分钟内 1-2人 海苔 适量 胡萝卜 适量 大米 适量 鹌鹑蛋 4个 苞米碴 适量 苞米碴和大米煮粥备用。 鹌鹑蛋煮熟去皮。 用刀将蛋清刻出鸡蛋壳的形状。 胡萝卜切成需要的各种三角形。 将做好的鹌鹑蛋上面如图摆上胡萝卜和海苔即可。</description></item><item><title>贻贝猪肝面原创首发首发</title><link>/post/10036-%E8%B4%BB%E8%B4%9D%E7%8C%AA%E8%82%9D%E9%9D%A2%E5%8E%9F%E5%88%9B%E9%A6%96%E5%8F%91%E9%A6%96%E5%8F%91/</link><pubDate>Sat, 20 Apr 2019 17:04:39 +0600</pubDate><guid>/post/10036-%E8%B4%BB%E8%B4%9D%E7%8C%AA%E8%82%9D%E9%9D%A2%E5%8E%9F%E5%88%9B%E9%A6%96%E5%8F%91%E9%A6%96%E5%8F%91/</guid><description>俺家美妞人见人爱，一副漂亮脸蛋，机灵过人，能歌善舞，就是脾气偶尔大了，妞爸在外地工作，妞妈最近单位在做上市计划，经常要加班，妞被姥姥带到北京舅舅家暂住一段时间，因美妞年龄还不到30个月大，第一次远离父母，跟着亲戚过，开始几天还相安无事，但后来慢慢的脾气大了，每天焦虑不安，常常动手打表哥表姐，闹得舅舅家鸡犬不宁，被强制送回来。 妞妈措手不及，暂时找不到人带她。让异族帮带美妞几天，异族也有顾虑，这小不点能带好吗？其实她很乖的，只是年龄太小突然远离父母，到陌生地方生活，她没有安全感。回家这两天吃喝睡觉全正常，也
成功秘诀： 这道菜的亮点在与加入大骨汤和猪肝，高汤的鲜味完全溶入到每根面条里，猪肝在嘴嚼时带着香味，孩子一口一块。 营养功效： 补血、补钙、补绿叶素和蔬菜纤维。 适合人群： 男女老少。 注：学名贻贝又名海虹、淡菜、青口，英文叫mussel。
准备时间 烹饪时间 食物分量 无 10-20分钟 1-2人 面条 300g 猪肝 50g 盐 少量 海虹 100g 通心菜 50g 炖大骨汤 1000ml 海虹、猪肝、通心菜洗净待用 起锅煮一锅水，炒面条，捞出后过凉水，沥干水分待用； 3、另起锅注入大骨汤，开锅后放入面条煮开 通心菜摘短， 猪肝入锅煮至断生，在放入通心菜和海虹同煮 加盐调味，在给孩子吃前用剪刀把食材剪小</description></item><item><title>打卤面</title><link>/post/9750-%E6%89%93%E5%8D%A4%E9%9D%A2/</link><pubDate>Thu, 18 Apr 2019 16:55:11 +0600</pubDate><guid>/post/9750-%E6%89%93%E5%8D%A4%E9%9D%A2/</guid><description>北方人到了炎热的夏天都喜欢吃打卤面。一碗香气四溢的卤再配上一碗手擀面那味道绝对超乎你的想象。 这次胖子偷得懒，用的是切面而不是手擀面，味道还是很好的。
一定要先勾芡再打蛋花。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 30分钟-1小时 1-2人 姜 5g 水淀粉 适量 鸡蛋 1个 清水 适量 盐 5g 酱油 10ml 葱 15g 五香粉 3g 蚝油 5ml 西红柿 100g 油 30ml 猪肉 75g 长豆角 80g 切面 300g 豆干 50g 热锅下油，放入少许葱姜炝锅。 西红柿洗净切块。 豆干切成小粒。 长豆角洗净切成小粒。 木耳泡发洗净。 把木耳剁碎。 猪肉切成小粒。 放入猪肉翻炒至变色。 放入豆角，木耳， 豆干炒至断生。 放入西红柿翻炒出汤。 加入酱油，蚝油，五香粉炒匀。 加入清水和盐炒匀烧开。 倒入适量水淀粉勾芡。 盖盖小火煮10分钟。 将鸡蛋打成蛋液。 画圈撒入锅内。 用炒勺滑散。 再加上香葱末，一碗香气四溢的卤就做好了。 把卤浇到煮好的面条上，一碗美味的打卤面就做好了。</description></item><item><title>酱肉包子</title><link>/post/10125-%E9%85%B1%E8%82%89%E5%8C%85%E5%AD%90/</link><pubDate>Wed, 17 Apr 2019 17:07:54 +0600</pubDate><guid>/post/10125-%E9%85%B1%E8%82%89%E5%8C%85%E5%AD%90/</guid><description>今天一个早上都在忙东忙西，砂锅里熬着红豆，边上腌着鱼，揉完面团切肉丁，然后做午饭，感觉在厨房都待到饿，也是醉了，好在蜜红豆是很喜欢的口味，熏鱼配上饭也不错，蒸出来的包子也白白胖胖的，就是包的技术还有待提高哈。
擀面皮最好中间厚些，旁边薄点。
准备时间 烹饪时间 食物分量 1-2小时 1-2小时 3-4人 盐 适量 生抽 适量 香葱 适量 胡萝卜 适量 甜面酱 适量 花生油 适量 面粉 800g 猪肉 400g 温水 400ml 搅拌均匀 加入香葱 温水里加入酵母粉融化后慢慢倒入面粉里揉匀 揉成光滑的面团，温暖处静置 面团发酵至两倍大 猪肉洗净 猪肉剁好 猪肉里加入花生油，适量甜面酱，生抽和胡椒粉 拌匀，腌制半小时以上 加入胡萝卜 面团排气后切成大小差不多的剂子，擀成面皮 取一些肉馅包好。 锅里放入水，包子蒸20分钟，关火焖5分钟。</description></item><item><title>酒酿南瓜</title><link>/post/10006-%E9%85%92%E9%85%BF%E5%8D%97%E7%93%9C/</link><pubDate>Mon, 15 Apr 2019 17:03:50 +0600</pubDate><guid>/post/10006-%E9%85%92%E9%85%BF%E5%8D%97%E7%93%9C/</guid><description>这是一道甜品小点心，软软的南瓜加上甜甜的酒酿，那个滋味啊，只有品尝到的人才会明白究竟有多美呢!
1、酒酿其实已经有甜味了，所以加入不是很喜欢甜的话，建议不放糖。 2、我用的是青南瓜，如果用黄南瓜做的话，可以将南瓜打糊，这样会使得南瓜与酒酿更加一体的。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 糖 适量 南瓜 100g 甜酒酿 150g 自家酿制的酒酿一碗。 南瓜洗净，切成小块。 锅中放水，先煮南瓜。 待南瓜基本熟后，放酒酿一起煮。 一会儿后，根据自己的口味加上适量的糖，出锅。</description></item><item><title>百合枸杞蒸南瓜</title><link>/post/9994-%E7%99%BE%E5%90%88%E6%9E%B8%E6%9D%9E%E8%92%B8%E5%8D%97%E7%93%9C/</link><pubDate>Wed, 10 Apr 2019 17:03:19 +0600</pubDate><guid>/post/9994-%E7%99%BE%E5%90%88%E6%9E%B8%E6%9D%9E%E8%92%B8%E5%8D%97%E7%93%9C/</guid><description>这南瓜是朋友送的，已放了好久，今天女儿看到了，说要吃，就蒸了一些。
无
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 枸杞 适量 南瓜 400g 蜂蜜 适量 百合 适量 南瓜400克 去皮，切块，加入百合和枸杞 上锅蒸，10~15分钟 蒸好的南瓜淋上蜂蜜 就可开吃了</description></item><item><title>雪菜落锅面</title><link>/post/10114-%E9%9B%AA%E8%8F%9C%E8%90%BD%E9%94%85%E9%9D%A2/</link><pubDate>Mon, 08 Apr 2019 17:07:27 +0600</pubDate><guid>/post/10114-%E9%9B%AA%E8%8F%9C%E8%90%BD%E9%94%85%E9%9D%A2/</guid><description>这个雪菜是婆婆腌的，老公特别的爱吃 我经常用来浇面条，很鲜
第一次烧的面条不能全熟，要不然第二次加入雪菜中再烧的话，口感就不好了
准备时间 烹饪时间 食物分量 无 10-20分钟 1-2人 盐 5g 面条 250g 鸡腿菇 50g 雪菜 100g 豆腐干 30g 把水烧开倒入面条 另起一锅，加入雪菜、肉丝、鸡腿菇、豆腐干，用大火烧开 把烧至熟的面条加入到雪菜汤里 再次烧开，加入适量的盐即可</description></item><item><title>蒜苔肉片多效护理一招制胜</title><link>/post/10130-%E8%92%9C%E8%8B%94%E8%82%89%E7%89%87%E5%A4%9A%E6%95%88%E6%8A%A4%E7%90%86%E4%B8%80%E6%8B%9B%E5%88%B6%E8%83%9C/</link><pubDate>Sun, 07 Apr 2019 17:08:04 +0600</pubDate><guid>/post/10130-%E8%92%9C%E8%8B%94%E8%82%89%E7%89%87%E5%A4%9A%E6%95%88%E6%8A%A4%E7%90%86%E4%B8%80%E6%8B%9B%E5%88%B6%E8%83%9C/</guid><description>蒜苔是非常好的保健蔬菜，不到含有磷、硫、钾等多种矿物质和多种维生素，还可以健胃、去寒、杀菌、抗癌等多种功效，建议经常食用。
蒜苔最好挑选脆嫩的，老点的蒜苔要去皮才能吃。
准备时间 烹饪时间 食物分量 无 10分钟内 1-2人 食用油 适量 酱油 少许 瘦肉 100g 蒜蓉 少许 食盐 少许 蒜苔 200g 1.</description></item><item><title>红薯淮枣糖水</title><link>/post/10149-%E7%BA%A2%E8%96%AF%E6%B7%AE%E6%9E%A3%E7%B3%96%E6%B0%B4/</link><pubDate>Thu, 04 Apr 2019 17:08:38 +0600</pubDate><guid>/post/10149-%E7%BA%A2%E8%96%AF%E6%B7%AE%E6%9E%A3%E7%B3%96%E6%B0%B4/</guid><description>淮山营养价值丰富，药用价值高，富含维C维E，蛋白质等，有很好的保健作用，中医常用它来补脾养胃，补肺益肾。红薯也具有补气血、通便减肥、抗衰老、抗糖尿病、防流感抗癌之功效。今天再加上红枣来煲汤，真是养颜又养体。
淮山很适合糖尿病人，腹胀、虚弱、长期腹泻、慢性肾炎者，孩子孕妇都可食用，但不能和虾，香蕉混吃，会导致腹痛，恶心，呕吐，和玉米红枣炖煮能补血养颜，增强免疫力，有黑斑的红薯不能吃，会中毒哦！
准备时间 烹饪时间 食物分量 无 30分钟-1小时 1-2人 冰糖 适量 红枣 5颗 生姜 2片 红薯 80g 淮山 20g 生姜切片 红薯去皮 滚刀备用 淮山浸泡10分钟 红枣去核，洗净 入适量水 入高压锅压制30分钟（按煲汤，紫砂壶也行） 取出放入冰糖</description></item><item><title>山药焖鸭</title><link>/post/9753-%E5%B1%B1%E8%8D%AF%E7%84%96%E9%B8%AD/</link><pubDate>Tue, 02 Apr 2019 16:55:14 +0600</pubDate><guid>/post/9753-%E5%B1%B1%E8%8D%AF%E7%84%96%E9%B8%AD/</guid><description>山药焖鸭，材料普通，做法简单，味道鲜美，让你口水直流，最重要的是还有减肥的功效，因为在烧这道菜的过程中没放一滴油。 鸭肉是为餐桌上的上乘肴馔，也是人们进补的优良食品。凡体内有热的人适宜食鸭肉，体质虚弱，食欲不振，发热，大便干燥和水肿的人食之更为有益。民间还传说，鸭是肺结核病人的“圣药”。 山药味甘、性平，入肺、脾、肾经，不燥不腻，具有健脾补肺、益胃补肾、固肾益精、聪耳明目、助五脏、强筋骨、长志安神、延年益寿的功效。 山药与鸭同食，还能起到滋阴补肺的作用，所以这个山药酱焖鸭应是一道不可多得的健康菜。
此菜不用放油，鸭子放入锅中干煸时，要小火。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 2小时以上 1-2人 葱 适量 姜 适量 鸡精 适量 八角 1个 桂皮 适量 小葱 适量 山药 300g 糖 2g 酱油 2勺 鸭 500g 干黄酱 10g 啤酒 z50ml 鸭子洗净 鸭子剁块，进冷水锅，焯水后用热水洗净浮沫备用 取锅，不用加油，将鸭块的鸭皮朝下放入锅内，用小火煸出鸭油 1汤匙干黄酱、两勺酱油放入碗中调匀 将调好的酱汁倒入锅中，煸炒上色 放入葱、姜、五香、桂皮 加入一听啤酒，大火烧开，倒入砂锅中加盖，转小火焖1个小时，加入去皮切成滚刀块的山药，加入糖、鸡精调味，加盖，再焖 10分钟即成</description></item><item><title>洋葱鸡蛋面</title><link>/post/10009-%E6%B4%8B%E8%91%B1%E9%B8%A1%E8%9B%8B%E9%9D%A2/</link><pubDate>Mon, 01 Apr 2019 17:03:51 +0600</pubDate><guid>/post/10009-%E6%B4%8B%E8%91%B1%E9%B8%A1%E8%9B%8B%E9%9D%A2/</guid><description>我的洋葱地， 我在这一亩三分地勤勤恳恳的种洋葱，偶尔也偷个小懒~~&amp;hellip; 我从小身体就特别的好,轻易不爱感冒发烧什么的,但是一旦生病了,我妈妈就会给我煮碗西红柿洋葱面，据说有杀菌抗感冒的功效
洋葱鸡蛋先炒一下，放到面条里会比较入味
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 1-2人 油 适量 盐 适量 鸡蛋 1个 番茄 1个 洋葱 1个 面条 200g 洋葱洗净，切丝 番茄洗净，切片 锅里放油，烧热，放入鸡蛋 放入洋葱，翻炒1分钟 放入番茄，翻炒1分钟，盛出来 锅里放水，水开，下入面条，煮2分钟 倒入炒好的鸡蛋洋葱，煮2分钟，调入盐，鸡精，即可</description></item><item><title>麻油素面</title><link>/post/9945-%E9%BA%BB%E6%B2%B9%E7%B4%A0%E9%9D%A2/</link><pubDate>Mon, 01 Apr 2019 17:01:21 +0600</pubDate><guid>/post/9945-%E9%BA%BB%E6%B2%B9%E7%B4%A0%E9%9D%A2/</guid><description>面条是我们中午经常吃的，方便，容易，偶尔吃的素面，加上麻油，清理一下肠胃，很好！
芹菜不用煮
准备时间 烹饪时间 食物分量 无 10分钟内 1-2人 盐 适量 麻油 适量 芹菜 适量 面条 100g 高汤 300ml 加盐调味。 煮面条 芹菜切粒 面捞出，加入高汤，加入芹菜，加入香油</description></item><item><title>木耳山药肉片</title><link>/post/10129-%E6%9C%A8%E8%80%B3%E5%B1%B1%E8%8D%AF%E8%82%89%E7%89%87/</link><pubDate>Fri, 29 Mar 2019 17:08:04 +0600</pubDate><guid>/post/10129-%E6%9C%A8%E8%80%B3%E5%B1%B1%E8%8D%AF%E8%82%89%E7%89%87/</guid><description>山药是这个季节经常吃的蔬菜，经常买上几根拿来做菜。 今天做的是木耳山药肉片，香醇的木耳、爽口的山药、鲜美的肉片，搭配在一起，味道鲜美，很不错的一道家常菜。
蚝油具有提香的作用。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 1-2人 葱 适量 油 适量 盐 适量 醋 适量 蚝油 适量 猪肉 50g 山药 300g 木耳 10朵 翻炒一会儿 出锅喽 葱切碎 山药去皮、切片 精肉切片 坐锅，放油，爆香葱碎 倒入肉片炒熟 放蚝油炒香 倒入山药片 放木耳翻匀 放盐、醋，翻匀即可</description></item><item><title>自制草莓酸奶</title><link>/post/10112-%E8%87%AA%E5%88%B6%E8%8D%89%E8%8E%93%E9%85%B8%E5%A5%B6/</link><pubDate>Sun, 24 Mar 2019 17:07:19 +0600</pubDate><guid>/post/10112-%E8%87%AA%E5%88%B6%E8%8D%89%E8%8E%93%E9%85%B8%E5%A5%B6/</guid><description>自己做酸奶，无添加的健康食品。
无
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 2小时以上 1-2人 白糖 50g 纯牛奶 1000ml 乳酸菌 1g 加入白糖 用沸水将面包机内桶和搅拌用的筷子泡一分钟消毒。 加入乳酸菌 打开一盒1000ml的牛奶，倒入少部分 筷子搅拌均匀 倒入剩下的牛奶 放入面包机中 盖上盖子，选择酸奶按键。8小时后酸奶就做好了。 做好的酸奶要搅拌均匀，再分装进沸水消毒了的玻璃杯中。这样能避免起水珠。吃的时候搭配时令水果，美味健康。</description></item><item><title>豆角面妈妈菜</title><link>/post/10080-%E8%B1%86%E8%A7%92%E9%9D%A2%E5%A6%88%E5%A6%88%E8%8F%9C/</link><pubDate>Sun, 24 Mar 2019 17:06:04 +0600</pubDate><guid>/post/10080-%E8%B1%86%E8%A7%92%E9%9D%A2%E5%A6%88%E5%A6%88%E8%8F%9C/</guid><description>我是地地道道的南方人，对于面条，很陌生，记得我们小时候吃面条，感觉就是开水稍好，下入面条，如果想吃菜就随手放一点，煮熟就好。和老公刚认识那会，他对我做的面条嗤之以鼻。后来，我们结婚之后，从婆婆那里学来了这道豆角面。我感慨，原来面条是这样下出来的哟，呵呵，因为老公爱吃，所以我几乎隔几天就要做一次豆角面。现在我的水平还不错，老公说，有他妈妈的味道。
豆角一定要先炒至6分熟，让后再和面条一起煮至全熟，这样面条很入味的
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 1-2人 油 适量 盐 适量 面条 300g 番茄 1个 豆角 200g 肉片 50g 豆角洗净切3厘米长的小段，番茄洗净切小块 肉片放入料酒，姜末，老抽腌制5分钟入味 锅里放油，烧至7成热，倒入肉片炒3分钟，放入豆角继续翻炒3分钟，加入盐，鸡精。 放入番茄，翻炒1分钟 这是豆角应该才6成熟，将菜盛起来，锅里放水，烧开 下入面条，煮2分钟 将炒好的菜倒入，继续煮至面条全熟 撒葱花，即食。</description></item><item><title>黑豆渣糯米丸子</title><link>/post/9823-%E9%BB%91%E8%B1%86%E6%B8%A3%E7%B3%AF%E7%B1%B3%E4%B8%B8%E5%AD%90/</link><pubDate>Sat, 23 Mar 2019 16:57:14 +0600</pubDate><guid>/post/9823-%E9%BB%91%E8%B1%86%E6%B8%A3%E7%B3%AF%E7%B1%B3%E4%B8%B8%E5%AD%90/</guid><description>从我记事起，每年的春节是父亲最忙碌的时候。除了上班，晚上还得为我们几姐妹缝制新衣服。这期间，怎么忙，父亲都不会忘记在年三十的晚上为我们蒸上一锅香喷喷的糯米丸子。 几十年过去了，每年的春节父亲一直保持着这个习惯。近几年，因为年纪大了，血压又高，对糯米食才慢慢的吃得少了。 吃了这么多年的糯米丸子，自己却从未亲自做过。这不，打了黑豆浆，突发奇想，用豆渣做一点尝尝。 调好了味，还没入锅蒸呢，就对LG说，就是这个味儿！我闻到了当年父亲亲手调制出来的、特有的家乡的味道！
1、糯米的浸泡时间随个人适应能力而定；喜欢软烂点的时间长一些。 2、豆腐一定要压出水分再用。 3、随个人喜好加入豆渣。
准备时间 烹饪时间 食物分量 无 30分钟-1小时 1-2人 葱 适量 姜 适量 猪肉 50g 豆腐 500g 盐 1勺 糯米 400g 淀粉 2勺 黑豆 50g 胡椒 3勺 准备好豆腐、黑豆、糯米、猪肉、生姜。 黑豆洗净，装入豆浆机。 加入适量凉水打制豆浆。 豆浆打好，取黑豆渣。 猪肉剁成茸，姜葱切细末。 豆腐捏碎，加入黑豆渣。 加入肉茸、姜葱末、淀粉、盐、胡椒。 沥干的糯米倒入豆腐中，一起拌匀。 用手将糯米团成丸子。 做好的丸子放入锅中，水开后，蒸15分钟即可。</description></item><item><title>胡萝卜粥</title><link>/post/9861-%E8%83%A1%E8%90%9D%E5%8D%9C%E7%B2%A5/</link><pubDate>Wed, 20 Mar 2019 16:58:21 +0600</pubDate><guid>/post/9861-%E8%83%A1%E8%90%9D%E5%8D%9C%E7%B2%A5/</guid><description>虫子经常下班很晚，到家已经8点了，肚子好饿，又不想做太过复杂的晚饭，就想到了好吃的胡萝卜粥。在今天这种寒冷的夜晚喝一碗热热的粥很舒服。
胡萝卜中含有丰富的脂溶性维生素，需要用油煸炒。香菜量可随着喜爱程度增减。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 1-2人 油 适量 盐 适量 鸡精 适量 香菜 适量 胡萝卜 1根 水 适量 大米 1杯 胡萝卜切丝 香菜切小段 大米一杯掏干净放水煮粥，大火烧开后调小火继续焖煮 胡萝卜1根、香菜若干 锅中放少量油煸炒胡萝卜 将胡萝卜煸炒至软熟 将炒好的胡萝卜丝放入粥中继续煮 待粥熟后放入鸡粉、盐 撒入香菜拌匀 盛出即可使用，配着咸蛋别有一番风味</description></item><item><title>韭菜炒鸡蛋</title><link>/post/10146-%E9%9F%AD%E8%8F%9C%E7%82%92%E9%B8%A1%E8%9B%8B/</link><pubDate>Wed, 13 Mar 2019 17:08:36 +0600</pubDate><guid>/post/10146-%E9%9F%AD%E8%8F%9C%E7%82%92%E9%B8%A1%E8%9B%8B/</guid><description>主要营养成分有维生素C、维生素B1、维生素B2、尼克酸、胡萝卜素、碳水化合物及矿物质。韭菜还含有丰富的纤维素，每100克韭菜含1.5克纤维素，比大葱和芹菜都高，可以促进肠道蠕动、预防大肠癌的发生，同时又能减少对胆固醇的吸收，起到预防和治疗动脉硬化、冠心病等疾病的作用。跟鸡蛋搭配，又补充了充足的蛋白质。
无
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 1-2人 盐 少许 鸡蛋 2个 生抽 少许 韭菜 300g 黄豆酱 少许 切段 盛出 打散 锅中放油烧热 放入韭菜 韭菜洗干净 准备鸡蛋两个 放入鸡蛋炒好盛出 炒片刻后放入生抽，黄豆酱，和盐 放入鸡蛋炒匀</description></item><item><title>西红柿浓汤面</title><link>/post/9761-%E8%A5%BF%E7%BA%A2%E6%9F%BF%E6%B5%93%E6%B1%A4%E9%9D%A2/</link><pubDate>Tue, 05 Mar 2019 16:55:28 +0600</pubDate><guid>/post/9761-%E8%A5%BF%E7%BA%A2%E6%9F%BF%E6%B5%93%E6%B1%A4%E9%9D%A2/</guid><description>一个西柿，一碗面，浓浓的西红柿汤，是我家老公经常吃的早餐。
西红柿最好去皮后再切成小丁。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 葱 适量 油 适量 盐 适量 鸡蛋 1个 西红柿 1个 面条 100g 加入适量水大火煮开。 锅中放适量油，加葱花爆香后入西红柿丁爆炒。 炒至西红柿成酱。 汤汁沸腾时，加入面条。 面条八分熟时，倒入蛋液。 继续大火煮开，加盐调味关火即可。</description></item><item><title>西红柿鸡蛋面片汤</title><link>/post/9816-%E8%A5%BF%E7%BA%A2%E6%9F%BF%E9%B8%A1%E8%9B%8B%E9%9D%A2%E7%89%87%E6%B1%A4/</link><pubDate>Fri, 01 Mar 2019 16:57:06 +0600</pubDate><guid>/post/9816-%E8%A5%BF%E7%BA%A2%E6%9F%BF%E9%B8%A1%E8%9B%8B%E9%9D%A2%E7%89%87%E6%B1%A4/</guid><description>这是减肥时常给自己做的一个早餐，有主食，有西红柿，有鸡蛋，营养比较全面，热量低，而且非常做起来方便快捷，非常适合减肥的上班族女郎，如果你不减肥，可以加量。
1 这是一个人的量，如果食量大可以加。 2 鸡蛋要最后打入，防止鸡蛋煮老了。 3 味精不宜加热，要关火后加入。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 酱油 适量 大葱 适量 鸡蛋 1个 五香粉 适量 精盐 适量 味精 适量 西红柿 1个 馄饨皮 10张 亚麻籽油 适量 放入精盐。 放入五香粉。 西红柿洗净切块。 切一点葱花。 锅中放入一点油，放入葱花爆香，放入西红柿翻炒。 放入酱油炝锅。 立即倒入水。 水沸放入面片。 最后打入搅散的鸡蛋，关火，放入一点味精调味即可。</description></item><item><title>百合南瓜粥</title><link>/post/9920-%E7%99%BE%E5%90%88%E5%8D%97%E7%93%9C%E7%B2%A5/</link><pubDate>Wed, 27 Feb 2019 17:00:27 +0600</pubDate><guid>/post/9920-%E7%99%BE%E5%90%88%E5%8D%97%E7%93%9C%E7%B2%A5/</guid><description>小家伙这次生病来势汹汹，好在遇到了长假，可以好好的调养下，想着咳嗽，煮点百合吧，然后，家里碰巧有老妈带来的自家种的南瓜，于是，煮上一锅百合南瓜粥。 百度了下，百合，具有润肺止咳的效果，还可以宁心安神，而南瓜，能润肺益气，化痰排脓，驱虫解毒，治咳止喘等。
1、关火后不要急着打开盖子，防止食物随着压力喷出。 2、也可以先煮开水再加米，防止黏锅底。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 30分钟-1小时 1-2人 盐 适量 色拉油 适量 大米 60g 百合 30g 南瓜 120g 清水 2杯 大米清洗干净 百合去外皮，掰开，清洗干净 南瓜切小块 大米加入适量盐、色拉油，腌制30分钟。 大米、水加入压力锅内，边煮边搅拌，直到煮开 加入南瓜 盖盖子，调节到蔬菜档，上汽后，转小火，煮大约20分钟 关火，等待数分钟，排气，打开盖子 加入百合，常压下，煮到软烂即可</description></item><item><title>栗子焖排骨</title><link>/post/9980-%E6%A0%97%E5%AD%90%E7%84%96%E6%8E%92%E9%AA%A8/</link><pubDate>Sat, 23 Feb 2019 17:02:45 +0600</pubDate><guid>/post/9980-%E6%A0%97%E5%AD%90%E7%84%96%E6%8E%92%E9%AA%A8/</guid><description>猪排骨能提供人体生理活动必需的优质蛋白质、脂肪，尤其是丰富的钙质可维护骨骼健康。 栗子含有丰富的维生素C，能够维持牙齿、骨骼、血管肌肉的正常功用，可以预防和治疗骨质疏松，腰腿酸软，筋骨疼痛、乏力等，有助于延缓人体衰老。栗子和排骨焖在一起，对于老人的健康长寿很有帮助。
1、栗子用水煮过后皮会很好剥； 2、出锅时轻轻搅拌，以免栗子破碎。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 30分钟-1小时 3-4人 排骨 500g 盐 4g 姜 3片 冰糖 20g 水 600ml 栗子 200g 大料 1个 油 20ml 葱 4段 排骨剁成5厘米段，冷水下锅，水开后焯烫3分钟，捞出洗净血沫； 生栗子切十字口，热水煮5分钟，冲凉后剥出栗仁； 锅内倒油，放入处理好的主料、调料以及水； 盖好锅盖，启动【无锡排】功能（其他型号可用【红烧肉】功能）； 待烹饪结束后，将锅内食材与剩余汤汁搅拌均匀即可。</description></item><item><title>香菇酱西葫面</title><link>/post/10094-%E9%A6%99%E8%8F%87%E9%85%B1%E8%A5%BF%E8%91%AB%E9%9D%A2/</link><pubDate>Thu, 21 Feb 2019 17:06:43 +0600</pubDate><guid>/post/10094-%E9%A6%99%E8%8F%87%E9%85%B1%E8%A5%BF%E8%91%AB%E9%9D%A2/</guid><description>这是一款简易的快手面，作为早餐非常不错，或者家里只剩下自己的时候，煮碗宽而条，加上一些酱料，配上清爽的小菜，营养、快捷的家庭面就可以享用啦。 因为喜欢西葫芦，所以加入的配菜是清炒西葫芦，可以根据各自的喜好，随意的添加配菜，制作简便，却营养美味哟。
配菜可以依据自己的喜好调整； 酱料可贮存，因此可以提前炸制存放备用。 作为配菜，一定要少放盐，因为酱料本身有咸味，避免过咸。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 1-2人 盐 少许 西葫芦 适量 油 少许 葱 少许 干宽面条 150g 香菇酱 适量 翻拌均匀 将西葫芦洗净切片 锅中放入少许油，加入葱花爆香 倒入西葫芦片翻炒 加入少许盐炒熟出锅，备用。 锅中放入清水，水开后将干宽面条放入，煮熟 用大碗将面条盛入 加入预先制作的香菇酱（也可放入购买的现成香菇酱） 再根据自己的喜好放入炒制的西葫芦，即可食用啦。</description></item><item><title>韭菜饼</title><link>/post/9968-%E9%9F%AD%E8%8F%9C%E9%A5%BC/</link><pubDate>Sun, 17 Feb 2019 17:02:15 +0600</pubDate><guid>/post/9968-%E9%9F%AD%E8%8F%9C%E9%A5%BC/</guid><description>都知道韭菜含有极高的营养价值，所以早餐不防给家人做一份健康美味的韭菜饼哦！ 韭菜：其富含蛋白质、淀粉、果胶、纤维素、氨基酸、维生素及多种矿物质，同时还富含硒元素和花青素。紫薯营养丰富具特殊保健功能，其中的蛋白质氨基酸都是极易被人体消化和吸收的。其中富含的维生素A可以改善视力和皮肤的粘膜上皮细胞，维生素C 可使胶元蛋白正常合成, 防治坏血病的发生, 花青素是天然强效自由基清除剂。
1.面粉可以边加边搅拌，到图上那样粘稠的面糊就可以了，提起来会滴落的状态； 2.韭菜用不了很多，只要一小把就可以了。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 3-4人 盐 适量 面粉 适量 韭菜 1把 火腿肠 1个 搅拌均匀； 韭菜摘去黄叶后洗净； 稍微切段； 加适量水打成韭菜泥； 火腿肠切成小粒； 加入韭菜泥中，放入适量盐调味； 加入适量面粉； 可以用火腿肠做个心形的； 放入面糊； 一面煎至定型之后翻面； 煎至成熟。</description></item><item><title>小米花生粥</title><link>/post/9960-%E5%B0%8F%E7%B1%B3%E8%8A%B1%E7%94%9F%E7%B2%A5/</link><pubDate>Sun, 17 Feb 2019 17:01:58 +0600</pubDate><guid>/post/9960-%E5%B0%8F%E7%B1%B3%E8%8A%B1%E7%94%9F%E7%B2%A5/</guid><description>小米加上花生的香味。而且味道浓郁，颜色也很漂亮。很喜欢这样的粥，小宝宝都喝了很多呢。小米还很养胃。
花生提前用水泡一下好煮 小火慢煮
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 30分钟-1小时 3-4人 水 适量 小米 200g 花生 50g 小米洗净 锅中放入水 花生挑选一下 洗净用水泡着 把泡好的花生倒入锅中 水开后倒入锅中，小火煮分钟</description></item><item><title>排骨山药汤</title><link>/post/10023-%E6%8E%92%E9%AA%A8%E5%B1%B1%E8%8D%AF%E6%B1%A4/</link><pubDate>Thu, 14 Feb 2019 17:04:26 +0600</pubDate><guid>/post/10023-%E6%8E%92%E9%AA%A8%E5%B1%B1%E8%8D%AF%E6%B1%A4/</guid><description>寒冷的冬季，煲一个排骨山药汤吧！山药是《中华本草》收载的草药，药用来源为薯蓣科植物山药干燥根茎。山药补脾养胃，生津益肺，补肾涩精。用于脾虚食少，久泻不止，肺虚喘咳，肾虚遗精，带下，尿频，虚热消渴。麸炒山药补脾健胃。用于脾虚食少，泄泻便溏，白带过多。
削山药要戴手套防过敏。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 2小时以上 1-2人 八角 1个 盐 4g 姜 3片 大葱 2段 山药 200g 大枣 3个 排骨 3块 盛出即可。 加大枣。 山药洗净。 排骨洗净。 煮去血水。 放砂锅中，加姜、大葱段、八角。 加开水。 煲2小时。 去皮，切成滚刀块。 加入砂锅。 加盐。煲1小时。</description></item><item><title>山药炒西芹</title><link>/post/10063-%E5%B1%B1%E8%8D%AF%E7%82%92%E8%A5%BF%E8%8A%B9/</link><pubDate>Mon, 11 Feb 2019 17:05:32 +0600</pubDate><guid>/post/10063-%E5%B1%B1%E8%8D%AF%E7%82%92%E8%A5%BF%E8%8A%B9/</guid><description>本来是要炒西芹百合的，但没买到新鲜的百合，看家里有山药就用它代替了！炒出来口感也很好！加了点黑木耳和胡萝卜，颜色鲜艳，好看好吃又营养！
山药不易熟，要提前煮熟再炒！ 焯水后过冷再炒口感要爽脆！ 也可不焯水，炒会再放点水焖一下！
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10分钟内 1-2人 油 适量 盐 适量 生粉 适量 蚝油 适量 胡萝卜 适量 黑木耳 适量 西芹 200g 铁棍山药 1根 放盐调味 西芹、胡萝卜、山药切片，黑木耳泡发撕小朵 锅放水放入山药煮熟后放其他的焯水，捞出过冷水（这步忘拍了，山药不易熟要先煮） 锅放油烧热放山药、胡萝卜、黑木耳、西芹翻炒 蚝油、生粉、水调汁备用 出锅前淋入调好的汁翻匀</description></item><item><title>上汤娃娃菜</title><link>/post/528-%E4%B8%8A%E6%B1%A4%E5%A8%83%E5%A8%83%E8%8F%9C/</link><pubDate>Mon, 11 Feb 2019 11:47:32 +0600</pubDate><guid>/post/528-%E4%B8%8A%E6%B1%A4%E5%A8%83%E5%A8%83%E8%8F%9C/</guid><description>上汤娃娃菜是一款家常菜，主要食材是娃娃菜，主要烹饪工艺是煮，而后以浓汤调制而成。成品香浓、味鲜、口感浓郁。其中娃娃菜味道甘甜，价格比普通白菜略高，营养价值和大白菜差不多，富含维生素和硒，叶绿素含量较高，具有丰富的营养价值，含有丰富的纤维素及微量元素，也有助于预防结肠癌。
蒜要小火慢慢煎制至焦黄但不能糊。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 油 适量 盐 适量 淀粉 适量 大蒜 3粒 皮蛋 1个 枸杞 适量 高汤 200ml 娃娃菜 200g 准备好所有食材。 皮蛋切小丁。 娃娃菜洗净，1劈6段.</description></item><item><title>金针菇烧鹅荞麦面</title><link>/post/10104-%E9%87%91%E9%92%88%E8%8F%87%E7%83%A7%E9%B9%85%E8%8D%9E%E9%BA%A6%E9%9D%A2/</link><pubDate>Sun, 10 Feb 2019 17:07:04 +0600</pubDate><guid>/post/10104-%E9%87%91%E9%92%88%E8%8F%87%E7%83%A7%E9%B9%85%E8%8D%9E%E9%BA%A6%E9%9D%A2/</guid><description>金针菇一直都是我喜欢吃的东西，有时候不知道吃什么菜的时候，我就喜欢做面条吃。这种荞麦面是老公介绍我吃的，以前我从来不知道荞麦面是什么。有一次老公去超市买东西，就买了一包荞麦面回来。之后老公吃过后说非常的好吃，所以荞麦面就这样在我们家开始吃起来了。我一次性去超市买了10包荞麦面回来，不过大部分还是老公吃的。我平时不做早餐，午饭也少吃面。只是偶尔不想吃饭的时候才会吃面，今天就是这种情况了。其实我觉得吃面有时候比吃饭还要贵的，如果光吃面肯定没有味道，所以必须要有配料。有时候配料的钱就会比买菜还要贵的，反正我要不
烧鹅是已经熟的，应该最后才放。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 油 适量 盐 适量 金针菇 100g 荞麦面 100g 烧鹅 200g 最后加盐调味就可以了。 把金针菇切去尾部的部分。 锅里烧开水后下油把荞麦面放进去。 然后放进金针菇。 差不多好的时候放进烧鹅。</description></item><item><title>野山药黑米粥</title><link>/post/10030-%E9%87%8E%E5%B1%B1%E8%8D%AF%E9%BB%91%E7%B1%B3%E7%B2%A5/</link><pubDate>Fri, 08 Feb 2019 17:04:36 +0600</pubDate><guid>/post/10030-%E9%87%8E%E5%B1%B1%E8%8D%AF%E9%BB%91%E7%B1%B3%E7%B2%A5/</guid><description>野山药是老公同事从他们老家山上自己挖的，顺便带给我们一些，听他们说这种山药要先泡上水，煮时才好煮，我不信，没泡水，吃时切的薄一点，煮出来也很好吃呢
倒入水淀粉时，要边倒边搅
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 3-4人 油 适量 糖 适量 水淀粉 适量 大米 30g 野山药 1根 黑米 70g 大米淘洗干净 黑米淘洗干净 山药洗净去皮切薄片 汤锅中倒入适量的清水大火烧开 将黑米、大米和山药一起倒入，用勺子搅开 大火在次煮开后，转中小火继续煮 准备好水淀粉 煮至黑米开花时，开大火，倒入水淀粉，边倒边搅 在次煮开后用勺子在均匀的搅一次，盖盖，在次煮开后，即可 吃时加糖，即可</description></item><item><title>腐乳小油饼</title><link>/post/9813-%E8%85%90%E4%B9%B3%E5%B0%8F%E6%B2%B9%E9%A5%BC/</link><pubDate>Fri, 08 Feb 2019 16:57:06 +0600</pubDate><guid>/post/9813-%E8%85%90%E4%B9%B3%E5%B0%8F%E6%B2%B9%E9%A5%BC/</guid><description>家里人爱吃面食，我们就常常变幻着做，例如：面条、饺子、馄饨、面片、馒头什么的。做饼也是常有的，一般做葱花饼比较多，我看家里还有腐乳吃不完，就加在饼里，味道不错，亲们如果喜欢咸味的饼，可以尝试做下！
1 腐乳虽有盐味，但是还是要加点盐来提味，不过不要太多噢。 2 待油温变得手放在锅的上方烫手时，将饼一个个轻轻滑入，小心油溅到而烫伤。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 30分钟-1小时 3-4人 油 适量 盐 适量 温水 适量 腐乳 适量 小麦面粉 400g 煎至两面金黄即可。 将面粉与适量温水混合，搅成面穗。 和成光滑面团，饧15分钟。 将面团分成两份。 将每份擀成薄片。 图上一层腐乳，洒一点盐。 从下至上卷起。 切成均等的三份。 将每个小剂子的两头捏紧。 将捏好的两头向中间捏合。 收品向下，整理成圆形。 擀成饼状。 一个个依次做好。 锅里多一点的油。 待油温变得手放在锅的上方烫手时，将饼一个个轻轻滑入。 煎好一面，翻面煎另一面。</description></item><item><title>清淡的小葱鸡蛋面</title><link>/post/9856-%E6%B8%85%E6%B7%A1%E7%9A%84%E5%B0%8F%E8%91%B1%E9%B8%A1%E8%9B%8B%E9%9D%A2/</link><pubDate>Tue, 05 Feb 2019 16:58:09 +0600</pubDate><guid>/post/9856-%E6%B8%85%E6%B7%A1%E7%9A%84%E5%B0%8F%E8%91%B1%E9%B8%A1%E8%9B%8B%E9%9D%A2/</guid><description>女儿喜欢吃细细的面条，带点辣椒的，里面在加上一个荷包蛋，呵呵，今天就找着宝贝的意思去做了，面条是我亲自做的手工面条，在加上小葱，用油泼一下，味道更美，在在里面加点高汤，配个荷包蛋，是不是很诱惑啊，呵呵，女儿一口气吃掉了一大碗，吃的小肚子圆圆的，换着花样给孩子做着吃，即使都是面条，但是味道不同，孩子也喜欢吃
干辣椒最后是油泼了，这样更入味
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 油 适量 盐 适量 鸡精 适量 鸡蛋 1个 小葱 适量 面条 500g 高汤 适量 干辣椒面 适量 肉末调料 适量 准备适量的面条，这个面条是我自己做的手工面条，步骤前面传过，就不再上传了 上锅烧水，水开后下锅煮面条了 ，等水两次开就好了，捞出来备用 煮过面条的水也可以在利用，给女儿煮一个荷包蛋进去 把刚才煮好的面条捞出来，盛在碗里，加上适量的葱花 加入适量的调料，，盐 和 五香粉 鸡精 在加入适量的干辣椒面 最后上锅热油，等油热了浇在准备好的调料上 在加入适量的高汤，这个高汤是我提前熬制好的大骨汤 ，热了一下 最后捞出刚才煮好的荷包蛋，放在里面，搅拌起来就可以吃了</description></item><item><title>鸡蛋香菇面</title><link>/post/9957-%E9%B8%A1%E8%9B%8B%E9%A6%99%E8%8F%87%E9%9D%A2/</link><pubDate>Mon, 04 Feb 2019 17:01:50 +0600</pubDate><guid>/post/9957-%E9%B8%A1%E8%9B%8B%E9%A6%99%E8%8F%87%E9%9D%A2/</guid><description>这是我们早餐出现频率很高的一道面，香菇的香味很浓烈，不需要放很重的佐料，面条就已经很好吃了
我喜欢面条的汤汁稠稠的，所以用大火煮，如果喜欢清汤的就用中小火就好
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 盐 适量 鸡蛋 2个 香菇 50g 鸡粉 适量 生抽 1勺 香油 1勺 面条 150g 香葱 4g 鸡油 1勺 下入面条 加入开水 装盘即可 香菇切片 香葱洗净切末，紫甘蓝切细丝 热锅放一勺鸡油爆香葱末 炒香香菇片 待香菇片炒软后放入紫甘蓝丝略炒 待面条煮5成熟，打两个鸡蛋，用面条盖住 起锅前加入生抽，香油，盐和鸡粉</description></item><item><title>清炖牛肉萝卜黄豆汤</title><link>/post/10132-%E6%B8%85%E7%82%96%E7%89%9B%E8%82%89%E8%90%9D%E5%8D%9C%E9%BB%84%E8%B1%86%E6%B1%A4/</link><pubDate>Fri, 01 Feb 2019 17:08:08 +0600</pubDate><guid>/post/10132-%E6%B8%85%E7%82%96%E7%89%9B%E8%82%89%E8%90%9D%E5%8D%9C%E9%BB%84%E8%B1%86%E6%B1%A4/</guid><description>白萝卜跟牛肉和黄豆是绝配，如果把白萝卜、牛肉和黄豆配在一起吃，还能起到预防病毒性感冒的作用。此外，从营养学角度来看，这三种食物搭配在一起，还能起到营养互补的作用，使营养更全面。放进去的黄豆和牛肉这么一炖制，黄豆也非常的好吃。
炖牛肉时，放点山楂干或茶叶，牛肉爱烂，不着急吃的话，提前10分钟关火焖20分钟，口感回更细腻。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 1-2小时 1-2人 盐 适量 胡椒粉 适量 鸡精 少许 耗油 适量 葱花 适量 牛腩 500g 白萝卜 半个 干黄豆 100g 大料 1粒 香菜 51根 山楂干片 3-5片 将买来的牛肉洗一洗切块装入盆中用水泡一个小时，白萝卜切块装盘备用 把葱切段，姜切厚片，将牛肉泡出来的血水冲洗干净备用 锅加入凉水，将牛肉放进去，大火煮开1-2分钟，撇净浮沫（留原汤） 加入葱段、大料瓣、姜片、山楂干、黄豆 盖上锅盖大火烧开转小火煮40分钟.</description></item><item><title>炒南瓜</title><link>/post/9875-%E7%82%92%E5%8D%97%E7%93%9C/</link><pubDate>Wed, 30 Jan 2019 16:58:49 +0600</pubDate><guid>/post/9875-%E7%82%92%E5%8D%97%E7%93%9C/</guid><description>南瓜含有淀粉、蛋白质、胡萝卜素、维生素B、维生素C和钙、磷等成分。不仅有较高的食用价值。而且有着不可忽视的食疗作用。
南瓜本身味甜，所以不要放太多的盐，有一小茶匙即可。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 油 适量 盐 适量 香葱 适量 南瓜 400g 南瓜去皮和瓤切小块。 锅加热放油，加入南瓜块翻炒。 加少许盐，炒匀。 加水盖上锅盖焖一会。 等南瓜熟后收干汤汁盛出。</description></item><item><title>香菇鸡蛋面</title><link>/post/9997-%E9%A6%99%E8%8F%87%E9%B8%A1%E8%9B%8B%E9%9D%A2/</link><pubDate>Mon, 28 Jan 2019 17:03:23 +0600</pubDate><guid>/post/9997-%E9%A6%99%E8%8F%87%E9%B8%A1%E8%9B%8B%E9%9D%A2/</guid><description>大朵的香菇，加上西红柿的美味，还有鸡蛋的软嫩，在加上自己手工制作的面条的劲道，清淡可口，营养美味
鸡蛋不要炒得太老哦 ，面要活软点，要不然手动压面机压时很费劲的
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 1-2人 油 适量 盐 适量 鸡精 适量 酱油 适量 醋 适量 鸡蛋 1个 菠菜 适量 西红柿 1个 姜蒜 适量 香菇 2朵 面条 250g 准备材料，鸡蛋 西红柿 香菇 菠菜 等 油热加入鸡蛋 ，炒熟 炒出鸡蛋，加入适量的油，油热，放入姜蒜爆炒。然后加入香菇 、西红柿 菠菜 加入适量的汤汁，鸡蛋，调料，大火煮开 面粉合成面团，放置10分钟左右 把面弄成长条，放入手动压面机里 手动拧动把手，把面挤出来，大火烧开，开两次就好 捞出来 ，最后交上汤汁</description></item><item><title>黑芝麻豆渣馒头</title><link>/post/9798-%E9%BB%91%E8%8A%9D%E9%BA%BB%E8%B1%86%E6%B8%A3%E9%A6%92%E5%A4%B4/</link><pubDate>Mon, 28 Jan 2019 16:56:35 +0600</pubDate><guid>/post/9798-%E9%BB%91%E8%8A%9D%E9%BA%BB%E8%B1%86%E6%B8%A3%E9%A6%92%E5%A4%B4/</guid><description>前面花朵面包,无糖蛋糕和黑芝麻豆浆做过之后,飞雪还欠大家一个豆渣馒头.呵呵.今天来上. 因为做过豆浆之后,肯定又有豆渣拉.我呢,先把豆渣过滤出来,如果直接用豆渣来放酵母的话,可能这个馒头会发不上来.所以我想如果先用水溶解酵母后,再来和面等混合,效果一定会好.如果你事先将豆渣滤出,又挤净了水份的话,那么就可以用豆浆来融化酵母.这个效果应该和我上次做的牛奶馒头一样. 话说这个面团我揉好之后,是下午2点多钟,后来我又上班去鸟.等我回来的时候,因为面包没有放在一个温暖的地方发酵,所以没有完全发好,于是我又放了一段
这个是黑芝麻豆渣的馒头,上笼的时候没见有那么黑啊,蒸出来还挺黑&amp;hellip;..
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 2小时以上 1-2人 盐 2g 白糖 10g 油 5g 酵母 3g 面粉 280g 温水 40g 豆渣 100g 豆浆通过滤网过滤后,剩下的豆渣100克,倒入容器中,加入面粉,盐,油和白糖, 酵母先倒在装有温水的容器中,搅拌好,再和1混合成团 盖上湿布 放在一个温暖的地方发酵至两倍大 取出后,揉10分钟,擀成一个长片,卷起 切成5厘米的段,放在装有湿笼布的蒸笼上,中火蒸20分钟.</description></item><item><title>原创首发南瓜稀饭</title><link>/post/10035-%E5%8E%9F%E5%88%9B%E9%A6%96%E5%8F%91%E5%8D%97%E7%93%9C%E7%A8%80%E9%A5%AD/</link><pubDate>Wed, 23 Jan 2019 17:04:39 +0600</pubDate><guid>/post/10035-%E5%8E%9F%E5%88%9B%E9%A6%96%E5%8F%91%E5%8D%97%E7%93%9C%E7%A8%80%E9%A5%AD/</guid><description>南瓜味甘、性温，入脾，胃经；具有补中益气，消炎止痛，解毒杀虫，降糖止渴的功效；主治久病气虚、脾胃虚弱、气短倦怠、便溏、糖尿病、蛔虫等病症。
喜欢甜一点的，可以放些糖。
准备时间 烹饪时间 食物分量 无 30分钟-1小时 1-2人 清水 适量 大米 适量 南瓜 200g 大米淘洗干净放入电饭锅内 南瓜切块，不要太厚，容易煮烂 把切好的南瓜在大米上面 加适量清水，按下煮饭档开始煮 煮开后，在锅里放一个大勺，继续煮，煮到大米开花，南瓜烂融入大米中，即可</description></item><item><title>五彩丁丁大骨粥</title><link>/post/531-%E4%BA%94%E5%BD%A9%E4%B8%81%E4%B8%81%E5%A4%A7%E9%AA%A8%E7%B2%A5/</link><pubDate>Tue, 22 Jan 2019 11:47:35 +0600</pubDate><guid>/post/531-%E4%BA%94%E5%BD%A9%E4%B8%81%E4%B8%81%E5%A4%A7%E9%AA%A8%E7%B2%A5/</guid><description>吃腻了白粥吗？换个吃法吧，把精心熬制的大骨汤和蔬菜大米一起熬成营养的大骨粥。很养胃又营养，晚餐这一个粥就解决了，好消化又减肥哈~！
还可以加鸡肉丝之类的 随你喜欢
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 30分钟-1小时 1-2人 油 适量 盐 适量 大米 50g 猪筒骨 2个 胡萝卜 半根 南瓜 30g 芹菜 30g 干香菇 5朵 芹菜叶 适量 猪腿骨中间敲开但不要敲碎洗净后冷水下锅开锅后煮5分钟 能煮出好多血水和浮沫，把水倒掉 猪骨反复用水冲洗干净 然后晾凉。 准备一锅水烧至7 8分热 放入晾凉的猪大骨 倒入一小勺白醋 大火烧开 中火炖40分钟以上 出来的就是雪白的浓汤 看看汤是不是奶白奶白的猪骨一般煮两次汤还是奶白的呢 蔬菜切丁 大米用冷水浸泡半小时以上沥干备用 热锅倒油爆香葱花 倒入萝卜香菇丁翻炒一下 倒入芹菜 大米 翻炒2分钟加少许盐调味 炒至大米不再发白 炒好的米倒入砂锅 加入煮好的大骨汤盖盖子 下火慢炖20分钟，加入南瓜丁后再慢煮10分钟 煮好后加入芹菜叶闷一下 用盐调味即可</description></item><item><title>虾米烧南瓜</title><link>/post/10018-%E8%99%BE%E7%B1%B3%E7%83%A7%E5%8D%97%E7%93%9C/</link><pubDate>Sat, 19 Jan 2019 17:04:15 +0600</pubDate><guid>/post/10018-%E8%99%BE%E7%B1%B3%E7%83%A7%E5%8D%97%E7%93%9C/</guid><description>南瓜对肾结石的人特别好，所以我们经常吃，所以也要变换花样。 这不，又一个新的花样出来了，颜色好看，味道也是预料中的好。 你也试试吧？
南瓜中含有较多的糖分，不宜多食，以免腹胀。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10分钟内 1-2人 油 适量 盐 适量 葱段 适量 南瓜 200g 虾米 50g 准备所有食材：南瓜、虾米、香葱 南瓜去囊去皮，洗净，切片待用 虾米用水洗净后，浸泡20分钟左右去水沥干 葱切段待用 锅内烧热油，下虾米爆香 下南瓜铺在虾米上 下适量的水 盖锅盖焖煮5分钟左右 揭盖，用锅铲试试南瓜是否变软，变软即可下适量的盐和鸡精 下葱段，收汁，装盘</description></item><item><title>山药排骨汤</title><link>/post/148-%E5%B1%B1%E8%8D%AF%E6%8E%92%E9%AA%A8%E6%B1%A4/</link><pubDate>Fri, 18 Jan 2019 11:34:52 +0600</pubDate><guid>/post/148-%E5%B1%B1%E8%8D%AF%E6%8E%92%E9%AA%A8%E6%B1%A4/</guid><description>山药营养丰富，自古以来就被视为物美价廉的补虚佳品，将之与排骨一起炖，就成了一道十分美味的汤。 山药又叫薯芋、薯药、延章、玉延等。我国食用山药已有3000多年的历史，自古以来，它就被誉为补虚佳品，备受称赞。据现代药学分析，山药含有丰富的淀粉、蛋白质、无机盐和多种维生素(如维生素B1、维生素B2、烟酸、抗坏血酸、胡萝卜素)等营养物质，还含有多量纤维素以及胆碱、粘液质等成分。山药最大的特点是能够供给人体大量的粘液蛋白。这是一种多糖蛋白质，对人体有特殊的保健作用，能预防心血管系统的脂肪沉积，保持血管的弹性，防止动
山药的粘液会让皮肤发痒，山药处理山药的时候最好带上一次性手套哦。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 30分钟-1小时 1-2人 葱 适量 料酒 适量 盐 适量 鸡精 适量 醋 适量 生姜 适量 山药 300g 排骨 300g 排骨洗净 锅内放入水，放入排骨煮沸 将排骨捞出洗净浮沫 山药去皮切滚刀块 将焯过水的排骨和山药一同放入电压力锅内胆 加入姜片和葱结 放入适量料酒 滴入少许白醋 盖盖选择靓汤键 时间到后，电压力锅自动泄压，开盖，加入盐 调入鸡精即可盛出食用</description></item><item><title>杂蔬热汤面</title><link>/post/9847-%E6%9D%82%E8%94%AC%E7%83%AD%E6%B1%A4%E9%9D%A2/</link><pubDate>Sat, 12 Jan 2019 16:57:57 +0600</pubDate><guid>/post/9847-%E6%9D%82%E8%94%AC%E7%83%AD%E6%B1%A4%E9%9D%A2/</guid><description>上面啦！！！ 今天南京好冷啊 下雨，阴风惨雨的！ 拖着胖熊熊去看沙发和灯 家具卖场都超冷，超阴森 冻得我真的快受不了了！ 冲回家里 饿得两眼直冒金星 等不及煎炒烹炸了 赶紧弄个热汤面，加点随手的蔬菜，卧两个荷包蛋 趁热吐噜进肚 舒服啊！！！ 这个热汤面可是儿时味哦！！！ 那时候奶奶最喜欢在下雨天做这个为我驱寒 现在吃起来 还很想念东北的奶奶捏</description></item><item><title>胡萝卜白菜肉末养生粥</title><link>/post/9965-%E8%83%A1%E8%90%9D%E5%8D%9C%E7%99%BD%E8%8F%9C%E8%82%89%E6%9C%AB%E5%85%BB%E7%94%9F%E7%B2%A5/</link><pubDate>Fri, 11 Jan 2019 17:02:05 +0600</pubDate><guid>/post/9965-%E8%83%A1%E8%90%9D%E5%8D%9C%E7%99%BD%E8%8F%9C%E8%82%89%E6%9C%AB%E5%85%BB%E7%94%9F%E7%B2%A5/</guid><description>我们家基本上每天都吃粥，孩子不在家的时候我和LG基本上要吃早晚都会吃粥的，所以是经常换着花样来煮粥。煮出来的粥味道很香，营养也很全面。特别是对肠胃会起到保护的作用，而且喝粥也会很好的吸收里面的营养。对身体的健康会有很大的好处。
1、用电压力锅煮粥很方便，不用搅拌和看着。 2、也可以开锅盖煮也挺方便的，配菜炒一下口味更好。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 30分钟-1小时 1-2人 油 适量 盐 适量 胡萝卜 50g 糯米 30g 大米 30g 洋葱 30g 肉馅 100g 白菜 50g 白菜胡萝卜分别切细丝 冻肉馅取出改成小块可以加速解冻 锅烧热后放入植物油烧热将洋葱丝放入煸炒出香味 再将肉馅放入煸炒 泡好的米下如电压力锅里放入适量的水，按键设置煮粥25分钟 这时候把切好的胡萝卜丝下如继续翻炒 胡萝卜丝炒软后下如白菜丝一起翻炒 炒好的配菜取出倒入碗中 将才好的配菜倒入压力锅里 盖上锅盖听到叮的提示音后就行焖至锅里面不冒气 打开锅盖调味放入适量的精盐</description></item><item><title>南瓜玉米糊糊</title><link>/post/9953-%E5%8D%97%E7%93%9C%E7%8E%89%E7%B1%B3%E7%B3%8A%E7%B3%8A/</link><pubDate>Wed, 09 Jan 2019 17:01:41 +0600</pubDate><guid>/post/9953-%E5%8D%97%E7%93%9C%E7%8E%89%E7%B1%B3%E7%B3%8A%E7%B3%8A/</guid><description>每年的6月，玉米大量上市，餐桌上天天都有玉米，煮的玉米棒、辣炒玉米粒、玉米粑粑、玉米糊糊，全家都爱吃玉米，今天家里的玉米粒打糊糊分量还差那么一点，正好昨天买了南瓜，于是乎今天就来个花样吃法吧，加了南瓜的糊糊口感更香更稠，爱吃玉米糊糊的快试一试吧
南瓜切小块是为了方便米糊机加工充分
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 3-4人 白糖 50g 南瓜 100g 水 800ml 玉米粒 100g 将玉米粒洗净，南瓜洗净切小块 将玉米粒和南瓜块倒入米糊机，加入水不超过上限水位，近800g的水，约半小时糊糊打好并煮熟了 打好的糊糊趁热加入50g白糖充分搅拌</description></item><item><title>南瓜奶酪小米粥</title><link>/post/9906-%E5%8D%97%E7%93%9C%E5%A5%B6%E9%85%AA%E5%B0%8F%E7%B1%B3%E7%B2%A5/</link><pubDate>Wed, 02 Jan 2019 16:59:56 +0600</pubDate><guid>/post/9906-%E5%8D%97%E7%93%9C%E5%A5%B6%E9%85%AA%E5%B0%8F%E7%B1%B3%E7%B2%A5/</guid><description>奶酪含有丰富的蛋白质、钙、脂肪、磷和维生素等营养成分，是纯天然的食品。就工艺而言，奶酪是发酵的牛奶；就营养而言，奶酪是浓缩的牛奶。 话说这奶酪还是上次美食家比萨风潮时，我也跟风，看到超市里奶酪降价，也买了包回来，甚至都没想好做啥，做比萨吧，没烤箱，连平底锅都没有。干吃，儿子也接受不了那口味，所以虽然各种营养，还是一直搁置下来，幸好保质期挺长，想想搁粥里应该味道不错，所以做了这款粥，虽然有点埋没了奶酪的口感，但总体还是挺香醇的，也易于接受。
南瓜不压碎也可，依个人喜好
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 30分钟-1小时 1-2人 大米 30g 南瓜 50g 小米 30g 奶酪 1片 南瓜去皮去籽，洗净 将南瓜切成小块 大米小米淘洗干净，倒入锅中 锅中放入四倍左右的水，可根据个人酌情加减 加入切成块的南瓜 按下电饭煲1小时粥键开始煮粥 煮到50分钟左右 用勺子背将南瓜压碎，再搅拌均匀 放入一片奶酪 搅拌至奶酪融化即可</description></item><item><title>蒜香双椒南瓜丝</title><link>/post/9852-%E8%92%9C%E9%A6%99%E5%8F%8C%E6%A4%92%E5%8D%97%E7%93%9C%E4%B8%9D/</link><pubDate>Sat, 29 Dec 2018 16:58:01 +0600</pubDate><guid>/post/9852-%E8%92%9C%E9%A6%99%E5%8F%8C%E6%A4%92%E5%8D%97%E7%93%9C%E4%B8%9D/</guid><description>南瓜，是我比较喜欢的蔬菜之一，经常用来做面食或者小点心。炒着吃味道也很棒。 喜欢炒南瓜那略带咸味的淡淡的甜，加上蒜香，虽说简单又不是美味大菜，可在我眼里，家常的味道最能满足家人的胃~~ 如果不怕辣，用干红尖椒爆炒南瓜丝，别有一番滋味~~ 南瓜0.40元，青椒0.20元，红椒0.30元。
1、南瓜易熟，需大火快炒，不然就没型了。 2、口味随个人喜好，我喜欢清淡的口味，只加了一丁点盐和生抽提味。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 红椒 适量 蒜 适量 盐 适量 生抽 适量 青椒 适量 食油 适量 南瓜 220g 锅中油热，爆香蒜瓣。 准备好南瓜（用了一半）、青红椒、蒜瓣。 所有食材洗净。南瓜、青椒切丝；蒜拍破；红椒切圈。 倒入青红椒，炒出香味。 倒入南瓜丝，快速翻炒。 加入盐、生抽；调好味盛入碗中。</description></item><item><title>全麦猴头菇苏打饼干</title><link>/post/9927-%E5%85%A8%E9%BA%A6%E7%8C%B4%E5%A4%B4%E8%8F%87%E8%8B%8F%E6%89%93%E9%A5%BC%E5%B9%B2/</link><pubDate>Thu, 27 Dec 2018 17:00:39 +0600</pubDate><guid>/post/9927-%E5%85%A8%E9%BA%A6%E7%8C%B4%E5%A4%B4%E8%8F%87%E8%8B%8F%E6%89%93%E9%A5%BC%E5%B9%B2/</guid><description>这是一款专门做给老妈的饼干。 老妈这段时间肠胃不大好，不能饿，一饿就心发慌。在外面买的苏打饼干吃得又不和口味。女儿我在无意当中得知后，赶紧在第一时间给她烤了这款全麦猴头菇苏打饼干送去。 这款苏打饼干，使用全麦粉和猴头菇粉制作，油脂含量不高。 猴头菌、小苏打这些成分对养胃也有益处。 由于这是一款发酵饼干，所以耗时间会比较长一些。它的油脂含量不高，酥中带脆的口感不像黄油曲奇一样容易让人感到腻。 健康小零食，好好养护妈妈的胃！
1、将面团放在台面上用力揉10分钟。一开始面团可能会很干不容易成团，用力揉，直到面团变成一个比较光滑的硬面团。如果面团始终很干，可酌情加一些水。 2、面团要擀得薄一些，饼干在发酵和烘烤后厚度会增加。如果擀得太厚，一方面饼干太厚会导致口感不好，另一方面不容易烤脆。 3、也可以把黄油换成橄榄油，把水换成牛奶。如果喜欢吃甜的，可以再加糖粉10克左右。
准备时间 烹饪时间 食物分量 30分钟-1小时 1-2小时 1-2人 盐 2g 黄油 20g 水 30g 全麦面粉 100g 猴头菇粉 15g 小苏打 0.</description></item><item><title>什锦汤面</title><link>/post/9865-%E4%BB%80%E9%94%A6%E6%B1%A4%E9%9D%A2/</link><pubDate>Tue, 25 Dec 2018 16:58:34 +0600</pubDate><guid>/post/9865-%E4%BB%80%E9%94%A6%E6%B1%A4%E9%9D%A2/</guid><description>好久没有吃新鲜的面条 在菜场看到 超欢喜 买回来就为家人做了一锅的什锦汤面 超受欢迎哦
新鲜的面条，加点色拉油煮制可使面条更顺滑。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 1-2人 鸡蛋 2个 面条 500g 火腿 50g 莴笋 适量 细盐 适量 虾干 6个 鸡酱 适量 汤锅加水煮开。 备新鲜的面条一份，鸡蛋一份，虾干一份，火腿一份，莴笋叶一份。 将面条下锅，再加入适量色拉油。 煮至面熟透。 沥水出锅，用冷水微泡，再沥水备用。 热锅，将火腿片下锅微煎。 加入适量清水及干虾仁。 煮开后，加入莴笋叶。 加入适量细盐。 加入适量鸡酱。 再将煮好的面条回锅煮开既可。 最后装碗后再将白煮好的鸡蛋切片摆碗既可食用。</description></item><item><title>洋葱香干酸汤面</title><link>/post/10003-%E6%B4%8B%E8%91%B1%E9%A6%99%E5%B9%B2%E9%85%B8%E6%B1%A4%E9%9D%A2/</link><pubDate>Sat, 22 Dec 2018 17:03:41 +0600</pubDate><guid>/post/10003-%E6%B4%8B%E8%91%B1%E9%A6%99%E5%B9%B2%E9%85%B8%E6%B1%A4%E9%9D%A2/</guid><description>今天妈妈说胃想吃酸辣的，于是我就搞了碗酸汤面
先将面煮至8成熟，可缩短后面煮的时间
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 1-2人 油 适量 盐 适量 醋 适量 胡萝卜 50g 洋葱 100g 辣油 适量 香干 100g 面条 100g 准备一颗洋葱，几片香干和一截胡萝卜以及一些面条 将洋葱切片，香干切块，胡萝卜切丝 先将面煮至8成熟捞出 热锅冷油，先将洋葱倒入锅中煸炒 然后将胡萝卜丝倒入锅中一起煸炒 最后将香干倒入锅中煸炒一下 然后放入水倒入醋，加入辣油 将捞出的面放入酸汤中入味即可</description></item><item><title>八宝粥</title><link>/post/3449-%E5%85%AB%E5%AE%9D%E7%B2%A5/</link><pubDate>Sat, 22 Dec 2018 13:21:33 +0600</pubDate><guid>/post/3449-%E5%85%AB%E5%AE%9D%E7%B2%A5/</guid><description>前段时间回老家，发现很多家长都喜欢买一箱子罐装的八宝粥，给孩子吃。其实八宝粥给孩子吃的确是很好的，因为杂粮对宝宝很好。但是！罐装的八宝粥含有很多糖。 开始妈妈不信，我就熬了一锅粥，称量了50g的白糖放进去，还没达到罐装的甜度，望着那一大把糖，妈妈才真的相信。 这和市面上很多饮料是一样的，你喝着饮料的甜度刚好，但是，一瓶250ml的果汁里，含有一把白糖你信不信？不信可以试试榨一杯橙汁，称量白糖30g放进去。不甜继续称量，我觉得也至少得有五六十克的白糖。 给宝宝摄入太多糖粉危害很大，大家只知道盐摄入多危害大，
1，我说的一把就是随手抓一把。总体上除了糯米其他都是等量1份，糯米是2份。不用手，用其他容器也可以。 2，放入碗里淘洗的时候，所有料是2/3碗。所以加水用同样的容器是4.5碗。这样的比例八宝粥和市售的一样浓稠。 我试了很多次哦！ 3，可以放家里有的，但是不能少燕麦（用麦仁也一样），是增加粘稠度的。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 30分钟-1小时 3-4人 莲子 1把 紫糯米 1把 腰豆 1把 红豆 1把 花生 1把 绿豆 1把 燕麦 1把 糯米 2把 老冰糖 1块 原料图。 芸豆和莲子提前浸泡半天。 所有原料混合淘洗干净。放入压力锅。兑水。水量是如图碗4碗半。 电磁炉瓦力1400,30分钟。排气后加入老冰糖一边煮一边搅拌到糖完全溶解。 一直到自己喜欢的粘稠度即可。</description></item><item><title>蔬菜鱼丸汤面</title><link>/post/9963-%E8%94%AC%E8%8F%9C%E9%B1%BC%E4%B8%B8%E6%B1%A4%E9%9D%A2/</link><pubDate>Sun, 16 Dec 2018 17:02:00 +0600</pubDate><guid>/post/9963-%E8%94%AC%E8%8F%9C%E9%B1%BC%E4%B8%B8%E6%B1%A4%E9%9D%A2/</guid><description>蔬菜鱼丸汤面，是比较清淡的一道面食。鱼丸本身就很鲜，先把鱼丸用水煮熟再加面条煮，这样鱼丸的鲜味儿就会煮进面条里，很适合小宝宝吃
茼蒿先焯水，可去除草酸
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 盐 适量 鱼丸 适量 面条 100g 茼蒿 50g 茼蒿洗净，焯水放凉水过凉 沥干水分，切段 先把鱼丸煮熟，放面条煮3分钟 待面条差不多熟了就可放入茼蒿 装入碗中即可食用</description></item><item><title>蒸面条</title><link>/post/9762-%E8%92%B8%E9%9D%A2%E6%9D%A1/</link><pubDate>Sat, 15 Dec 2018 16:55:28 +0600</pubDate><guid>/post/9762-%E8%92%B8%E9%9D%A2%E6%9D%A1/</guid><description>面条是中国饮食文化的一大发明，是，，等中北部人民除馍之外的另一大主食，平时每天至少吃一顿。面条的制作方法，因季节的更替不断变化。 中国的面条,种类 在古代中国，食品卫生条件较差，相对于其他食品而言，经过煮沸的面条最为洁净，可以大大减少肠胃疾病的发生，因此面条成为中国最常见的食品之一。由于制条、调味的不同，从而使中国各地出现了数以千计的面条品种，遍及各地。著名的面条有： 北京的炸酱面、龙须面； 山东的福山拉面； 济南的打卤面； 蓬莱的小面； 河南的烩面，糊涂面条，蒸面条、手工面页，酱面条，捞面等； 西安的臊
面条一定要蒸到半个小时以上，这样面条蒸出来特别的筋！另外菜炒的时候不要炒得太熟，因为最后拌了之后还需要蒸10分钟呢！</description></item><item><title>番茄猪肉汤面</title><link>/post/9877-%E7%95%AA%E8%8C%84%E7%8C%AA%E8%82%89%E6%B1%A4%E9%9D%A2/</link><pubDate>Wed, 12 Dec 2018 16:58:54 +0600</pubDate><guid>/post/9877-%E7%95%AA%E8%8C%84%E7%8C%AA%E8%82%89%E6%B1%A4%E9%9D%A2/</guid><description>午餐的面条，中午吃面条方便快捷，可以有更多的时间休息。
面条煮好后，要尽快吃哦，否则面条吸水不好吃啊。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 盐 适量 葱花 适量 面条 300g 猪肉汤 400g 番茄切块 猪肉汤备好 将猪肉汤放入锅中煮开，加入番茄，葱花煮开，加盐调味。 面条煮熟后，捞出，控干 将煮好的面条，放入煮好的汤中，出锅即可。</description></item><item><title>奶香南瓜糊</title><link>/post/9972-%E5%A5%B6%E9%A6%99%E5%8D%97%E7%93%9C%E7%B3%8A/</link><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 17:02:26 +0600</pubDate><guid>/post/9972-%E5%A5%B6%E9%A6%99%E5%8D%97%E7%93%9C%E7%B3%8A/</guid><description>春天冰冻的南瓜泥，要尽快解决了，新鲜的南瓜下市都好久了。
南瓜牛奶的比例请自行调整。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 牛奶 160g 南瓜泥 200g 炼乳 适量 冷冻的南瓜泥解冻，微波炉加热。 南瓜泥与牛奶一起放入料理机中。 启动料理机，搅打至南瓜糊浓厚。 倒入杯中，加适量炼乳调味饮用。</description></item><item><title>排骨豆角蒸面</title><link>/post/9890-%E6%8E%92%E9%AA%A8%E8%B1%86%E8%A7%92%E8%92%B8%E9%9D%A2/</link><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 16:59:19 +0600</pubDate><guid>/post/9890-%E6%8E%92%E9%AA%A8%E8%B1%86%E8%A7%92%E8%92%B8%E9%9D%A2/</guid><description>第一次给老公做这个排骨豆角蒸面的时候他就赞不绝口！既有他爱的排骨，又有他爱的面，能不喜欢吗。而且这样的饭我很喜欢做，一锅出啊！昨天我问他想吃什么了，他又点了这个！
在将面条平铺在排骨豆角上面时，一定要将锅侧一点，将锅里的汤汁舀出来浇在面上，保证面上都有汤汁淋过，否则面就会很干
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 10-20分钟 1-2人 油 适量 盐 适量 鸡精 适量 五香粉 适量 酱油 10g 姜 20g 面条 200g 干辣椒 5g 小葱 10g 大蒜 20g 豆角 150g 排骨 180g 将排骨洗干净，放入开水中煮一下，煮的时候加一点盐在水里。（排骨变颜色就可以） 将煮好的排骨捞出再冲洗一下，沥干水分，放在一边备用。 将豆角摘好，洗干净，切成小段。 葱切小段，大蒜切碎末，姜切大片，干辣椒切段，放在一边备用。 炒锅放油，烧热后，倒入排骨炒一会。 出来排骨的香味以后放入一点酱油，再翻炒几下。 将准备好的葱姜蒜、干辣椒一起放进锅中爆出香味来。 放入豆角，将豆角炒至有点变深色。 向锅中加水，水刚好邻近锅中材料的边缘就可以。然后加入适量的盐、五香粉，搅拌一下，盖上锅盖大火烧。 等排骨快要好了的时候，改中火，将面条平铺在排骨豆角上面，然后将锅侧一点，将锅里的汤汁舀出来浇在面上，保证面上都有汤汁淋过。 盖上锅盖蒸面五分钟左右，这时汤汁收的也差不多了，加入鸡精，搅拌均匀，一份既有主食又有配菜的排骨蒸面就做好了。</description></item><item><title>香菇贡丸鸡蛋面</title><link>/post/9978-%E9%A6%99%E8%8F%87%E8%B4%A1%E4%B8%B8%E9%B8%A1%E8%9B%8B%E9%9D%A2/</link><pubDate>Sun, 02 Dec 2018 17:02:41 +0600</pubDate><guid>/post/9978-%E9%A6%99%E8%8F%87%E8%B4%A1%E4%B8%B8%E9%B8%A1%E8%9B%8B%E9%9D%A2/</guid><description>带孩子出去玩的晚了，午饭就来简单的，煮面最简单了，可是也不能单独的煮面条啊，正好还有丸子，鸡蛋如果飘蛋花太散，炒的孩子还能多吃一些进肚子里。煮好后摆成了花的形状，我家宝贝就是祖国的花朵啊，愿健康成长。
丸子提前拿出化着冻，容易煮透。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 30分钟-1小时 3-4人 葱 适量 油 适量 盐 适量 鸡精 适量 鸡蛋 2个 面条 350g 香菇贡丸 200g 加适量水。 准备好香菇贡丸、葱花。 锅里油热后放葱花爆锅。 然后放香菇贡丸翻炒一下。 两个鸡蛋打散。 另起一锅油热后，放鸡蛋液，翻炒熟。 煮丸子的锅，水开后放面条，加适量盐。 面条熟后放熟鸡蛋，放鸡精、香油调味，翻匀后出锅即可。</description></item><item><title>清炖山药排骨</title><link>/post/9835-%E6%B8%85%E7%82%96%E5%B1%B1%E8%8D%AF%E6%8E%92%E9%AA%A8/</link><pubDate>Sun, 02 Dec 2018 16:57:37 +0600</pubDate><guid>/post/9835-%E6%B8%85%E7%82%96%E5%B1%B1%E8%8D%AF%E6%8E%92%E9%AA%A8/</guid><description>猪排骨提供人体生理活动必需的优质蛋白质、脂肪，尤其是丰富的钙质可维护骨骼健康。具有滋阴润燥、益精补血的功效；适宜于气血不足，阴虚纳差者. 山药的作用： 1.降血糖作用 2.调节机体对非特异刺激反应性作用 3.对免疫功能的影响
山药去皮时最好戴上手套，否则手会痒；手提前抹上醋也管用！
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 30分钟-1小时 3-4人 盐 适量 香菜 适量 姜 3片 葱花 适量 排骨 350g 山药 350g 排骨砍段，与姜片一起放进开水中焯掉血水，洗净沥干备用； 山药去皮，切滚刀块后泡进盐水中，防止氧化； 煲中放约800ML的水煮开，然后下排骨和山药大火煮开，然后转小火煲约一个半小时； 最后加盐调味，撒点香菜末和葱花会更香！</description></item><item><title>红圆豆粥</title><link>/post/9988-%E7%BA%A2%E5%9C%86%E8%B1%86%E7%B2%A5/</link><pubDate>Fri, 30 Nov 2018 17:03:05 +0600</pubDate><guid>/post/9988-%E7%BA%A2%E5%9C%86%E8%B1%86%E7%B2%A5/</guid><description>天冷了，煮点粥喝，暖胃又保暖。食材的话，尽可能丰富，根据自己的喜好添加，各种豆类、米类都是很好的选择。
控制时间把粥煮熟即可。
准备时间 烹饪时间 食物分量 30分钟-1小时 30分钟-1小时 1-2人 糯米 50g 水 适量 桂圆干 20g 红圆豆 30g 大枣 30g 糯米洗净浸泡。 红圆豆洗净浸泡。 米、豆下入坐水的锅中。 下去核的大枣、桂圆干。 调好时间。 煮熟的粥。</description></item><item><title>自制猴头菇粉</title><link>/post/9924-%E8%87%AA%E5%88%B6%E7%8C%B4%E5%A4%B4%E8%8F%87%E7%B2%89/</link><pubDate>Thu, 29 Nov 2018 17:00:30 +0600</pubDate><guid>/post/9924-%E8%87%AA%E5%88%B6%E7%8C%B4%E5%A4%B4%E8%8F%87%E7%B2%89/</guid><description>猴头菇营养价值很高，现在很流行猴头菇饼干，据说养胃效果很好。要做猴头菇饼干，那猴头菇粉是必不可少的。可这猴头菇粉一是不好买，而是怕买到惨假的。所以自己动手做吧，自己做的百分百可靠安全
烤的时间不要拘泥，多观察，烤干为宜，不要烤过头。
准备时间 烹饪时间 食物分量 1-2小时 30分钟-1小时 6人以上 无 无 猴头菇 3个 干的猴头菇 洗净后用温水泡软 待猴头菇完全没有硬芯后反复用清水冲洗，这样可以去除猴头菇本身的苦涩味道 冲洗完毕挤干水分，撕成小朵 撕的更小一些，放在烤盘中 烤箱160度预热5分钟，入烤箱烤15&amp;ndash;20分钟，最后要多观察，烤干即可，不要烤过头了 烤干的猴头菇，缩了很多啊 烤干的猴头菇放入料理机，用超细研磨功能打成粉就可以了。直接泡水喝也超营养的哦。但我都是用它做饼干和点心啦</description></item><item><title>福州海鲜锅边糊</title><link>/post/9841-%E7%A6%8F%E5%B7%9E%E6%B5%B7%E9%B2%9C%E9%94%85%E8%BE%B9%E7%B3%8A/</link><pubDate>Thu, 29 Nov 2018 16:57:43 +0600</pubDate><guid>/post/9841-%E7%A6%8F%E5%B7%9E%E6%B5%B7%E9%B2%9C%E9%94%85%E8%BE%B9%E7%B3%8A/</guid><description>锅边糊又叫鼎边糊是独具一格的福州风味小吃，有着400多年的历史。它以出名的美味可口，经济实惠，一直深受福州人的喜爱。在福州的街边小店经常可以见到‘海鲜锅边’这样的字样！ 锅边可以当早餐配上油条，或者是做夜宵，真的是一种不错的选择。当然，如果当午餐的话是很容易饿的哦，我先生就是特别爱吃这个锅边，很可口，吃了觉得很过隐！！
海鲜的锅边有一点特色就是放鱼露，鱼露的味道比较醇，所以放进去更显海鲜的味道。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 1-2人 鱼露 适量 虾米 50g 锅边干 150g 小鱼干 50g 韭黄 100g 准备韭黄一小把 切成断备用 虾米50G左右 小鱼干一些 热锅放些冷水，加入小鱼干和虾米 水开了再加入韭黄 加入一勺腌好的鸡腿肉 同时也放入锅边干 三分钟后加点鱼露就可以出锅了 很好吃哦，不管是做早餐还是做夜宵味道都不错</description></item><item><title>山药炒木耳</title><link>/post/8104-%E5%B1%B1%E8%8D%AF%E7%82%92%E6%9C%A8%E8%80%B3/</link><pubDate>Thu, 29 Nov 2018 16:01:15 +0600</pubDate><guid>/post/8104-%E5%B1%B1%E8%8D%AF%E7%82%92%E6%9C%A8%E8%80%B3/</guid><description>黑木耳色泽黑褐，质地呈胶质状透明，薄而有弹性，味道鲜美，营养丰富，可素可荤，其营养价值高。黑木耳被现代营养学家盛赞为“素中之荤”。
容易腹泻、消化功能差等脾胃虚寒的人，要少吃木耳.
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 3-4人 葱 适量 油 适量 盐 适量 酱油 适量 山药 1根 木耳 20g 木耳浸泡30分钟。 山药去皮。 准好食材。 木耳切小块，山药切片。 下油锅，先翻炒山药片。 接着倒进木耳。 加少讲盐、糖调味。 再加少许酱油调味，翻炒至熟即可。 收火前加上少许小葱。</description></item><item><title>南瓜杏鲍菇</title><link>/post/10110-%E5%8D%97%E7%93%9C%E6%9D%8F%E9%B2%8D%E8%8F%87/</link><pubDate>Mon, 26 Nov 2018 17:07:13 +0600</pubDate><guid>/post/10110-%E5%8D%97%E7%93%9C%E6%9D%8F%E9%B2%8D%E8%8F%87/</guid><description>最后晚上都是吃粥，所以我都会研究一些下粥的素菜 不至于太清淡而缺乏营养了
南瓜不可与辣椒同食，自从知道这个问题后，我就不再用辣椒炒南瓜了
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 油 适量 盐 适量 南瓜 300g 杏鲍菇 150g 准备半颗南瓜和一颗杏鲍菇 将杏鲍菇切丝 南瓜切丝 热锅冷油，放入南瓜丝煸炒 稍微上油后，放入杏鲍菇丝 炒至稍微软后，加入一点点水，焖3分钟，加盐，搅拌均匀即可</description></item><item><title>清香莲子二米粥</title><link>/post/10012-%E6%B8%85%E9%A6%99%E8%8E%B2%E5%AD%90%E4%BA%8C%E7%B1%B3%E7%B2%A5/</link><pubDate>Wed, 21 Nov 2018 17:04:01 +0600</pubDate><guid>/post/10012-%E6%B8%85%E9%A6%99%E8%8E%B2%E5%AD%90%E4%BA%8C%E7%B1%B3%E7%B2%A5/</guid><description>莲子，那是来自夏天的味道啊！取来红莲，用开水泡下，慢慢的去皮，不去芯，莲子虽然是苦的，但是好东西，不要丢。再然后，将它与大米小米一起熬成粥，不久，厨房里就清香四溢了……
莲子的芯虽然苦点，但是好东西，它可以清肝火、泄脾火、降肝火，清暑除烦，生津止渴。所以，假如可以忍受，尽量不要丢弃。
准备时间 烹饪时间 食物分量 30分钟-1小时 1-2小时 1-2人 大米 50g 小米 50g 蜂蜜 适量 莲子 100g 小米淘洗干净。 红莲用滚开水泡过，去皮。 大米也淘洗干净。 去紫砂煲，倒入淘洗感觉的大米小米，加上适量的水。 在倒入莲子。 盖上盖子，弱火，煲2个小时即可。</description></item><item><title>巴伐利亚碱水包</title><link>/post/10101-%E5%B7%B4%E4%BC%90%E5%88%A9%E4%BA%9A%E7%A2%B1%E6%B0%B4%E5%8C%85/</link><pubDate>Fri, 16 Nov 2018 17:06:55 +0600</pubDate><guid>/post/10101-%E5%B7%B4%E4%BC%90%E5%88%A9%E4%BA%9A%E7%A2%B1%E6%B0%B4%E5%8C%85/</guid><description>巴伐利亚很著名的面包，也有人习惯叫它碱水面包，或者是啤酒包。它是用食用碱水浸泡过以后再烘烤的，碱香味非常浓厚。
1.如果没有烘培碱，可以用家用的碱代替，就是颜色不会那么红润 2.不要发酵过度，要不出品不好，这也是为什么使用冰水的原因
准备时间 烹饪时间 食物分量 30分钟-1小时 30分钟-1小时 1-2人 淀粉 5g 盐 4g 高筋面粉 250g 酵母 5g 水 1000g 黄油 28g 冰水 130g 海盐 适量 烘焙碱 30g 把除黄油外所有原料混合。 烘培碱和1000克水可别放里！！ 揉匀后加入黄油继续搜至滋润表面光滑 出成面团 分成50克一份揉成小团，放在一个容器里盖上保鲜膜放冰箱里冻一下，大概5分钟，主要是为了一会好成型 那一个不锈钢盆把1000克水加入30克烘焙碱烧一下，融化既可，放凉。这一步一定注意安全，因为烘焙碱烧手要戴上手套操作，注意安全！ 然后取出面团，搓成这个形状，双手提起交叉成型 做成这个形状，然后用个笊篱在碱水里浸泡20-30秒捞出沥干碱水，颜色回变成淡黄色，然后在肚子上划一个小口，撒上海盐（没有可以撒普通盐或者不撒） 然后预热烤箱，230度烤15分钟，表面呈枣红色就好了</description></item><item><title>砂锅煲安康鱼汤</title><link>/post/9928-%E7%A0%82%E9%94%85%E7%85%B2%E5%AE%89%E5%BA%B7%E9%B1%BC%E6%B1%A4/</link><pubDate>Thu, 15 Nov 2018 17:00:40 +0600</pubDate><guid>/post/9928-%E7%A0%82%E9%94%85%E7%85%B2%E5%AE%89%E5%BA%B7%E9%B1%BC%E6%B1%A4/</guid><description>安康鱼&amp;mdash;也叫狮子鱼,在我们这里是非常便宜的一种野生的海鱼.听鱼老板说,以前这种鱼都是出口到日本,韩国的，说是这种鱼的内脏是天然的壮阳药,这些年,日本与韩国要求严格了,过大过小的鱼,他们都不要,于是呼,常常就出现在海产品的摊子上.安康鱼虽然外貌丑陋,却是味道鲜美.煮汤,红烧都好吃. 今天老公又买了条安康鱼，原来是想用来炖冻豆腐的，可是这个砂锅小了些，冻豆腐就不放了。 用砂锅煲安康鱼汤，一大锅热气腾腾的鲜美鱼汤，让这个冬天不再寒冷。
1.安康鱼的肝与胃都可以吃，是很好的壮阳药，别扔了 2.鱼肝容易碎，可以晚些再放入
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 30分钟-1小时 5-6人 葱 适量 料酒 适量 蒜 适量 姜 适量 油 适量 盐 适量 胡椒粉 适量 枸杞 适量 安康鱼 1700g 放入枸杞 准备好安康鱼 安康鱼让卖家杀好，去掉鱼鳃，鱼肚.</description></item><item><title>香菇胡萝卜白米粥</title><link>/post/9996-%E9%A6%99%E8%8F%87%E8%83%A1%E8%90%9D%E5%8D%9C%E7%99%BD%E7%B1%B3%E7%B2%A5/</link><pubDate>Wed, 14 Nov 2018 17:03:19 +0600</pubDate><guid>/post/9996-%E9%A6%99%E8%8F%87%E8%83%A1%E8%90%9D%E5%8D%9C%E7%99%BD%E7%B1%B3%E7%B2%A5/</guid><description>只喝白粥的营养是非常单一的，适量添加蔬菜，会让营养更全面，而且更有助于消化。
1 水不要太多，稠的粥更好喝。 2 不喜欢五香粉的可以不加。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10-20分钟 1-2人 香菇 适量 胡萝卜 适量 水 适量 精盐 2小勺 味精 1小勺 五香粉 1小勺 大米 一小碗 放入精盐。 放入五香粉。 搅拌均匀。 放入适量水。 放入胡萝卜。 放入香菇。 香菇择净，沸水焯熟，切碎。 胡萝卜去皮，切碎。 大米用水淘洗干净。 大米倒入电压力锅。 盖上压力锅盖，按煮粥键。 煮好后，排气，放入味精即可。</description></item><item><title>麻花馒头</title><link>/post/9782-%E9%BA%BB%E8%8A%B1%E9%A6%92%E5%A4%B4/</link><pubDate>Wed, 14 Nov 2018 16:56:01 +0600</pubDate><guid>/post/9782-%E9%BA%BB%E8%8A%B1%E9%A6%92%E5%A4%B4/</guid><description>胡萝卜的馒头，我利用做面包的花式，将其做成了辫子型。 这是不是就是传说中的西为中用？ 是不是被我利用的还蛮好？ 估计这会是让你耳目一新的馒头造型吧？ 我最近迷上了颜色，玩的都是带色的面食，确实让人赏心悦目，吃他们心情也跟着美了起来！ 我今天的馒头，用的是蒸熟的胡萝卜蓉。为什么不像菠菜一样生着就打呢？ 因为生的胡萝卜很难像菠菜一样打成很细的蓉，和面也是有疙瘩不平滑。那为什么不用汁呢？一样的道理，同样分量的胡萝卜，出汁太少了。 我说的明白吗？
1、胡萝卜汁和蓉的效果一样，但是蒸馒头建议用胡萝卜蓉。两根胡萝卜的汁，也就是150克，钢够和面擀面条的。 2、面团一发完成，案板撒面粉，将面团取出，反复揉，这样的馒头更加劲道，表面也会更加光滑。 3、馒头一定要进行二发，就跟面包一个道理，白胖宣（不知道哪个字）软的秘诀。 4、关火，不要急着开盖子，再焖5分钟，防止馒头回缩。</description></item><item><title>南瓜豆角面</title><link>/post/9931-%E5%8D%97%E7%93%9C%E8%B1%86%E8%A7%92%E9%9D%A2/</link><pubDate>Sun, 11 Nov 2018 17:00:51 +0600</pubDate><guid>/post/9931-%E5%8D%97%E7%93%9C%E8%B1%86%E8%A7%92%E9%9D%A2/</guid><description>上次去外面吃饭，女儿嗓子有点不舒服，不能吃辣的，所以说要吃南瓜豆角面，就叫了那个饭，她一口气吃完了，说好吃，回家也让妈妈做给她吃，呵呵，我尝了下，真的味道不错，说实话，还真没有把这两种食材混在一起做呢，豆角和南瓜完全吸收了 西红柿的汤汁，使得南瓜更加的美味，软软糯糯的，酸甜可口
西红柿一定要最后添加，要不然豆角就不好熟透 豆角一定要煮熟，这样吃起来有营养
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 油 适量 盐 适量 鸡精 适量 面条 500g 南瓜 200g 豆角 200g 西红柿 150g 肉末调料 适量 准备 适量的南瓜和豆角 ，把豆角去筋 ，南瓜去瓤 ，洗洗干净备用 把 南瓜 切块，豆角切段 ，西红柿也切成小块 ，备用 上锅热油，加入大蒜丝和姜丝爆香 ，然后加入豆角边炒 等豆角炒得发白后，再加入南瓜一同炒 最后加入西红柿一起翻炒 最后加入调料调味 ，适量的盐 肉末调料 鸡精，就可以出锅了 准备适量的面条 上锅烧水，等水开了，煮面条 ，煮两次开就可以了 然后捞出面条，浇上刚才做好的 豆角南瓜菜 ，搅拌起来 ，即可</description></item><item><title>豆角焖米粉</title><link>/post/9921-%E8%B1%86%E8%A7%92%E7%84%96%E7%B1%B3%E7%B2%89/</link><pubDate>Sat, 10 Nov 2018 17:00:28 +0600</pubDate><guid>/post/9921-%E8%B1%86%E8%A7%92%E7%84%96%E7%B1%B3%E7%B2%89/</guid><description>方便的饭菜一锅出哦。 很喜欢吃米粉，爽滑细腻，所以传统的豆角焖面就改成焖米粉啦，味道非常的赞吖，而且做起来也是简单快捷，偷懒利器吖~
1.风肉是用酱料腌制的，比腊肉淡很多，但是味道很足很香，没有的话可以用其他肉代替； 2.米粉也可以换成其他的面条。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 3-4人 生抽 1大勺 盐 适量 十三香 少许 黄豆酱 2勺 干制米粉块 2份 风肉 1块 长豆角 适量 翻炒均匀； 加入足量的清水； 豇豆扳断洗净； 风肉切片； 小火煸出油； 放入沥干水分的豇豆； 加黄豆酱、生抽，炒匀； 大火烧开； 转中小火，根据口味酌情加盐；放入米粉块； 加盖中小火煮； 直至米粉成熟，汤汁基本吸干； 撒少许十三香，拌匀。</description></item><item><title>多米粥</title><link>/post/9949-%E5%A4%9A%E7%B1%B3%E7%B2%A5/</link><pubDate>Thu, 08 Nov 2018 17:01:31 +0600</pubDate><guid>/post/9949-%E5%A4%9A%E7%B1%B3%E7%B2%A5/</guid><description>家里还有一点点剩米饭，放入一些小米、燕麦、枸杞做成了这款简单、营养、美味的粥粥，特别适合晚上减肥的人士食用哦。
最后放入枸杞 否则枸杞颜色不好
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 米饭 1碗 枸杞子 适量 燕麦 50g 玉米面 50g 搅拌均匀 剩米饭放入锅中 加入适量的清水 下面开火 玉米面用清水洗一下 放入锅中 燕麦准备好 也放入锅中 煮开后继续搅拌 放入枸杞子 关火 上桌了 好吃的粥粥来了</description></item><item><title>酱香牛百叶</title><link>/post/10064-%E9%85%B1%E9%A6%99%E7%89%9B%E7%99%BE%E5%8F%B6/</link><pubDate>Wed, 07 Nov 2018 17:05:33 +0600</pubDate><guid>/post/10064-%E9%85%B1%E9%A6%99%E7%89%9B%E7%99%BE%E5%8F%B6/</guid><description>牛百叶低脂高蛋白，还有助消化功效
用清水焯水，在煮制一个小时左右，凉后即食
准备时间 烹饪时间 食物分量 10-20分钟 1-2小时 1-2人 油 适量 盐 适量 料酒 20ml 干辣椒 5个 葱段 5g 花椒 5g 姜片 5g 大料 5g 盐 30g 甘草 5g 蒜片 5g 鲜牛百叶 1个 黄酱 20g 老抽酱油 10ml 豆冠 半个 草果 半个 丁香 3颗 牛百叶彻底清洗干净 切成大块为焯水做准备 焯水捞入盆中，在把其它调味料备齐 然后另锅放入清水，水开下入焯过水牛百叶 依次放入盐，老抽酱油，料酒，黄酱用匀搅匀 在放入葱，姜，蒜，花椒大料等调味料，盖上盖大火开锅转小火酱制一小时左右 熟后捞出切丝装盘食用</description></item><item><title>当归淮山猪蹄汤</title><link>/post/145-%E5%BD%93%E5%BD%92%E6%B7%AE%E5%B1%B1%E7%8C%AA%E8%B9%84%E6%B1%A4/</link><pubDate>Wed, 07 Nov 2018 11:34:46 +0600</pubDate><guid>/post/145-%E5%BD%93%E5%BD%92%E6%B7%AE%E5%B1%B1%E7%8C%AA%E8%B9%84%E6%B1%A4/</guid><description>当每年的11月7-8日左右，就是二十节气中的立冬节气，它为冬季拉开了序幕。 进入立冬后，许多人，尤其是老年人会手脚冰凉，这是因为脾肾虚弱导致的，因此立冬时节及早补虚，调养肾脏保障我们健康过冬。 淮山的营养价值丰富，经常食用，可促进抗体形成，增强免疫力，还能滋养肝肾，补虚健脾，治疗身体虚弱，疲倦无力等症。 中医治疗脾胃虚弱，常以干制淮山入药，与其他药物配伍，治疗效果较好。 当归补气生精，安五脏，强形体，宜神志，凡有形虚损之病，无所不治。 猪蹄营养丰富，味道可口。它不仅是常用菜肴，而且还是滋补佳品。 这道药膳
猪蹄冷水焯烫更容易去除血水和杂质。 猪蹄适合用砂锅小火焖炖，这样炖出来的猪蹄熟烂而不散形，口感非常的好，而且猪蹄汤奶白浓香。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 1-2小时 1-2人 盐 适量 葱姜 适量 料酒 20ml 猪蹄 1只 淮山 200g 蒜苗花 适量 当归 10g 准备好所有的食材。 加入料酒。 猪蹄剁小块洗净冷水入锅焯烫。 淮山去皮切小块清水浸泡。 焯烫过的猪蹄放入砂锅加入适量的热水再放入葱姜和当归。 大火煮开加盖小火焖炖1个小时。 然后再加入淮山继续焖炖15分钟。 加入盐调味。 最后撒上一些蒜苗花关火。</description></item></channel></rss>