<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>炒 on GratedCoconut Recipe - Your All-In-One Food Recipe Site</title><link>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/zh/tags/%E7%82%92/</link><description>Recent content in 炒 on GratedCoconut Recipe - Your All-In-One Food Recipe Site</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Sun, 05 Sep 2021 09:05:01 +0600</lastBuildDate><atom:link href="https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/zh/tags/%E7%82%92/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>辣椒炒肉</title><link>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/zh/post/8-%E8%BE%A3%E6%A4%92%E7%82%92%E8%82%89/</link><pubDate>Sun, 05 Sep 2021 09:05:01 +0600</pubDate><guid>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/zh/post/8-%E8%BE%A3%E6%A4%92%E7%82%92%E8%82%89/</guid><description>辣椒炒肉，是湘菜里的一道经典家常菜，每家每户都会做的一道菜，而且每家都有自己的做法和绝招，呵呵。记得有次再朋友家里吃过这道菜，非常简单的做法，几乎没用啥特别的调料，味道却出奇的好，赶紧偷学了，回来做做，果然可以。电视里说烹饪协会定了湘菜的标准，辣椒炒肉辣椒和肉的比例要3:5，不知道这个规矩对不对，如果中餐都像西餐一样，都进行量化了，那么，是好事还是坏事呢，嘿嘿。那天看到番茄果说到辣椒炒肉，令我记忆起这道菜，于是花了8块钱买了半斤五花肉，还有1块钱的辣椒，一道不算贵又好吃的辣椒炒肉就出炉了。
1、煸炒猪肉的时候要快，免得粘锅。 2、辣椒要煸炒至表皮有点焦，味道才香。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 盐 适量 五花肉 250g 尖椒 200g 青蒜 1个 生抽 适量 鸡精 适量 五花肉半斤洗净。 将五花肉切片，用生抽将肉腌制一会儿。 准备好辣椒并洗净。 将尖椒和青蒜切段。 起油锅，下五花肉煸香并出出油。 待五花肉八成熟时盛起待用。 将辣椒，青蒜入锅煸炒。 等到辣椒炒至表皮有点快糊的时候，下肉一起炒匀。 待猪肉熟透后，加入盐、鸡精调味，就可以出锅了。 好吃的辣椒炒肉，大家尝尝。</description></item><item><title>农家小炒肉</title><link>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/zh/post/3-%E5%86%9C%E5%AE%B6%E5%B0%8F%E7%82%92%E8%82%89/</link><pubDate>Fri, 21 May 2021 09:04:48 +0600</pubDate><guid>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/zh/post/3-%E5%86%9C%E5%AE%B6%E5%B0%8F%E7%82%92%E8%82%89/</guid><description>对于冠有“农家”两个字的菜，在我认为，关键就是突出原汁原味的乡土气息，所以，重点不在刀工与形状，而在于主配料的齐全。农家小炒肉，说白了其实就是精华版的尖椒炒肉，但姜、蒜、辣椒不能省，正是由于多种配料的加入，才令爆香的味道十分惹人。
五花肉尽量切薄片，不仅易熟，口感也更好； 2. 尖椒最好不要省略，否则会失去此菜的风味； 3. 剁椒的用量可根据自己的口味调节； 4. 剁椒、生抽中都含有盐分，无需另外加盐。 准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 五花肉 500g 红椒 适量 尖椒 适量 青蒜 适量 蒜 适量 姜 适量 生抽 1大勺 剁椒 1大勺 鸡精 1/2勺 油 适量 五花肉洗净、切片，青红椒切块，青葱切段，蒜切片，姜切末； 锅烧热，倒入少许油，油热后，放入姜蒜末爆香； 倒入切片的五花肉； 翻炒至五花肉变色，加入青蒜； 翻炒均匀，加入青红椒； 继续炒匀，加入剁椒； 加入生抽； 加入少许鸡精，翻炒均匀即可。</description></item><item><title>回锅肉</title><link>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/zh/post/17-%E5%9B%9E%E9%94%85%E8%82%89/</link><pubDate>Fri, 18 Sep 2020 09:05:26 +0600</pubDate><guid>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/zh/post/17-%E5%9B%9E%E9%94%85%E8%82%89/</guid><description>年前朋友送我一罐专程从四川带回来的 娟城牌郫县豆瓣酱。这个牌子是我一直想尝试的，可惜本地没有的卖，这下如愿以偿了，太了解我了！喜欢！ 这个豆瓣酱的确很棒，色泽红亮、味道香浓。 有了这么好的酱料，第一个想到就是：回锅肉 ！ 据说正宗的四川回锅肉是用后臀肉去掉臀尖的第二圈肉，俗称“二刀肉”的，但家常做就别那么严格了，我家一般都用五花肉，因为相公喜欢嘛。
1.煮肉时要冷水下锅，能更有效的去血水和去腥味 2.肉片要煸透，至微微卷起，俗称“灯盏窝”，这样才肥而不腻 3.在加入青蒜的时候最好先放白色部分略炒，然后再加绿叶，以便保持一致的成熟度，颜色也会漂亮。
准备时间 烹饪时间 食物分量 30分钟-1小时 10-20分钟 1-2人 葱 适量 料酒 适量 蒜 适量 姜 适量 酱油 适量 糖 适量 五花肉 400g 青蒜 250g 干红辣椒 适量 花椒 1勺 郫县豆瓣酱 1大勺 带皮五花肉冷水下锅加入葱段、姜片花椒7、8粒，黄酒适量煮开 撇净浮沫，煮至八成熟，取出自然冷却。 将肉切成薄片，姜、蒜切片，葱切成斜段 将青蒜的白色部分先用刀拍一下，然后全部斜切成段备用 炒锅上火，加很少的油煸香辣椒、花椒及葱姜蒜 下入肉片煸炒，至肉片颜色变透明，边缘略微卷起 将肉拨到锅一边，下入郫县豆瓣酱（可以先剁细）炒出红油 适当的加入少许酱油或甜面酱调色，与肉片一起翻炒均匀 下入青蒜，点少许料酒，糖调好味道即可出锅。</description></item><item><title>糖醋排骨</title><link>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/zh/post/19-%E7%B3%96%E9%86%8B%E6%8E%92%E9%AA%A8/</link><pubDate>Mon, 27 Jul 2020 09:05:30 +0600</pubDate><guid>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/zh/post/19-%E7%B3%96%E9%86%8B%E6%8E%92%E9%AA%A8/</guid><description>【糖醋排骨】嗜肉族假期一定需要的大菜 周末吃啥？ 时间过的可真快啊，一年马上四个月就要结束了！然后就是端午，接着就是中秋，完了就到春节！怎么就觉得时间过的老快的！年纪大了就觉得时间过的飞快！小时候盼个过年过节的盼得脖子都长长了还没盼来个节日，现在倒好，希望时间你过慢点儿，再慢点儿，可是我起床一眨眼就中午，吃个饭没久就到晚上，还没开始放松一下就到睡觉时间！哎哟喂……
1 如果是新鲜的排骨不需要焯水！ 2 新手炒糖色的时候不需要等到糖完全溶掉变成金黄色，这样会很容易糊掉，从糖还没溶掉的时候就可以开始炒了！这个百试百灵！
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 30分钟-1小时 1-2人 姜 1小块 油 适量 盐 适量 排骨 500g 冰糖 10粒 香醋 3勺 葱白 2根 小香芹 1棵 材料 （因为排骨已经在冰箱冷冻了两天）排骨焯水 准备好糖醋料（香醋 冰糖） 焯水后的排骨沥干水分 锅里入油，放入冰糖 中小火 待冰糖开始融化的时候放入排骨，小火慢炒， 直到排骨全身沾满糖色，金黄漂亮 加入一碗水 调入少许盐，大火烧开后，该小火慢煨20分钟左右 20分钟后，水分剩下1/3的时候，放入葱白，姜丝，小香芹段2，继续煨至差不多收汁 将要收汁的时候，放入香醋，大火翻炒均匀， 中小火待起入味，大约30秒－1分钟出锅即可食用</description></item><item><title>葱油藕片</title><link>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/zh/post/1-%E8%91%B1%E6%B2%B9%E8%97%95%E7%89%87/</link><pubDate>Tue, 27 Aug 2019 09:04:44 +0600</pubDate><guid>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/zh/post/1-%E8%91%B1%E6%B2%B9%E8%97%95%E7%89%87/</guid><description> 1、葱油的味道很香很浓郁，带着特殊的味道。 2、清新不油腻，又味道十足，很适合孕前期没胃口。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 3-4人 莲藕 1节 葱 适量 香醋 适量 白糖 适量 蒸鱼豉油 适量 麻油 少许 盐 少许 干虾米 10g 首先将莲藕切片，泡入清水中、葱切长段。 准备好碗，淋入适量香醋、蒸鱼豉油、麻油，加少许盐、白糖，搅拌均匀。 锅中倒入小半锅清水，水开时，加少许盐，下入藕片，焯熟，捞出入凉水。 准备好藕片，淋入调好的碗汁拌匀。 锅中放入油，下入干虾米、葱段，炸至葱段焦香，然后将葱油浇于藕片之上，拌匀，品尝即可。</description></item><item><title>苦瓜炒蛋</title><link>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/zh/post/11-%E8%8B%A6%E7%93%9C%E7%82%92%E8%9B%8B/</link><pubDate>Mon, 08 Jul 2019 09:05:07 +0600</pubDate><guid>https://codelink-ai.github.io/recipe-site-hugo-pub/zh/post/11-%E8%8B%A6%E7%93%9C%E7%82%92%E8%9B%8B/</guid><description>苦瓜营养丰富，所含蛋白质、脂肪、碳水化合物等在瓜类蔬菜中较高，特别是维生素C含量，每百克高达84毫克，约为冬瓜的5倍，黄瓜的14倍，南瓜的21倍，居瓜类之冠。苦瓜还含有粗纤维、胡萝卜素、苦瓜甙、磷、铁和多种矿物质、氨基酸等；苦瓜还含有较多的脂蛋白，可促进人体免疫系统抵抗癌细胞，经常食用可以增强人体免疫功能。苦瓜的苦味，是由于它含有抗疟疾的喹宁，喹宁能抑制过度兴奋的体温中枢。因此，苦瓜具有清热解毒功效。 苦瓜因其味苦而清香可口。被人们视为难得的食疗佳蔬。我国民间自古就有“苦味能清热”、“苦味能健胃”之说。中
1、苦瓜性寒，脾胃虚寒者少吃。 2、苦瓜富含草酸，焯水后可以减少一些。 3、苦瓜切片用少许盐腌制片刻，挤净水分可以减少苦味。
准备时间 烹饪时间 食物分量 10分钟内 10分钟内 1-2人 蒜 适量 盐 适量 苦瓜 140g 鸡蛋 3个 香菇 适量 洋葱 适量 胡椒 适量 食油 2勺 准备好苦瓜、水发香菇、鸡蛋、洋葱、蒜。 苦瓜洗净、去瓤切片；香菇切片；蒜、洋葱切丝备用。 鸡蛋打散，加盐拌好。 锅中油热，下鸡蛋滑散，盛起备用。 锅中余油爆香洋葱、蒜。 倒入苦瓜翻炒。 加入香菇，加盐，炒匀。 倒入鸡蛋，加胡椒炒匀。 调好味盛入盘中。</description></item></channel></rss>